{"response": {"numFound": 26179, "start": 12900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Pas de retour en arri\u00e8re\" de l'UE et de la Chine concernant le climat", "id": "sound-B9900F37-F5FC-4422-8363-6685BD44D30C", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benazet\r\nR\u00e9unies \u00e0 Bruxelles pour un sommet annuel consacr\u00e9 au climat et au commerce, l'Union europ\u00e9enne et la Chine ont r\u00e9affirm\u00e9 vendredi qu'elles ne reviendraient pas sur leurs engagements en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique.\r\n\r\n* * \"Pas de retour en arri\u00e8re\" de l'UE et de la Chine concernant le climat 12h30 BXL r\u00e9ac Trump \r\nLa d\u00e9cision des Etats-Unis de se retirer de l'accord de Paris a entra\u00een\u00e9 de s\u00e9v\u00e8res critiques \u00e0 travers le monde. Du c\u00f4t\u00e9 des institutions europ\u00e9ennes, Donald Trump se prend une vol\u00e9e de bois vert. Il  accomplit l'exploit de mettre d'accord au parlement europ\u00e9en la droite, la gauche et les \u00e9cologistes. L'inqui\u00e9tude des Europ\u00e9ens \u00e9tait palpable depuis la semaine derni\u00e8re. En marge du mini-sommet de l'Otan puis du G7, la question climatique a \u00e9t\u00e9 de toutes les discussions entre Donald Trump et ses homologues. Bruxelles. Pierre Benazet... \r\n  0'59''\r\n((Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a r\u00e9ussi \u00e0 faire l'unanimit\u00e9 contre lui au sein des institutions europ\u00e9ennes. Jean-Claude Juncker, le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, qualifie cette d\u00e9cision de \u00ab\u00a0gravement erron\u00e9e\u00a0\u00bb. Il affirme qu'il n'y aura pas de retour en arri\u00e8re, une fin de non-recevoir \u00e0 la proposition de ren\u00e9gociation \u00e9mise par Donald Trump.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des \u00e9cologistes on envisage m\u00eame des sanctions carbone sur l'importation de produits am\u00e9ricains en Europe car Donald Trump entame selon eux \u00a0une guerre commerciale en voulant profiter des avantages \u00e0 court terme de continuer sans efforts \u00e0 utiliser des \u00e9nergies fossiles.\r\nL'ambition affich\u00e9e par tous dans l'Union europ\u00e9enne est en tout cas de maintenir une application compl\u00e8te de cet accord international sur le climat. L'Union europ\u00e9enne se veut en pointe et s'appr\u00eate \u00e0 relancer la mobilisation climatique avec la Chine \u00e0 l'occasion du sommet sino-europ\u00e9en en cours. Il devrait d\u00e9boucher sur une d\u00e9claration commune en faveur d'une acc\u00e9l\u00e9ration de l'application des accords de Paris, ainsi que sur un engagement \u00e0 mettre sur la table les fonds n\u00e9cessaires au soutien des efforts climatiques des pays en d\u00e9veloppement\r\nPB Bxl RTS info))\r\nAngela Merkel a r\u00e9affirm\u00e9 ce matin l'engagement de l'Allemagne en faveur de l'accord de Paris sur le climat, \"pierre angulaire\" de la lutte contre le\r\nr\u00e9chauffement. Dans une courte allocution au Bundestag, la chanceli\u00e8re\r\nallemande a pr\u00e9dit qu'il n'y aurait pas de retour en arri\u00e8re sur la voie trac\u00e9e d\u00e8s 1997 par le protocole de Kyoto sur la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et prolong\u00e9e par l'accord \"historique\" sign\u00e9 en d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Paris.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unies \u00e0 Bruxelles pour un sommet annuel consacr\u00e9 au climat et au commerce, l'Union europ\u00e9enne et la Chine ont r\u00e9affirm\u00e9 vendredi qu'elles ne reviendraient pas sur leurs engagements en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["\"Pas de retour en arri\u00e8re\" de l'UE et de la Chine concernant le climat / 12H30_2017-06-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8671830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Soignez-vous par le vin\" livre d'un docteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E530771D-01D5-43C2-A378-5B59BF396DA4", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-02T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-02T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633796", "ece-8633792"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : C'est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1B48F683-D0A1-426F-8F44-AD9DFE69DB13", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d'une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018.", "alternativeExcerpt": ["Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d\u2019une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018.", "Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d\u2019une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018.", "Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d\u2019une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018."], "alternativeTitle": ["C\u2019est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud", "C\u2019est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud / RVA3_2017-06-02T07:52:25_26-minutes-plus-tot", "C\u2019est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud / RVA3_2017-06-02T07:52:25_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633834", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633834", "ece-8633815"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 02.06.2017", "id": "sound-900EDE21-6B0D-4B52-89B3-BF3FD0357D8F", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / YWK_2017-06-02T09:30:00_le-turboshow", "Le TurboShow / YWK_2017-06-02T09:30:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633853", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8633853", "ece-8633842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9cision de Donald Trump sur le climat cautionn\u00e9e par une part du secteur \u00e9conomique am\u00e9ricain", "id": "sound-9F065856-2543-48D7-A721-B52BE1544042", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'annonce jeudi soir du retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions de col\u00e8res, tant du point de vue politique qu'\u00e9conomique. Pourtant, aux Etats-Unis, tout un pan du secteur \u00e9conomique cautionne la d\u00e9cision de Donald Trump.\r\n\r\n* * La d\u00e9cision de Donald Trump sur le climat cautionn\u00e9e par une part du secteur \u00e9conomique am\u00e9ricain 12h30 accord Paris les contents\r\nL'Annonce du retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, hier soir, a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions de col\u00e8res. Tant du point de vue politique qu'\u00e9conomique. Une condamnation qui n'est pourtant pas unanime. Aux Etats-Unis, tout un pan du secteur \u00e9conomique cautionne la d\u00e9cision de Donald Trump, Estelle Braconnier...\r\nIl peut s'appuyer \u00e9videmment sur les r\u00e9gions o\u00f9 le p\u00e9trole, le gaz naturel et le charbon sont des moteurs de l'\u00e9conomie locale...Du Midwest au Texas et aux bassins du centre des Etats-Unis.\r\nEn particulier, le secteur du charbon qui produit encore 30% de l'\u00e9lectricit\u00e9 am\u00e9ricaine.\r\nLe retrait de l'accord est une garantie de p\u00e9r\u00e9niser les emplois.\r\nLes entreprises d'exploitation du gaz de schiste sabrent le champagne.\r\nLe rythme des nouveaux forages encourag\u00e9 par le pr\u00e9sident s'acc\u00e9l\u00e8re depuis son \u00e9lection, notamment dans l'Ouest du Texas.\r\nParmi les heureux encore tous les groupes et lobbies industriels qui poussaient Donald Trump \u00e0 annuler l'h\u00e9ritage Obama.\r\nLa puissante US Chamber of Commerce par exemple, plus grande f\u00e9d\u00e9ration patronale du monde qui arguait que la mise en place de l'accord co\u00fbterait plus de 3.000 milliards de francs \u00e0 l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine d'ici \u00e0 2040.\r\n\"Nous avons h\u00e2te de travailler avec le pr\u00e9sident, le Congr\u00e8s et toutes les parties prenantes pour permettre \u00e0 l'Am\u00e9rique de remplir ses objectifs environnementaux clame un porte-parole de ce groupement.\r\nPour l'anecdote, sachez que la chambre est financ\u00e9e par des centaines d'entreprises les plus polluantes.\r\nL'Association nationale Mini\u00e8re, la NMA, aussi se r\u00e9jouit aujourd'hui du positionnement des Etats-Unis.\r\nAu rang des gagnants embl\u00e9matiques encore, le groupement des plus grands patrons am\u00e9ricains, la Business Roundtable qui s'est tout de m\u00eame gard\u00e9e de salu\u00e9e ouvertement le retrait de l'accord.", "alternativeExcerpt": ["L'annonce jeudi soir du retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions de col\u00e8res, tant du point de vue politique qu'\u00e9conomique. Pourtant, aux Etats-Unis, tout un pan du secteur \u00e9conomique cautionne la d\u00e9cision de Donald Trump."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9cision de Donald Trump sur le climat cautionn\u00e9e par une part du secteur \u00e9conomique am\u00e9ricain / 12H30_2017-06-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7434338.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652033"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 02.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF59A02F-4459-428D-B32D-B58D5B219007", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633773", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633773", "ece-8633768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accord de Paris: faut-il sanctionner les Etats-Unis? D\u00e9bat entre Philippe Lamberts et James Foley", "id": "sound-A603D785-4637-414C-B6F8-5F8E4629B40B", "durationSec": 794, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite au retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, certains demandent des sanctions \u00e0 l'encontre du pays, telles qu'une taxe sur les importations. D\u00e9bat entre Philippe Lamberts, eurod\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste belge et James Foley, porte-parole des Republicans Overseas Switzerland.\r\n\r\n* * Accord de Paris: faut-il sanctionner les Etats-Unis? D\u00e9bat entre Philippe Lamberts et James Foley 18h Accord de Paris : faut-il sanctionner les Etats-Unis ?\r\nAlors depuis hier soir, les Etats-Unis sont d\u00e9cri\u00e9s par tous... \"C'est extr\u00eamement regrettable, c'est une erreur\" crient en choeur la plupart des pays engag\u00e9s dans l'accord de Paris...\r\nEt certaines voix ne se contentent pas de prendre acte, elles r\u00e9clament carr\u00e9ment des sanctions contre les Etats-Unis...\r\nC'est votre cas, Philippe Lamberts, bonsoir... Vous dirigez le groupe des Verts au Parlement europ\u00e9en...\r\nEt en direct de notre studio de Gen\u00e8ve, James Foley est avec nous, bonsoir... Vous \u00eates le porte-parole des Republicans Overseas.\r\n- Philippe Lamberts, vous dites : il faut taxer les importations am\u00e9ricaines... Pourquoi pr\u00e9conisez-vous une telle mesure de r\u00e9torsion ?\r\n- James Foley, que r\u00e9pondez-vous \u00e0 cet argument selon lequel la sortie de l'accord de Paris va cr\u00e9er une distorsion de concurrence et que par cons\u00e9quent il est l\u00e9gitime d'introduire une taxe aux importations ?\r\n- Philippe Lamberts, des sanctions, n'est-ce pas la meilleure fa\u00e7on de convaincre les Am\u00e9ricains que le monde entier veut leur voler leurs jobs ?\r\n- James Foley, Donald Trump n'est-il pas en train de tromper le peuple am\u00e9ricain en pr\u00e9tendant que sa d\u00e9cision va cr\u00e9er des emplois alors que plusieurs grands groupes am\u00e9ricains ont plaid\u00e9 pour le maintien des Etats-Unis dans l'accord de Paris pour les m\u00eames motifs : c'est-\u00e0-dire que l'\u00e9nergie renouvelable est un r\u00e9servoir d'emplois ?\r\n- Philippe Lamberts, est-ce que taxer les importations est une mesure compatible avec les r\u00e8gles de l'OMC ?\r\n- James Foley, cette sortie de l'accord ne se fera pas avant la fin du mandat de Donald Trump... Donc les Etats-Unis pourraient revoir leur position en cas d'alternance...\r\n- Philippe Lamberts, m\u00eame question... Les Etats-Unis ne sortiront pas de l'accord de Paris imm\u00e9diatement... Est-ce judicieux de leur d\u00e9clarer une guerre commerciale avant la fin du mandat de Donald Trump ?", "alternativeExcerpt": ["Suite au retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, certains demandent des sanctions \u00e0 l'encontre du pays, telles qu'une taxe sur les importations. D\u00e9bat entre Philippe Lamberts, eurod\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste belge et James Foley, porte-parole des Republicans Overseas Switzerland."], "alternativeTitle": ["Accord de Paris: faut-il sanctionner les Etats-Unis? D\u00e9bat entre Philippe Lamberts et James Foley / FOR_2017-06-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672524.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole de la section suisse des Republican Overseas", "name": "Foley, James", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 belge, Co-pr\u00e9sident du groupe des Verts au Parlement europ\u00e9en", "name": "Lamberts, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-3C22F38B-5ADD-4AEA-A81D-67E7E982C12E", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.06.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-06-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634127", "ece-8634126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises salu\u00e9e par les cantons: l'interview de Charles Juillard", "id": "sound-BF5E891D-28A7-44A1-98BE-5787917B89F6", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sent\u00e9 jeudi, le projet de r\u00e9forme de l'imposition des entreprises devant remplacer la RIE III -recal\u00e9e par le peuple en f\u00e9vrier - a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u positivement par les cantons, ont fait savoir ces derniers vendredi. L'interview de Charles Juillard, ministre des Finances du canton du Jura (PDC).\r\n\r\n* * La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises salu\u00e9e par les cantons: l'interview de Charles Juillard  18h Les cantons et le Projet fiscal 17\r\nDIR ST DELEMONT\r\nCondamn\u00e9 \u00e0 r\u00e9ussir... C'est le verdict des cantons sur le projet fiscal 17, la nouvelle version de la RIE3 nettement refus\u00e9e par le peuple en f\u00e9vrier.\r\nAu terme de leur assembl\u00e9e annuelle, les ministres cantonaux des Finances ont fait part aujourd'hui de leur satisfaction concernant le projet pr\u00e9sent\u00e9 hier par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli maurer notamment.\r\nPourtant, tous les cantons n'\u00e9taient - et de loin - pas sur la m\u00eame ligne concernant les outils \u00e0 utiliser. \r\nCharles Juillard, bonsoir. Vous \u00eates ministre jurassien, pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances. \r\n- Alors, satisfait par le projet pr\u00e9sent\u00e9 hier? \r\n- A peine le projet fiscal \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse hier, les directeurs cantonaux des finances se r\u00e9unissaient quelques m\u00e8tres plus loin pour leur assembl\u00e9e annuelle. Comment \u00e9tait l'ambiance? il y avait beaucoup de d\u00e9\u00e7us? \r\n- La conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances a publi\u00e9 cet apr\u00e8s midi un communiqu\u00e9 qui reprend les points communs entre les cantons... pas les points qui f\u00e2chent... Vaud et Zurich ne sont pas trop d\u00e9\u00e7us que les int\u00e9r\u00eats notionnels, ces int\u00e9r\u00eats fictifs sur le capital propre tant d\u00e9cri\u00e9s par la gauche, ne fassent pas partie de la nouvelle formule ? \r\n- Aux patent box, des d\u00e9ductions fiscales pour les brevets, on n'y a pas touch\u00e9. Les abattements pour la recherche et d\u00e9veloppement non plus. Or, ce sont deux outils qui \u00e9taient tr\u00e8s importants pour B\u00e2le ville et la pharma... Eva Herzog, la directrice des finances b\u00e2loise, a pris part aux n\u00e9gociations. Pas Pascal Broulis, le ministre vaudois. Il vaut mieux faire partie de l'organe de pilotage quand on veut d\u00e9fendre son canton? \r\n- Vous \u00e9mettez dans votre communiqu\u00e9 le souhait de limiter la concurrence fiscale intercantonale. C'est un gros mot, la concurrence ? \r\n- Comment comptez vous vous y prendre, pour limiter cette concurrrence fiscale intercantonale ? Risque de museler les cantons ? \r\n- Le projet doit maintenant passer au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, puis, l'an prochain, devant les parlementaires. Il va encore subir beaucoup de modifications ? \r\n- Le parlement, \u00e0 majorit\u00e9 bourgeoise, sera-t-il \u00e0 nouveau tent\u00e9 d'augmenter les d\u00e9ductions fiscales pour les entreprises ? Quel message lancez-vous aujourd'hui aux parlementaires ?", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sent\u00e9 jeudi, le projet de r\u00e9forme de l'imposition des entreprises devant remplacer la RIE III -recal\u00e9e par le peuple en f\u00e9vrier - a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u positivement par les cantons, ont fait savoir ces derniers vendredi. L'interview de Charles Juillard, ministre des Finances du canton du Jura (PDC)."], "alternativeTitle": ["La nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises salu\u00e9e par les cantons: l'interview de Charles Juillard / FOR_2017-06-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8608489.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE PDC JU en charge des finances, pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence intercantonale des grands argentiers", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pour Doris Leuthard, les Etats-Unis ont une \"responsabilit\u00e9 morale\" sur le climat: son interview", "id": "sound-C0324F64-D713-424C-A96C-8B338599FF4C", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration\r\nLa pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard d\u00e9nonce la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump de r\u00e9silier l'accord de Paris sur le climat. Son interview.\r\n\r\n* * Pour Doris Leuthard, les Etats-Unis ont une \"responsabilit\u00e9 morale\" sur le climat: son interview 18h Accord de Paris : la Suisse maintient ses engagements\r\nDoris Leuthard d\u00e9nonce la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de r\u00e9silier l'accord de Paris sur le climat...\r\nLa pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration estime que les Etats-Unis portent une responsabilit\u00e9 morale...\r\nMais avec ou sans l'Am\u00e9rique de Donald Trump, Doris Leuthard affirme qu'on ne fera pas marche arri\u00e8re dans le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables...\r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale charg\u00e9e de l'environnement l'a dit \u00e0 Rouven Gueissaz.\r\n  3'00'''\r\nC'\u00e9tait la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard au micro de Rouven Gueissaz.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard d\u00e9nonce la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump de r\u00e9silier l'accord de Paris sur le climat. Son interview."], "alternativeTitle": ["Pour Doris Leuthard, les Etats-Unis ont une \"responsabilit\u00e9 morale\" sur le climat: son interview / FOR_2017-06-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652051"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 02.06.2017", "id": "sound-95501885-02D1-4CC1-977B-156EC9F907B6", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-06-02T09:50:00_le-gros-bisou", "Le gros bisou / YWK_2017-06-02T09:50:00_le-gros-bisou"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256762.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633850", "ece-8633840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude d\u00e9montre que les plus riches ont le talent de savoir \u00e9chapper au fisc", "id": "sound-24E0A39E-890D-42C9-AE23-ED342235CD9D", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois scientifiques du Danemark, de Norv\u00e8ge et des Etats-Unis viennent de publier une \u00e9tude qui d\u00e9montre, chiffres \u00e0 l'appui, que plus on est riche, plus on \u00e9chappe au fisc.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude d\u00e9montre que les plus riches ont le talent de savoir \u00e9chapper au fisc 12h30 Etude super riche \r\nLes super-riches ont un talent particulier: celui de savoir s'y prendre pour \u00e9chapper au fisc. Rien de neuf diront certains. Pourtant, ce qui para\u00eet \u00eatre un lieu commun est aujourd'hui d\u00e9montr\u00e9 par des chercheurs. Trois scientifiques - danois, norv\u00e9gions et am\u00e9ricains - viennent de publier une \u00e9tude qui d\u00e9montre chiffres \u00e0 l'appui, que plus on est riche, plus on \u00e9chappe au fisc, Katja Schaer\r\nLes chercheurs nous donnent des chiffres concrets - en moyenne, on estime que le taux d'\u00e9vasion fiscale, dans un pays comme la Norv\u00e8ge par exemple, est de 2%. Pour les plus riches - comprenez les gens dont le fortune nette est d'au moins 40 millions de dollars, ce taux passe \u00e0 30%. Ils paient donc un tiers de moins sur leur revenu et leur fortune que ce qu'ils doivent en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 l'Etat. \r\nMais comment s'y prennent-ils pour \u00e9chapper au fisc?\r\nIls emploient les moyens \"traditionnels\" si j'ose dire - comprenez les compte offshore avant tout. Les auteurs pr\u00e9cisent qu'\u00e0 partir d'un certain niveau de richesse, toute une industrie sp\u00e9cialis\u00e9e dans le \"conseil fiscal\" se met \u00e0 disposition de ces superriches. Les chercheurs pr\u00e9cisent que les audits sous-estiment les pratiques d'\u00e9vasion fiscale dans le monde. D'abord parce qu'elles sont hautement professionnalis\u00e9es, ensuite parce qu'elles sont concentr\u00e9es sur une toute petite partie de la population. Et encore parce que, dans un monde globalis\u00e9, il devient indispensable ... mais compliqu\u00e9 ... d'obtenir les donn\u00e9es bancaires et fiscales de plusieurs pays. Et pour les chercheurs, les pratiques d'\u00e9vasion fiscales de ultra-riches, sous-estim\u00e9es, ont une autre cons\u00e9quence encore - celle que l'in\u00e9galit\u00e9, le foss\u00e9 entre riches et pauvres est aujourd'hui sous-estim\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Trois scientifiques du Danemark, de Norv\u00e8ge et des Etats-Unis viennent de publier une \u00e9tude qui d\u00e9montre, chiffres \u00e0 l'appui, que plus on est riche, plus on \u00e9chappe au fisc."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9tude d\u00e9montre que les plus riches ont le talent de savoir \u00e9chapper au fisc / 12H30_2017-06-02T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8671893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-747DDB16-A3D9-4757-B182-E28E91DED6E2", "durationSec": 827, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le guichet consacr\u00e9 \u00e0 la baisse du taux hypoth\u00e9caire, l'utilisation du citron pour se blanchir les dents, les chroniques look ou encore les photos prises sans avertissement par des professionnels aux abords des courses populaires.\r\n\r\n* * Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le guichet consacr\u00e9 \u00e0 la baisse du taux hypoth\u00e9caire, l'utilisation du citron pour se blanchir les dents, les chroniques look ou encore les photos prises sans avertissement par des professionnels aux abords des courses populaires.", "alternativeExcerpt": ["Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le guichet consacr\u00e9 \u00e0 la baisse du taux hypoth\u00e9caire, l'utilisation du citron pour se blanchir les dents, les chroniques look ou encore les photos prises sans avertissement par des professionnels aux abords des courses populaires."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-06-02T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-5619AD25-C62B-4B0D-9F18-EBDE65038816", "durationSec": 971, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FRANCEINFO;Emmanuel Macron, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise;Magdalena Martullo Blocher, conseill\u00e8re nationale UDC GR;Jean-Luc Addor, conseiller national UDC VS; Philippe Nantermod, conseiller national PLR VS;Peter Maurer, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge;Ren\u00e9 Kn\u00fcsel directeur de l'Observatoire de la maltraitance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;Madeleine Mirabaud, p\u00e9diatre et responsable du groupe protection de l'enfant aux HUG\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D1/USA TRUMP CLIMAT DI)  \r\n\"Les Etats-Unis vont se retirer de l'accord de Paris...sur le climat \"\r\nl'annonce choc de Donald Trump... \r\nhier soir dans les jardins de la MAISON BLANCHE... sous les applaudissements de son \u00e9quipe\r\nalors que des manifestants pro-environnement manifestaient derri\u00e8re les grilles de cette meme MB...\r\nAnnonce qui a suscit\u00e9 un toll\u00e9 international...\r\non va y revenir... \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9nonc\u00e9 un accord qui d\u00e9favoriserait les Etats-Unis au profit de ses concurrent...\r\nEt qui co\u00fbterait des milliers d'emplois \u00e0 l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. \r\nxxx\r\nBonjour Philippe REVAZ\r\n((C'est le donald trump de la campagne electorale, qu'on a retrouv\u00e9 hier dans la roseraie de la maison blanche. l'elu des habitants des appalaches, des petites villes du midwest. car Avant toutes choses, Donald trump hier a d'abord tenu une promesse de campagne. Selon lui l'accord de paris permet au monde entier de profiter des etats-unis. Ils se moquent de nous, mais c'est termin\u00e9, a dit trump, en insistant sur les JOBS, qu'il veut proteger, ceux des mines de charbon ou des puits de petrole. Cette annonce hier est la victoire de l'aile nationaliste de ses conseillers, le canal historique de l'equipe de trump. il a resist\u00e9 aux pressions de l'economie,. Un nombre etonnant de grands patrons americains hier a fustig\u00e9 sa decision. \r\n***Barack Obama, qui avait sign\u00e9 les n\u00e9gociations de Paris, a d\u00e9nonc\u00e9 aussi la d\u00e9cision de Donald Trump.\r\nBarack obama a regrett\u00e9 que son pays abandonne son role de leader contre le rechauffement climatique. Mais trump se moque du role des etats unis dans le monde. Pour trump le monde n'est pas une commuenuat\u00e9 dont il faut prendre la tete, mais un espace de competition ou regne le rappoort de force.\r\n***La r\u00e9sistance a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 s'organiser, aux Etats-Unis.\r\nOui un exemple.. Trump hier a affirm\u00e9 qu'il representait les habitants de PITTSBURGH, et pas ceux de PARIS. Mais pittsburgh a largement vot\u00e9 clinton, et la ville soutient l'accord e paris. Elle participe A une alliance qui reunit villes etats, universit\u00e9s et grandes entreprises qui veulent atteindre les objectifs de Paris en se passant de l'etat federal. Les gouverneurs de californie, washington et new york ont form\u00e9 une \u00ab alliance des etats \u00bb pour poursuivre les efforts environnementaux. Par contre le parti republicain semble confirmer son virage protectionniste, les leaders du congres ont salu\u00e9 la decision de trump, au risque de s'aliener un peu plus les grandes entreprises americaines.\r\n***Donald TRUMP s'est dit pr\u00eat \u00e0 ren\u00e9gocier cet accord. est-ce que c'est possible ?\r\nles europ\u00e9ens ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il n'en \u00e9tait pas question. Pour trump il s'agissait surtout d'adoucir son message, de laisser une porte opuverte. le retrait effectif n'inteviendra qu'a la fin 2019, c'est-\u00e0-dire en pleine campagne presidentielle. D'ici la, bcp de chose peuvent se passer. La decision d'hier \u00e9tait d'abord un symbole tres fort du changement de cap total de la position americiane dans le monde. comme un symbole aussi, hier en floride, ce jeudi \u00e9tait le debut officiel de la saison des ouragans. ))\r\nMerci Philippe REVAZ...\r\n(13/USA/REAX MACRON) Et depuis l'annonce de Donald Trump,\r\nc'est un ouragan de  r\u00e9actions critiques ... partout dans le monde ... \r\n\u00e0 commencer par celle  \r\ndu pr\u00e9sident francais EMMANUEL MACRON....\r\nc'est sous le mandat de son pr\u00e9decesseur FRANCOIS HOLLANDE\r\nque l'accord de Paris a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 fin 2015....\r\nEMMANUEL MACRON qui n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots hier soir ... envers le pdt am\u00e9ricain.. \r\nEmmanuel Macrom lors d'une allocution TV, hier soir ...\r\nSMD : C\u00f4t\u00e9 suisse...\r\nDoris Leuthard a r\u00e9agit sur Twitter dans la soir\u00e9e\r\nla  pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration  dit \"regretter  la d\u00e9cision de Donald Trump ... et rappalle la responsabilit\u00e9 des ETATS UNIS en vers la plan\u00e8te ... \r\nLA SUISSE maintient son cap et continue de soutenir l'accord de Paris sur le climat.  qui repr\u00e9sente une opportunit\u00e9 pour l'\u00e9conomie innovante et durable ... rappelle encore la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale...\r\n(26/ TOUR REAC 7H) Paris, Berne... \r\nmais aussi Berlin, P\u00e9kin\r\nle concert de critiques est g\u00e9n\u00e9ral et unanime ce matin... \r\n Estelle Braconier... \r\nCritiques et consternation surtout...aux quatre coins de la plan\u00e8te.\r\nOn vient de l'entendre, Emmanuel Macron, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, verbalise le communiqu\u00e9 commun sign\u00e9 avec Rome et Berlin dans lequel les trois pays regrettent la d\u00e9cision am\u00e9ricaine tout en certifiant que l'accord de Paris n'est pas ren\u00e9gociable.\r\nUn retrait des Etats-Unis consid\u00e9r\u00e9 comme, \"une d\u00e9cision gravement erron\u00e9e\", selon les termes du pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne, Jean-Claude Junker qui pr\u00e9cise encore que le combat contre le changement climatique se poursuit quoi qu'il advienne..avec la Chine.\r\nRegret pour Angela Merkel, triste journ\u00e9e pour le monde selon le premier ministre danois, grande d\u00e9ception encore pour le porte-parole de l'ONU...\r\nC'est \u00e0 l'uni son que le d\u00e9clarations officielles ont exprim\u00e9 un d\u00e9sarroi.\r\nL'agence d'Etat Chine Nouvelle a qualifi\u00e9 la d\u00e9cision de Donald Trump de \"revers mondial\" et r\u00e9fut\u00e9 ses justifications quant \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois sur le sol am\u00e9ricain.\r\nEt pourtant, Bruxelles et P\u00e9kin se d\u00e9clarent \"d\u00e9termin\u00e9es\" et entendent discuter de mesures concr\u00eates n\u00e9cessaires pour continuer.\r\nUn sommet entre l'Union europ\u00e9enne et la Chine se tient \u00e0 Bruxelles ce matin.\r\nSMD : extro 7h15 + invit\u00e9 B\u00e9niston\r\n(bv Trump muslim ban) Et puis quelques heures apr\u00e8s cette annonce\r\nl'adminstrion TRUMP faisait savoir\r\nqu'elle avait saisi la Cour supreme\r\n pour r\u00e9tablir le d\u00e9cret anti-immigration du pdt am\u00e9ricain.. \r\nd\u00e9cret suspendu fin mai... par la Cour d'appel de Virginie\r\n(02/MULTI PF 17 ITV BLOCHER) Dans l'actualit\u00e9 aussi\r\nLa r\u00e9forme de l'imposition des entreprises...\r\nle retour...\r\napr\u00e8s l'\u00e9chec dans les urnes de la RIE 3...\r\nla conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons ont pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle version hier... \r\nelle pr\u00e9voit  des d\u00e9ductions fiscales moins grandes...\r\net une augmentation du seuil minimum d'allocations familiales de trente francs...\r\nUn texte qui n'est pas du gout de Magdalena Martullo Bloche\r\nla  conseill\u00e8re nationale UDC des Grisons, patronne d'entreprise...\r\n  42''\r\nMagdalena Martullo Blocher avec Thibaut Schaller.\r\n(D5/FRONDE ASILE PI) SMD : Vaud et le Valais veulent se faire entendre ... sur la r\u00e9partition des centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile ...\r\nvoulue par la Conf\u00e9d\u00e9ration... \r\nLes \u00e9lus des 2 cantons, membres de la commission des institutions politiques du National, vont tenter d'influencer la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, attendue pour la fin de l'ann\u00e9e. \r\nDes parlementaires  qui ont obtenu, avec le soutien de plusieurs coll\u00e8gues al\u00e9maniques, de pouvoir discuter de cette planification avec le d\u00e9partement de Simonetta Sommaruga...\r\nPietro Bugnon\r\n  1'38\r\n ((La commission des institutions politiques du Conseil national, \u00e0 la demande d'\u00e9lus vaudois et valaisans notamment, veut comprendre quels sont les crit\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 retenus par la Conf\u00e9d\u00e9ration pour r\u00e9partir les centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile en Suisse romande. La variante n\u00e9goci\u00e9e et privil\u00e9gi\u00e9e par les gouvernements vaudois et valaisans n'a en effet pas \u00e9t\u00e9 retenue dans le plan mis en consultation. Comme le rappelle le conseiller national UDC valaisan Jean-Luc Addor...\r\nSON 29''\r\nOui mais voil\u00e0... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut imposer ses choix. L'implantation de centres f\u00e9d\u00e9raux, qui va de pair avec la r\u00e9forme de la proc\u00e9dure d'asile, est de sa comp\u00e9tence. Quelle est donc la marge de manoeuvre du Parlement? Question pos\u00e9e au PLR valaisan Philippe Nantermod...\r\nSON 21''\r\nLes conseillers nationaux sp\u00e9cialistes de la question de l'asile ont donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 Simonetta Sommaruga et au Secr\u00e9taire d'Etat en charge de la migration Mario Gattiker lors d'une s\u00e9ance mi-ao\u00fbt. Ils tenteront d'influencer une toute derni\u00e8re fois le choix du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.))\r\n(11/EXTRAIT TUM MAURER (7H)) Pr\u00e8s de 200'000 r\u00e9fugi\u00e9s ont quitt\u00e9 la ville de Raqqa en Syrie...\r\nbastion du groupe ETAT ISLAMIQUE... \r\nannonce ce matin  un porte-parole de la coalition internationale\r\nLa SYRIE ou le CICR a d\u00e9ploy\u00e9 l'une des plus grandes op\u00e9rations humanitaires de son histoire \r\nassure son pr\u00e9sident...  Peter Maurer...\r\nIl  le dit dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 \"Tout Un Monde\".\r\nle pr\u00e9sident de LA CROIX ROUGE INTERNIONALE qui rentre justement de SYRIE...\r\nOu il a pu recontrer le Pr\u00e9sident Bachar El-Assad pour discuter, entre autres, de l'acc\u00e8s aux populations \u00e0 secourir: \r\n  56''\r\nPeter Maurer au micro d'Eric Guevara-Frey. \r\nUn entretien \u00e0 \u00e9couter en int\u00e9gralit\u00e9 dans une heure dans TOUT UN MONDE sur la 1 \u00e8re\r\n(D6/MALTRAITANCE ENFANTS PI) SMD : La maltraitance envers les enfants progresse en Suisse... \r\nc'est le constat que fait la soci\u00e9t\u00e9 suisse de p\u00e9diatrie.. \r\nLe nombre d'enfants pris en charge dans les h\u00f4pitaux suite \u00e0 des mauvais traitements a atteint plus de 1500 cas l'an dernier...\r\n Cette progression lente mais r\u00e9guli\u00e8re s'explique en partie par un changement de d\u00e9finition ... Sylvie Lambelet \r\n((La d\u00e9finition des mauvais traitements \u00e9volue avec le temps..  d\u00e9sormais la violence psychique subie indirectement en fait partie... Ren\u00e9 Kn\u00fcsel directeur de l'Observatoire de la maltraitance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne nous pr\u00e9cise quel est ce nouveau type de cas\r\nSON\r\nMadeleine Mirabaud, p\u00e9diatre et responsable du groupe protection de l'enfant aux HUG\r\nSON\r\nUne  violence psychique d\u00e9sormais prise en compte du fait de son impact \r\nSON\r\n1575 cas de maltraitance en Suisse.. cela ne repr\u00e9sente qu'une partie de la r\u00e9alit\u00e9.. les cas enregistr\u00e9s dans les h\u00f4pitaux.. Mais \u00e0 Gen\u00e8ve le service de protection des mineurs  confirme une augmentation des signalements ces derni\u00e8res ann\u00e9es.. Pour le sociologue Ren\u00e9 Kn\u00fcsel.. ces chiffres ne sont pas le reflet d'une soci\u00e9t\u00e9 plus violente.. mais le m\u00e9tier de parent est devenu plus difficile, m\u00eame dans nos soci\u00e9t\u00e9s de bien- \u00eatre ... ))\r\n(22/FOOT PA) Football...\r\nL'\u00e9quipe de Suisse  a battu  hier soir la Bi\u00e9lorussie 1 \u00e0 0 ....\r\nlors d'un match amical disput\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\nLe seul but de la rencontre a \u00e9t\u00e9 inscrit par Cherdan Shaquiri. \r\nJo\u00ebl Robert, le succ\u00e8s des Suisses reste compl\u00e8tement logique..\r\n  52''\r\n((Vladimir Petkovic ce matin doit \u00eatre rassur\u00e9. A une semaine de la rencontre tr\u00e8s importante aux Iles F\u00e9ro\u00e9s, ses joueurs sont pr\u00eats. Ils ont remport\u00e9 tr\u00e8s facilement cette partie amicale contre la Bi\u00e9lorussie et signent leur 6 \u00e8me victoire de suite, un record dans l'histoire de l'\u00e9quipe nationale. Les Suisses ont tr\u00e8s vite pris la mesure de leurs adversaires:  un but superbe en pleine lucarne de Shaquiri apr\u00e8s 10 minutes, une premi\u00e8re p\u00e9riode int\u00e9ressante, vivante avec des joueurs peu habitu\u00e9s \u00e0 entamer des rencontre internationales. Comme Elvedi, Widmer, Zuber ou encore Edimislon Fernandez. Ces habituels rempla\u00e7ants ont fait tr\u00e8s bonne figure. La 2 \u00e8me p\u00e9riode a \u00e9t\u00e9 moins intense, le jeu plus brouillon. Les Suisses n'ont jamais \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9s et se sont aussi pr\u00e9serv\u00e9s avant leur match aux F\u00e9ro\u00e9s. Pour cette \u00e9ch\u00e9ance, Petkovic alignera son \u00e9quipe type: Avec Moubadje en d\u00e9fense \u00e0 la place de Rodrigues,  bless\u00e9, alors qu'Elvedi \u00e9voluera sans doute dans l'axe avec Djourou))\r\nEt puis du foot encore ..\r\net Fabio Celestini qui reste entra\u00eeneur du Lausanne sports pour la saison prochaine, malgr\u00e9 les approches de  St Etienne.\r\n*** \r\n((( \r\nA Roland Garros\r\nSTAN WAWRINKA a d\u00e9croch\u00e9 son ticket pour les 16eme de finale \r\napr\u00e8s sa viuctoire en 3 sets face \u00e0 l'Ukrainien Alexander Dolgopolov.\r\n Au prochain tour, le No 3 mondial affrontera l'Italien Fabio Fonigni. \r\n Timea Bacsinszky elle devrait \u00eatre en lice aux alentours de 16h30 ce vendredi \u00e0 Roland-Garros. Son 3e tour face \u00e0 la Tunisienne Ons Jabeur est le quatri\u00e8me et dernier match programm\u00e9 sur le court no 1.)))\r\nJ\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9 le matin...\r\nDes nuages vont se d\u00e9velopper d\u00e8s la mi-journ\u00e9e, sur les cr\u00eates... avec des averses locales qui pourraient d\u00e9border en plaine. \r\nIl fera 14 degr\u00e9s au maximum... juqu'\u00e0 28 l'apr\u00e8s-midi...\r\nPour ce week end, plut\u00f4t du soleil samedi, malgr\u00e9 quelques averses ou orages en montagne surtout... 26 degr\u00e9s.. plus de nuages dimanche avec des pr\u00e9cipitations parfois abondantes et des temp\u00e9ratures plus fraiches, 20 degr\u00e9s en moyenne\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-06-02T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-06-02T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652106", "ece-8652089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quatre candidats PLR en lice pour l'investiture dans la course au gouvernement genevois", "id": "sound-45BEE11A-5482-475C-8E86-D81B4FE04019", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'issue du d\u00e9lai fix\u00e9 par le parti, vendredi \u00e0 midi, quatre candidats briguent l'investiture du PLR en vue des \u00e9lections au Conseil d'Etat genevois, parmi lesquels le ministre sortant Pierre Maudet. L'interview de Charles Poncet, avocat et ancien conseiller national (PLR).\r\n\r\n* * Quatre candidats PLR en lice pour l'investiture dans la course au gouvernement genevois 18h Gen\u00e8ve : primaires PLR\r\nA Gen\u00e8ve, ils sont quatre \u00e0 briguer l'investiture du PLR pour les \u00e9lections au Conseil d'Etat : Pierre Maudet, qui se repr\u00e9sente, Nathalie Fontanet, cheffe de groupe au Grand Conseil, Alexandre de Senarclens, le pr\u00e9sident du parti et Philippe Morel, ancien PDC, qui a rejoint les rangs du PLR il y a deux ans.\r\nQuatre candidats en lice avec un objectif prioritaire: conserver le 2e si\u00e8ge PLR au gouvernement, celui de Fran\u00e7ois Longchamp, qui ne se repr\u00e9sente pas, voire en regagner un troisi\u00e8me, Sylvie Belzer...\r\nL'objectif prioritaire c'est vraiment de conserver le 2e si\u00e8ge. La perspective d'en regagner un troisi\u00e8me para\u00eet difficile. Car si Pierre Maudet sera le moteur de cette \u00e9lection,-  l'enjeu pour lui c'est d'\u00eatre le meilleur \u00e9lu en 2018 et de reprendre le D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel -, si le 2e si\u00e8ge, l'actuel de Fran\u00e7ois Longchamp sera sans doute assur\u00e9, le PLR est le premier parti du canton, aucun des papables qui auraient peut-\u00eatre pu faire la diff\u00e9rence n'a souhait\u00e9 s'engager dans cette campagne. Ni le d\u00e9put\u00e9 Cyril Aellen dont le chemin \u00e9tait pourtant tout trac\u00e9, ni Ivan Slatkine ou Blaise Matthey qui pr\u00e9f\u00e8rent rester \u00e0 leur poste \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des entreprises. Le PLR a eu de la peine \u00e0 recruter.\r\nEt qu'en est-il des trois autres?\r\nIl y a les deux candidats disons \"naturels\" du parti. Nathalie Fontanet et Alexandre de Senarclens, qui repr\u00e9sentent tous deux l'aile lib\u00e9rale du PLR.\r\nNathalie Fontanet, c'est l'atout femme du PLR. Proche de Pierre Maudet, engag\u00e9e sur les m\u00eame th\u00e8mes que lui, la s\u00e9curit\u00e9, la police. C'est une \u00e9lue de longue date, elle sera sur le ticket.\r\nA ses c\u00f4t\u00e9s, il y aura Alexandre de Senarclens l'actuel pr\u00e9sident du PLR genvois. Une longue lign\u00e9e politique. Son grand-p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 conseiller d'Etat dans les ann\u00e9es 50. Lib\u00e9ral et humaniste, mais un d\u00e9ifict de notori\u00e9t\u00e9.\r\nEnfin le trublion c'est Philippe Morel. Ex-PDC qui a d\u00e9missionn\u00e9 parce qu'on lui a barr\u00e9 la route du Conseil d'Etat et celle de la mairie de Vandoeuvres, il candidate d\u00e9sormais sous la banni\u00e8re du PLR.\r\nEst-ce que le parti va retenir sa candidature? \r\nDire que sa candidature d\u00e9range au PLR, c'est un euph\u00e9misme. On lui reproche d'\u00eatre davantage au service de ses ambitions personnelles que de celles du parti. A cela on peut ajouter que ce m\u00e9decin, \u00e9galement vice-pr\u00e9sident de Swisstransplant, b\u00e9n\u00e9ficie d'une excellente notorit\u00e9t\u00e9, il fait donc de l'ombre aux candidats \"naturels\" du parti. Il est donc peu probable qu'il passe la rampe du 15 juin sauf si le parti part \u00e0 4 candidats.  Or c'est peu probable. Parce que le parti a un accord \u00e9crit avec le PDC pour partir \u00e0 2 PDC, les sortants, et 3 PLR.  m\u00eame si certains ne se sentent pas li\u00e9s par cet accord au parti.", "alternativeExcerpt": ["A l'issue du d\u00e9lai fix\u00e9 par le parti, vendredi \u00e0 midi, quatre candidats briguent l'investiture du PLR en vue des \u00e9lections au Conseil d'Etat genevois, parmi lesquels le ministre sortant Pierre Maudet. L'interview de Charles Poncet, avocat et ancien conseiller national (PLR)."], "alternativeTitle": ["Quatre candidats PLR en lice pour l'investiture dans la course au gouvernement genevois / FOR_2017-06-02T18:14:00_developpement-8", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8673118.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652061"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous2 02.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EAC0A554-B9BE-4946-92CB-13853E4A946F", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous2", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-06-02T10:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous2 / YWK_2017-06-02T10:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633852", "ece-8633841"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous 02.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45C48095-023D-4C09-9DA3-93CDEE4DE59D", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-06-02T09:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / YWK_2017-06-02T09:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633857", "ece-8633847"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour tous (parodie sur Couleur 3)", "source": "siranau", "title": "Chacun pour Tous3 02.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1CECE997-9500-42A7-B3C2-AD46B193E971", "durationSec": 59, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Chacun pour Tous3", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-06-02T11:15:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour Tous3 / YWK_2017-06-02T11:15:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256721.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633856", "ece-8633846"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Premier rendez-vous avec Patrick Vall\u00e9lian et Thomas Wiesel ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6787F37A-AD86-4154-AC57-8C907EB31FC0", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vall\u00e9lian, Patrick", "Wiesel, Thomas"], "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-06-02T11:50:00_en-regie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-06-02T11:50:00_en-regie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256724.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633855", "ece-8633845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Claude Biver, pr\u00e9sident de Hublot rencontre le photographe Yves Leresche", "id": "sound-07548879-FE5B-4533-B06E-F51719F50B7E", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 02.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Claude Biver, pr\u00e9sident de Hublot rencontre le photographe Yves Leresche / PRV_2017-06-02T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 02.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Jean-Claude Biver, pr\u00e9sident de Hublot rencontre le photographe Yves Leresche / PRV_2017-06-02T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672584.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634198", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du p\u00f4le horloger du groupe LVMH, Patron Hublot et Tag Heuer", "name": "Biver, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Leresche, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634198", "ece-8634197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale!", "id": "sound-AEFA47EE-DAB8-4EBA-BFA6-DC0E602F9861", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire: jusqu'\u00e0 70 avions de combat pour 18 milliards de francs, selon le sc\u00e9nario le plus ambitieux.\r\n\r\n* * Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale! (SIGNATURE 02.06 SECURITE SOCIALE) La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale! Le commentaire de Pietro Bugnon \r\n  1'36 \r\n((Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire. Le sc\u00e9nario le plus ambitieux pr\u00e9voit l'achat de 70 avions de combat pour 18 milliards de francs. Ces appareils, aussi arm\u00e9s soient-ils, vont-ils contribuer \u00e0 accro\u00eetre notre sentiment de s\u00e9curit\u00e9 au quotidien? Sans doute tr\u00e8s peu. La guerre n'est pas \u00e0 nos fronti\u00e8res. Les citoyens suisses ont davantage besoin de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Soutenir les personnes et m\u00e9nages \u00e0 bas revenus est bien plus important. C'est dans ce domaine que la Suisse doit concentrer ses efforts financiers. Permettre aux plus d\u00e9munis de boucler leurs fins de mois. Leur garantir un niveau de vie d\u00e9cent. Des soins accessibles et de qualit\u00e9. Mais cette s\u00e9curit\u00e9 sociale a aussi un prix: ce sont les rentes AVS, rentes invalidit\u00e9, les prestations compl\u00e9mentaires, vers\u00e9es entre autres aux retrait\u00e9s qui ne s'en sortent pas. Ou encore les r\u00e9ductions de primes maladie... Autant de subsides f\u00e9d\u00e9raux qui sont indispensables, parfois vitaux. Pourtant, ils pourraient bien \u00eatre rogn\u00e9s. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est dit pr\u00eat \u00e0 couper dans ces d\u00e9penses qui constituent les mailles du filet social. Qu'est-ce qui compte le plus? Un pays qui dispose d'une imposante flotte d'avions flambants neufs? Ou un pays qui fait tout pour pr\u00e9server ses citoyens de la pauvret\u00e9? Eviter qu'ils ne finissent dans la rue. Ou tombent dans la criminalit\u00e9 pour survivre. En faisant par l\u00e0 m\u00eame exploser la facture sociale. Vous me direz qu'il faut sans doute un peu des deux... Mais chaque sous compte. Alors investissons-les \u00e0 bon escient. Pour accro\u00eetre la s\u00e9curit\u00e9... sociale.))", "alternativeExcerpt": ["Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire: jusqu'\u00e0 70 avions de combat pour 18 milliards de francs, selon le sc\u00e9nario le plus ambitieux.", "Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire: jusqu'\u00e0 70 avions de combat pour 18 milliards de francs, selon le sc\u00e9nario le plus ambitieux.", "Un peuple qui vit en s\u00e9curit\u00e9 est un peuple heureux. C'est une \u00e9vidence. Mais de quelle s\u00e9curit\u00e9 parle-t-on? La question se pose, alors que l'arm\u00e9e suisse s'appr\u00eate \u00e0 passer une des plus grandes commandes de son histoire: jusqu'\u00e0 70 avions de combat pour 18 milliards de francs, selon le sc\u00e9nario le plus ambitieux."], "alternativeTitle": ["Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale!", "Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale! / JDM_2017-06-02T06:49:00_signature", "Signature de Pietro Bugnon - La s\u00e9curit\u00e9 est avant tout... sociale! / JDM_2017-06-02T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5756306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652109", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652109", "ece-8652091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Retrait de l'accord de Paris, Greenpeace manifeste devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne", "id": "sound-C9768D4E-DCE5-4C09-9325-DC26F0E8AE18", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En r\u00e9action au retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris, Greenpeace a appel\u00e9 \u00e0 un rassemblement de protestation ce vendredi devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne.\r\n\r\n* * Retrait de l'accord de Paris, Greenpeace manifeste devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne 12h30 Manif berne\r\n voil\u00e0 pour le camp des entreprises qui peuvent se r\u00e9jouir de ce retrait des Etats-unis de l'accord de Paris. Hier soir on le disait, ceux qui d\u00e9sapprouvent se sont aussi largement exprim\u00e9s. Avec des r\u00e9actions en Suisse \u00e9galement. Greenpeace a appel\u00e9 \u00e0 un rassemblement de protestation qui se d\u00e9roule en ce moment devant l'Ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne. Rouven Gueissaz, vous \u00eates sur place... Rouven c'est une manifestation symbolique avant tout?\r\nDIRECT  \r\nRouven Gueissaz devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne...", "alternativeExcerpt": ["En r\u00e9action au retrait des Etats-Unis de l\u2019accord de Paris, Greenpeace a appel\u00e9 \u00e0 un rassemblement de protestation ce vendredi devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne."], "alternativeTitle": ["Retrait de l'accord de Paris, Greenpeace manifeste devant l\u2019ambassade des Etats-Unis \u00e0 Berne / 12H30_2017-06-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672115.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652036"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : F\u00eater artistiquement le printemps", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF40998B-9D16-41E4-98D5-CD21ABB2B195", "durationSec": 64, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["F\u00eater artistiquement le printemps", "F\u00eater artistiquement le printemps / RVA3_2017-06-02T07:12:16_sortir-avec-anne", "F\u00eater artistiquement le printemps / RVA3_2017-06-02T07:12:16_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633819", "ece-8633804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les incertitudes d'une campagne \u00e9lectorale britannique plut\u00f4t inattendue", "id": "sound-9BDD63B3-B80C-4881-9D49-CD25E0880A28", "durationSec": 482, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christine Leston-Bandeira, professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Leeds;Mike McCain, \u00e9crivain britannique\r\nReportage \u00e0 Leeds \u00e0 six jours des \u00e9lections britanniques. Interview de Cristina Leston-Bandeira, professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Leeds.\r\n\r\n* * Les incertitudes d'une campagne \u00e9lectorale britannique plut\u00f4t inattendue LANCEMENT 3 / LEEDS - PART 2\r\n    DIGAS VIRGULE UK\r\n***On est \u00e0 6 jours des \u00e9lections britanniques... Deuxi\u00e8me et derni\u00e8re partie du reportage de Patrick Chaboudez \u00e0 Leeds. En d\u00e9clenchant ce scrutin anticip\u00e9, la Premi\u00e8re Ministre Theresa May esp\u00e9rait obtenir une solide majorit\u00e9 au parlement britannique pour n\u00e9gocier le Brexit en position de force. Mais ce plan pourrait ne pas se r\u00e9aliser comme pr\u00e9vu. Ce sont les incertitudes d'une campagne \u00e9lectorale plut\u00f4t inattendue...\r\n    DIGAS 11'18'' (fin parole \u00e0 7'15'')\r\n***EXTRO: Et on termine ce reportage de Patrick Chaboudez - et la semaine de Tout Un Monde - avec Submotion Orchestra. sur recommandation de Mick McCann - qu'on vient d'entendre - \u00e9crivain et grand sp\u00e9cialiste de la sc\u00e8ne musicale de Leeds.\r\n=== FIN ===\r\nEn plus de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Leeds, il y avait Dominique Choffat et Isaline Dou\u00e7ot pour compl\u00e9ter l'\u00e9quipe, cette semaine. Retrouvez-nous sur rts.ch/toutunmonde et les r\u00e9seaux sociaux Facebook et Twitter @RTSmonde.\r\nDimanche, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, Geopolitis s'int\u00e9resse au Venezuela et \u00e0 sa \"r\u00e9volution dans l'impasse\". Le pays s'enlise dans la crise politique; il n'y a plus que l'arm\u00e9e \u00e0 \u00eatre fid\u00e8le au pr\u00e9sident Maduro. Marcel Mione recevra l'\u00e9conomiste Juan Flores Zendejas, de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Et il vous donne rendez-vous dimanche \u00e0 12h15 sur RTS1.\r\nVous ne les avez pas entendu mais nous oui... et ils ont travaill\u00e9 pour vous toute la semaine \u00e0 la fabrication du Journal du Matin:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoints: Virginie Matter, Vincent Bourquin et Jo\u00ebl Marchetti\r\n- les producteurs de la tranche 6h-8h du Journal du matin: Jean de Preux et Deborah Sohlbank\r\n- au son et \u00e0 l'image: Caroline Dumoulin, Eric Jutzet, Val\u00e8re Veya, Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd, Arnaud Demaison et Sylvain Michel\r\n- les assistantes de production: Val\u00e9rie Lepage, Marie-Jo Maiorana, Cindy Saugy et Karine Cheurfa\r\n- et puis le r\u00e9dacteur en chef: Laurent Caspary \r\nIl est 8hXX. Yann Amedro pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Reportage \u00e0 Leeds \u00e0 six jours des \u00e9lections britanniques. Interview de Cristina Leston-Bandeira, professeure de sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Leeds."], "alternativeTitle": ["Les incertitudes d\u2019une campagne \u00e9lectorale britannique plut\u00f4t inattendue / TUM_2017-06-02T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8671523.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652074", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La tension monte \u00e0 deux semaines du vote sur l'appartenance cantonale de Moutier", "id": "sound-C1ED800B-399C-45F1-87E3-D0FD4F784E9C", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peu plus de deux semaines avant le vote sur l'appartenance cantonale de Moutier, la tension monte encore. Deux conf\u00e9rences de presse avaient lieu ce vendredi matin: celle du comit\u00e9 Moutier ville jurassienne et celle de l'UDC du Jura bernois, principale force politique antis\u00e9paratiste de la cit\u00e9.\r\n\r\n* * La tension monte \u00e0 deux semaines du vote sur l'appartenance cantonale de Moutier 12h30 18 juin pour et contre\r\nUn peu plus de 2 semaines avant le vote sur l'appartenance cantonale de Moutier: la tension monte et monte encore... Alain Arnaud, vous \u00eates \u00e0 Moutier dans la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise, comme pratiquement tous ces derniers jours. Ce matin, c'\u00e9tait pour suivre deux conf\u00e9rences de presse, celle du comit\u00e9 Moutier ville jurassienne et celle de l'UDC du Jura bernois, principale force politique antis\u00e9paratiste de la cit\u00e9 Alain ...\r\n((... pour inciter d'autres r\u00e9gions bernoises \u00e0 rejoindre le Jura ...))\r\nVoil\u00e0 pour l'UDC Alain. Quant aux s\u00e9paratistes, sont-ils pr\u00eats \u00e0 en finir avec la question jurassienne?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Un peu plus de deux semaines avant le vote sur l'appartenance cantonale de Moutier, la tension monte encore. Deux conf\u00e9rences de presse avaient lieu ce vendredi matin: celle du comit\u00e9 Moutier ville jurassienne et celle de l'UDC du Jura bernois, principale force politique antis\u00e9paratiste de la cit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La tension monte \u00e0 deux semaines du vote sur l\u2019appartenance cantonale de Moutier / 12H30_2017-06-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672012.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Avalon Jazz.", "id": "sound-7D94C1CE-D5D5-4E4E-AA9C-96381AFCE326", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avalon Jazz.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nMorgoran.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:28:25-19:28:39 / * Avalon Jazz.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nMorgoran.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-02T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 02.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-02T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Avalon Jazz.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nMorgoran.", "Avalon Jazz.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nMorgoran."], "imageURL": "//www.rts.ch/8635336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634124", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634124", "ece-8634123"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La traque du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4707BCD5-88D5-4406-BE9F-963E1A85A0DF", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La traque du jour", "La traque du jour / RVA3_2017-06-02T06:38:35_le-x-du-jour", "La traque du jour / RVA3_2017-06-02T06:38:35_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633824", "ece-8633807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: se garer sur la chauss\u00e9e inverse", "id": "sound-A8B4D4A5-0F87-4F74-99C0-88DCAFDA1DD7", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Peut-on se parquer dans le sens contraire \u00e0 la circulation, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la chauss\u00e9e? Virginie Pilault recueille la r\u00e9ponse de Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite.\r\n\r\n* * Peut-on se parquer dans le sens contraire \u00e0 la circulation, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la chauss\u00e9e? Virginie Pilault recueille la r\u00e9ponse de Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite.", "alternativeExcerpt": ["Peut-on se parquer dans le sens contraire \u00e0 la circulation, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la chauss\u00e9e? Virginie Pilault recueille la r\u00e9ponse de Jean-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration romande des \u00e9coles de conduite."], "alternativeTitle": ["La question minute: se garer sur la chauss\u00e9e inverse / OEP_2017-06-02T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\"", "id": "sound-359697BB-2A7B-4DFA-9D63-EA876564F49C", "durationSec": 645, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Claude Kaufmann, sociologue, auteur de \"Burkini, autopsie d'un faits divers\"\r\nJean-Claude Kaufmann d\u00e9cortique dans \"Burkini, autopsie d'un fait divers\" (\u00e9ditions Les Liens qui Lib\u00e8rent) toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.\r\n\r\n* * Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\" (JC Kaufmann) 12h30 JC Kaufmann\r\nIl est venu nous parler du couple, on l'entend souvent parler d'amour mais c'est aussi l'un des sociologues qui aiment r\u00e9fl\u00e9chir aux mouvements de nos soci\u00e9t\u00e9s.\u00a0\r\nJean-Claude Kauffman publie \"Burkini, autopsie d'un faits divers\" aux \u00e9ditions les Liens qui lib\u00e8rent.\u00a0\r\nIl d\u00e9cortique dans cet ouvrage toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.\r\nCette tenue est devenu un symbole de crispation du pour ou contre. Una association trop rapide a \u00e9t\u00e9 faite entre burkini et burka. Jeab-Claude Kauffman... \r\nJean-Claude Kauffman publie \"Burkini, autopsie d'un faits divers\" aux \u00e9ditions les Liens qui lib\u00e8rent.\u00a0\r\n***Le burkini n'est pas une manifestation de l'islamisme, comment expliquez que ce fait important ait \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 voire ignor\u00e9 ?\r\n***Paradoxe de cette histoire cela fait des d\u00e9cennies que l'on d\u00e9couvre les corps, que les surface textiles sont r\u00e9duites \u00e0 leur minimum...est-cela aussi qui explique que le moindre burkini d\u00e9clenche une \u00e9motion particuli\u00e8re ?\r\n***on ne contraint plus les femmes \u00e0 se rhabiller mais bien \u00e0 se d\u00e9shabiller c'est le monde \u00e0 l'envers ?\r\n***C'est un fait: le climat des plages a chang\u00e9. c'est quand m\u00eame d\u00e9solant \u00e7a : un espace de nature et de d\u00e9tente qui a son tour se voit fliquer ?\r\n***avant seuls les regards fliquaient la plage ?\r\n***A la plage nous dites-vous le regard est central. Que ce soit pour le burkini ou pour les femmes qui enl\u00e8vent le haut...il y a des parall\u00e8les li\u00e9es ici au regard ?\r\n***Il est donc bien loin le slogan de mai 68, sous les pav\u00e9s la plage ou les ann\u00e9es 90 le \"chacun fait ce qu'il veut\"...faut-il s'en accommoder ou au contraire essayer de faire bouger les lignes \u00a0- les fronts ?\r\n***Le burkini accroche d'autant plus le regard qu'il est une sorte d'OBNI, objet baln\u00e9aire non identifi\u00e9. ...le probl\u00e8me est l\u00e0 aussi un probl\u00e8me d'identification et donc il perturbe ?\r\n***Il bouscule au fond \"la m\u00e9canique identitaire\"....mais c'est une m\u00e9canique qui va de plus en plus vers un rejet d'autrui, de ses croyances et de ses libert\u00e9s ?\r\n***Une soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re devenue une immense machine \u00e0 fabriquer des rep\u00e8res du juste et du vrai....qu\u00eate perp\u00e9tuelle de la normalit\u00e9 ?\r\n***Je vous cite \"Nous avons pris trop go\u00fbt \u00e0 la libert\u00e9 individuelle pour imaginer d\u00e9sormais vivre sans elle\"....l'individuel au d\u00e9triment du collectif ?\r\n***Revenons en au corps de la femme...la nudit\u00e9 est on l'a compris de plus en plus sous surveillance...en fait c'est toute la question du contr\u00f4le du corps des femmes l\u00e0 qui est centrale aussi ?\r\n***crispations autour du v\u00eatement pas nouvelles: soutanes ou le foulard. Le burkini lui christallise bien plus est-ce car il n'y a aucun juste milieu possible dans l'espace baln\u00e9aire, symbole de libert\u00e9s extr\u00eames?\r\n***Oublie-t-on aussi que le burkini c'est une tenue moderne m\u00ealant pour celle qui le portent \u00e9mancipation et spiritualit\u00e9 identitaire ?\r\n***\"Il faut prendre la plage au s\u00e9rieux\"....Comment faire retrouver \u00e0 la plage sa grande tol\u00e9rance de d\u00e9part ?\r\n***Enfin l'avenir de la femme que nous dit le burkini sur cet avenir...vous parlez d'un immense retour en arri\u00e8re pour les femmes....donc plut\u00f4t pessimiste sur ce point ? (femmes de demain devront savoir rester \u00e0 leur place - HELP)\r\n(avant nudit\u00e9 voir sans voir - plus on couvre plus on remarque le corps)\r\nJean-Claude Kauffmann, \"Burkini, autopsie d'un fait divers\" aux \u00e9ditions Les Liens qui lib\u00e8rent.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Claude Kaufmann d\u00e9cortique dans \"Burkini, autopsie d\u2019un fait divers\" (\u00e9ditions Les Liens qui Lib\u00e8rent) toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.", "Jean-Claude Kaufmann d\u00e9cortique dans \"Burkini, autopsie d\u2019un fait divers\" (\u00e9ditions Les Liens qui Lib\u00e8rent) toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016.", "Jean-Claude Kaufmann d\u00e9cortique dans \"Burkini, autopsie d\u2019un fait divers\" (\u00e9ditions Les Liens qui Lib\u00e8rent) toutes les crispations qui se sont d\u00e9velopp\u00e9es autour de ce maillot de bain particulier sur les plages \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016."], "alternativeTitle": ["Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\"", "Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\"  / 12H30_2017-06-02T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Jean-Claude Kaufmann publie \"Burkini, autopsie d'un fait divers\"  / 12H30_2017-06-02T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6534372.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652048", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652048", "ece-8652042"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe nous parle du match Rela Madrid Vs. la Jventus de Turin ", "id": "sound-7692E667-C158-448B-BBDA-F24632A29A7C", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Real Madrid", "Juventus"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-06-02T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-06-02T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633858", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633858", "ece-8633848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard s'exprime sur le retrait des Etats-Unis de l'accord de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-924981AE-06D3-43F7-8492-FCCD7EBD82F3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["politique de l'environnement", "climat"], "excerpt": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard, d\u00e9nonce la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump de r\u00e9silier l'accord de Paris sur le climat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur-trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C1D37A2D-1CC3-45DF-AF2C-2F4373A1996E", "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un avant-go\u00fbt de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\r\nC'est l'heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 2 septembre 2016\r\n\r\nUn avant gout de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre LOVE SURVIVE du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\r\nC'est l'heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.", "alternativeExcerpt": ["Un avant-go\u00fbt de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\n\nC\u2019est l\u2019heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 2 septembre 2016", "Un avant-go\u00fbt de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\n\nC\u2019est l\u2019heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 2 septembre 2016", "Un avant-go\u00fbt de vos prochaines vacances avec la vid\u00e9o du titre \"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau. Cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e et d\u00e9contract\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Parallel Teeth, une tenue de camouflage pour le r\u00e9alisateur et animateur n\u00e9o-z\u00e9landais Robert Wallace.\n\nC\u2019est l\u2019heure de la pause \"foutez moi la paix\", il suffit juste d'appuyer sur play.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 2 septembre 2016"], "alternativeTitle": ["\"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau", "\"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau / HAP_2017-06-02T18:40:00_happy-clips", "\"Love Survive\" du chanteur et compositeur Michael Nau / HAP_2017-06-02T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633775", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633775", "ece-8633769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"Un dernier regard\" de Charl\u00e9lie Couture", "id": "sound-C5F2AE63-FA5D-4894-AE9E-F106FC328687", "durationSec": 642, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDidier Bruchon a fait graver sur un objet symbolique une partie des paroles de la chanson de Charl\u00e9lie Couture \"Un dernier regard\". Il se rappelle comment cette chanson l'a touch\u00e9 et raconte l'\u00e9pisode de sa vie qui lui est associ\u00e9. \r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch \r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.\r\nPhoto: Pochette de  \" Quoi faire ? \" paru en 1982, album sur lequel on peut entendre \"Un dernier regard\".\r\nCr\u00e9dits: Island Records", "alternativeExcerpt": ["Didier Bruchon a fait graver sur un objet symbolique une partie des paroles de la chanson de Charl\u00e9lie Couture \"Un dernier regard\". Il se rappelle comment cette chanson l\u02b9a touch\u00e9 et raconte l\u02b9\u00e9pisode de sa vie qui lui est associ\u00e9. \nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch \nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.\nPhoto: Pochette de  \" Quoi faire ? \" paru en 1982, album sur lequel on peut entendre \"Un dernier regard\".\nCr\u00e9dits: Island Records"], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"Un dernier regard\" de Charl\u00e9lie Couture / ALA_2017-06-02T15:04:15_sur-paroles-un-dernier-regard-de-charlel", "A l'abordage du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 02.06.2017", "id": "sound-5CBC53BA-7F1D-4B6D-B8C3-AC3FAD2686BF", "durationSec": 3583, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG - Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:00-12:06:29 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Marie-Claude Cudry (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.06.2017", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (5/5) / DIC_2017-06-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 02.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (5/5) / DIC_2017-06-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8648752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634115", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634115", "ece-8634113"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (5/5) : Ouvrez la cage aux oiseaux!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3045F270-5C78-4718-A845-37C75DE02860", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grisons"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9serve naturelle", "animal"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Les zoos du 21e si\u00e8cle, tout comme les parcs naturels, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre leur m\u00e9tamorphose. Conservatoires g\u00e9n\u00e9tiques pour esp\u00e8ces menac\u00e9es, ils n'en sont pas moins des parcs d'attraction d'un autre genre et \u00e0 ce titre ne suffiront pas \u00e0 sauver la cr\u00e9ation de la pr\u00e9dation humaine.", "alternativeExcerpt": ["Ouvrez la cage aux oiseaux!\n\nLes zoos du 21e si\u00e8cle, tout comme les parcs naturels, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre leur m\u00e9tamorphose. Conservatoires g\u00e9n\u00e9tiques pour esp\u00e8ces menac\u00e9es, ils n\u2019en sont pas moins des parcs d\u2019attraction d\u2019un autre genre et \u00e0 ce titre ne suffiront pas \u00e0 sauver la cr\u00e9ation de la pr\u00e9dation humaine.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Ouvrez la cage aux oiseaux!\n\nLes zoos du 21e si\u00e8cle, tout comme les parcs naturels, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre leur m\u00e9tamorphose. Conservatoires g\u00e9n\u00e9tiques pour esp\u00e8ces menac\u00e9es, ils n\u2019en sont pas moins des parcs d\u2019attraction d\u2019un autre genre et \u00e0 ce titre ne suffiront pas \u00e0 sauver la cr\u00e9ation de la pr\u00e9dation humaine.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Ouvrez la cage aux oiseaux!\n\nLes zoos du 21e si\u00e8cle, tout comme les parcs naturels, sont appel\u00e9s \u00e0 vivre leur m\u00e9tamorphose. Conservatoires g\u00e9n\u00e9tiques pour esp\u00e8ces menac\u00e9es, ils n\u2019en sont pas moins des parcs d\u2019attraction d\u2019un autre genre et \u00e0 ce titre ne suffiront pas \u00e0 sauver la cr\u00e9ation de la pr\u00e9dation humaine.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (5/5)", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (5/5) / MAT_2017-06-02T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (5/5) / MAT_2017-06-02T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8651326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633687", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633687", "ece-8633685"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Cars and Bodies\" par LABX", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CDC2AC5-40DB-4445-980F-7D3CFAA0B083", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l'\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d'autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "alternativeExcerpt": ["Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015.", "Rencontre improbable entre anatomie et belles carrosseries, c'est ce que propose l\u2019\u00e9trange et angoissant projet \"Cars and Bodies\". Cette une id\u00e9e tric\u00e9phale est con\u00e7ue par l'architecte Thomas Cestia, le photographe Yann Rabanier et le vid\u00e9aste Romain Dussaulx, r\u00e9unis sous le pseudo de LABX. Au centre de cette sc\u00e8ne immobile, une voiture chrom\u00e9e remplies de corps humains, certains \u00e9cras\u00e9s contre les vitres, d\u2019autres d\u00e9bordant par un toit ouvrant ou une fen\u00eatre entrouverte.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 25 mars 2015."], "alternativeTitle": ["\"Cars and Bodies\" par LABX", "\"Cars and Bodies\" par LABX / HAP_2017-06-02T18:10:00_happy-pics", "\"Cars and Bodies\" par LABX / HAP_2017-06-02T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633776", "ece-8633771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour \u00e0 Alexandrie (5/5) : Questionnement", "id": "sound-764F89EC-34A0-4796-9F87-87A78DB1008D", "durationSec": 1777, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Questionnement\r\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nPhoto: vieux tramway d'Alexandrie\r\n\r\n* * Nous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition Alexandrie La Divine en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.Photo: vieux tramway d'Alexandrie", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 02.06.2017", "Histoire vivante du 02.06.2017", "Retour \u00e0 Alexandrie (5/5) / HV_2017-06-02T13:30:00_histoire-vivante", "Retour \u00e0 Alexandrie (5/5) / HV_2017-06-02T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Questionnement\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPhoto: vieux tramway d'Alexandrie", "Questionnement\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPhoto: vieux tramway d'Alexandrie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634121", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634121", "ece-8634120"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C1B5F30-B6CC-4137-8E97-7E6E95E2F768", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cymbalum", "instrument \u00e0 percussion", "instrument de musique m\u00e9canique", "instrumentiste"], "excerpt": "Dans les concerts d'ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux. \"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l'harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage.", "alternativeExcerpt": ["Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026", "Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026", "Dans les concerts d\u02b9ouverture et de cl\u00f4ture du Festival Sine Nomine, les 8 et 11 juin, r\u00e9sonnera la sonorit\u00e9 insolite des verres musicaux.\n\"Idiophone frott\u00e9\", selon les organologues (les ornithologues des instruments de musique), l\u02b9harmonica de verre m\u00e9canique aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par Franklin. Un oiseau rare que nous montre sous toutes ses coutures Matthias W\u00fcrsch, percussionniste b\u00e2lois. Il nous re\u00e7oit chez lui: il est un des sp\u00e9cialistes de ce genre de vaisselle qui fait du bruit m\u00eame sans sc\u00e8ne de m\u00e9nage\u2026"], "alternativeTitle": ["L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch", "L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch / VSS_2017-06-02T10:13:37_versus-ecouter", "L\u02b9harmonica de verres de Matthias W\u00fcrsch / VSS_2017-06-02T10:13:37_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste", "name": "W\u00fcrsch, Matthias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633676", "ece-8633672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Jurassiens et Jurassiens bernois unis dans des collaborations, malgr\u00e9 les tensions du vote de Moutier", "id": "sound-E6D89AE9-AE7C-4A6A-BD82-818F9C15673E", "durationSec": 247, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julie Greub, biblioth\u00e9caire et directrice du bibliobus, Champoz;conducteur du bibliobus dans le Jura;Kristian Schneider, directeur de l'h\u00f4pital du Jura\r\nDans un peu plus de deux semaines, les Pr\u00e9v\u00f4tois voteront pour d\u00e9cider si Moutier passe dans le canton du Jura, ou reste dans celui de Berne. Bien que la campagne se soit nettement durcie cette semaine, il y a aussi de belles collaborations entre les deux cantons.\r\n\r\n* * Jurassiens et Jurassiens bernois unis dans des collaborations, malgr\u00e9 les tensions du vote de Moutier **Dans un peu plus de deux semaines, les pr\u00e9v\u00f4tois vont voter pour d\u00e9cider si Moutier passe dans le canton du Jura, ou reste dans celui de Berne. C'est un \u00e9pisode cl\u00e9 dans la r\u00e9solution de la question jurassienne.  Jordan Davis, bonjour..Cette semaine la campagne s'est nettement durcie. Mais Quinze Minutes s'est pench\u00e9 non sur ce qui divise Jurassiens et Jurassiens bernois, mais sur ce qui les unit.\r\nNous avons voulu regarder les collaborations entre les deux cantons. On peut commencer par sa flotte de bilbiobus financ\u00e9 par les deux cantons. Avec notre coll\u00e8gue Alain Arnaud, nous sommes all\u00e9s  dans la vall\u00e9e de Tavannes \u00e0 Champoz... petit bastion tr\u00e8s pro-bernois. Pile au moment o\u00f9 arrive le v\u00e9hicule avec des plaques jurassiennes. \r\n**Petite allusion l\u00e0 au vote de Moutier. Jordan, vous avez aussi regard\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la sant\u00e9...\r\nOui, le sort de l'h\u00f4pital de Moutier fait l'objet de toutes sortes de d\u00e9bats, l'h\u00f4pital du jura bernois a fait des prises de positions qui ont fach\u00e9 les autonomistes et les autorit\u00e9s jurassiennes. Mais les h\u00f4pitaux de del\u00e9mont et de moutier collaborent de plus en plus. Ils ont mis leur pharmacies en commun pour faire des \u00e9conomies. Et nous avons m\u00eame appris que les deux \u00e9tablissements viennent de signer un accord pour suppl\u00e9er aux besoins des patients en nephrologie. Kristian Schneider est directeur de l'h\u00f4pital du Jura... \r\nMoutier BE ou Moutier JU... \u00e7a sera tranch\u00e9 le 18 juin. Tous esp\u00e8rent que la question sera r\u00e9gl\u00e9e une fois pour toutes pour aller de l'avant. \r\n**Moutier, la question jurassienne et apr\u00e8s ? Un quinze minutes que vous pourrez \u00e9couter demain \u00e0 12h40 sur la 1\u00e8re. Ou sur le web rts.ch/15minutes.", "alternativeExcerpt": ["Dans un peu plus de deux semaines, les Pr\u00e9v\u00f4tois voteront pour d\u00e9cider si Moutier passe dans le canton du Jura, ou reste dans celui de Berne. Bien que la campagne se soit nettement durcie cette semaine, il y a aussi de belles collaborations entre les deux cantons."], "alternativeTitle": ["Jurassiens et Jurassiens bernois unis dans des collaborations, malgr\u00e9 les tensions du vote de Moutier / JDM_2017-06-02T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8666599.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652094", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cancer du sein: un tatouage de l'ar\u00e9ole pour 45 francs selon Tarmed!", "id": "sound-B0655DD3-3D29-48A2-B20D-2BF6683C463C", "durationSec": 1123, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment se fait-il que le tatouage des ar\u00e9oles ne soit pas pris en charge par l'assurance maladie en cas de reconstruction mammaire suite \u00e0 un cancer du sein? La r\u00e9ponse est \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des tarifs du Tarmed et de la Loi sur l'assurance maladie. Le point avec Wassem Raffoul, chef de la chirurgie plastique au CHUV et Rosina Fleury, sp\u00e9cialiste en dermopigmentation. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * Comment se fait-il que le tatouage des ar\u00e9oles ne soit pas pris en charge par l'assurance maladie en cas de reconstruction mammaire suite \u00e0 un cancer du sein? La r\u00e9ponse est \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des tarifs du Tarmed et de la Loi sur l'assurance maladie. Le point avec Wassem Raffoul, chef de la chirurgie plastique au CHUV et Rosina Fleury, sp\u00e9cialiste en dermopigmentation. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Comment se fait-il que le tatouage des ar\u00e9oles ne soit pas pris en charge par l'assurance maladie en cas de reconstruction mammaire suite \u00e0 un cancer du sein? La r\u00e9ponse est \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des tarifs du Tarmed et de la Loi sur l'assurance maladie. Le point avec Wassem Raffoul, chef de la chirurgie plastique au CHUV et Rosina Fleury, sp\u00e9cialiste en dermopigmentation. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Cancer du sein: un tatouage de l'ar\u00e9ole pour 45 francs selon Tarmed! / OEP_2017-06-02T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "H\u00d4PITAL MALEVOZ: A la Sainte-Dymphna : 5/5", "id": "sound-48F423F6-63EC-49EC-87CF-2C4602333992", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * 5/5\r\nFin de partie et portes ouvertes. Pour la Sainte-Dymphna, f\u00eate en hommage \u00e0 la protectrice  des fous, le quartier culturel de Mal\u00e9voz accueille les Valaisans. Une occasion pour Vacarme de questionner la place qu'occupent l'h\u00f4pital et, plus largement, les malades mentaux dans notre soci\u00e9t\u00e9. \r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.06.2017", "Vacarme du 02.06.2017", "H\u00d4PITAL MALEVOZ: A la Sainte-Dymphna / VAC_2017-06-02T13:04:15_vacarme", "H\u00d4PITAL MALEVOZ: A la Sainte-Dymphna / VAC_2017-06-02T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["5/5\nFin de partie et portes ouvertes. Pour la Sainte-Dymphna, f\u00eate en hommage \u00e0 la protectrice  des fous, le quartier culturel de Mal\u00e9voz accueille les Valaisans. Une occasion pour Vacarme de questionner la place qu\u02b9occupent l\u02b9h\u00f4pital et, plus largement, les malades mentaux dans notre soci\u00e9t\u00e9. \n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse", "5/5\nFin de partie et portes ouvertes. Pour la Sainte-Dymphna, f\u00eate en hommage \u00e0 la protectrice  des fous, le quartier culturel de Mal\u00e9voz accueille les Valaisans. Une occasion pour Vacarme de questionner la place qu\u02b9occupent l\u02b9h\u00f4pital et, plus largement, les malades mentaux dans notre soci\u00e9t\u00e9. \n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634105", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8634105", "ece-8634104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les volcans, arbitres de la vie sur Terre", "id": "sound-A534E97A-81D9-4D61-8003-47046ADA300D", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a 200 millions d'ann\u00e9es, \u00e0 la limite entre le Trias et le Jurassique, environ 60% des esp\u00e8ces pr\u00e9sentes sur Terre ont disparu. Les sp\u00e9cialistes soup\u00e7onnaient l'activit\u00e9 volcanique et ses rejets de CO2 d'\u00eatre \u00e0 l'origine de cette catastrophe environnementale. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) viennent de valider cette th\u00e8se. \r\nLes explications d'Urs Schaltegger, professeur au D\u00e9partement des sciences de la terre de l'Unige, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Il y a 200 millions d\u2019ann\u00e9es, \u00e0 la limite entre le Trias et le Jurassique, environ 60% des esp\u00e8ces pr\u00e9sentes sur Terre ont disparu. Les sp\u00e9cialistes soup\u00e7onnaient l\u2019activit\u00e9 volcanique et ses rejets de CO2 d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de cette catastrophe environnementale. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) viennent de valider cette th\u00e8se. \n\nLes explications d'Urs Schaltegger, professeur au D\u00e9partement des sciences de la terre de l'Unige, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Les volcans, arbitres de la vie sur Terre / CQFD_2017-06-02T10:04:15_actu", "CQFD du 02.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve D\u00e9partement Terre et sciences de l'environnement, Professeur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve D\u00e9partement Terre et sciences de l'environnemen", "name": "Schaltegger, Urs", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8634192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Ammann victime d'un couac protocolaire lors de sa visite aux Etats-Unis", "id": "sound-CB096C58-E6BF-4BFC-8CD8-4335BF11521D", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En visite aux Etats-Unis, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann s'est rendu au Minist\u00e8re am\u00e9ricain du commerce pour rencontrer son homologue am\u00e9ricain Wilbur Ross, mais ce dernier \u00e9tait absent.\r\n\r\n* * Johann Schneider-Ammann victime d'un couac protocolaire lors de sa visite aux Etats-Unis 18h Etats-Unis : Schneider-Ammann victime d'un couac protocolaire\r\n UMAC\r\nEn marge de la Grande Histoire, hier \u00e0 Washington, cette p\u00e9rip\u00e9tie arriv\u00e9e au conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann...\r\nNotre Ministre de l'\u00e9conomie s'est fait \u00ab\u00a0poser un LAPIN\u00a0\u00bb, comme on dit, par son homologue am\u00e9ricain  Wilbur Ross...\r\nJohann Schneider-Ammann s'est rendu au si\u00e8ge du Minist\u00e8re am\u00e9ricain du commerce, o\u00f9 on lui a signifi\u00e9 que le Ministre \u00e9tait absent et ne pouvait pas le recevoir. \r\nPhilippe Revaz.vous \u00eates en direct de Washington. comment s'explique cette rebuffade\u00a0?\r\nofficiellement c'est un probleme d'agenda. Au meme moment wilbur ross \u00e9tait a la maison blanche, a la ceremonie du president trump consacr\u00e9e au retrait de l'accord de paris. le probleme  c'est que notre conseiller f\u00e9d\u00e9ral s'est deplac\u00e9 jusqu'au ministere americain et c'est seulement une fois arriv\u00e9 la bas qu'il set fait signifier que la rencontre n'\u00e9tait pas possible. Diplomatiquement, c'est une belle rebuffade. mais la suisse fait contre mauvaise fortune bon cour. pas question de grossir l'evenement pr en faire un incident diplomatique\r\nLa c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 la Maison Blanche \u00e9tait pr\u00e9vue au moins depuis la veille. Comment se fait-il que les Am\u00e9ricains n'aient pas prevenu les suisses\u00a0?\r\nc'est \u00e7a qui etonne, meme si bien sur la suissse ne l'admettra pas ouvertement. la ceremonie a la maison blanche a pris environ une demi heure de retard, et le delai est devenu trop serr\u00e9 pour wilbur ross pour renteer au ministere et recevoir johann schneider ammann. Le probleme c'est que les americains n'\u00e2ient pas prevu plus de temps, et n''aient pas averti la delegation suisse en avance, pour eviter au conseiller f\u00e9d\u00e9ral d'avoir a se deplacer. c'est clairement un cafouillage diplomatique. \u00e7a illustre sans doute une certaine desorganisation de cette presidence trump. et ausis bien sur, \u00e7a rappelle l'importance toute relative de la suisse a washington. mais \u00e7a, on le savait d\u00e9j\u00e0.\r\nPourtant, cette rencontre \u00e9tait importante pour la Suisse. La Suisse qui affiche un b\u00e9n\u00e9fice commercial avec les Etats-Unis, et on sait que Donald Trump n'aime pas \u00e7a.\r\nOui c'est un sujet tres sensible, d'autant plus depuis les recentes attaques de trump envers l'Allemagne, qui affche aussi un benefice commercial. comme l'allemagne, la suisse est aussi sur une liste americaine qui cible les pays qui manipuleraient leurs devises, bref, il y avait pas mal d'enjeu dans cette rendonctre. surtout que la grande difficult\u00e9 pr la suisse mais pr tous les pays c d'avoir acces a washington aux ministres qui comptent. \u00e7a ne sera p\u00e8as pr cette fois. mais le departement de johann schneider ammann espere que le conseiller f\u00e9d\u00e9ral puisse peutetre rencontrer wilbur ross ce weekend en marge du sommet de bilderberg qui se tient en virginie. \r\nJohann Schneider-Ammann a trouv\u00e9 porte close, devant le bureau du Ministre. Mais est-ce qu'il a pu rencontrer un des responsables du Minist\u00e8re\u00a0?\r\nOui il a rencontr\u00e9 le numero 3, Israel hernandez, adjoint pour le commerce international. Parfois c vrai que les numero 2 ou 3 sont plus au courant du dossier que leeurs pattrons. Donc discussion il y a eu, mais le departement de l'economie ne veut pas reveler son contenu. schneider ammann en laissera la primeur au conseil f\u00e9d\u00e9ral a son retour. on concluera qu'il y a peutetre du bon dans le fait d'etre snob\u00e9 ainsi... La suisse craint d'etre prise pr cible par l'administration trump. ce desinteret manifeste est finalement peutetre plutot un bon signe.", "alternativeExcerpt": ["En visite aux Etats-Unis, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann s'est rendu au Minist\u00e8re am\u00e9ricain du commerce pour rencontrer son homologue am\u00e9ricain Wilbur Ross, mais ce dernier \u00e9tait absent."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann victime d\u2019un couac protocolaire lors de sa visite aux Etats-Unis / FOR_2017-06-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8672527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Luc Barthassat renonce \u00e0 la baisse des prestations des Transports publics genevois (TPG): son interview", "id": "sound-83CA567C-E9FB-4DA3-BA61-F8AF9A718938", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luc Barthassat, conseiller d'Etat genevois, en charge du D\u00e9partement de l'environnement, des transports et de l'agriculture\r\nLuc Barthassat avait menac\u00e9 de r\u00e9duire les prestations de la ligne de tram 12 si le peuple refusait la hausse des tarifs des TPG. Deux semaines apr\u00e8s le vote, le conseiller d'Etat genevois fait machine arri\u00e8re, annonce-t-il \u00e0 la RTS.\r\n\r\n* * Luc Barthassat renonce \u00e0 la baisse des prestations des Transports publics genevois (TPG): son interview 18h Gen\u00e8ve : TPG\r\nIl n'y aura pas de baisse des prestations aux usagers des TPG, ni de tram 12 supprim\u00e9.\r\nEn exclusivit\u00e9 pour Forum, le magistrat Luc Barthassat, en charge des transports, annonce qu'il revient en arri\u00e8re sur la d\u00e9cision prise apr\u00e8s  le refus des Genevois d'une hausse de 10% des tarifs TPG le 21 mai.\r\nll est interview\u00e9 par Laetitia Guinand dans le cadre de l'interview du dimanche qui sera diffus\u00e9 apr\u00e8s-demain dans Forum.\r\n  2'30''\r\nExtrait de Luc Barthassat invit\u00e9 de l'interview du dimanche dans Forum.", "alternativeExcerpt": ["Luc Barthassat avait menac\u00e9 de r\u00e9duire les prestations de la ligne de tram 12 si le peuple refusait la hausse des tarifs des TPG. Deux semaines apr\u00e8s le vote, le conseiller d'Etat genevois fait machine arri\u00e8re, annonce-t-il \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["Luc Barthassat renonce \u00e0 la baisse des prestations des Transports publics genevois (TPG): son interview  / FOR_2017-06-02T18:12:00_developpement-7", "Forum du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7779684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652064", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance", "id": "sound-5FFA282E-9425-463F-AC12-28159ADBF7F9", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici\r\nEntre embellie \u00e9conomique, r\u00e9duction du d\u00e9ficit public et victoires sportives, le Portugal reprend confiance\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance Vues d'Europe part au Portugal avec Olivier Bonamici\r\n  1'31 ((son de qualit\u00e9 moyenne, au casque du moins...)) \r\n((Le Portugal est \u00e0 la mode ...\u00e9crivait r\u00e9cemment le journal espagnol El Pais.... Il est vrai que depuis un an, les bonnes nouvelles se succ\u00e8dent. Il y a d'abord  l'embellie economique , avec le retour de la croissance et le Portugal qui n'est plus regard\u00e9 comme le mauvais eleve de l'Europe... Mieux encore, le pays est d\u00e9sormais cit\u00e9 en exemple pour sa r\u00e9duction du d\u00e9ficit public.  Et phenomene rare en Europe, les 2 hommes politiques les plus influents du pays, le president de la republique et le 1er ministre battent des records de popularit\u00e9. Mais les succ\u00e8s du Portugal ne se limitent pas au secteur economique. Il y a d'abord eu la victoire \u00e0 l'Euro 2016 de football...suivi la nomination d'Antonio Guterres a la tete des Nations Unis...et puis recemment la victoire du candidat portugais \u00e0 l'Eurovision, et qui a suscit\u00e9 une vague d'euphorie un peu d\u00e9mesur\u00e9e par rapport \u00e0 l'importance de l'evenement. Mais peu importe...les Portugais qui ont souvent nourri un complexe d'inf\u00e9riorit\u00e9, commencent \u00e0 reprendre confiance en eux... Nous sommes en train de nous reconcilier avec notre pays, affirmait recemment le philosophe Eduardo Louren\u00e7o. Les Portugais ont la sensation que leurs sacrifices ont port\u00e9 leurs fruits... Avec parfois...de l'auto-congratulation....il est temps de nous dire bravo...c'est ce que disait la semaine derniere le president Marcelo Rebelo de Sousa...  Et pour couronner le tout, le Portugal plait de plus en plus aux etrangers..les touristes mais aussi tous ceux qui veulent s'y installer....L opinion publique croise maintenant les doigts pour que ce Portugal qui gagne et qui seduit...ne soit pas juste..un effet de mode....))", "alternativeExcerpt": ["Entre embellie \u00e9conomique, r\u00e9duction du d\u00e9ficit public et victoires sportives, le Portugal reprend confiance", "Entre embellie \u00e9conomique, r\u00e9duction du d\u00e9ficit public et victoires sportives, le Portugal reprend confiance", "Entre embellie \u00e9conomique, r\u00e9duction du d\u00e9ficit public et victoires sportives, le Portugal reprend confiance"], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance", "Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance / JDM_2017-06-02T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les Portugais reprennent confiance / JDM_2017-06-02T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7288391.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652098", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652098", "ece-8652082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: C\u00e9dric Bannel", "id": "sound-C3624BFA-1DD5-4165-A197-90E866FFAD7E", "durationSec": 278, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le romancier et p\u00e9nitent C\u00e9dric Bannel passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le romancier et p\u00e9nitent C\u00e9dric Bannel passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: C\u00e9dric Bannel / VER_2017-06-02T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-cedric-banne", "Vertigo du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7752103.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8634183", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8634174"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Thierry Meyer, futur ex-r\u00e9dacteur en chef de \"24 heures\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-294B864B-A469-4BFE-B313-EDFF30F7C831", "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Thierry Meyer, futur ex-r\u00e9dacteur en chef de \"24 heures\"", "Thierry Meyer, futur ex-r\u00e9dacteur en chef de \"24 heures\" / RVA3_2017-06-02T07:20:00_l-invite", "Thierry Meyer, futur ex-r\u00e9dacteur en chef de \"24 heures\" / RVA3_2017-06-02T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633832", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633832", "ece-8633813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ch\u00f4mage en baisse dans le secteur de la construction en Valais malgr\u00e9 la Lex Weber", "id": "sound-BE754861-DE9E-48CF-80F0-9DA2E8DB8410", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des entrepreneurs\r\nMalgr\u00e9 les inqui\u00e9tudes suite \u00e0 la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire en Valais, les chiffres du ch\u00f4mage sont en baisse dans la construction. Les b\u00e2tisseurs ont-ils anticip\u00e9 une catastrophe qui ne se produira pas? Interview d'Alain M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des entrepreneurs.\r\n\r\n* * Ch\u00f4mage en baisse dans le secteur de la construction en Valais malgr\u00e9 la Lex Weber 12h30 LAT - Lex weber \r\nUne v\u00e9ritable catastrophe, un tsunami pour le domaine de la construction. On a entendu beaucoup de choses en Valais, suite \u00e0 la Lex Weber et \u00e0 la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire. Pourtant, les chiffres du ch\u00f4mage sont en baisse dans la construction: moins 4,5% sur un an dans ce canton. Les b\u00e2tisseurs ont-ils anticip\u00e9 une catastrophe qui ne se produira pas? Question pos\u00e9e \u00e0 Alain M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des entrepreneurs, en marge de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de cette fa\u00eeti\u00e8re \u00e0 Sierre...\r\n   1'33''\r\nPropos recueilles par Yves Terrani", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les inqui\u00e9tudes suite \u00e0 la loi sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire en Valais, les chiffres du ch\u00f4mage sont en baisse dans la construction. Les b\u00e2tisseurs ont-ils anticip\u00e9 une catastrophe qui ne se produira pas? Interview d\u2019Alain M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de l'Association valaisanne des entrepreneurs."], "alternativeTitle": ["Ch\u00f4mage en baisse dans le secteur de la construction en Valais malgr\u00e9 la Lex Weber  / 12H30_2017-06-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8606946.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652047", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9fi humanitaire en Syrie expliqu\u00e9 par Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR", "id": "sound-EEB15884-E331-4FE2-A338-6A155878820A", "durationSec": 548, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Maurer, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge\r\nLe Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) a d\u00e9ploy\u00e9 en Syrie la plus grande op\u00e9ration de son histoire et l'une des plus complexes selon son pr\u00e9sident, Peter Maurer. Son interview.\r\n\r\n* * Le d\u00e9fi humanitaire en Syrie expliqu\u00e9 par Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR LANCEMENT 2 / SYRIE - ITV PETER MAURER\r\n***Le CICR a d\u00e9ploy\u00e9 en Syrie la plus grande op\u00e9ration de son histoire r\u00e9cente et l'une des plus complexes. C'est ce que Peter Maurer nous a dit, hier dans son bureau. Le Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge nous a re\u00e7u quelques jours apr\u00e8s \u00eatre rentr\u00e9 de ce pays d\u00e9chir\u00e9 par la guerre depuis 6 ans.\r\nCa n'est pas son premier d\u00e9placement l\u00e0-bas mais \u00e0 chaque fois, ce qui le frappe, c'est la coexistence de situations tr\u00e8s diff\u00e9rentes: des endroits o\u00f9 r\u00e8gne une normalit\u00e9 -- pr\u00e9caire -- et puis des villes enti\u00e8rement d\u00e9truites, o\u00f9 il ne reste plus personne des 30 ou 50'000 habitants qui y vivaient... C'est un grand d\u00e9fi pour les humanitaires:\r\n  DIGAS MAURER 1 / 1'44''\r\nLa Pr\u00e9sidence du CICR est une fonction qui ouvre normalement toutes les portes... alors m\u00eame si le CICR n'aborde pas publiquement les questions politiques, est-ce que Peter Maurer a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident syrien Bachar El-Assad ?\r\n  DIGAS MAURER 2 / 3'57''\r\nPeter Maurer parle d'une grande op\u00e9ration complexe pour le CICR, en Syrie, qui s'appuie sur les \u00e9quipes locales du Croissant rouge. Donc, si on fait les comptes: aux 400 personnes du CICR sur le terrain, s'ajoutent entre 12'000 et 14'000 volontaires du Croissant rouge syrien.\r\nUn CICR qui est le gardien du \"droit humanitaire international\"... un droit toujours plus malmen\u00e9. Ecoutez ce que nous disait \u00e0 ce propos, dans \"Tout Un Monde\", en octobre, Joanne Liu, pr\u00e9sidente de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res:\r\n  DIGAS INSERT TUM JOANNE LIU 12''\r\n\"On a tra\u00een\u00e9 les h\u00f4pitaux dans le champs de bataille\" dit-elle... on tire lit\u00e9ralement sur les ambulances. Il n'y a plus de limites dans la guerre. Est-ce que Peter Maurer partage le constat et qu'est-ce qu'il peut faire ?\r\n  DIGAS MAURER 3 / 1'43''\r\n***EXTRO: Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR, qui nous a accord\u00e9 un entretien \u00e0 son retour de Syrie.", "alternativeExcerpt": ["Le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) a d\u00e9ploy\u00e9 en Syrie la plus grande op\u00e9ration de son histoire et l'une des plus complexes selon son pr\u00e9sident, Peter Maurer. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9fi humanitaire en Syrie expliqu\u00e9 par Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR / TUM_2017-06-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8051242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652074", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652070"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 02.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B043655-16F8-48C2-9712-8A7E8E5CAE2D", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-06-02T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-06-02T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8633763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8633763", "ece-8633755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord de Paris sur le climat. Les implications de la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat : Interview de Franz Perrez, chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2F437E1-BAAB-4393-91B3-4CB5B2F816D1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "accord international"], "excerpt": "Donald Trump a annonc\u00e9 le 1er juin 2017 la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Cette d\u00e9cision a provoqu\u00e9 une onde de choc \u00e0 travers le monde. Franz Perrez \u00e9voque une d\u00e9ception mais rappelle l'engagement des autres d\u00e9legations.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a annonc\u00e9 jeudi soir la sortie des Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Cette d\u00e9cision a provoqu\u00e9 une onde de choc \u00e0 travers le monde. Interview de Franz Perrez, chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement."], "alternativeTitle": ["Les implications de la sortie des Etats-Unis de l\u2019accord de Paris sur le climat / JDM_2017-06-02T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 02.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6384636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652094", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de division des Affaires internationales \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Perrez, Franz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652077"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC B\u00e2le - FC St-Gall", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1602389", "durationSec": 15293, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["CHERMIGNON", "CHERMIGNON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1600406", "durationSec": 1128, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: les propri\u00e9taires de chiens protestent contre la loi sur les d\u00e9jections canines", "Un ultra-marathonien atteint d\u2019un cancer se lance un pari fou", "Matthias Buckel est le seul en Suisse romande \u00e0 savoir fabriquer des yeux en verre", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VS: les fanfares de Chermignon f\u00eatent leurs cent ans de s\u00e9paration", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ils d\u00e9noncent une loi trop impr\u00e9cise.", "Il s'est lanc\u00e9 dans un tour de Suisse en courant pour un total de 1300 km.", "C\u2019est un art qui se transmet en famille.", "Il existe deux fanfares rivales qui sont politis\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585686", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8551554", "ece-8585686", "ece-8585658"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUVENT", "RELIGIEUSE", "DOMINICAIN", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "ACTIVIT\u00c9 CR\u00c9ATRICE MANUELLE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "SYNDROME DE DIOG\u00c8NE"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN"], "id": "asset-1600405", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "ILANZ", "AIGLE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Le rendez-vous de la presse: le retrait des USA de l\u2019accord de Paris", "Minimag / VD: ils nettoient les logements des personnes atteintes du syndrome de Diog\u00e8ne", "Tennis / Roland-Garros: les pr\u00e9cisions sur les matchs de la journ\u00e9e avec Pascal Droz, depuis Paris", "Trump a annonc\u00e9 le retrait des USA de l\u2019accord de Paris", "Sommet UE-Chine: le point avec Isabelle Ory, depuis Bruxelles", "Des Etats et des villes aux USA d\u00e9noncent la d\u00e9cision de Trump", "Football: la Suisse bat le record national de victoires cons\u00e9cutives", "Les nonnes du monast\u00e8re d\u2019Ilanz prennent des cours de management et de marketing", "VD: une classe a fait une exposition autour du roman \"Le Dragon du Muveran\"", "USA: l\u2019Ohio, r\u00e9gion mini\u00e8re, salue la d\u00e9cision de Trump", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le point de vue de Pascaline Minet, du qotidien Le Temps et Natalie Bougeard, de la RTS.", "C\u2019est un trouble du comportement qui pousse les malades \u00e0 accumuler toute sorte d\u2019objets et de d\u00e9chets.", "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e dans le monde entier.", "Ils s'engagent \u00e0 poursuivre leurs efforts dans la lutte contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te.", "Elle s\u2019est impos\u00e9e 1-0 face \u00e0 la Bi\u00e9lorussie lors d\u2019un match amical.", "Elles sont \u00e0 court de financement et tentent de renflouer les caisses.", "C\u2019est un polar du Genevois Marc Voltenauer.", "Les mines de charbon fonctionnent au ralenti."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585704", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585704", "ece-8551590"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHARBON"], "visualGeographicals": ["VIRGINIE-OCCIDENTALE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1600407", "durationSec": 1885, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut renforcer les mesures de protection en cas d'accident nucl\u00e9aire", "Fact checking: \"L\u2019Allemagne paye bien moins qu\u2019elle ne devrait pour l\u2019OTAN et le secteur militaire.\"", "Donald Trump attire contre lui l'ire du monde entier", "L'opposant congolais Mo\u00efse Katumbi d\u00e9fie Joseph Kabila", "Les fromagers sont inquiets au sujet des ferments lactiques", "La 34\u00e8me \u00e9dition de Bex & Arts ouvre ce week-end", "La Chine s\u2019engage pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique", "Plong\u00e9e dans un bastion pro-Trump: l'industrie du charbon", "15 ans apr\u00e8s sa l\u00e9galisation, le nombre d'avortements est stable", "Donald Trump est d\u00e9savou\u00e9 dans son propre pays", "Plainte de Katumbi: entretien avec Eric Dupont-Moretti, avocat", "Retrait des USA de l\u2019accord de Paris: la r\u00e9action de Doris Leuthard", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Certains cantons devront d\u00e9sormais se pr\u00e9parer \u00e0 \u00e9vacuer des villes enti\u00e8res.", "C'est ce qu'a affirm\u00e9 Donald Trump.", "Les condamnations sont venues de nombreux chefs d\u2019Etat.", "Il a d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du Conseil des droits de l\u2019homme.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration envisage de transf\u00e9rer la culture de ces bact\u00e9ries \u00e0 une entreprise priv\u00e9e.", "C\u2019est une exposition en pleine nature, qui propose une balade artistique dans un d\u00e9cor somptueux.", "Les pr\u00e9cisions de Rapha\u00ebl Grand, depuis Shangai.", "Avec les explications de Pierre Gobet, depuis Beckley (USA).", "La Suisse reste le pays o\u00f9 le taux d'avortement est le plus bas d'Europe occidentale.", "Plusieurs entrepreneurs am\u00e9ricains ont aussi condamn\u00e9 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident.", "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration se dit attrist\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585680", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRAND, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585680", "ece-8585660"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super league 2016 - 2017 : FC Sion - Grasshopper", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1602251", "durationSec": 11492, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "AGASSI, ANDRE", "DJOKOVIC, NOVAK"], "id": "asset-1561330", "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "title": "Sp\u00e9cial Roland Garros 2017", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros", "intw Timea Bacsinszky.", "Sp\u00e9cial Roland Garros."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis / Roland Garros: r\u00e9sum\u00e9 des autres matchs du tableau f\u00e9minin", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Tennis / le regard de Marc Rosset: les superstitions", "Tennis / Roland Garros: les pr\u00e9cisions de Marie-Laure Viola, depuis Paris", "Tennis / Roland Garros: la balle du jour", "Tennis / Roland Garros: le r\u00e9sum\u00e9s des autres matchs du tableau masculin", "Tennis / Roland Garros: Djokovic a pein\u00e9 \u00e0 s'imposer face \u00e0 Schwartzman (7-5 6-3 6-3 6-1 6-1)", "Tennis / Roland Garros: Bacsinszky s'est finalement impos\u00e9e face \u00e0 Jabeur (6-2 6-2)", "Tennis / L'effet r\u00e9tro: le match Lendl - Chang de 1989", "Tennis / Roland Garros: Nadal n'a laiss\u00e9 aucune chance \u00e0 Basilashvili (6-0 6-1 6-0)", "Tennis / Roland Garros: rencontre avec Andr\u00e9 Agassi", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8551573", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Paris", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8551573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole de demain (5/5): l'\u00e9change linguistique, la cl\u00e9 pour l'apprentissage des langues: Interview d'Olivier Tschopp, directeur de Movetia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-313D9E38-2C12-4618-BC45-2C8E2FB93F33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "langue"], "excerpt": "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l'\u00e9change linguistique. ", "alternativeExcerpt": ["InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9change linguistique. Interview d'Olivier Tschopp, directeur de Modvetia.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9change linguistique. Interview d'Olivier Tschopp, directeur de Movetia.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le cinqui\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9change linguistique. Interview d'Olivier Tschopp, directeur de Movetia."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (5/5): l'\u00e9change linguistique, la cl\u00e9 pour l'apprentissage des langues", "InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (5/5): l'\u00e9change linguistique, la cl\u00e9 pour l'apprentissage des langues / JDM_2017-06-02T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (5/5): l'\u00e9change linguistique, la cl\u00e9 pour l'apprentissage des langues / JDM_2017-06-02T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669965.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652096", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Movetia, l'agence nationale pour la promotion  des \u00e9changes et de la mobilit\u00e9 en Suisse", "name": "Tschopp, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652096", "ece-8652079"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner : \"Blue Room\" de Sonny Rollins et \"Merry Christmas, Mister Lawrence\" de Ryuichi Sakamoto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43AC505C-230E-4BF5-9611-84183E4999B6", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Georges"], "thematicThemes": ["jazz", "musique"], "excerpt": "Les d\u00e9couvertes musicales et les rencontres de Georges Baumgartner au Japon. ", "alternativeExcerpt": ["- \"Blue Room\", Sonny Rollins - \"Merry Christmas, Mister Lawrence\", Ryuichi Sakamoto", "- \"Blue Room\", Sonny Rollins \n- \"Merry Christmas, Mister Lawrence\", Ryuichi Sakamoto", "- \"Blue Room\", Sonny Rollins \n- \"Merry Christmas, Mister Lawrence\", Ryuichi Sakamoto"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-06-02T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-06-02T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8459168.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8652111", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8652111", "ece-8652093"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1592409", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, qui nous fait part d'une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018.", "title": "C'est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-06-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t - C\u2019est la fin des curatelles impos\u00e9es dans le canton de Vaud", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Renaud Pillet, ancien curateur volontaire dans le canton de Vaud, nous fait part d\u2019une exp\u00e9rience qui appartiendra au pass\u00e9 \u00e0 partir de janvier 2018."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8586155", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8586155", "ece-8569913"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 184", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1599860", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-06-01T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Christian et R\u00e9mi vs Laetitia et Julien", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585755", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585755", "ece-8585721"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 37", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558668", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-06-01T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "37", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8585776"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'oeil du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CADA98CD-909A-4703-BAC3-4A9688CB3079", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'oeil du jour", "L'oeil du jour / RVA3_2017-06-01T06:38:42_le-x-du-jour", "L'oeil du jour / RVA3_2017-06-01T06:38:42_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630968", "ece-8630951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la future travers\u00e9e du lac pourrait se pr\u00e9senter sous la forme d'un pont", "id": "sound-E1FED3A6-EC74-4F39-8B2F-4AC107154830", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une commission consultative charg\u00e9e d'\u00e9valuer les options pour la travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve estime qu'un pont serait la meilleure solution.\r\n\r\n* * A Gen\u00e8ve, la future travers\u00e9e du lac pourrait se pr\u00e9senter sous la forme d'un pont  \r\nA Gen\u00e8ve, la travers\u00e9e du lac pl\u00e9biscit\u00e9e il y a un an par les citoyens, pourrait bien se pr\u00e9senter sous la forme d'un Pont... Laetitia Guinand, vous nous l'apprenez ce soir... C'est en tout cas ce qui ressort en l'\u00e9tat des travaux de la commission consultative charg\u00e9e justement de trancher entre deux options: pont ou tunnel.\r\nEffectivement, l'analyse des crit\u00e8res sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux semble donner le Pont vainqueur, selon nos sources. La commission a bien, beaucoup travaill\u00e9 depuis d\u00e9cembre et r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude globale de la situation qui va de l'impact sur les habitants et la flore aux retours \u00e9conomiques attendus pour le Canton.\u00a0 \r\nRelance 1: Mais la messe n'est pas encore tout-\u00e0-fait dite...\r\nSi les crit\u00e8res \"objectifs\" entre guillemets semblent parler en faveur du Pont, reste \u00e0 la commission \u00e0 \u00e9valuer l'aspect politique, notamment. Et celui-ci ne comptera pour des prunes dans le vote final attendu fin ao\u00fbt au plus tard. \r\nRelance 2: Le choix du Pont ne sera pas le plus simple \u00e0 faire accepter, Laetitia\r\nNotamment aupr\u00e8s des communes de la Rive gauche a priori r\u00e9tives \u00e0 voir un gros ouvrage s'implanter sur leurs berges. \r\nLe risque d'oppositions en s\u00e9rie est majeur, m\u00eame si le PLR Antoine Barde, membre de la commission temp\u00e8re: \"A Gen\u00e8ve, de toute fa\u00e7on, quoiqu'on fasse, tout le monde recourt contre tout et pour tout.\"", "alternativeExcerpt": ["Une commission consultative charg\u00e9e d\u2019\u00e9valuer les options pour la travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve estime qu\u2019un pont serait la meilleure solution."], "alternativeTitle": ["A Gen\u00e8ve, la future travers\u00e9e du lac pourrait se pr\u00e9senter sous la forme d'un pont / FOR_2017-06-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484717.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les artistes peinent \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump sans choquer", "id": "sound-10F6349C-7F2A-49BB-9E16-4AFBF32D1F8A", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kathy Griffins, artiste am\u00e9ricaine;Robert De Niro, acteur am\u00e9ricain;Stephen Colbert, humoriste am\u00e9ricain;Tom Perez,, ancien secr\u00e9taire au Travail de l'administration Obama;Greg Gianforte, candidat r\u00e9publicain dans le  Montana, USA\r\nLa com\u00e9dienne Kathy Griffin a choqu\u00e9 les Etats-Unis avec une mise en sc\u00e8ne o\u00f9 elle tient la t\u00eate coup\u00e9e de Donald Trump, ensanglant\u00e9e. L'anecdote r\u00e9v\u00e8le la difficult\u00e9 des artistes am\u00e9ricains \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump. Leurs exc\u00e8s vont souvent \u00e0 l'encontre du but recherch\u00e9.\r\n\r\n* * Les artistes peinent \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump sans choquer 12h30 Artistes et Trump \r\nEt puisque l'on \u00e9voquait le pr\u00e9sident am\u00e9ricain... Une com\u00e9dienne qui tient \u00e0 bout de bras la t\u00eate coup\u00e9e de Donald TRUMP, ensanglant\u00e9e. Cette mise en sc\u00e8ne a choqu\u00e9 les Etats-Unis et forc\u00e9 l'artiste Kathy Griffins \u00e0 s'excuser. L'anecdote r\u00e9v\u00e8le la difficult\u00e9 des artistes am\u00e9ricains \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump. Leurs exc\u00e8s vont souvent \u00e0 l'encontre du but recherch\u00e9. Et ils trahissent aussi, plus largement, la d\u00e9gradation du discours politique am\u00e9ricain. \u00c0 Washington, Philippe Revaz.\r\n   2'33''\r\n((kathy griffins s'excuse platement pour cette scene de decapitation presidneitlle. ses excuses revelent le desarroi des artistes americains. Leur HAINE du president les pousse parfois dans l'exces. L'acteur robert de niro vient de prononcer le discours inaugural de lpuniversit\u00e9 BROWN annon\u00e7ant aux diplom\u00e9s qu'ils vivaient and une comedie debuile.\r\n\u00a0MAG\r\n\u00a0l'an dernier, plus direct, de niro n0avait eu d'autre ressource que d'aligner une serie d'injures contre trump.\r\n\u00a0MAG\r\n\u00a0Plus recemment, l'humoriste stephen colbert sur cbs devait s'excuser pour avoir evoqu\u00e9 la bouche de donald trump et l'usage scabreux qu'en ferait vladimir poutine.\r\n\u00a0MAG\r\n\u00a0Et c'\u00e9tait apres avoir rappel\u00e9 a ce gorille, je citre,. De trump que les marches de protestation rassemblent plus de gens cotnre lui que cotnre le cancer. La haune de trump touche aussi les britanniques Et meme un briannituq s'y met.\r\n\u00a0MAG \r\n\u00a0La cette semaine a kansas city, rofjeur waters, l'ancien de pinkl floyd, qui traite trump de cretin, sur fond du orceau PIG\u00a0; le cochon. L'agrressivit\u00e9 des artistes cotnre trump souleve une impression d'impusisance rageuse. elle a tendance a plut\u00f4t servir politiquement le president, qui denonce les outrages d'une elite artistique coupee du peuple. l'impact p\u00e8olitique des artistes reste tres limit\u00e9. hillary clinton est bien plaee pr le savoir. mais leur exces refelte l'etat de colere passionn\u00e9e des electeurs democrates. leurs leaders euxmemes se laissent parfois deborder. Ici le president democrate tom perez qui n'esite pas a a denoncer le BUDGET MERDEUX de donald trump.\r\n\u00a0MAG\r\n\u00a0or les democrates devront se cocnentrer sur les dossiers s'ils veulent revnerser la majorit\u00e9 aux elections du midterm. Ils savent aussi que l'affaire russe et ses soup\u00e7ons de collusion, ses reves d'impeachment srisquent de les detourner des vraies preoccupations des electeurs. Mais la DEGRADATION du discours politique doit aussi bcp a dponald trump et a ses exces de langage. mercredi derbier, dans le montana, un candidat republicain a joint le GESTE a la parole.\r\n\u00a0\u00a0MAg\r\n\u00a0Le candidat greg gianforte a jet\u00e9 a terre un journaliste. Donald Trump n'a pas fait mention de cette agression, mais a simplment felicit\u00e9 gianforte, le lendemain, pour sa brillante election.\r\nPhr r w\r\n))", "alternativeExcerpt": ["La com\u00e9dienne Kathy Griffin a choqu\u00e9 les Etats-Unis avec une mise en sc\u00e8ne o\u00f9 elle tient la t\u00eate coup\u00e9e de Donald Trump, ensanglant\u00e9e. L\u2019anecdote r\u00e9v\u00e8le la difficult\u00e9 des artistes am\u00e9ricains \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump. Leurs exc\u00e8s vont souvent \u00e0 l\u2019encontre du but recherch\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les artistes peinent \u00e0 exprimer leur opposition \u00e0 Donald Trump sans choquer / 12H30_2017-06-01T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UE et la Chine signeront vendredi une d\u00e9claration sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres", "id": "sound-3B81635C-BAAD-4988-8AFD-4B1C8AE010AC", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 19\u00e8me sommet bilat\u00e9ral entre l'Union europ\u00e9enne et la Chine se tiendra d\u00e8s jeudi soir \u00e0 Bruxelles. Une d\u00e9claration commune sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres sera sign\u00e9e vendredi. Si la question climatique pourrait les rapprocher, c'est plus compliqu\u00e9 sur le front \u00e9conomique.\r\n\r\n* * L'UE et la Chine signeront vendredi une d\u00e9claration sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres 12h30 Sommet UE - Chine\r\nLe 19\u00e8me sommet bilat\u00e9ral Union europ\u00e9enne-Chine se tiendra d\u00e8s ce soir \u00e0 Bruxelles. C'est demain que sera sign\u00e9e une d\u00e9claration commune sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres. Une d\u00e9claration sous forme de symbole, dans un contexte particulier avec Donald Trump qui fait planer le doute sur son retrait \u00e9ventuel de l'accord de Paris. Reste qu'entre Bruxelles et P\u00e9kin, si la question climatique pourrait rapprocher, sur le front \u00e9conomique, les choses sont plus compliqu\u00e9es. Romain Clivaz \r\nAsym\u00e9trie. Manque de r\u00e9ciprocit\u00e9. D\u00e9clarations sans suite.\r\nCe sont quelques-uns des reproches des milieux \u00e9conomiques europ\u00e9ens que l'on peut entendre, alors que le premier ministre chinois est attendu ce soir \u00e0 Bruxelles. \r\nPour de nombreux acteurs \u00e9trangers sur place, ce que l'on avait appel\u00e9 la le\u00e7on de mondialisation du pr\u00e9sident chinois en d\u00e9but d'ann\u00e9e au Forum de Davos, et bien cette le\u00e7on n'a pas \u00e9t\u00e9 suivie d'effets.\r\nSelon une enqu\u00eate de la Chambre de commerce de l'Union europ\u00e9enne en Chine, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des entreprises interrog\u00e9es estiment qu'il est devenu plus difficile de faire des affaires l'an dernier, et celles install\u00e9es depuis plus de 10 ans se sentent moins les bienvenues.\r\nCe rapport mentionne \u00e9galement des normes environnementales qui seraient plus s\u00e9v\u00e8re, pour des entreprises europ\u00e9ennes par rapport \u00e0 leur concurrentes chinoises.\r\nEn Allemagne, la commission Asie pacifique de l'\u00e9conomie allemande s'inqui\u00e8te des d\u00e9savantages dans l'attribution de march\u00e9s public, ou encore en mati\u00e8re de contr\u00f4les techniques, ou de quotas d'importation de produits ou de services.\r\nSelon le journal Handelsblatt, la strat\u00e9gie Made in China 2025 de P\u00e9kin, qui pr\u00e9voit une mont\u00e9e en puissance de l'industrie chinoise, inqui\u00e8te en Europe, avec la crainte d'une transmission de savoir par des firmes \u00e9trang\u00e8res vers la Chine, puis leur mise sur la touche.", "alternativeExcerpt": ["Le 19\u00e8me sommet bilat\u00e9ral entre l'Union europ\u00e9enne et la Chine se tiendra d\u00e8s jeudi soir \u00e0 Bruxelles. Une d\u00e9claration commune sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres sera sign\u00e9e vendredi. Si la question climatique pourrait les rapprocher, c'est plus compliqu\u00e9 sur le front \u00e9conomique."], "alternativeTitle": ["L'UE et la Chine signeront vendredi une d\u00e9claration sur le changement climatique et les \u00e9nergies propres / 12H30_2017-06-01T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4454875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: une Suisse compos\u00e9e uniquement de mercenaires affronte la Bi\u00e9lorussie", "id": "sound-59B3F187-0032-4D75-AF48-3AA5FB134380", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe nationale de Suisse affronte jeudi soir la Bi\u00e9lorussie \u00e0 Neuch\u00e2tel en match amical. Une s\u00e9lection helv\u00e9tique par ailleurs compos\u00e9e uniquement de joueurs \u00e9voluant dans des clubs \u00e9trangers pour ce match.\r\n\r\n* * Football: une Suisse compos\u00e9e uniquement de mercenaires affronte la Bi\u00e9lorussie  \r\nLes fans de football attendent bien sur la finale de la champions league samedi, Real-Juventus \u00e0 Cardiff au Pays de Galles.\r\nEt pour se mettre en jambe, ce soir, rien de tel que l'\u00e9quipe de suisse qui affronte la Bi\u00e9lorussie, \u00e0 20h45, \u00e0 la Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel (rts 2)\r\nAmical de pr\u00e9paration avant les prochaines \u00e9ch\u00e9ances. Et en particulier le match du 9 juin, match de qualification pour la coupe de Monde 2018 en Russie, ce sera aux Iles le Fero\u00eb \r\nJoel Robert\r\nMaladi\u00e8re\r\nParticularit\u00e9, aucun joueur du championnat suisse dans la s\u00e9lection de Petkovic ce soir !\r\n*** pas mal de nouveaux visages !\r\n*** bcp de mercernaires chez les suisses, mais peu qui ont vraiment r\u00e9ussi \u00e0 faire leur place \u00e0 l'\u00e9tranger !! partir c'est bien pour le porte-monnaie, mais en terme de carri\u00e8re ?? \r\n*** \u00e0 quoi il faudra \u00eatre attentif ??\r\nJoel Robert, dans nos flash d\u00e8s 21h et sur RTS2", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe nationale de Suisse affronte jeudi soir la Bi\u00e9lorussie \u00e0 Neuch\u00e2tel en match amical. Une s\u00e9lection helv\u00e9tique par ailleurs compos\u00e9e uniquement de joueurs \u00e9voluant dans des clubs \u00e9trangers pour ce match."], "alternativeTitle": ["Football: une Suisse compos\u00e9e uniquement de mercenaires affronte la Bi\u00e9lorussie / FOR_2017-06-01T18:14:00_developpement-8", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Martigny dit non au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants voulu par la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-2DBF8D81-E4A6-454B-8AD2-68917747A60A", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne-Laure Couchepin Vouilloz, pr\u00e9sidente de Martigny\r\nLa commune valaisanne de Martigny dit \"non\" au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants, dit centre de d\u00e9part, que la Conf\u00e9d\u00e9ration envisage d'implanter sur son territoire. Interview d'Anne-Laure Couchepin Vouilloz, pr\u00e9sidente de Martigny.\r\n\r\n* * Martigny dit non au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants voulu par la Conf\u00e9d\u00e9ration 12h30 Martigny centre de d\u00e9part \r\nMartigny dit \"non\" au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants dit \"centre de d\u00e9part\" que la Conf\u00e9d\u00e9ration envisage d'implanter sur son territoire. La commune valaisanne exige le retrait du site du port franc du plan sectoriel asile \u00e9labor\u00e9 par le Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations. Elle avait jusqu'\u00e0 la fin mai pour communiquer sa d\u00e9cision au canton. C'est d\u00e9sormais chose faite relate le Nouvelliste ce matin. La pr\u00e9sidente de Martigny Anne-Laure Couchepin Vouilloz explique ce qui a motiv\u00e9 ce refus... \r\n  56''\r\nAnne-Laure Couchepin Vouilloz avec Marie Giovanola. C'est maintenant au canton du Valais de se d\u00e9terminer sur ce plan sectoriel asile. La consultation de la Conf\u00e9d\u00e9ration court jusqu'au 4 juillet.", "alternativeExcerpt": ["La commune valaisanne de Martigny dit \"non\" au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants, dit centre de d\u00e9part, que la Conf\u00e9d\u00e9ration envisage d'implanter sur son territoire. Interview d\u2019Anne-Laure Couchepin Vouilloz, pr\u00e9sidente de Martigny."], "alternativeTitle": ["Martigny dit non au centre f\u00e9d\u00e9ral de requ\u00e9rants voulu par la Conf\u00e9d\u00e9ration / 12H30_2017-06-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668908.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649763"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine du jour", "id": "sound-0C55DC48-70DB-4993-92DB-500E4FB7D05E", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils font l'actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 1er juin d\u00e8s 20 heures : CharlElie Couture, attendu au Corbak Festival de la Chaux-du-Milieu (du 31 mai au 3 juin) avec Olivia Ruiz, Mountain Men ou encore Aliose ; Garner pour la parution de son EP \" En plein cour \", de la chanson electro pop par un chanteur qui \u00e9coute autant William Sheller que Jay Jay Johanson ; Violett Pi, le projet de l'excentrique qu\u00e9b\u00e9cois Karl Gagnon, parfois compar\u00e9 \u00e0 une sorte de Philippe Katerine \u00e9cartel\u00e9 entre Klaus Nomi et Rage Against the Machine. tout un programme ; de nouveaux titres des belges de Balimurphy, de Kid Francescoli sur son album \" Play me again \" et de cette artiste compl\u00e8tement fan de folk qu'est Francesca Blanchard.", "alternativeTitle": ["Panorama du 01.06.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-06-01T20:03:00_panorama", "Panorama du 01.06.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-06-01T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 1er juin d\u00e8s 20 heures : CharlElie Couture, attendu au Corbak Festival de la Chaux-du-Milieu (du 31 mai au 3 juin) avec Olivia Ruiz, Mountain Men ou encore Aliose ; Garner pour la parution de son EP \" En plein c\u0153ur \", de la chanson electro pop par un chanteur qui \u00e9coute autant William Sheller que Jay Jay Johanson ; Violett Pi, le projet de l\u02b9excentrique qu\u00e9b\u00e9cois Karl Gagnon, parfois compar\u00e9 \u00e0 une sorte de Philippe Katerine \u00e9cartel\u00e9 entre Klaus Nomi et Rage Against the Machine\u2026 tout un programme ; de nouveaux titres des belges de Balimurphy, de Kid Francescoli sur son album \" Play me again \" et de cette artiste compl\u00e8tement fan de folk qu\u02b9est Francesca Blanchard.", "Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 1er juin d\u00e8s 20 heures : CharlElie Couture, attendu au Corbak Festival de la Chaux-du-Milieu (du 31 mai au 3 juin) avec Olivia Ruiz, Mountain Men ou encore Aliose ; Garner pour la parution de son EP \" En plein c\u0153ur \", de la chanson electro pop par un chanteur qui \u00e9coute autant William Sheller que Jay Jay Johanson ; Violett Pi, le projet de l\u02b9excentrique qu\u00e9b\u00e9cois Karl Gagnon, parfois compar\u00e9 \u00e0 une sorte de Philippe Katerine \u00e9cartel\u00e9 entre Klaus Nomi et Rage Against the Machine\u2026 tout un programme ; de nouveaux titres des belges de Balimurphy, de Kid Francescoli sur son album \" Play me again \" et de cette artiste compl\u00e8tement fan de folk qu\u02b9est Francesca Blanchard."], "imageURL": "//www.rts.ch/1744841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631072", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe (duo) fran\u00e7ais de blues-rock, ", "name": "Mountain Men", "type": "Participant"}, {"role": "Chanteur", "name": "Couture, Charl\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631072", "ece-8631071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tout un fromage! (4/5)", "id": "sound-ADEF2E9B-949B-43B9-8D0E-8031172CE9FB", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\r\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\r\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:45:23-09:45:39 / * Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\r\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\r\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 01.06.2017", "Tout un fromage! (4/5) / BIL_2017-06-01T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 01.06.2017", "Tout un fromage! (4/5) / BIL_2017-06-01T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.", "Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631226", "ece-8631225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Mdou Moctar, le Prince de la musique touareg", "id": "sound-D2A28EBC-54BB-45EA-861B-4852485817B3", "durationSec": 564, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chanteur et guitariste nig\u00e9rien est l'une des t\u00eates d'affiche du festival Bourgeons/Ecoutes au Vert organis\u00e9 les 1, 4 et 5 juin 2017 \u00e0 la Gravi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve. Cet artiste est devenu une figure de la musique en Afrique de l'Ouest gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9change de ses musiques de portable en portable. \r\nMdou Moctar r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le chanteur et guitariste nig\u00e9rien est l\u02b9une des t\u00eates d'affiche du festival Bourgeons/Ecoutes au Vert organis\u00e9 les 1, 4 et 5 juin 2017 \u00e0 la Gravi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve. Cet artiste est devenu une figure de la musique en Afrique de l'Ouest gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9change de ses musiques de portable en portable. \n\nMdou Moctar r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Mdou Moctar, le Prince de la musique touareg / VER_2017-06-01T16:45:45_mdou-moctar-le-prince-de-la-musique-toua", "Vertigo du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669626.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631304", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gastronomie et musique li\u00e9es durant les repas", "id": "sound-ACBF4315-BFC8-494F-9F07-489BD633D0EF", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benno Boccadoro, musicologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nL'ensemble Cl\u00e9ment Janequin sera \u00e0 l'honneur lors du festival de musique ancienne \"La Folia\", 17e \u00e9dition, qui d\u00e9bute jeudi \u00e0 Rougemont dans le canton de Vaud. L'occasion de voir comment la musique peut sublimer un repas, volontairement, ou \u00eatre r\u00e9duite simplement \u00e0 une musique d'accompagnement.\r\n\r\n* * Gastronomie et musique li\u00e9es durant les repas 12h30 Musique et bouffe \r\nSon 1 \r\nChanson \u00e0 boire... et \u00e0 manger... Un air de la Renaissance autour des plaisirs de la table. L'ensemble Cl\u00e9ment Janequin sera \u00e0 l'honneur lors du festival de musique ancienne \"La Folia\". 17\u00e8 \u00e9dition d\u00e8s aujourd'hui \u00e0 Rougemont dans le canton de Vaud. L'occasion de voir avec vous, Pierre-Etienne Joye, comment la musique peut sublimer un repas, volontairement, ou \u00eatre r\u00e9duite simplement \u00e0 une musique d'accompagnement...\r\nIly a en effet des chansons qui parlent des plaisirs de la table... Mais aussi et \u00e7a existe depuis l'Antiquit\u00e9, des musiques qui ont \u00e9t\u00e9 compos\u00e9es tout expr\u00e8s pour rendre encore plus puissant les go\u00fbts et les couleurs qui arrivent dans l'assiette. Une harmonie recherch\u00e9e, qui a atteint son apog\u00e9e au 17 et 18\u00e8 si\u00e8cle avec ce que l'on applait la Tafelmusik ou Musique de Table...T\u00e9l\u00e9man ou ici Delalande en sont les plus illustre repr\u00e9sentants.\r\nson 2\r\nMusique de r\u00e9jouissance... qui va plus loin qu'un simple accompagnement de cuisine... et aujourd'hui quant -est-il, est-ce qu'on compose encore expr\u00e8s pour sublimer un rapas, Benno Boccadoro, musicologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nitw 1\r\nConstat qui peut para\u00eetre accablant, Pierre-Etienne...\r\nOn est en effet au temps des musiques d'ambiance, une musique d\u00e9corative. L'in\u00e9vitable lounge music en fait partie\r\nson 3\r\nune musique pour meubler un repas, mais qui n'est quand m\u00eame pas due \u00e0 une programmation au hasard, selon Benno Boccadoro.\r\nitw 2\r\nUne musique sans variation de son ni de volume... Une musique d'agr\u00e9ement qui ne d\u00e9range pas, mais ne va pas rendre un mets plus subtil non plus\r\nRenseignements sur RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["L'ensemble Cl\u00e9ment Janequin sera \u00e0 l'honneur lors du festival de musique ancienne \"La Folia\", 17e \u00e9dition, qui d\u00e9bute jeudi \u00e0 Rougemont dans le canton de Vaud. L'occasion de voir comment la musique peut sublimer un repas, volontairement, ou \u00eatre r\u00e9duite simplement \u00e0 une musique d'accompagnement."], "alternativeTitle": ["Gastronomie et musique li\u00e9es durant les repas / 12H30_2017-06-01T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7926185.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649757"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 01.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A7A3D93-8713-4BF2-84C6-4A1BC40B6562", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-01T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-01T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630991", "ece-8630983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Les capotes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6BD064C-3658-4BF7-9E6A-374EDA14D775", "durationSec": 261, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les capotes", "Les capotes", "Les capotes / RVA3_2017-06-01T08:15:36_la-thematique", "Les capotes / RVA3_2017-06-01T08:15:36_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Viviane Morey se penche sur les pr\u00e9servatifs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8630959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630959", "ece-8630946"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Snailpimp\" par Stefan Siverud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79253475-E50D-46C5-80F7-34762325C62C", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Snailpimp\", c'est le projet du su\u00e9dois Stefan Siverud, qui peint sur des escargots vivants. Avec humour et parfois en relief. PS: Les peintures utilis\u00e9es sont \u00e9videmment non-toxiques.\r\nEn rediffusion du 26 avril 2016", "alternativeExcerpt": ["\"Snailpimp\", c'est le projet du su\u00e9dois Stefan Siverud, qui peint sur des escargots vivants. Avec humour et parfois en relief. PS: Les peintures utilis\u00e9es sont \u00e9videmment non-toxiques.\n\nEn rediffusion du 26 avril 2016", "\"Snailpimp\", c'est le projet du su\u00e9dois Stefan Siverud, qui peint sur des escargots vivants. Avec humour et parfois en relief. PS: Les peintures utilis\u00e9es sont \u00e9videmment non-toxiques.\n\nEn rediffusion du 26 avril 2016", "\"Snailpimp\", c'est le projet du su\u00e9dois Stefan Siverud, qui peint sur des escargots vivants. Avec humour et parfois en relief. PS: Les peintures utilis\u00e9es sont \u00e9videmment non-toxiques.\n\nEn rediffusion du 26 avril 2016"], "alternativeTitle": ["\"Snailpimp\" par Stefan Siverud", "\"Snailpimp\" par Stefan Siverud / HAP_2017-06-01T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Snailpimp\" par Stefan Siverud / HAP_2017-06-01T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8630919", "ece-8630914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Philippe M\u00fcller sera le candidat du PLR dans la course au gouvernement cantonal bernois en 2018", "id": "sound-8E7A4F34-45EE-4CC3-88ED-21029E098C6D", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR du canton de Berne a d\u00e9sign\u00e9 mercredi soir celui qui d\u00e9fendra ses couleurs dans la course au gouvernement cantonal en 2018. Sur les quatre candidats qui briguaient l'investiture, les lib\u00e9raux-radicaux ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 Philippe M\u00fcller au favori, le conseiller national Christian Wasserfallen.\r\n\r\n* * Philippe M\u00fcller sera le candidat du PLR dans la course au gouvernement cantonal bernois en 2018 12h30 \u00e9lections bernoises \r\nLe PLR du canton de Berne a d\u00e9sign\u00e9 hier soir celui qui d\u00e9fendra ses couleurs dans la course au gouvernement cantonal l'ann\u00e9e prochaine. Sur les quatre candidats qui briguaient l'investiture, les lib\u00e9raux-radicaux ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 Philippe M\u00fcller au favori, le conseiller national Christian Wasserfallen. Alain Arnaud, Philippe M\u00fcller a de fortes chances de succ\u00e9der au Conseiller d'Etat Hans-j\u00fcrg K\u00e4ser ...\r\n Oui, c'est Philippe avec un \"e\", \u00e0 la fran\u00e7aise, \u00e0 ne pas confondre avec le Philipp M\u00fcller sans \"e\", le conseiller aux Etats et ancien pr\u00e9sident du PLR Suisse. En choisissant ce candidat, le PLR bernois fait passer l'exp\u00e9rience avant la notori\u00e9t\u00e9. A 54 ans, Philippe M\u00fcller si\u00e8ge depuis 7 ans au Grand conseil, il pr\u00e9side le PLR de la ville de Berne, est vice-pr\u00e9sident de la section cantonale et apporte une solide exp\u00e9rience de gestionnaire, lui qui est membre de la direction d'une grande entreprise biotech. Le PLR m\u00e8nera campagne commune avec le PBD et l'UDC, avec pour objectif de maintenir la majorit\u00e9 bourgeoise au parlement, reconquise aux derni\u00e8res \u00e9lections apr\u00e8s 26 ans de domination rose-verte. Si les chances pour Philippe M\u00fcller sont tr\u00e8s grandes d'acc\u00e9der au Conseil d'Etat, la d\u00e9faite de Christian Wasserfallen est am\u00e8re. A 36 ans, celui que ses adeptes appellent le Macron du canton de Berne si\u00e8ge depuis 10 ans au national. Apr\u00e8s un d\u00e9but de carri\u00e8re fulgurant, il va maintenant de d\u00e9faite en d\u00e9faite. Celle d'hier soir s'explique aussi par le fait que s'il devenait conseiller d'Etat, c'est Claudine Esseiva qui le remplacerait sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale. Deux femmes jeunes et de l'aile gauche du PLR pour repr\u00e9senter Berne au national, un sc\u00e9nario catastrophe pour certains d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s conservateurs, qui ont donc vot\u00e9 Philippe M\u00fcller.\r\net puis la directrice des finances B\u00e9atrice Simon, du PBD, a annonc\u00e9 ce matin qu'elle \u00e9tait candidate pour un 3\u00e8me mandat au gouvernement bernois.", "alternativeExcerpt": ["Le PLR du canton de Berne a d\u00e9sign\u00e9 mercredi soir celui qui d\u00e9fendra ses couleurs dans la course au gouvernement cantonal en 2018. Sur les quatre candidats qui briguaient l'investiture, les lib\u00e9raux-radicaux ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 Philippe M\u00fcller au favori, le conseiller national Christian Wasserfallen."], "alternativeTitle": ["Philippe M\u00fcller sera le candidat du PLR dans la course au gouvernement cantonal bernois en 2018 / 12H30_2017-06-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8667540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 01.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58CCCEC1-1E83-444A-A30F-21260A597D12", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-06-01T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: \"Sgt Pepper's\", 50 ans et tous ses dons", "id": "sound-8F31E06A-BA0E-4403-AE2B-3D36C0FAC4CF", "durationSec": 466, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu meilleur album rock de tous les temps par le magazine Rolling Stone. Il est \u00e0 la pop ce que la pierre de Rosette fut \u00e0 l'\u00e9gyptologie. L'album \"Sgt Pepper's Lonely Hearts Club Band\" des Beatles a 50 ans aujourd'hui. Tout, ou presque, a \u00e9t\u00e9 dit sur ce disque, sur les circonstances de son enregistrement, sur ses r\u00e9f\u00e9rences, ses messages plus ou moins secrets, mais qu'est-ce qui fait que ce disque reste ind\u00e9tr\u00f4nable? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse plus ou moins s\u00e9rieux, avec Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu meilleur album rock de tous les temps par le magazine Rolling Stone. Il est \u00e0 la pop ce que la pierre de Rosette fut \u00e0 l\u02b9\u00e9gyptologie. L\u02b9album \"Sgt Pepper\u02b9s Lonely Hearts Club Band\" des Beatles a 50 ans aujourd\u02b9hui. Tout, ou presque, a \u00e9t\u00e9 dit sur ce disque, sur les circonstances de son enregistrement, sur ses r\u00e9f\u00e9rences, ses messages plus ou moins secrets, mais qu\u02b9est-ce qui fait que ce disque reste ind\u00e9tr\u00f4nable? \n\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse plus ou moins s\u00e9rieux, avec Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Musique: \"Sgt Pepper's\", 50 ans et tous ses dons / VER_2017-06-01T16:51:45_musique-sgt-pepper-s-50-ans-et-tous-ses", "Vertigo du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8665491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631304", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631293"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le taux hypoth\u00e9caire recule, ouvrant la voie \u00e0 une baisse des loyers", "id": "sound-9F798183-001E-4092-8E10-3DE9FD186DEB", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marina Carobbio,conseill\u00e8re nationale tessinoise socialiste, vice-pr\u00e9sidente de l'ASLOCA\r\nLes loyers devraient baisser en Suisse. Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence a recul\u00e9 de 1,75% \u00e0 1,5%, son niveau le plus bas depuis l'introduction de cet indice en 2008, a annonc\u00e9 jeudi l'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement (OFL). Interview de Marina Carobbio, vice-pr\u00e9sidente de l'ASLOCA.\r\n\r\n* * Le taux hypoth\u00e9caire recule, ouvrant la voie \u00e0 une baisse des loyers 12h30 Taux hypoth\u00e9caire\r\nLes locataires peuvent d\u00e9sormais pr\u00e9tendre \u00e0 de nouvelles baisses de loyers. Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence passe de 1,75 \u00e0 1,5%, comme l'a annonc\u00e9 ce matin l'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement. Un taux historiquement bas qui ravive la confrontation entre propri\u00e9taires et associations de locataires. Faut-il adapter automatiquement les loyers \u00e0 ce taux? C'est un piste qu'envisage la conseill\u00e8re nationale tessinoise socialiste Marina Carobbio, qui est \u00e9galement vice-pr\u00e9sidente de l'ASLOCA. \r\nDIGAS  \r\nPropos recueillis par Rouven Gueissaz.", "alternativeExcerpt": ["Les loyers devraient baisser en Suisse. Le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence a recul\u00e9 de 1,75% \u00e0 1,5%, son niveau le plus bas depuis l'introduction de cet indice en 2008, a annonc\u00e9 jeudi l'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement (OFL). Interview de Marina Carobbio, vice-pr\u00e9sidente de l'ASLOCA."], "alternativeTitle": ["Le taux hypoth\u00e9caire recule, ouvrant la voie \u00e0 une baisse des loyers / 12H30_2017-06-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668905.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649766", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\"", "id": "sound-A2FAB9AD-0234-4557-8DF0-3E50D96AF167", "durationSec": 468, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zylberztejn, Liliane\r\nLiliane Zylbersztejn, psychanalyste, explique dans son livre \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Odile Jacob) les m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9s comme moyens de d\u00e9fense psychique face \u00e0 la maltraitance. Elle raconte l'histoire de deux petites filles juives et deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les traumatismes.\r\n\r\n* * Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Liliane Zylberstejn) 12h30 Liliane Zylbersztejn \r\nNotre invit\u00e9e a utilis\u00e9 ce qu'elle appelle \"la haine salvatrice\" comme moyen de protection face \u00e0 la maltraitance qu'elle a subit.\r\nCes m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9 comme un moyen de d\u00e9fense psychique sont expliqu\u00e9 dans l'ouvrage Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e chez Odile Jacob... \r\nLiliane Zylber-Chten bonjour vous \u00eates psychanaliste, vous avez enseign\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Paris 7, vous \u00eates n\u00e9e en 1938, vous avez \u00e9vit\u00e9 la d\u00e9portation...\r\n***Pour parler de votre v\u00e9cu vous avez imagin\u00e9 l'histoire de deux petites filles juives Marthe et Lidia qui traverse ensemble cette enfance... mais chacune de mani\u00e8re diff\u00e9rente l'une arrive \u00e0 s'\u00e9panouir, l'autre pas et subit les \u00e9v\u00e9nements... qu'est-ce qui vous int\u00e9ressait de pr\u00e9senter ces deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les choses traumatiques... ?\r\n***L'un des petites filles c'est en somme votre histoire... Il y a un vrai paradoxe dans celle-ci : vous \u00e9chappez \u00e0 la violence des nazis mais pas \u00e0 celle de votre propre famille ... situation tr\u00e8s particuli\u00e8re ! \r\n*** Pour \u00e9crire ce livre il a fallu fouiller dans les souvenirs. \"Ecrire c'est brasser l'histoire\"... est-ce que cette d\u00e9marche vous a caus\u00e9 quelques souffrances ?\r\n***Mais apr\u00e8s...une fois les derni\u00e8res lignes couch\u00e9es sur papier....qu'avez-vous ressenti ? (\u00e9criture comme une th\u00e9rapie)\r\n***Haine ou violence sont des choses n\u00e9gatives... Nous sommes dans des soci\u00e9t\u00e9s o\u00f9 on pr\u00f4ne l'amour pas la haine... pour parler de ce ue vous appellez haine salvatrice il faut prendre toutes les pr\u00e9cautions d'usage ? \r\n.... \u00e9viter de peut-\u00eatre d\u00e9ranger ou de heurter ? \r\n***Est-il prioritaire du coup que la haine reste un \u00e9tat passager ? \r\n***\"La capacit\u00e9 de critiquer, de juger, de d\u00e9noncer l'injustice donne \u00e0 l'enfant maltrait\u00e9 la force et l'agressivit\u00e9 n\u00e9c\u00e9ssaire pour se prot\u00e9ger\" \u00e9crivez-vous... c'est \u00e7a cette haine salvatrice qui vous a sauv\u00e9?\r\n***Durant la guerre vous ne comprenez pas pourquoi on vous pers\u00e9cute mais vous savez que vous \u00eates en grand danger ....vous vivez en permanence dans l'inqui\u00e9tude ?\r\n****Et dans la fuite... ?\r\n***Vous avez en fait couru toute votre enfance apr\u00e8s la libert\u00e9... ? \u00e7a r\u00e9sonne tr\u00e8s fort avec les crises que l'on conna\u00eet aujourd'hui... ?\r\n***Car les juifs cherchent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9mment leur terre pour ne plus avoir peur... il y a bien la Palestine mais finalement pour vous \u00e7a sera la Suisse, \u00e7a sera Schaffouse car notre pays accueille des familles avec enfants... le 27 ao\u00fbt 1943 vous entamez la marche de l'espoir ... c'est un garde-fronti\u00e8res et un gendarme qui vous sauve et vous laisse passer ... vous \u00e9chappez gr\u00e2ce \u00e0 lui \u00e0 une mort certaine ? (Dietiker et H\u00f6sli)\r\n***Le sociologue valaisan Gabriel Bender va vous aid\u00e9 d'ailleurs dans vos recherches historiques... assez facile de retrouver des \u00e9l\u00e9ments de votre pass\u00e9 ? \r\n***Vous connaissez les camps de Cropettes, Charmilles, Varemb\u00e9... est-ce que cous sentez vite que c'est une p\u00e9riode de pl\u00e9nitude qui commence ?\r\n***1945, retour \u00e0 Paris et d\u00e9but de la maltraitance par votre beau-p\u00e8re... est-ce l\u00e0 que l'ins\u00e9curit\u00e9 du pass\u00e9 vous arme contre les attaques agressives de votre beau-p\u00e8re et votre m\u00e8re ?\r\n***Mais rapidement vous faites le serment de r\u00e9ussir votre vie... c'est un objectif de revanche sur le pass\u00e9 ? \r\n***\"C'est toujours l'adulte qui initie le sentiment de haine avec l'enfant\" \u00e9crivez-vous... Le plus comliqu\u00e9 pour les enfants maltrait\u00e9s c'est de quitter leur position d'amour vis-\u00e0-vis de leurs parents ?\r\n***\"La haine et apr\u00e8s?\".... toute la question est-elle comment s'en d\u00e9faire ? \r\n***Avez-vous pardonn\u00e9 \u00e0 votre m\u00e8re ?\r\nMerci Liliane Zylberztejn, votre livre Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e est paru chez Odile Jacob... \r\n12h58\r\n(Tennis Wavrinka en lice Alleman) 12h30 Tennis Wavrinka \r\nTennis.Stan Wawrinka tente aujourd'hui de se qualifier pour le 3\u00e8me tour de Roland Garros. Il affronte l'Ukrainien Alexander Dolgopolov. Bernardin Allemann, on vous retrouve \u00e0 Paris. Le Suisse part logiquement favori.", "alternativeExcerpt": ["Liliane Zylbersztejn, psychanalyste, explique dans son livre \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Odile Jacob) les m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9s comme moyens de d\u00e9fense psychique face \u00e0 la maltraitance. Elle raconte l'histoire de deux petites filles juives et deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les traumatismes.", "Liliane Zylbersztejn, psychanalyste, explique dans son livre \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Odile Jacob) les m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9s comme moyens de d\u00e9fense psychique face \u00e0 la maltraitance. Elle raconte l'histoire de deux petites filles juives et deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les traumatismes.", "Liliane Zylbersztejn, psychanalyste, explique dans son livre \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" (Odile Jacob) les m\u00e9canismes de survie utilis\u00e9s comme moyens de d\u00e9fense psychique face \u00e0 la maltraitance. Elle raconte l'histoire de deux petites filles juives et deux mani\u00e8res de g\u00e9rer les traumatismes."], "alternativeTitle": ["Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\"", "Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" / 12H30_2017-06-01T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Liliane Zylbersztejn publie \"Itin\u00e9raire d'une enfant maltrait\u00e9e\" / 12H30_2017-06-01T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668930.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649767", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649767", "ece-8649764"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Paco Pomet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF8F3AFE-8336-48D5-92D6-4D4EAAE66F66", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Happy Culture\" vous ouvre les portes du studio de l'artiste espagnol Paco Pomet, hallucinations visuelles d\u00e9stabilisantes \u00e0 la cl\u00e9. La grande sp\u00e9cialit\u00e9 de l'artiste est de r\u00e9aliser des reproductions de photographies anciennes, souvent des photos en noir et blanc trouv\u00e9es dans de vieux magazines. Les copies sont tr\u00e8s fid\u00e8les \u00e0 un ou deux d\u00e9tails pr\u00e8s. Car pour chaque tableau, Paco ajoute sa petite touche perso, une touche surr\u00e9aliste, dr\u00f4le ou d\u00e9cal\u00e9e.\r\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2015", "alternativeExcerpt": ["\"Happy Culture\" vous ouvre les portes du studio de l\u2019artiste espagnol Paco Pomet, hallucinations visuelles d\u00e9stabilisantes \u00e0 la cl\u00e9. La grande sp\u00e9cialit\u00e9 de l'artiste est de r\u00e9aliser des reproductions de photographies anciennes, souvent des photos en noir et blanc trouv\u00e9es dans de vieux magazines. Les copies sont tr\u00e8s fid\u00e8les \u00e0 un ou deux d\u00e9tails pr\u00e8s. Car pour chaque tableau, Paco ajoute sa petite touche perso, une touche surr\u00e9aliste, dr\u00f4le ou d\u00e9cal\u00e9e.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2015", "\"Happy Culture\" vous ouvre les portes du studio de l\u2019artiste espagnol Paco Pomet, hallucinations visuelles d\u00e9stabilisantes \u00e0 la cl\u00e9. La grande sp\u00e9cialit\u00e9 de l'artiste est de r\u00e9aliser des reproductions de photographies anciennes, souvent des photos en noir et blanc trouv\u00e9es dans de vieux magazines. Les copies sont tr\u00e8s fid\u00e8les \u00e0 un ou deux d\u00e9tails pr\u00e8s. Car pour chaque tableau, Paco ajoute sa petite touche perso, une touche surr\u00e9aliste, dr\u00f4le ou d\u00e9cal\u00e9e.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2015", "\"Happy Culture\" vous ouvre les portes du studio de l\u2019artiste espagnol Paco Pomet, hallucinations visuelles d\u00e9stabilisantes \u00e0 la cl\u00e9. La grande sp\u00e9cialit\u00e9 de l'artiste est de r\u00e9aliser des reproductions de photographies anciennes, souvent des photos en noir et blanc trouv\u00e9es dans de vieux magazines. Les copies sont tr\u00e8s fid\u00e8les \u00e0 un ou deux d\u00e9tails pr\u00e8s. Car pour chaque tableau, Paco ajoute sa petite touche perso, une touche surr\u00e9aliste, dr\u00f4le ou d\u00e9cal\u00e9e.\n\nEn rediffusion de l'\u00e9mission du 22 septembre 2015"], "alternativeTitle": ["Paco Pomet", "Paco Pomet / HAP_2017-06-01T18:40:00_happy-pics", "Paco Pomet / HAP_2017-06-01T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630921", "ece-8630915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Un texte du Conseil de l'Europe contre les violences domestiques consid\u00e9r\u00e9 comme discriminatoire par certains", "id": "sound-E6D5B4CC-EFB0-4C78-B6F4-4EB0DBFD1661", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cesalli, S\u00e9verine \r\nLa Suisse va ratifier la convention d'Istanbul qui vise \u00e0 lutter contre les agressions \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et la violence domestique. Mais certaines associations de d\u00e9fense estiment que le texte est discriminatoire car il ne tient pas compte de la violence faite aux hommes. Interview de S\u00e9verine Cesalli, p\u00e9dopsychiatre, vice-pr\u00e9sidente de l'association Donna2.\r\n\r\n* * Un texte du Conseil de l'Europe contre les violences domestiques consid\u00e9r\u00e9 comme discriminatoire par certains  Invit\u00e9e: S\u00e9verine Cesalli, vice-pr\u00e9sidente de l'association Donna2 et p\u00e9dopsychiatre \u00e0 Martigny. ** 72 ** 24)\r\nLa Suisse va ratifier la convention d'Istanbul sur la violence \u00e0 l'\u00e9gard des femmes. Les deux chambres du parlement ont approuv\u00e9 l'adh\u00e9sion \u00e0 ce texte issu du Conseil de l'Europe. La convention vise \u00e0 lutter contre les agressions \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et la violence domestique. Mais les associations de d\u00e9fense sont divis\u00e9es. Si certaines applaudissent, d'autres, au contraire, estiment que le texte est discriminatoire, car il ne tient pas compte de la violence faite aux hommes.\r\nBonjour S\u00e9verine Cesalli (prononcer Tch\u00e9zalli). Vous \u00eates p\u00e9dopsychiatre, et surtout vice-pr\u00e9sidente de l'association Donna2 (prononcer Donna Due), un collectif qui d\u00e9fend les femmes et les hommes qui constituent une famille recompos\u00e9e... pour r\u00e9sumer.\r\n-Votre association \u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment nuanc\u00e9e vis-\u00e0-vis de cette convention d'Istanbul... Selon vous, ce texte rate sa cible? Il veut combattre les discriminations, mais il est discriminatoire en m\u00eame temps?\r\n-Mais c'est un fait: les femmes sont tout de m\u00eame plus souvent victimes de violences conjugales (par exemple) que les hommes? ((25% d'hommes victimes, selon l'OFS))\r\n-Pour vous, la convention d'Istanbul renforce donc les st\u00e9r\u00e9otypes \u00e0 l'\u00e9gard des hommes. C'est \u00e7a qui est probl\u00e9matique?\r\n-Mais est-ce que la Suisse aurait pu se permettre de refuser d'adh\u00e9rer \u00e0 cette convention? Quelle image vis-\u00e0-vis des pays \u00e9trangers? ((d'autant que la Suisse a particip\u00e9 activement \u00e0 la r\u00e9daction du texte))\r\n-On parle de violence conjugale, mais aussi de violences tout court... Y compris chez les jeunes hommes et les gar\u00e7ons. Un vrai probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9? Vous vous en rendez compte dans votre cabinet, vous qui \u00eates p\u00e9dopsychiatre?\r\n-Ces gar\u00e7ons en souffrent, de ces st\u00e9r\u00e9otypes?\r\n((D\u00e9p\u00eache ATS d'hier:\r\nBerne (ats) La violence faite aux femmes doit \u00eatre combattue selon des normes semblables en Europe. Apr\u00e8s le Conseil des Etats, le National a soutenu par 123 voix contre 50 la ratification de la convention d'Istanbul du Conseil de l'Europe.\r\nTous les partis, hormis l'UDC, ont fait valoir mercredi que la violence domestique est un probl\u00e8me plan\u00e9taire dont la Suisse n'est pas \u00e9pargn\u00e9e: 41 cas par jour ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s en 2016, soit pr\u00e8s de 15'000 sur toute l'ann\u00e9e. Dix-neuf personnes, dont 18 femmes, en sont mortes.\r\n\"Lutter contre les violences faites aux femmes est un engagement n\u00e9cessaire\", ont d\u00e9clar\u00e9 les rapporteurs de la commission. En ratifiant la convention, la Suisse donne un signal fort et montre l'exemple aux autres pays.\r\nPour Yves Nidegger (UDC/GE), la violence n'est, au contraire, pas un probl\u00e8me helv\u00e9tique. La convention ne fait donc pas sens, d'autant plus que le droit suisse r\u00e9alise d\u00e9j\u00e0 tout ce que le texte demande. Il a \u00e9galement reproch\u00e9 le fait que les hommes et gar\u00e7ons soient \u00e9cart\u00e9s de la convention. Ce qu'a imm\u00e9diatement contest\u00e9 Mathias Reynard (PS/VS) en citant la page correspondante.\r\nEn ratifiant le texte, la Suisse s'enferme dans un sch\u00e9ma r\u00e9gressif, selon M. Nidegger. \"Au contraire, pour montrer l'exemple, on ne devrait pas signer la convention.\"\"Ce serait pitoyable\", a contre-argument\u00e9 Christa Markwalder (PLR/BE). En outre, la Suisse a largement contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration de la convention.\r\nUne femme sur trois\r\n\"Ce serait tr\u00e8s dommageable pour l'image de notre pays\", a rench\u00e9ri la ministre de justice et police Simonetta Sommaruga. La Suisse ne peut pas simplement signer des conventions quand cela lui rapporte de l'argent, il faut \u00eatre solidaire.\r\nLa violence se trouve partout, dans toutes les cultures et parmi tous les \u00e2ges. Une femme sur trois y est confront\u00e9e au cours de sa vie. Lorsque l'on regarde les chiffres, il est difficile de croire que la Suisse n'a aucun probl\u00e8me, a-t-elle conclu.\r\nLa convention n'entra\u00eenera pas de modifications l\u00e9gislatives. Elle permettra de r\u00e9duire les co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la violence faite aux femmes gr\u00e2ce \u00e0 une meilleure coordination. Les Verts sont n\u00e9anmoins \u00e9tonn\u00e9s que les victimes qui se r\u00e9fugient en Suisse n'aient pas le droit d'y rester et comptent interpeller le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 ce sujet, a annonc\u00e9 Sibel Arslan (Verts/BS).\r\nToutes formes de violence\r\nLa Suisse a sign\u00e9 la convention en septembre 2013, elle est entr\u00e9e en vigueur l'\u00e9t\u00e9 suivant. Le texte vise \u00e0 prot\u00e9ger les femmes et les filles contre toutes les formes de violence. La violence psychologique, physique et sexuelle, le harc\u00e8lement, les mariages forc\u00e9s, les mutilations g\u00e9nitales f\u00e9minines, les avortements et st\u00e9rilisations forc\u00e9s y sont d\u00e9clar\u00e9s punissables p\u00e9nalement.\r\nLa convention a aussi pour but d'\u00e9liminer la discrimination des femmes et de promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes. Dans le domaine des migrations et de l'asile, elle demande des titres de s\u00e9jour ind\u00e9pendants pour les victimes.\r\nLes Etats qui ont adopt\u00e9 le texte doivent prendre des mesures pour pr\u00e9venir la violence et prot\u00e9ger les victimes. La convention encourage les programmes de sensibilisation, la formation de professionnels, les traitements pour les auteurs d'actes de violence et la collaboration avec les ONG. Un nombre suffisant d'h\u00e9bergements o\u00f9 trouver refuge et un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone national d'aide doivent \u00eatre mis sur pied.))", "alternativeExcerpt": ["La Suisse va ratifier la convention d'Istanbul qui vise \u00e0 lutter contre les agressions \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et la violence domestique. Mais certaines associations de d\u00e9fense estiment que le texte est discriminatoire car il ne tient pas compte de la violence faite aux hommes. Interview de S\u00e9verine Cesalli, p\u00e9dopsychiatre, vice-pr\u00e9sidente de l'association Donna2."], "alternativeTitle": ["Un texte du Conseil de l'Europe contre les violences domestiques consid\u00e9r\u00e9 comme discriminatoire par certains / JDM_2017-06-01T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8372943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649814", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le succ\u00e8s du yoga", "id": "sound-A8BDFCD8-D26B-483A-AD24-22C03C48D07E", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. A la fois sportif et spirituel, il incarne cette recherche du bien-\u00eatre devenue centrale en occident ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous d\u00e9cryptons le succ\u00e8s du yoga avec Maya Burger, professeure en sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:16:19-11:16:33 / Infotrafic: 11:29:53-11:30:22 / * Le yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. A la fois sportif et spirituel, il incarne cette recherche du bien-\u00eatre devenue centrale en occident ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous d\u00e9cryptons le succ\u00e8s du yoga avec Maya Burger, professeure en sciences des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 01.06.2017", "Le succ\u00e8s du yoga / TRI_2017-06-01T11:04:15_tribu", "Tribu du 01.06.2017", "Le succ\u00e8s du yoga / TRI_2017-06-01T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Le yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. A la fois sportif et spirituel, il incarne cette recherche du bien-\u00eatre devenue centrale en occident ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous d\u00e9cryptons le succ\u00e8s du yoga avec Maya Burger, professeure en sciences des religions \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "Le yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9. A la fois sportif et spirituel, il incarne cette recherche du bien-\u00eatre devenue centrale en occident ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous d\u00e9cryptons le succ\u00e8s du yoga avec Maya Burger, professeure en sciences des religions \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8661625.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631197", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure Sciences des religions - UNIL, Prof. Sciences des religions - sp\u00e9cialiste du yoga", "name": "Burger, Maya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631197", "ece-8631196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme", "id": "sound-B52905F8-C1A0-4213-85B1-22DD19FB1D34", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l'Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l'apartheid, celle entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide. Mais que dire de celle entre Donald Trump et Emmanuel Macron.\r\n\r\n* * Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme (SIGNATURE 01.06 POIGNEE DE MAIN) Commentaire Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme... Le commentaire de Jacques Allaman \r\n  1'29\r\n((Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l'Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l'apartheid, la poign\u00e9e de main entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide ; forte d'esp\u00e9rance, la poign\u00e9e de main entre Ytzhak Rabin et Yasser Arafat reste comme un saisissant raccourci de la complexit\u00e9 du drame isra\u00e9lo-palestinien. Mais que dire de la longue et ferme poign\u00e9e de main entre Donald Trump et Emmanuel Macron, diss\u00e9qu\u00e9e, d\u00e9crypt\u00e9e et d\u00e9clin\u00e9e jusqu'\u00e0 l'absurde par les m\u00e9dias am\u00e9ricains ? M\u00eame le tr\u00e8s s\u00e9rieux New York Times a d\u00e9compos\u00e9, anatomis\u00e9 la gestuelle des deux dirigeants : \"les m\u00e2choires serr\u00e9es, leur visage alternant entre sourires et grimaces, les deux hommes se sont serr\u00e9s la main jusqu'\u00e0 ce que les jointures de Trump p\u00e2lissent. A un moment, Trump a essay\u00e9 de se d\u00e9gager, mais Macron s'est agripp\u00e9 encore plus fortement et a continu\u00e9 \u00e0 faire monter la pression. La seconde fois, Trump a finalement pu se retirer et Macron l'a laiss\u00e9 s'en aller.\" C'est vrai. Cette poign\u00e9e de main restera d\u00e9finitivement dans l'Histoire. Elle acte ce moment o\u00f9 le journalisme, satur\u00e9 d'informations sans cesse ingurgit\u00e9es et reproduites jusqu'\u00e0 l'indigestion, ne sait plus quoi dire. A trop \u00e9pier les gestes, on oublie les enjeux g\u00e9opolitiques et l'on finit par communiquer sur la communication des hommes politiques, d'une mani\u00e8re assez niaise pour ne pas dire inepte. Avec Trump et Macron, les m\u00e9dias ont tout simplement la poign\u00e9e de main qu'ils m\u00e9ritent. Jacques Allaman))", "alternativeExcerpt": ["Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l\u2019Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l\u2019apartheid, celle entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide. Mais que dire de celle entre Donald Trump et Emmanuel Macron.", "Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l\u2019Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l\u2019apartheid, celle entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide. Mais que dire de celle entre Donald Trump et Emmanuel Macron.", "Certaines poign\u00e9es de main sont rest\u00e9es dans l\u2019Histoire. La poign\u00e9e de main entre Nelson Mandela et Frederik de Klerk a scell\u00e9 la fin de l\u2019apartheid, celle entre Ronald Reagan et Mikha\u00efl Gorbatchev a consacr\u00e9 la fin de la guerre froide. Mais que dire de celle entre Donald Trump et Emmanuel Macron."], "alternativeTitle": ["Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme", "Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme / JDM_2017-06-01T06:49:00_signature", "Signature de Jacques Allaman - Une poign\u00e9e de main historique pour le journalisme / JDM_2017-06-01T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649819", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649819", "ece-8649800"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 01.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA657892-F44A-423C-86F4-9386CBF3D4CA", "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-06-01T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-CABB12EA-FCFE-4815-A0D8-A4FE8161B941", "durationSec": 539, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9dric Wermuth, Conseiller National PS AG;Yves Nidegger, Conseiller National UDC GE;Pierre Moscovici, commissaire aux affaires financi\u00e8res EU\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:01:40-08:02:02 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(19/BAISSE TAUX HYPOTHECAIRES PA (PERM)) Si vous \u00eates locataire, pour aller pouvoir demander une baisse de loyer aupr\u00e8s de votre bailleur :\r\nC'est d\u00e9sormais Officiel ! L'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement annonce le passage du taux hypoth\u00e9caire de 1,75 \u00e0 1,50%.\r\nUne baisse qui atteint un plancher historique, Estelle Braconnier...\r\nUne diminution qui devrait en effet se r\u00e9percuter logiquement mais pas automatiquement sur les loyers.\r\nEncore faut-il que l'occupant d'un foyer en fasse la demande...Seul 1 locataire sur 5 ferait la d\u00e9marche.\r\nLa conseill\u00e8re nationale et ancienne pr\u00e9sidente de l'Asloca,  l'association des locataires, Marina Carobbio a d'ailleurs d\u00e9pos\u00e9 un postulat au Parlement demandant une adaptation automatique en faveur des locataires.\r\nCalcul\u00e9 sur la base de l'ensembe des contrats hypoth\u00e9caires \u00e9tablis en Suisse, le taux de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9termine depuis septembre 2008 les variations de loyers.\r\nCette ann\u00e9e l\u00e0, marqu\u00e9 par la crise financi\u00e8re depuis, il se trouvait \u00e0 3,5%.\r\nIl n'a depuis jamais augment\u00e9.\r\nMais on peut dire que cette baisse aujourd'hui imprime une croix rouge sur le calendrier...\r\nCela fait depuis 2015 qu'aucun fl\u00e9chissement n'a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9.\r\nUne r\u00e9duction d'un quart de point du taux hypoth\u00e9caire aujourd'hui peut entrainer une baisse du loyer allant jusqu'\u00e0 20% si le bail est ancien selon l'Asloca.\r\nPas de r\u00e9percussion particuli\u00e8re par contre du c\u00f4t\u00e9 des propri\u00e9taires, qui lorsqu'ils acquierent un bien, pr\u00e9f\u00e8rent un cr\u00e9dit \u00e0 taux fixe \u00e0 long terme.\r\n(Extro taux hypoth\u00e9caire on en parle) Merci Estelle Braconnier... \r\nEt tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 8h35, le guichet d'On en parle reviendra en d\u00e9tails sur les questions pratiques li\u00e9es aux demandes de baisse de loyer... et sur les cons\u00e9quences \u00e9galement pour les propri\u00e9taires. Vous pouvez adresser vos questions au \r\n**... ou sur internet via le site rts.ch/guichet...\r\nEt une l\u00e9g\u00e8re acc\u00e9l\u00e9ration de la croissance en Suisse au premier trimestre de cette ann\u00e9e...A 0.3%... \r\nSelon le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie...\r\n(D2/ACCUEIL HOMOSEXUELS PERSECUTES PI) Il fuyait les pers\u00e9cutions dans son pays la Tch\u00e9ch\u00e9nie... pour son homosexualit\u00e9... \r\nLe voil\u00e0 accueilli en France... depuis lundi... \r\nUn premier homosexuel pers\u00e9cut\u00e9 arriv\u00e9 le jour o\u00f9 Emmanuel Macron recevait Vladimir Poutine \u00e0 Versailles...\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais a voulu lancer un signal en ouvrant les portes du pays aux gays pers\u00e9cut\u00e9s.. Qu'en est il en Suisse?\r\nEt bien l'homosexualit\u00e9 \u00e0 elle seule, n'est de loin pas une garantie pour obtenir l'asile... \r\nRouven Guessaz. \r\n  1'24\r\n((La Conf\u00e9d\u00e9ration reconna\u00eet la pers\u00e9cution en raison de l'orientation sexuelle, pour autant que le demandeur d'asile puisse prouver qu'il a \u00e9t\u00e9 poursuivi dans son pays d'origine pour motif d'homosexualit\u00e9. Voil\u00e0 qui complique nombre de proc\u00e9dures. Pour le socialiste argovien C\u00e9dric Wermuth, il faut suivre l'exemple de la France.\r\nSON WERMUTH 14''\r\nLe secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations ne tient pas de statistiques pr\u00e9cises sur les demandes d'asile li\u00e9e \u00e0 l'homosexualit\u00e9, mais les dossiers pour les pers\u00e9cutions li\u00e9es au genre sont en augmentation depuis quelques ann\u00e9es. Berne affirme agir au cas par cas, ce qui est suffisant pour l'UDC genevois Yves Nidegger.\r\nSON NIDEGGER 25''\r\nAu-del\u00e0 de l'asile, la question de la Tch\u00e9tch\u00e9nie fait son entr\u00e9e sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale. Un d\u00e9put\u00e9 socialiste zurichois vient d'interpeller le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour lui demander s'il entendait condamner les violations des droits humains sur place, comme l'ont fait la France et l'Allemagne.))\r\n(Climat Trump) Fin du suspense ce soir...\r\nDonald Trump dira \u00e0 21h si oui ou non, les Etats Unis d\u00e9cident de sortir de l'Accord de Paris sur le climat..\r\nL'accord conclu l'ann\u00e9e derni\u00e8re qui vise \u00e0 limiter la hausse de la temp\u00e9rature mondiale... \r\nDes m\u00e9dias am\u00e9ricains indiquent qu'un retrait est tr\u00e8s probable...\r\nD'autant que le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'a jamais cach\u00e9 son scepticisme sur le r\u00e9chauffement climatique... Il affiche aussi depuis son arriv\u00e9e au pouvoir sa volont\u00e9 de donner un coup de pouce aux \u00e9nergies fossiles...\r\n(13/RUSSIE-TURQUIE PA) Moscou enterre d\u00e9finitivement la hache de guerre avec la Turquie. \r\nDepuis hier , la Russie a lev\u00e9 la grande majorit\u00e9 des sanctions qu'elle avait prises contre Ankara. Les deux pays avaient connu une grave crise diplomatique en 2015... A l'\u00e9poque l'aviation turque avait abattu un bombardier russe... Isabelle Cornaz.\r\n  58''\r\n((C'est pour des raisons \u00e9conomiques, notamment, que la Russie et la Turquie se sont r\u00e9concili\u00e9es d\u00e8s l'an dernier.  Mais toutes les sanctions n'avaient pas \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es. C'est d\u00e9sormais chose faite, avec un d\u00e9cret de Vladimir poutine. A quelques exceptions pr\u00e8s. La Russie ne l\u00e8vera pas son embargo sur les tomates turques. Car les agriculteurs Russes ont emprunt\u00e9, pour construire des serres et cultiver des tomates et le gouvernement russe ne veut donc pas \u00e9touffer la production locale naissante. Autre restriction : les touristes turques auront toujours besoin d'un visa pour se rendre en Russie. Une mesure li\u00e9e au risque terroriste, affirme Moscou. Mais pour le reste, par exemple, les entreprises turques du secteur de la construction et du tourisme pourront \u00e0 nouveau mener des activit\u00e9s \u00e9conomiques en Russie. En septembre dernier, la Russie avait r\u00e9tabli les vols charters avec la Turquie, c'est essentiel pour le tourisme, mais c'\u00e9tait en fin de saison. Cette ann\u00e9e, la Turquie est en passe de redevenir la destination estivale favorite des touristes russes \u00e0 l'\u00e9tranger. Cornaz, RTS-info, Moscou.))\r\n(18/BUDGET ZONE EURO ITV MOSCOVICI) \"Nous ne pouvons pas rater cette occasion historique\"... les mots de Pierre Moscovisci... \r\nLe commissaire europ\u00e9en aux affaires financi\u00e8res...\r\nEt cette occasion c'est l'\u00e9lan pro-europ\u00e9en qui souffle sur l'Union... avec l'\u00e9lection en France d'Emmanuelle Macron, et en Allemagfne les d\u00e9clarations d'Angela Merkel qui appelle \u00e0 une union plus forte \u00e0 l'heure de Donald Trump et du Brexit... \r\nLa commission europ\u00e9enne a propos\u00e9 hier des pistes pour aprofondir l'Union mon\u00e9taire, la zone euro... Avec l'id\u00e9e d'une capacit\u00e9 budg\u00e9taire de la zone euro... et la cr\u00e9ation d'un poste charg\u00e9 l'eurozone au niveau internationale... \r\nBref, il faut acc\u00e9ler les choses... a plaid\u00e9 hier le commissaire europ\u00e9en, Pierre Moscovici. \r\n  54''\r\n(25/ CHINE CYBERSECURITE) La Chine met en application d\u00e8s aujourd'hui sa nouvelle loi sur la cyber-s\u00e9curit\u00e9... \r\nUn texte controvers\u00e9. qui inqui\u00e8te notamment les entreprises \u00e9trang\u00e8res, install\u00e9es sur le territoire chinois...\r\nRapha\u00ebl Grand \u00e0 Shangha\u00ef...\r\n((C'est la r\u00e9ponse de la Chine aux r\u00e9v\u00e9lations d'Edward Snowden. La volont\u00e9 de P\u00e9kin de contr\u00f4ler le flux de donn\u00e9es sur son territoire. Alors que la Chine a d\u00e9j\u00e0 mis en place un vaste syst\u00e8me de contr\u00f4le et de censure, baptis\u00e9 la Grande muraille num\u00e9rique.. LA nouvelle loie stipule que les entreprises \u00e9trang\u00e8res \u00e9tablies en Chine stockent d\u00e9sormais  leur donn\u00e9es sur le territoire chinoise.. Les autorit\u00e9s peuvent \u00e9galement exiger le code source de certains logiciels.  De nombreuses multinationales ainsi que la Chambre de Commerce de L'UE en Chine  se sont dites pr\u00e9occup\u00e9es . Cette nouvelle loi sur la cyber-s\u00e9curit\u00e9 est per\u00e7ue comme une entrave au commerce international, voir m\u00eame une concurrence d\u00e9loyale par rapport \u00e0 des acteurs locaux chinois. Au moment o\u00f9 la Chine fait la le\u00e7on au monde sur le libre-\u00e9change et la globalisation.. cette nouvelle loi semble aller r\u00e9solument \u00e0 contre-courant.. \r\nP\u00e9kin annonce aujourd'hui que les entreposaient ont jusqu'\u00e0 la fin 2018 pour se conformer \u00e0 la nvlle r\u00e9gulation.  Xi Jinping, le psdt chinois, a d'ores et d\u00e9j\u00e0 justifi\u00e9 ce nouveau tour de vis au nom de la s\u00e9curit\u00e9 nationale . RG rtsinfo SH))\r\n(tennis) En tennis, Tim\u00e9a Bascinsky n'a fait qu'une bouch\u00e9e de l'Am\u00e9ricaine Madison Brengle \u00e0 Rolland Garros... Elle s'est impos\u00e9e en deux sets et un tout petit peu plus d'une heure, au deuxi\u00e8me tour... Et pour le troisi\u00e8me, elle affrontera la tunisienne Ons Jabeur, qui est devenue hier la premi\u00e8re femme d'un pays arabe \u00e0 se qualifier pour le troisi\u00e8me tour d'un tournoi du grand chelem...\r\nStan Wawrincka affronte cet apr\u00e8s midi au deuxi\u00e8me tour, l'ukrainien Alexander Dol-go-po-lov... Match \u00e0 suivre sur RTS 2 et dans nos rendez vous d'information.\r\n(22/EQUIPE SUISSE A-P) En football, l'\u00e9quipe de Suisse affronte ce soir la Bi\u00e9lorussie, en match amical \u00e0 Neuch\u00e2tel.... Une partie, Jo\u00ebl Robert, sans enjeu purement comptable, mais pas sans int\u00e9r\u00eat pour le s\u00e9lectionneur, Vladimir Petkovic..\r\n  53''\r\n((((A 8 jours du match qualificatif aux Iles F\u00e9ro\u00e9s, Vladimir Petkovic veut tester plusieurs chose: premi\u00e8rement l'\u00e9tat de forme de certains internationaux, Djourou en t\u00eate, pas ou plus utilis\u00e9s dans leur club. Au niveau tactique, il devra trouver une nouvelle d\u00e9fense centrale performante puisque Fabian Sch\u00e4r est suspendu pour le match aux F\u00e9ro\u00e9s. Petkovic a aussi int\u00e9gr\u00e9 plusieurs jeunes joueurs \u00e0 son stage de Neuch\u00e2tel, pour qu'il s'impr\u00e8gnent de l'ambiance de l'\u00e9quipe et aussi pour qu'ils titillent les habituels titulaires. Enfin le gazon du stade de la Maladi\u00e8re n'est pas naturel, comme aux F\u00e9ro\u00e9s, les joueurs suisse auront donc l'occasion de se familiariser avec ce rev\u00eatement particulier. Donc m\u00eame si le r\u00e9sultat n'est pas prioritaire ce soir, l'\u00e9quipe nationale ne peut pas snober cette rencontre, comme elle le fait parfois lors des parties sans enjeu. Ne serait-ce que par respect des 10'000 spectateurs attendus \u00e0 la Maladi\u00e8res, tous fervents supporters d'une formation au jeu r\u00e9aliste et parfois plaisant.))))\r\nCe match d\u00e9bute \u00e0 20h45. Il est \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'informations et en direct sur RTS 2.\r\n(Fin) Et puis \u00e0 New York aujourd'hui des artistes nagent dans un aquarium g\u00e9ant... de 12 tonnes... Ils nagent \u00e0 Times Squre pour attirer l'attention sur le changement climatique...\r\nLes artistes nageurs virevoltent dans le cadre de ce projet d\u00e9j\u00e0 expos\u00e9 \u00e0 Londres, en Gloride et \u00e0 Toronto... Son cr\u00e9ateur Lars Jan est bas\u00e9 \u00e0 Los Angeles... \r\nNage artistique alors que Donald Trump donne son verdict ce soir sur la sortie \u00e9ventuelle des Etats Unis de l'accord de Paris  sur le climat.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-01T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-01T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649825", "ece-8649808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\"", "id": "sound-2F671431-4047-44C0-BFCF-94D1B1B70715", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petit \u00e0 petit, le principe de l'abonnement s'impose dans le domaine des jeux vid\u00e9o, gr\u00e2ce \u00e0 internet. Microsoft lance jeudi son nouveau syst\u00e8me d'abonnement, qui, pour 10 francs par mois, permet au joueur d'acc\u00e9der \u00e0 une centaine de jeux vid\u00e9o.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\" Titre : Les consoles de jeux bient\u00f4t \u00ab game over \u00bb\r\n *** NB, FG.\r\nMicrosoft lance aujourd'hui (JE). son nouveau syst\u00e8me d'abonnement pour sa console de jeux vid\u00e9o. Moyennant paiement d'un peu plus de 10 francs par mois. le joueur acc\u00e8dera \u00e0 une 100aine de titres.\r\nPetit \u00e0 petit.\r\nLe principe de l'abonnement tisse sa toile.\r\nEt gr\u00e2ce \u00e0 internet.\r\nIl s'impose comme LE mod\u00e8le \u00e9conomique d'avenir.\r\nCar pour les contenus num\u00e9riques.\r\nLe syst\u00e8me des mensualit\u00e9s devient le nouveau standard.\r\n*** Et donc maintenant. c'est au tour des jeux vid\u00e9o.\r\nOui.\r\nEt Microsoft a fait le choix de louer des jeux \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger.\r\nPour toucher un public le plus large possible.\r\nY compris les clients qui n'ont pas une bonne connexion internet.\r\nEt que le streaming mettrait hors-jeu.\r\nCette option assum\u00e9e permet aussi de court-circuiter la concurrence.\r\nCar elle permet de baisser les prix.\r\nTout en proposant les titres les plus r\u00e9cents.\r\n*** Donc. le march\u00e9 des jeux vid\u00e9o devient de + en + concurrentiel.\r\nEt la partie ne fait que commencer.\r\nCar tous les fabricants de consoles sont sur le coup ! \r\nEn fait.\r\nPour les plateformes de location de jeux.\r\nLa diff\u00e9rence se fera au niveau du catalogue.\r\nEt comme pour les films et les s\u00e9ries.\r\nL'id\u00e9e est de produire leurs propres projets.\r\nPour s'assurer des exclusivit\u00e9s.\r\nSynonymes de meilleure facturation.\r\n*** Cela dit. ce nouveau syst\u00e8me menace directement les fabricants de consoles.\r\nOui.\r\nCar en d\u00e9mat\u00e9rialisant les jeux.\r\nIl n'y a plus besoin de console.\r\nPour ins\u00e9rer un DVD. ou un BlueRay.\r\nEt pour Playstation. Switch. ou autre Xbox.\r\nCe cauchemar se mat\u00e9rialise.\r\nL'Am\u00e9ricain Nvidia a lanc\u00e9 un bo\u00eetier avec manette.\r\nQu'il suffit de relier le tout \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\nEt qui donne acc\u00e8s \u00e0 catalogue.\r\nAussi exhaustif. que ludique.\r\n*** Pour r\u00e9sumer. l'\u00e9conomie de l'abonnement s'impose partout !\r\nLe syst\u00e8me n'a rien de franchement nouveau.\r\nPuisqu'il a toujours fait partie des bonnes vieilles recettes du pass\u00e9.\r\nPour gagner de l'argent sur une base r\u00e9guli\u00e8re et sur le long terme.\r\nComme quoi dans les affaires.\r\nLe num\u00e9rique prouve qu'il a aussi de la m\u00e9moire.", "alternativeExcerpt": ["Petit \u00e0 petit, le principe de l\u2019abonnement s'impose dans le domaine des jeux vid\u00e9o, gr\u00e2ce \u00e0 internet. Microsoft lance jeudi son nouveau syst\u00e8me d\u2019abonnement, qui, pour 10 francs par mois, permet au joueur d'acc\u00e9der \u00e0 une centaine de jeux vid\u00e9o.", "Petit \u00e0 petit, le principe de l\u2019abonnement s'impose dans le domaine des jeux vid\u00e9o, gr\u00e2ce \u00e0 internet. Microsoft lance jeudi son nouveau syst\u00e8me d\u2019abonnement, qui, pour 10 francs par mois, permet au joueur d'acc\u00e9der \u00e0 une centaine de jeux vid\u00e9o.", "Petit \u00e0 petit, le principe de l\u2019abonnement s'impose dans le domaine des jeux vid\u00e9o, gr\u00e2ce \u00e0 internet. Microsoft lance jeudi son nouveau syst\u00e8me d\u2019abonnement, qui, pour 10 francs par mois, permet au joueur d'acc\u00e9der \u00e0 une centaine de jeux vid\u00e9o."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\"", "Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\" / JDM_2017-06-01T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les consoles de jeux bient\u00f4t \"game over\" / JDM_2017-06-01T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7811572.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649828", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649828", "ece-8649810"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9matique magn\u00e9tique1.Musique contemporaine: la fin des dogmes?. -2.Un extrait du concert du Week-End Musical de Pully. -3.Entretien avec Tabea Zimmermann", "id": "sound-A66E0816-7D44-4FA3-96BA-952B1BF47621", "durationSec": 4977, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMusique contemporaine: la fin des dogmes?\r\nExtrait d'un concert du Week-End Musical de Pully\r\nRencontre avec Tabea Zimmermann1.En mai 2017, l'Unesco a organis\u00e9 \u00e0 Palerme la 64e Tribune Internationale des Compositeurs. Une trentaine de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du monde entier se r\u00e9unissent, pr\u00e9sentent et \u00e9coutent de la musique compos\u00e9e ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, qui doit avoir \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e, command\u00e9e ou produite par les organismes de radio publique. A l'issue de la comp\u00e9tition, les ouvres laur\u00e9ates sont diffus\u00e9es sur les ondes de toutes les radios participantes, la diffusion d'une dizaine d'autres ouvres est vivement conseill\u00e9e.\r\nDiscussion esth\u00e9tique \u00e0 l'\u00e9coute des ouvres prim\u00e9es ou pr\u00e9sent\u00e9es avec Daniel Robellaz, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la RTS \u00e0 la Tribune Internationale, le compositeur Nicolas von Ritter, Beno\u00eet Perrier et Anne Gillot.. -2.Un extrait de \"Frauenliebe und -leben\" de Robert Schumann, donn\u00e9 le 5 mai 2017 au Week-End Musical de Pully, avec Marie-Claude Chappuis, mezzo-soprano, et Christian Favre, piano.. -3.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 l'altiste allemande Tabea Zimmermann lors de son r\u00e9cent passage Victoria Hall de Gen\u00e8ve avec l'Orchestre de la Suisse Romande.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 01.06.2017", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-06-01T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 01.06.2017", "Entretien avec Tabea Zimmermann / MTC_2017-06-01T17:06:00_entretien-avec-tabea-zimmermann", "Un extrait du concert du Week-End Musical de Pully / MTC_2017-06-01T17:06:00_un-extrait-du-concert-du-week-end-musica", "Chronique / MTC_2017-06-01T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-06-01T17:06:00_narcisse", "Musique contemporaine: la fin des dogmes? / MTC_2017-06-01T17:06:00_musique-contemporaine-la-fin-des-dogmes", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-06-01T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Musique contemporaine: la fin des dogmes?\nExtrait d\u2019un concert du Week-End Musical de Pully\nRencontre avec Tabea Zimmermann", "Virginie Falquet a rencontr\u00e9 l\u2019altiste allemande Tabea Zimmermann lors de son r\u00e9cent passage Victoria Hall de Gen\u00e8ve avec l\u2019Orchestre de la Suisse Romande.", "Un extrait de \"Frauenliebe und -leben\" de Robert Schumann, donn\u00e9 le 5 mai 2017 au Week-End Musical de Pully, avec Marie-Claude Chappuis, mezzo-soprano, et Christian Favre, piano.", "En mai 2017, l\u2019Unesco a organis\u00e9 \u00e0 Palerme la 64e Tribune Internationale des Compositeurs. Une trentaine de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du monde entier se r\u00e9unissent, pr\u00e9sentent et \u00e9coutent de la musique compos\u00e9e ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, qui doit avoir \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e, command\u00e9e ou produite par les organismes de radio publique. A l\u2019issue de la comp\u00e9tition, les \u0153uvres laur\u00e9ates sont diffus\u00e9es sur les ondes de toutes les radios participantes, la diffusion d'une dizaine d\u2019autres \u0153uvres est vivement conseill\u00e9e.\nDiscussion esth\u00e9tique \u00e0 l\u2019\u00e9coute des \u0153uvres prim\u00e9es ou pr\u00e9sent\u00e9es avec Daniel Robellaz, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la RTS \u00e0 la Tribune Internationale, le compositeur Nicolas von Ritter, Beno\u00eet Perrier et Anne Gillot.", "Musique contemporaine: la fin des dogmes?\nExtrait d\u2019un concert du Week-End Musical de Pully\nRencontre avec Tabea Zimmermann"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630857", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Compositeur", "name": "Ritter, Nicolas von", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630857", "ece-8630851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Stan Wawrinka se hisse en 16e de finale \u00e0 Roland-Garros", "id": "sound-EF67B6AF-C749-41A7-9BD9-B7FA830579AC", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Stan Wawrinka a atteint pour la 10e fois de sa carri\u00e8re le stade des 16es de finale \u00e0 Roland-Garros. Le vainqueur de l'\u00e9dition 2015 s'est impos\u00e9 en 3 sets jeudi au 2e tour face \u00e0 l'Ukrainien Alexandr Dolgopolov.\r\n\r\n* * Tennis: Stan Wawrinka se hisse en 16e de finale \u00e0 Roland-Garros  \r\nOn ouvre tout de suite une page sportive pour clore ce Forum. Et on part tout de suite pour Roland-Garros, o\u00f9 Stan Wawrinka s'est impos\u00e9 cet apr\u00e8s-midi face \u00e0 Alexandre Dol-Go-Po-Lov... Bernardin Allemman, on vous retrouve sur place... Trois sets ont suffi, mais le vaudois a quand m\u00eame d\u00fb batailler ferme!", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka a atteint pour la 10e fois de sa carri\u00e8re le stade des 16es de finale \u00e0 Roland-Garros. Le vainqueur de l'\u00e9dition 2015 s'est impos\u00e9 en 3 sets jeudi au 2e tour face \u00e0 l\u2019Ukrainien Alexandr Dolgopolov."], "alternativeTitle": ["Tennis: Stan Wawrinka se hisse en 16e de finale \u00e0 Roland-Garros / FOR_2017-06-01T18:12:00_developpement-7", "Forum du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8669587.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649783", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Claire-Anne, 61 ans, Moudon", "id": "sound-FBDB4D71-3163-4AB0-9BD8-B6327CF821F3", "durationSec": 805, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nClaire-Anne travaille en EMS et masse celles et ceux qui en ont l'envie, le besoin. Elle leur offre un soin, un lien pr\u00e9cieux en fin de vie. \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Claire-Anne travaille en EMS et masse celles et ceux qui en ont l\u02b9envie, le besoin. Elle leur offre un soin, un lien pr\u00e9cieux en fin de vie. \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Claire-Anne, 61 ans, Moudon / ALA_2017-06-01T15:04:15_humans-of-suisse-romande-claire-anne-61", "A l'abordage du 01.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: le taux hypoth\u00e9caire et les loyers", "id": "sound-D1C3F169-31D7-4C5B-93AB-AF0389B977A7", "durationSec": 3103, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 1er juin 2017, le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence pour la fixation des loyers pourrait descendre au taux le plus bas de son histoire. Quelles incidences pour les locataires? Et pour les propri\u00e9taires? Comment demander une baisse de loyer? Que faire en cas de refus? Ce jeudi 1er juin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les loyers et le taux hypoth\u00e9caire. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:09-09:06:49 / * Pratique, utile et m\u00eame carr\u00e9ment indispensable : On en parle est une mine d'informations qui permettent de s'y retrouver dans les m\u00e9andres du quotidien.\r\n--P1 S\u00e9quence 1\r\nS\u00e9quence 1\r\n--P2 S\u00e9quence 2\r\nS\u00e9quence 2\r\n--P3 S\u00e9quence 3\r\nS\u00e9quence 3\r\n--P4 S\u00e9quence 4\r\nS\u00e9quence 4\r\n--P5 S\u00e9quence 5\r\nS\u00e9quence 5\r\n--P6 S\u00e9quence 6\r\nS\u00e9quence 6\r\n--P7 S\u00e9quence 7\r\nS\u00e9quence 7", "alternativeTitle": ["On en parle du 01.06.2017", "On en parle du 01.06.2017", "Guichet: le taux hypoth\u00e9caire et les loyers / OEP_2017-06-01T08:36:45_on-en-parle", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-06-01T08:36:45_sequence-7", "Guichet: le taux hypoth\u00e9caire et les loyers / OEP_2017-06-01T08:36:45_on-en-parle"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "alternativeExcerpt": ["Le 1er juin 2017, le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence pour la fixation des loyers pourrait descendre au taux le plus bas de son histoire. Quelles incidences pour les locataires? Et pour les propri\u00e9taires? Comment demander une baisse de loyer? Que faire en cas de refus? Ce jeudi 1er juin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les loyers et le taux hypoth\u00e9caire. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "Le 1er juin 2017, le taux hypoth\u00e9caire de r\u00e9f\u00e9rence pour la fixation des loyers pourrait descendre au taux le plus bas de son histoire. Quelles incidences pour les locataires? Et pour les propri\u00e9taires? Comment demander une baisse de loyer? Que faire en cas de refus? Ce jeudi 1er juin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les loyers et le taux hypoth\u00e9caire. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631265", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631265", "ece-8631261"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase de Bonaparte en solo (de)", "id": "sound-483DAAD9-6FF0-4002-BEF6-B10B05081B2B", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview et Showcase de Bonaparte en solo (de) \r\nExclu et avant-premi\u00e8re : Tobias, membre suisse de Bonaparte, fera campagne jeudi d\u00e8s 19h pour \" The Return of Stravinsky Wellington \", le nouvel album du groupe allemand qui sortira le lendemain.\r\nhttps://bonaparte.cc/", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 01.06.2017", "Bonaparte - \"White Noize\" - Session Live", "pl3in le poste / PLP_2017-06-01T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 01.06.2017", "Bonaparte en showcase  / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-06-01T19:00:00_sequence-5", "pl3in le poste / PLP_2017-06-01T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Bonaparte \u00e9tait de passage pour un showcase dans \u201cpl3in le poste\u201d au studio 15 de la RTS. \nIl interpr\u00e8te ici le titre \"White Noize\".", "En exclusivit\u00e9 et en avant-premi\u00e8re, Tobias, membre suisse de Bonaparte, fait campagne jeudi 1er juin 2017 d\u00e8s 19h pour \"The Return of Stravinsky Wellington\", le nouvel album du groupe allemand qui sort le lendemain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8631021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock allemand anim\u00e9 par le Suisse Tobias Jundt, Groupe", "name": "Bonaparte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631021", "ece-8631018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 01.06.2017", "id": "sound-6F7C6C5D-6F4C-41AA-9D81-19D5D22B29DB", "durationSec": 3527, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG - Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:05-12:06:25 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Marie-Claude Cudry (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.06.2017", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (4/5) / DIC_2017-06-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (4/5) / DIC_2017-06-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8648752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631255", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Coppens, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9ricaniste et directeur du MEG", "name": "Wastiau, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631255", "ece-8631254"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Vincent Veillon sur EMS fm", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-69B4AE22-E233-4111-8BF6-1DF184AD62D2", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-01T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-01T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630941", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630941", "ece-8630937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-319D3D8B-D552-41C1-BCDE-1ED84C310BC3", "durationSec": 917, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Haeberli, d\u00e9put\u00e9 PLR NE, membre de la Commission de la sant\u00e9;Pierre-Andr\u00e9 Comte, d\u00e9put\u00e9 jurassien et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement autonomiste jurassien;Jean-Pierre Graber, pr\u00e9sident de \"Force d\u00e9mocratique\";Vlahovic;Nabeel Shath, ancien ministre et actuel conseiller du pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 Palestinienne Mahmoud Abbas;Stanislas Wawrinka, joueur de tennis vaudois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(08/NE/DEMISSIONS HNE PA) C'est une vague de d\u00e9part sans pr\u00e9c\u00e9dent.\r\n7 m\u00e9decins quittent l''H\u00f4pital neuch\u00e2telois ...\r\nUne quinzaine de m\u00e9decins-assistants, qui devaient rejoindre l'\u00e9tablissement cantonal, annulent leur venue.\r\nEt 4 collaborateurs actifs dans le d\u00e9partement des soins ont encore pr\u00e9sent\u00e9 leur d\u00e9mission. \r\nEt cela .. quelques mois apr\u00e8s la votation du 12 f\u00e9vrier dernier sur le refus...  l'hopital unique...\r\nDes d\u00e9parts... qui sont directement li\u00e9s \u00e0 cette d\u00e9cision... Roger Guignard...  \r\n  57''\r\n((Avant le scrutin, on le rappelle, une tr\u00e8s large partie des m\u00e9decins et du personnel soignant d\u00e9fendaient le projet des autorit\u00e9s cantonales, soit un site unique de soins aigus \u00e0 Neuch\u00e2tel et un site unique de r\u00e9adaptation \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Le peuple, \u00e0 1200 voix pr\u00e8s, a finalement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l'initiative \"pour deux h\u00f4pitaux autonomes\" et du coup, c'est le spectre de l'absence de projets qui plane sur l'H\u00f4pital. Des projets gel\u00e9s en l'occurrence, un climat d'incertitude. Et les m\u00e9decins qui s'en vont, ou qui ne viendront pas, le disent clairement : le sc\u00e9nario de l'initiative ne colle pas \u00e0 leur vision de la m\u00e9decine hospitali\u00e8re. Ces nombreux d\u00e9parts posent \u00e9videmment la question de la s\u00e9curit\u00e9 des patients. Pauline de Vos Bolay, la pr\u00e9sidente du Conseil d'administration, se veut rassurante : il n'y a pas de probl\u00e8me \u00e0 ce stade. Et si le cas devait se pr\u00e9senter, l'H\u00f4pital pr\u00e9f\u00e9rera renoncer \u00e0 la prestation offerte. Reste que si l'incertitude se prolonge, il est \u00e0 craindre que l'h\u00e9morragie s'aggrave !))    \r\nUne h\u00e9morragie qui  fait r\u00e9agir les politiques... \r\nPour le d\u00e9put\u00e9 PLR Philippe Haeberli, membre de la Commission de la sant\u00e9,\r\nles Neuch\u00e2telois qui ont vot\u00e9 pour la solution \u00e0 deux h\u00f4pitaux sont responsables de cette situation \r\n  34'' \r\nle d\u00e9put\u00e9 PLR Philippe Haeberli,\r\n(D5/BERNE ERREUR MOUTIER PI) SMD : La question jurassienne se r\u00e9glera-t-elle devant les tribunaux ? \r\nLa tension est mont\u00e9e de plusieurs crans...  ces derniers jours entre jurassien et bernois...\r\n\u00e0 moins de trois semaines du vote sur l'appartenance cantonale de Moutier. \r\n1ER ACTE mardi...\r\nLe Conseil d'Etat bernois reconnait une erreur de 10 millions de francs dans les chiffres des recettes fiscales de la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise, publi\u00e9s en mars dernier ...  \r\n2\u00e8me acte hier...\r\nle gouvernement jurassien qui  s'inqui\u00e9te d'actes de propagande pro-bernoise ...\r\n qui pourraient remettre en question la validit\u00e9 du scrutin . et repousser \u00e0 bien plus tard le r\u00e8glement de la question jurassienne. \r\nAlain Arnaud .\r\n  1'34\r\n((C'est une erreur r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le camp s\u00e9paratiste : les recettes fiscales de la ville de Moutier pour 2015 ont totalis\u00e9 24 millions de francs, et non 14 comme l'affirmait la direction cantonale des finances. Donc Moutier co\u00fbte bien moins cher au canton que ce qu'il pr\u00e9tendait jusqu'ici, une r\u00e9alit\u00e9 qui pourrait avoir des cons\u00e9quences sur le choix des Pr\u00e9v\u00f4tois le 18 juin. D'o\u00f9 l'intervention hier au parlement jurassien du d\u00e9put\u00e9 Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement autonomiste jurassien .\r\nMAG 22'' P-A Comte ( . tricheries que nous ne pouvons que d\u00e9noncer)\r\nMais non, pas tricherie, juste une tr\u00e8s regrettable erreur, r\u00e9pond Jean-Pierre Graber, le pr\u00e9sident de Force d\u00e9mocratique. Erreur reconnue par Berne qui va pr\u00e9senter des excuses \u00e0 la commune de Moutier. Quant aux cons\u00e9quences de ces chiffres erron\u00e9s .\r\nMAG 26'' Graber ( . fort dommageable pour toute la r\u00e9gion)\r\n. alors m\u00eame que la Conf\u00e9d\u00e9ration, les deux cantons et la commune assurent tout faire pour garantir un scrutin irr\u00e9prochable. ))\r\nUn sujet r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration de Ga\u00ebl Klein.\r\n(02/CONVENTION ISTANBUL PA) SMD : La Suisse va ratifier la convention d'Istanbul sur la violence faite s femmes.\r\n le National s'est prononc\u00e9 pour ...hier... suivant ainsi les Etats... \r\nUne minorit\u00e9 d'\u00e9lus a pourtant plaid\u00e9 ... contre cette convention du Conseil de l'Europe. \r\nRouven Gueissaz nous explique pourquoi.\r\n  51''\r\n((Pr\u00e9venir et lutter contre les agressions \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et la violence domestique. A priori, une formalit\u00e9. Tous les parlementaires devraient \u00eatre pour. La convention veut en outre combattre la discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des femmes et favoriser l'\u00e9galit\u00e9 des genres. Mais ce ne sont pas ces principes fondamentaux qui \u00e9taient contest\u00e9s. La minorit\u00e9, emmen\u00e9e par l'UDC, estime que la Convention rate sa cible en ne mentionnant que trop peu les discrminations subies \u00e9galement par les hommes. Selon l'office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, les hommes repr\u00e9sentent 25% des victimes de violences conjugales. Certaines \u00e9tudes internationales \u00e9voquent m\u00eame 50%. Autre argument avanc\u00e9: le droit suisse suffit. Il pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 pratiquement tout ce que le texte demande. D'ailleurs, la convention n'entra\u00eenera pas de modifications l\u00e9gislatives. Mais le Parlement a voulu montrer l'exemple aux autres pays. \"Ne pas ratifier le texte serait tr\u00e8s dommageable pour l'image de la Suisse\", a plaid\u00e9 la ministre de justice et police Simonetta Sommaruga.))\r\nSMD : extro 7h15 ... S\u00e9verine Cesalli (prononcer Tch\u00e9zalli)\r\n(bv Trump  climat) Donald Trump \r\nou l'art du teasing...\r\nle pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 cette nuit\r\ndans un tweet qu'il annoncer ce soir  ... sa d\u00e9cision de sortir ou pas de l'accord de Paris sur le climat...\r\nsans pr\u00e9ciser quelle sera sa d\u00e9cision...\r\nR\u00e9ponse donc ce soir... 21 h heure suisse... lors d' une allouction depuis la MAISON BLANCHE  \r\nHier, plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains... faisaient leurs gros titres sur une sortie de l'accord...s'appuyant sur des sources proches du pouvoir...\r\n(03/AVENIR DDC KABOUL PA) SMD : La coop\u00e9ration suisse ne quittera pas son bureau de Kaboul\r\nbureau touch\u00e9 hier matin par l'explosion d'un camion pi\u00e9g\u00e9, dans le quartier des ambassades de la capitale afghane\r\nL'attentat, qui a fait au moins 90 morts et 400 bless\u00e9s selon un dernier bilan\r\nLe souffle de l'explosion a bris\u00e9 de nombreuses fen\u00eatres et endommag\u00e9 la fa\u00e7ade du b\u00e2timent qui abrite l'antenne afghane de la DDC. \r\nMais Pietro Bugnon, les activit\u00e9s de la direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration ne cesseront pas...\r\n  58''\r\n((Du moins pas dans l'imm\u00e9diat. Contact\u00e9, le DFAE pr\u00e9cise que l'immeuble occup\u00e9 par la DDC est \"encore op\u00e9rationnel\", bien qu'endommag\u00e9, et que \"le travail se poursuivra\". Selon les premi\u00e8res informations recueillies sur place, le personnel de la DDC \"se porte bien\", ajoute le d\u00e9partement. Aucun Suisse ne figurerait parmi les victimes de l'attaque, qualifi\u00e9e de \"m\u00e9prisable\" par le chef de la diplomatie suisse, Didier Burkhalter. Les projets de d\u00e9veloppement que la Suisse dirige en Afghanistan ne seront donc pas interrompus. Un travail de coop\u00e9ration en place depuis les ann\u00e9es 70. Initialement pour des projets li\u00e9s \u00e0 l'eau et \u00e0 la fabrication de fromage. Durant la guerre froide, avec l'invasion du pays par les Sovi\u00e9tiques, la DDC a \u00e9t\u00e9 contrainte de se replier au Pakistan. Elle est revenue en Afghanistan en 2002, apr\u00e8s la chute des Talibans. Pr\u00e9cis\u00e9ment dans le bureau touch\u00e9 par l'attentat. Cette ann\u00e9e, la Suisse a pr\u00e9vu d'investir plus de 20 millions de francs dans ce pays pour, entre autres, consolider le processus de paix en renfor\u00e7ant les institutions.))\r\n(D1/OCCUPATION PALESTINE CP PI) C'\u00e9tait il y a 50 ans...\r\nune page d'Histoire d\u00e9terminante...  du Proche Orient\r\nla Guerre des 6 jours...\r\nguerre \u00e9clair entre ISRAEL et ses voisins arabes du 5 au 10 juin 67...\r\nconflit marqu\u00e9 par  une victoire \u00e9clatante pour l'Etat h\u00e9breu qui conquiert le Sina\u00ef et Gaza, le plateau du Golan, la Cisjordanie et J\u00e9rusalem-Est.\r\nDepuis la semaine derni\u00e8re, les Isra\u00e9liens ont entam\u00e9 les c\u00e9l\u00e9brations de ce conflit \r\nPas de comm\u00e9morations ...  c\u00f4t\u00e9 palestinien..\r\nOn le redoute, vous allez l'entendre, une annexion de la Cisjordanie\r\nREPORTAGE... \u00e0 Ramallah Marine Vlahovik \r\n  01'24'' \r\n((Des territoires  morcel\u00e9s, une colonisation galopante et un processus de paix qui s'enlise. Apr\u00e8s cinquante ans d'occupation militaire isra\u00e9lienne des Territoires Palestiniens. Nabeel Shath, ancien ministre et actuel conseiller du pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 Palestinienne Mahmoud Abbas, craint d\u00e9sormais que l'Etat h\u00e9breu ne continue sa politique du fait accompli en annexant la Cisjordanie\r\nBOB \r\nPr\u00f4n\u00e9e par plusieurs ministres de ce gouvernement consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le plus \u00e0 droite d'Isra\u00ebl, cette annexion concernerait en fait la zone C de Cisjordanie qui repr\u00e9sente 60% de ce territoire.. Selon les Palestiniens, une premi\u00e8re \u00e9tape qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 franchie avec l'adoption d'une loi en f\u00e9vrier dernier, blanchissant des colonies sauvage de Cisjordanie et expropriant ainsi des centaines d'hectares de terres priv\u00e9es palestiniennes. Marine Vlahovic pour RTS Info Ramallah\r\nTraduction Nabeel Shath: \u00ab L'occupation de la Cisjordanie et de Gaza, mais plus particuli\u00e8rement celle de la Cisjordanie est devenu progressivement une intention affich\u00e9e d'annexion.. La coalition de Benjamin Netanyahou parle d\u00e9sormais de prendre toute la Cisjordanie et J\u00e9rusalem-Est.. Laissant seulement une souverainet\u00e9 palestinienne sur quelques villes surpeupl\u00e9es..Aujourd'hui l'objectif de l'occupation est de s'accaparer des terres et de construire des colonies en Cisjordanie et \u00e0 J\u00e9rusalem-Est.. Impossible dans ces conditions de conclure un accord de paix.. Quel sera cet accord de paix, un document ))de reddition? \u00bb )) \r\nSMD : INVITE 7H35 ...Elias Sanbar, historien, \u00e9crivain et ambassadeur de la Palestine \u00e0 l'Unesco.\r\n(16/PAYS COMPETITIFS PA) SMD : La Suisse toujours au top en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9\r\nElle garde son 2\u00e8me rang mondial\r\nselon le rapport annuel de l'IMD. l'\u00e9cole de management d\u00e9voil\u00e9 hier soir... \r\nSeul Hong Kong appara\u00eet plus comp\u00e9titif\r\nSingapour ravit la troisi\u00e8me marche du podium aux Etats-Unis. \r\n La Suisse, qui se distingue... Olivier Schorderet...  par la coh\u00e9rence de sa performance\r\n  56''\r\n((Constante: voil\u00e0 le meilleur adjectif pour qualifier la Suisse version IMD. Ses points forts de l'an dernier le sont toujours aujourd'hui: un environnement politique stable et pr\u00e9visible, un niveau d'\u00e9ducation \u00e9lev\u00e9, du personnel qualifi\u00e9 et disponible, une culture forte de recherche et d\u00e9veloppement. Elle est championne du monde en termes d'infrastructures, deuxi\u00e8me dans l'efficacit\u00e9 gouvernementale. Pointe au huiti\u00e8me rang aussi du classement de l'innovation num\u00e9rique, des technologies digitales. Mais il n'est pas encore venu le temps de l'auto-satisfaction: la Suisse ne pointe qu'au 15e rang en terme de performance \u00e9conomique. Elle peine \u00e0 lutter contre les d\u00e9localisations, \u00e0 diversifier ses exportations, \u00e0 attirer des investisseurs \u00e9trangers. Son implication internationale serait ainsi en recul: les auteurs du rapport parlent m\u00eame d'un repli face \u00e0 la mondialisation. Une attitude perceptible aussi dans son rapport aux id\u00e9es venant de l'\u00e9tranger, et dans la flexibilit\u00e9 toute relative de sa population face aux d\u00e9fis \u00e0 venir. Une Suisse comp\u00e9titive, donc, mais qui gagnerait \u00e0 s'ouvrir encore. ))\r\n(21/RG/ITV WAWRINKA) Tennis...\r\nApr\u00e8s Timea Bacsinszky hier...\r\nStan Wawrinka va tenter aujourd'hui de se qualifier pour le 3\u00e8me tour de Roland Garros.\r\n Le Vaudois affronte  Alexander Dolgopolov aux alentours de 13h. \r\nL'Ukrainien connu pour son  jeu atypique, plutot vari\u00e9. \r\nEst-ce agr\u00e9able ou aga\u00e7ant de jouer contre ce genre de joueurs? \r\nla r\u00e9ponse de Stan Wawrinka...\r\n  43''\r\nStan Wawrrinka avec notre ES \u00e0 RG Bernardin Allemane \r\nUn match \u00e0 suivre d\u00e8s 13h dans nos rendez-vous d'informations et sur RTSdeux.\r\n(23/TWEET TRUMP COVFEFE PA) SMD : Et puis... un tweet de Donald Trump... encore un... pour finir ce journal\r\npas celui sur l'annonce de son annonce sur le climat... dont on parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure...\r\nmais un message post\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi... qui a affol\u00e9 les r\u00e9seaux sociaux... \r\n un tweet incompr\u00e9hensible AVEC ce  mot myst\u00e9rieux: COV FI FI \r\nUn message qui n'est rest\u00e9 en ligne que quelques heures...\r\n mais qui a donn\u00e9 lieu  JEROME JEANNIN ... \u00e0 une d\u00e9ferlante d'interpr\u00e9tations  plus ou moins s\u00e9rieuses, J\u00e9r\u00f4me Jeannin... \r\n  1'06'' ((FIN DE PAROLE 52''))\r\n((Il \u00e9tait pass\u00e9 minuit, quand ans le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a post\u00e9 ce tweet \"Despite the constant negative press covfefe... Un message sans queue ni t\u00eate  relay\u00e9 plus de 120 000 fois, qui est vite devenu l'un des principaux sujets de discussion sur l'internet.\r\nQu'a donc voulu dire le pr\u00e9sident am\u00e9ricain? S'est-il endormi son portable \u00e0 la main? A-t-il \u00e9t\u00e9 victime d'un malaise? Ou \u00e9tait-ce une diversion, alors qu'il songe \u00e0 d\u00e9noncer l'accord sur le climat? Myst\u00e8re.\r\nAu-del\u00e0 ce ce buzz, les m\u00e9dias am\u00e9ricains en d\u00e9duisent que  Donald Trump est le seul \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 son compte, puisque son tweet n'a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9 que six heures plus tard. Aussit\u00f4t remplac\u00e9 par un autre, laissant entendre que la plaisanterie \u00e9tait d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e. \r\nLes m\u00e9dias se demandent \u00e9galement si Donald Trump avait-il le droit d'effacer lui-m\u00eame ce tweet? Sans doute pas. Car selon une ordonnance de 1978, tous les messages pr\u00e9sidentiels  doivent \u00eatre archiv\u00e9s par la Maison blanche, qui est la seule habilit\u00e9e \u00e0 les effacer...))\r\nLE COV FI FI EFE et l'une de ses nombreuses parodies...\r\nici celle du chanteur am\u00e9ricain   David Ippolito\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Le temps sera en partie ensoleill\u00e9 aujourd'hui... Avec davantage de beau temps en Valais...\r\nL'apr\u00e8s midi, des orages d'abord en montagne avec un risque plus marqu\u00e9 dans le Jura et les Pr\u00e9alpes...\r\nIls pourraient s'\u00e9tendre sur les r\u00e9gions de plaine en fin de journ\u00e9e.\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures, il fait 15 degr\u00e9s ce matin, il fera 25 l'apr\u00e8s midi et jusqu'\u00e0 27 en Valais...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(BV LOYERS) i vous \u00eates locataire, pour aller pouvoir demander une baisse de loyer aupr\u00e8s de votre bailleur :\r\nC'est d\u00e9sormais Officiel ! L'Office f\u00e9d\u00e9ral des logements annonce le passage du taux hypoth\u00e9caire de 1,75 \u00e0 1,50%.\r\nUne baisse qui atteint un plancher historique, Estelle Braconnier...\r\n:  \u00ab Et tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 8h35, le guichet d'On en parle reviendra en d\u00e9tails sur les questions pratiques li\u00e9es aux demandes de baisse de loyer et sur les cons\u00e9quences \u00e9galement pour les propri\u00e9taires. Vous pouvez les adresser en passant par le site rts.ch/guichet \u00bb.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(GUERRE DES CAPSULES ?) \r\n(bv Wasserfallen) le CN PLR Christian Wasserfallen \u00e9ject\u00e9 de la course au Conseil d'Etat bernois\r\nle PARTI r\u00e9unie en assembl\u00e9e hier soir, lui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le pr\u00e9sident de la section de la ville de BERNE Philiie Muller\r\n2 autres candidazs PLR se sont retir\u00e9s de la course\r\nles \u00e9lections auront lieu en mars 2018..\r\n(bv 2\u00e8me pilier) Les retrait\u00e9s ne devraient plus pouvoir toucher leur 2e pilier sous forme de capital. \r\nLe Conseil des Etats a suivi  hier le Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\n 27 voix  poir ... 14 contre... \r\n une exception est pr\u00e9vue pour les ind\u00e9pendants....", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-06-01T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-06-01T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649826", "ece-8649809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-05F61547-DFF0-42F3-9605-1EFC110E8333", "durationSec": 3321, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Retour sur les 50 ans de l'album des Beatles: SGT PEPPERS LONELY HEART CLUB BAND.\r\nLive du groupe \"The Treatles.\r\nAnnonce du programme du festival off du Montreux Jazz.\r\n\r\n* * Retour sur les 50 ans de l'album des Beatles: SGT PEPPERS LONELY HEART CLUB BAND.\r\nLive du groupe \"The Treatles.\r\nAnnonce du programme du festival off du Montreux Jazz.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 01.06.2017", "Paradiso du 01.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-01T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-06-01T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Retour sur les 50 ans de l'album des Beatles: SGT PEPPERS LONELY HEART CLUB BAND.\nLive du groupe \"The Treatles.\nAnnonce du programme du festival off du Montreux Jazz.", "Retour sur les 50 ans de l'album des Beatles: SGT PEPPERS LONELY HEART CLUB BAND.\nLive du groupe \"The Treatles.\nAnnonce du programme du festival off du Montreux Jazz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8631245", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8631245", "ece-8631244"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Des femmes malvenues en litt\u00e9rature?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29AA7834-55D9-4AC8-B4E0-1F19D88728A3", "durationSec": 3233, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Germaine de", "Austen, Jane"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9crivaine", "19e si\u00e8cle", "histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Elles se sont peut-\u00eatre crois\u00e9es chez leur \u00e9diteur londonien? Germaine de Sta\u00ebl et Jane Austen partageaient aussi la curieuse et inconfortable situation de cumuler les statuts de femme et d'\u00e9crivain. Jane dans un quasi anonymat. Une discr\u00e9tion toute dict\u00e9e par les convenances. Germaine d'une mani\u00e8re plus combattive. Tout en mesurant les limites de l'exercice: \"L'aspect de la malveillance fait trembler les femmes\", \u00e9crivait-elle.\r\nIl y a deux si\u00e8cles elles d\u00e9c\u00e9daient \u00e0 quelques jours d'intervalle. Mme de Sta\u00ebl le 14 juillet 1817. Jane Austen le 18 juillet. Aujourd'hui Val\u00e9rie Cossy professeure associ\u00e9e en \u00e9tudes de genre \u00e0 l'UNIL, interroge l'image de l'auteur et ses rapports avec l'\u00e9diteur au XIX\u00e8me si\u00e8cle.", "alternativeTitle": ["Nectar du 01.06.2017", "Nectar du 01.06.2017", "Des femmes malvenues en litt\u00e9rature? / NTR_2017-06-01T12:06:00_nectar", "Des femmes malvenues en litt\u00e9rature? / NTR_2017-06-01T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Elles se sont peut-\u00eatre crois\u00e9es chez leur \u00e9diteur londonien? Germaine de Sta\u00ebl et Jane Austen partageaient aussi la curieuse et inconfortable situation de cumuler les statuts de femme et d\u02b9\u00e9crivain. Jane dans un quasi anonymat. Une discr\u00e9tion toute dict\u00e9e par les convenances. Germaine d\u02b9une mani\u00e8re plus combattive. Tout en mesurant les limites de l\u02b9exercice: \"L\u02b9aspect de la malveillance fait trembler les femmes\", \u00e9crivait-elle.\n\nIl y a deux si\u00e8cles elles d\u00e9c\u00e9daient \u00e0 quelques jours d\u02b9intervalle. Mme de Sta\u00ebl le 14 juillet 1817. Jane Austen le 18 juillet. Aujourd\u02b9hui Val\u00e9rie Cossy professeure associ\u00e9e en \u00e9tudes de genre \u00e0 l\u02b9UNIL, interroge l\u02b9image de l\u02b9auteur et ses rapports avec l\u02b9\u00e9diteur au XIX\u00e8me si\u00e8cle.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "Elles se sont peut-\u00eatre crois\u00e9es chez leur \u00e9diteur londonien? Germaine de Sta\u00ebl et Jane Austen partageaient aussi la curieuse et inconfortable situation de cumuler les statuts de femme et d\u02b9\u00e9crivain. Jane dans un quasi anonymat. Une discr\u00e9tion toute dict\u00e9e par les convenances. Germaine d\u02b9une mani\u00e8re plus combattive. Tout en mesurant les limites de l\u02b9exercice: \"L\u02b9aspect de la malveillance fait trembler les femmes\", \u00e9crivait-elle.\n\nIl y a deux si\u00e8cles elles d\u00e9c\u00e9daient \u00e0 quelques jours d\u02b9intervalle. Mme de Sta\u00ebl le 14 juillet 1817. Jane Austen le 18 juillet. Aujourd\u02b9hui Val\u00e9rie Cossy professeure associ\u00e9e en \u00e9tudes de genre \u00e0 l\u02b9UNIL, interroge l\u02b9image de l\u02b9auteur et ses rapports avec l\u02b9\u00e9diteur au XIX\u00e8me si\u00e8cle.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630837", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure associ\u00e9e UNIL, Facult\u00e9 des Lettres, Section d'anglais, Gender Studies, Professeure d'\u00e9tude de genre \u00e0 l'UNIL", "name": "Cossy, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blakaj, Fatmir", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630837", "ece-8630836"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) : Lib\u00e9rez les animaux!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6430080F-AAE9-4005-B594-1F6554D3CE16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Le r\u00e9gime carnivore n'est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l'homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l'abandon de l'\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux.", "alternativeExcerpt": ["Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Lib\u00e9rez les animaux!\n\nLe r\u00e9gime carnivore n\u2019est de loin pas une n\u00e9cessit\u00e9 nutritionnelle pour l\u2019homme. Depuis quelques ann\u00e9es, des militants anti-sp\u00e9cistes, mais aussi des \u00e9thiciens de la cause animale, plaident pour l\u2019abandon de l\u2019\u00e9levage et des conditions de d\u00e9tention des animaux. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5)", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) / MAT_2017-06-01T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (4/5) / MAT_2017-06-01T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8651305.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630883", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630883", "ece-8630881"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : L'exposition \"From the world, with love!\" dans les rues de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9F0AA00-31F4-44D9-BF17-1F6D2C460D48", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'exposition \"From the world, with love!\" dans les rues de La Chaux-de-Fonds", "L'exposition \"From the world, with love!\" dans les rues de La Chaux-de-Fonds / RVA3_2017-06-01T07:11:45_sortir-avec-anne", "L'exposition \"From the world, with love!\" dans les rues de La Chaux-de-Fonds / RVA3_2017-06-01T07:11:45_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8630974", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8630974", "ece-8630957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Rien n'entamera la d\u00e9termination du r\u00e9gime de Kim Jong-un, selon le dissident nord-cor\u00e9en Thae Yong-ho", "id": "sound-11790DD7-1C35-484C-99D3-074F5AF0596E", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ojardias;Thae Yong-ho, dissident nord-cor\u00e9en, ancien num\u00e9ro deux de l'ambassade nord-cor\u00e9enne \u00e0 Londres\r\nLa Cor\u00e9e du Nord continue de r\u00e9sister aux pressions internationales. Thae Yong-ho, ancien num\u00e9ro deux de l'ambassade nord-cor\u00e9enne \u00e0 Londres, est pass\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il est l'un des transfuges nord-cor\u00e9ens les plus hauts grad\u00e9s \u00e0 avoir fait d\u00e9fection. Son interview.\r\n\r\n* * Rien n'entamera la d\u00e9termination du r\u00e9gime de Kim Jong-un, selon le dissident nord-cor\u00e9en Thae Yong-ho LANCEMENT 2 / Ancien diplomate Nord-cor\u00e9en au Sud\r\n***La Cor\u00e9e du Nord continue de r\u00e9sister aux pressions internationales et aux mises en gardes muscl\u00e9es des Etats-Unis. Elle a tir\u00e9 9 missiles depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e et on annonce un essai nucl\u00e9aire imminent.\r\nComme si rien ne pouvait entamer la d\u00e9termination du r\u00e9gime de Kim Jong-Un: c'est ce que dit Thae Yong-ho (\u00ab T\u00e9 Yong Ho \u00bb). Ce dissident, ancien num\u00e9ro deux de l'ambassade nord-cor\u00e9enne \u00e0 Londres, est pass\u00e9 au Sud l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il est l'un des plus haut grad\u00e9s \u00e0 avoir fait d\u00e9fection.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 S\u00e9oul, et vous l'avez rencontr\u00e9. Racontez-nous d\u00e9j\u00e0 le contexte de l'interview:\r\n DIGAS 9'23''\r\n((Oui, c'\u00e9tait une rencontre digne d'un roman d'espionnage : Thae Yong-ho est prot\u00e9g\u00e9 par les services secrets sud-cor\u00e9ens. Il s'estime menac\u00e9 de mort par Pyongyang, et sa s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 encore renforc\u00e9e apr\u00e8s l'assassinat en f\u00e9vrier du demi-fr\u00e8re du dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un, \u00e0 l'a\u00e9roport de Kuala Lumpur.\r\nL'interview a eu lieu dans une chambre d'h\u00f4tel \u00e0 S\u00e9oul, une chambre r\u00e9serv\u00e9e au dernier moment. Thae Yong-ho est arriv\u00e9 entour\u00e9 de nombreux gardes du corps, qui ont v\u00e9rifi\u00e9 notre identit\u00e9. avant de nous laisser enfin lui poser des questions.\r\nRelance 1 : Alors tout d'abord. pourriez-vous nous expliquer les raisons de sa d\u00e9fection ?\r\nThae Yong-ho appartenait \u00e0 l'\u00e9lite nord-cor\u00e9enne. C'\u00e9tait un diplomate qui a travaill\u00e9 dans diverses ambassades, notamment en Europe. ce qui lui a ouvert les yeux sur la r\u00e9alit\u00e9 du r\u00e9gime nord-cor\u00e9en et les mensonges de sa propagande. \r\nIl raconte qu'il a mis des ann\u00e9es \u00e0 prendre sa d\u00e9cision, car il croyait au d\u00e9but que le dirigeant nord-cor\u00e9en actuel allait ouvrir et moderniser son pays :\r\nSON TUM 0 - Thae Yong-Ho Les raisons de ma fuite\r\n((Quand Kim Jong-un est arriv\u00e9 au pouvoir \u00e0 Pyongyang en 2012, j'avais bon espoir : Kim Jong-un avait pass\u00e9 la majorit\u00e9 de son enfance en Suisse, il aurait pu \u00eatre la personne ad\u00e9quate pour apporter r\u00e9forme et changement dans le pays. Je n'\u00e9tais pas le seul : la plupart des \u00e9lites au Nord \u00e9taient aussi optimistes.\r\nMais depuis, Kim Jong-un a clairement exprim\u00e9 sa d\u00e9termination \u00e0 continuer la voie et les politiques trac\u00e9es par son grand-p\u00e8re et son p\u00e8re. Kim Jong-un est jeune, et j'ai pens\u00e9 que si le syst\u00e8me actuel se maintenait pendant encore 30 ou 40 ans, non seulement moi mais aussi mes enfants allaient continuer cette vie. J'ai pens\u00e9 que c'\u00e9tait mon destin et mon devoir que de briser les cha\u00eenes d'esclaves auxquelles \u00e9taient attach\u00e9s mes deux fils.))\r\nIl a donc fui avec sa femme et ses deux enfants. C'est une d\u00e9cision courageuse : au Sud, le dissident se cache et vit sous protection permanente. Et il sait que sa famille et ses proches rest\u00e9s au Nord risquent d'\u00eatre punis \u00e0 sa place. \r\nRelance 2 : Aujourd'hui, la Cor\u00e9e du Nord multiplie les essais nucl\u00e9aires et balistiques, en d\u00e9pit des pressions internationales. Comment Thae Yong-ho explique-t-il cet acharnement ?\r\nLe transfuge rappelle que le programme nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en remonte aux ann\u00e9es 60 et \u00e0 Kim Il-Sung, le grand p\u00e8re du dirigeant actuel. et l'atome est aujourd'hui devenu la meilleure chance de survie d'un r\u00e9gime de plus en plus isol\u00e9.\r\nSON  TUM 1 -Thae Yong-ho  le programme nucl\u00e9aire\r\n((Pour Kim Jong-un, le programme de d\u00e9veloppement nucl\u00e9aire et de missiles intercontinentaux est le seul moyen d'assurer la continuit\u00e9 de son r\u00e8gne et de sa dynastie. Il est donc fermement d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 continuer, jusqu'au d\u00e9ploiement final de v\u00e9ritables ogives nucl\u00e9aires et de missiles intercontinentaux pr\u00eats au combat.\r\nLa Cor\u00e9e du Nord ne prendra aucune mesure pour d\u00e9nucl\u00e9ariser. Tout type d'accord temporaire, de compromis, ne sera pour le Nord qu'un moyen de parvenir \u00e0 se faire accepter comme une puissance nucl\u00e9aire. ))\r\nThae Yong-ho assure aussi que le r\u00e9gime ne croit pas aux r\u00e9centes menaces am\u00e9ricaines de frappes pr\u00e9ventives. Il estime au contraire que Pyongyang sait parfaitement comment g\u00e9rer les Am\u00e9ricains.\r\nSON TUM  2 - Thae Yong-ho Kim Jong-un n'est pas fou\r\n((Certains pensent que Kim Jong-un est fou mais ce n'est pas vrai, il n'est pas fou.\r\nPar contre, plus il agit comme un fou, et plus cela suscite de l'inqui\u00e9tude : et cela incite \u00e0 poursuivre une politique d'engagement, plut\u00f4t qu'accro\u00eetre les sanctions ou vouloir un changement de r\u00e9gime. \r\nIl faut admettre que cette \u00ab strat\u00e9gie du fou \u00bb fonctionne, \u00e0 un certain degr\u00e9 : m\u00eame les Chinois souhaitent \u00e0 pr\u00e9sent trouver un compromis avec les Am\u00e9ricains au sujet du statut nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord.))\r\nRelance 3 : Mais. si le Nord refuse de d\u00e9nucl\u00e9ariser, et si la n\u00e9gociation ne sert \u00e0 rien, quelle sortie de crise est possible ? \r\nPour Thae Yong-ho, il n'y a qu'une seule solution : un changement de r\u00e9gime en Cor\u00e9e du Nord. \r\nSON TUM 3 - Thae Yong-ho - \u00e9liminer le r\u00e9gime de Kim Jong-un\r\n((Le probl\u00e8me nucl\u00e9aire ne peut \u00eatre r\u00e9solu qu'en \u00e9liminant le r\u00e9gime de Kim Jong-un. Kim Jong-un n'abandonnera jamais ses ambitions nucl\u00e9aires, \u00e7a c'est certain. L'option militaire n'est pas une option, car elle est trop risqu\u00e9e. Quelle solution pacifique, alors ? Nous devons tirer des le\u00e7ons de l'effondrement des syst\u00e8mes socialistes en Europe de l'Est.\r\nA l'\u00e9poque [sovi\u00e9tique], les Europ\u00e9ens de l'Est savaient qu'\u00e0 l'Ouest les gens b\u00e9n\u00e9ficiaient de la libert\u00e9, de la d\u00e9mocratie, d'un Etat-providence. Nous devons donc [de m\u00eame] diss\u00e9miner \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Cor\u00e9e du Nord, par plusieurs moyens, des informations venues de l'ext\u00e9rieur. \r\nMaintenant au Nord, les films et les feuilletons sud-cor\u00e9ens [vendus sur le march\u00e9 noir] occupent une part importante de la vie quotidienne. A travers ces films, les Nord-Cor\u00e9ens ont appris que la soci\u00e9t\u00e9 du Sud \u00e9tait libre et prosp\u00e8re. \r\nQuand les Nord-Cor\u00e9ens seront suffisamment inform\u00e9s, alors ils pourront se soulever et abattre le syst\u00e8me. Je crois fermement en cette possibilit\u00e9.))\r\nRelance 4 : Mais en Europe de l'Est, il y avait des structures autour desquels des r\u00e9sistances ont pu s'organiser. il n'y a rien de tout \u00e7a en Cor\u00e9e du Nord.\r\nTout \u00e0 fait. J'ai pos\u00e9 la question \u00e0 Thae Yong-ho, qui r\u00e9pond en mettant en avant les r\u00e9cents changements \u00e9conomiques et sociaux observ\u00e9s au Nord. Le changement le plus spectaculaire, c'est l'\u00e9mergence des march\u00e9s, des march\u00e9s ill\u00e9gaux mais tol\u00e9r\u00e9s par le r\u00e9gime. \r\nSON TUM 4 - Thae Yong-ho - changements observ\u00e9s au Nord\r\n((Ces jours-ci, si vous vous promenez dans les rues de Cor\u00e9e du Nord, vous verrez qu'il y a de nombreux marchands priv\u00e9s qui vendent des choses sans la permission du gouvernement. Et ils ne s'enfuient pas quand la police arrive ; au contraire, ils se disputent avec les forces de l'ordre! \r\nCe genre de chose \u00e9tait impensable il y a quelques ann\u00e9es. Maintenant au Nord, les gens ont commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9sister pour pouvoir survivre.))\r\nRelance 5 : Thae Yong-ho faisait partie de l'\u00e9lite \u00e0 Pyongyang. Selon lui, quelle est la position des autres \u00e9lites nord-cor\u00e9ennes face \u00e0 un possible changement de r\u00e9gime ?\r\nThae Yong-ho ne cache pas que les classes les plus privil\u00e9gi\u00e9es de la population sont tr\u00e8s partag\u00e9es sur cette question.\r\nSON TUM 5 - Thae Yong-ho - le dilemme des \u00e9lites\r\n((Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d'ex\u00e9cutions de hauts responsables, et de continuation du programme nucl\u00e9aire et balistique, les \u00e9lites nord-cor\u00e9ennes sont aujourd'hui tout \u00e0 fait conscientes du fait que la Cor\u00e9e du Nord ne pourra pas devenir prosp\u00e8re sous le r\u00e9gime actuel.\r\nMais elles font face \u00e0 un dilemme. Parce qu'elles se demandent ce qui se passera si un jour Kim Jong-un est \u00e9limin\u00e9, et si le syst\u00e8me est chang\u00e9. Les \u00e9lites savent tr\u00e8s bien que la majorit\u00e9 de la population a \u00e9t\u00e9 opprim\u00e9e et exploit\u00e9e pendant 70 ans. Et elles ont peur de repr\u00e9sailles. ))\r\nRelance 6 : \u00e0 S\u00e9oul, le gouvernement progressiste \u00e9lu il y a deux semaines appelle \u00e0 la relance des projets de coop\u00e9ration avec le Nord. Qu'en pense Thae Yong-ho ?\r\nIl y est plut\u00f4t oppos\u00e9. Thae Yong-ho d\u00e9fend une politique de sanctions accrues, afin d'asphyxier le r\u00e9gime. \r\nJe lui ai fait remarquer que d'anciens projets de coop\u00e9ration, comme la zone industrielle conjointe de Kaesong, ferm\u00e9e en 2015, permettaient de diss\u00e9miner au Nord des informations du Sud. Mais il n'est pas convaincu.\r\nSON TUM 6 - Thae Yong-ho - Complexe intercor\u00e9en de Kaesong\r\n((En Cor\u00e9e du Nord il n'y a pas de libert\u00e9 de mouvement. Si un r\u00e9sident de Kaesong veut sortir de sa ville, il a besoin d'un permis sp\u00e9cial, qui est extr\u00eamement difficile \u00e0 obtenir dans ce cas pr\u00e9cis.\r\nAinsi, m\u00eame si les 50 000 ouvriers nord-cor\u00e9ens qui travaillaient [pour les entreprises sud-cor\u00e9ennes] de la zone industrielle sont un peu mieux inform\u00e9s de ce qui se passe au Sud, cela reste dans leur t\u00eate. Ils savent que s'ils ouvrent la bouche et racontent ce qu'ils savent, ils seront punis.\r\nLe cas de Kaesong est un excellent exemple de la fa\u00e7on dont le r\u00e9gime de Kim Jong-un contr\u00f4le les flux d'information en Cor\u00e9e du Nord.))\r\nRelance 7 : Thae Yong-ho veut encourager un soul\u00e8vement populaire au Nord. Mais la population en est dissuad\u00e9e par le climat de terreur qui r\u00e8gne depuis des d\u00e9cennies : purges, ex\u00e9cutions arbitraires, camps de travail.. Comment cet Etat totalitaire et policier nord-cor\u00e9en a-t-il \u00e9volu\u00e9 sous Kim Jong-un ?\r\nThae Young-ho assure que le niveau de terreur a encore augment\u00e9. Il donne comme exemple des purges r\u00e9centes de g\u00e9n\u00e9raux au sein m\u00eame de l'appareil de s\u00e9curit\u00e9 de l'Etat. Et il y voit l\u00e0 un signe de faiblesse de la part du r\u00e9gime. \r\nSON TUM 6 - Thae Yong-ho - Insert 7 - combien de temps peut durer la division ?\r\n((Je ne crois pas que la division actuelle de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne va durer pendant longtemps. Les gens au Nord sont maintenant tr\u00e8s conscients de la prosp\u00e9rit\u00e9 du Sud.\r\nKim Jong-un lui-m\u00eame sait que le syst\u00e8me actuel est en crise. C'est pour cela qu'il a \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 tuer son propre oncle et son demi-fr\u00e8re ! Parce qu'il pensait que son oncle pourrait \u00eatre une menace future pour son r\u00e9gime.\r\nJe ne crois pas qu'aucun syst\u00e8me ou soci\u00e9t\u00e9 puisse continuer ind\u00e9finiment en faisant r\u00e9gner la terreur.))\r\n))Merci, Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias !", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Nord continue de r\u00e9sister aux pressions internationales. Thae Yong-ho, ancien num\u00e9ro deux de l'ambassade nord-cor\u00e9enne \u00e0 Londres, est pass\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il est l\u2019un des transfuges nord-cor\u00e9ens les plus hauts grad\u00e9s \u00e0 avoir fait d\u00e9fection. Son interview."], "alternativeTitle": ["Rien n'entamera la d\u00e9termination du r\u00e9gime de Kim Jong-un, selon le dissident nord-cor\u00e9en Thae Yong-ho / TUM_2017-06-01T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 01.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8666704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8649793", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8649791"]}]}}