{"response": {"numFound": 24935, "start": 22000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-8FEDD283-DAAF-45B8-9DAD-E28F0837A7BB", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 05.02.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-02-05T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 05.02.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-02-05T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327750", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327750", "ece-8327749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: Lausanne-Sport arrache le match nul au terme d'un match fou", "id": "sound-2A918B88-CE42-40B6-ABF3-F1F182840F2C", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claude Ryf, ancien joueur de football lausannois et consultant RTS\r\nLe Lausanne-Sport recevait le FC Lucerne pour la reprise de la Super League dimanche. Le spectacle a \u00e9t\u00e9 au rendez-vous \u00e0 la Pontaise, puisque huit buts ont \u00e9t\u00e9 inscrits au total pour aboutir sur un match nul qui ne satisfait pas pleinement les Vaudois. Interview de Claude Ryf, consultant de la RTS.\r\n\r\n* * Football: Lausanne-Sport arrache le match nul au terme d'un match fou 18h Football : match nul entre Lausanne et Lucerne\r\nLe Lausanne Sport disputait cet apr\u00e8s-midi un match tr\u00e8s important face au FC Lucerne...\r\nApr\u00e8s 4 mois sans victoire, la formation de FabiO Celestini n'a pas encore retrouv\u00e9 le chemin du succ\u00e8s... Match nul  4 \u00e0 4 cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la Pontaise face au FC Lucerne. \r\nPour en parler, j'\u00e9tais tout \u00e0 l'heure en ligne avec l'ancien joueur lausannois et consultant de la RTS Claude Ryf... Je lui ai d'abord demand\u00e9 comment il jugeait la prestation des lausannois ce dimanche...\r\n  SON 2'41''\r\nC'\u00e9tait l'ancien joueur et consultant de la RTS Claude Ryf.", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne-Sport recevait le FC Lucerne pour la reprise de la Super League dimanche. Le spectacle a \u00e9t\u00e9 au rendez-vous \u00e0 la Pontaise, puisque huit buts ont \u00e9t\u00e9 inscrits au total pour aboutir sur un match nul qui ne satisfait pas pleinement les Vaudois. Interview de Claude Ryf, consultant de la RTS."], "alternativeTitle": ["Football: Lausanne-Sport arrache le match nul au terme d\u2019un match fou / FOR_2017-02-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362831.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jihane Chouaib, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Go Home\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40185267-AB9F-43A5-844C-7D755780A1A8", "durationSec": 1592, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Avec ce premier long m\u00e9trage, Jihane Chouaib a souhait\u00e9 se confronter \u00e0 l'amn\u00e9sie collective du Liban, dit-elle. La guerre civile a produit 17 000 disparus, fant\u00f4mes errant sans s\u00e9pultures ou \u00e9vanouis dans la nature en ne laissant aucunes traces. Pour tout dire, l'action du film se situe au Liban, au lendemain de la guerre civile qui a secou\u00e9 le pays entre 1978 et 1990. \r\nA suivre, l'entretien enregistr\u00e9 avec Jihan Chouaib lors des Rdv UniFrance \u00e0 Paris en janvier.", "alternativeExcerpt": ["Avec ce premier long m\u00e9trage, Jihane Chouaib a souhait\u00e9 se confronter \u00e0 l\u02b9amn\u00e9sie collective du Liban, dit-elle. La guerre civile a produit 17 000 disparus, fant\u00f4mes errant sans s\u00e9pultures ou \u00e9vanouis dans la nature en ne laissant aucunes traces. Pour tout dire, l\u02b9action du film se situe au Liban, au lendemain de la guerre civile qui a secou\u00e9 le pays entre 1978 et 1990. \n\nA suivre, l\u02b9entretien enregistr\u00e9 avec Jihan Chouaib lors des Rdv UniFrance \u00e0 Paris en janvier."], "alternativeTitle": ["Go Home / BRA_2017-02-05T11:06:00_go-homre", "Brazil du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8351446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327788", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Chouaib, Jihane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une campagne muscl\u00e9e pour faire passer la r\u00e9forme RIE III", "id": "sound-B13EA925-B629-4995-9DA6-FB228145238A", "durationSec": 754, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles Julliard, PDC,ministre des finances Jura;Florence Germond, conseill\u00e8re municipale socialiste, charg\u00e9e du patrimoine vert et des finances\r\nLa campagne autour de l'imposition des entreprises s'av\u00e8re intensive et le camp du oui a promis de ne pas augmenter les imp\u00f4ts si la r\u00e9forme passe. D\u00e9bat entre Charles Juillard, ministre des Finances jurassien, et Florence Germond, conseill\u00e8re municipale PS de Lausanne.\r\n\r\n* * Une campagne muscl\u00e9e pour faire passer la r\u00e9forme RIE III 18h RIE III\r\nUne derni\u00e8re promesse pour emporter le morceau...\r\nLe sprint final est lanc\u00e9 une semaine avant les votations du 12 f\u00e9vrier, notamment sur la tr\u00e8s disput\u00e9e trosi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises...\r\nDans la NZZ am Sonntag, 25 ministres cantonaux des finances s'engagent ainsi \u00e0 ne pas augmenter les imp\u00f4ts en cas de OUI \u00e0 la RIE III... \r\nMais avec quelles garanties ?\r\nOn en d\u00e9bat avec deux invit\u00e9s... Charles Juillard, bonsoir...\r\n  12'07'' \r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["La campagne autour de l\u2019imposition des entreprises s\u2019av\u00e8re intensive et le camp du oui a promis de ne pas augmenter les imp\u00f4ts si la r\u00e9forme passe. D\u00e9bat entre Charles Juillard, ministre des Finances jurassien, et Florence Germond, conseill\u00e8re municipale PS de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Une campagne muscl\u00e9e pour faire passer la r\u00e9forme RIE III / FOR_2017-02-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8345333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8345330"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "So British : La litt\u00e9rature britannique et hommage \u00e0 Jane Austen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED20B006-3B8C-4BDD-A804-5063B86F7D18", "durationSec": 3242, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Austen, Jane"], "excerpt": "Les s\u00e9ries TV \"Downtown Abbey\" et \"The Crown\" nous donnent envie de replonger dans la litt\u00e9rature anglaise d'une autre \u00e9poque. Qui mieux que les auteurs britanniques peuvent nous glisser dans la peau de personnages \u00e0 la fois purement collets mont\u00e9s et totalement loufoques?\r\n\"Cortex\" passe en mode \"so british\" avec un hommage \u00e0 Jane Austen \u00e0 l'occasion du bicentenaire de sa mort.  \r\nLa playlist litt\u00e9raire\r\n- JANE AUSTEN, \"Orgueil et pr\u00e9jug\u00e9\"\r\n- NANCY MITFORD, \"Christmas Pudding\" (Christian Bourgois Editeur)\r\n- E.F. BENSON, \"Mapp & Lucia\" (Payot)", "alternativeTitle": ["Cortex du 05.02.2017", "So British! / CTX_2017-02-05T10:00:00_cortex", "Cortex du 05.02.2017", "So British! / CTX_2017-02-05T10:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Les s\u00e9ries TV \"Downtown Abbey\" et \"The Crown\" nous donnent envie de replonger dans la litt\u00e9rature anglaise d'une autre \u00e9poque. Qui mieux que les auteurs britanniques peuvent nous glisser dans la peau de personnages \u00e0 la fois purement collets mont\u00e9s et totalement loufoques?\n\n\"Cortex\" passe en mode \"so british\" avec un hommage \u00e0 Jane Austen \u00e0 l'occasion du bicentenaire de sa mort.  \n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- JANE AUSTEN, \"Orgueil et pr\u00e9jug\u00e9\"\n- NANCY MITFORD, \"Christmas Pudding\" (Christian Bourgois Editeur)\n- E.F. BENSON, \"Mapp & Lucia\" (Payot)", "Les s\u00e9ries TV \"Downtown Abbey\" et \"The Crown\" nous donnent envie de replonger dans la litt\u00e9rature anglaise d'une autre \u00e9poque. Qui mieux que les auteurs britanniques peuvent nous glisser dans la peau de personnages \u00e0 la fois purement collets mont\u00e9s et totalement loufoques?\n\n\"Cortex\" passe en mode \"so british\" avec un hommage \u00e0 Jane Austen \u00e0 l'occasion du bicentenaire de sa mort.  \n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- JANE AUSTEN, \"Orgueil et pr\u00e9jug\u00e9\"\n- NANCY MITFORD, \"Christmas Pudding\" (Christian Bourgois Editeur)\n- E.F. BENSON, \"Mapp & Lucia\" (Payot)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8358896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327735", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327735", "ece-8327734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'\u00c9glise au secours des Indiens d'Amazonie", "id": "sound-46C99ECE-FFF6-42DD-B7EA-815310B2760B", "durationSec": 2035, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En th\u00e9orie, les 800'000 Indiens du Br\u00e9sil sont reconnus et prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution de 1988. Mais en r\u00e9alit\u00e9, ils sont de plus en plus souvent menac\u00e9s et victimes de violences. En particulier ceux qui vivent en Amazonie, et dont les terres ne sont toujours pas homologu\u00e9es. Fond\u00e9 en 1972, le Conseil Indig\u00e9niste Missionnaire (CIMI), un organisme li\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence des \u00c9v\u00eaques du Br\u00e9sil (CNBB), tente de faire respecter leurs droits.  Non sans difficult\u00e9. Un sujet propos\u00e9 par Jean-Claude Gerez.\r\n\r\n* * En th\u00e9orie, les 800'000 Indiens du Br\u00e9sil sont reconnus et prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution de 1988. Mais en r\u00e9alit\u00e9, ils sont de plus en plus souvent menac\u00e9s et victimes de violences. En particulier ceux qui vivent en Amazonie, et dont les terres ne sont toujours pas homologu\u00e9es. Fond\u00e9 en 1972, le Conseil Indig\u00e9niste Missionnaire (CIMI), un organisme li\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence des \u00c9v\u00eaques du Br\u00e9sil (CNBB), tente de faire respecter leurs droits.  Non sans difficult\u00e9. Un sujet propos\u00e9 par Jean-Claude Gerez.", "alternativeExcerpt": ["En th\u00e9orie, les 800\u02b9000 Indiens du Br\u00e9sil sont reconnus et prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution de 1988. Mais en r\u00e9alit\u00e9, ils sont de plus en plus souvent menac\u00e9s et victimes de violences. En particulier ceux qui vivent en Amazonie, et dont les terres ne sont toujours pas homologu\u00e9es. Fond\u00e9 en 1972, le Conseil Indig\u00e9niste Missionnaire (CIMI), un organisme li\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence des \u00c9v\u00eaques du Br\u00e9sil (CNBB), tente de faire respecter leurs droits.  Non sans difficult\u00e9. Un sujet propos\u00e9 par Jean-Claude Gerez."], "alternativeTitle": ["L\u02b9\u00c9glise au secours des Indiens d\u02b9Amazonie / HFR_2017-02-05T19:21:55_l-eglise-au-secours-des-indiens-d-amazon", "Hautes fr\u00e9quences du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360158.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327993", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327987"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Les Rohingyas, les parias de Birmanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAEEF586-33C2-456D-9E32-83238A1A104B", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 2298, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "minorit\u00e9", "conflit religieux", "islam", "bouddhisme"], "excerpt": "Depuis octobre 2016, plusieurs dizaines de milliers de Rohingyas ont fui la Birmanie pour tenter de trouver refuge dans les pays voisins. D\u00e9crits par l'ONU comme une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au monde,  les Rohingyas sont des musulmans apatrides qui vivent dans l'ouest de la Birmanie. Dans ce pays en pleine transition d\u00e9mocratique, longtemps dirig\u00e9 par une junte militaire, cohabitent une multitude d'ethnies. Pourquoi les Rohingyas subissent-ils ces violences? Qu'en est-il pour les autres minorit\u00e9s ethniques ? Entretien avec Olivier Guillard, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques  \u00e0 Paris (IRIS) et  directeur de l'information de la soci\u00e9t\u00e9 Crisis 24.", "alternativeTitle": ["Babel du 05.02.2017", "Les Rohingyas, les parias de Birmanie / BBL_2017-02-05T11:03:00_babel", "Babel du 05.02.2017", "Les Rohingyas, les parias de Birmanie / BBL_2017-02-05T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Depuis octobre 2016, plusieurs dizaines de milliers de Rohingyas ont fui la Birmanie pour tenter de trouver refuge dans les pays voisins. D\u00e9crits par l\u02b9ONU comme une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au monde,  les Rohingyas sont des musulmans apatrides qui vivent dans l\u02b9ouest de la Birmanie. Dans ce pays en pleine transition d\u00e9mocratique, longtemps dirig\u00e9 par une junte militaire, cohabitent une multitude d\u02b9ethnies. Pourquoi les Rohingyas subissent-ils ces violences? Qu\u02b9en est-il pour les autres minorit\u00e9s ethniques ? Entretien avec Olivier Guillard, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u02b9Institut des relations internationales et strat\u00e9giques  \u00e0 Paris (IRIS) et  directeur de l\u02b9information de la soci\u00e9t\u00e9 Crisis 24, au micro d\u02b9Evelyne Oberson.\nR\u00e9alisation: G\u00e9rald Hi\u00e9stand", "Depuis octobre 2016, plusieurs dizaines de milliers de Rohingyas ont fui la Birmanie pour tenter de trouver refuge dans les pays voisins. D\u00e9crits par l\u02b9ONU comme une des minorit\u00e9s les plus pers\u00e9cut\u00e9es au monde,  les Rohingyas sont des musulmans apatrides qui vivent dans l\u02b9ouest de la Birmanie. Dans ce pays en pleine transition d\u00e9mocratique, longtemps dirig\u00e9 par une junte militaire, cohabitent une multitude d\u02b9ethnies. Pourquoi les Rohingyas subissent-ils ces violences? Qu\u02b9en est-il pour les autres minorit\u00e9s ethniques ? Entretien avec Olivier Guillard, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u02b9Institut des relations internationales et strat\u00e9giques  \u00e0 Paris (IRIS) et  directeur de l\u02b9information de la soci\u00e9t\u00e9 Crisis 24, au micro d\u02b9Evelyne Oberson.\nR\u00e9alisation: G\u00e9rald Hi\u00e9stand"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360457.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327652", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris", "name": "Guillard, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327652", "ece-8327651"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "3 films \u00e0 d\u00e9couvrir en salle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CF668EA-7597-4A57-BB5D-982C7CAB0815", "durationSec": 804, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Parmi les nombreuses sorties cin\u00e9 de cette semaine, on vous conseille \"Gimme Danger\" de Jim Jarmusch, un documentaire ou l'on sent la griffe d'un cin\u00e9aste cr\u00e9atif, ami d'Iggy Pop et bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 raconter avec humour l'histoire des Stooges, ce groupe qui a mis les sixtees et son rock \u00e0 papa \u00e0 terre! \r\nPour Pablo Larrain, c'est Jackie Kennedy qui l'a inspir\u00e9. La bonne id\u00e9e de \"Jackie\" est de se cantonner aux coulisses de l'apr\u00e8s assassinat de John Kennedy \u00e0 Dallas. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Mad Max p\u00e8te le feu et le prouve avec \"Tu Ne Tueras Point\", le portrait d'un h\u00e9ros comme l'Am\u00e9rique les adule, le premier objecteur de conscience \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 m\u00e9daill\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Parmi les nombreuses sorties cin\u00e9 de cette semaine, on vous conseille \"Gimme Danger\" de Jim Jarmusch, un documentaire ou l\u02b9on sent la griffe d\u02b9un cin\u00e9aste cr\u00e9atif, ami d\u02b9Iggy Pop et bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 raconter avec humour l\u02b9histoire des Stooges, ce groupe qui a mis les sixtees et son rock \u00e0 papa \u00e0 terre! \n\nPour Pablo Larrain, c\u02b9est Jackie Kennedy qui l\u02b9a inspir\u00e9. La bonne id\u00e9e de \"Jackie\" est de se cantonner aux coulisses de l\u02b9apr\u00e8s assassinat de John Kennedy \u00e0 Dallas. \n\nDe son c\u00f4t\u00e9, Mad Max p\u00e8te le feu et le prouve avec \"Tu Ne Tueras Point\", le portrait d\u02b9un h\u00e9ros comme l\u02b9Am\u00e9rique les adule, le premier objecteur de conscience \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 m\u00e9daill\u00e9."], "alternativeTitle": ["3 films \u00e0 d\u00e9couvrir en salle / BRA_2017-02-05T11:06:00_3-films-a-decouvrir-en-salle", "Brazil du 05.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327788", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327780"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saintt-Maurice", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-D1022BAF-4F71-4691-8FD5-817CA840FCE9", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme"], "excerpt": "5\u00e8me dimanche du temps ordinaire. Pr\u00e9dication: Chanoine Calixte Dubosson. Ensemble vocal de Saint-Maurice. Directeur: Pascal Crittin. Organiste: Georges Athanasiad\u00e8s.", "alternativeTitle": ["Messe du 05.02.2017", "Messe transmise en direct de l\u02b9Abbaye de St-Maurice, VS  / MES_2017-02-05T09:06:00_messe", "Messe du 05.02.2017", "Messe transmise en direct de l\u02b9Abbaye de St-Maurice, VS  / MES_2017-02-05T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9dication: Chanoine Calixte Dubosson\n\nEnsemble vocal de Saint-Maurice\n\nDirecteur: Pascal Crittin\n\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\n\nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler", "Pr\u00e9dication: Chanoine Calixte Dubosson\n\nEnsemble vocal de Saint-Maurice\n\nDirecteur: Pascal Crittin\n\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\n\nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler"], "imageURL": "//www.rts.ch/6410007.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327658", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine", "name": "Dubosson, Calixte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327658", "ece-8327657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Bordeaux", "id": "sound-29A8364A-FC02-4C87-8245-BF6B822E3F91", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nLongtemps surnomm\u00e9e \"la belle endormie\", Bordeaux est aujourd'hui une ville bien vivante souvent cit\u00e9e comme destination tendance. Mais quelle est l'histoire de cette ville du sud-ouest de la France? R\u00e9ponse avec Emilie Ricard, dipl\u00f4m\u00e9e en histoire de l'art et auteure du blog \"le Bordographe\".\r\n\r\n* * Longtemps surnomm\u00e9e \"la belle endormie\", Bordeaux est aujourd'hui une ville bien vivante souvent cit\u00e9e comme destination tendance. Mais quelle est l'histoire de cette ville du sud-ouest de la France? R\u00e9ponse avec Emilie Ricard, dipl\u00f4m\u00e9e en histoire de l'art et auteure du blog \"le Bordographe\".", "alternativeTitle": ["Monumental du 05.02.2017", "Bordeaux / MON_2017-02-05T13:03:45_monumental", "Monumental du 05.02.2017", "Bordeaux / MON_2017-02-05T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Longtemps surnomm\u00e9e \"la belle endormie\", Bordeaux est aujourd\u02b9hui une ville bien vivante souvent cit\u00e9e comme destination tendance. Mais quelle est l\u02b9histoire de cette ville du sud-ouest de la France? R\u00e9ponse avec Emilie Ricard, dipl\u00f4m\u00e9e en histoire de l\u02b9art et auteure du blog \"le Bordographe\".", "Longtemps surnomm\u00e9e \"la belle endormie\", Bordeaux est aujourd\u02b9hui une ville bien vivante souvent cit\u00e9e comme destination tendance. Mais quelle est l\u02b9histoire de cette ville du sud-ouest de la France? R\u00e9ponse avec Emilie Ricard, dipl\u00f4m\u00e9e en histoire de l\u02b9art et auteure du blog \"le Bordographe\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8354198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8327969", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historienne de l'art et auteure", "name": "Ricard, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8327969", "ece-8327968"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1576202", "thematicGeographicals": ["LYON"], "durationSec": 1224, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Emmanuel Macron, ancien banquier d'affaire et candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017. Emmanuel Macron \u00e9voque son parcours politique avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et ses convictions pour le futur de la France. L'entretien se d\u00e9roule en marge de son meeting \u00e0 Lyon.", "title": "Emmanuel Macron", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MACRON, EMMANUEL"], "thematicThemes": ["POLITIQUE", "ENTRETIEN", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "TOURISME", "DAMEUSE", "NUIT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1561392", "durationSec": 3145, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "VERBIER", "MORGINS", "MONTREUX", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC LUCERNE", "FC SION", "YOUNG BOYS", "ELFIC FRIBOURG", "HELIOS", "BBC MONTHEY", "FRIBOURG OLYMPIC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Verbier Valais, dameuse damant piste durant la nuit.", "Montreux Vaud, le club fribourgeois du BCF Elfic remporte la Coupe de la Ligue de Suisse de basket-ball dames en s'imposant face aux Valaisannes d'Helios.", "Montreux Vaud, victoire du BBC Monthey qui remporte la Coupe de la Ligue de Suisse de basket-ball messieurs 2017 en s'imposant face \u00e0 Fribourg Olympic."], "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Football / Super League (19e j.): Young Boys \u2013 Sion (3-1)", "Football / Super League (19e j.): B\u00e2le \u2013 Lugano (4-0) + tableau des r\u00e9sultats", "Ski: Saint-Moritz accueille les championnats du monde pour la cinqui\u00e8me fois en 83 ans", "Hockey: le d\u00e9fenseur Goran Bezina revient au GSHC (1/2)", "Hockey: le d\u00e9fenseur Goran Bezina revient au GSHC (2/2)", "Ski / Mondiaux de Saint-Moritz: la station grisonne a soign\u00e9 tous les d\u00e9tails pour l\u2019\u00e9v\u00e8nement", "Football / Super League (19e j.): Lausanne-Sport \u2013 Lucerne (4-4)", "Hockey / LNA (46e j.): Gen\u00e8ve \u2013 Fribourg (6-3)", "Ski / Mondiaux de Saint-Moritz: interview de Lara Gut, une semaine apr\u00e8s sa chute", "Basktball / LNA: Elfic Fribourg gagne en finale contre H\u00e9lios (67-56)", "Le ski de randonn\u00e9e en pleine nuit est une nouvelle tendance", "Basketball / LNA: le BBC Monthey remporte la finale contre Fribourg Olympic (71-85)", "Football /  Match Young Boys vs Sion: entretien avec Peter Zeidler, entra\u00eeneur du FC Sion, \u00e0 Berne", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242686", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un record, La derni\u00e8re fois, c\u2019\u00e9tait il y a 14 ans.", "Interview de Larry Huras, entra\u00eeneur de Fribourg-Gott\u00e9ron, et tableau des r\u00e9sultats.", "Les responsables des pistes d\u00e9limitent un secteur o\u00f9 les randonneurs pourront pratiquer leur sport en toute s\u00e9curit\u00e9.", "Interview du capitaine du BBC Monthey."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis St-Moritz", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"role": "Depuis St-Moritz", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"role": "Depuis St-Moritz", "name": "MORISOD, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242686", "ece-8240110", "ece-8242682"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1563000", "durationSec": 1337, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 -2017 : FC Lausanne-Sport - FC Lucerne GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nLausanne - Lucerne", "Grand format en diff\u00e9r\u00e9 de Lausanne", "Sp\u00e9cial football: Lausanne - Lucerne."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Lausanne - Lucerne", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240130", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240130"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super league 2016 -2017 : Young Boys - FC Sion", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1576256", "durationSec": 11662, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1574383", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "France / Pr\u00e9sidentielle: le point avec Michel Beuret depuis Paris", "France: le week-end est plac\u00e9 sous le signe de la campagne pr\u00e9sidentielle", "NE: le Winter Concept a f\u00eat\u00e9 ses dix ans", "La revue de presse dominicale", "L'essentiel de l'actualit\u00e9 sportive", "Minimag: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 aux audaces architecturales de Suisse romande", "Irak: le barrage de Mossoul continue d'inqui\u00e9ter les experts", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242716", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Alors que le candidat de la droite, Fran\u00e7ois Fillon, est est emp\u00eatr\u00e9 dans une affaire d'emplois fictifs, ses principaux rivaux lancent officiellement leur campagne.", "Le but de la soir\u00e9e \u00e9tait de battre le plus grand nombre de records possibles et imaginables.", "Une enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que le manque d'entretien fragilise l'\u00e9difice qui menace de s'effondrer."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Zurich-ville", "name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Lyon", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242716", "ece-8240152"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE INTERNET", "H\u00d4TELLERIE", "SITE INTERNET", "H\u00d4TELLERIE", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "L\u00c9GUME", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "L\u00c9GUME", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "ALGUE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "FREYSINGER, OSKAR", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "WIESEL, THOMAS"], "id": "asset-1574475", "durationSec": 3103, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "AMSTERDAM", "ZURICH-VILLE", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "ESPAGNE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sion, Valais : Le pr\u00e9sident du FC Sion Christian Constantin portant un veston aux couleurs du drapeau valaisan et des lunettes noires entour\u00e9 de danseuses pour le gala du FC Sion."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Elections valaisannes", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "La Suisse face \u00e0 l\u2019ogre Booking", "Un premier geste politique face \u00e0  Booking", "Le potager du futur", "Mise au point", "Elections valaisannes / La Suisse face \u00e0 l\u2019ogre Booking / Le potager du futur", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "alternativeExcerpt": ["Un nombre record de candidats au conseil d\u2019Etat mais en leur sein un duel tr\u00e8s suivi : Oskar Freysinger-Christophe Darbellay. Deux figures de la politique suisse dans une campagne impitoyable. Mise au point les a suivis dans cette guerre des droites.", "Le retour sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine fa\u00e7on mise au point, avec des canons pour faire la promo des canons, la passion des murs et un d\u00e9bat profond sur nos diff\u00e9rences avec les Pays Bas.", "En quelques ann\u00e9es ce site de r\u00e9servation h\u00f4teli\u00e8re est devenu un g\u00e9ant mondial et les h\u00f4teliers suisses se sentent contraints d\u2019accepter ses r\u00e8gles. La fronde a commenc\u00e9 \u00e0 Berne mais aussi dans nos montagnes o\u00f9 certains voudraient se passer de ce g\u00e9ant si gourmand.", "La commission de l\u2019\u00e9conomie du Conseil des Etats  a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019emp\u00eacher Booking d\u2019entraver la concurrence. D\u00e9sormais le site ne pourra plus emp\u00eacher ses h\u00f4tels partenaires de proposer des chambres moins ch\u00e8res sur leur propre site.  Explications de la journaliste Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Widmann.", "Une nouvelle forme de Kaki est n\u00e9e dans ses serres et ses laboratoires, le fruit se vend depuis par millions de pi\u00e8ces chaque ann\u00e9e en Suisse.  L\u2019Espagne est le potager du futur. On y travaille maintenant sur d\u2019autres produits maraichers comme le bimi qui devrait d\u00e9barquer cette ann\u00e9e chez nous.", "- Le choc des Valaisans\n- L'ogre Booking\n- Le potager du futur", "- Le choc des Valaisans\n- L'ogre Booking\n- Le potager du futur", "- Le choc des Valaisans\n- L'ogre Booking\n- Le potager du futur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242694", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "GOMEZ, Anne-Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Chroniqueur", "name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242694", "ece-8240108", "ece-8240441", "ece-8240399"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "DISCOURS"], "visualPersons": ["LE PEN, MARINE"], "id": "asset-1574384", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "GR / Ski: Saint-Moritz accueille la 44\u00e8me \u00e9dition des Mondiaux", "France: Lyon est devenu l'\u00e9picentre de la campagne pr\u00e9sidentielle en France", "France / \u00c9lection pr\u00e9sidentielle: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret", "ZH: la deuxi\u00e8me \u00e9dition du salon de l'homme se tient \u00e0 Zurich", "L'interview de Claire-Anne Siegrist, P\u00e9diatre cheffe du centre de vaccinologie (HUG)", "VS: un randonneur en raquettes est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans une avalanche au-dessus de Binn", "Ski: entretien avec Lara Gut", "Votation / Immigration de masse: le bilan apr\u00e8s le d\u00e9lai de mise en oeuvre", "Les pharmaciens de Suisse sont appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre vigilants en mati\u00e8re de terrorisme", "VD: plusieurs campagnes cherchent \u00e0 se financer gr\u00e2ce au crowdfunding", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Tout a \u00e9t\u00e9 mis en \u0153uvre pour accueillir la cr\u00e8me du ski ainsi que les m\u00e9dias et les spectateurs.", "Marine Le Pen, s'est officiellement lanc\u00e9e dans la bataille au cours d'une d\u00e9monstration de force plusieurs milliers de sympathisants.", "Elle est attendue durant le printemps en Suisse romande.", "Dans une Suisse o\u00f9 les anti-vaccins donnent de la voix, elle a consacr\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 les d\u00e9velopper et \u00e0 les d\u00e9fendre.", "Les deux femmes qui l'accompagnaient ont r\u00e9ussi \u00e0 extraire leur camarade.", "Certains produits du quotidien peuvent servir \u00e0 la fabrication d'explosifs.", "La m\u00e9thode permet m\u00eame \u00e0 de simples citoyens de participer plus activement \u00e0 la vie politique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Lyon", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242678", "ece-8242676"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1545439", "thematicGeographicals": ["VAL D'ANNIVIERS"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Alexandra et Nicolas Droux ont quitt\u00e9 leur emploi pour transformer l'ancienne \u00e9cole de Pinsec, dans le Val d'Anniviers, en chambres d'h\u00f4te. Parall\u00e8lement, pour vivre, ils ont cr\u00e9\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 de conseil aux entreprises dans le domaine du d\u00e9veloppement durable. L'Aide Suisse aux Montagnards les a aid\u00e9s \u00e0 financer l'am\u00e9nagement int\u00e9rieur de la chambre d'h\u00f4te.", "title": "Aide suisse aux Montagnards 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHAMBRE D'H\u00d4TE", "PROJET"], "alternativeExcerpt": ["Aide suisse aux montagnards", "Aide suisse aux montagnards", "La famille Droux a d\u00e9marr\u00e9 une nouvelle existence \u00e0 Pinsec, un petit hameau dans le val d\u2019Anniviers.  Il y a 3 ans ils ont commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9nover l\u2019ancienne \u00e9cole abandonn\u00e9e pour la transformer en chambres d\u2019h\u00f4tes.  L\u2019aide suisse aux montagnards a soutenu ce projet. R\u00e9alisation : Jochen Bechler ", "Aide suisse aux montagnards"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Aide suisse aux montagnards", "Ensemble", "Aide suisse aux montagnards", "\"Aide suisse aux montagnards\": une nouvelle vie au Val d\u2019Anniviers.", "Ensemble", "Aide suisse aux montagnards"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242643", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SAPORITO, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240118", "ece-8242643", "ece-8242641"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Beirut", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1571621", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-02-04T23:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz 2016\nBeirut"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz 2016 : Beirut", "Montreux Jazz 2016"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240170"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Lembeh", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1558775", "durationSec": 2874, "publicationDate": "2017-02-04T13:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump se heurte \u00e0 la justice am\u00e9ricaine", "id": "sound-0A7CDD99-68A3-4169-81AC-6E315F265167", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meike Fuhlrott, porte-parole de la compagnie Swiss\r\nUn juge f\u00e9d\u00e9ral de Seattle a bloqu\u00e9 temporairement la mesure restrictive de Donald Trump \u00e0 l'encontre des ressortissants de sept pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane. Une suspension temporaire, mais applicable d\u00e8s ce samedi sur l'ensemble du territoire.\r\n\r\nLe d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump se heurte \u00e0 la justice am\u00e9ricaine  \r\nLe d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump se heurte \u00e0 la justice am\u00e9ricaine... \r\nCette nuit, un juge f\u00e9d\u00e9ral de Seattle a bloqu\u00e9 temporairement la mesure restrictive du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 l'encontre des ressortissants de 7 pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane... \r\nUne suspension temporaire, mais applicable d\u00e8s aujourd'hui sur l'ensemble du territoire... \r\nLa Maison Blanche a promis de r\u00e9pliquer et le bras de fer s'engage... \r\nC\u00e9dric Guigon..  vous avez contact\u00e9 les principales compagnies a\u00e9riennes.. et elles n'ont pas tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir..\r\nOui depuis ce matin, les principales compagnies a\u00e9riennes ont imm\u00e9diatement lev\u00e9 le blocage pour les passagers venant de ces 7 pays... une instruction donn\u00e9e par le service am\u00e9ricain des douanes et de la protection des fronti\u00e8res.\r\nQu'ils viennent de Syrie, d'Iran, d'Irak, de Libye, du Soudan, de Somalie, ou du Yemen, ces voyageurs munis d'un visa valable, vont \u00e0 nouveau pouvoir rejoindre l'ensemble du territoire am\u00e9ricain.\r\nLa porte-parole de la compagnie Swiss, Meike Fuhlrott, confirme la nouvelle.\r\n  FUHLROTT 1 - 0'11\r\nAir France, KLM, Lufthansa, United Airlines... ces compagnies que nous avons contact\u00e9es autorisent aussi temporairement les ressortissants de ces pays \u00e0 embarquer.\r\nUne fen\u00eatre mais peut-\u00eatre une fen\u00eatre de courte dur\u00e9e... Meike Fuhlrott.\r\n  FUHLROTT 2 - 0'11\r\n Qatar Airways, qui l'a confirm\u00e9 sur son site, a \u00e9galement suivi la tendance.\r\n***Une suspension du d\u00e9cret anti-immigration donc, mais une suspension seulement temporaire..., parce que la Maison Blanche a promis de r\u00e9agir...\r\nOui, et c'est un v\u00e9ritable bras de fer qui s'engage entre l'administration Trump et la justice am\u00e9ricaine.\r\nCet arr\u00eat du juge James Robart est la contestation la plus forte sur ce d\u00e9cret, avec la port\u00e9e la plus vaste puisqu'il touche l'ensemble du territoire am\u00e9ricain.\r\nC'est le ministre de la justice de l'Etat de Washington, Bob Ferguson, qui avait d\u00e9pos\u00e9 ce recours lundi, pour invalider des points cl\u00e9s de ce d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel. Bob Ferguson qui a d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9cision du juge f\u00e9d\u00e9ral :  \"La Constitution a vaincu aujourd'hui. Personne n'est au-dessus des lois, pas m\u00eame le pr\u00e9sident\".\r\nUne d\u00e9cision de justice qui a donc sem\u00e9 la confusion au sein de l'administration Trump. Dans un premier temps, la Maison Blanche l'avait qualifi\u00e9e de \"scandaleuse\" avant de supprimer ce terme dans un nouveau communiqu\u00e9 envoy\u00e9 quelques minutes plus tard.\r\n***L'administration Trump va donc certainement faire appel de cette d\u00e9cision...\r\nLe minist\u00e8re am\u00e9ricain de la justice a en effet annonc\u00e9 qu'il allait examiner l'arr\u00eat et qu'il d\u00e9poserait une injonction d'urgence \"pour faire appliquer le d\u00e9cret et annuler la d\u00e9cision du juge\".\r\nLa bataille ne fait donc que commencer... Bob Ferguson a m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 sur CNN qu'il ne serait pas surpris si ce bras de fer se terminait devant la Cour Supr\u00eame...", "alternativeExcerpt": ["Un juge f\u00e9d\u00e9ral de Seattle a bloqu\u00e9 temporairement la mesure restrictive de Donald Trump \u00e0 l'encontre des ressortissants de sept pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane. Une suspension temporaire, mais applicable d\u00e8s ce samedi sur l'ensemble du territoire."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump se heurte \u00e0 la justice am\u00e9ricaine / 12H30_2017-02-04T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9p\u00f4t d'une motion au Locle pour un engagement des jeunes en fin de formation", "id": "sound-F6B9375D-86AA-40AD-9D64-2DEED052491A", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR et les Vert'lib\u00e9raux du Locle (NE) ont d\u00e9pos\u00e9 une motion pour que le Conseil communal engage des jeunes en fin de formation dans ses services. D\u00e9bat entre Michel Perez, conseiller communal vert au Locle, et Michel Rosselet, auteur de cette motion, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR.\r\n\r\nD\u00e9p\u00f4t d'une motion au Locle pour un engagement des jeunes en fin de formation 18h Quand la droite propose l'emploi de jeunes dans des services communaux\r\n Conseiller communal vert au Locle, en charge des ressources humaines, des affaires sociales et de la culture\r\n\u00c0 joindre par t\u00e9l\u00e9phone au +41 32 **  \r\n((si probl\u00e8me, +41 77 **))\r\n  Conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR au Locle, \u00e0 l'origine de la motion pour un engagement des jeunes en fin de formation, ma\u00eetre menusier (formateur lui-m\u00eame)\r\n\u00c0 joindre par t\u00e9l\u00e9phon au +41 32 **\r\n((si probl\u00e8me, +41 79 **))\r\nLes jeunes qui peinent \u00e0 trouver un premier emploi devraient b\u00e9n\u00e9ficier d'une embauche dans les services communaux !...\r\nCette requ\u00eate \u00e9mane de la droite locloise, dans le canton de Neuch\u00e2tel...\r\nPLR et Verts lib\u00e9raux ont d\u00e9pos\u00e9 une motion pour que le Conseil communal \u00e9tudie la possibilit\u00e9 d'engager des jeunes en fin de formation dans ses services...\r\nDes contrats \u00e0 100% sur une ann\u00e9e pour acqu\u00e9rir de l'exp\u00e9rience. Car c'est bien ce manque d'exp\u00e9rience qui emp\u00eache souvent d'acc\u00e9der au monde du travail, selon les motionnaires. \r\nMiguel Perez, bonsoir... Vous \u00eates conseiller communal vert au Locle, en charge des ressources humaines, des affaires sociales et de la culture. \r\nEt Michel Rosselet, bonsoir... Vous \u00eates l'auteur de cette motion, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR et ma\u00eetre menuisier.\r\n- [Michel Rosselet] Demander aux communes d'engager des jeunes en fin de formation pour les aider \u00e0 entrer dans le monde du travail... c'est typiquement une solution qui pourrait \u00e9maner de la gauche... Qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 d\u00e9poser cette motion ? \r\n((r\u00e9ponse imagin\u00e9e: pour travailler dans le domaine de la formation en tant que ma\u00eetre menuisier, je me rends compte qu'il y a de plus en plus de jeunes qui restent sur le carreau apr\u00e8s leur formation. Ils ne trouvent pas d'emploi. Face \u00e0 cela, les communes devraient pouvoir leur donner un coup de pouce.))\r\n- [Miguel Perez] Le r\u00f4le de l'Etat, c'est aussi d'assurer l'employabilit\u00e9 des jeunes. Les communes ne devraient-elle pas donner un coup de pouce ? \r\n((r\u00e9ponse imagin\u00e9e: les communes font d\u00e9j\u00e0 beaucoup. Le canton nous oblige \u00e0 engager un certain nombre d'apprentis au sein de nos services, 3-4% selon la directive cantonale. Nous sommes bien au-del\u00e0 dans la commune du Locle. Probl\u00e8me: le PLR et les VL proposent un engagement d'un an \u00e0 100%...cela voudrait dire que nous devrions \u00eatre les \"bonnes poires\" sans possibilit\u00e9s de \"rentabilit\u00e9\"...))\r\n- [Michel Rosselet] Votre parti pr\u00e9conise souvent moins d'Etat, moins de fonctionnaires \u00e9galement. N'est-ce pas aller \u00e0 contre-courant de la logique lib\u00e9rale que de proposer cette alternative ? \r\n((r\u00e9ponse imagin\u00e9e: il ne s'agirait pas d'ajouter des fonctionnaires, mais de pr\u00e9f\u00e9rer des jeunes en fin de formation lors d'un d\u00e9part \u00e0 la retraite par exemple. Cela ne co\u00fbterait rien \u00e0 la commune.))\r\n> Faire r\u00e9agir Miguel Perez s'il parle de cela. \r\n- [Miguel Perez] Les jeunes ont de la peine \u00e0 trouver un premier emploi r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 sa juste valeur ou alors sont de plus en plus nombreux \u00e0 demander des aides. C'est un probl\u00e8me d'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail ou de formation ? \r\n- [Michel Rosselet] L'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail, c'est aussi l'affaire des entreprises. Ne faudrait-il pas les inciter elles aussi \u00e0 engager des jeunes en fin de formation? Est-ce que vous ne vous trompez pas de cible ou de partenaires ?\r\n((Bien s\u00fbr que les entreprises devraient s'y mettre...mais la commune est l\u00e0 pour donner l'exemple))\r\n- [Miguel Perez] Donner l'exemple pour que les entreprises suivent, c'est utopique?\r\n- [Miguel Perez] Le canton de Neuch\u00e2tel enregistre l'un des plus haut taux de ch\u00f4mage du pays alors qu'il propose des emplois. Il y a l\u00e0 un paradoxe? Comment y rem\u00e9dier? \r\n- [Michel Rosselet] Les jeunes ne sont pas les seuls \u00e0 avoir de la peine \u00e0 trouver un emploi. Quelles solutions proposer \u00e0 ceux qui, \u00e0 l'\u00e2ge de 50 ans par exemple, perdent leur travail ? Les communes devraient-elles aussi les aider ?", "alternativeExcerpt": ["Le PLR et les Vert\u2019lib\u00e9raux du Locle (NE) ont d\u00e9pos\u00e9 une motion pour que le Conseil communal engage des jeunes en fin de formation dans ses services. D\u00e9bat entre Michel Perez, conseiller communal vert au Locle, et Michel Rosselet, auteur de cette motion, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR."], "alternativeTitle": ["D\u00e9p\u00f4t d\u2019une motion au Locle pour un engagement des jeunes en fin de formation / FOR_2017-02-04T18:06:00_developpement-4", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3758498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller communal ", "name": "Perez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR au Locle", "name": "Rosselet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Olivier Rouquan sur le succ\u00e8s grandissant d'Emmanuel Macron", "id": "sound-E4A7F1A4-D66A-4B30-8749-2E986E20CC56", "durationSec": 419, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rouquan, Olivier\r\nBien qu'il n'ait qu'une \u00e9bauche de programme, Emmanuel Macron grimpe dans les sondages et rassemble des milliers de Fran\u00e7ais dans ses meetings. Interview d'Olivier Rouquan, politologue, auteur de \"En finir avec le pr\u00e9sident!\" (Editions Fran\u00e7ois Bourin).\r\n\r\nCommentaire d'Olivier Rouquan sur le succ\u00e8s grandissant d'Emmanuel Macron 18h SLV Rouquan\r\n DIRT TEL \r\nOlivier Rouquan, bonsoir... Vous \u00eates politologue, enseignant, chercheur, auteur de \"En finir avec le Pr\u00e9sident!\"...\r\n- On reproche \u00e0 Emmanuel Macron de ne pas avoir de programme... de ne pas savoir avec quel premier ministre il gouvernerait, sur quelle majorit\u00e9 il s'appuyerait... Mais tout cela ne l'emp\u00eache pas de grimper dans les sondages et de rassembler des milliers de Fran\u00e7ais dans ces meetings, lui qui ne dispose pas d'un parti politique et de ses r\u00e9seaux... Comment expliquez-vous le succ\u00e8s qu'il rencontre, en tout cas en ce moment ?\r\n- S'afficher ni de gauche, ni de droite, \u00e7a peut marcher en France ?\r\n- Qu'est-ce qui pourrait freiner cette ascension d'Emmanuel Macron ? Alain Jupp\u00e9 ?\r\n- Qu'est-ce qui, \u00e0 l'inverse, pourrait renforcer la dyamique Macron ?\r\n- Emmanuel Macron devrait en dire davantage sur son programm jeudi prochain via un direct Facebook... C'est astucieux ? \r\n- Je le disais, vous \u00eates l'auteur de \"En finir avec le pr\u00e9sident\"... Que reprochez-vous au syst\u00e8me pr\u00e9sidentiel fran\u00e7ais ?\r\n- Pensez-vous vraiment que la France deviendrait r\u00e9formable si elle \u00e9tait dirig\u00e9e par un Premier ministre plut\u00f4t qu'un pr\u00e9sident ?", "alternativeExcerpt": ["Bien qu\u2019il n\u2019ait qu\u2019une \u00e9bauche de programme, Emmanuel Macron grimpe dans les sondages et rassemble des milliers de Fran\u00e7ais dans ses meetings. Interview d\u2019Olivier Rouquan, politologue, auteur de \"En finir avec le pr\u00e9sident!\" (Editions Fran\u00e7ois Bourin)."], "alternativeTitle": ["Commentaire d\u2019Olivier Rouquan sur le succ\u00e8s grandissant d\u2019Emmanuel Macron / FOR_2017-02-04T18:04:00_developpement-3", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8246064.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343816"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Malaise journalistique aux USA", "id": "sound-A88E7BE3-E048-45E8-B96E-46E15A474D0C", "durationSec": 542, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les fameuses \"v\u00e9rit\u00e9s alternatives\" du gouvernement Trump surprennent de nombreux journalistes. Les faits eux-m\u00eames ne sont plus admis par tous et la \"v\u00e9rit\u00e9\" gouvernementale devient la r\u00e9f\u00e9rence contre l'\u00e9vidence. Ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9t\u00e9riore les relations entre journalistes et citoyens. \r\nAvec\r\nJean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour La Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures.\r\n\r\n* * Les fameuses \"v\u00e9rit\u00e9s alternatives\" du gouvernement Trump surprennent de nombreux journalistes. Les faits eux-m\u00eames ne sont plus admis par tous et la \"v\u00e9rit\u00e9\" gouvernementale devient la r\u00e9f\u00e9rence contre l'\u00e9vidence. Ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9t\u00e9riore les relations entre journalistes et citoyens. \r\nAvec\r\nJean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour La Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures.", "alternativeExcerpt": ["Les fameuses \"v\u00e9rit\u00e9s alternatives\" du gouvernement Trump surprennent de nombreux journalistes. Les faits eux-m\u00eames ne sont plus admis par tous et la \"v\u00e9rit\u00e9\" gouvernementale devient la r\u00e9f\u00e9rence contre l\u02b9\u00e9vidence. Ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e9t\u00e9riore les relations entre journalistes et citoyens. \nAvec\nJean-Cosme Delaloye, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour La Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures."], "alternativeTitle": ["Malaise journalistique aux USA / 69S_2017-02-04T08:21:42_malaise-journalistique-aux-usa", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalsite, Reporter", "name": "Delaloye, Jean-Cosme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9veloppement 10", "id": "sound-FCA60B00-E44E-4C2A-992C-39B6701CAAEB", "durationSec": 739, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9veloppement 10 / FOR_2017-02-04T18:18:00_developpement-10", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8343822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France: meeting d'Emmanuel Macron \u00e0 Lyon", "id": "sound-E0E30DA3-5B4F-419A-8641-3241A41192F2", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Macron tient ce samedi un meeting \u00e0 Lyon pour lequel 16 000 personnes ont fait le d\u00e9placement. Dans une ambiance survolt\u00e9e, l'ancien ministre de l'Economie veut amplifier une dynamique qui le porte d\u00e9sormais au 2e tour de la pr\u00e9sidentielle dans les sondages.\r\n\r\nFrance: meeting d'Emmanuel Macron \u00e0 Lyon 18h France : meeting d'Emmanuel Macron \u00e0 Lyon\r\n  DIRT TEL \r\nEn France, Emmanuel Macron fait une nouvelle d\u00e9monstration de force. Le leader d'En Marche tient en ce moment un meeting \u00e0 Lyon. 16 000 personnes ont fait le d\u00e9placement. Dans une ambiance survolt\u00e9e, l'ancien ministre de l'Economie veut amplifier une dynamique qui le porte d\u00e9sormais au 2e tour de la pr\u00e9sidentielle dans les sondages. \r\nJoelle Meskens, vous \u00eates en direct de Lyon, pari r\u00e9ussi pour Emmanuel Macron ?\r\nOui, c'est le moins que l'on puisse dire. Le palais des sports est surchauff\u00e9. Il y a 8000 personnes \u00e0 l'int\u00e9rieur, mais aussi 8000 autres qui pi\u00e9tinent dehors devant un \u00e9cran g\u00e9ant.  \u00ab Macron pr\u00e9sident \u00bb scande la foule \u00e9lectris\u00e9e. Enorm\u00e9ment de jeunes sont pr\u00e9sents. Parmi eux beaucoup n'ont jamais assist\u00e9 \u00e0 un seul meeting de leur vie. \u00ab C'est une d\u00e9monstration d'envie \u00bb, a dit Emmanuel Macron. \u00ab L'envie d'envisager un avenir nouveau \u00bb. Il a mis en avant de nouveaux soutiens. La journaliste Laurence Haim longtemps correspondante aux Etats Unis, qui dit revivre les ann\u00e9es Obama, le math\u00e9maticien m\u00e9daill\u00e9 Fields C\u00e9dric Villani, mais surtout le juge Eric Halphen, symbole de la lutte anticorruption. Le candidat aurait voulu faire valoir sa probit\u00e9 en pleine affaire Fillon qu'il ne s'y serait pas pris autrement.\r\nMais Fran\u00e7ois Fillon, Joelle, n'est pas le seul adversaire que combat Emmanuel Macron. S'il a choisi Lyon, c'est aussi pour faire contrefeu \u00e0 l'entr\u00e9e en campagne de Marine Le Pen ? \r\nOui, Marine Le Pen qui pr\u00e9sentera son programme demain ici dans la capitale des Gaules. Comme elle, Emmanuel Macron se pr\u00e9sente hors syst\u00e8me et hors du clivage gauche droite. Mais l\u00e0 s'arr\u00eate le parall\u00e8le. \u00ab Nous avons l'ambition de r\u00e9concilier les France entre elles \u00bb, a dit le candidat d'En marche en reprenant \u00e0 son compte le triptyque libert\u00e9-\u00e9galit\u00e9-fraternit\u00e9. Mais en fustigeant la droite \u00ab qui prend l'\u00e9galit\u00e9 pour seule boussole \u00bb, et la gauche qui confond, je cite, \u00ab \u00e9galit\u00e9 avec \u00e9galitarisme \u00bb. Il a donn\u00e9 sa vision de la la\u00efcit\u00e9 : \u00ab interdire \u00e0 une femme de porter le voile, c'est accepter qu'elle perde sa libert\u00e9 et que nous perdions un peu de la n\u00f4tre. \u00bbMais pas question encore  de pr\u00e9senter un v\u00e9ritable programme. Il ne s'agit encore pour lui que d'une vision. All\u00e8gement de charges, augmentation du pouvoir d'achat, d\u00e9fense du travail plut\u00f4t que d'un revenu minimum. A trois mois du premier tour, il reste prudent. Pas question de pr\u00eater trop t\u00f4t le flanc aux attaques de ses adversaires.", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron tient ce samedi un meeting \u00e0 Lyon pour lequel 16 000 personnes ont fait le d\u00e9placement. Dans une ambiance survolt\u00e9e, l\u2019ancien ministre de l\u2019Economie veut amplifier une dynamique qui le porte d\u00e9sormais au 2e tour de la pr\u00e9sidentielle dans les sondages."], "alternativeTitle": ["France: meeting d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 Lyon / FOR_2017-02-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343811"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming: c\u00f4t\u00e9 jardin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-43EC82EC-481B-479A-8704-3349115112F0", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Resident Evil 7 ramasse les douilles et affiche ses statistiques.\r\n- Warner tease sa prochaine production gaming.\r\n- Quand Nintendo rel\u00e8ve les compteurs, on comprend mieux la Switch.", "alternativeExcerpt": ["- Resident Evil 7 ramasse les douilles et affiche ses statistiques.\n- Warner tease sa prochaine production gaming.\n- Quand Nintendo rel\u00e8ve les compteurs, on comprend mieux la Switch."], "alternativeTitle": ["Actu Gaming: c\u00f4t\u00e9 jardin / PB_2017-02-04T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Touristes en Islande: l'erreur bor\u00e9ale?", "id": "sound-EFD65188-C114-4366-87CF-4B80A99AFA28", "durationSec": 1754, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des aurores bor\u00e9ales, des bains br\u00fblants et une nature sauvage et tourment\u00e9e: l'Islande est pour la quatri\u00e8me fois cons\u00e9cutive le pays d'Europe o\u00f9 le tourisme conna\u00eet la plus forte croissance. Appareils photos et cam\u00e9ras en main, ils ont \u00e9t\u00e9 1,7 million cette ann\u00e9e \u00e0 s'y rendre, plus de 5 fois la population locale. Boom \u00e9conomique positif en apparence, ce tourisme de masse repr\u00e9sente un r\u00e9el danger pour le pays: les touristes par l\u00e9gion ne voient pas la nature fragile qu'ils pi\u00e9tinent, parfois irr\u00e9m\u00e9diablement. Et les cons\u00e9quences \u00e9cologiques sont dramatiques pour cette terre de 330 000 habitants alors que projections annoncent 2,5 millions de touristes pour 2019.\r\nUn reportage de Giv Anquetil dans une production \u00ab Comme un bruit qui court \u00bb France Inter.", "alternativeExcerpt": ["Des aurores bor\u00e9ales, des bains br\u00fblants et une nature sauvage et tourment\u00e9e: l\u2019Islande est pour la quatri\u00e8me fois cons\u00e9cutive le pays d\u2019Europe o\u00f9 le tourisme conna\u00eet la plus forte croissance. Appareils photos et cam\u00e9ras en main, ils ont \u00e9t\u00e9 1,7 million cette ann\u00e9e \u00e0 s\u2019y rendre, plus de 5 fois la population locale. Boom \u00e9conomique positif en apparence, ce tourisme de masse repr\u00e9sente un r\u00e9el danger pour le pays: les touristes par l\u00e9gion ne voient pas la nature fragile qu\u2019ils pi\u00e9tinent, parfois irr\u00e9m\u00e9diablement. Et les cons\u00e9quences \u00e9cologiques sont dramatiques pour cette terre de 330 000 habitants alors que projections annoncent 2,5 millions de touristes pour 2019.\n\nUn reportage de Giv Anquetil dans une production \u00ab Comme un bruit qui court \u00bb France Inter."], "alternativeTitle": ["Touristes en Islande: l'erreur bor\u00e9ale? / PDT_2017-02-04T10:03:45_touristes-en-islande-l-erreur-boreale", "Prise de terre du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8357598.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326146", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326141"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Ahmet Insel, politologue et essayiste : A propos de son ouvrage \"La nouvelle Turquie d'Erdogan\" (Ed. La D\u00e9couverte poche, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1DA0D6A-E8DE-4775-8A6A-542E5AA0E9D9", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erdogan, Recep Tayyip"], "thematicThemes": ["politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "dictature"], "excerpt": "Depuis l'\u00e9lection au suffrage universel de Tayyip Erdogan, la Turquie glisse progressivement vers le chaos. Point culminant, le coup d'Etat avort\u00e9 de juillet 2016. Le pr\u00e9sident, transformant cet \u00e9v\u00e9nement en avantage, a d\u00e9clench\u00e9 une vaste purge afin de faire dispara\u00eetre toute opposition \u00e0 son projet d'une Turquie soumise docilement et totalement \u00e0 son pouvoir islamo-nationaliste. Ce qui est en cours n'est plus une d\u00e9rive autoritaire mais la tentative de mise en place, par le feu et le sang, d'un r\u00e9gime dictatorial. T. Erdogan et ses alli\u00e9s parviendront-ils \u00e0 leurs fins? C'est d\u00e9sormais probable. Mais \u00e0 quel prix? (source: A.I.). Dans son ouvrage, le politologue turc Ahmet Insel, \u00e9galement \u00e9conomiste et journaliste rend hommage aux journalistes, universitaires, \u00e9crivains et d\u00e9put\u00e9s qui payent de leur libert\u00e9 leur engagement pour une Turquie d\u00e9mocratique.", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 04.02.2017", "Sous les pav\u00e9s du 04.02.2017", "Ahmet Insel: la Turquie d\u02b9Erdogan / SLP_2017-02-04T17:03:00_sous-les-paves", "Ahmet Insel: la Turquie d\u02b9Erdogan / SLP_2017-02-04T17:03:00_sous-les-paves"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949792.image", "alternativeExcerpt": ["Depuis l\u02b9\u00e9lection au suffrage universel de Tayyip Erdogan, la Turquie glisse progressivement vers le chaos. Point culminant, le coup d\u02b9Etat avort\u00e9 de juillet 2016. Le pr\u00e9sident, transformant cet \u00e9v\u00e9nement en avantage, a d\u00e9clench\u00e9 une vaste purge afin de faire dispara\u00eetre toute opposition \u00e0 son projet d\u02b9une Turquie soumise docilement et totalement \u00e0 son pouvoir islamo-nationaliste. Ce qui est en cours n\u02b9est plus une d\u00e9rive autoritaire mais la tentative de mise en place, par le feu et le sang, d\u02b9un r\u00e9gime dictatorial. T. Erdogan et ses alli\u00e9s parviendront-ils \u00e0 leurs fins? C\u02b9est d\u00e9sormais probable. Mais \u00e0 quel prix? (source: A.I.)\nDans son ouvrage, le politologue turc Ahmet Insel, \u00e9galement \u00e9conomiste et journaliste rend hommage aux journalistes, universitaires, \u00e9crivains et d\u00e9put\u00e9s qui payent de leur libert\u00e9 leur engagement pour une Turquie d\u00e9mocratique.\n\"La Nouvelle Turquie d\u02b9Erdogan\", Ahmet Insel, la D\u00e9couverte Poche, 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin", "Depuis l\u02b9\u00e9lection au suffrage universel de Tayyip Erdogan, la Turquie glisse progressivement vers le chaos. Point culminant, le coup d\u02b9Etat avort\u00e9 de juillet 2016. Le pr\u00e9sident, transformant cet \u00e9v\u00e9nement en avantage, a d\u00e9clench\u00e9 une vaste purge afin de faire dispara\u00eetre toute opposition \u00e0 son projet d\u02b9une Turquie soumise docilement et totalement \u00e0 son pouvoir islamo-nationaliste. Ce qui est en cours n\u02b9est plus une d\u00e9rive autoritaire mais la tentative de mise en place, par le feu et le sang, d\u02b9un r\u00e9gime dictatorial. T. Erdogan et ses alli\u00e9s parviendront-ils \u00e0 leurs fins? C\u02b9est d\u00e9sormais probable. Mais \u00e0 quel prix? (source: A.I.)\nDans son ouvrage, le politologue turc Ahmet Insel, \u00e9galement \u00e9conomiste et journaliste rend hommage aux journalistes, universitaires, \u00e9crivains et d\u00e9put\u00e9s qui payent de leur libert\u00e9 leur engagement pour une Turquie d\u00e9mocratique.\n\"La Nouvelle Turquie d\u02b9Erdogan\", Ahmet Insel, la D\u00e9couverte Poche, 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325854", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur", "name": "Insel, Ahmet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325854", "ece-8325853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-C17CAA0E-FDD5-4A91-8854-92B351DBFCE2", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-02-04T06:11:20_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7007264.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-654D7164-F820-489C-B98C-25AAD7EE2B4B", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\r\nCette semaine, Donald Trump continue de faire parler de lui.\r\nPar sa politique, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis ravive les tensions entre son pays et le monde musulman, selon le politologue Hasni Abidi dans le 19h30.\r\nUn cas concret: une chercheuse de l'EPFL d'origine iranienne n'a pas pu entrer sur le territoire am\u00e9ricain. T\u00e9moignage dans le 19h30.\r\nTemps Pr\u00e9sent se penche sur les pressions \u00e9conomiques qui p\u00e8sent sur les paysans suisses, poussant certains jusqu'au suicide.\r\nEnfin, on enfourche sa bicyclette dans Tribu, avec une th\u00e9orie surprenante de l'urbaniste Fr\u00e9d\u00e9ric H\u00e9ran sur le port du casque.\r\n Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\nCette semaine, Donald Trump continue de faire parler de lui.\nPar sa politique, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis ravive les tensions entre son pays et le monde musulman, selon le politologue Hasni Abidi dans le 19h30.\nUn cas concret: une chercheuse de l\u02b9EPFL d\u02b9origine iranienne n\u02b9a pas pu entrer sur le territoire am\u00e9ricain. T\u00e9moignage dans le 19h30.\nTemps Pr\u00e9sent se penche sur les pressions \u00e9conomiques qui p\u00e8sent sur les paysans suisses, poussant certains jusqu\u02b9au suicide.\nEnfin, on enfourche sa bicyclette dans Tribu, avec une th\u00e9orie surprenante de l\u02b9urbaniste Fr\u00e9d\u00e9ric H\u00e9ran sur le port du casque.\n Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-02-04T07:25:23_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8339791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-6FE865DA-E893-4866-ACFE-289E6B6D698F", "durationSec": 1419, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment reprocher \u00e0 Donald Trump de tenir ses promesses? Pacte anti-immigration, d\u00e9cret anti-avortement, projet de construction du mur mexicain... \u00c0 peine install\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche, Donald Trump prend les mesures qu'il avait pr\u00e9sent\u00e9es pendant sa campagne. Quelles le\u00e7ons tirer de sa fiabilit\u00e9 ? \r\nPar Anne Laure Gannac\r\nL'infinie sagacit\u00e9 des enfants. Comment peut-on d\u00e9plorer l'apparente banalit\u00e9 des choses, quand on a un peu de jugeote et de go\u00fbt pour le langage ? Ronce-Rose, l'h\u00e9ro\u00efne avis\u00e9e du roman d'Eric Chevillard \"Ronce-Rose\" (Ed. Minuit), observe les failles dans le monde des adultes, par o\u00f9 s'engouffrent la fantaisie et l'absurde.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \r\nVincent Ogier, vingt ans, \u00e9tudiant parisien en g\u00e9ologie, d\u00e9barque en Guyane pour y effectuer un stage dans une soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation aurif\u00e8re : Cayenor. \" Guyane \", la s\u00e9rie d'aventure de Canal + ne se prive pas du cocktail violence/cul/exotisme. Ces m\u00eames ingr\u00e9dients ne pr\u00e9sident pas \u00e0 l'exploitation de tous les produits rares?\r\nPar Pascal Bernheim\r\n\r\n* * Comment reprocher \u00e0 Donald Trump de tenir ses promesses? Pacte anti-immigration, d\u00e9cret anti-avortement, projet de construction du mur mexicain... \u00c0 peine install\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche, Donald Trump prend les mesures qu'il avait pr\u00e9sent\u00e9es pendant sa campagne. Quelles le\u00e7ons tirer de sa fiabilit\u00e9 ? \r\nPar Anne Laure Gannac\r\nL'infinie sagacit\u00e9 des enfants. Comment peut-on d\u00e9plorer l'apparente banalit\u00e9 des choses, quand on a un peu de jugeote et de go\u00fbt pour le langage ? Ronce-Rose, l'h\u00e9ro\u00efne avis\u00e9e du roman d'Eric Chevillard \"Ronce-Rose\" (Ed. Minuit), observe les failles dans le monde des adultes, par o\u00f9 s'engouffrent la fantaisie et l'absurde.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \r\nVincent Ogier, vingt ans, \u00e9tudiant parisien en g\u00e9ologie, d\u00e9barque en Guyane pour y effectuer un stage dans une soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation aurif\u00e8re : Cayenor. \" Guyane \", la s\u00e9rie d'aventure de Canal + ne se prive pas du cocktail violence/cul/exotisme. Ces m\u00eames ingr\u00e9dients ne pr\u00e9sident pas \u00e0 l'exploitation de tous les produits rares?\r\nPar Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Comment reprocher \u00e0 Donald Trump de tenir ses promesses? Pacte anti-immigration, d\u00e9cret anti-avortement, projet de construction du mur mexicain... \u00c0 peine install\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche, Donald Trump prend les mesures qu'il avait pr\u00e9sent\u00e9es pendant sa campagne. Quelles le\u00e7ons tirer de sa fiabilit\u00e9 ? \nPar Anne Laure Gannac\nL\u02b9infinie sagacit\u00e9 des enfants. Comment peut-on d\u00e9plorer l\u02b9apparente banalit\u00e9 des choses, quand on a un peu de jugeote et de go\u00fbt pour le langage ? Ronce-Rose, l\u02b9h\u00e9ro\u00efne avis\u00e9e du roman d\u02b9Eric Chevillard \"Ronce-Rose\" (Ed. Minuit), observe les failles dans le monde des adultes, par o\u00f9 s\u02b9engouffrent la fantaisie et l\u02b9absurde.\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \nVincent Ogier, vingt ans, \u00e9tudiant parisien en g\u00e9ologie, d\u00e9barque en Guyane pour y effectuer un stage dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u02b9exploitation aurif\u00e8re : Cayenor. \" Guyane \", la s\u00e9rie d\u02b9aventure de Canal + ne se prive pas du cocktail violence/cul/exotisme. Ces m\u00eames ingr\u00e9dients ne pr\u00e9sident pas \u00e0 l\u02b9exploitation de tous les produits rares?\nPar Pascal Bernheim"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-02-04T07:32:50_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359261.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326177"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Duel de la r\u00e9daction : Trump peut-il faire du tort \u00e0 Los Angeles 2024", "id": "sound-29B4E741-840C-421C-892F-30CA3E9E80A3", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9cret anti-immigration vot\u00e9 par Donald Trump n'est pas sans cons\u00e9quence pour le monde sportif. De nombreux athl\u00e8tes ont r\u00e9agi n\u00e9gativement \u00e0 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident des Etats-Unis. Dirigeants, f\u00e9d\u00e9ration et sponsors ont aussi fait part de leurs craintes. Ce d\u00e9cret pourrait-il port\u00e9 un coup fatal \u00e0 la candidature de Los Angeles pour les Jeux Olympiques 2024 ? A sept mois du vote du CIO, la question est ouverte. Jo\u00ebl Robert et J\u00e9r\u00f4me Jeannin ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* * Le d\u00e9cret anti-immigration vot\u00e9 par Donald Trump n'est pas sans cons\u00e9quence pour le monde sportif. De nombreux athl\u00e8tes ont r\u00e9agi n\u00e9gativement \u00e0 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident des Etats-Unis. Dirigeants, f\u00e9d\u00e9ration et sponsors ont aussi fait part de leurs craintes. Ce d\u00e9cret pourrait-il port\u00e9 un coup fatal \u00e0 la candidature de Los Angeles pour les Jeux Olympiques 2024 ? A sept mois du vote du CIO, la question est ouverte. Jo\u00ebl Robert et J\u00e9r\u00f4me Jeannin ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9cret anti-immigration vot\u00e9 par Donald Trump n\u02b9est pas sans cons\u00e9quence pour le monde sportif. De nombreux athl\u00e8tes ont r\u00e9agi n\u00e9gativement \u00e0 la d\u00e9cision du pr\u00e9sident des Etats-Unis. Dirigeants, f\u00e9d\u00e9ration et sponsors ont aussi fait part de leurs craintes. Ce d\u00e9cret pourrait-il port\u00e9 un coup fatal \u00e0 la candidature de Los Angeles pour les Jeux Olympiques 2024 ? A sept mois du vote du CIO, la question est ouverte. Jo\u00ebl Robert et J\u00e9r\u00f4me Jeannin ne sont pas d\u02b9accord. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Duel de la r\u00e9daction : Trump peut-il faire du tort \u00e0 Los Angeles 2024 / SP_2017-02-04T20:03:45_duel-de-la-redaction-trump-peut-il-faire", "Sport-Premi\u00e8re du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326195", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326194"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "NIOH: Super bien, super vif, super dur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6ADEDDD2-FA6D-4456-BC5D-5611F939BD65", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Point Barre affute son katana et s'en va trancher des samoura\u00efs et du gros d\u00e9mon dans un jeu d'action aussi brillant qu'exigeant.\r\nNioh est un jeu hybride, entre le tr\u00e8s vif Ninja Gaiden et le difficile Dark Souls.\r\n(PEGI 18)", "alternativeExcerpt": ["Point Barre affute son katana et s\u2019en va trancher des samoura\u00efs et du gros d\u00e9mon dans un jeu d\u2019action aussi brillant qu\u2019exigeant.\nNioh est un jeu hybride, entre le tr\u00e8s vif Ninja Gaiden et le difficile Dark Souls.\n(PEGI 18)"], "alternativeTitle": ["NIOH: Super bien, super vif, super dur / PB_2017-02-04T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325903"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming: c\u00f4t\u00e9 court", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8312D564-D9D5-445C-832E-78F3C42D0EC2", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Le g\u00e9ant Facebook condamn\u00e9 \u00e0 verser 500 millions de dollars pour l'Oculus Rift. \r\n- La Commission europ\u00e9enne se penche sur les pratiques de la plateforme STEAM. \r\n- Des parents font interdire un jeu de chirurgie esth\u00e9tique profil\u00e9 pour les enfants.", "alternativeExcerpt": ["- Le g\u00e9ant Facebook condamn\u00e9 \u00e0 verser 500 millions de dollars pour l\u2019Oculus Rift. \n- La Commission europ\u00e9enne se penche sur les pratiques de la plateforme STEAM. \n- Des parents font interdire un jeu de chirurgie esth\u00e9tique profil\u00e9 pour les enfants."], "alternativeTitle": ["Actu Gaming: c\u00f4t\u00e9 court / PB_2017-02-04T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9veloppement 9", "id": "sound-F764A438-B54C-43D2-9D13-D241E2CF2A4E", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9veloppement 9 / FOR_2017-02-04T18:16:00_developpement-9", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8343814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : pr\u00e9sentation de la finale de la CAN", "id": "sound-D556C1F8-C246-4DBA-8DA7-DC2A8FB6C752", "durationSec": 3981, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Penot, Herv\u00e9\r\nLe Cameroun d\u00e9fie l'Egypte en finale de la Coupe d'Afrique des Nations le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017 pour la revanche de 2008. Si les Egyptiens faisaient partie des favoris du tournoi, les Camerounais, avec leurs jeunes joueurs, n'\u00e9taient pas attendus \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition. Ont-ils les moyens de l'emporter \u00e0 Libreville ? L'avis d'Herv\u00e9 Penot, sp\u00e9cialiste du football africain.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:26:13-20:26:44 / Infotrafic: 20:30:37-20:31:05 / Infotrafic: 20:31:05-20:31:18 / * Le Cameroun d\u00e9fie l'Egypte en finale de la Coupe d'Afrique des Nations le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017 pour la revanche de 2008. Si les Egyptiens faisaient partie des favoris du tournoi, les Camerounais, avec leurs jeunes joueurs, n'\u00e9taient pas attendus \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition. Ont-ils les moyens de l'emporter \u00e0 Libreville ? L'avis d'Herv\u00e9 Penot, sp\u00e9cialiste du football africain.", "alternativeExcerpt": ["Le Cameroun d\u00e9fie l\u02b9Egypte en finale de la Coupe d\u02b9Afrique des Nations le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017 pour la revanche de 2008. Si les Egyptiens faisaient partie des favoris du tournoi, les Camerounais, avec leurs jeunes joueurs, n\u02b9\u00e9taient pas attendus \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition. Ont-ils les moyens de l\u02b9emporter \u00e0 Libreville ? L\u02b9avis d\u02b9Herv\u00e9 Penot, sp\u00e9cialiste du football africain."], "alternativeTitle": ["Football : pr\u00e9sentation de la finale de la CAN / SP_2017-02-04T20:23:45_football-presentation-de-la-finale-de-la", "Sport-Premi\u00e8re du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7150836.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326195", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8326192"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "\"Jamlet\" d'Ambroise Thomas: une premi\u00e8re \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA69D38E-250B-471F-AC08-DAE3F434F9C5", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamlet", "Thomas, Ambroise"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "baryton (voix)"], "excerpt": "Hamlet, l'op\u00e9ra du compositeur fran\u00e7ais Ambroise Thomas est \u00e0 d\u00e9couvrir du 5 au 12 f\u00e9vrier 2017 sur la sc\u00e8ne lyrique vaudoise. Cette trag\u00e9die shakespearienne o\u00f9 les vivants rencontrent les morts est un reflet du th\u00e9\u00e2tre de la vengeance sous le Second Empire. Pour parler de cette oeuvre rarement propos\u00e9e par nos th\u00e9\u00e2tres contemporains, le baryton R\u00e9gis Mengus - interpr\u00e8te du r\u00f4le-titre - est l'invit\u00e9 de Serene Regard.", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 04.02.2017", "Avant-sc\u00e8ne du 04.02.2017", "Ambroise Thomas: une 1\u00e8re \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne / AVS_2017-02-04T19:30:00_avant-scene", "Ambroise Thomas: une 1\u00e8re \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne / AVS_2017-02-04T19:30:00_avant-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423769.image", "alternativeExcerpt": ["Hamlet, l\u2019op\u00e9ra du compositeur fran\u00e7ais Ambroise Thomas est \u00e0 d\u00e9couvrir du 5 au 12 f\u00e9vrier 2017 sur la sc\u00e8ne lyrique vaudoise. Cette trag\u00e9die shakespearienne o\u00f9 les vivants rencontrent les morts est un reflet du th\u00e9\u00e2tre de la vengeance sous le Second Empire. \n\nPour parler de cette \u0153uvre rarement propos\u00e9e par nos th\u00e9\u00e2tres contemporains, le baryton R\u00e9gis Mengus - interpr\u00e8te du r\u00f4le-titre - est l\u2019invit\u00e9 de Serene Regard.", "Hamlet, l\u2019op\u00e9ra du compositeur fran\u00e7ais Ambroise Thomas est \u00e0 d\u00e9couvrir du 5 au 12 f\u00e9vrier 2017 sur la sc\u00e8ne lyrique vaudoise. Cette trag\u00e9die shakespearienne o\u00f9 les vivants rencontrent les morts est un reflet du th\u00e9\u00e2tre de la vengeance sous le Second Empire. \n\nPour parler de cette \u0153uvre rarement propos\u00e9e par nos th\u00e9\u00e2tres contemporains, le baryton R\u00e9gis Mengus - interpr\u00e8te du r\u00f4le-titre - est l\u2019invit\u00e9 de Serene Regard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325818", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Mengus, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325818", "ece-8325817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpin : la course aux m\u00e9dailles est lanc\u00e9e", "id": "sound-13FB9528-64F7-4899-9814-DAF458BE10FA", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les championnats du monde de ski alpin se disputent du 6 au 19 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 St-Moritz. A trois jours de la premi\u00e8re course, Patrick D\u00e9l\u00e9troz et Alain Th\u00e9voz donnent les derni\u00e8res nouvelles des skieurs suisses depuis la station grisonne. St\u00e9phane Cattin, le chef alpin de Swiss-ski, pr\u00e9sente quant \u00e0 lui l'objectif comptable esp\u00e9r\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration.\r\n\r\n* * Les championnats du monde de ski alpin se disputent du 6 au 19 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 St-Moritz. A trois jours de la premi\u00e8re course, Patrick D\u00e9l\u00e9troz et Alain Th\u00e9voz donnent les derni\u00e8res nouvelles des skieurs suisses depuis la station grisonne. St\u00e9phane Cattin, le chef alpin de Swiss-ski, pr\u00e9sente quant \u00e0 lui l'objectif comptable esp\u00e9r\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration.", "alternativeExcerpt": ["Les championnats du monde de ski alpin se disputent du 6 au 19 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 St-Moritz. A trois jours de la premi\u00e8re course, Patrick D\u00e9l\u00e9troz et Alain Th\u00e9voz donnent les derni\u00e8res nouvelles des skieurs suisses depuis la station grisonne. St\u00e9phane Cattin, le chef alpin de Swiss-ski, pr\u00e9sente quant \u00e0 lui l\u02b9objectif comptable esp\u00e9r\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Ski alpin : la course aux m\u00e9dailles est lanc\u00e9e / SP_2017-02-04T19:23:45_ski-alpin-la-course-aux-medailles-est-la", "Sport-Premi\u00e8re du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8330890.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326195", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef alpin Swiss-ski", "name": "Cattin, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "En Antarctique avec le Swiss Polar Institute", "id": "sound-6A1CA430-C244-4BCF-B35F-1B31A5FF425A", "durationSec": 917, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour la RTS, Bastien Confino suit durant un mois la mission \"Antarctica Circumnavigation Expedition\" du Swiss Polar Institute. Cette exp\u00e9dition consiste \u00e0 faire le tour de l'Antarctique en bateau pour r\u00e9aliser de nombreuses exp\u00e9riences scientifiques.\r\nAujourd'hui: Brian Miller de l'Australian Antarctic, m\u00e8ne un projet d'\u00e9coute des baleines.", "alternativeExcerpt": ["Pour la RTS, Bastien Confino suit durant un mois la mission \"Antarctica Circumnavigation Expedition\" du Swiss Polar Institute. Cette exp\u00e9dition consiste \u00e0 faire le tour de l\u2019Antarctique en bateau pour r\u00e9aliser de nombreuses exp\u00e9riences scientifiques.\n\nAujourd'hui: Brian Miller de l\u2019Australian Antarctic, m\u00e8ne un projet d\u2019\u00e9coute des baleines."], "alternativeTitle": ["En Antarctique avec le Swiss Polar Institute / PDT_2017-02-04T10:03:45_en-antarctique-avec-le-swiss-polar-insti", "Prise de terre du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8347503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326146", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur,  Australian Antarctic Division, Chercheur Australian Antarctic Division", "name": "Miller, Brian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326140"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Photographes et montagnards", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80F0EC40-B5F9-4C45-8F40-C7A099284E95", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1596, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie", "montagne", "histoire", "alpinisme"], "excerpt": "Nicolas Crispini et Maurice Schobinger sont tous deux de grands photographes et des amoureux des sommets.\r\nLaurence Froidevaux les a rencontr\u00e9 \u00e0 l'occasion du vernissage de \"Sans limite. Photographies de montagne\". Ils partagent et croisent leur regard sur ces  repr\u00e9sentations particuli\u00e8res de la montagne. La nouvelle exposition du mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne investit toute l'institution et expose plus de 300 photographies, du 19e si\u00e8cle \u00e0 nos jours. La repr\u00e9sentation de la montagne est un domaine dans lequel la photographie a beaucoup innov\u00e9, depuis ses d\u00e9buts jusqu'\u00e0 notre p\u00e9riode contemporaine. Les pionniers de la photographie ont permis de d\u00e9couvrir des sommets jamais atteints auparavant et de transformer la montagne en paysages.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 04.02.2017", "Nez \u00e0 nez du 04.02.2017", "Photographes et montagnards / NEZ_2017-02-04T10:03:00_nez-a-nez", "Photographes et montagnards / NEZ_2017-02-04T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Crispini et Maurice Schobinger sont tous deux de grands photographes et des amoureux des sommets.\n\nLaurence Froidevaux les a rencontr\u00e9 \u00e0 l\u02b9occasion du vernissage de \"Sans limite. Photographies de montagne\". Ils partagent et croisent leur regard sur ces  repr\u00e9sentations particuli\u00e8res de la montagne. La nouvelle exposition du mus\u00e9e de l\u02b9Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne investit toute l\u02b9institution et expose plus de 300 photographies, du 19e si\u00e8cle \u00e0 nos jours.\n\nLa repr\u00e9sentation de la montagne est un domaine dans lequel la photographie a beaucoup innov\u00e9, depuis ses d\u00e9buts jusqu\u02b9\u00e0 notre p\u00e9riode contemporaine. Les pionniers de la photographie ont permis de d\u00e9couvrir des sommets jamais atteints auparavant et de transformer la montagne en paysages.", "Nicolas Crispini et Maurice Schobinger sont tous deux de grands photographes et des amoureux des sommets.\n\nLaurence Froidevaux les a rencontr\u00e9 \u00e0 l\u02b9occasion du vernissage de \"Sans limite. Photographies de montagne\". Ils partagent et croisent leur regard sur ces  repr\u00e9sentations particuli\u00e8res de la montagne. La nouvelle exposition du mus\u00e9e de l\u02b9Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne investit toute l\u02b9institution et expose plus de 300 photographies, du 19e si\u00e8cle \u00e0 nos jours.\n\nLa repr\u00e9sentation de la montagne est un domaine dans lequel la photographie a beaucoup innov\u00e9, depuis ses d\u00e9buts jusqu\u02b9\u00e0 notre p\u00e9riode contemporaine. Les pionniers de la photographie ont permis de d\u00e9couvrir des sommets jamais atteints auparavant et de transformer la montagne en paysages."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325839", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Schobinger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Crispini, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325839", "ece-8325838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La Librairie Francophone", "id": "sound-90C3C8FE-36DD-49A0-BCBD-B44F07595644", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cosey, Grand Prix au dernier Festival international de la BD D'Angoul\u00eame\r\n \tNicolas Dickner pour \" Six degr\u00e9s de libert\u00e9 \" aux \u00e9ditions du Seuil \r\n \tPascale Roze pour \" Lonely Child \" aux \u00e9ditions Stock\r\n \tDans le cadre des 150 ans du Canada, rencontre avec Carole Laure dans le quartier Mile End de Montr\u00e9al pour un entretien sur l'art et les spectacles, autour de son texte dans \" Carnets de Montr\u00e9al \" avec Catherine Pont-Humbert  aux \u00e9ditions du Passage.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:50-17:59:17 / * Cosey, Grand Prix au dernier Festival international de la BD D'Angoul\u00eame\r\n \tNicolas Dickner pour \" Six degr\u00e9s de libert\u00e9 \" aux \u00e9ditions du Seuil \r\n \tPascale Roze pour \" Lonely Child \" aux \u00e9ditions Stock\r\n \tDans le cadre des 150 ans du Canada, rencontre avec Carole Laure dans le quartier Mile End de Montr\u00e9al pour un entretien sur l'art et les spectacles, autour de son texte dans \" Carnets de Montr\u00e9al \" avec Catherine Pont-Humbert  aux \u00e9ditions du Passage.", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 04.02.2017", "La librairie francophone du 04.02.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-02-04T17:03:45_la-librairie-francophone", "La Librairie Francophone / LLF_2017-02-04T17:03:45_la-librairie-francophone"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "alternativeExcerpt": ["Cosey, Grand Prix au dernier Festival international de la BD D\u02b9Angoul\u00eame\n \tNicolas Dickner pour \" Six degr\u00e9s de libert\u00e9 \" aux \u00e9ditions du Seuil \n \tPascale Roze pour \" Lonely Child \" aux \u00e9ditions Stock\n \tDans le cadre des 150 ans du Canada, rencontre avec Carole Laure dans le quartier Mile End de Montr\u00e9al pour un entretien sur l\u02b9art et les spectacles, autour de son texte dans \" Carnets de Montr\u00e9al \" avec Catherine Pont-Humbert  aux \u00e9ditions du Passage.", "Cosey, Grand Prix au dernier Festival international de la BD D\u02b9Angoul\u00eame\n \tNicolas Dickner pour \" Six degr\u00e9s de libert\u00e9 \" aux \u00e9ditions du Seuil \n \tPascale Roze pour \" Lonely Child \" aux \u00e9ditions Stock\n \tDans le cadre des 150 ans du Canada, rencontre avec Carole Laure dans le quartier Mile End de Montr\u00e9al pour un entretien sur l\u02b9art et les spectacles, autour de son texte dans \" Carnets de Montr\u00e9al \" avec Catherine Pont-Humbert  aux \u00e9ditions du Passage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326160", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326160", "ece-8326159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9pression \u00e0 la lumi\u00e8re de la Psycho-g\u00e9n\u00e9alogie.", "id": "sound-E94A0D07-8C5F-49AC-AB39-7D88D13830A8", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si nos anc\u00eatres nous avaient laiss\u00e9 des valises de tristesse? On sait d\u00e9sormais que le corps a une m\u00e9moire, que les souffrances s'impriment et qu'elles pourraient se transmettre \u00e0 travers les g\u00e9n\u00e9rations.  Mais cet h\u00e9ritage est souvent peu \u00e9tudi\u00e9. Sylvie Tenenbaum est psychoth\u00e9rapeute, a \u00e9tudi\u00e9 la th\u00e9rapie transg\u00e9n\u00e9rationnelle avec Anne Ancelin-Schutzenberger. Gr\u00e2ce \u00e0 ces outils, son exp\u00e9rience,  elle invite tout un chacun \u00e0 \u00e9clairer ses difficult\u00e9s de vie en explorant son pass\u00e9 pour mieux se lib\u00e9rer de liens n\u00e9gatifs. Sylvie Tenenbaum, \"D\u00e9pression et si \u00e7a venait de nos anc\u00eatres\", Albin Michel.\r\n\r\n* * Et si nos anc\u00eatres nous avaient laiss\u00e9 des valises de tristesse? On sait d\u00e9sormais que le corps a une m\u00e9moire, que les souffrances s'impriment et qu'elles pourraient se transmettre \u00e0 travers les g\u00e9n\u00e9rations.  Mais cet h\u00e9ritage est souvent peu \u00e9tudi\u00e9. Sylvie Tenenbaum est psychoth\u00e9rapeute, a \u00e9tudi\u00e9 la th\u00e9rapie transg\u00e9n\u00e9rationnelle avec Anne Ancelin-Schutzenberger. Gr\u00e2ce \u00e0 ces outils, son exp\u00e9rience,  elle invite tout un chacun \u00e0 \u00e9clairer ses difficult\u00e9s de vie en explorant son pass\u00e9 pour mieux se lib\u00e9rer de liens n\u00e9gatifs. Sylvie Tenenbaum, \"D\u00e9pression et si \u00e7a venait de nos anc\u00eatres\", Albin Michel.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 04.02.2017", "La d\u00e9pression \u00e0 la lumi\u00e8re de la Psycho-g\u00e9n\u00e9alogie. / EGO_2017-02-04T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 04.02.2017", "La d\u00e9pression \u00e0 la lumi\u00e8re de la Psycho-g\u00e9n\u00e9alogie. / EGO_2017-02-04T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Et si nos anc\u00eatres nous avaient laiss\u00e9 des valises de tristesse? On sait d\u00e9sormais que le corps a une m\u00e9moire, que les souffrances s\u02b9impriment et qu\u02b9elles pourraient se transmettre \u00e0 travers les g\u00e9n\u00e9rations.  Mais cet h\u00e9ritage est souvent peu \u00e9tudi\u00e9. Sylvie Tenenbaum est psychoth\u00e9rapeute, a \u00e9tudi\u00e9 la th\u00e9rapie transg\u00e9n\u00e9rationnelle avec Anne Ancelin-Schutzenberger. Gr\u00e2ce \u00e0 ces outils, son exp\u00e9rience,  elle invite tout un chacun \u00e0 \u00e9clairer ses difficult\u00e9s de vie en explorant son pass\u00e9 pour mieux se lib\u00e9rer de liens n\u00e9gatifs. Sylvie Tenenbaum, \"D\u00e9pression et si \u00e7a venait de nos anc\u00eatres\", Albin Michel.", "Et si nos anc\u00eatres nous avaient laiss\u00e9 des valises de tristesse? On sait d\u00e9sormais que le corps a une m\u00e9moire, que les souffrances s\u02b9impriment et qu\u02b9elles pourraient se transmettre \u00e0 travers les g\u00e9n\u00e9rations.  Mais cet h\u00e9ritage est souvent peu \u00e9tudi\u00e9. Sylvie Tenenbaum est psychoth\u00e9rapeute, a \u00e9tudi\u00e9 la th\u00e9rapie transg\u00e9n\u00e9rationnelle avec Anne Ancelin-Schutzenberger. Gr\u00e2ce \u00e0 ces outils, son exp\u00e9rience,  elle invite tout un chacun \u00e0 \u00e9clairer ses difficult\u00e9s de vie en explorant son pass\u00e9 pour mieux se lib\u00e9rer de liens n\u00e9gatifs. Sylvie Tenenbaum, \"D\u00e9pression et si \u00e7a venait de nos anc\u00eatres\", Albin Michel."], "imageURL": "//www.rts.ch/8357542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326113", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue fran\u00e7aise, psychoth\u00e9rapeute et professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis, ", "name": "Ancelin Sch\u00fctzenberger, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Tenenbaum, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326113", "ece-8326112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-56F6690E-BED1-4706-8907-8C14EEE02341", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zelenka, Alexander\r\nL'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d'Europe francophone.\r\nCette semaine, Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Terre & Nature\" revient sur le loup et les menaces qui commencent \u00e0 peser sur lui un peu partout en Europe.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d'Europe francophone.\r\nCette semaine, Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Terre & Nature\" revient sur le loup et les menaces qui commencent \u00e0 peser sur lui un peu partout en Europe.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d\u2019Europe francophone.\n\nCette semaine, Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Terre & Nature\" revient sur le loup et les menaces qui commencent \u00e0 peser sur lui un peu partout en Europe."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-02-04T10:04:59_allo-la-terre", "Prise de terre du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359225.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326146", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-245D072C-3DC3-4C4E-8D28-83FAC18246D8", "durationSec": 289, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "alternativeExcerpt": ["Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-02-04T07:16:01_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "36e \u00e9dition de \"Les 12 heures du Fromage\"", "id": "sound-BE035850-05F1-48EE-AA27-194376421232", "durationSec": 5136, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est en direct de la salle de la Rebatte de Ch\u00e9zard-St-Martin \u00e0 l'occasion de La 36e \u00e9dition de \"Les 12 heures du Fromage\".\r\nConseiller musicale: Vincent Baroni - R\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* * Le Kiosque \u00e0 Musiques est en direct de la salle de la Rebatte de Ch\u00e9zard-St-Martin \u00e0 l'occasion de La 36e \u00e9dition de \"Les 12 heures du Fromage\".\r\nConseiller musicale: Vincent Baroni - R\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny - Animateur: Jean-Marc Richard.", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 04.02.2017", "Le kiosque \u00e0 musiques du 04.02.2017", "En direct de Ch\u00e9zard-St-Martin \u00e0 l'occasion de la 36e \u00e9dition  *Les 12 heures du Fromage* / KAM_2017-02-04T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "En direct de Ch\u00e9zard-St-Martin \u00e0 l'occasion de la 36e \u00e9dition  *Les 12 heures du Fromage* / KAM_2017-02-04T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Vincent Baroni\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny\nTechnique: Thierry Galeuchet, Jean-Pascal Mages\nAccueil: Yasmina Leu\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\nBig Band du Littoral Neuch\u00e2telois- Jacques-Alain Frank\nNeuch\u00e2tel Celtic Pipe\nLes Luusbuebe - St\u00e9phane Baumann\nFonzie Family - C\u00e9dric Bellini\nThe Bee's Gospel Singers - Nicole Jacquet Henry", "Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Vincent Baroni\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny\nTechnique: Thierry Galeuchet, Jean-Pascal Mages\nAccueil: Yasmina Leu\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\nBig Band du Littoral Neuch\u00e2telois- Jacques-Alain Frank\nNeuch\u00e2tel Celtic Pipe\nLes Luusbuebe - St\u00e9phane Baumann\nFonzie Family - C\u00e9dric Bellini\nThe Bee's Gospel Singers - Nicole Jacquet Henry"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326122", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326122", "ece-8326121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : Peter Zeidler se confie \u00e0 la veille de la reprise", "id": "sound-62ECB0D4-A748-4494-8C64-1CF352B21AC3", "durationSec": 1091, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zeidler, Peter\r\nC'est la reprise en Super League de football pour les clubs romands le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017. Le Lausanne-Sports re\u00e7oit Lucerne alors que le FC Sion se rend \u00e0 Berne y affronter Young Boys. Un match d\u00e9cisif pour la suite du championnat puisque les Valaisans sont 3\u00e8me du classement \u00e0 six longueurs des Bernois. Pour pr\u00e9senter ce choc au sommet, Sport Premi\u00e8re a rencontr\u00e9 l'entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au si\u00e8ge du club \u00e0 Martigny.\r\n\r\n* * C'est la reprise en Super League de football pour les clubs romands le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017. Le Lausanne-Sports re\u00e7oit Lucerne alors que le FC Sion se rend \u00e0 Berne y affronter Young Boys. Un match d\u00e9cisif pour la suite du championnat puisque les Valaisans sont 3\u00e8me du classement \u00e0 six longueurs des Bernois. Pour pr\u00e9senter ce choc au sommet, Sport Premi\u00e8re a rencontr\u00e9 l'entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au si\u00e8ge du club \u00e0 Martigny.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est la reprise en Super League de football pour les clubs romands le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017. Le Lausanne-Sports re\u00e7oit Lucerne alors que le FC Sion se rend \u00e0 Berne y affronter Young Boys. Un match d\u00e9cisif pour la suite du championnat puisque les Valaisans sont 3\u00e8me du classement \u00e0 six longueurs des Bernois. Pour pr\u00e9senter ce choc au sommet, Sport Premi\u00e8re a rencontr\u00e9 l\u02b9entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, au si\u00e8ge du club \u00e0 Martigny."], "alternativeTitle": ["Football : Peter Zeidler se confie \u00e0 la veille de la reprise / SP_2017-02-04T19:03:45_football-peter-zeidler-se-confie-a-la-ve", "Sport-Premi\u00e8re du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8258999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326195", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8326193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Un pionnier de la photographie a\u00e9rienne au Lat\u00e9nium", "id": "sound-37C7B392-9781-466C-8390-1DF3FC07BFE1", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Antoine Poidebard est un p\u00e8re j\u00e9suite, pionnier en photographie a\u00e9rienne dans les ann\u00e9es 20, 30 au pays du Levant. Explorateur, inventeur, conf\u00e9rencier, missionnaire, voire parfois \"t\u00eate br\u00fbl\u00e9e\", le p\u00e8re Poidebard de son vivant est une star internationale dont les d\u00e9couvertes vont inspirer bon nombre de ses contemporains et m\u00eame certaines vignettes de l'album Tintin, Le Tr\u00e9sor de Rackham le Rouge. Ses photographies qui par leur beaut\u00e9 d\u00e9passent les enjeux scientifiques racontent l'histoire d'une m\u00e9thode qui va faire flor\u00e8s. Passionnantes explications de Marc-Antoine Kaeser, directeur du Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel. \"Archives des sables, De Palmyre \u00e0 Carthage\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel jusqu'au 17 avril 2017.\r\nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Florence Grivel, diffus\u00e9e le mardi 31 janvier 2017 dans Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["Antoine Poidebard est un p\u00e8re j\u00e9suite, pionnier en photographie a\u00e9rienne dans les ann\u00e9es 20, 30 au pays du Levant. Explorateur, inventeur, conf\u00e9rencier, missionnaire, voire parfois \"t\u00eate br\u00fbl\u00e9e\", le p\u00e8re Poidebard de son vivant est une star internationale dont les d\u00e9couvertes vont inspirer bon nombre de ses contemporains et m\u00eame certaines vignettes de l\u02b9album Tintin, Le Tr\u00e9sor de Rackham le Rouge. Ses photographies qui par leur beaut\u00e9 d\u00e9passent les enjeux scientifiques racontent l\u02b9histoire d\u02b9une m\u00e9thode qui va faire flor\u00e8s. Passionnantes explications de Marc-Antoine Kaeser, directeur du Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel. \"Archives des sables, De Palmyre \u00e0 Carthage\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel jusqu\u02b9au 17 avril 2017.\nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Florence Grivel, diffus\u00e9e le mardi 31 janvier 2017 dans Vertigo."], "alternativeTitle": ["Un pionnier de la photographie a\u00e9rienne au Lat\u00e9nium / 69S_2017-02-04T06:32:41_un-pionnier-de-la-photographie-aerienne", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7868056.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-5971EF8D-20B2-4AD9-A79A-0DC85C67A2F1", "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-02-04T08:10:25_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : la patinoire provisoire \u00e0 10 millions du LHC", "id": "sound-F8B8CD44-7B01-4F39-82BB-1FADA70D0C47", "durationSec": 3697, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La patinoire provisoire de Malley pourra accueillir, d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt et pour deux saisons, 6700 spectateurs, dont 2000 debout. La structure m\u00e9tallique sera situ\u00e9e sur le site des anciens abattoirs \u00e0 200 m\u00e8tres de la patinoire actuelle. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration : plus de 10 millions de francs dont 7,7 millions \u00e0 la charge du Lausanne Hockey Club qui devra rembourser son emprunt d\u00e8s 2019 \u00e0 hauteur de 750'000 francs par an sur 10 ans. Entretien avec le pr\u00e9sident du conseil d'administration du LHC, Patrick De Preux.\r\n\r\n* * La patinoire provisoire de Malley pourra accueillir, d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt et pour deux saisons, 6700 spectateurs, dont 2000 debout. La structure m\u00e9tallique sera situ\u00e9e sur le site des anciens abattoirs \u00e0 200 m\u00e8tres de la patinoire actuelle. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration : plus de 10 millions de francs dont 7,7 millions \u00e0 la charge du Lausanne Hockey Club qui devra rembourser son emprunt d\u00e8s 2019 \u00e0 hauteur de 750'000 francs par an sur 10 ans. Entretien avec le pr\u00e9sident du conseil d'administration du LHC, Patrick De Preux.", "alternativeExcerpt": ["La patinoire provisoire de Malley pourra accueillir, d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt et pour deux saisons, 6700 spectateurs, dont 2000 debout. La structure m\u00e9tallique sera situ\u00e9e sur le site des anciens abattoirs \u00e0 200 m\u00e8tres de la patinoire actuelle. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration : plus de 10 millions de francs dont 7,7 millions \u00e0 la charge du Lausanne Hockey Club qui devra rembourser son emprunt d\u00e8s 2019 \u00e0 hauteur de 750'000 francs par an sur 10 ans. Entretien avec le pr\u00e9sident du conseil d'administration du LHC, Patrick De Preux."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : la patinoire provisoire \u00e0 10 millions du LHC / SP_2017-02-04T21:03:45_hockey-sur-glace-la-patinoire-provisoire", "Sport-Premi\u00e8re du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5186954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326195", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du Conseil d'administration du LHC", "name": "Preux, Patrick de", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326190"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9veloppement 6", "id": "sound-506B6CAB-86D6-400A-82AD-0F6F257189EF", "durationSec": 897, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9veloppement 6 / 12H30_2017-02-04T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-8343828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le 45e Prix de Lausanne touche \u00e0 sa fin", "id": "sound-6FEC2734-F54F-404A-A76E-8BFF884EFEA5", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Pastori, historien de la danse et Pr\u00e9sident du Conseil du Ballet B\u00e9jart\r\nApr\u00e8s une semaine de s\u00e9lections, le Prix de Lausanne, une comp\u00e9tition r\u00e9serv\u00e9e aux jeunes danseurs, prend fin ce samedi apr\u00e8s-midi au Palais de Baulieu. D\u00e9couverte des coulisses en compagnie de Jean-Pierre Pastori, historien de la danse et Pr\u00e9sident du Conseil du Ballet B\u00e9jart.\r\n\r\nLe 45e Prix de Lausanne touche \u00e0 sa fin C'est l'un plus plus prestigieux concours de danse au monde.. : Le prix de Lausanne.. \r\n20 candidats se sont qualifi\u00e9s sur les 66 .. en lice au d\u00e9part.. de 17 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes.. \r\nApr\u00e8s une semaine de s\u00e9lection, la comp\u00e9tition r\u00e9serv\u00e9e aux jeunes danseurs prend fin cet apr\u00e8s-midi (SA), au Palais de Baulieu. .. \r\nSophie Iselin s'est gliss\u00e9e dans les coulisses en compagnie de Jean-Pierre Pastori, historien de la danse et Pr\u00e9sident du Conseil du Ballet B\u00e9jart..\r\n  02'00'' \r\nSon \u00e0 FADER (fin parole 1'48'')\r\nExtro:  Le 45e concours international de Lausanne.. . La finale a lieu aujourd'hui \u00e0 14h30...", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une semaine de s\u00e9lections, le Prix de Lausanne, une comp\u00e9tition r\u00e9serv\u00e9e aux jeunes danseurs, prend fin ce samedi apr\u00e8s-midi au Palais de Baulieu. D\u00e9couverte des coulisses en compagnie de Jean-Pierre Pastori, historien de la danse et Pr\u00e9sident du Conseil du Ballet B\u00e9jart."], "alternativeTitle": ["Le 45e Prix de Lausanne touche \u00e0 sa fin / 12H30_2017-02-04T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4925400.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate \u00e9corne l'image de l'ex-footballeur britannique David Beckham", "id": "sound-D2DCEC8D-86C4-4E11-9343-76DA87DC2DB1", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancienne star du football David Beckham se retrouve au coeur d'une temp\u00eate m\u00e9diatique. Le site d'information Mediapart publie une enqu\u00eate qui l'accuse d'utiliser la cause humanitaire pour ses int\u00e9r\u00eats personnels.\r\n\r\nUne enqu\u00eate \u00e9corne l'image de l'ex-footballeur britannique David Beckham 18h David Beckham accus\u00e9 d'utiliser ses actions caritatives pour s'enrichir\r\n  DIRT STU LSNE\r\nL'ancienne star du football David Bekham se retrouve au coeur d'une temp\u00eate m\u00e9diatique. Le site d'information Mediapart vient de publier une enqu\u00eate qui \u00e9corne s\u00e9rieusement l'image du play boy britannique, J\u00e9r\u00f4me Jeannin... \r\nDavid Beckham est accus\u00e9 d'utiliser la cause humanitaire pour ses int\u00e9r\u00eats personnels...\r\nDavid Bekham, ce fut un formidable footballeur, mais aussi une ic\u00f4ne de la mode et de la presse people, \u00e9lu homme le plus sexy du monde en 20015, mari\u00e9 \u00e0 une ancienne Spice girl... qui aime se donner une image de p\u00e8re id\u00e9al sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\nPas \u00e9tonnant l'Unicef ait mis\u00e9 sur lui pour d\u00e9fendre la cause des enfants \u00e0 travers le monde.\r\nEn 2015, l'agence des Nations unies a  m\u00eame cr\u00e9\u00e9 un fond sp\u00e9cial \u00e0 son nom.... dont il \u00e9tait cens\u00e9 \u00eatre le principal contributeur.\r\nProbl\u00e8me: David Bekham aurait refus\u00e9 d'alimenter ce fond... \r\nC'est ce qu'affirme Mediapart, dont l'enqu\u00eate s'inscrit dans le cadre des football Leaks. Loin de son image de sportif au grand coeur, Beckham aurait tout fait pour  minimiser ses dons. Pire: il aurait m\u00eame envoy\u00e9 pour 8000 francs de facture \u00e0 l'Unicef pour se faire rembourser un d\u00e9placement en avion... qu'il a accompli avec son jet priv\u00e9...\r\nBeckham poss\u00e8de pourtant l'une des plus grandes fortunes de Grande Bretagne... \r\nSelon le dernier classement du Sunday Times, le patrimoine de David Bekham est estim\u00e9 \u00e0 325 millions d'euros. C'est plus que celle de Cristiano Ronaldo. Sa fortune serait m\u00eame sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la reine d'Angleterre. \r\nL\u00e0 o\u00f9 le bas blesse, c'est que Bekham a b\u00e2ti la plus grand partie de sa fortune sur son image, faite de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, de franchise et de modestie. Et que cette image doit beaucoup \u00e0 ses engagements pour l'Unicef. Mediapart accuse donc le Spice boy d'utiliser la cause humanitaire comme un tremplin pour ses affaires personnelles. \r\nCe n'est pas tout ce qu'on lui reproche... \r\nDavid et Victoria Beckham sont  accus\u00e9s d'avoir eu recours \u00e0 des montages articiels pour \u00e9chapper au fisc. Et ce Beckham n'aurait pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 contacter les dicateurs Ali Bongo et Noursoultan Nazarba\u00efev pour l'aider \u00e0 financer son r\u00eave: celui de voyager dans l'espace.\r\nEst-ce que l'int\u00e9ress\u00e9  a r\u00e9agi? \r\nPar l'interm\u00e9diaire de ses avocats, aujourd'hui. Ces derniers  affirment que Beckham a vers\u00e9 une somme a sept chiffres \u00e0 l'Unicef.  On parle donc de millions. Qu'il aurai soutenu de nombreuses organisations caritatives pendant de nombreuses ann\u00e9es,  et qu'il aurait m\u00eame donn\u00e9  l'int\u00e9gralit\u00e9 de ses salaires lorsqu'il jouait au PSG.\r\nCes nouvelles r\u00e9v\u00e9lations illustrent le double visage de nombreuses stars du football...\r\nblabla bla", "alternativeExcerpt": ["L'ancienne star du football David Beckham se retrouve au coeur d'une temp\u00eate m\u00e9diatique. Le site d'information Mediapart publie une enqu\u00eate qui l\u2019accuse d\u2019utiliser la cause humanitaire pour ses int\u00e9r\u00eats personnels."], "alternativeTitle": ["Une enqu\u00eate \u00e9corne l\u2019image de l\u2019ex-footballeur britannique David Beckham / FOR_2017-02-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361641.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actu radio, rubrique des sports", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343815"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Fribourg-Gott\u00e9ron affronte Lausanne apr\u00e8s quatre d\u00e9faites cons\u00e9cutives", "id": "sound-0BA6BDC3-F26B-4653-B32D-76EE4434481A", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce samedi, deux chocs enti\u00e8rement romands auront lieu en hockey sur glace: Bienne fait face \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette et Fribourg-Gott\u00e9ron se mesure \u00e0 Lausanne. Fribourg est en crise apr\u00e8s avoir perdu ses quatre derniers matchs. L'interview de Gil Montandon, ancien joueur, consultant RTS Sport.\r\n\r\nHockey sur glace: Fribourg-Gott\u00e9ron affronte Lausanne apr\u00e8s quatre d\u00e9faites cons\u00e9cutives 18h Hockey-sur-glace : Fribourg Gott\u00e9ron - Lausanne\r\nSoir\u00e9e compl\u00e8te de hockey-sur-glace au programme aujourd'hui... Avec 2 chocs enti\u00e8rement romands : Bienne - Gen\u00e8veServette et FribourgGott\u00e9ron - Lausanne...\r\nFribourg qui est en crise... avant-dernier... et qui a perdu ses 4 derniers matchs.\r\nGil Montandon, bonsoir... Vous \u00eates \u00e0 la patinoire de Fribourg... Vous comptez plus de 1000 matchs en Ligue nationale A, en partie pour Fribourg. \r\nSur la situation de Fribourg Gott\u00e9ron\r\n- Qu'est-ce qui vous inqui\u00e8te le plus dans cette \u00e9quipe de Gott\u00e9ron ?\r\n- L'entra\u00eeneur Larry Huras a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9... Il a maintenant l'aide de Slava Bykov comme consultant... Ca vous semble une bonne solution ou, au contraire, est-ce que cela risque d'affair l'entra\u00eeneur qui est quasiment mis sous tutelle ?\r\n- L'\u00e9quipe de Fribourg est partie deux jours en montagne en d\u00e9but de semaine ? Cela peut fonctionner ? vous avez d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu ce genre de mise au vert dans votre carri\u00e8re ?\r\n- Quel est le v\u00e9ritable mal de Fribourg Gott\u00e9ron. On a l'impression qu'il est profond. Et qu'il dure depuis plusieurs ann\u00e9es.\r\n- Y a-t-il, selon vous, un risque de rel\u00e9gation pour Fribourg ?\r\n- Y a-t-il des solutions ?\r\nSur Lausanne et plus globalement l'approche des play-offs\r\n- Si Fribourg va mal, Lausanne vit une belle saison, avec un 4\u00e8me rang qui devrait se confirmer \u00e0 la fin de la saison r\u00e9guli\u00e8re... Mais Lausanne cultive le paradoxe... Apr\u00e8s une superbe s\u00e9rie de 9 victoires, le club a perdu 5 matchs de suite... La loi des s\u00e9ries, en hockey sur glace, a encore de beaux jours devant elle !\r\n- Il reste encore 6 ou 7 matchs aux \u00e9quipes dans la saison r\u00e9guli\u00e8re... Comment se pr\u00e9pare les play-offs... Ca a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 ?\r\n- Globalement, on remarque quand-m\u00eame que trois \u00e9quipes dominent largement le championnat : Berne, Zoug et Zurich... Le champion est \u00e0 chercher dans ce trio ?\r\n- Gen\u00e8ve a perdu cette semaine la finale de la Coupe de Suisse... Cela fait plus de 30 ans que la Suisse romande n'a plus rien gagn\u00e9... Franchement, la disette n'est pas pr\u00eat de prendre fin... Vous partagez cet avis ?\r\nMerci Gil Montandon. Et cette soir\u00e9e de hockey sur glace est \u00e0 suivre dans Sport Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi, deux chocs enti\u00e8rement romands auront lieu en hockey sur glace: Bienne fait face \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette et Fribourg-Gott\u00e9ron se mesure \u00e0 Lausanne. Fribourg est en crise apr\u00e8s avoir perdu ses quatre derniers matchs. L'interview de Gil Montandon, ancien joueur, consultant RTS Sport."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Fribourg-Gott\u00e9ron affronte Lausanne apr\u00e8s quatre d\u00e9faites cons\u00e9cutives / FOR_2017-02-04T18:12:00_developpement-7", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343820"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Impression 3D: 2\u00e8me partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89265D61-66B6-420E-82E4-7780A4EDBFD4", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite de l'entretien consacr\u00e9 \u00e0 l'impression 3D dans le domaine m\u00e9dical, en compagnie de S\u00e9bastien Martinerie.", "alternativeExcerpt": ["Suite de l\u2019entretien consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019impression 3D dans le domaine m\u00e9dical, en compagnie de S\u00e9bastien Martinerie."], "alternativeTitle": ["Impression 3D: 2\u00e8me partie / PB_2017-02-04T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325905"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5041C27-BB1D-4FC1-B6B7-BDEF5F1778B6", "durationSec": 331, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- D\u00e9couvrez l'incroyable engin qu'Audi compte envoyer sur la Lune.\r\n- Le V-300: Cop Simulator pour bavures virtuelles.\r\n- Les Drones Star Wars Propel: du Laser Game a\u00e9rien pour les grands enfants.", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9couvrez l\u2019incroyable engin qu\u2019Audi compte envoyer sur la Lune.\n- Le V-300: Cop Simulator pour bavures virtuelles.\n- Les Drones Star Wars Propel: du Laser Game a\u00e9rien pour les grands enfants."], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2017-02-04T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "2017, ann\u00e9e du sexe connect\u00e9", "id": "sound-FF55650F-687F-4B00-B602-B56284C31E17", "durationSec": 1520, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avoir des relations sexuelles avec un robot dot\u00e9 d'une intelligence artificielle sera bient\u00f4t possible. Aujourd'hui d\u00e9j\u00e0, les fabricants de gadgets sexuels redoublent de cr\u00e9ativit\u00e9 pour relier leurs produits \u00e0 internet. Ils veulent leur part du g\u00e2teau du segment des objets connect\u00e9s, domaine prometteur qui p\u00e8sera bient\u00f4t des milliards de francs. Reste \u00e0 savoir si les humains sont pr\u00eats \u00e0 briser ce tabou des relations charnelles avec une machine qui apprend d'elle-m\u00eame. \r\nAvec nos chroniqueuse et chroniqueur Laurence Dif\u00e9lix et St\u00e9phane Laurenceau. Invit\u00e9e : Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe (VD).", "alternativeExcerpt": ["Avoir des relations sexuelles avec un robot dot\u00e9 d\u02b9une intelligence artificielle sera bient\u00f4t possible. Aujourd\u02b9hui d\u00e9j\u00e0, les fabricants de gadgets sexuels redoublent de cr\u00e9ativit\u00e9 pour relier leurs produits \u00e0 internet. Ils veulent leur part du g\u00e2teau du segment des objets connect\u00e9s, domaine prometteur qui p\u00e8sera bient\u00f4t des milliards de francs. Reste \u00e0 savoir si les humains sont pr\u00eats \u00e0 briser ce tabou des relations charnelles avec une machine qui apprend d\u02b9elle-m\u00eame. \nAvec nos chroniqueuse et chroniqueur Laurence Dif\u00e9lix et St\u00e9phane Laurenceau. Invit\u00e9e : Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe (VD)."], "alternativeTitle": ["2017, ann\u00e9e du sexe connect\u00e9 / 69S_2017-02-04T08:32:57_2017-annee-du-sexe-connecte", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Presse fran\u00e7aise sous influence", "id": "sound-BA8C2571-3B11-4A2B-8666-A5368ACF3846", "durationSec": 1695, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une r\u00e9dactrice en chef adjointe d\u00e9crit et d\u00e9nonce des r\u00e9dactions sous influence d'id\u00e9ologie politique. \"Un socialisme d'appareil \u00e0 l'agonie\" affirme cette journaliste licenci\u00e9e pour ne pas avoir fid\u00e8lement \u00e9pous\u00e9 les dogmes.  \r\nAvec \r\nAude Lancelin, journaliste, ex-directrice adjointe des magazines fran\u00e7ais l'Obs et  Marianne et auteure \"Le monde libre\" paru aux \u00c9ditons LLL.", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9dactrice en chef adjointe d\u00e9crit et d\u00e9nonce des r\u00e9dactions sous influence d\u02b9id\u00e9ologie politique. \"Un socialisme d\u02b9appareil \u00e0 l\u02b9agonie\" affirme cette journaliste licenci\u00e9e pour ne pas avoir fid\u00e8lement \u00e9pous\u00e9 les dogmes.  \n\nAvec \nAude Lancelin, journaliste, ex-directrice adjointe des magazines fran\u00e7ais l\u02b9Obs et  Marianne et auteure \"Le monde libre\" paru aux \u00c9ditons LLL."], "alternativeTitle": ["Presse fran\u00e7aise sous influence / MED_2017-02-04T09:10:45_presse-francaise-sous-influence", "M\u00e9dialogues du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8357558.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326151", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Lancelin, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Norv\u00e8ge et les Pays-Bas vis\u00e9s par des cyberattaques", "id": "sound-19FEF867-FCC9-4361-8D5A-6868CAF22C96", "durationSec": 187, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le Parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain lors de la campagne \u00e9lectorale de l'an dernier, la Norv\u00e8ge et les Pays-Bas craignent eux aussi d'avoir \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des cyberattaques en provenance de Russie. Le point avec nos correspondants, ainsi que l'interview de l'experte en cybers\u00e9curit\u00e9 Solange Ghernaouti.\r\n\r\nLa Norv\u00e8ge et les Pays-Bas vis\u00e9s par des cyberattaques 18h Norv\u00e8ge\r\n DIRT \r\nApr\u00e8s le parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain lors de la campagne \u00e9lectorale de l'an dernier, c'est l'Europe qui semble cette fois victime de cyberattaques en provenance de Russie.\r\nLes services de renseignement de la Norv\u00e8ge ont indiqu\u00e9 que plusieurs institutions du pays avaient fait l'objet d'une tentative de piratage.\r\nGr\u00e9gory Tervel, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Oslo. Le proc\u00e9d\u00e9 rappelle celui constat\u00e9 aux Etats-Unis.\r\nCe sont 9 boites de courrier \u00e9lectronique qui ont fait l'objet d'une tentative d'intrusion par un courriel malveillant.\r\n9 cibles bien d\u00e9termin\u00e9es et r\u00e9parties dans 6 institutions de la Norv\u00e8ge : le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, la d\u00e9fense nationale, le groupe des d\u00e9put\u00e9s travaillistes au parlement actuellement dans l'opposition, l'autorit\u00e9 de protection contre les radiations, une universit\u00e9 et (c'est peut-\u00eatre le plus sensible) les services de renseignements norv\u00e9giens.\r\nCes derniers ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s le mois dernier par un pays \u00e9tranger et ne souhaitent pas pr\u00e9ciser si cette cyberattaque a pu r\u00e9ussir au moins partiellement.\r\nMais ils sont cat\u00e9goriques sur son origine : le groupe de hackers APT 29, connu pour de telles attaques contre des cibles occidentales ces derni\u00e8res ann\u00e9es, et li\u00e9 aux autorit\u00e9s russes d'apr\u00e8s les services norv\u00e9giens.\r\nLa Premi\u00e8re ministre de la Norv\u00e8ge Erna Solberg a d\u00e9nonc\u00e9 je cite \u00ab une attaque grave contre nos syst\u00e8mes de gouvernance d\u00e9mocratiques \u00bb.\r\n- Pourquoi la Norv\u00e8ge ? En quoi ce pays scandinave int\u00e9resse la Russie ?\r\nEvidemment difficile de donner une raison particuli\u00e8re \u00e0 ce genre d'attaque.\r\nCe qu'on peut dire c'est que la Norv\u00e8ge est d'abord membre de l'OTAN depuis sa cr\u00e9ation en 1949, et c'est un pays frontalier de la Russie tout au nord de l'Europe. Historiquement c'est d'ailleurs le seul pays de l'OTAN qui partage une fronti\u00e8re terrestre avec la Russie (ce n'est plus le seul depuis 2004 et l'entr\u00e9e des pays baltes dans l'organisation).\r\nIl y a donc entre la petite Norv\u00e8ge et la grande Russie une relation qu'on peut qualifier de bon voisinage, mais tout de m\u00eame teint\u00e9e d'une certaine m\u00e9fiance et d'une rivalit\u00e9 grandissante autour de l'oc\u00e9an Arctique, une r\u00e9gion dont l'importance strat\u00e9gique va augmenter au fur et \u00e0 mesure de la fonte de la banquise, celle-ci ouvrant la voie au trafic maritime voire (\u00e0 plus long terme) \u00e0 l'exploitation du sous-sol.\r\nLa relation entre la Norv\u00e8ge et la Russie s'est tendue ces derni\u00e8res ann\u00e9es avec des sanctions r\u00e9ciproques mises en place suite \u00e0 la crise ukrainienne, et m\u00eame ces derniers mois car la Norv\u00e8ge a accept\u00e9 \u00e0 l'automne dernier le d\u00e9ploiement de 300 soldats am\u00e9ricains sur son sol.\r\n- Il y a aussi des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Norv\u00e8ge qui approchent. \r\nOui en septembre cette ann\u00e9e. Il est toutefois difficile d'\u00e9tablir un rapport entre cette cyberattaque et les \u00e9lections, les services de renseignements norv\u00e9giens affirment d'ailleurs ne pas particuli\u00e8rement craindre que la Russie ait une volont\u00e9 de s'immiscer dans la campagne \u00e9lectorale comme aux Etats-Unis, tout simplement parce que les partis politiques norv\u00e9giens n'ont quasiment aucune divergence sur la politique \u00e9trang\u00e8re. On voit donc mal l'int\u00e9r\u00eat que la Russie pourrait avoir \u00e0 faire pencher la balance d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre.\r\nMerci Gr\u00e9gory Tervel, voil\u00e0 donc pour la Norv\u00e8ge...", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le Parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain lors de la campagne \u00e9lectorale de l\u2019an dernier, la Norv\u00e8ge et les Pays-Bas craignent eux aussi d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des cyberattaques en provenance de Russie. Le point avec nos correspondants, ainsi que l\u2019interview de l\u2019experte en cybers\u00e9curit\u00e9 Solange Ghernaouti."], "alternativeTitle": ["La Norv\u00e8ge et les Pays-Bas vis\u00e9s par des cyberattaques / FOR_2017-02-04T18:00:00_developpement-1", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-6B7EC4E3-6EF7-48ED-9852-AD4A91377A8F", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2017-02-04T18:14:00_developpement-8", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8343819"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Triplette m\u00e9dicale: Toubib 2.0", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3BF253D2-DBD0-47C0-9B9D-3BD86B97423E", "durationSec": 278, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Une intelligence artificielle identifie des cancers de la peau mieux que des dermatologues.\r\n- La vid\u00e9o-capsule, une alternative \u00e0 la coloscopie?\r\n- iTBra: un soutien-gorge connect\u00e9 pour d\u00e9tecter le cancer du sein.", "alternativeExcerpt": ["- Une intelligence artificielle identifie des cancers de la peau mieux que des dermatologues.\n- La vid\u00e9o-capsule, une alternative \u00e0 la coloscopie?\n- iTBra: un soutien-gorge connect\u00e9 pour d\u00e9tecter le cancer du sein."], "alternativeTitle": ["Triplette m\u00e9dicale: Toubib 2.0 / PB_2017-02-04T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: Penelopegate: le jeu de massacres : Par Jean-Marc B\u00e9guin  ", "id": "sound-4EDEA914-5EFA-49AD-8143-4471C6E7644F", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Jean-Marc B\u00e9guin  \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Jean-Marc B\u00e9guin  \n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito: Penelopegate: le jeu de massacres / 69S_2017-02-04T07:13:33_l-edito-penelopegate-le-jeu-de-massacres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3050170.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326180"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9C23CA3-334F-4A83-B084-45A4359EE7DD", "durationSec": 343, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Br\u00e8ves de la semaine / PB_2017-02-04T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325909"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": " Audioguide : Groove, l'int\u00e9grale", "id": "sound-CFAF97F8-9F0B-4956-A9C5-3EA9C1F2C77C", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groove, c'est le summum de la subjectivit\u00e9 musicale. Demandez \u00e0 n'importe qui de vous expliquer le concept du groove, et on vous r\u00e9pondra: \"ben c'est quand tu ne peux pas t'emp\u00eacher de bouger la t\u00eate\".\r\nD'accord, mais peut-on expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec de la th\u00e9orie et de l'histoire? \"Audioguide\" tente le coup toute cette semaine.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 04.02.2017", "Audioguide du 04.02.2017", "Groove, l'int\u00e9grale / AUDIE_2017-02-04T17:00:00_emission-audioguide", "Groove, l'int\u00e9grale / AUDIE_2017-02-04T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["Le groove, c\u2019est le summum de la subjectivit\u00e9 musicale. Demandez \u00e0 n\u2019importe qui de vous expliquer le concept du groove, et on vous r\u00e9pondra: \"ben c\u2019est quand tu ne peux pas t\u2019emp\u00eacher de bouger la t\u00eate\".\n\nD\u2019accord, mais peut-on expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec de la th\u00e9orie et de l\u2019histoire? \"Audioguide\" tente le coup toute cette semaine.", "Le groove, c\u2019est le summum de la subjectivit\u00e9 musicale. Demandez \u00e0 n\u2019importe qui de vous expliquer le concept du groove, et on vous r\u00e9pondra: \"ben c\u2019est quand tu ne peux pas t\u2019emp\u00eacher de bouger la t\u00eate\".\n\nD\u2019accord, mais peut-on expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec de la th\u00e9orie et de l\u2019histoire? \"Audioguide\" tente le coup toute cette semaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325872", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325872", "ece-8325871"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Jean-Michel Aphatie: la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise touche le fond", "id": "sound-6D1E536C-CDE0-47C4-9B6E-F29AF84B89C5", "durationSec": 417, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de presse \u00e9crite (\"Le Parisien\", \"L'Express\", \"Le Monde\"), ce passionn\u00e9 de politique, \u00e0 l'accent aussi color\u00e9 que ses propos, s'est tourn\u00e9 vers la t\u00e9l\u00e9vision (\"Le Grand Journal\" sur Canal+) et la radio, RTL, Europe 1 et aujourd'hui France Info. Ses prises de position et son sens de la formule ont fait de lui un des journalistes politiques fran\u00e7ais les plus populaires. Il vient de sortir \"On prend (presque) les m\u00eames et on recommence\" (Ed. Flammarion), une dizaine de portraits mordants des \"grands fauves\" de la politique fran\u00e7aise, qui ont \u00e9t\u00e9 candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, ou ont envie de l'\u00eatre.\r\nExtrait d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par M\u00e9lanie Croubalian, diffus\u00e9e le mardi 31 janvier 2017 dans Entre nous soit dit.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des ann\u00e9es de presse \u00e9crite (\"Le Parisien\", \"L\u02b9Express\", \"Le Monde\"), ce passionn\u00e9 de politique, \u00e0 l\u02b9accent aussi color\u00e9 que ses propos, s\u02b9est tourn\u00e9 vers la t\u00e9l\u00e9vision (\"Le Grand Journal\" sur Canal+) et la radio, RTL, Europe 1 et aujourd\u02b9hui France Info. Ses prises de position et son sens de la formule ont fait de lui un des journalistes politiques fran\u00e7ais les plus populaires. Il vient de sortir \"On prend (presque) les m\u00eames et on recommence\" (Ed. Flammarion), une dizaine de portraits mordants des \"grands fauves\" de la politique fran\u00e7aise, qui ont \u00e9t\u00e9 candidats \u00e0 l\u02b9\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, ou ont envie de l\u02b9\u00eatre.\nExtrait d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par M\u00e9lanie Croubalian, diffus\u00e9e le mardi 31 janvier 2017 dans Entre nous soit dit."], "alternativeTitle": ["Jean-Michel Aphatie: la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise touche le fond / 69S_2017-02-04T06:17:48_jean-michel-aphatie-la-democratie-franca", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326173"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Big Data: l'Arme Fatale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F372076E-BEAE-4E08-9881-FCFFD6FF0677", "durationSec": 468, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la victoire de l'oncle Donald au Brexit jusqu'\u00e0 nos prochaines vacances, le Big Data c'est super sympa.", "alternativeExcerpt": ["De la victoire de l\u2019oncle Donald au Brexit jusqu\u2019\u00e0 nos prochaines vacances, le Big Data c\u2019est super sympa."], "alternativeTitle": ["Big Data: l\u2019Arme Fatale / PB_2017-02-04T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trois candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont rendez-vous \u00e0 Lyon", "id": "sound-44DF7EC0-35A6-4109-A748-F4837F730881", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meskens\r\nMarine Le Pen donnera dimanche \u00e0 Lyon le v\u00e9ritable coup d'envoi de sa campagne pr\u00e9sidentielle, Jean-Luc M\u00e9lenchon y livrera un meeting retransmis en m\u00eame temps \u00e0 Paris par hologramme et d\u00e8s ce samedi, c'est Emmanuel Macron qui ouvre la marche.\r\n\r\nTrois candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont rendez-vous \u00e0 Lyon En France, un week-end tr\u00e8s politique... \r\n trois candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ont rendez-vous \u00e0 Lyon... \r\n Marine Le Pen y donnera demain le v\u00e9ritable coup d'envoi de sa campagne...\r\nJean-Luc M\u00e9lenchon y livrera un meeting retransmis en m\u00eame temps \u00e0 Paris par hologramme....\r\nEt d\u00e8s cet apr\u00e8s-midi, c'est Emmanuel Macron qui ouvre la marche...\r\nLe candidat du \u00ab\u00a0ni gauche ni droite\u00a0\u00bb a le vent en poupe...\r\nA Lyon, Jo\u00eblle Meskens.. \r\n  00'51'' \r\nQuant \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon.. il a r\u00e9affirm\u00e9 hier sur les r\u00e9seaux sociaux qu'il tiendrait bon et se battrait jusqu'au bout.. malgr\u00e9 les soup\u00e7ons d'emplois fictifs.. concernant son \u00e9puse et 2 de ses enfants...\r\nMais un membre de son camp.. a d\u00e9cid\u00e9 de lui tourner le dos.. \r\nLe pr\u00e9sident pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Les R\u00e9publicains (LR) des Bouches-du-Rh\u00f4ne.. r\u00e9clame son retrait imm\u00e9diat... de la course pr\u00e9sidentielle..", "alternativeExcerpt": ["Marine Le Pen donnera dimanche \u00e0 Lyon le v\u00e9ritable coup d\u2019envoi de sa campagne pr\u00e9sidentielle, Jean-Luc M\u00e9lenchon y livrera un meeting retransmis en m\u00eame temps \u00e0 Paris par hologramme et d\u00e8s ce samedi, c\u2019est Emmanuel Macron qui ouvre la marche."], "alternativeTitle": ["Trois candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont rendez-vous \u00e0 Lyon / 12H30_2017-02-04T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les drones font leur apparition dans divers secteurs professionnels", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B3C89548-BAC0-4EE6-9B58-E69C959125A9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 898, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drone civil", "viticulture", "pompier", "cartographie"], "alternativeExcerpt": ["Le reportage de 15 minutes s\u2019int\u00e9resse cette semaine aux drones qui sont d\u00e9sormais partout. La majorit\u00e9 de ces petites machines sans pilote sont actuellement utilis\u00e9es \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives, mais elles pourraient rapidement prendre du service dans divers secteurs professionnels.", "Le reportage de 15 minutes s\u2019int\u00e9resse cette semaine aux drones qui sont d\u00e9sormais partout. La majorit\u00e9 de ces petites machines sans pilote sont actuellement utilis\u00e9es \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives, mais elles pourraient rapidement prendre du service dans divers secteurs professionnels.", "Le reportage de 15 minutes s\u2019int\u00e9resse cette semaine aux drones qui sont d\u00e9sormais partout. La majorit\u00e9 de ces petites machines sans pilote sont actuellement utilis\u00e9es \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives, mais elles pourraient rapidement prendre du service dans divers secteurs professionnels."], "alternativeTitle": ["Drones: une d\u00e9ferlante pacifique ou mena\u00e7ante?", "Drones: une d\u00e9ferlante pacifique ou mena\u00e7ante? / 12H30_2017-02-04T12:40:00_quinze-minutes", "Drones: une d\u00e9ferlante pacifique ou mena\u00e7ante? / 12H30_2017-02-04T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8347059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343841", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Fly&amp;Film SA", "name": "Hemmeler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "responsable innovation \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Internationale de T\u00e9l\u00e9communication A\u00e9ronautique (SITA)", "name": "Cheikh, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des technologies num\u00e9riques, professeur de g\u00e9orgraphie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Klauser, Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "pompiers suivant une formation pour la maitrise des drones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "viticulteur", "name": "Zufferey, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur Helimap System SA", "name": "Vallet, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343841", "ece-8343838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: la Suisse affronte les Etats-Unis en Coupe Davis dans un match de la derni\u00e8re chance", "id": "sound-0921AF38-C77D-434D-A85A-F1A91622776B", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00e9verin L\u00fcthi, ancien joueur de tennis suisse de tennis, reconverti en entra\u00eeneur;Adrien Bossel, joueur de tennis suisse, professionnel depuis 2006\r\nLa Suisse affronte les Etats-Unis pour la rencontre du premier tour du groupe mondial de Coupe Davis en double. Les Suisses sont condamn\u00e9s \u00e0 remporter ce match sous peine d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9s.\r\n\r\nTennis: la Suisse affronte les Etats-Unis en Coupe Davis dans un match de la derni\u00e8re chance 18h Tennis : la Suisse affronte les Etats-Unis en Coupe Davis\r\nTennis... place au double dans la rencontre du premier tour du groupe mondial de Coupe Davis Etats-Unis-Suisse \u00e0 Birmingham en Alabama.\r\n  DIRT \r\nHerv\u00e9 Borsier, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur place .Les hommes de S\u00e9verin L\u00fcthi sont men\u00e9s 2 \u00e0 0 \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re journ\u00e9e et sont condamn\u00e9s \u00e0 remporter ce double sous peine d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9s.\r\nVous avez raison Mehmet, l'\u00e9quipe de Suisse n'\u00e9tait pas favorite au d\u00e9part on le savait, et cela s'est confirm\u00e9, il faudra donc remporter ce double pour avoir le droit de disputer deux simples difficiles demain. La t\u00e2che du duo qui devrait \u00eatre align\u00e9 d\u00e8s 21h heure suisse s'annonce ardue mais jouable dans la mesure o\u00f9 les fameux fr\u00e8res Bryan sp\u00e9cialiste de l'exercice sont absent, mais les 4 papables c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain sont des joueurs exp\u00e9riment\u00e9s, ils font partis des 90 meilleurs du monde en double,  S\u00e9verin L\u00fcthi \r\n SON Severin L\u00fcthi 30 sec\r\n- Des Am\u00e9ricains donc bien pourvus, qu'en est-il c\u00f4t\u00e9 suisse, Herv\u00e9 ?\r\nLe meilleur dans la discipline Marco Chuidinelli est 191eme, mais hier le b\u00e2lois  \u00e0 ressentis des probl\u00e8mes au genou. C'est donc probablement le duo Henry Laaksonnen et Adrien Bossel qui comme \u00e0 Tachkent devraient former le duo suisse  et pour le fribourgeois , il faut \u00eatre pr\u00eat mentalement\r\n SON Adrien Bossel 1mn\r\n- Est-ce que le public de Birmingham peut faire pencher la balance en faveur des Am\u00e9ricains ?\r\nNon c'est plus show \u00e0 Palexpo  et dans d'autre match de Coupe Davis ou \u00e7a peut faire un vrai plus, il y a peu de monde environ 4000 spectateurs dans cette salle qui peut en contenir le triple. Les spectateurs porte  la banni\u00e8re am\u00e9ricaine sur eux avec diff\u00e9rents artifices, mais ils ne se manifestent pas vraiment au niveau d l'ambiance, plut\u00f4t bonne enfant et ce n'est pas \u00e7a qui fera la diff\u00e9rence.  Aux Etats-Unis il y a bien entendu les Show avant, dans les temps morts, et apr\u00e8s, mais pas s de manifestation et se soutien des fans pendant la partie.. Comme c'est d'ailleurs le cas par exemple en NBA la League professionnelle de basket, non la diff\u00e9rence est surtout dans les mascottes un grand aigle am\u00e9ricain et un tout petit Koala mignon pour l'\u00e9quipe de suisse, mais malgr\u00e9 tout il y a peut-\u00eatre une bon coup \u00e0 jouer ce soir face aux am\u00e9ricains qui restent toutefois les favoris\r\nMerci Herv\u00e9 Borsier... On vous retrouve ce soir en direct dans Sport Premi\u00e8re pour nous faire vivre ce double capital.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse affronte les Etats-Unis pour la rencontre du premier tour du groupe mondial de Coupe Davis en double. Les Suisses sont condamn\u00e9s \u00e0 remporter ce match sous peine d\u2019\u00eatre \u00e9limin\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Tennis: la Suisse affronte les Etats-Unis en Coupe Davis dans un match de la derni\u00e8re chance / FOR_2017-02-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5578323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343824", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En plein regain de tension avec les Etats-Unis, l'Iran teste ses missiles", "id": "sound-BB2A20ED-32EC-4DAB-825E-005F2DD27D92", "durationSec": 232, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Iran a entam\u00e9 samedi des exercices militaires incluant des missiles, en plein regain de tension avec les Etats-Unis, a annonc\u00e9 samedi l'arm\u00e9e d'\u00e9lite iranienne.", "alternativeExcerpt": ["L'Iran a entam\u00e9 samedi des exercices militaires incluant des missiles, en plein regain de tension avec les Etats-Unis, a annonc\u00e9 samedi l'arm\u00e9e d'\u00e9lite iranienne."], "alternativeTitle": ["En plein regain de tension avec les Etats-Unis, l'Iran teste ses missiles / 12H30_2017-02-04T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8361441.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8343837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Politiques tous pourris ?", "id": "sound-F8C2DFA5-3EDD-4EB7-928C-0121B852F23A", "durationSec": 664, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7ois Fillon se voit somm\u00e9 de s'expliquer au sujet de l'argent public vers\u00e9 aux membres de sa famille pour des prestations suppos\u00e9es fictives. Les journalistes sont en \u00e9moi, mais visent-ils la bonne personne ? Non ! r\u00e9pond en r\u00e9sum\u00e9 un professeur de psychologie sociale. \"Ce n'est l'homme qu'il faut interroger, mais le syst\u00e8me.\"\r\nAvec\r\nPascal Moliner, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier et auteur d'un article publi\u00e9 sur le site \"The Conversation\" intitul\u00e9 \"Penelopegate : vraiment tous pourris ?\"", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Fillon se voit somm\u00e9 de s\u02b9expliquer au sujet de l\u02b9argent public vers\u00e9 aux membres de sa famille pour des prestations suppos\u00e9es fictives. Les journalistes sont en \u00e9moi, mais visent-ils la bonne personne ? Non ! r\u00e9pond en r\u00e9sum\u00e9 un professeur de psychologie sociale. \"Ce n\u02b9est l\u02b9homme qu\u02b9il faut interroger, mais le syst\u00e8me.\"\nAvec\nPascal Moliner, professeur de psychologie sociale \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Montpellier et auteur d\u02b9un article publi\u00e9 sur le site \"The Conversation\" intitul\u00e9 \"Penelopegate : vraiment tous pourris ?\""], "alternativeTitle": ["Politiques tous pourris ? / MED_2017-02-04T09:15:45_politiques-tous-pourris", "M\u00e9dialogues du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8357568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326151", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de psychologie sociale", "name": "Moliner, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8326149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le retour de la pipe", "id": "sound-9F6A0A02-70D5-46BE-9C32-8D2E6AAA2DFA", "durationSec": 450, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pipe semble signer son retour chez le 20-30ans \u00e0 tendance jeune dandy ou hipster comme notre t\u00e9moin S\u00e9bastien Decoppet \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nFumer la pipe devient une recherche de slow living, un moment \u00e0 soi, fait de lenteur et d'\u00e9l\u00e9gance.\r\nConna\u00eetre les diff\u00e9rentes sortes de tabacs et qualit\u00e9s des pipes est une nouvelle passion pour les jeunes en qu\u00eate d'originalit\u00e9 et de style.", "alternativeExcerpt": ["La pipe semble signer son retour chez le 20-30ans \u00e0 tendance jeune dandy ou hipster comme notre t\u00e9moin S\u00e9bastien Decoppet \u00e0 Gen\u00e8ve.\nFumer la pipe devient une recherche de slow living, un moment \u00e0 soi, fait de lenteur et d\u02b9\u00e9l\u00e9gance.\nConna\u00eetre les diff\u00e9rentes sortes de tabacs et qualit\u00e9s des pipes est une nouvelle passion pour les jeunes en qu\u00eate d\u02b9originalit\u00e9 et de style."], "alternativeTitle": ["Le retour de la pipe / 69S_2017-02-04T06:51:02_le-retour-de-la-pipe", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump signe deux d\u00e9crets pour assouplir la r\u00e9gulation financi\u00e8re", "id": "sound-2CF46A7C-1555-464E-BF55-9BD5B3DD81D2", "durationSec": 232, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carlo Lombardini, avocat genevois et professeur de droit bancaire\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a sign\u00e9 vendredi deux d\u00e9crets ordonnant un r\u00e9examen de la r\u00e9glementation financi\u00e8re \u00e9labor\u00e9e apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de 2008 pour prot\u00e9ger les consommateurs des exc\u00e8s de la finance. Interview de Carlo Lombardini, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve et professeur de droit bancaire.\r\n\r\nDonald Trump signe deux d\u00e9crets pour assouplir la r\u00e9gulation financi\u00e8re C'\u00e9tait une autre promesse de campagne de Donald Trump.. \r\nL'abrogation de la loi Dodd-FRank... \r\nElle avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en 2010.. par les d\u00e9mocrates...2 ans apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de 2008..La loi Dodd-Frank encadre le secteur bancaire.. \r\nUn frein.. qui \u00e9touffe les banques.. estime le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.. \r\nIL a donc sign\u00e9 un d\u00e9cret ordonnant une r\u00e9vision de la r\u00e9gulation financi\u00e8re.. \r\nNous sommes en ligne avec Carlo Lombardini.. avocat \u00e0 Gen\u00e8ne et professeur de droit bancaire.. \r\nBOnjour.. \r\n  03'25''", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a sign\u00e9 vendredi deux d\u00e9crets ordonnant un r\u00e9examen de la r\u00e9glementation financi\u00e8re \u00e9labor\u00e9e apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de 2008 pour prot\u00e9ger les consommateurs des exc\u00e8s de la finance. Interview de Carlo Lombardini, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve et professeur de droit bancaire."], "alternativeTitle": ["Donald Trump signe deux d\u00e9crets pour assouplir la r\u00e9gulation financi\u00e8re / 12H30_2017-02-04T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8343840", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8343830"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Impression 3D: 1\u00e8re partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-938E6394-49BB-4DB4-A35D-EFBD22BB737C", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Point Barre re\u00e7oit S\u00e9bastien Martinerie, sp\u00e9cialiste en impression 3D \u00e0 la centrale d'impression et reprographie du CHUV.\r\nAvec lui, on fait un \u00e9tat des lieux de l'impression 3D dans le milieu m\u00e9dical.", "alternativeExcerpt": ["Point Barre re\u00e7oit S\u00e9bastien Martinerie, sp\u00e9cialiste en impression 3D \u00e0 la centrale d\u2019impression et reprographie du CHUV.\nAvec lui, on fait un \u00e9tat des lieux de l\u2019impression 3D dans le milieu m\u00e9dical."], "alternativeTitle": ["Impression 3D: 1\u00e8re partie / PB_2017-02-04T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325897"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Kingdom Hearts HD 2.8: The Compile", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B92C989-3267-45F5-BB47-7E538C998DD6", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mickey, Donald et les personnages de Final Fantasy sont super contents. Le ph\u00e9nom\u00e8ne Kingdom Hearts d\u00e9barque sur Playstation 4 dans une compilation plein tarif, qui r\u00e9unit 3 volets plus ou moins attirants.\r\n(Pegi 12)\r\n(Disponible sur PS4)", "alternativeExcerpt": ["Mickey, Donald et les personnages de Final Fantasy sont super contents. Le ph\u00e9nom\u00e8ne Kingdom Hearts d\u00e9barque sur Playstation 4 dans une compilation plein tarif, qui r\u00e9unit 3 volets plus ou moins attirants.\n(Pegi 12)\n(Disponible sur PS4)"], "alternativeTitle": ["Kingdom Hearts HD 2.8: The Compile / PB_2017-02-04T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 04.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8325911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8325906"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives", "id": "sound-CCD507FA-9ED7-4BAE-9363-7B64C85C369A", "durationSec": 393, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les nombreux d\u00e9crets pr\u00e9sidentiels sign\u00e9s par Donald Trump depuis son entr\u00e9e en fonction en tant que 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis affolent la plan\u00e8te enti\u00e8re. Mais tous les pr\u00e9sidents am\u00e9ricains ont utilis\u00e9 les \"executive orders\", depuis leur cr\u00e9ation en 1789. Retour notamment sur le d\u00e9cret 9066, qui autorisa en 1942 l'internement de citoyens am\u00e9ricains d'origine japonaise. \r\nPar Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe des archives de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les nombreux d\u00e9crets pr\u00e9sidentiels sign\u00e9s par Donald Trump depuis son entr\u00e9e en fonction en tant que 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis affolent la plan\u00e8te enti\u00e8re. Mais tous les pr\u00e9sidents am\u00e9ricains ont utilis\u00e9 les \"executive orders\", depuis leur cr\u00e9ation en 1789. Retour notamment sur le d\u00e9cret 9066, qui autorisa en 1942 l\u02b9internement de citoyens am\u00e9ricains d\u02b9origine japonaise. \n\nPar Antoine Droux, avec l\u02b9\u00e9quipe des archives de la RTS."], "alternativeTitle": ["Archives / 69S_2017-02-04T06:41:08_des-decennies-de-decrets-presidentiels-u", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355147.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8326182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8326170"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1568515", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 758, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E"], "excerpt": "Interface fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le co-directeur du Centre de culture ABC Yvan Cuche, la productrice Anne Gillot, la r\u00e9pondante arts visuels Florence Grivel, le musicien Louis Jucker, le r\u00e9gisseur son Herv\u00e9 Mermillod et le compositeur Stefan Prins \u00e9voquent l'\u00e9v\u00e9nement des radios europ\u00e9ennes Art's birthday. Le producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Patrick Suhner parle de la nouvelle webs\u00e9rie \"Rebecca\" coproduite par le RTS. L'animateur et producteur Benjamin Luis, la journaliste Zo\u00e9 Decker et le chroniquer Charles Nouveau parlent de la nouvelle matinale de Couleur3 \"R\u00e9veil \u00e0 3\"", "alternativeTitle": ["Interface", "Rep\u00e9rage - D\u00e9couvrez les premi\u00e8res images de Rebecca, nouvelle s\u00e9rie web de la RTS.", "ADN - R\u00e9veil \u00e0 3, incursion dans la nouvelle matinale de Couleur 3", "D\u00e9cryptage - Dans les coulisses du direct de l'anniversaire de l'art.", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface"], "imageURL": "//www.rts.ch/8303348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242796", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Art's birthday, l'anniversaire de l'art f\u00eat\u00e9 en direct sur Espace 2, avec la complicit\u00e9 de vingt radios europ\u00e9ennes par le biais de L'Union Europ\u00e9enne de Radiodiffusion. Une m\u00eame \u00e9mission compos\u00e9e \u00e0 plusieurs. Un rep\u00e9rage aussi, celui de Rebecca, mini-s\u00e9rie de fictions \u00e0 voir sur le web. Et pour terminer, une incursion dans R\u00e9veil \u00e0 3, nouvelle matinale de Couleur 3.", "Dans les coulisses de la lRTS, \u00e0 la d\u00e9couverte des nouveaut\u00e9s et des temps forts sur nos antennes radio et TV, ainsi que le web et les r\u00e9seaux sociaux. Cette \u00e9mission est \u00e9galement une plateforme d'\u00e9changes entre le public et la RTS.", "Art's birthday, l'anniversaire de l'art f\u00eat\u00e9 en direct sur Espace 2, avec la complicit\u00e9 de vingt radios europ\u00e9ennes par le biais de L'Union Europ\u00e9enne de Radiodiffusion. Une m\u00eame \u00e9mission compos\u00e9e \u00e0 plusieurs. Un rep\u00e9rage aussi, celui de Rebecca, mini-s\u00e9rie de fictions \u00e0 voir sur le web. Et pour terminer, une incursion dans R\u00e9veil \u00e0 3, nouvelle matinale de Couleur 3.", "Art's birthday, l'anniversaire de l'art f\u00eat\u00e9 en direct sur Espace 2, avec la complicit\u00e9 de vingt radios europ\u00e9ennes par le biais de L'Union Europ\u00e9enne de Radiodiffusion. Une m\u00eame \u00e9mission compos\u00e9e \u00e0 plusieurs. Un rep\u00e9rage aussi, celui de Rebecca, mini-s\u00e9rie de fictions \u00e0 voir sur le web. Et pour terminer, une incursion dans R\u00e9veil \u00e0 3, nouvelle matinale de Couleur 3.", "Art's birthday, l'anniversaire de l'art f\u00eat\u00e9 en direct sur Espace 2, avec la complicit\u00e9 de vingt radios europ\u00e9ennes par le biais de L'Union Europ\u00e9enne de Radiodiffusion. Une m\u00eame \u00e9mission compos\u00e9e \u00e0 plusieurs. Un rep\u00e9rage aussi, celui de Rebecca, mini-s\u00e9rie de fictions \u00e0 voir sur le web. Et pour terminer, une incursion dans R\u00e9veil \u00e0 3, nouvelle matinale de Couleur 3."], "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FLAMENT, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242796", "ece-8240164", "ece-8240447", "ece-8240204"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "VAGUE", "ICEBERG", "D\u00c9GUISEMENT", "DISCOURS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["MACRON, EMMANUEL", "HURAS, LARRY", "BYKOV, SLAVA", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-1574261", "durationSec": 1900, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["OC\u00c9AN ANTARCTIQUE", "GENEVE", "LYON", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "USA: les musulmans titulaires de visa peuvent \u00e0 nouveau se rendre aux USA", "France: coup de projecteur sur le meeting d'Emmanuel Macron \u00e0 Lyon", "En terrain connu / Hockey: Fribourg - Gott\u00e9ron, c'est plus qu'un club, c'est une institution", "USA: Donald Trump contraint de plier par la justice", "La situation des lanceurs d'alerte dans l'agenda politique", "L\u2019a\u00e9roport de Sion a accueilli les premiers passagers anglais", "USA / D\u00e9cret bloqu\u00e9: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "Rythmes digne du carnaval \u00e0 Gen\u00e8ve pour le festival antigel", "France / Elections pr\u00e9sidentielles: l'interview d'Emmanuel Macron", "L'apn\u00e9e statique en d\u00e9monstration \u00e0 Gen\u00e8ve", "19h30", "Mission ACE en Antarctique: premier carnet de voyage"], "alternativeExcerpt": ["La scientifique Samira Asgari de l'EPFL d'origine iranienne, a enfin pu rejoindre la pr\u00e9stigieuse universit\u00e9 d'Harvard.", "Le candidat compte sur les divisons de la gauche et les d\u00e9boires de la droite pour se propulser \u00e0 l'Elys\u00e9e.", "Le club a ses fid\u00e8les \u00e0 Fribourg qui sont l\u00e0, quoi qu'il arrive!", "Le juge f\u00e9d\u00e9ral James Robart a bloqu\u00e9 le fameux d\u00e9cret, sur tout le territoire des Etats-Unis.", "Un projet de loi visant \u00e0 mieux les prot\u00e9ger est attendu cette ann\u00e9e.", "La compagnie a\u00e9rienne Swiss lance \u00e0 l'essai cette nouvelle liaison.", "Cette parade se veut monstrueuse et endiabl\u00e9e.", "Il s'agit simplement de garder le plus longtemps la t\u00eate sous l'eau, sans bouger.", "Une cinquantaine de chercheurs se penchent sur l'un des endroits les moins connus du globe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242745", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg-ville", "name": "GILLIOZ, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242743", "ece-8242745"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1568035", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le conseiller national PDC vaudois, Claude B\u00e9gl\u00e9.", "title": "Emission 68 : Claude B\u00e9gl\u00e9", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEGLE, CLAUDE"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 04 f\u00e9vrier 2017", "Le reportage de la r\u00e9daction : Le Prix de Lausanne", "L'entretien de la r\u00e9daction : Claude B\u00e9gl\u00e9", "R\u00e9clame: Le livre photo Wece", "Le duplex avec Charlie Pernod", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Julien Bovey", "Mets les cha\u00eenes", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Le Prix de Lausanne, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus prestigieux concours de ballet du monde, s\u2019est tenu cette semaine. Nous avons suivi un participant.", "Conseiller national (PDC/VD)", "Charlie Pernod, adepte des r\u00e9seaux sociaux, revient sur la tuerie perp\u00e9tr\u00e9e par Alexandre Bissonnette dans une mosqu\u00e9e de Qu\u00e9bec.", "Julien Bovey, enseignant \u00e0 l\u2019Etablissement primaire et secondaire C.F. Ramuz \u00e0 Lausanne, nous parle de la place de l\u2019informatique dans la formation de ses \u00e9l\u00e8ves.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242761", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242761", "ece-8242759"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Chez toi ? Chez moi ?", "source": "gico", "title": "Sur (Dans les Grisons et \u00e0 Oman)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1564680", "thematicGeographicals": ["GRISONS", "OMAN"], "durationSec": 2520, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des habitants de Suisse \u00e9changent leur vie avec des protagonistes venant d'autres pays, d'une ville ayant le m\u00eame nom, et ceci pendant une semaine. Les trois fr\u00e8res Cotti de Sur dans les Grisons partent pour Sour dans le Golfe d'Oman tandis que les deux cousins Abdullah Al Balushi et Haitham Al Balushi s'installent en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Sur (Dans les Grisons et \u00e0 Oman)", "En Suisse et ailleurs dans le monde, des villes portent le m\u00eame nom. Dans chaque \u00e9pisode, deux groupes de participants, suisses et \u00e9trangers, sont tir\u00e9s de leur quotidien et parachut\u00e9s dans un monde inconnu.\nLinard, Manuel et Andrin Cotti sont trois fr\u00e8res originaires de Sur, petit village de l'Engadine. Ils g\u00e8rent avec leurs parents une exploitation agricole moderne et innovante. Leur vie se d\u00e9roule principalement dans une nature verte et sauvage. Une vie qu'ils vont toutefois \u00e9changer, le temps d'une semaine, avec deux fils du d\u00e9sert venus d'Oman. Sur la c\u00f4te du golfe se dresse Sur, une ville du d\u00e9sert. Malgr\u00e9 les diff\u00e9rences culturelles et une communication difficile, Alfons, le p\u00e8re des fr\u00e8res Cotti, prend vite sous son aile les deux citoyens d'Oman comme s'ils \u00e9taient ses fils.", "En Suisse et ailleurs dans le monde, des villes portent le m\u00eame nom. Dans chaque \u00e9pisode, deux groupes de participants, suisses et \u00e9trangers, sont tir\u00e9s de leur quotidien et parachut\u00e9s dans un monde inconnu.\nLinard, Manuel et Andrin Cotti sont trois fr\u00e8res originaires de Sur, petit village de l'Engadine. Ils g\u00e8rent avec leurs parents une exploitation agricole moderne et innovante. Leur vie se d\u00e9roule principalement dans une nature verte et sauvage. Une vie qu'ils vont toutefois \u00e9changer, le temps d'une semaine, avec deux fils du d\u00e9sert venus d'Oman. Sur la c\u00f4te du golfe se dresse Sur, une ville du d\u00e9sert. Malgr\u00e9 les diff\u00e9rences culturelles et une communication difficile, Alfons, le p\u00e8re des fr\u00e8res Cotti, prend vite sous son aile les deux citoyens d'Oman comme s'ils \u00e9taient ses fils."], "alternativeTitle": ["Chez toi ? Chez moi ?", "Sur (Dans les Grisons et \u00e0 Oman)", "Sur (Dans les Grisons et \u00e0 Oman)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240190", "isOnline": true, "contributors": {"Responsable": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8240190"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-1559480", "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "MONTREUX", "MONTREUX", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC LUGANO", "FRIBOURG OLYMPIC", "LUGANO TIGERS", "BBC MONTHEY", "LIONS DE GEN\u00c8VE", "LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "ZURCHER, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240185", "ece-8242740", "ece-8242735"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1574260", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "La chercheuse iranienne de l'EPFL a finalement pu entrer aux Etats-Unis ", "Des stagiaires effectuent des t\u00e2ches d\u2019employ\u00e9s sans en avoir le salaire ", "Une comp\u00e9tition internationale d\u2019apn\u00e9e se d\u00e9roule \u00e0 Gen\u00e8ve ", "Tennis / Coupe Davis : la Suisse perd ses deux premiers matchs contre les Etats-Unis ", "Des artistes imaginent \u00e0 quoi ressemblera l\u2019Europe dans 2000 ans ", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "USA: le d\u00e9cret anti-immigration de Trump est suspendu", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242794", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ses avocats et ses coll\u00e8gues de l'Universit\u00e9 d'Harvard, o\u00f9 elle doit poursuivre ses recherches, \u00e9taient pr\u00e9sents pour l'accueillir.", "Les emplois d\u00e9guis\u00e9s en stage se retrouvent dans tous les secteurs et exploitent la volont\u00e9 des jeunes d\u00e9sireux d\u2019entrer dans la vie active.", "Les participants doivent garder la t\u00eate sous l\u2019eau de mani\u00e8re statique pendant le plus longtemps possible", "Marco Chiudinelli s'est inclin\u00e9 s\u00e8chement devant Jack Sock alors que Henri Laaksonen a subi la loi de John Isner.", "C\u2019est \u00e0 Londres que se tient cette exposition qui anticipe les cons\u00e9quences des \u00e9v\u00e9nements politiques, \u00e9conomiques et sociaux de notre \u00e9poque.", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Un juge f\u00e9d\u00e9ral a agi contre ce d\u00e9cret qui ferme les fronti\u00e8res aux ressortissants de sept pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8242794", "ece-8240208"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "SONDAGE D'OPINION", "CHRISTIANISME", "INTERVIEW", "RELIGION ET CROYANCES", "NATIONALIT\u00c9", "JUDA\u00cfSME", "CHRISTIANISME", "ISLAM"], "id": "asset-1565251", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien?", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2017-02-04T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Depuis des ann\u00e9es, l'UDC revendique l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien de la Suisse. Le PDC lui embo\u00eete le pas depuis l'arriv\u00e9e de Gerhard Pfister \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti. Mais qu'est-ce qui fait l'identit\u00e9 d'un pays? Les valeurs suisses sont-elles des valeurs chr\u00e9tiennes?", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Depuis des ann\u00e9es, l'UDC revendique l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien de la Suisse. Le PDC lui embo\u00eete le pas depuis l'arriv\u00e9e de Gerhard Pfister \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti. Mais qu'est-ce qui fait l'identit\u00e9 d'un pays? Les valeurs suisses sont-elles des valeurs chr\u00e9tiennes?", "Depuis quelques mois, la question de l\u2019identit\u00e9 chr\u00e9tienne de la Suisse revient en force dans le discours politique. D\u00e9fendue depuis des ann\u00e9es par l\u2019UDC, cette Suisse chr\u00e9tienne est \u00e9galement proclam\u00e9e par le PDC depuis que Gerhard Pfister en a repris la pr\u00e9sidence. Pour lui, les valeurs fondamentales de la Suisse sont des valeurs chr\u00e9tiennes. 80% des Suisses partagent son opinion, selon un sondage du Matin dimanche. Mais quelles sont ces valeurs ? Sont-elles un h\u00e9ritage chr\u00e9tien ou le fruit d\u2019influences diverses ? Qu\u2019est-ce qui fa\u00e7onne une identit\u00e9 ? Quelle place pour les autres traditions religieuses en Suisse?  Aline Bachofner re\u00e7oit Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019UDC Vaud, Blaise Menu, mod\u00e9rateur de la Compagnie des pasteurs et des diacres GE, et Christian Grosse, prof. d\u2019histoire des christianismes modernes \u00e0 l\u2019UNIL.", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Depuis des ann\u00e9es, l'UDC revendique l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien de la Suisse. Le PDC lui embo\u00eete le pas depuis l'arriv\u00e9e de Gerhard Pfister \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti. Mais qu'est-ce qui fait l'identit\u00e9 d'un pays? Les valeurs suisses sont-elles des valeurs chr\u00e9tiennes?", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Depuis des ann\u00e9es, l'UDC revendique l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien de la Suisse. Le PDC lui embo\u00eete le pas depuis l'arriv\u00e9e de Gerhard Pfister \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti. Mais qu'est-ce qui fait l'identit\u00e9 d'un pays? Les valeurs suisses sont-elles des valeurs chr\u00e9tiennes?", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Depuis des ann\u00e9es, l'UDC revendique l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien de la Suisse. Le PDC lui embo\u00eete le pas depuis l'arriv\u00e9e de Gerhard Pfister \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti. Mais qu'est-ce qui fait l'identit\u00e9 d'un pays? Les valeurs suisses sont-elles des valeurs chr\u00e9tiennes?"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Faut pas croire", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Faut pas croire", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Faut pas croire", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?", "Faut pas croire", "La Suisse est-elle un pays chr\u00e9tien ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8242788", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "SPARENBERG, Jonathan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chef photo": [{"name": "DUBI, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "AVDIC, Selma", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DI LONARDO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLIER, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "SCHNEEBELI, Emilie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240263", "ece-8242788", "ece-8240172", "ece-8240133", "ece-8240459"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 45", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541274", "durationSec": 1737, "publicationDate": "2017-02-03T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "45", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8240925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump abroge comme promis les lois anti-subprimes", "id": "sound-EFFDADD7-0763-4114-816E-2E8A304A5040", "durationSec": 608, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schorderet, Loic\r\nDonald Trump va signer vendredi deux d\u00e9crets contre la r\u00e9glementation financi\u00e8re \u00e9labor\u00e9e apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de 2008. Fid\u00e8le \u00e0 sa promesse de d\u00e9r\u00e9guler l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine, il donne aussi satisfaction \u00e0 Wall Street. Interview de Paolo Bernasconi, ancien procureur tessinois, avocat \u00e0 Lugano.\r\n\r\n* * Donald Trump abroge comme promis les lois anti-subprimes 18h SLV Bernasconi\r\nPaolo Bernasconi, ancien procureur du canton du Tessin, avocat \u00e0 Lugano et grand sp\u00e9cialiste du monde bancaire...\r\n** 64\r\nQuelques questions, sans pr\u00e9juger du contenu exact de l'annonce de Trump \r\n-Les banques am\u00e9ricaines ont souvent d\u00e9peint la loi Dodd-Frank comme une r\u00e9glementation excessive, une montagne de paperasse. Aujourd'hui, ces banques peuvent sabrer le champagne?\r\n-C'est un retour en arri\u00e8re, apr\u00e8s tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait pour tenter de tourner la page de la crise financi\u00e8er et \u00e9viter que cela ne se reproduise ?\r\n-Le grand perdant, c'est l'\u00e9pargnant, l'utilisateur de services financiers, qui sera moins bien prot\u00e9g\u00e9 aux Etats-Unis?\r\n-Toute abrogation substantielle de la loi Dodd-Frank n\u00e9cessite l'accord du Congr\u00e8s. L'affaire est pli\u00e9e, selon vous?\r\n-A en croire Trump, la loi Dodd-Frank repr\u00e9sente un frein \u00e0 la croissance, car les banques de d\u00e9tail seraient entrav\u00e9es dans leur activit\u00e9 de pr\u00eat aux entreprises et aux particuliers. Trump a raison sur ce point?\r\n-Moins de r\u00e8gles financi\u00e8res, \u00e7a signifie aussi que les Etats-Unis vont devenir plus int\u00e9ressants pour des banques \u00e9trang\u00e8res. Faut-il s'attendre \u00e0 ce que des grandes banques transf\u00e8rent des activit\u00e9s outre-Atlantique? Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la place financi\u00e8re suisse sera touch\u00e9e?\r\n-A l'\u00e9chelle internationale, il y a des discussions pour serrer la vis aux banques. Les gendarmes financiers de la plan\u00e8te cherchent \u00e0 finaliser la r\u00e9glementation dite de B\u00e2le IV. Sous Obama, les Etats-Unis s'engageaient pour des r\u00e8gles strictes. Tout \u00e7a, c'est fini?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump va signer vendredi deux d\u00e9crets contre la r\u00e9glementation financi\u00e8re \u00e9labor\u00e9e apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de 2008. Fid\u00e8le \u00e0 sa promesse de d\u00e9r\u00e9guler l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine, il donne aussi satisfaction \u00e0 Wall Street. Interview de Paolo Bernasconi, ancien procureur tessinois, avocat \u00e0 Lugano."], "alternativeTitle": ["Donald Trump abroge comme promis les lois anti-subprimes / FOR_2017-02-03T18:06:00_developpement-4", "Forum du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341368", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral du TI, avocat, prof doit commercial et bancaire ", "name": "Bernasconi, Paolo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Poste et la monnaie plastique", "id": "sound-C88CFD09-36F5-4B0C-994D-389F35182E84", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Poste n'accepte pas les cartes de cr\u00e9dit. Le g\u00e9ant jaune refuse \u00e9galement les cartes de d\u00e9bit pour effectuer des versements. Pour quelle raison? Xavier Bloch enqu\u00eate.\r\n\r\n* * La Poste n'accepte pas les cartes de cr\u00e9dit. Le g\u00e9ant jaune refuse \u00e9galement les cartes de d\u00e9bit pour effectuer des versements. Pour quelle raison? Xavier Bloch enqu\u00eate.", "alternativeExcerpt": ["La Poste n\u2019accepte pas les cartes de cr\u00e9dit. Le g\u00e9ant jaune refuse \u00e9galement les cartes de d\u00e9bit pour effectuer des versements. Pour quelle raison? Xavier Bloch enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["La Poste et la monnaie plastique / OEP_2017-02-03T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 03.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de femmes", "id": "sound-31409526-47A9-430B-ACFB-33144526C61A", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 03.02.2017", "R\u00e9cits de femmes / REVE_2017-02-03T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 03.02.2017", "R\u00e9cits de femmes / REVE_2017-02-03T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323363", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323363", "ece-8323362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les jeux de pouvoir et la g\u00e9opolitique au coeur d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "id": "sound-568DE949-9967-43AB-92A7-3355C42B046E", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : interviews des com\u00e9diens du spectacle\r\nLa caricature, les jeux de pouvoir, la g\u00e9opolitique ou l'int\u00e9gration sont au coeur d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre jou\u00e9e par le collectif \"Sur Un malentendu\". \"Dans le blanc des dents\", pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e9crite par le Britannique Nick Gill, apporte un \u00e9cho particulier \u00e0 l'actualit\u00e9 du moment.\r\n\r\n* * Les jeux de pouvoir et la g\u00e9opolitique au coeur d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre La caricature, les jeux de pouvoir, la g\u00e9o-politique ou l'int\u00e9gration..  sont au coeur d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre jou\u00e9e en ce moment par le Collectif \"Sur Un malentendu\".. .\r\nIntitul\u00e9e \"Dans le blanc des dents\", elle est sign\u00e9e du britannique Nick Gill... \r\nElle apporte un \u00e9cho particulier \u00e0 l'actualit\u00e9 du moment.. \r\nPierre-Etienne Joye.. a rencontr\u00e9 les com\u00e9diens.. \r\n***\"Dans le blanc des dents\" est \u00e0 voir \u00e0 l'Arsenic de Lausanne jusqu'\u00e0 demain (4.2).. \r\nla pi\u00e8ce jou\u00e9e par le collectif \"Sur un malentendu\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la fin du mois au th\u00e9\u00e2tre de POche.. \u00e0 Gen\u00e8ve...", "alternativeExcerpt": ["La caricature, les jeux de pouvoir, la g\u00e9opolitique ou l'int\u00e9gration sont au coeur d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre jou\u00e9e par le collectif \"Sur Un malentendu\". \"Dans le blanc des dents\", pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e9crite par le Britannique Nick Gill, apporte un \u00e9cho particulier \u00e0 l'actualit\u00e9 du moment."], "alternativeTitle": ["Les jeux de pouvoir et la g\u00e9opolitique au coeur d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre / 12H30_2017-02-03T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352054.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 03.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B2423B2-CF04-429A-B172-4A3D4ADE82EE", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-02-03T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2017-02-03T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323010", "ece-8323002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-75237FB2-1642-4B27-8E9D-52913D7DD498", "durationSec": 597, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ardavan Amir Aslani, avocat franco-iranien;extrait Fran\u00e7ois Fillon, candidat de droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:01-08:00:27 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D1 SOMMET EUROPEEN DI) La Valette accueille aujourd'hui un sommet europ\u00e9en consacr\u00e9 avant-tout \u00e0 la migration...il y a urgence....ces deux derniers jours 1750 migrants ont encore \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e....ils ont brav\u00e9 l'hiver pour rejoindre l'Europe....les d\u00e9placements de polulation donc au menu de ce sommet...et donc aussi Donald Trump....le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui recroqueville l'Am\u00e9rique sur elle-m\u00eame en fermant provisoirement ses fronti\u00e8res aux r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 certains ressortissants de pays musulmans....\r\nLes 28 vont tenter de de trouver une position commune....Romain Clivaz on vous retrouve \u00e0 La Vallette.Cette semaine c'est surtout le Polonais Donald Tusk qui s'est montr\u00e9 tr\u00e8s offensif.\r\nCelui qui pr\u00e9side le conseil europ\u00e9en, soit la r\u00e9union des chefs d'Etat et de gouvernement a \u00e9t\u00e9 on ne peut plus direct, avec des propos formul\u00e9s diplomatiquement certes, mais c'est une charge muscl\u00e9e.\r\nDans sa lettre d'invitation \u00e0 ce sommet il a \u00e9num\u00e9r\u00e9 les menaces pour l'Union...\r\nDans la m\u00eame phrase, Donald Tusk a \u00e9voqu\u00e9 une Chine qui s'affirme, une Russie agressive en Ukraine, un Moyen-Orient anarchique avec un islam radical jouant un r\u00f4le majeur.et les d\u00e9clarations inqui\u00e9tantes de la nouvelle administration am\u00e9ricaines. \r\n*** Justement Romain, est-ce que ces propos muscl\u00e9s ne risquent pas d'irriter les capitales des Etats-membres. Est-ce que Donal Tusk ne sort pas de son r\u00f4le?\r\nC'est peut-\u00eatre le plus int\u00e9ressant dans ce duel des Donald, Donald Trump contre Donald Tusk.\r\nEn coulisse, plusieurs chancelleries laissent filtrer une forme d'irritation, sur le caract\u00e8re tr\u00e8s, trop direct, des propos du pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en.\r\n\"Il est all\u00e9 trop loin \u00bb, c'est ce que l'on peut entendre.\r\nUne telle position aurait d'ailleurs peu de chances d'\u00eatre adopt\u00e9s par l'ensemble des pays membres de l'Union. Les param\u00e8tre de l'\u00e9quation communautaire en politique \u00e9trang\u00e8re sont nombreux et complexes. \r\n*** Mais Donald l'Europ\u00e9en dirait en fait tout haut ce que de nombreux pays de l'Union pensent de Donald l'Am\u00e9ricain.\r\nJe crois que vous r\u00e9sumez \u00e0 merveille la situation.\r\nLa m\u00e9fiance, et une sorte d'incr\u00e9dulit\u00e9 face au nouveau style en cours \u00e0 Washington pr\u00e9dominent. Alors ce que l'on ne peut pas dire \u00e0 plusieurs, Donald Tusk le fait.\r\nCe sentiment de malaise des europ\u00e9ens face au nouveau style adopt\u00e9 par le bureau oval est encore accentu\u00e9 par les d\u00e9clarations d'un des hommes pressentis  pour \u00eatre ambassadeur am\u00e9ricain \u00e0 Bruxelles. \r\nTed Malloch, a notamment ironis\u00e9 sur la fin de l'Union europ\u00e9enne en citant, celle de l'Union sovi\u00e9tique, ou encore sur la fin de l'euro.\r\nLes pr\u00e9sidents des groupes conservateurs, socialiste et lib\u00e9raux se sont officiellement oppos\u00e9 jeudi \u00e0 une \u00e9ventuelle accr\u00e9ditation de Ted Malloch, si Donald Trump devait confirmer son choix.\r\n  Romain contactera la r\u00e9gie\r\n(8H(2) 21/IRAN-USA ITV ASLANI 2) Et si Washington imposait de nouvelles sanctions \u00e0 l'Iran...apr\u00e8s le missile balistique tir\u00e9 dimanche? l'id\u00e9e est dans le pipe-line d el'administration Trump....qui a d\u00e9j\u00e0 f\u00e2ch\u00e9 T\u00e9h\u00e9ran par ses mises en gardes....jug\u00e9es \"sans fondement\" et \"provocatrices par l'Iran. Ardavan Amir Aslani est avocat franco-iranien. Actuellement \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, il constate l'inqui\u00e9tude des Iraniens...mais n'imagine pas Donald Trump soit pr\u00eat \u00e0 frapper l'Iran prochainement. \r\nPropos recueillis par C\u00e9line Tzaud.\r\nEnvers la Russie, un revirement....au moment o\u00f9 le d\u00e9partement du tr\u00e9sor am\u00e9ricain assouplissait certaines mesures commerciales contre la Russie...la nouvelle ambassadrice \u00e0 l'ONU Nikki Haley reprochait \u00e0 la Russie \u00ab  ses actions agressives en Ukraine \u00bb lors d'une r\u00e9union du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. \r\nLa Maison blanche a aussi chang\u00e9 de ton avec Isr\u00e4el....les nouvelles colonies pr\u00e9vues en Cisjordanie pourraient \"ne pas aider\" \u00e0 r\u00e9soudre le conflit isra\u00e9lo-palestinien....dit-elle..\r\n(8H(4) 33/Journalistes 8h) Les politiques s'en prennent de plus en plus violemment aux journalistes.\r\nUne tendance qui inqui\u00e8te Reporters sans Fronti\u00e8res.\r\nL'organisation d\u00e9nonce notamment les attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, qui ne cesse d'\u00eatre violent \u00e0 l'\u00e9gard des journalistes.\r\nUne attitude qui fait craindre un affaiblissement de la libert\u00e9 de la presse, que ce soit aux Etats-Unis mais aussi dans le monde entier, Dominique Choffat.\r\nDIRECT\r\nPath\u00e9tique, honteux ! Mauvais reporter... Les messages de Donald Trump sur twitter, qui visent directement certains journalistes, ces messages ne se comptent plus.\r\nEt Reporters sans Fronti\u00e8res ne m\u00e2che pas ses mots. \r\nCette forme de radicalisation contre la presse est inqui\u00e9tante.\r\nFaire passer les repr\u00e9sentants des m\u00e9dias comme les personnes les plus malhonn\u00eates de la terre, c'est un tr\u00e8s mauvais exemple que le pr\u00e9sident des Etats-Unis donne l\u00e0.\r\nAvec le risque de voir certains despotes s'en servir, ailleurs de par le monde.\r\n*** Et justement, ailleurs dans le monde, il y a la France. La France, o\u00f9 un certain Fran\u00e7ois Fillon s'en ai pris, lui aussi, \u00e0 la presse... \r\nFran\u00e7ois Fillon, qui a r\u00e9pliqu\u00e9 hier soir aux attaques dont il se dit victime.\r\nDes attaques, selon ses propres termes, \"soigneusement pr\u00e9par\u00e9es\" \u00e0 son encontre.\r\nLe candidat de la droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise s'exprimait hier soir, dans un meeting \u00e0 Charle-ville-M\u00e9zi\u00e8res.\r\nEt Fran\u00e7ois Fillon est virulent face aux m\u00e9dias.. \r\nL'image et la confiance envers les journalistes, de plus en pluss \u00e9corn\u00e9e par les politiques. \r\nEt pour r\u00e9pondre \u00e0 ces attaques, certains m\u00e9dias annoncent d\u00e9j\u00e0 vouloir renforcer leurs \u00e9quipes de \"fact-checkers\", qui doivent donc v\u00e9rifier la solidit\u00e9 de certaines d\u00e9clarations.\r\nEntre autre du c\u00f4t\u00e9 des Etats-Unis. \r\nOn va pouvoir m\u00e9diter sur ce que disait Voltaire: \r\nJe ne suis pas d'accord avec ce que vous dites, mais je me battrai pour que vous ayez le droit de le dire.\r\nC'est aussi ce message qui est donn\u00e9 par Reporters sans fronti\u00e8res aujourd'hui.\r\n(8H(5) 06 GE CHAMP DOLLON DIRECTEUR PA) Avoir quitt\u00e9 ill\u00e9galement son pays ne constitue plus un motif valable pour demander l'asile...il faudra en prouver plus...apr\u00e8s le verdict du tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral...qui estime que les Erythr\u00e9ens qui obtenaient automatiquement le status de r\u00e9fugi\u00e9s ont trop souvent pu rentrer au pays pour de coruts s\u00e9jours sans \u00eatre arr\u00eat\u00e9s ni tortur\u00e9s...\r\nGen\u00e8ve....la prison de Champ-Dollon aura un nouveau directeur au 1er mai....Constantin Franziskakis, en poste depuis 9 ans \u00e0 la t\u00eate de la plus grande prison du canton...rejoint le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la s\u00e9curit\u00e9. Il passe sous les ordres directs du conseiller d'Etat Pierre Maudet....avec pour mission....entre autre....d'\u00e9laborer un concept de prise en charge de la radicalisation. C\u00e9dric Guigon.\r\nImposer aux fondations religieuses de s'inscrire au registre du commerce pour assurer leur transparence financi\u00e8re....le conseil f\u00e9d\u00e9ral est pour...il approuve la motion de la conseill\u00e8re nationale PLR z\u00fcrichoise Doris Fiala...et recommande au parlement d'en faire de m\u00eame.\r\n(8H(6) 28/COUPE DAVIS CH-USA PA) Tennis , il faudra un exploit de l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis pour battre les Etats-Unis \u00e0 Birmingham, en Alabama, d\u00e8s ce soir... au premier tour du groupe mondial. Sans Federer et Wawrinka, les hommes de S\u00e9verin Luthi n'ont pas le potentiel pour remporter trois matchs alors ques les Am\u00e9ricains comptent quatre joueurs du top 30 mondial.Herv\u00e9 Borsier \r\nUSA-Suisse c'est \u00e0 suivre d\u00e8s 22h sur RTS 2...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-03T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-03T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341404", "ece-8341387"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe et le vol de la machine \u00e0 caf\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10370E51-F666-4DA0-B0D2-52B8DA49EA1D", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["machine \u00e0 caf\u00e9"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-02-03T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-02-03T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322983", "ece-8322975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le patron d'Uber renonce \u00e0 conseiller Donald Trump", "id": "sound-1D7178D5-BF86-4747-8EB4-84AF2DB137C4", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PDG d'Uber quitte le comit\u00e9 du conseil \u00e9conomique de Donald Trump. Son ralliement aupr\u00e8s du pr\u00e9sident am\u00e9ricain faisait l'objet de critiques et d'appel au boycott de la part de nombreuses associations depuis quelques semaines. Un appel \u00e0 supprimer l'application Uber de son smartphone aurait amen\u00e9 20'000 personnes \u00e0 se s\u00e9parer de l'application.\r\n\r\n* * Le patron d'Uber renonce \u00e0 conseiller Donald Trump  \r\nET toujours aux ETats UNis... \r\nLe patron d'Uber craque et quitte le comit\u00e9 du conseil \u00e9conomique de Donald Trump.. \r\nSon ralliement aupr\u00e8s du pr\u00e9sident am\u00e9ricain faisait  l'objet depuis des semaines... de critiques et d'appel au boycott de la part de nombreuses associations ... \r\n Un boycott qui s'est manifest\u00e9 par un appel \u00e0 supprimer l'application Uber de son smartphone... \r\nEn une semaine, 20.000 personnes auraient effac\u00e9 de leur vie le service de chauffeur, \r\nEstelle Braconnier...\r\n20.000 personnes estim\u00e9es par le New York Times...Un chiffre de d\u00e9sistement qui a rapidement inqui\u00e9t\u00e9 la firme.\r\nL'entreprise s'est sentie oblig\u00e9e de se justifier aupr\u00e8s de ceux qui l'ont supprim\u00e9 en leur envoyant un message d'explication.\r\nUn message dans lequel il est pr\u00e9cis\u00e9 qu'Uber ne cautionne pas les mesures d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement am\u00e9ricain.\r\nPlus loin encore,  la firme s'est \u00e9galement engag\u00e9e \u00e0 sortir le porte-monnaie pour d\u00e9dommager les chauffeurs affect\u00e9s par le d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel suspendant l'entr\u00e9e des ressortissants de 7 pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane.\r\nUne communication qui n'aura pas suffit...\r\nTravis Kalanick, le pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Uber Technologie jette l'\u00e9ponge !\r\nIl ne fait donc plus partie des patrons qui si\u00e8gent aux c\u00f4t\u00e9s de Donald Trump...\r\nLe comit\u00e9 de conseil \u00e9conomique du pr\u00e9sident compte encore le PDG de General Motors, Tesla Motors, PepsiCo, JP Morgan Chase, ou IBM pour ne citer qu'eux...\r\nLe d\u00e9part de M. Uber, savemment m\u00e9diatis\u00e9 est directement li\u00e9 aux mesures anti-immigration : il faut dire que son entreprise emploie de nombreux chauffeurs d'origine \u00e9trang\u00e8re.\r\nLa maison Blanche prend acte de ce d\u00e9part et se contente de rappeler dans un communiqu\u00e9 officiel qu'elle maintient le dialogue ouvert avec les dirigeants am\u00e9ricains.", "alternativeExcerpt": ["Le PDG d\u2019Uber quitte le comit\u00e9 du conseil \u00e9conomique de Donald Trump. Son ralliement aupr\u00e8s du pr\u00e9sident am\u00e9ricain faisait l'objet de critiques et d'appel au boycott de la part de nombreuses associations depuis quelques semaines. Un appel \u00e0 supprimer l'application Uber de son smartphone aurait amen\u00e9 20\u2019000 personnes \u00e0 se s\u00e9parer de l\u2019application."], "alternativeTitle": ["Le patron d'Uber renonce \u00e0 conseiller Donald Trump / 12H30_2017-02-03T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6408725.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles : \"Un autre monde\" de T\u00e9l\u00e9phone", "id": "sound-0452F14C-FA58-45C6-BFEA-70C9C63BF174", "durationSec": 706, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDavid Huc est fran\u00e7ais d'origine. Il nous raconte sa d\u00e9couverte, \u00e0 la p\u00e9riode de l'adolescence, de la chanson \"Un autre monde\" de T\u00e9l\u00e9phone. Aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 47 ans, il explique l'importance de cette chanson pour lui.\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse \"alabordage@rts.ch\".\r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.", "alternativeExcerpt": ["David Huc est fran\u00e7ais d\u02b9origine. Il nous raconte sa d\u00e9couverte, \u00e0 la p\u00e9riode de l\u02b9adolescence, de la chanson \"Un autre monde\" de T\u00e9l\u00e9phone. Aujourd\u02b9hui \u00e2g\u00e9 de 47 ans, il explique l\u02b9importance de cette chanson pour lui.\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse \"alabordage@rts.ch\".\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles : \"Un autre monde\" de T\u00e9l\u00e9phone / ALA_2017-02-03T15:04:15_sur-paroles-un-autre-monde-de-telephone", "A l'abordage du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354151.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323337", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable photo et vid\u00e9o du magazine Bilan", "name": "Huc, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8323335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (5/5)", "id": "sound-B7FE76BB-6D93-414A-8F61-62D5BC54BC08", "durationSec": 1717, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\r\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\r\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!\r\n\r\n* * \u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\r\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\r\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 03.02.2017", "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (5/5) / BIL_2017-02-03T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 03.02.2017", "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (5/5) / BIL_2017-02-03T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!", "\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323288", "ece-8323287"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best of de la semaine", "id": "sound-92A48D61-3B90-42A9-ABB0-F8B9CA4BEA5B", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 03.02.2017", "pl3in le poste du 03.02.2017", "Best of de la semaine / PLP_2017-02-03T19:00:00_plein-le-poste", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-02-03T19:00:00_sequence-5", "Best of de la semaine / PLP_2017-02-03T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8322995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8322995", "ece-8322990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Que nous reste-t-il de Jackie Kennedy?", "id": "sound-228D7762-D24C-4BA6-B0A0-AB62229CA049", "durationSec": 528, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jacqueline Lee Bouvier Kennedy-Onassis a \u00e9t\u00e9 l'une des femmes les plus c\u00e9l\u00e8bres et les plus photographi\u00e9es de son temps jusqu'\u00e0 sa mort en 1994. Admir\u00e9e ou d\u00e9test\u00e9e, elle a, par ses tenues impeccables, ses coupes de cheveux, ses chapeaux et accessoires, influenc\u00e9 la garde-robe de milliers de femmes. Elle a aussi durablement modifi\u00e9 l'image et le r\u00f4le des \"first ladies\". \r\nAlors que le cin\u00e9aste chilien Pablo Larrain lui consacre un film, \"Jackie\", qui se concentre sur l'organisation des fun\u00e9railles de JFK, Rapha\u00eble Bouchet tend son micro \u00e0 Elizabeth Fischer, historienne de la mode, responsable du d\u00e9partement Design Mode et Accessoires de la HEAD \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Jacqueline Lee Bouvier Kennedy-Onassis a \u00e9t\u00e9 l\u02b9une des femmes les plus c\u00e9l\u00e8bres et les plus photographi\u00e9es de son temps jusqu\u02b9\u00e0 sa mort en 1994. Admir\u00e9e ou d\u00e9test\u00e9e, elle a, par ses tenues impeccables, ses coupes de cheveux, ses chapeaux et accessoires, influenc\u00e9 la garde-robe de milliers de femmes. Elle a aussi durablement modifi\u00e9 l\u02b9image et le r\u00f4le des \"first ladies\". \n\nAlors que le cin\u00e9aste chilien Pablo Larrain lui consacre un film, \"Jackie\", qui se concentre sur l\u02b9organisation des fun\u00e9railles de JFK, Rapha\u00eble Bouchet tend son micro \u00e0 Elizabeth Fischer, historienne de la mode, responsable du d\u00e9partement Design Mode et Accessoires de la HEAD \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Que nous reste-t-il de Jackie Kennedy? / VER_2017-02-03T16:45:45_cinema-que-nous-reste-t-il-de-jackie-ken", "Vertigo du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350493.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323324", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PIaniste", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Les chats, victimes d'un virus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7BAF3DCE-F114-42E5-B4BD-55C03BDEC9D3", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-02-03T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-02-03T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323007", "ece-8322999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'essor commercial des drones pose de nombreux probl\u00e8mes aux autorit\u00e9s", "id": "sound-1F283349-66F8-4489-B2DE-9095E8ECB934", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Vautravers,  expert en s\u00e9curit\u00e9 aux Global Studies institut;Argiroffo Kern, Francesca\r\nLes drones sont en plein essor un peu partout dans le monde. Aux Etats-Unis et en Europe les directions de l'aviation civile et les polices sont mises sous pression. De nouvelles r\u00e9gulations sont requises pour faire face \u00e0 la d\u00e9mocratisation des drones.\r\n\r\n* * L'essor commercial des drones pose de nombreux probl\u00e8mes aux autorit\u00e9s LANCEMENT 2 / #15RTS - DRONES\r\n***Price WaterhouseCooper estimait r\u00e9cemment le march\u00e9 mondial du drone civil \u00e0 plus de 127 milliards de francs. Un march\u00e9 en plein essor un peu partout. Du coup, les autorit\u00e9s nationales se grattent la t\u00eate: que peut-on autoriser ? \u00e0 quelle distance d'un a\u00e9roport ? des zones habit\u00e9es ? Difficile aussi pour les polices de savoir comment r\u00e9primer les infractions, comment pr\u00e9venir des utilisations malveillantes...\r\nFrancesca Argiroffo, le monde des drones donne le vertige... c'est pour \u00e7a que votre \u00e9quipe de l'\u00e9mission \"15 Minutes\" s'y int\u00e9resse cette semaine...\r\n DIR STU LS\r\nOui tout d\u00e9colle en m\u00eame temps..les applications commerciales qui semblent infinies - que l'on pense au cinema, aux livraisons de paquets- . et les potentiels dangers qui y sont li\u00e9s----Comme le dit Alexandre Vautravers , expert en s\u00e9curit\u00e9 aux Global Studies institut, et qui pr\u00e9pare un livre sur le sujet.....les drones posent par essence des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 puisqu'on peut y poser toutes sotres de capteurs. Mais si l'on cible des activit\u00e9s terroristes, les pays ne se situent \u00e9videmment pas au m\u00eame niveau de r\u00e9flexion \r\n DIGAS VAUTRAVERS 1 (53\")\r\n***Francesca, vous pouvez nous dire QUI a d\u00e9ploy\u00e9 QUELS MOYENS ?\r\n- L\u00e0 encore cela d\u00e9pend des pays....Alexandre Vautravers\r\n DIGAS VAUTRAVERS 2 (35\")\r\nDes tireurs d'\u00e9lite...qui posent le probl\u00e8me de savoir ce qui se passe si on abat un drone...et sur quoi ou qui il tombe...\r\n***Et en Suisse, Francesca, on se sent concern\u00e9 par la menace que peuvent repr\u00e9senter ces engins ? \r\n- oui, on a \u00e9dict\u00e9 toute une s\u00e9rie de r\u00e8gles comme dans d'autres pays: restrictions de survol de l'a\u00e9roport, des prisons, des centrales nucl\u00e9aires, des lieux sensibles et des villes...et Pierre Maudet,  le chef du d\u00e9partement de la s\u00e9curti\u00e9 du canton de Gen\u00e8ve est tr\u00e8s conscient des dangers que peuvent repr\u00e9senter les drones malveillants en cas de grande manifestation\r\n DIGAS MAUDET (38\")\r\nComment trouver la bonne parade , comment prendre de l'avance dans cette course contre la montre...En d\u00e9cembre dernier une conf\u00e9rence internationale a eu lieu \u00e0 Londres r\u00e9unissant des officiels , responsables de polices, de prison, de s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricains, anglais, canadiens, fran\u00e7ais allemands et suisses....pour \u00e9changer des bonnes pratiques et des r\u00e9flexions...Cet automne Gen\u00e8ve s'est mises sur les rang pour l'accueillir....car comme le rappelle un expert, il suffira d'une aletre, d'un accident, d'une tentative d'attaque par drone et tous les pays vont durcir leurs l\u00e9gislations, comme l'ont d\u00e9j\u00e0 fait la France et l'Allemagne r\u00e9cemment, freinant du coup consid\u00e9rablement l'essor commercial des drones...\r\n***EXTRO: Francesca Argiroffo... dossier r\u00e9alis\u00e9 avec Cynthia Racine.\r\nC'est donc le sujet de \"15 minutes\" cette semaine: l'essor des drones... \u00e7a se passe sur le web rts.ch/15minutes, sur les reseaux sociaux hashtag \"15RTS\" et \u00e9videmment sur la Premi\u00e8re demain \u00e0 12h42.", "alternativeExcerpt": ["Les drones sont en plein essor un peu partout dans le monde. Aux Etats-Unis et en Europe les directions de l'aviation civile et les polices sont mises sous pression. De nouvelles r\u00e9gulations sont requises pour faire face \u00e0 la d\u00e9mocratisation des drones."], "alternativeTitle": ["L'essor commercial des drones pose de nombreux probl\u00e8mes aux autorit\u00e9s / TUM_2017-02-03T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341329", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une publicit\u00e9 du Super Bowl fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis", "id": "sound-7A377869-8AAC-475B-8F41-92A878024B78", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait pub Budweiser\r\nUne publicit\u00e9 pour la bi\u00e8re Budweiser, qui sera diffus\u00e9e dimanche soir \u00e0 l'occasion du Super Bowl, ne pla\u00eet pas \u00e0 l'entourage de Donald Trump. Cette publicit\u00e9 met en sc\u00e8ne le r\u00eave am\u00e9ricain et aborde le sujet sensible de l'immigration.\r\n\r\n* * Une publicit\u00e9 du Super Bowl fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis  \r\nCe n'est qu'une publicit\u00e9 pour de la bi\u00e8re, et pourtant elle cr\u00e9e la pol\u00e9mique dans l'Am\u00e9rique de Donald Trump...\r\nBudweiser la diffusera dimanche soir pendant le Super Bowl, la finale du championnat de football am\u00e9ricain... \r\nUn \u00e9v\u00e9nement traditionnellement rassembleur, suivi par plus de cent millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs....\r\nMais cette ann\u00e9e, aux Etats-Unis, tout est politique....\r\nNotamment apr\u00e8s les mesures prises par Donald Trump sur le front de l'immigration. ...\r\nEt Budweiser l'apprend \u00e0 ses d\u00e9pends, Olivier Schorderet.\r\n\"Born the hard way\"...N\u00e9 \u00e0 la dure...c'est le titre de ce petit film d'une minute. De mani\u00e8re l\u00e9ch\u00e9e et avec de gros moyens, Budweiser raconte les origines de la marque....\u00e0 travers l'arriv\u00e9e aux Etats-Unis de l'un de ses co-fondateurs.....Nous sommes en 1857....Adolphus Busch a 18 ans quand il d\u00e9barque \u00e0 la Nouvelle-Orl\u00e9ans...en provenance de son Allemagne natal....et le ton est donn\u00e9 d\u00e8s les premi\u00e8res secondes...\r\n((LANCER LE MAG))\r\n\"Vous ne semblez pas \u00eatre d'ici\"....prononc\u00e9s par un homme au regard noir...soup\u00e7onneux....Cela n'emp\u00eache pas le jeune Adolphus de poursuivre son p\u00e9riple....sem\u00e9 d'emb\u00fbches....de la Lousiane \u00e0 St-Louis, dans le Missouri.....mais rien n'est simple...\r\n((REMONTER LE MAG))\r\n\"Vous n'\u00eates pas le bienvenu ici....Retournez chez vous !\".....Mais Adolphus reste. Rien ne l'arr\u00eate. Pas m\u00eame les attaques x\u00e9nophobes. Il finit par rencontrer Eberhard Anheuser...Allemand lui aussi, avec qui il cr\u00e9era Budweiser. Et la publicit\u00e9 de se terminer sur ces mots: \"quand rien n'arr\u00eate votre r\u00eave\"...\r\n*** Car il s'agit bien du r\u00eave am\u00e9ricain.. .\r\nOui...avec ses valeurs fondatrices que sont le travail, l'esprit d'entreprise, le don de soi, l'espoir, l'ambition....Des valeurs partag\u00e9es par tous les Am\u00e9ricains, dans un pays qui s'est construit avec ses immigrants, non sans difficult\u00e9s parfois il est vrai. \r\n*** Et pourtant, cette publicit\u00e9 passe mal.. dans le camp Trump et ses partisans...\r\nIls voient notamment dans les petites phrases que vous avez entendues une r\u00e9f\u00e9rence critique \u00e0 la politique migratoire d\u00e9fendue par l'actuel pr\u00e9sident am\u00e9ricain. La publicit\u00e9 de Budweiser serait donc anti-am\u00e9ricaine. D'o\u00f9 la multiplication des appels au boycott. Ils viennent notamment du site ultra-conservateur Breitbart, dont l'un des anciens dirigeants n'est autre que Steve Bannon, aujourd'hui strat\u00e8ge en chef de l'administration Trump. \r\n*** Alors, Budweiser  a t-il fait de la politique ?\r\nL'entreprise jure que non: d'ailleurs le clip a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en mai dernier. Notre message est universel, dit-elle. Et Budweiser de rappeler que l'an dernier, en pleine campagne pr\u00e9sidentielle, elle a rebaptis\u00e9e sa bi\u00e8re \"America\". Un message apolitique. Ou bipartisan. De rappeler aussi ses publicit\u00e9s tr\u00e8s patriotiques, notamment celle diffus\u00e9e apr\u00e8s les attentats du 11 septembre 2001. Mais aujourd'hui, regrette Budweiser, les entreprises ne peuvent plus faire r\u00e9f\u00e9rence au r\u00eave am\u00e9ricain sans \u00eatre prises \u00e0 parti dans un d\u00e9bat politique. Dans l'Am\u00e9rique de Trump, tout est clivant: il faut \u00eatre pour, ou contre.\r\n*** Et le Super Bowl dimanche risque donc de baigner dans cette atmosph\u00e8re....\r\nAu-del\u00e0 de la publicit\u00e9 Budweiser, on sait aujourd'hui que les proprit\u00e9aire des Faucons d'Atlanta sont clairement anti-Trump. Tout le contraire des propri\u00e9taires, entra\u00eeneurs et joueurs-vedettes de leurs adversaires, les New England Patriots. La prestation \u00e0 la mi-temps de Lady Gaga, qui a soutenu la D\u00e9mocrate Hillary Clinton durant la campagne pr\u00e9sidentielle, sera aussi tr\u00e8s attendue.", "alternativeExcerpt": ["Une publicit\u00e9 pour la bi\u00e8re Budweiser, qui sera diffus\u00e9e dimanche soir \u00e0 l\u2019occasion du Super Bowl, ne pla\u00eet pas \u00e0 l\u2019entourage de Donald Trump. Cette publicit\u00e9 met en sc\u00e8ne le r\u00eave am\u00e9ricain et aborde le sujet sensible de l\u2019immigration."], "alternativeTitle": ["Une publicit\u00e9 du Super Bowl fait pol\u00e9mique aux Etats-Unis / 12H30_2017-02-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8359454.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8341351", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8341340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : les id\u00e9es de Chester partent en fum\u00e9e. ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15E9D707-02B0-4777-A2D4-26AABAD1262F", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-03T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-03T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8323033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8323033", "ece-8323030"]}]}}