{"response": {"numFound": 24935, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-EFBDF0A0-9997-4CED-968F-2D484F1E4648", "durationSec": 666, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guillaume Barazzone, conseiller national genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien;La Bruy\u00e8re;Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes;Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (06/VS PROJETS JO LES VERTS PA) JO 2026... et cette proposition des Verts Suisses. Ils lancent une p\u00e9tition en ligne en faveur d'un vote populaire. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti \u00e9cologiste qui a eu lieu samedi \u00e0 Berne... Les Verts l'ont rendue publique hier: ils veulent s'assurer que les populations concern\u00e9es. et notamment celle de la ville de Sion. puissent avoir leur mot \u00e0 dire avant la d\u00e9cision d'attribution des Jeux par le CIO.Yves Terrani. \r\n  0'53''\r\nA noter que les Verts valaisans tiendront leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ce vendredi. Ils organiseront \u00e0 cette occasion un d\u00e9bat contradictoire public sur les JO d'hiver 2026. Ils prendront position au terme de ce d\u00e9bat.\r\n((\u00abTransparence et respect d\u00e9mocratique ne sont n\u00e9gociables.\u00bb Les mots sont du Valaisan Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 des Verts suisses et pr\u00e9sident de la section valaisanne. Parfaitement dans la ligne de son parti, Jean-Pascal Fournier se dit d\u00e9favorable \u00e0 une candidature suisse pour l'organisation des joutes olympiques. Pour les Verts en effet, \u00aborganiser les JO 2026 c'est miser sur les sports d'hiver et d\u00e9penser des sommes colossales \u00e0 contre-courant des enjeux actuels\u00bb. Et de citer l'urgence climatique dans un environnement alpin fragile, la sant\u00e9 ou encore la formation. \u00abDes domaines qui profiteraient directement \u00e0 la population\u00bb, selon les Verts. \u00abNous voulons \u00eatre aussi certains que le peuple pourra voter comme l'affirment les responsables du projet olympique suisse\u00bb, ajoute Jean Pascal Fournier. Pour qui il n'est pas garanti sur facture que les S\u00e9dunois notamment soient tr\u00e8s enthousiastes face \u00e0 ce projet. Les Verts consid\u00e8rent enfin que le tourisme alpin doit se r\u00e9inventer en d\u00e9veloppant une offre quatre saisons. Et pas seulement un tourisme ax\u00e9 sur l'hiver.))\r\n(VERTS TI - Sadis) Et ce week-end, l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Verts suisses a donn\u00e9 lieu \u00e0 d'autres discussions. La section tessinoise du parti \u00e9cologiste ne cautionne pas le ticket propos\u00e9 pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil Federal. Elle appelle \u00e0 voter pour l'ancienne conseill\u00e8re nationale et ancienne conseill\u00e8re d'Etat tessinoise Laura Sadis.\r\n(01/REAX CHIESA IV BARAZZONE) **L'\u00e9lection du successeur de Didier Burkhalter suscite aussi un nouveau d\u00e9bat...\r\nFaut-il interdire la double nationalit\u00e9 aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux? Et faut-il inscrire cette double-nationalit\u00e9 dans le registre des int\u00e9r\u00eats auxquels sont astreints les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux? Ce sont les propositions faites hier soir sur cette antenne, dans Forum, par le conseiller national tessinois UDC Marco Chiesa. Il pr\u00e9pare deux motions \u00e0 ce sujet... car il estime qu'on ne peut pas d\u00e9fendre en toute impartialit\u00e9 le pays qu'on dirige si on est double-national. Des propositions que rejette d'ores et d\u00e9j\u00e0 le conseiller national genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Guillaume Barazzone, lui-m\u00eame italo-suisse. \r\n  0'53''\r\nGuillaume Barazzone r\u00e9pondait \u00e0 Ga\u00ebl Klein\r\n(Harvey) ***Au Texas, l'impact de l'ouragan harvey serait \"le pire\" jamais observ\u00e9 dans la r\u00e9gion. \r\nD\u00e9claration de la m\u00e9t\u00e9orologie f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. Des pluies torrentielles et des innondation catastrophiques sont encore attendues aujourd'hui dans l'Etat am\u00e9ricain. Elles font craindre un alourdissement du bilan humain... un bilan qui se chiffre pour l'instant \u00e0 trois morts. A noter encore que les deux a\u00e9roports de Houston sont actuellement ferm\u00e9s... et l'un des principaux h\u00f4pitaux de la capitale texane a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause des innondations.\r\n(09/RUSSIE/VISITE POUTINE HONGRIE PA) Des Etats-Unis, on part, \u00e0 Budapest, o\u00f9 les championnats mondiaux de judo d\u00e9butent, aujourd'hui. Et dans la tribune, Vladimir Poutine est attendu aux c\u00f4t\u00e9s du premier ministre hongrois Viktor Orban. Le pr\u00e9sident russe assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture...C'est sa 2\u00e8me visite en Hongrie cette ann\u00e9e. Et Viktor Orban ne cache pas son admiration pour le r\u00e9gime autoritaire de Poutine. A Budapest, Florence La Bruy\u00e8re\r\n  0'54''\r\n((Vladimir Poutine est ceinture noire et pr\u00e9sident d'honneur de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de judo. C'est la raison de sa venue \u00e0 Budapest. Mais sa visite est aussi politique. Au programme du locataire du Kremlin, un entretien avec Viktor Orban et une r\u00e9union des ministres des 2 gouvernements.\r\nBudapest a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 garder de bonnes relations avec Moscou. Car la Hongrie importe plus de la moiti\u00e9 de son gaz de Russie. Mais Viktor Orban ne cache pas son admiration pour Poutine. Comme lui, Orban s'entoure d'oligarches qui ach\u00e8tent des media pour en faire des machines de propagande. Et comme Poutine, il harc\u00e8le les ONG gardiennes des droits de l'homme. Une d\u00e9rive d\u00e9nonc\u00e9e par l'opposition hongroise, et notamment le parti \u00e9cologiste. Ce dernier a organis\u00e9 une manifestation dimanche soir. Les verts critiquent le pacte sur le nucl\u00e9aire sign\u00e9 par Orban avec Moscou. La commission europ\u00e9enne a donn\u00e9 son feu vert. Pourtant c'est un contrat opaque, class\u00e9 secret pour 30 ans. L'opposition hongroise soup\u00e7onne une affaire de corruption.))\r\n(Uber - nouveau patron) ***Le nouveau patron d'Uber est connu. \r\nC'est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 logistique Expedia qui a \u00e9t\u00e9 choisi. Dara Kos-row-sha-ni aura la lourde charge de relancer le sp\u00e9cialiste de la r\u00e9servation de voitures avec chauffeur... Uber souffre depuis plusieurs mois d'une mauvaise r\u00e9putation, tant aupr\u00e8s des utlisateurs que des investisseurs. En juin dernier, son directeur Travis Kalanick avait \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 la porte... apr\u00e8s avoir fait preuve de sexisme et d'autres discriminations au sein de sa soci\u00e9t\u00e9.\r\n(12/EMPLOYES SUISSE REVENDICATIONS PI) Le Syndicat Employ\u00e9s Suisse est mont\u00e9 au front ce week-end. Objectif: demander des hausses salariales allant jusqu'\u00e0 2% selon les branches. Des revendications qui succ\u00e8dent \u00e0 celles de l'Union syndicale suisse en juillet dernier, puis de Travail Suisse d\u00e9but ao\u00fbt. \r\nPour Employ\u00e9s Suisse, qui dit repr\u00e9senter les classes moyennes, l'industrie peut octroyer cette hausse des salaires car elle s'est remise aujourd'hui de la ch\u00e8ret\u00e9 du franc. Mais du c\u00f4t\u00e9 des entreprises, on ne veut pas s'emballer. Olivier Schorderet.\r\n  1'13''\r\n((Par rapport \u00e0 l'an dernier, o\u00f9 les salaires ont augment\u00e9 de moins de 1%, la conjoncture est meilleure qu'attendue. L'\u00e9conomie europ\u00e9enne retrouve des couleurs. Mais tout le monde n'en tire pas les m\u00eames conclusions qu'Employ\u00e9s Suisses. Pour Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, ces revendications salariales sont trop \u00e9lev\u00e9es. \r\ndigas\r\nLa hache de guerre semble en tout cas d\u00e9terr\u00e9e dans l'h\u00f4tellerie-restauration, dont les 220.000 employ\u00e9s ne savent pas si leur salaire augmentera l'an prochain. Les Syndicats exigent 2 % au moins, les associations f\u00e2iti\u00e8res proposent 0,3% au plus. Il faudra donc recourir \u00e0 un arbitrage. Blaise Matthey. \r\ndigas\r\nLe r\u00e9sultat de cette proc\u00e9dure d'arbitrage devrait \u00eatre connu dans le courant de l'automne.))\r\n(TF7/NUMERISATION CARAN D'ACHE IV HUBSCHER) ***Encore de l'\u00e9conomie... avec le d\u00e9fi num\u00e9rique... un d\u00e9fi quotidien pour les entreprises suisses. \r\nRobotiser, former en continu, d\u00e9velopper le commerce en ligne tout en pr\u00e9servant le savoir-faire artisanal. Ces enjeux, la manufacture de crayons genevoise Caran-D'Ache les Connait bien. Pour elle, le d\u00e9fi num\u00e9rique est devenu une r\u00e9alit\u00e9 au quotidien. On \u00e9coute Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de cette entreprise familiale.\r\n  1'27''\r\nCarole Hubscher r\u00e9pondait \u00e0 Estelle Braconnier.\r\n(14/FOOTBALL SION-BALE PA) En Super League de football\r\nHier Le FC Sion a obtenu un point de son duel \u00e0 domicile face \u00e0 B\u00e2le. \r\nValaisans et B\u00e2lois se sont quitt\u00e9s sur le score de 1 \u00e0 1, \u00e0 Tourbillon dans un match \u00e0 rebondissements. \r\nLe FC Sion aurait pu faire basculer la rencontre...dans les derni\u00e8res minutes de jeu, Bernardin Allemann. \r\n  0'52''\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le menu m\u00e9t\u00e9o... vari\u00e9 ce matin avec du soleil et des passages nuageux , parfois importants. Des averses isol\u00e9es sont possibles sur le bord du L\u00e9man et en Valais. Le ciel s'\u00e9claircira cet apr\u00e8s-midi. Temp\u00e9ratures: jusqu'\u00e0 29 au meilleur de la journ\u00e9e... 31 en Valais.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-28T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-28T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858843", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858843", "ece-8858834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper", "id": "sound-ECE07C81-8528-4210-B8D5-60E2EC7B5EA9", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper (INSTANT SPORT 28.08 PORTRAIT MURAT YAKIN) 6h10....\r\ntout de suite...\r\non chausse nos crampons pour une nouvelle chronique! sportive.\r\nL'instant sport....\r\nCe matin on s'int\u00e9resse \u00e0 un homme qui fait son retour dans l'\u00e9lite du football suisse. \r\nC'est Murat Yakin (pron. Mourate Yakine).\r\nD\u00e8s aujourd'hui il est l'entra\u00eeneur de Grasshopper. \r\nMurat Yakin, c'est en m\u00eame temps l'enfant ch\u00e9ri et l'enfant terrible du football suisse. Bernardin Allemann...\r\n  1'45''\r\nLe combaback d'hakan yakin \u00e0 grasshoper...sujet de Bernardin Allemann.", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper / LMA_2017-08-28T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858831"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-137A140F-9AC6-469F-B056-58A5F1DC5F28", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique", "Blaise Bersinger a suivi pour \"R\u00e9veil \u00e0 3\" le combat du si\u00e8cle", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-08-28T08:20:00_la-thematique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-08-28T08:20:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8873306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8873306", "ece-8873299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le neuro-feedback ou comment faire mieux fonctionner son cerveau", "id": "sound-B7AB7B9A-317E-4228-8EAD-AB338A57F584", "durationSec": 1426, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ros, Tomas\r\nAdrien Zerbini s'int\u00e9resse \u00e0 une technique qui peut aider les personnes souffrant de pathologies c\u00e9r\u00e9brales (angoisse, d\u00e9pression, addiction ou stress post-traumatique par exemples). Le neuro-feedback consiste \u00e0 voir, en temps r\u00e9\u00e9l, comment fonctionne le cerveau d'une personne et de l'aider \u00e0 fonctionner mieux \u00e0 l'aide d'exercices. \r\nAvec Marie-Christine Ottet, psychologue et docteur en neuroscience, et Tomas Ros, chercheur en neuroscience \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini s'int\u00e9resse \u00e0 une technique qui peut aider les personnes souffrant de pathologies c\u00e9r\u00e9brales (angoisse, d\u00e9pression, addiction ou stress post-traumatique par exemples). Le neuro-feedback consiste \u00e0 voir, en temps r\u00e9\u00e9l, comment fonctionne le cerveau d'une personne et de l\u2019aider \u00e0 fonctionner mieux \u00e0 l'aide d'exercices. \nAvec Marie-Christine Ottet, psychologue et docteur en neuroscience, et Tomas Ros, chercheur en neuroscience \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le neuro-feedback ou comment faire mieux fonctionner son cerveau / CQFD_2017-08-28T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, docteur en neurosciences, Pr\u00e9sidente de l'Association Suisse de Bio et Neurofeedback (ASBN)", "name": "Ottet, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-C57FE27F-E7F6-40AF-BD51-53F1E996F004", "durationSec": 666, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guillaume Barazzone, conseiller national genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien;La Bruy\u00e8re;Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes;Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (06/VS PROJETS JO LES VERTS PA) JO 2026... et cette proposition des Verts Suisses. Ils lancent une p\u00e9tition en ligne en faveur d'un vote populaire. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti \u00e9cologiste qui a eu lieu samedi \u00e0 Berne... Les Verts l'ont rendue publique hier: ils veulent s'assurer que les populations concern\u00e9es. et notamment celle de la ville de Sion. puissent avoir leur mot \u00e0 dire avant la d\u00e9cision d'attribution des Jeux par le CIO.Yves Terrani. \r\n  0'53''\r\nA noter que les Verts valaisans tiendront leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ce vendredi. Ils organiseront \u00e0 cette occasion un d\u00e9bat contradictoire public sur les JO d'hiver 2026. Ils prendront position au terme de ce d\u00e9bat.\r\n((\u00abTransparence et respect d\u00e9mocratique ne sont n\u00e9gociables.\u00bb Les mots sont du Valaisan Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 des Verts suisses et pr\u00e9sident de la section valaisanne. Parfaitement dans la ligne de son parti, Jean-Pascal Fournier se dit d\u00e9favorable \u00e0 une candidature suisse pour l'organisation des joutes olympiques. Pour les Verts en effet, \u00aborganiser les JO 2026 c'est miser sur les sports d'hiver et d\u00e9penser des sommes colossales \u00e0 contre-courant des enjeux actuels\u00bb. Et de citer l'urgence climatique dans un environnement alpin fragile, la sant\u00e9 ou encore la formation. \u00abDes domaines qui profiteraient directement \u00e0 la population\u00bb, selon les Verts. \u00abNous voulons \u00eatre aussi certains que le peuple pourra voter comme l'affirment les responsables du projet olympique suisse\u00bb, ajoute Jean Pascal Fournier. Pour qui il n'est pas garanti sur facture que les S\u00e9dunois notamment soient tr\u00e8s enthousiastes face \u00e0 ce projet. Les Verts consid\u00e8rent enfin que le tourisme alpin doit se r\u00e9inventer en d\u00e9veloppant une offre quatre saisons. Et pas seulement un tourisme ax\u00e9 sur l'hiver.))\r\n(VERTS TI - Sadis) Et ce week-end, l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des Verts suisses a donn\u00e9 lieu \u00e0 d'autres discussions. La section tessinoise du parti \u00e9cologiste ne cautionne pas le ticket propos\u00e9 pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil Federal. Elle appelle \u00e0 voter pour l'ancienne conseill\u00e8re nationale et ancienne conseill\u00e8re d'Etat tessinoise Laura Sadis.\r\n(01/REAX CHIESA IV BARAZZONE) **L'\u00e9lection du successeur de Didier Burkhalter suscite aussi un nouveau d\u00e9bat...\r\nFaut-il interdire la double nationalit\u00e9 aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux? Et faut-il inscrire cette double-nationalit\u00e9 dans le registre des int\u00e9r\u00eats auxquels sont astreints les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux? Ce sont les propositions faites hier soir sur cette antenne, dans Forum, par le conseiller national tessinois UDC Marco Chiesa. Il pr\u00e9pare deux motions \u00e0 ce sujet... car il estime qu'on ne peut pas d\u00e9fendre en toute impartialit\u00e9 le pays qu'on dirige si on est double-national. Des propositions que rejette d'ores et d\u00e9j\u00e0 le conseiller national genevois d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Guillaume Barazzone, lui-m\u00eame italo-suisse. \r\n  0'53''\r\nGuillaume Barazzone r\u00e9pondait \u00e0 Ga\u00ebl Klein\r\n(Harvey) ***Au Texas, l'impact de l'ouragan harvey serait \"le pire\" jamais observ\u00e9 dans la r\u00e9gion. \r\nD\u00e9claration de la m\u00e9t\u00e9orologie f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. Des pluies torrentielles et des innondation catastrophiques sont encore attendues aujourd'hui dans l'Etat am\u00e9ricain. Elles font craindre un alourdissement du bilan humain... un bilan qui se chiffre pour l'instant \u00e0 trois morts. A noter encore que les deux a\u00e9roports de Houston sont actuellement ferm\u00e9s... et l'un des principaux h\u00f4pitaux de la capitale texane a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause des innondations.\r\n(09/RUSSIE/VISITE POUTINE HONGRIE PA) Des Etats-Unis, on part, \u00e0 Budapest, o\u00f9 les championnats mondiaux de judo d\u00e9butent, aujourd'hui. Et dans la tribune, Vladimir Poutine est attendu aux c\u00f4t\u00e9s du premier ministre hongrois Viktor Orban. Le pr\u00e9sident russe assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture...C'est sa 2\u00e8me visite en Hongrie cette ann\u00e9e. Et Viktor Orban ne cache pas son admiration pour le r\u00e9gime autoritaire de Poutine. A Budapest, Florence La Bruy\u00e8re\r\n  0'54''\r\n((Vladimir Poutine est ceinture noire et pr\u00e9sident d'honneur de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de judo. C'est la raison de sa venue \u00e0 Budapest. Mais sa visite est aussi politique. Au programme du locataire du Kremlin, un entretien avec Viktor Orban et une r\u00e9union des ministres des 2 gouvernements.\r\nBudapest a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 garder de bonnes relations avec Moscou. Car la Hongrie importe plus de la moiti\u00e9 de son gaz de Russie. Mais Viktor Orban ne cache pas son admiration pour Poutine. Comme lui, Orban s'entoure d'oligarches qui ach\u00e8tent des media pour en faire des machines de propagande. Et comme Poutine, il harc\u00e8le les ONG gardiennes des droits de l'homme. Une d\u00e9rive d\u00e9nonc\u00e9e par l'opposition hongroise, et notamment le parti \u00e9cologiste. Ce dernier a organis\u00e9 une manifestation dimanche soir. Les verts critiquent le pacte sur le nucl\u00e9aire sign\u00e9 par Orban avec Moscou. La commission europ\u00e9enne a donn\u00e9 son feu vert. Pourtant c'est un contrat opaque, class\u00e9 secret pour 30 ans. L'opposition hongroise soup\u00e7onne une affaire de corruption.))\r\n(Uber - nouveau patron) ***Le nouveau patron d'Uber est connu. \r\nC'est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 logistique Expedia qui a \u00e9t\u00e9 choisi. Dara Kos-row-sha-ni aura la lourde charge de relancer le sp\u00e9cialiste de la r\u00e9servation de voitures avec chauffeur... Uber souffre depuis plusieurs mois d'une mauvaise r\u00e9putation, tant aupr\u00e8s des utlisateurs que des investisseurs. En juin dernier, son directeur Travis Kalanick avait \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 la porte... apr\u00e8s avoir fait preuve de sexisme et d'autres discriminations au sein de sa soci\u00e9t\u00e9.\r\n(12/EMPLOYES SUISSE REVENDICATIONS PI) Le Syndicat Employ\u00e9s Suisse est mont\u00e9 au front ce week-end. Objectif: demander des hausses salariales allant jusqu'\u00e0 2% selon les branches. Des revendications qui succ\u00e8dent \u00e0 celles de l'Union syndicale suisse en juillet dernier, puis de Travail Suisse d\u00e9but ao\u00fbt. \r\nPour Employ\u00e9s Suisse, qui dit repr\u00e9senter les classes moyennes, l'industrie peut octroyer cette hausse des salaires car elle s'est remise aujourd'hui de la ch\u00e8ret\u00e9 du franc. Mais du c\u00f4t\u00e9 des entreprises, on ne veut pas s'emballer. Olivier Schorderet.\r\n  1'13''\r\n((Par rapport \u00e0 l'an dernier, o\u00f9 les salaires ont augment\u00e9 de moins de 1%, la conjoncture est meilleure qu'attendue. L'\u00e9conomie europ\u00e9enne retrouve des couleurs. Mais tout le monde n'en tire pas les m\u00eames conclusions qu'Employ\u00e9s Suisses. Pour Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, ces revendications salariales sont trop \u00e9lev\u00e9es. \r\ndigas\r\nLa hache de guerre semble en tout cas d\u00e9terr\u00e9e dans l'h\u00f4tellerie-restauration, dont les 220.000 employ\u00e9s ne savent pas si leur salaire augmentera l'an prochain. Les Syndicats exigent 2 % au moins, les associations f\u00e2iti\u00e8res proposent 0,3% au plus. Il faudra donc recourir \u00e0 un arbitrage. Blaise Matthey. \r\ndigas\r\nLe r\u00e9sultat de cette proc\u00e9dure d'arbitrage devrait \u00eatre connu dans le courant de l'automne.))\r\n(TF7/NUMERISATION CARAN D'ACHE IV HUBSCHER) ***Encore de l'\u00e9conomie... avec le d\u00e9fi num\u00e9rique... un d\u00e9fi quotidien pour les entreprises suisses. \r\nRobotiser, former en continu, d\u00e9velopper le commerce en ligne tout en pr\u00e9servant le savoir-faire artisanal. Ces enjeux, la manufacture de crayons genevoise Caran-D'Ache les Connait bien. Pour elle, le d\u00e9fi num\u00e9rique est devenu une r\u00e9alit\u00e9 au quotidien. On \u00e9coute Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de cette entreprise familiale.\r\n  1'27''\r\nCarole Hubscher r\u00e9pondait \u00e0 Estelle Braconnier.\r\n(14/FOOTBALL SION-BALE PA) En Super League de football\r\nHier Le FC Sion a obtenu un point de son duel \u00e0 domicile face \u00e0 B\u00e2le. \r\nValaisans et B\u00e2lois se sont quitt\u00e9s sur le score de 1 \u00e0 1, \u00e0 Tourbillon dans un match \u00e0 rebondissements. \r\nLe FC Sion aurait pu faire basculer la rencontre...dans les derni\u00e8res minutes de jeu, Bernardin Allemann. \r\n  0'52''\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le menu m\u00e9t\u00e9o... vari\u00e9 ce matin avec du soleil et des passages nuageux , parfois importants. Des averses isol\u00e9es sont possibles sur le bord du L\u00e9man et en Valais. Le ciel s'\u00e9claircira cet apr\u00e8s-midi. Temp\u00e9ratures: jusqu'\u00e0 29 au meilleur de la journ\u00e9e... 31 en Valais.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-28T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-08-28T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858843", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858843", "ece-8858834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe", "id": "sound-A16C7287-2FCF-4938-9F1D-8B0BEA44CE9F", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Coulon, Jacques \r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe (Traitement L'invit\u00e9 du 5H-6H30)  Jacques de Coulon, philosophe, ancien recteur du Coll\u00e8ge ST MICHEL, sur la tyrannie de la rentr\u00e9e- STUDIO LS- ** 73 // ** 70\r\n***6h15 sur la Premi\u00e8re...\r\nJacques de Coulon est notre invit\u00e9 ce matin...\r\nVous \u00eates avec nous depuis une demi-heure...\r\nre-bonjour...\r\nPhilosophe, enseignant...ancien recteur du coll\u00e8ge St-Michel \u00e0 Fribourg...\r\nautant dire que vous \u00eates un habitu\u00e9 des rentr\u00e9es...\r\nEt \u00e7a tombe bien...\r\ncar on va s'interroger avec vous sur cette notion de rentr\u00e9e...\r\nLes genevois reprennent le chemin de l'\u00e9cole aujourd'hui.\r\nNous faisons notre rentr\u00e9e radiophonique....\r\nPour les autres \u00e9coliers...c'est un souvenir encore frais...\r\n-Pourquoi la rentr\u00e9e rev\u00eate un caract\u00e8re si particulier ? \r\n(id\u00e9e du renouveau/blues vacances enfermement)\r\n-La rentr\u00e9e est omnipr\u00e9sente, dans les grands magasins (avec les cartables et autres cahiers), dans les magazines, dans la presse, on parle de rentr\u00e9e scolaire, politique, litt\u00e9raire...peut-on parler d'une certaine tyrannie de la rentr\u00e9e?\r\n-l'obligation de faire sa rentr\u00e9e, marquer le coup (CP des d\u00e9partements de l'instruction publique/\u00e9crivains qui publient)...\r\n-l'id\u00e9e qu'il faut  \u00eatre meilleur \u00e0 chaque rentr\u00e9e? ne pas r\u00e9p\u00e9ter les erreurs du pass\u00e9?\r\n-qui met la pression? \r\n-il y le business de la rentr\u00e9e (d\u00e9but juillet d\u00e9j\u00e0 on voit des cartables dans les rayon) sans l'aspect commercial on la sentirait autant passer? \r\n-comment r\u00e9ussir sa rentr\u00e9e?\r\n-comment vivre une rentr\u00e9e apais\u00e9e?\r\n-m\u00eame conseils que l'on soit \u00e9colier/parent/prof/employ\u00e9/pr\u00e9sentateur radio?\r\n-la m\u00e9ditation, une piste?\r\n-vous \u00eates pionnier de la m\u00e9ditation \u00e0 l'\u00e9cole...vous vous y int\u00e9ressez d\u00e8s 1978...vous avez \u00e9crit un livre \u00e0 ce sujet (Eveil de l'enfant par le yoga), vous enseignez le yoga dans les \u00e9coles fran\u00e7aises...\u00e7a apporte quoi \u00e0 l'\u00e9cole?\r\n-exercices pratiques?\r\n-on vous regarde comment ici? un truc de hippies? plaider pour l'insription du yoga dans le programme Harmos?\r\n-d\u00e9tracteurs vous diront qu'on ferait mieux de r\u00e9viser nos voc d'allemand?! \r\n-les nouvelles technologies \u00e0 l'\u00e9cole...n'aident pas \u00e0 vivre une rentr\u00e9e apais\u00e9e? \r\n-faire sa rentr\u00e9e en tant que professeur/\u00e9coliers plus difficile aujourd'hui qu'hier?\r\n-philosophie pour mieux vivre...enseigner la philosophie plus t\u00f4t? \r\n***Jacques de Coulon vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\nVous intervenez si vous en avez envie...\r\n\u00e0 6h21...Fabien Hunenberger nous a rejoint pour la chronique RTS-Religion...\r\nCette chronique vous la connaissez...", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe / LMA_2017-08-28T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e sous tension pour le gouvernement fran\u00e7ais", "id": "sound-FD4D1720-938F-420C-80D2-2918780E5A87", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les ministres fran\u00e7ais sont r\u00e9unis lundi en s\u00e9minaire afin d'anticiper un retour aux affaires qui s'annonce tendu, tandis qu'Emmanuel Macron bat des records d'impopularit\u00e9 pour un pr\u00e9sident fra\u00eechement \u00e9lu avec 40% d'opinions favorables.\r\n\r\n* * Rentr\u00e9e sous tension pour le gouvernement fran\u00e7ais 12h30 S\u00e9minaire Macron\r\nC'est aussi la rentr\u00e9e pour le gouvernement fran\u00e7ais. D\u00e8s 10h30 ce matin, tous les ministres sont r\u00e9unis en s\u00e9minaire sous la houlette du pr\u00e9sident Macron afin d'anticiper un retour aux affaires qui s'annonce chaud. Les vacances ont \u00e9t\u00e9 courtes et marqu\u00e9es par plusieurs pol\u00e9miques. Ceci alors que le pr\u00e9sident Macron bat des records d'impopularit\u00e9 pour un pr\u00e9sident fra\u00eechement \u00e9lu, avec 40% d'opinions favorables. Ariane Hasler, la rentr\u00e9e politique commence t\u00f4t cette ann\u00e9e en France. \r\nR\u00e9ajuster le tir d\u00e8s cette rentr\u00e9e en \u00e9tant plus pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias, expliquer la politique qui est en marche. c'est ce qu'Emmanuel Macron demande d\u00e9sormais et va redemander \u00e0 ses ministres . ce matin 4 d'entre eux \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e2ch\u00e9es dans les matinales des principales radios. leur pr\u00e9sence est d\u00e9sormais souhait\u00e9e afin d'incarner une politique \u00e0 laquelle pour l'instant les fran\u00e7ais n'adh\u00e8rent pas. Le s\u00e9minaire du jour devrait \u00eatre l'occasion pour l'ex\u00e9cutif d'\u00e9voquer la composition d'une \u00ab taskforce \u00bb, au sein du gouvernement et parmi les d\u00e9put\u00e9s LREM, pour faire le service apr\u00e8s-vente des r\u00e9formes. \r\nChangement de strat\u00e9gie donc m\u00eame pour Jupiter. Emanuel Macon devrait descendre lui-m\u00eame de son olympe et communiquer.\u00a0 il a \u00e9t\u00e9 question de radio et de r\u00e9seaux sociaux, d\u00e9sormais on \u00e9voque une interview dans la presse \u00e9crite cette semaine d\u00e9j\u00e0 . le gouvernement et son pr\u00e9sident mettent donc les mains dans le cambouis. et vu les critiques qui se multiplient il a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 le faire,,, et rapidement. Jeudi, la ministre du travail et le premier ministre pr\u00e9sentent les fameuses ordonnances sur la loi travail, premier v\u00e9ritable \u00e9cueil potentiel du mandat. \r\nEt \u00e7a n'est pas le seul dossier Ariane.\r\nblablabl\r\nblalv\r\nblalbv \r\nAriane Hasler en direct de Paris", "alternativeExcerpt": ["Tous les ministres fran\u00e7ais sont r\u00e9unis lundi en s\u00e9minaire afin d\u2019anticiper un retour aux affaires qui s\u2019annonce tendu, tandis qu'Emmanuel Macron bat des records d\u2019impopularit\u00e9 pour un pr\u00e9sident fra\u00eechement \u00e9lu avec 40% d\u2019opinions favorables."], "alternativeTitle": ["Rentr\u00e9e sous tension pour le gouvernement fran\u00e7ais / 12H30_2017-08-28T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1964 Sexe avant le mariage, l'avis des jeunes", "id": "sound-AB6FB564-C753-4B84-A6B3-4A9A106156EC", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1964 Sexe avant le mariage, l\u02b9avis des jeunes / ALA_2017-08-28T15:04:15_archive-1964-sexe-avant-le-mariage-l-avi", "A l'abordage du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour en Afrique du Sud (1/5) : Histoire et g\u00e9ographie (R)", "id": "sound-201082CD-59A9-48DC-96CE-DE123F4F10A7", "durationSec": 2038, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie. Aujourd'hui en radio, un \u00e9pisode relatant les colonisations successives de ce grand pays. En lien avec le film documentaire \"Winnie\", un documentaire sur l'ascension et la chute de Winnie Madikizela-Mandela, seconde \u00e9pouse de Nelson Mandela. Rediffusion d'un \u00e9pisode de janvier 2002.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: accord PSG-Monaco \u00e0 180 millions d'euros pour Killian Mbapp\u00e9", "id": "sound-36BFFF42-15C6-4193-B281-EAC9AEEC5D7E", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le transfert record de Neymar, le club de football du Paris Saint-Germain s'est attach\u00e9 les services du jeune prodige fran\u00e7ais Killian Mbapp\u00e9, dans un premier temps sous forme de pr\u00eat assorti d'une option d'achat \u00e0 180 millions d'euros.\r\n\r\n* * Football: accord PSG-Monaco \u00e0 180 millions d'euros pour Killian Mbapp\u00e9 12h30 Foot mpap\u00e9\r\nApr\u00e8s le transfert record de Neymar de Barcelone au Paris-St-Germain pour plus de 220 millions de francs et celui de Ousman Dembel\u00e9 de Dortmund \u00e0 Barcelone pour 147 millions, bonus compris, c'est au tour de Kilian MBapp\u00e9 de faire sauter la caisse. 180 millions d'Euro promis par le PSG \u00e0 Monaco. Promis car, Laurent Bastardoz, le jeune prodige fran\u00e7ais sera dans un premier temps pr\u00eat\u00e9 au club de la capitale ? \r\nEt sur ce point, c'est un coup de g\u00e9nie du PSG qui \u00e9vite, gr\u00e2ce \u00e0 ce pr\u00eat, de s'attirer les foudres de l'UEFA dans le cadre du fairt-play financier. Un fair play qui, depuis quelques ann\u00e9es, r\u00e9pond \u00e0 une r\u00e8gle tr\u00e8s simple : Les clubs ne doivent pas d\u00e9penser plus d'argent qu'ils n'en gagnent avec une tol\u00e9rance de 45 millions d'euros de d\u00e9ficit. Or apr\u00e8s le transfert de Neymar la marge de manouvre du club parisien devenait restreite. Le pr\u00eat \u00e9tait donc la seule solution pour \u00e9viter le d\u00e9part de MBapp\u00e9 vers un autre club europ\u00e9en.  \r\nCe pr\u00eat d'un an est en plus assorti d'un achat non obligatoire du joueur. \r\nEn clair, dans 12 mois, soit MBapp\u00e9 signe un contrat de 5 ans au PSG pour la somme de 180 millions d'Euros + bonus et s'assure un salaire de 18 millions d'Euros par an. Soit, si le pr\u00eat tourne au vinaigre, une grosse blessure par exemple, et le jeune prodige retournera \u00e0 la case d\u00e9part ! \r\nPour Monaco c'est donc une v\u00e9ritable partie de pocker qui est lanc\u00e9e ? \r\nMonaco prend un risque. Il se s\u00e9pare de son meilleur espoir et l'envoi dansle club contre lequel il va peut-\u00eatre se battre pour le titre. Mais si le deal se conclu en 2018, Monaco aura r\u00e9alis\u00e9 une des affaires du si\u00e8cle. MBapp\u00e9 a encore peu d'exp\u00e9rience mais ses qualit\u00e9s : v\u00e9locit\u00e9, technique, percussion n'\u00e9chappent \u00e0 personne. A Monaco c'est 1 but toutes les 97 minutes. Soit un des meilleurs ratio europ\u00e9ens !", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le transfert record de Neymar, le club de football du Paris Saint-Germain s'est attach\u00e9 les services du jeune prodige fran\u00e7ais Killian Mbapp\u00e9, dans un premier temps sous forme de pr\u00eat assorti d'une option d'achat \u00e0 180 millions d'euros."], "alternativeTitle": ["Football: accord PSG-Monaco \u00e0 180 millions d'euros pour Killian Mbapp\u00e9 / 12H30_2017-08-28T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870881.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858795"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un infirmier soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne", "id": "sound-B0F23E6E-A4FB-419F-9D69-E6664E354820", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un infirmier allemand, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour avoir tu\u00e9 deux patients, est d\u00e9sormais soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne de 2000 \u00e0 2005, a indiqu\u00e9 la police allemande lundi.\r\n\r\n* * Un infirmier soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne 12h30 infirmiers 84 meurtres\r\nC'est peut-\u00eatre l'un des plus grand tueur en s\u00e9rie de l'histoire allemande: un infirmier de 40 ans, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 par le pass\u00e9, est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir commis 84 meurtres dans deux h\u00f4pitaux o\u00f9 il a travaill\u00e9 entre 2000 et 2005. C'est ce qu'a annonc\u00e9 le chef de la police de Oldenburg, en Basse Saxe. Blandine Milcent.\r\n(( 84 meurtres, \"en l'\u00e9tat actuel de l'enqu\u00eate\", c'est effectivement le bilan \u00e9tabli par la commission sp\u00e9ciale de la police allemande qui enqu\u00eate depuis trois ans sur les agissements de cet infirmier. Le quadrag\u00e9naire est en prison depuis presque dix ans pour le meurtre de deux patients, mais il s'\u00e9tait confi\u00e9 apr\u00e8s son premier proc\u00e8s \u00e0 un psychiatre et avait \u00e9voqu\u00e9 sa responsabilit\u00e9 dans la mort d'une soixantaine de personnes, ce qui avait provoqu\u00e9 l'ouverture de nouvelles investigations. Cet infirmier, souffrant d'un grave probl\u00e8me de reconnaissance, a travaill\u00e9 aux services de soins intensifs de deux h\u00f4pitaux. Il injectait des surdoses de m\u00e9dicaments aux patients, qui les mettaient en \u00e9tat de d\u00e9tresse cardiaque, ce qui lui permettait alors de jouer les h\u00e9ros, en tentant de les r\u00e9animer. Mise en sc\u00e8ne macabre, qui pose la question de la responsabilit\u00e9 des h\u00f4pitaux o\u00f9 il travaillait, car certains de ses coll\u00e8gues avaient remarqu\u00e9 que cela se passait plus souvent lorsqu'il \u00e9tait en service. Licenci\u00e9 du premier h\u00f4pital, il a pu \u00eatre embauch\u00e9 dans l'autre, et commettre ses crimes, \"des crimes qu'on aurait pu \u00e9viter, selon le chef de la commission d'enqu\u00eate. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin. ))", "alternativeExcerpt": ["Un infirmier allemand, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour avoir tu\u00e9 deux patients, est d\u00e9sormais soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne de 2000 \u00e0 2005, a indiqu\u00e9 la police allemande lundi."], "alternativeTitle": ["Un infirmier soup\u00e7onn\u00e9 d'au moins 84 meurtres en Allemagne / 12H30_2017-08-28T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse doit se pr\u00e9parer aux cons\u00e9quences du changement climatique", "id": "sound-C476367F-950E-4710-A666-E06C1E57CA6A", "durationSec": 395, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Yannick\r\nL'\u00e9boulement et le glissement de terrain de Bondo (GR) a rappel\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 du changement climatique. Comment la Suisse se pr\u00e9pare-t-elle aux cons\u00e9quences? Interview de Marc Chardonnens, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement.\r\n\r\n* * La Suisse doit se pr\u00e9parer aux cons\u00e9quences du changement climatique Au Studio du PF  \r\nMarc Chardonnens, directeur Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement\r\nIl arrivera au Studio Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 18h. Il sera accompagn\u00e9 de sa principale collaboratrice, Elisabeth Maret ** 82.\r\nAccueil sur place: Yannick Gremaud ** 94\r\nITV Marc Chardonnens, directeur Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement\r\nIl arrivera au Studio Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 18h. Il sera accompagn\u00e9 de sa principale collaboratrice, Elisabeth Maret ** 82.\r\nAccueil sur place: Yannick Gremaud ** 94\r\nINTRO ROMAIN: \r\nComment la Suisse se pr\u00e9pare-t-elle aux cons\u00e9quences du changement climatique? L'\u00e9boulement et le glissement de terrain de Bondo \u00e0 la fronti\u00e8re entre les grisons et l'italie nous rappelle cette r\u00e9alit\u00e9.  \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration a initi\u00e9 en 2013 un programme pilote. 31 projets concrets qui montrent comment la suisse peut s'adapter. Ce matin...certains de ces projets ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Berne. \r\nMarc Chardonnens Bonsoir! Vous \u00eates le directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement. Vous avez donc fait le point, ce matin. \r\n- La trag\u00e9die de Bondo...c'est quoi, c'est une piqure de rappel?\r\n- Vous avez fait le point ce matin...sur quatre  pas d'exemple qui touche la fonte des glaciers et du permafrost et des castastrophes naturelles qu'elle peuvent provoquer, comme Bondo, pourquoi?\r\n- Dans des cas de figure de terrains instables, comme \u00e0 Bondo, peut-on faire autre chose que surveiller et alerter en cas de danger?\r\n- Quelles sont les pistes tr\u00e8s concr\u00e8tes pour faire face aux  cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatiques ? Le canton de Berne par exemple dit que les marronier et tilleuls ne sont pas id\u00e9al dans les parc pour contrer la chaleur...\u00e7a peut faire sourire, mais c'est une mesure concr\u00e8te? \r\n- Votre office a men\u00e9 une analyse des risques avec huit cantons...pour mieux connaitres les risques par r\u00e9gion? La Suisse est particuli\u00e8rement vuln\u00e9rable? \r\n- Toute les r\u00e9gions ne seront pas touch\u00e9es de la m\u00eame mani\u00e8re on imagine...\r\n- La population se concentre toujours plus dans les villes...est-ce que l\u00e0 ont est pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 ces changements?\r\n((Les d\u00e9g\u00e2ts sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0: la fonte des glaciers, des flancs de montagne instables, des p\u00e9riodes de canicules \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, une s\u00e9cheresse hivernale, des p\u00e9nuries d'eau, etc. Une trag\u00e9die comme celle de Bondo le montre: les effets du r\u00e9chauffement climatique sont d\u00e9j\u00e0 perceptibles ici. \r\nDepuis le d\u00e9but des mesures en 1864, la temp\u00e9rature moyenne a augment\u00e9, en Suisse, de 2 degr\u00e9s - 0,9 en moyenne mondiale. Nous sommes donc tr\u00e8s concern\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne.\r\nLa priorit\u00e9 reste la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Mais la Suisse doit se pr\u00e9parer \u00e0 des changements climatiques qui ont d\u00e9j\u00e0 lieu, afin de minimiser les risque))\r\n- Dans ce contexte, tout le monde en fait assez? La Conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons? Meme les entreprises d'ailleurs? \r\n- On se concentre souvent sur les \u00e9missions de gaz a effet de serre....est-ce que du coup on oublie parfois de prednre des mesures face a ce qui semble presque ineluctable`?", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9boulement et le glissement de terrain de Bondo (GR) a rappel\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 du changement climatique. Comment la Suisse se pr\u00e9pare-t-elle aux cons\u00e9quences? Interview de Marc Chardonnens, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement."], "alternativeTitle": ["La Suisse doit se pr\u00e9parer aux cons\u00e9quences du changement climatique / FOR_2017-08-28T18:04:00_developpement-3", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7448994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Chardonnens, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Antoine Beauville, com\u00e9dien", "id": "sound-506A697B-5C62-479F-951D-FBD37616C535", "durationSec": 2719, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAntoine Beauville pr\u00e9sente sa derni\u00e8re com\u00e9die \"Oulala Lola\" \u00e0 voir du 29 ao\u00fbt au 10 septembre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera. Synopsis: Lola, belle c\u00e9libataire hyperactive, fi\u00e8re et contradictoire, se d\u00e9bat dans un monde fait par.et pour les hommes. Au lendemain de sa derni\u00e8re bringue genre \"z\u00e9ro limite\", Lola trouve \u00e0 son r\u00e9veil un moine, Fr\u00e8re F\u00e9licien, dans son canap\u00e9. L\u00e0, Lola se demande si, \u00e0 un moment de sa vie, elle n'aurait quand m\u00eame pas loup\u00e9 un virage! Mais quand elle apprend que Fr\u00e8re F\u00e9licien est envoy\u00e9 par Dieu pour l'aider \u00e0 se retrouver, il n'y a plus de doute: Lola est s\u00fbre d'avoir d\u00e9rap\u00e9! Et est loin d'\u00eatre au bout de ses surprises ! Fr\u00e8re F\u00e9licien aussi d'ailleurs.\r\nAntoine Beauville est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Antoine Beauville pr\u00e9sente sa derni\u00e8re com\u00e9die \"Oulala Lola\" \u00e0 voir du 29 ao\u00fbt au 10 septembre 2017 au Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera. Synopsis: Lola, belle c\u00e9libataire hyperactive, fi\u00e8re et contradictoire, se d\u00e9bat dans un monde fait par\u2026et pour les hommes. Au lendemain de sa derni\u00e8re bringue genre \"z\u00e9ro limite\", Lola trouve \u00e0 son r\u00e9veil un moine, Fr\u00e8re F\u00e9licien, dans son canap\u00e9\u2026 L\u00e0, Lola se demande si, \u00e0 un moment de sa vie, elle n\u02b9aurait quand m\u00eame pas loup\u00e9 un virage! Mais quand elle apprend que Fr\u00e8re F\u00e9licien est envoy\u00e9 par Dieu pour l\u02b9aider \u00e0 se retrouver, il n\u02b9y a plus de doute: Lola est s\u00fbre d\u02b9avoir d\u00e9rap\u00e9! Et est loin d\u02b9\u00eatre au bout de ses surprises ! Fr\u00e8re F\u00e9licien aussi d\u02b9ailleurs\u2026\n\nAntoine Beauville est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Antoine Beauville, com\u00e9dien / VER_2017-08-28T16:30:45_l-invite-antoine-beauville-comedien", "Vertigo du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840722", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour en Afrique du Sud (1/5)", "id": "sound-DA1FFADD-277D-4960-B9B9-DDC071F70719", "durationSec": 1830, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\r\nAujourd'hui en radio, un \u00e9pisode relatant les colonisations successives de ce grand pays.\r\nDimanche 3 septembre (23h15 ; RTS Deux) vous pourrez d\u00e9couvrir \"Winnie\", un documentaire sur l'ascension et la chute de Winnie Madikizela-Mandela, seconde \u00e9pouse de Nelson Mandela.\r\nImage: peinture de Charles Davidson Belle repr\u00e9sentant l'arriv\u00e9e de Jan van Riebeeck dans la baie de la Table en 1652, pour y fonder une station de ravitaillement et ses premiers contacts avec les Kho\u00efkho\u00ef.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:35-13:29:51 / * Retour en Afrique du Sud\r\nDu Transval au supermarch\u00e9\r\nHistoire et g\u00e9ographie\r\nCette semaine, Histoire Vivante revient sur l'histoire de l'Afrique du Sud.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \" Winnie \" un documentaire de Pascale Lamche (France / 2016).\r\nAujourd'hui, un \u00e9pisode qui raconte l'histoire de l'Afrique du Sud qui se construit au fil des colonisations successives de ce grand pays.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 28.08.2017", "Histoire vivante du 28.08.2017", "Retour en Afrique du Sud (1/5) / HV_2017-08-28T13:30:00_histoire-vivante", "Retour en Afrique du Sud (1/5) / HV_2017-08-28T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\nAujourd'hui en radio, un \u00e9pisode relatant les colonisations successives de ce grand pays.\nDimanche 3 septembre (23h15 ; RTS Deux) vous pourrez d\u00e9couvrir \"Winnie\", un documentaire sur l'ascension et la chute de Winnie Madikizela-Mandela, seconde \u00e9pouse de Nelson Mandela.\n\nImage: peinture de Charles Davidson Belle repr\u00e9sentant l'arriv\u00e9e de Jan van Riebeeck dans la baie de la Table en 1652, pour y fonder une station de ravitaillement et ses premiers contacts avec les Kho\u00efkho\u00ef.", "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\nAujourd'hui en radio, un \u00e9pisode relatant les colonisations successives de ce grand pays.\nDimanche 3 septembre (23h15 ; RTS Deux) vous pourrez d\u00e9couvrir \"Winnie\", un documentaire sur l'ascension et la chute de Winnie Madikizela-Mandela, seconde \u00e9pouse de Nelson Mandela.\n\nImage: peinture de Charles Davidson Belle repr\u00e9sentant l'arriv\u00e9e de Jan van Riebeeck dans la baie de la Table en 1652, pour y fonder une station de ravitaillement et ses premiers contacts avec les Kho\u00efkho\u00ef."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840639", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840639", "ece-8840638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (1/15)", "id": "sound-56706F03-65CD-4E3E-98A2-EDD338A4AFA7", "durationSec": 1669, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 28.08.2017", "Bille en t\u00eate du 28.08.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-08-28T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-08-28T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840642", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840642", "ece-8840641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Babylone, m\u00e8re de la trigonom\u00e9trie", "id": "sound-0C8FD7CC-DE2E-4DEF-860D-962BDCE10FFE", "durationSec": 753, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plimpton 322 est une tablette d'argile qui date de 1'800 ans avant notre \u00e8re et sur laquelle ont \u00e9t\u00e9 grav\u00e9s des symboles cun\u00e9iformes. D\u00e9couverte au d\u00e9but des ann\u00e9es 1900, dans le sud de l'Iraq, il a fallu attendre plus d'un si\u00e8cle pour que des chercheurs d\u00e9codent son contenu et d\u00e9montrent qu'elle repr\u00e9sente une table de trigonom\u00e9trie, la plus ancienne connue \u00e0 ce jour.\r\nLes d\u00e9tails avec le math\u00e9maticien J\u00e9r\u00f4me Gavin, interrog\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Plimpton 322 est une tablette d\u2019argile qui date de 1'800 ans avant notre \u00e8re et sur laquelle ont \u00e9t\u00e9 grav\u00e9s des symboles cun\u00e9iformes. D\u00e9couverte au d\u00e9but des ann\u00e9es 1900, dans le sud de l\u2019Iraq, il a fallu attendre plus d\u2019un si\u00e8cle pour que des chercheurs d\u00e9codent son contenu et d\u00e9montrent qu\u2019elle repr\u00e9sente une table de trigonom\u00e9trie, la plus ancienne connue \u00e0 ce jour.\nLes d\u00e9tails avec le math\u00e9maticien J\u00e9r\u00f4me Gavin, interrog\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Babylone, m\u00e8re de la trigonom\u00e9trie / CQFD_2017-08-28T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien et enseignant, math\u00e9maticien, enseignant, ", "name": "Gavin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban", "id": "sound-C64C1490-43EC-484B-AE42-D23A0F95961B", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad\r\nUne immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban Le drapeau irakien flotte sur Tal Afar, dernier bastion urbain du groupe Etat islamique dans le nord de l'Irak.\r\nLes combats contre les djihadistes sont d\u00e9sormais confin\u00e9s \u00e0 un petit quartier \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la ville. \r\nTal Afar, situ\u00e9e entre la fronti\u00e8re syrienne et Mossoul, reconquise d\u00e9but juillet, \u00e9tait le dernier grand objectif de l'op\u00e9ration de reconqu\u00eate lanc\u00e9e par les forces irakiennes avec le soutien de la coalition form\u00e9e par les Etats-Unis...\r\nEt cela trois ans apr\u00e8s la proclamation par Daesh d'un \"califat\" \u00e0 cheval sur l'Irak et la Syrie.", "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban", "RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban / LMA_2017-08-28T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban / LMA_2017-08-28T06:21:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["Une immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion.", "Une immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion."], "imageURL": "//www.rts.ch/8854058.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858842", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858842", "ece-8858833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Spectacle: Knie et son acrobate virtuose", "id": "sound-AD57EC6E-E190-4F79-BEF4-D405932153E3", "durationSec": 424, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nElle s'appelle Ekaterina Stepanova, 26 ans. Elle remplace au pied lev\u00e9 sa maman, bless\u00e9e suite \u00e0 une chute de 5 m\u00e8tres en plein spectacle. Ce lundi soir \u00e0 Gen\u00e8ve, elle va \u00e9galement tenter pour le Knie un num\u00e9ro en plein air, suspendue \u00e0 une montgolfi\u00e8re. Risque, danger, peurs, l'artiste russe se raconte au micro de Thierry Sartoretti.\r\n Le cirque national est \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu'au 14 septembre. Puis en tourn\u00e9e \u00e0 Nyon, Yverdon-les bains, Bienne, Bulle, Lausanne, Aigle, Sion, Brig et Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Elle s\u02b9appelle Ekaterina Stepanova, 26 ans. Elle remplace au pied lev\u00e9 sa maman, bless\u00e9e suite \u00e0 une chute de 5 m\u00e8tres en plein spectacle. Ce lundi soir \u00e0 Gen\u00e8ve, elle va \u00e9galement tenter pour le Knie un num\u00e9ro en plein air, suspendue \u00e0 une montgolfi\u00e8re. Risque, danger, peurs, l\u02b9artiste russe se raconte au micro de Thierry Sartoretti.\n\n Le cirque national est \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 14 septembre. Puis en tourn\u00e9e \u00e0 Nyon, Yverdon-les bains, Bienne, Bulle, Lausanne, Aigle, Sion, Brig et Fribourg."], "alternativeTitle": ["Spectacle: Knie et son acrobate virtuose / VER_2017-08-28T16:35:45_spectacle-knie-et-son-acrobate-virtuose", "Vertigo du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8873167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840722", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ignazio Cassis a d\u00e9cid\u00e9 de rendre son passeport italien: la r\u00e9action de Mauro Poggia", "id": "sound-9CDB1DA0-5EC1-4FEC-867E-D87D412DDE75", "durationSec": 616, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLe candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis a choisi de rendre son passeport italien. Le conseiller d'Etat MCG Mauro Poggia, binational suisse et italien, r\u00e9agit \u00e0 cette d\u00e9cision. Son interview.\r\n\r\n* * Ignazio Cassis a d\u00e9cid\u00e9 de rendre son passeport italien: la r\u00e9action de Mauro Poggia  \r\nAu studio de Gen\u00e8ve \r\nSLV Mauro Poggia\r\nBonsoir Mauro Poggia !\r\nConseiller d'Etat MCG genevois, en charge de l'emploi, de la sant\u00e9 et des affaires sociales\r\nBi-national : suisse et italien\r\nIgnazio Cassis, candidat au conseil f\u00e9d\u00e9ral, a choisi de son propre chef de rendre son passeport italien . pourquoi ca vous d\u00e9range tellement ??\r\n-\tComme si votre loyaut\u00e9 \u00e9tait remise en question ?\r\n-\tD'un autre c\u00f4t\u00e9, pour si\u00e9ger au CF, ne faut-il pas choisir ?? \r\n-\tOk pour n'importe quel job ; mais repr\u00e9senter son cantons, ou la suisse, n'est-ce pas autre-chose ? un \u00e9lu devient un repr\u00e9sentant du peuple ! c'est votre choix en plus !\r\n-\tIl a c\u00e9d\u00e9 aux injonctions de l'UDC pour se rendre plus \u00e9ligible ? \r\n-\tUn CF qui vote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle dans un autre pays, ce sera quand m\u00eame un peu gag.\r\n-\tProbl\u00e8me de conflit d'int\u00e9r\u00eat : achat d'un avion de combat ! n\u00e9gociation fiscales !\r\nPapier Tania Sazspinar\r\n-\tR\u00e9ax : surpris, plus nombreux qu'imagin\u00e9 ? \r\n-\tN'est-ce pas quand m\u00eame diff\u00e9rent quand on si\u00e8ge au conseil f\u00e9d\u00e9ral ? DFAE ? Le principe existe d\u00e9j\u00e0 pour le chef de l'arm\u00e9e (par contre plus pour les ambassadeurs)\r\n-\tProposition CHiesa : l'inscrire au register des int\u00e9r\u00eats !\r\n-\tEn fait vous roulez pour Maudet ??\r\n-\tMaudet a reconnu que c'\u00e9tait probl\u00e8matique, d\u00e9cu par votre coll\u00e8gue ?? \r\n-\tN'a jamais du se r\u00e9cuser au sein du Conseil d'Etat dans les dossiers lis\u00e9 \u00e0 la France ?? \r\n-\tUn th\u00e8me qui va faire pschiiiit . ou s'imposer dans toutes les successions \u00e0 venir ??\r\n17% de binationaux CH\r\nQUESTION ROMAIN\r\n- \r\n- Imaginons que vous vous pr\u00e9sentiez au poste de conseille f\u00e9d\u00e9ral....vous ne vous \u00eates jamais pos\u00e9 la question si vous lacheriez  votre double nationalit\u00e9. \r\n- Est-ce que si un CF le fait, tous les ministres cantonaux ne devraient pas le faire...notamment a Geneve lorsqu'on est binational franco suisse...\r\n- En Sesance du conseil d'Etat...jamais eu un moment ou la double nationalist\u00e9 de Pierre Maudet a pos\u00e9 probl\u00e8me? Vous ne lui avez jamais demand\u00e9 de se r\u00e9ccuser?", "alternativeExcerpt": ["Le candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis a choisi de rendre son passeport italien. Le conseiller d'Etat MCG Mauro Poggia, binational suisse et italien, r\u00e9agit \u00e0 cette d\u00e9cision. Son interview."], "alternativeTitle": ["Ignazio Cassis a d\u00e9cid\u00e9 de rendre son passeport italien: la r\u00e9action de Mauro Poggia / FOR_2017-08-28T18:00:00_developpement-1", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724646.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Je bricole et fais tout chez moi (1/2)", "id": "sound-B0CF1978-397F-464F-8C79-EBA6A1D056D8", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Syst\u00e8me D comme d\u00e9brouille ou syst\u00e8me B comme Brigitte? Brigitte, super bricoleuse, a l'habitude de trouver des solutions pour am\u00e9liorer son habitation, r\u00e9parer, recycler ou inventer. Qu'est-ce qu'elle n'a pas fait chez elle? L'immeuble qu'elle habite ou encore la route devant chez elle...\r\nSophie Proust lui a rendu visite.", "alternativeExcerpt": ["Syst\u00e8me D comme d\u00e9brouille ou syst\u00e8me B comme Brigitte? Brigitte, super bricoleuse, a l'habitude de trouver des solutions pour am\u00e9liorer son habitation, r\u00e9parer, recycler ou inventer. Qu'est-ce qu'elle n'a pas fait chez elle? L'immeuble qu'elle habite ou encore la route devant chez elle...\n\nSophie Proust lui a rendu visite."], "alternativeTitle": ["Je bricole et fais tout chez moi (1/2) / OEP_2017-08-28T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-30B0F6E3-0C4F-4978-8635-ECE9639561B8", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zitouni, Yann\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Zitouni, Yann\r\n- Interview de Josh Homme du groupe Queens of the Stone Age.\r\nExtrait du concert de Layla McCalla au Cully Jazz Festival 2017.\r\n\r\n* * - Interview de Josh Homme du groupe Queens of the Stone Age.\r\nExtrait du concert de Layla McCalla au Cully Jazz Festival 2017.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 28.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-28T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 28.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-28T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["- Interview de Josh Homme du groupe Queens of the Stone Age.\nExtrait du concert de Layla McCalla au Cully Jazz Festival 2017.", "- Interview de Josh Homme du groupe Queens of the Stone Age.\nExtrait du concert de Layla McCalla au Cully Jazz Festival 2017."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "variantIds": ["ece-8840666", "ece-8840665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h 28.08.2017", "id": "sound-D84ABCF0-15F9-459C-B689-E545F9797C95", "durationSec": 700, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Henri-Pierre Galletti, pr\u00e9sident du TCS Gen\u00e8ve;Boukari, Fouad;La Bruy\u00e8re;Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h (JOURNAL INDIC) \r\n(TF4/GE : BROCHURE POUR LES 2 ROUES IV GALLETTI) Garer votre moto ou votre scooter sur les trottoirs genevois est desormais tol\u00e9r\u00e9. \r\nLe D\u00e9partement des transports de Luc Barthassat en a m\u00eame fait la promotion, dans une brochure officielle...\r\nMais attention, la pratique est ill\u00e9gale selon l'Association transports et environnement Gen\u00e8ve. \r\nElle met en avant l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur les r\u00e8gles de stationnement... \r\nL'Etat, lui affirme qu'il dispose d'une marge de manoeuvre dans l'application du r\u00e8glement et qu'il tient compte des r\u00e9alit\u00e9s du terrain. \r\nUne position soutenue par le pr\u00e9sident du TCS Gen\u00e8ve, Henri-Pierre Galletti.\r\n  0'49''\r\nPropos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\n(BVE Houston) *** Apr\u00e8s avoir secou\u00e9 la c\u00f4te texane, la temp\u00eate Harvey continue sa course \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres. \r\nLes vents forts sont d\u00e9sormais remplac\u00e9s par des pluies diluviennes. \r\nLes services m\u00e9t\u00e9o \u00e9voquent des intemp\u00e9ries \"sans pr\u00e9c\u00e9dent\" dont \"les cons\u00e9quences ne sont pas encore connues mais vont au-del\u00e0 de ce qu'on a jamais vu\", disent-ils.. \r\nDes inondations d'une ampleur consid\u00e9rable ont d\u00e9vast\u00e9 hier la ville texane de Houston, quatri\u00e8me localit\u00e9 la plus peupl\u00e9e des Etats-Unis.\r\nOn compte pour le moment 3 mort, mais les autorit\u00e9s redoutent un bilan plus lourd.\r\nLes deux principaux a\u00e9roports de Houston sont toujours ferm\u00e9s, tandis que les principales routes sont englouties sous les eaux. \r\nDeux h\u00f4pitaux, dont l'un des plus grands de la ville, le Ben Taub Hospital, ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s.\r\nEt la deuxi\u00e8me plus grande raffinerie des Etats-Unis a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e.\r\n(BVE Manif US) Toujours aux Etats-Unis...\r\nDes milliers de contre-manifestants et des supporters de Donald Trump se sont affront\u00e9s hier \u00e0 Berkeley, en Californie. \r\nLes contre-manifestants ont encercl\u00e9 les supporters pro-Trump aux cris de \"Non \u00e0 Trump, non au KKK, non \u00e0 une Am\u00e9rique fasciste\" et de \"nazis go home\". \r\nLa police a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une quinzaine d'interpellations.\r\nCes \u00e9v\u00e9nements font suite \u00e0 des affrontements du m\u00eame genre \u00e0 Charlottesville, en Virginie, \u00e0 la mi-ao\u00fbt, lors desquels une manifestante antiraciste avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e.\r\nEcras\u00e9e par un militant n\u00e9ofasciste en voiture.\r\n(TF5/NOUVELLES NEGOCIATIONS BREXIT)  CATHERINE ILIC en direct sur sa ligne RNIS Priv\u00e9 +44 **4 / natel +44 79 68 75 85 53  *6449\r\n*** Parlons \u00e0 pr\u00e9sent du Brexit et le 3\u00e8me round de n\u00e9gociations qui s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Bruxelles\r\nLes n\u00e9gociateurs David Davis et Michel Barnier, doivent se retrouver cet apr\u00e9s-midi pour 4 jours de discussions.\r\nTrois dossiers sont prioritaires aux yeux de l'Union Europ\u00e9enne: le sort des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni, la facture du divorce et l'avenir de la fronti\u00e8re entre la R\u00e9publique d'Irlande et la province britannique d'Irlande du Nord.  \r\nLe gouvernement de Theresa May lui aimerait plutot discuter de la future relation du Royaume-Uni avec l'UE. \r\nBonjour, Catherine Ilic, on vous rejoint \u00e0 Londres, ou il demande \u00e0 Bruxelles de ne pas tra\u00eener des pieds et de faire preuve de flexibilit\u00e9.\r\nOui le ton se durcit du c\u00f4t\u00e9 de Londres, qui tente de faire passer la fermet\u00e9, affich\u00e9e jusqu'ici par le bloc des 27, pour de l'intransigeance et qui demande \u00e0 Michel Barnier de se montrer plus imaginatif.\r\nUne mani\u00e8re de dire : la balle est dans votre camp. \"nous avons fait notre travail cet \u00e9t\u00e9, en publiant toute une s\u00e9rie de documents \u00e0 vous maintenant de montrer un peu de souplesse.\"\r\nMais Bruxelles ne voit pas la n\u00e9gociation dans ces termes. Pour la commission europ\u00e9enne, il s'agit d'abord de r\u00e9gler la question de la facture de d\u00e9part, des ressortissants europ\u00e9ens et de l'Irlande du Nord avant de passer \u00e0 l'\u00e9tape suivante ; or elle estime que les positions actuelles de Londres manquent de substance ou sont tout simplement irr\u00e9alistes.\r\nAlors que la n\u00e9gociation semble tourner au dialogue de sourd, les nuages s'amoncellent aussi outre-manche pour le gouvernement conservateur, min\u00e9 par les divisions sur le Brexit, et de plus en plus \u00e9loign\u00e9 des attentes du public qui d\u00e9sapprouve, \u00e0 plus de 60%, son approche.\r\n*** Et Catherine Ilic, la pression vient aussi d\u00e9sormais du parti travailliste, qui a d\u00e9cid\u00e9 de se d\u00e9marquer du parti conservateur sur le Brexit .\r\nOui le Labour, le principal parti d'opposition, qui avait jusqu'ici un discours assez ambigu sur la question, est sorti hier du bois en annon\u00e7ant qu'il souhaitait maintenir le Royaume-Uni dans le march\u00e9 unique et dans l'Union douani\u00e8re durant une p\u00e9riode de transition, qui pourrait durer jusqu'\u00e0 4 ans, une fois le Brexit effectif.    \r\nC'est un tournant pour les travaillistes qui tentent de se positionner clairement d\u00e9sormais comme le parti du soft Brexit, en vue de la rentr\u00e9e parlementaire, qui promet d'\u00eatre tr\u00e8s agit\u00e9e.\r\nMerci Catherine Ilic, en direct de Londres.\r\n(09/RUSSIE/VISITE POUTINE HONGRIE PA) *** Les mondiaux de judo d\u00e9butent ce lundi \u00e0 Budapest sous un double regard autoritaire... \r\nDans la tribune \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du premier ministre hongrois Viktor Orban, Vladimir Poutine qui assistera lui aussi \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture. \r\nC'est la 2\u00e8me visite du pr\u00e9sident russe cette ann\u00e9e en Hongrie. \r\nAlors que Viktor Orban s'est beaucoup rapproch\u00e9 de la Russie, en signant (en 2014) un accord important avec l'industriel Rosatom qui va agrandir la centrale nucl\u00e9aire hongroise. \r\nViktor Orban qui ne cache pas son admiration pour le r\u00e9gime autoritaire de Vladimir Poutine. A Budapest, le recit de Florence La Bruy\u00e8re.\r\n(BVE Irak EI) Le drapeau irakien flotte sur Tal Afar, dernier bastion urbain du groupe Etat islamique dans le nord de l'Irak.\r\nLes \u00e9tendards du groupe jihadiste d\u00e9chiquet\u00e9s un \u00e0 un dans cette citadelle mill\u00e9naire... \r\nLes combats contre les djihadistes sont d\u00e9sormais confin\u00e9s \u00e0 un petit quartier \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la ville. \r\nTal Afar, situ\u00e9e entre la fronti\u00e8re syrienne et Mossoul, reconquise d\u00e9but juillet, \u00e9tait le dernier grand objectif de l'op\u00e9ration de reconqu\u00eate lanc\u00e9e par les forces irakiennes avec le soutien de la coalition form\u00e9e par les Etats-Unis...\r\nEt cela trois ans apr\u00e8s la proclamation par Daesh d'un \"califat\" \u00e0 cheval sur l'Irak et la Syrie.\r\n(07/VS PROJETS JO IV J-P FOURNIER) *** Les Verts suisses r\u00e9clament un vote populaire pour l'organisation des Jeux olympiques d'hiver 2026 en Suisse. \r\nIls l'ont annonc\u00e9 hier \u00e0 l'issue de leur r\u00e9union \u00e0 Berne...\r\nLeurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 une r\u00e9solution en ce sens. \r\nEt lanc\u00e9 aussi une p\u00e9tition en ligne. \r\nPour Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne : transparence et respect d\u00e9mocratique ne sont pas n\u00e9gociables...\r\n  0'51''\r\n*** Jean-Pascal Fournier \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.\r\n(19/ EVTL / BRACONNAGE GALAPAGOS) *** Et cap maintenant vers l'archipel des Galapagos. \r\nEn pleine r\u00e9serve marine entourant ces \u00eeles du Pacifique, un navire chinois a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9. \r\nA bord, 300 tonnes de p\u00eache ill\u00e9gale, dont plus de 6'000 requins, Simon Corthay...\r\n-----\r\nEt dans les grandes cales de ce navire de 100 m\u00e8tres de long, des requins-marteau, esp\u00e8ce en voie d'extinction. L'\u00e9quipage, une vingtaine de personnes, encourt trois ans de prison pour atteinte \u00e0 la flore et \u00e0 la faune. L'incident n'est pas une surprise: par centaines, des navires chinois croisent au large des Galapagos, juste \u00e0 la limite de la r\u00e9serve marine. Des chalutiers, mais aussi des navires-usine capables de conditionner et d'emballer la p\u00eache.\r\nL'arraisonnement du bateau aux requins dans les eaux de la r\u00e9serve a permis au gouvernement \u00e9quatorien de protester aupr\u00e8s de P\u00e9kin. Mais au-del\u00e0, difficile d'agir contre cette flotte stationn\u00e9e dans les eaux internationales. A terre, manifestations de protestation simultan\u00e9es sur plusieurs des \u00eeles de l'archipel. Nous sommes en deuil, - et les habitants de brandir des photos de requin-marteau encadr\u00e9es de noir.\r\n(PSG Kylian Mbapp\u00e9) A seulement 18 ans il devient le footballeur fran\u00e7ais le plus cher de l'histoire et le deuxi\u00e8me joueur le plus cher au monde...\r\nKylian Mbapp\u00e9 achet\u00e9 hier par le PSG 180 millions d'euros \u00e0 Monaco... \r\nJuste derri\u00e8re son nouveau coll\u00e8gue de bureau, le Br\u00e9silien Neymar qui a cout\u00e9 lui 222 millions d'euros...\r\nLe Paris Saint-Germain est d\u00e9somais \u00e0 la t\u00eate des deux transferts les plus on\u00e9reux de l'histoire. \r\nKylian Mbapp\u00e9 qui touchera quelques 18 ME par an...\r\n(14/FOOTBALL SION-BALE PA) *** Kylian Mbapp\u00e9, c'est 5 fois la valeur cumul\u00e9 de l'effectif su FC Sion...\r\nLes Valaisans qui ont obtenu hier un point de leur duel \u00e0 domicile face \u00e0 B\u00e2le. \r\nUn but partout, score final \u00e0 Tourbillon dans un match \u00e0 rebondissements. \r\nLe FC Sion aurait pu faire basculer la rencontre...dans les derni\u00e8res minutes de jeu, Bernardin Allemann. \r\n  0'52''\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(MTV Music Awards) Le rappeur Kendrick Lamar...est sorti grand vainqueur des Video Music Awards....cette nuit...dans sa ville...\u00e0 Los Angeles...\r\nIl a remport\u00e9...pas moins de six r\u00e9compenses...dont celle de la meilleure vid\u00e9o de l'ann\u00e9e...\r\nLa soir\u00e9e a pris a plusieurs reprises une tournure politique...\r\nLa m\u00e8re de la jeuen fille tu\u00e9e r\u00e9cemment \u00e0 Charlottesville.... par un jeune n\u00e9o-nazi...a pris la parole sur sc\u00e8ne...\r\nAlors que la chanteuse Katy Perry...a ironis\u00e9 : cette \u00e9lection, a-t-elle dit, .est \"d\u00e9cern\u00e9e apr\u00e8s un vote du public...c'est donc une \u00e9lection o\u00f9 le vote populaire compte encore\"\r\nUne allusion assez \u00e9vidente \u00e0 l'\u00e9leciton de Donald Trump...(pl\u00e9bisicite par le peuple, mais pas par la majorit\u00e9 des votants.)\r\n(JOURNAL INDIC)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-08-28T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-08-28T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871835", "ece-8871834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA)", "id": "sound-57588D12-6D1D-488B-9C29-E418C403498E", "durationSec": 340, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Pereira, Tania;Carrard, No\u00e9mie\r\nL'association Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) a organis\u00e9 un compteur g\u00e9ant samedi \u00e0 Lausanne pendant 16 heures, annon\u00e7ant les victimes de l'exploitation animale. Interview d'Yves Bonnardel, membre du comit\u00e9 de la PEA, et militant professionnel de longue date de la cause.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) 7h18 INVITE ACTU YVES BONNARDEL\r\n YVES BONNARDEL vient au studio de Gen\u00e8ve vers 7h - + 33 6 95 40 85 95 (ou si probl\u00e8me, Fabien Truffer: porte-parole PEA: 078 / **) - assistante Ge: Tania Pereira  ** 67  / technique Ge: No\u00e9mie Carrard ** 04 (elles sont pr\u00e9venues) \r\nMerci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re.. 7h18  \r\nC'\u00e9tait ce weekend \u00e0 Lausanne.. Un compteur g\u00e9ant a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 pendant 16 heures.. \r\nPour d\u00e9nombrer les victimes de l'exploitation animale.. 335 mille morts toutes les 10 secondes.. \r\nUne manifestation organis\u00e9e par L'Association PEA, pour l'Egalit\u00e9 Animale\r\n..Association dont vous faites parties Yves Bonnardel Bonjour !\r\nVous \u00eates un militant de longue date.. Co-fondateur des Cahiers Antisp\u00e9cistes et de la Veggie Pride.\r\n**Avant de commencer, un question de vocabulaire: quelle est la diff\u00e9rence entre un VEGAN et un anti-sp\u00e9ciste? \r\n** Il y a les v\u00e9g\u00e9tairens qui ne consomment pas la chaire animale. Les v\u00e9g\u00e9taliens qui excluentr tout produits des animaux. ET puis vous, les antisp\u00e9cistes.. Vous allez encore plus loin. \r\n- pour vous, il n'y a  pas de diff\u00e9rence entre la souffrance d'un chien, d'une vache, d'un rat ou d'un humain..\r\n**Cela fait des ann\u00e9es que vous militez pour que l'\u00e9galit\u00e9 entre  l'homme et les animaux soient reconnu.. Or la question animale est toujours plus pr\u00e9sente dans l'actualit\u00e9.. on l'a vu encore la semaine derni\u00e8re avec le scandale des porcheries vaudoises, qui s'est termin\u00e9 par une intervention des politiques.. Vous avez le sentiment que les gens sont davantage sensibilis\u00e9s \u00e0 la cause animale ? \r\n**Il y a davantage de v\u00e9g\u00e9tariens aussi. On voit s'ouvrir des \u00e9piceries, des restaurants, des associations.. C'est une mode ? Ou quelque chose de plus puissant ?  \r\n**comment expliquez-vous ce changement..? \r\n(mouvement profond et lent.. soci\u00e9t\u00e9 plus ouverte \u00e0 la question de la souffrance, attention \u00e0 ce qui est v\u00e9cu, \u00e9prouv\u00e9, cf soins palliatifs.. va au-del\u00e0 de la question animale\r\n---\r\n**Etre choqu\u00e9s par les images en camera cach\u00e9e qui montre la violence de l'\u00e9levage industriel, c'est une chose. Arreter de manger de la viande, s'en est une autre.. Vous faites fi de toutes les traditions culinaires multilill\u00e9naires ? \r\n**En Suisse, il y a ce mouvement de retrour au terroire.. Mais \u00e7a ne veut pas dire qu'on arrete la viande.. \u00e7a veut dire que l'onmange local et que l'on souhaite que l'\u00e9levage se fasse dans de bonnes conditions... \r\n**Est-ce que ce ne sont pas des r\u00e9flexions de gens qui ont le ventre plein? \r\n**vous participez aux 3 jours de conf\u00e9rence organis\u00e9s cette semaine \u00e0 Gen\u00e8ve .. avec le gratin international de l'antisp\u00e9cisme... Il y a aura des scientifiques, des philopsophes.. on a le sentiment que vous devenez plus s\u00e9rieux... moins provocateur? \r\n(au niveau acad\u00e9mique, de plus en plus admis que sp\u00e9cisme (sup\u00e9riorit\u00e9 morale de l'homme sur l'animal) n'est pas d\u00e9fendable... travaux scientifiques montrent que animaux souffrent, croit \u00e0 la force des arguments)\r\n** en France, et aussi dans d'autres pays europ\u00e9en..  les partis animalistes ont du succ\u00e8s.. Mais vous \u00eates oblig\u00e9s d'adoucir votre propos, si vous politisez votre mouvement? \r\nassociations comme la v\u00f4tre, Pour l'\u00e9galit\u00e9 animale, beaucoup plus \"pure et dure\"... ce discours-l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre plus difficile \u00e0 faire passer... politiquement? \r\n**En Suisse, pourquoi il n'y a pas de parti antisp\u00e9ciste ? \r\n**on l'entendait \u00e0 6h30.. votre porte-parole est convaincu que des parlementaires antisp\u00e9cistes, donc partisans de l'\u00e9galit\u00e9 animale... si\u00e8geront d'ici au parlement f\u00e9d\u00e9ral... bien avant 20 ans.. ambitieux ou cr\u00e9dible?", "alternativeExcerpt": ["L'association Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) a organis\u00e9 un compteur g\u00e9ant samedi \u00e0 Lausanne pendant 16 heures, annon\u00e7ant les victimes de l'exploitation animale. Interview d'Yves Bonnardel, membre du comit\u00e9 de la PEA, et militant professionnel de longue date de la cause."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) / LME_2017-08-28T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872053.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 d'orientation (= comit\u00e9 directeur) de l'Association PEA , Pour l'Egalit\u00e9 Animale. Co-fondateur des Cahiers Antisp\u00e9cistes et de la Veggie Pride, militant professionnel, de longue date", "name": "Bonnardel, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les cantons alpins oppos\u00e9s \u00e0 une baisse de la redevance hydraulique", "id": "sound-8936ABD1-A339-491E-BC47-E424E527852E", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roberto Schmidt, conseiller d'Etat valaisan PDC\r\nLes cantons alpins ont affirm\u00e9, lundi lors de leur conf\u00e9rence gouvernementale, l'urgence d'intervenir sur le march\u00e9 ultra-concurrentiel de l'\u00e9lectricit\u00e9. Ils s'opposent \u00e0 la baisse de la redevance hydraulique pr\u00f4n\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\r\n* * Les cantons alpins oppos\u00e9s \u00e0 une baisse de la redevance hydraulique 12h30 Redevance hydraulique\r\nEnvironnement toujours... Les cantons alpins ne veulent pas d'une baisse g\u00e9n\u00e9rale de la redevance hydraulique. Ils l'ont affirm\u00e9 ce  matin, lors de leur conf\u00e9rence gouvernementale. Pour eux, il est urgent d'intervenir sur le march\u00e9 ultra-concurrentiel de l'\u00e9lectricit\u00e9. Mais pas de la mani\u00e8re propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Sarah Cl\u00e9ment\r\nLe nerf de la guerre, c'est l'argent ou plut\u00f4t le manque \u00e0 gagner pour les collectivit\u00e9s publiques des r\u00e9gions concern\u00e9es. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose en effet de faire baisser la redevance hydraulique de 110 francs par kilowatt \u00e0 80 francs. De quoi rendre l'\u00e9lectricit\u00e9 des barrages moins ch\u00e8re, mais qui 150 millions de francs en moins, pour les cantons de Suisse centrale, mais \u00e9galement pour les Grisons, le Tessin et le Valais. Cette perte ne se justifie d'autant pas que la majorit\u00e9 des exploitants r\u00e9alise des b\u00e9n\u00e9fices. Roberto Schmidt, conseiller d'Etat valaisan PDC :\r\n((SON 1))\r\nSi les cantons alpins sont d'accord de baisser la redevance, ponctuellement, pour les entreprises en difficut\u00e9. Ils s'opposent cat\u00e9goriquement \u00e0 une baisse g\u00e9n\u00e9rale de celle-ci. \r\nPour eux, le prix sur le march\u00e9 de l'hydro-\u00e9lectricit\u00e9 ne doit pas seulement baisser avec ce m\u00e9canisme. D'autres acteurs doivent \u00e9galement intervenir...  Roberto Schmid.\r\n((SON 2))\r\nLes cantons alpins attendent du Conseil f\u00e9d\u00e9ral des mesures de protection plus cons\u00e9quentes. Pour promouvoir et soutenir leur \u00e9nergie hydraulique.", "alternativeExcerpt": ["Les cantons alpins ont affirm\u00e9, lundi lors de leur conf\u00e9rence gouvernementale, l'urgence d'intervenir sur le march\u00e9 ultra-concurrentiel de l'\u00e9lectricit\u00e9. Ils s'opposent \u00e0 la baisse de la redevance hydraulique pr\u00f4n\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Les cantons alpins oppos\u00e9s \u00e0 une baisse de la redevance hydraulique / 12H30_2017-08-28T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858787"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (1/5) : Hommage \u00e0 un aventurier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA4401F0-E6F2-42D5-85FD-F84771ADD110", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "journaliste"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Le chaux-de-fonnier au cour tsigane est mort ce printemps 2017 \u00e0 l'\u00e2ge de 98 ans. Il a relat\u00e9 dans pr\u00e8s d'une quinzaine de r\u00e9cits ses \u00e9merveillements et a r\u00e9alis\u00e9 pour Radio-Lausanne plusieurs reportages. 1/5 : Par peur de s'enfermer \u00e0 vie dans la routine, Jean Buhler quitta sa Chaux-de-Fonds natale \u00e0 dix-neuf ans, en 1938, en prenant tout d'abord la route des Balkans.", "alternativeExcerpt": ["Le chaux-de-fonnier au c\u0153ur tsigane est mort ce printemps 2017 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 98 ans. Il a relat\u00e9 dans pr\u00e8s d\u2019une quinzaine de r\u00e9cits ses \u00e9merveillements et a r\u00e9alis\u00e9 pour Radio-Lausanne plusieurs reportages.\n\nHommage \u00e0 un aventurier \n\nPar peur de s\u2019enfermer \u00e0 vie dans la routine, Jean Buhler quitta sa Chaux-de-Fonds natale \u00e0 dix-neuf ans, en 1938, en prenant tout d\u2019abord la route des Balkans.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Le chaux-de-fonnier au c\u0153ur tsigane est mort ce printemps 2017 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 98 ans. Il a relat\u00e9 dans pr\u00e8s d\u2019une quinzaine de r\u00e9cits ses \u00e9merveillements et a r\u00e9alis\u00e9 pour Radio-Lausanne plusieurs reportages.\n\nHommage \u00e0 un aventurier \n\nPar peur de s\u2019enfermer \u00e0 vie dans la routine, Jean Buhler quitta sa Chaux-de-Fonds natale \u00e0 dix-neuf ans, en 1938, en prenant tout d\u2019abord la route des Balkans.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Le chaux-de-fonnier au c\u0153ur tsigane est mort ce printemps 2017 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 98 ans. Il a relat\u00e9 dans pr\u00e8s d\u2019une quinzaine de r\u00e9cits ses \u00e9merveillements et a r\u00e9alis\u00e9 pour Radio-Lausanne plusieurs reportages.\n\nHommage \u00e0 un aventurier \n\nPar peur de s\u2019enfermer \u00e0 vie dans la routine, Jean Buhler quitta sa Chaux-de-Fonds natale \u00e0 dix-neuf ans, en 1938, en prenant tout d\u2019abord la route des Balkans.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Jean Buhler, routard des mots et des ondes (1/5)", "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (1/5) / MAT_2017-08-28T07:49:46_helvetica", "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (1/5) / MAT_2017-08-28T07:49:46_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867265.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840520", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840520", "ece-8840518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse a plusieurs projets pour se pr\u00e9parer aux changements climatiques", "id": "sound-A4B43069-1DEF-4027-9B49-E9E0E9CDC5CF", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9boulement de Bondo (GR) l'a rappel\u00e9, les effets du r\u00e9chauffement climatique sont d\u00e9j\u00e0 perceptibles en Suisse. La Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 plusieurs initiatives pour pr\u00e9venir les catastrophes qui en d\u00e9coulent.\r\n\r\n* * La Suisse a plusieurs projets pour se pr\u00e9parer aux changements climatiques 12h30 OFEV \u00e9tude\r\nLa Suisse doit s'adapter aux changements climatiques. Elle n'a pas attendu la catastrophe de Bondo pour prendre des mesures pr\u00e9ventives. La Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 en 2013 un programme pilote pour montrer, avec 31 projets concrets, comment notre pays peut s'adapter. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin quelques-uns de ces projets, dont deux \u00e0 Berne. Alain Arnaud, vous y \u00e9tiez ...\r\nC'est l'histoire d'un grand marronnier. Voil\u00e0 des dizaines d'ann\u00e9es qu'il offre ombre et fra\u00eecheur aux habitants d'un des quartiers de la capitale. Or aujourd'hui, en plein mois d'ao\u00fbt, ses feuilles sont d\u00e9j\u00e0 jaunes, d\u00e9j\u00e0 pr\u00eates \u00e0 tomber. L'arbre est victime de la mite du marronnier, un parasite apparu sous nos latitudes il y a une vingtaine d'ann\u00e9es, qui affaiblit l'esp\u00e8ce et la rend vuln\u00e9rable aux champignons. C'est un des effets du r\u00e9chauffement, les marronniers sont menac\u00e9s, le projet bernois a identifi\u00e9 les exigences climatiques des diff\u00e9rentes essences plant\u00e9es en ville pour constater que plus de la moiti\u00e9 des arbres de la capitale sont soumis \u00e0 un stress tr\u00e8s s\u00e9rieux \r\nD'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de revoir la strat\u00e9gie des espaces verts...\r\nOui, il faudra \u00e9viter les marronniers, les parcs bernois des ann\u00e9es \u00e0 venir ressembleront \u00e0 ceux de Zagreb, la capitale de la Croatie. Ils seront plus \u00e0 m\u00eame de r\u00e9sister aux hausses de chaleur pr\u00e9visibles. Et aussi de rafra\u00eechir les villes. Le projet a \u00e9galement montr\u00e9 que les arbres en ville permettent de faire baisser les temp\u00e9ratures de plusieurs degr\u00e9s. Or une autre \u00e9tude prouve que la mortalit\u00e9 augmente nettement par temps de canicule, surtout dans les villes. Mortalit\u00e9 mieux ma\u00eetris\u00e9e en Suisse romande et au Tessin, dont les villes ont pris des mesures pr\u00e9ventives contre la canicule depuis 2003, contrairement \u00e0 celles de Suisse al\u00e9manique.\r\nC'est dire, Alain, que la Suisse doit agir non seulement pour limiter ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, mais aussi pour s'adapter aux changements ... \r\n.... oui, c'est d'autant plus vrai que notre pays est plus durement touch\u00e9 par le r\u00e9chauffement climatique que beaucoup d'autres. Depuis le d\u00e9but des mesures en 1864, la temp\u00e9rature moyenne a augment\u00e9 chez nous de 2 degr\u00e9s. Mais seulement de 0,9 en moyenne mondiale. Nous sommes donc tr\u00e8s concern\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne, et ce n'est que le commencement.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9boulement de Bondo (GR) l'a rappel\u00e9, les effets du r\u00e9chauffement climatique sont d\u00e9j\u00e0 perceptibles en Suisse. La Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 plusieurs initiatives pour pr\u00e9venir les catastrophes qui en d\u00e9coulent."], "alternativeTitle": ["La Suisse a plusieurs projets pour se pr\u00e9parer aux changements climatiques / 12H30_2017-08-28T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872091.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: farouche comme un iguane des Comores", "id": "sound-F4DDD451-132E-4961-A785-E75A3BCCFA44", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nOplurus comorensis, comme l'appelle sa maman, est une esp\u00e8ce d'iguane end\u00e9mique des Comores. \r\nPlus grand, plus farouche, venez d\u00e9couvrir toutes ses particularit\u00e9s fascinantes et apprendre avec nous ce qu'est un fanon gulaire. Parce que nous, les humains, n'avons pas de fanon gulaire et la vie est plus triste. \r\nReptiles, intimidation, parades amoureuses \u00e9nergiques : rien de manque \u00e0 l'iguane des Comores pour \u00eatre heureux.", "alternativeExcerpt": ["Oplurus comorensis, comme l\u02b9appelle sa maman, est une esp\u00e8ce d\u02b9iguane end\u00e9mique des Comores. \nPlus grand, plus farouche, venez d\u00e9couvrir toutes ses particularit\u00e9s fascinantes et apprendre avec nous ce qu\u02b9est un fanon gulaire. Parce que nous, les humains, n\u02b9avons pas de fanon gulaire et la vie est plus triste. \nReptiles, intimidation, parades amoureuses \u00e9nergiques : rien de manque \u00e0 l\u02b9iguane des Comores pour \u00eatre heureux."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: farouche comme un iguane des Comores / ALA_2017-08-28T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-farouche-comme", "A l'abordage du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840726"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 : Commande du robot sur Internet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9D87A82-8634-46D2-9EF6-C7709984B10C", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2 / PNY_2017-08-28T10:10:00_rvd2", "Pony Express du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858930"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : La rencontre de Zo\u00e9 et Pascal 34 et la disparition de Zo\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D447CC56-B739-4167-A297-254171AE4519", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-08-28T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "Pony Express du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis", "id": "sound-532E75F9-CFF7-419B-893D-F3A1DF0D47BD", "durationSec": 621, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis 7h28 TEASING! cassis\r\n7H28 sur la Premi\u00e8re!\r\nBonjour Romain Clivaz!\r\nC'est le d\u00e9but d'une rentr\u00e9e tr\u00e8s politique.. \r\nVendredi, on entre dans la sprint final de la campagne pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral..\r\nAvec le fin de la primaire du Parti lib\u00e9ral radical.\r\nC'est \u00e0 Neuch\u00e2tel que le groupe parlementaire PLR va d\u00e9finir sa strat\u00e9gie en vue de l'\u00e9lection de la, ou du successeur de Didier Burkhalter.le vote des chambres f\u00e9d\u00e9rales aura lieu le 20 septembre prochain.\r\nLes parlementaires f\u00e9d\u00e9raux trancheront entre une double une triple proposition. Trois noms, c'est ce qu'avait fait l'UDC lors de l'\u00e9lection de Guy Parmelin.\r\nA ce stade, l'option \u00ab \u00e0 deux \u00bb est la plus vraisemblable.\r\nDans cette derni\u00e8re ligne droite nous recevrons les trois candidats d'ici \u00e0 mercredi.\r\nLa conseill\u00e8re nationale Isabelle Moret \r\nLe conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet\r\nEt ce matin nous recevons le grand favori de cette course, le conseiller national tessinois Ignazio Cassis.\r\nCassis,  tour \u00e0 tour Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4ts des assureurs maladie, homme de dialogue ou lady killer. autant de qualificatif que nous lui soumettrons. et impossible de ne pas revenir sur sa d\u00e9cision d'abandonner sa nationalit\u00e9 italienne. signe de loyaut\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique pour les uns,\r\nGeste \u00ab path\u00e9tique \u00bb pour le conseiller d'etat PDC valaisan Christophe Darbellay.", "alternativeExcerpt": ["Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.", "Ignazio Cassis, candidat au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, PLR TI", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de Romain Clivaz \u2013 Ignazio Cassis", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Ignazio Cassis", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis / LME_2017-08-28T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis / LME_2017-08-28T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858869", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8866766.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858869", "ece-8858850"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 28.08.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FB509B4-567D-47E9-ACD6-BF0EA0F7E1E4", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-08-28T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864870"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 28.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-675E8F1A-96DA-49F8-AD1A-B4A97A686ECE", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-08-28T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864873"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique M\u00e9tissage", "source": "siranau", "title": "Chronique Metissage 28.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-174DA1AB-89C1-4584-B1EE-D0757AD6C19C", "durationSec": 433, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Metissage / CALM_2017-08-28T15:40:00_chronique-metissage", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jiggy Jones", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864874"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sexomax", "source": "siranau", "title": "Sexomax : Les pets de p\u00e9nis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BF902D9-EC97-43AB-B44B-DDC5223173CD", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nis", "sexologie", "sexualit\u00e9"], "alternativeTitle": ["Sexomax / CALM_2017-08-28T16:45:00_sexomax", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-7BC9D429-397B-453B-A390-057C856082F7", "durationSec": 884, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuelle Jacquet, porte-parole du secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations;Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve et conseill\u00e8re nationale verte;Khalife;Khalife, Paul ;Johan Rochel, ancien vice-pr\u00e9sident du Foraus, le Forum de politique \u00e9trang\u00e8re et chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich;Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache;Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne;Carrard, No\u00e9mie\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/CONF PAYS MEDITERRANEENS ET FLUX MIGRATOIRE DI)  ROUVEN GUEISSAZ en direct du Studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral + deux sons qui partent de Berne! / natel ** 67\r\nEt si la solution \u00e0 la crise migratoire en M\u00e9diterrann\u00e9e \u00e9tait finalement \u00e9labor\u00e9e... en Suisse? \r\nApr\u00e8s Rome en mars et Tunis en juillet, c'est Berne qui organisera la troisi\u00e8me rencontre des ministres des principaux pays de la ceinture m\u00e9diterrann\u00e9enne.\r\n Les enjeux se posent au d\u00e9part...en Afrique du Nord... et \u00e0 l'arriv\u00e9e...aux fronti\u00e8res sud de l'Europe. \r\nRouven Gueissaz...vous \u00eatres direct de Berne...\r\nAlors, que peut-on attendre de cette r\u00e9union qui se d\u00e9roulera au mois de novembre?\r\nRouven:\r\nComment r\u00e9duire le nombre de noyades en mer? Mais surtout, comment \u00e9viter que ces migrants embarquent pour l'Europe? Il faut trouver des solutions en amont. Un: pour les emp\u00eacher de quitter leur pays d'origine comme le Niger ou le Mali. Deux: pour am\u00e9liorer leur s\u00e9curit\u00e9 lorsqu'ils sont bloqu\u00e9s en Lybie. Ils sont des dizaines de milliers stationn\u00e9s dans des camps dans des conditions d\u00e9plorables, selon les ONG. Emmanuelle Jacquet, porte-parole du secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, nous explique l'objectif de la Suisse.\r\nSON 29'' (envoy\u00e9 de Berne)\r\nPoursuivre le dialogue et am\u00e9liorer la coordination malgr\u00e9 les blocages, voil\u00e0 l'objectif des ministres qui se retrouveront cet automne en Suisse.\r\nRELANCE: Pr\u00e9cis\u00e9ment, pourquoi est-ce que c'est la Suisse qui organise cette rencontre?\r\nLa migration fait partie de la strat\u00e9gie de coop\u00e9ration pour l'Afrique du nord. Pour la p\u00e9riode 2**, plus de 50 millions de francs seront investis. Et en l'occurence, Berne a r\u00e9pondu a une demande de l'Italie. On retrouve Emmanuelle Jacquet.\r\nSON 20'' (envoy\u00e9 de Berne)\r\nCes rencontres minist\u00e9rielles ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es par l'Italie, d\u00e9bord\u00e9e par l'arriv\u00e9e massive de migrants en provenance d'Afrique du Nord. Selon l'OIM, 115 mille migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Europe cette ann\u00e9e. Et environ 2 mille 500 sont morts en M\u00e9diterrann\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.\r\nRELANCE: Aujourd'hui se d\u00e9roule un sommet \u00e0 Versailles entre les chefs d'Etat fran\u00e7ais, allemand, italien et espagnol pr\u00e9cis\u00e9dement sur l'asile. En quoi cette rencontre minist\u00e9rielle organis\u00e9e par la Suisse est-elle diff\u00e9rente?\r\nIl s'agit d'une rencontre et non d'un sommet. Une nuance toute diplomatique, mais qui a son importance. Les probl\u00e8mes qui seront discut\u00e9s en Suisse devraient \u00eatre beaucoup plus concrets. Aide aux garde-c\u00f4tes, distribution de gilets de sauvetage, moyens engag\u00e9s pour soutenir les ONG. La r\u00e9union se veut informelle.\r\nA l'inverse, les sommets entre chefs d'\u00e9tat se limitent \u00e0 une d\u00e9claration d'intention, sans forc\u00e9ment trouver de solutions directes sur le terrain.\r\n(TF3/GE : BROCHURE POUR LES 2 ROUES DI 7H) (( MATHIEU CUPELIN, en direct du studio de Gen\u00e8ve  + 1 SON envoy\u00e9 de Lausanne / natel ** 75 /  assistante Ge: Tania Pereira  ** 67 / technique Ge: No\u00e9mie Carrard ** 04  ))\r\n***Autre quesion \u00e0 la une ce matin : L'Etat de Gen\u00e8ve fait-il la promotion d'une pratique ill\u00e9gale?\r\nC'est en tout cas l'avis de l'Association transports et environnement. \r\nEn cause: un guide \u00e9dit\u00e9 il y a quelques jours par le D\u00e9partement genevois des transports de Luc Barthassat...\r\nGuide \u00e0 l'attention des conducteurs de deux-roues motoris\u00e9s.\r\nMathieu Cupelin, bonjour, vous \u00eates dans notre studio de Gen\u00e8ve, vous nous apprenez ce matin l'objet du litige.\r\nLa brochure en question indique que les motos et scooters peuvent \u00eatre parqu\u00e9s sur les trottoirs.\r\n Mais pour l'ATE... cette pratique est illicite au regard du droit f\u00e9d\u00e9ral...\r\nLe guide indique que parquer un scooter ou une moto sur un trottoir est \"tol\u00e9r\u00e9\" s'il reste un passage d'au moins 1 m\u00e8tre 50 pour les pi\u00e9tons. Or dans l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale concern\u00e9e, cette possibilit\u00e9 est r\u00e9serv\u00e9e aux v\u00e9los. \r\nDe quoi faire bondir Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve et conseill\u00e8re nationale verte.\r\n  0'30''(( int\u00e9gr\u00e9 Lisa Mazzone motos sur trottoirs))\r\nLe sujet interroge aussi les sp\u00e9cialistes du droit. Ma\u00eetre Fanny Roulet, membre des Avocats de la route, s'\u00e9tonne de voir une autorit\u00e9 formaliser dans un guide une pratique qui rel\u00e8ve d'une simple tol\u00e9rance - au risque de faire croire \u00e0 l'usager que ce comportement est licite.\r\nEt Mathieu, comment r\u00e9agit le D\u00e9partement des transports face \u00e0 ces critiques?\r\nIl r\u00e9pond que l'Etat dispose d'une marge de manoeuvre dans l'application des r\u00e8gles, en mati\u00e8re de circulation routi\u00e8re. La brochure veut rappeler cette tol\u00e9rance, et non g\u00e9n\u00e9raliser la pratique. \r\nElle s'applique uniquement si le v\u00e9hicule ne g\u00eane pas le passage et si aucun autre usager, notamment pi\u00e9ton, n'est mis en danger, souligne le D\u00e9partement.\r\nL'approche du magistrat Luc Barthassat - lui-m\u00eame adepte bien connu de la moto - se veut pragmatique - il faut dire que le canton compte le chiffre record de 55'000 deux-roues motoris\u00e9s pour seulement 8500 places de stationnement officielles. \r\nUne r\u00e9ponse qui ne convainc pas l'ATE...\r\nL'association demande le retrait de la brochure et l'abandon de cette politique de tol\u00e9rance. Selon elle, elle va \u00e0 l'encontre de la nouvelle loi sur la mobilit\u00e9 adopt\u00e9e par les Genevois.\r\n(CH - Bondo enqu\u00eate) Direction maintenant...l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Suisse...dans les Grisons\r\nLa police cantonale a annonc\u00e9...hier...l'ouverture d'une enqu\u00eate suite \u00e0 l'\u00e9boulement dans le village de Bondo.\r\nObjectif notamment : d\u00e9terminer si les randonneurs ont \u00e9t\u00e9 suffisamment mis en garde contre le risque.\r\nSamedi, les autorit\u00e9s avaient annonc\u00e9 l'arr\u00eat des recherches des huit personnes port\u00e9es disparues depuis mercredi.\r\nLes forces d\u00e9ploy\u00e9es sur place...tente d\u00e9sormais de prot\u00e9ger...Bondo...d'\u00e9ventuels autre torrents de d\u00e9bris.\r\n(Harvey) ***Aux Etats-Unis...la ville de Houston...se pr\u00e9pare \u00e0 vivre sa deuxi\u00e8me nuit sous les eaux...\r\nLa plus grande m\u00e9tropole du Texas...est  d\u00e9vast\u00e9e par les pluies de la temp\u00eate tropicale Harvey...\r\nLes services m\u00e9t\u00e9o am\u00e9ricains ont  \u00e9v\u00e9oqu\u00e9 hier soir... des inondations \"sans pr\u00e9c\u00e9dent\"...\r\nBilan provisoire : trois morts sur l'ensemble du Texas....et des cons\u00e9quences sans doutes tr\u00e8s lourdes sur l'\u00e9conomie.\r\nPlusieurs sites majeurs ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s...dont deux a\u00e9roports...un h\u00f4pital...et une importatne raffinerie de p\u00e9trole...\r\nDans les rues inond\u00e9es...des milliers de sauveteurs...tentent de secourir les habitants face \u00e0 la mont\u00e9e des eaux...\r\nDonald Trump a annonc\u00e9 qu'il se rendra...demain...\u00e0 Houston.\r\n(08/LIBAN NEGOCIATIONS EI-HEZBOLLAH PA) Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale...\r\nL'arm\u00e9e irakiennes...a atteint......le dernier grand objectif de son op\u00e9ration reconqu\u00eate...\r\nSelon un communiqu\u00e9 publi\u00e9e hier soir, elle a conquis la quasi-totalit\u00e9 de Tal-Afar...\r\nCette ville \u00e9tait....pr\u00e9sent\u00e9e comme le dernier grand bastion urbain....encore en mains djihadistes.\r\n***Et de son c\u00f4t\u00e9...l'arm\u00e9e LIBANAISE et le Hezbollah...ont annonc\u00e9...la suspension de leur offensive contre le groupe Etat islamique...\r\nC'est donc la fin de l'op\u00e9ration...entam\u00e9e..il y a huit jours...pour d\u00e9loger les djihadistes...d'une r\u00e9gion montagneuse...entre le Liban et la Syrie...\r\nLes pr\u00e9cisions, \u00e0 Beyrouth, de Paul Rhalif\u00e9.\r\n((((L'arm\u00e9e libanaise et le Hezbollah parlent d'une reddition des combattants du groupe Etat islamique, et non pas d'un cessez-le-feu/ L'accord, n\u00e9goci\u00e9  par le Hezbollah, pr\u00e9voit l'\u00e9vacuation des jihadistes vers la localit\u00e9 de Bou Kamal, un de leurs derniers fiefs \u00e0 la fronti\u00e8re syro-irakienne/ L'accord a pu \u00eatre conclu apr\u00e8s que les combattants de l'EI aient fourni des informations sur neuf militaires libanais qu'ils avaient enlev\u00e9s, en ao\u00fbt 2014/ Le patron de la S\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale libanaise, Abbas Ibrahim, a d\u00e9clar\u00e9 que six corps, appartenant probablement aux soldats disparus, ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9s d'une fosse commune dont l'emplacement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 par les jihadistes/ \r\nCet accord intervient neuf jours apr\u00e8s le d\u00e9but d'une offensive men\u00e9e simultan\u00e9ment des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re par les arm\u00e9es libanaises et syrienne et le Hezbollah/ Les jihadistes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s des trois quarts du territoire qu'ils occupaient/ Ils sont actuellement encercl\u00e9s dans une poche montagneuse de 60 kilom\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e0 cheval entre le Liban et la Syrie/))))\r\n(02/REAX CHIESA IV ROCHEL) Retour en Suisse...\r\nLe groupe PLR va d\u00e9cider...vendredi...quel sera le ticket...pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'asembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale...pour la succession de Didier Bukrhalter...\r\nTrois candidats en course...et un projet de motion qui fait pol\u00e9mique...\r\nOn vous le r\u00e9v\u00e9lait ce week-end...Le Conseiller national tessinois UDC Marco Chiesa...veut interdire aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux la double nationalit\u00e9...\r\nUne proposition qui fait d\u00e9pla\u00eet tr\u00e8s fortement. \u00e0 Yohan Rochel.....\u00e0  l'ex-vice-pr\u00e9sident du Foraus, le Forum de politique \u00e9trang\u00e8re...\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(TF8/CARAN D'ACHE FUTUR IV HUBSCHER) Les entreprises suisses doivent aujourd'hui relever le d\u00e9fi num\u00e9rique...autrement dit...se digitaliser.\r\nRobotiser, vendre en ligne, former \u00e0 de nouveaux m\u00e9tiers en continu, c'est une v\u00e9ritable remise en question d'un vieux mod\u00e8le !\r\nSi notre pays manque de financement dans le secteur et de main d'oeuvre qualifi\u00e9e, les patrons avancent doucement sur le chemin de la modernit\u00e9.\r\nC'est le cas de la manufacture familiale de crayons Caran d'Ache !\r\nCarole Hubscher, est la pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache, \r\nEcoutez elle... nous d\u00e9crit ce que sera le crayon du futur ou plut\u00f4t... comment il sera vendu au client...\r\n  0'50''\r\nDes propos recueillis par Estelle Braconnier\r\n(07/VS PROJETS JO IV J-P FOURNIER) Les Suises  veulent-ils ou non des Jeux olympiques d'hiver en 2026?\r\nPour les Verts...les citoyens doivent pouvoir voter sur cette question...\r\nLeurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 dans ce sens une r\u00e9solutition...publi\u00e9e hier...\r\nPour Jean-Pascal Fournier,  pr\u00e9sident de la section valaisanen des Verts...Ce vote est n\u00e9cessaire...au nom de la tranpsarence..et de la d\u00e9mocratie...\r\nJean-Pascal Fournier \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.\r\n(Foot - Sion-B\u00e2le) A voir donc...si les Suisses approuvent une candiature olympique...peut-\u00eatre \u00e0 Sion...\r\nCe qui est s\u00fbr...c'est ce que son \u00e9quipe de football......a r\u00e9ussi...hier...\u00e0 tenir en \u00e9chec le septupble champion de Sisse...\r\nLe FC Sion...qui partag\u00e9 l 'enjeu..1 partout...\u00e0 Tourbillon...face \u00e0 B\u00e2le...\r\nMatch nul aussi dans les deux autres matchs jou\u00e9s hier...\r\n1\u00e0 1 entre Lucerne et Zurich...et 2 partout entre Saint-Gall et Young-Boys.\r\nAu classement. Sion est septim\u00e8...et Lausanen toujours coll\u00e9 \u00e0 la dixi\u00e8me et derni\u00e8re place.\r\n(16/US OPEN TITRE OUTSIDER PA) Et place maintenant \u00e0 LA QUESTION qui passionnent tous les fans Suisses de tennis...Roger Federer va-t-il re-devenir num\u00e9ro un mondial...?\r\nIl retrouvera son tr\u00f4ne...s'il remporte l'US OPEN...qui d\u00e9bute ajourd'hui...\r\nMurray, Djokovic...Wawinka...ils sont tous bless\u00e9s...\r\nMais...deux l\u00e9gendes font de la r\u00e9sistance...\r\nRoger et Rafael Nadal...eux sont bien \u00e0 New-York...et pourraient se rencontrer en demi-finale...\r\nIls sont \u00e9videmment les grands favoris...mais l'US OPEN est un tournoi souent synoncme de surprise...\r\nEt la jeune garde pourrait donc enfin passer \u00e0 l'attaque...\r\nHerv\u00e9 Borsier \r\n  0'59''\r\n((Ils sont l\u00e0, pr\u00eat \u00e0 s'engouffrer dans l'espace laisser par les bless\u00e9s, les plus de 30 ans qui trusteent  les titres du grand chelem, sans grand partage, sont finalement plus que deux en lice a New york Federer et Nadal, Mais Marin Cilc 28 ans, qui s'est impos\u00e9 \u00e0 New-York en 2014 , finaliste malheureux \u00e0 Wimbledon ,malgr\u00e9 des soucis aux adducteurs fait figure de papable,  de m\u00eame que Juan Martin Del Potro 28 ans vainqueur de Federer en 2009  m\u00eame avec  des performances en demi-teinte cette ann\u00e9e peut y penser, voir Grigor Dimitrov victorieux \u00e0 Cincinnati et d\u00e9sormais plus r\u00e9gulier \u00e0 26 ans. Mais c'est peut \u00eatre aussi le moment pour le prometteur Alexandre Zverev, 20 ans, la t\u00eate sur le \u00e9paules, une cellule professionnelle et familiale a ses c\u00f4t\u00e9s , des succ\u00e8s sur Djkokovic, Federer et Nadal et 5 tournoi cette ann\u00e9e en poche ,dont deux masters 1000  toutefois l'allemand n'a jamais pass\u00e9 le cap de huiti\u00e8mes de finale en grand chelem))\r\n(METEO 7H) ***(On va suivre tout cela avec plaisir)...Et on jette encore...un coup d'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o...de ce lundi...\r\nCe matin, quelques nuages vont troubler le ciel romand...Ils pourraient amener quelques averses du L\u00e9man au Vlaais...\r\nCet apr\u00e8s-midi...toujours des cumulus en montagne...mais retour d'un ciel bien d\u00e9gag\u00e9 en plaine...\r\nLes temp\u00e9ratures...elles..restent estivail : 29 \u00e0 31 degr\u00e9s...\r\nEt demain...on attend m\u00eame...jusqu'\u00e0 32 degr\u00e9s...\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Brexit Round3) Brexit : round num\u00e9ro 3!\r\nLe troisim\u00e8e cycle de n\u00e9gociations entre la Grande-Bretagne et l'Union europ\u00e9enne va d\u00e9buter aujourd'hui...\u00e0 Bruxelles...\r\nEt il s'anonce tendu...L'Union a d'ores et d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9 le manque de substances des propositions britanniques.\r\nEt cette cette m\u00eame UE a fix\u00e9...trois priorit\u00e9s..\r\nLa facture que devra honnorer Londres,  le sort des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni.. ...et l'avenir de la fronti\u00e8re entre les deux Irlande.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-28T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-28T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858879", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858879", "ece-8858859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion - L'artisanat afghan, un survivant de la guerre", "id": "sound-F0554D99-791A-4DD7-8CA6-4281F430B166", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Mode avion - L'artisanat afghan, un survivant de la guerre / LMA_2017-08-28T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-374F395C-AC6B-4DF8-AD94-432658E276CE", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nUDC et scientologie, m\u00eame combat ! Un combat contre les traitements aux \u00e9lectrochocs...\r\nUDC et scientologues, m\u00eame combat. 24heures et la Tribune de gen\u00e8ve n'y vont pas par 4 chemins pour titrer. \r\nUn postulat UDC et une p\u00e9tition d'un organisme rattach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise de scientologie poursuivent le m\u00eame but: abolir les \u00e9lectrochocs.\r\nHasard du calendrier, pure co\u00efncidence, clament les int\u00e9ress\u00e9s. \r\n***Pourtant, les journaux le rappellent: l'existence de liens entre l'UDC et les scientologues a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e plusieurs fois ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nIl y avait notamment eu des enqu\u00eate du St-Galler Tagblatt. Ils avaient lanc\u00e9 des offensives en m\u00eame temps, dans les cantons, contre la prescription de ritaline. \r\nLe pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et de psychoth\u00e9rapie, Pierre Vallon, explique: il a pris rendez-vous ave l'auteur du postulat UDC, le Bernois Erich vont Sibenthal, amis il a annul\u00e9  quand il s'est rendu compte que deux des personnes qui devaient y participer \u00e9taient membre de l'organisme proche des scientologues. \r\n*** Un historien met en doute la strat\u00e9gie du PLR pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil F\u00e9d\u00e9ral: le parti laisse trop de place aux romands !\r\nGrande interview d'Urs Altermatt dans la Bernerzeitung. Les romands sont sur-repr\u00e9sent\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Partant de l\u00e0, il se demande pourquoi le PLR a concentr\u00e9 sa recherche de candidats - en plus du tessin - du c\u00f4t\u00e9 de la Suisse romande. \r\nIl ne discute pas de la candidature tessinoise. Le tessin a droit \u00e0 un si\u00e8ge. Les candidatures romandes sont des candidatures alibi, dit-il. \r\nLa question \u00e0 se poser serait plut\u00f4t: avons-nous une personne - id\u00e9alment italophone et femme - qui serait sp\u00e9cialement bien plac\u00e9e pour n\u00e9gocier avec l'union europ\u00e9enne. \r\n*** Politique encore, avec Alain Berset, en campagne pour la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. Le ministre est grande interview dans plusieurs quotidiens ce matin... \r\nLa Libert\u00e9, le Nouvelliste, l'Express et l'Impartial ou le journal du Jura. \r\nCette r\u00e9forme est un bon projet, les femmes ne sont pas discrimin\u00e9es. C'est le fruit d'un compromis global. \r\nEn cas d'\u00e9chec, changera-t-il de d\u00e9partement ? No comment. \r\nAlain Berset est aussi dans le Blick. La tourn\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral dans plusieurs villes pour pr\u00e9senter ladite r\u00e9forme avant le vote du 24 septembre est qualifi\u00e9e de \"tourn\u00e9e de la derni\u00e8re chance\".\r\nDans le TagesAnzeiger, on s'int\u00e9resse au plan B du PLR pour les retraites. Et le constat du quotidien est clair: ce plan s'en prend aux plus jeunes et aux plus pauvres: celui qui a peu, on lui prendra beaucoup, c'est le titre de l'article. \r\nLe journal d\u00e9taille le plan pour chaque tranche d'\u00e2ge, suivant le montant du salaire. Tr\u00e8s p\u00e9dagogue, le tagi, ce matin. \r\n*** On va quitter la politique pour... le mensonge...\r\nLes mauvaises langues diraient que ce n'est pas si loin.\r\nNous faisons connaisssance ce matin avec une criminologue dans Luzernerzeitung. Elle s'appellle, Revital Ludewig. Elle explique comment on peut d\u00e9terminer si une personne ment ou pas. Comment on peut am\u00e9liorer le taux de r\u00e9ussite.\r\nUn constat, tour d'abord: selon diff\u00e9rentes \u00e9tudes nous mentons entre 25 et 200 fois par jour. Mais la chercheuse nous rassure: c'est parfois pour \u00e9viter de blesser les autres. \r\nAvec les m\u00e9htodes scientifiques, on atteint 90% de taux de r\u00e9ussite pour d\u00e9masquer les menteurs. On \u00e9tudie la vraisemblance des propos. \r\n*** Qu'est-ce que \u00e7a fait d'avoir un prix Nobel ? Quelle cons\u00e9quence dans son travail ? Des questions abord\u00e9es ce matin dans la NZZ, avec, justement, un prix Nobel d'\u00e9conomie. \r\nIl y en avait beaucoup, des prix Nobel d'\u00e9conomie, la semaine derni\u00e8re sur les bords du lac de constance, pour les rencontres des Laur\u00e9at \u00e0 Lindau. \r\nCelui de la NZZ, c'est Daniel McFadden, laur\u00e9at en 2000. Il explique comment est la vie apr\u00e8s le prix Nobel. Et constate, en bon \u00e9conomiste, que le prix Nobel crispe plut\u00f4t le march\u00e9.\r\nL'AargauerZeitung revient plus directement sur cette semaine des Nobels au bord du lac de Constance. Son invit\u00e9 du lundi, sur deux pleine page, est le professeur d'\u00e9conomie b\u00e2lois Bruno Frey. Il trouve probl\u00e9matique la surm\u00e9diatisation de ces laur\u00e9ats. Il rappelle: Sur beaucoup de questions, les prix Nobels n'ont aucune opinion. \r\n*** Des prix Nobels au bord du Lac de constance, on passe aux employ\u00e9s de mutlinationales chinoises qui font du tourisme d'entreprise en Suisse.\r\nLe Temps se dit ce matin que \u00e7a pourrait \u00eatre une nouvelle manne pour le tourisme genevois. \r\nIls ont mille \u00e0 d\u00e9barquer aujourd'hui pour un stage de motivation. C'est seulement pendant 72 heures, mais quand m\u00eame: ils seront log\u00e9s dans des \u00e9tablissement 4 et 5 \u00e9toiles. Du jamais vu souligne le journal. Il 1200 salari\u00e9s indiens sont sur le rangs pour le printemps prochain. \r\nL'entreprise chinoise d\u00e9pensera 1 million et demi pour cette semaine. Ce qui fait dire au Temps: Gen\u00e8ve, capitale du Team Buidling. \r\n*** On ne sait pas s'ils font du team building, mais \u00e7a ne les emp\u00eache pas d'\u00eatre les stars du jour sur les unes des journaux al\u00e9maniques... les athl\u00e8tes de la f\u00eate d'Unspunnen...\r\nEt leur roi, s'appelle Christian Stucki, il a remport\u00e9 la comp\u00e9tition de lutte. Il est partout:\r\nBlick, Bund, BernerZeitung, Luzernerzeitung - ces 4 ont la m\u00eame photo en une - et Aargauerzeitung.\r\nLa BaslerZeitung lui pr\u00e9f\u00e8re Remo Schuler. C'est l'homme qui a lanc\u00e9 la pierre de  83 kilos et demi le plus loin, \u00e0 3 m\u00e8tres 71.\r\nC\u00f4t\u00e9 romand, seul le temps met un grande photo de cette f\u00eate: on voit deux lutteurs au premier plan, les gradins remplis de public au second. Mais le premier plan est flou. Tr\u00e8s bel effet.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-28T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-28T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858877", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858877", "ece-8858858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le PSG d\u00e9pense de nouveaux millions pour recruter Kylian Mbapp\u00e9", "id": "sound-B08B36EA-1423-42C5-8A56-4EF45C3CCC17", "durationSec": 191, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s les 220 millions pour Neymar, le PSG aurait d\u00e9pens\u00e9 180 millions d'euros pour recruter Kylian Mbapp\u00e9. Des montants gigantesques pour le club de football parisien qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 il y a trois ans pour ne pas respecter les r\u00e8gles du fair-play financier.\r\n\r\n* * Football: le PSG d\u00e9pense de nouveaux millions pour recruter Kylian Mbapp\u00e9  \r\nLe Paris-St-Germain a-t-il franchi la ligne rouge cet \u00e9t\u00e9? Apr\u00e8s les 220 millions pour Neymar, le club de football parisien a recrut\u00e9 Kylian M'Bapp\u00e9. La somme \u00e9voqu\u00e9e: 180 millions d'euros. Des montants gigantesques pour le PSG qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 il y a 3 ans pour ne pas respecter les r\u00e8gles du fair-play financier. Bernardin Allemann, le club parisien va-t-il trop loin ?\r\nLe cas M'Bapp\u00e9 appara\u00eet pour beaucoupe de clubs, et pas que les petits, comme une provocation. Il y avait eu le cas Neymar. Cas durant lequel le fair-play financier avait beaucoup \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9. \r\nLa r\u00e8gle. En deux mots. L'UEFA stipule qu'un club ne peut pas d\u00e9penser plus d'argent qu'il n'en g\u00e9n\u00e8re. Pas question qu'un m\u00e8c\u00e8ne, ne l'occurence un pays, le Qatar, \u00e9ponge les dettes.\r\nAcheter Neymar appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 comme compliqu\u00e9 dans ce cadre-l\u00e0. M\u00eame en vendant quelques joueurs, et on sait qu'il y en a qui valent cher au PSG. Mais finalement cette histoire Neymar, \u00e7a a plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 un combat de coqs entre le Bar\u00e7a, furieux de perdre un de ses meilleurs ambassadeurs, et le PSG, qui veut prendre place parmi les grands.\r\nAvec M'Bapp\u00e9, \u00e7a prend une autre dimension. M'Bapp\u00e9 est jeune, il n'a pas le peigree encore de Neymar. C'est presque le m\u00eame prix que le Br\u00e9silien. Pas besoin d'\u00eatre math\u00e9maticien pour comprendre que pour entrer dans la r\u00e8gle du fair-play financier, \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9. \r\nRaison pour laquelle le joueur est d'abord pr\u00eat\u00e9 au Paris-St-Germain...\r\nOui, un pr\u00eat avec obligation d'achat. Ce qui fait que le PSG ne paiera que dans un an. Alors \u00e9videmment cela agace car \u00e7a ressemble furieusement \u00e0 une tactique pour ne pas devoir payer cette ann\u00e9e mais l'ann\u00e9e prochaine, lors d'un autre exercice financier.\r\nDu coup, les autres clubs le prennent mal?\r\nOui, le PSG agace. Que le Bar\u00e7a soit agac\u00e9 on le comprend il a perdu Neymar qu'il ne voulait pas vendre. Mais les autres clubs r\u00e9agissent aussi. Ueli Hoeness, le patron du Bayern, avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi sur Neymer en disant que c'\u00e9tait une preuve de faiblesse du PSG. La Juventus, qui elle aussi est f\u00e2ch\u00e9 depuis le d\u00e9part de Dani Alves cet \u00e9t\u00e9 pour la capitale fran\u00e7aise. Des clubs qui d\u00e9pensent beaucoup, mais qui ne peuvent rien faire face \u00e0 la puissance de frappe parisienne. L'UEFA et son pr\u00e9sident Aleksander Ceferin ont dit que tout serait contr\u00f4l\u00e9. Disons que jusuq'ici les punitions n'ont pas \u00e9t\u00e9 de nature \u00e0 emp\u00eahcer les clubs de faire ce qu'ils voulaient, m\u00eame si les d\u00e9ficits ont globalement baiss\u00e9.\r\nLes critiques doivent faire rire le PSG non?\r\nOui, mais. Parce que le PSG n'a pas int\u00e9r\u00eat non plus \u00e0 avoir tout le monde sur le dos. Si les gros clubs font pression aupr\u00e8s de l'UEFA, cela pourrait l'instance europ\u00e9enne \u00e0 se montrer plus stricte. C'est un rapport de force. Le PSG n'a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 se croire seul au monde. Il y a quand-m\u00eame un autre club tr\u00e8s critiqu\u00e9, c'est ManCity. Qui a d\u00e9pens\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment encore cet \u00e9t\u00e9. ET qui comme le PSG d\u00e9pend d'un \u00e9tat souverain finalement, Abu Dhabi\r\nCeci dit, la p\u00e9riode actuelle est incroyable, les montants que l'on entend depuis quelques jours d\u00e9passent ce que l'on pouvait imaginer. \r\nNouveau record de Neymar, puis Demb\u00e9l\u00e9 qui vient se placer en deuxi\u00e8me position avec environ 150 millions, puis il est d\u00e9pass\u00e9 par M'Bapp\u00e9. C'est fou. 2017 marque un tournant dans l'historie des sommes de transfert.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les 220 millions pour Neymar, le PSG aurait d\u00e9pens\u00e9 180 millions d'euros pour recruter Kylian Mbapp\u00e9. Des montants gigantesques pour le club de football parisien qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 il y a trois ans pour ne pas respecter les r\u00e8gles du fair-play financier."], "alternativeTitle": ["Football: le PSG d\u00e9pense de nouveaux millions pour recruter Kylian Mbapp\u00e9 / FOR_2017-08-28T18:12:00_developpement-7", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872861.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail", "id": "sound-6F33C777-E0AE-4DCB-9EC1-4F5AEF684FB6", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail (FUTUR ANTERIEUR 28.08 NEO ARTISANS)  MANUELA SALVI en direct du Studio de Lausanne + 6 sons\r\n((ATTENTION TIMING TROP ELEVE EN APPARENCE, MAIS DEUX SONS SONT SOUS NOS VOIX ET CHAPLIN, JE LE LAISSE SEULEMENT 11\"))\r\n***06h23..\r\nL'heure de FUTUR ANTERIEUR.. nouvelle capsule quotidienne o\u00f9 nous allons parler de celles et ceux qui pensent, inventent ou r\u00e9inventent la vie de demain ..\r\nBonjour Manuela Salvi....\r\ntoute cette semaine, on r\u00e9invente qch que l'on connait tous: le travail! \r\nDes managers, des banquiers, des avocates quittent leur job pour travailler... avec leurs mains...\r\n  1/6 - 1'10'' - AMBIANCE SOUS VOIX\r\navec ce constat, bien gagner leur vie ne suffit pas. Les yeux riv\u00e9s \u00e0 leur \u00e9cran 10 \u00e0  12 heures par jour  ces futurs n\u00e9o-artisans disent non \u00e0 un travail qui ne les satisfait pas. \r\n  2/6 - 0'28'' - MUSIQUE CHAPLIN /FADER APRES 11\"\r\nC'est Chaplin acrroch\u00e9 \u00e0 sa grande horloge dans les Temps modernes mais version num\u00e9rique. Description du philosophe belge Pascal Chabot. \r\n  3/6 - 0'19\" -  IV CHABOT \r\nras-le bol semblent dire ces n\u00e9o-artisans...qui l\u00e2chent tout pour changer de rythme. Changer d'ambiance. \r\n  4/6 - 1'04'' -  AMBIANCE SOUS VOIX\r\n***Et quels est leur profil \u00e0 ces n\u00e9o-artisans ? \r\nSur dipl\u00f4m\u00e9s, hyper-adapt\u00e9s au syst\u00e8me, ils incarnent les valeurs cardinales du 21\u00e8me si\u00e8cle. C'est l'employ\u00e9 de banque qui en 2008, au moment de la crise financi\u00e8re, d\u00e9cide de se lancer dans la sellerie, c'est l'infirmi\u00e8re avec un Master qui veut apprendre la cordonnerie, ou l'ancien manager qui brasse de la bi\u00e8re.   \r\nla tendance se confirme, l'association suisse des m\u00e9tiers d'art relaie d'ailleurs  le ph\u00e9nom\u00e8ne sur son site internet.\r\n***C'est un changement de vie est plut\u00f4t radical.... \r\net n\u00e9cessaire semblent dire ces n\u00e9o-artisans.   A force de s'adapter sans se r\u00e9aliser, ils vivent avec un sentiment d'irr\u00e9alit\u00e9. Le journaliste Jean-Claude Cassely a men\u00e9 l'enqu\u00eate, il est interrog\u00e9 par Julien Magnollay dans l'\u00e9mission Tribu.   \r\n  5/6 - 0'32\" - IV CASSELY IRREALITE\r\n***C'est une v\u00e9ritable crise de sens...\r\nA quoi sert Masters universitaire ou une grande \u00e9cole s'ils n'assurent pas un emploi int\u00e9ressant et un avenir. En France, ces premiers de classe redoutent un d\u00e9classement social. Jean-Claude Cassely raconte l'histoire d'un publicitaire parisien qui parle de son job comme d'une fabrique de tristesse.   \r\n  6/6 - 0'31'' - IV CASSELY CRISE\r\n*** Est-ce que ces n\u00e9o-artisans pr\u00e9tendent que c'\u00e9tait mieux avant la r\u00e9volution num\u00e9rique?\r\n..c'est vrai et c'est le rique, l'artisanat et le fait main fleurent bon la nostalgie, mais ces premiers de classe parlent plut\u00f4t d'un retour vers le concret. Vers la ma\u00eetrise de leur travail. Ils retrouvent pour citer le po\u00e8te Andr\u00e9 Breton, l'or du temps. Ces alchimistes sont peut-\u00eatre des lanceurs d'alerte. Le signe qu'il se passe quelque chose dans le monde du travail. \r\n**Demain? \r\nOn retrouve \u00e0 Nyon, Isabelle von Bredow, l'avocate qui a troqu\u00e9 ses dossiers contre le marteau, contre le ramponneau de la tapissi\u00e8re.  \r\nquestion:\r\nJacques de Coulon...le philosophe que vous \u00eates...comment il interp\u00e8rte cette tendance? \r\ntravailler avec ces mains apaisant?\r\n Max 28'\r\n(FIN) AUREVOIR+ROUTE+METEO+RELAIS\r\nMax 28'00\r\nJacques de Coulon \u00e9tait notre invit\u00e9 ce matin, philosophe, \u00e9crivain, ex-r\u00e9cteur du coll\u00e8gue st-michel \u00e0 Fribourg...\r\n((vous avez \u00e9crit plusieurs ouvrages sur la m\u00e9ditation et le yoga \u00e0 l'\u00e9cole...))\r\nMerci de vous \u00eates lev\u00e9 t\u00f4t pour nous.\r\nBelle Journ\u00e9e.\r\nManuela Salvi, Sophie Iselin et Fabien Hunenberger \u00e9taient aussi au tour de la table...\r\nVous retrouvez leurs chroniques et toutes celles du 5.6h30\r\nsur notre site rtsinfo.ch ou les rs hashtag la Matinale.\r\n\u00e0 6h29....si vous \u00eates sur la route....ceci va vous int\u00e9ressez...\r\nJINGLE \r\nROUTE\r\nJINGLE METEO\r\nMETEO\r\nJINGLE FIN\r\n6h29 Sur la Premi\u00e8re....\r\n***Elle est l\u00e0, elle est pr\u00eate..\r\nElle ne demande qu'\u00e0 vous accompagner jusqu'\u00e0 8h..\r\nJe lui passe le relais...\r\nC'est Romaine Morard...votre nouvelle voix du matin...\r\nBonjour Romaine...\r\n-A la Une de cette matinale? \r\nBonne premi\u00e8re matinale;)\r\nA demain!\r\n((***C'est le moment de passer le t\u00e9moin \u00e0 Romaine Morard...\r\npour la suite de cette nouvelle matinale...\r\nJ'aurais le plaisir de vous retrouvez demain...\r\nBonjour Romaine!\r\n...\r\n-A la Une jusqu'\u00e0 8h? \r\n-donnez-nous envie...\r\n-le mot cl\u00e9 qui fait de ce lundi?\r\n-s'il fallait r\u00e9sumer votre programme en un mot?\r\nExcellente premi\u00e8re matinale...\r\nA demain;) ))", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur", "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail / LMA_2017-08-28T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail / LMA_2017-08-28T06:23:00_futur-anterieur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8875060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8875060", "ece-8858836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA)", "id": "sound-460AF96D-9D5F-419C-8405-4065C1CA6DA9", "durationSec": 340, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Pereira, Tania;Carrard, No\u00e9mie\r\nL'association Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) a organis\u00e9 un compteur g\u00e9ant samedi \u00e0 Lausanne pendant 16 heures, annon\u00e7ant les victimes de l'exploitation animale. Interview d'Yves Bonnardel, membre du comit\u00e9 de la PEA, et militant professionnel de longue date de la cause.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) 7h18 INVITE ACTU YVES BONNARDEL\r\n YVES BONNARDEL vient au studio de Gen\u00e8ve vers 7h - + 33 6 95 40 85 95 (ou si probl\u00e8me, Fabien Truffer: porte-parole PEA: 078 / **) - assistante Ge: Tania Pereira  ** 67  / technique Ge: No\u00e9mie Carrard ** 04 (elles sont pr\u00e9venues) \r\nMerci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re.. 7h18  \r\nC'\u00e9tait ce weekend \u00e0 Lausanne.. Un compteur g\u00e9ant a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 pendant 16 heures.. \r\nPour d\u00e9nombrer les victimes de l'exploitation animale.. 335 mille morts toutes les 10 secondes.. \r\nUne manifestation organis\u00e9e par L'Association PEA, pour l'Egalit\u00e9 Animale\r\n..Association dont vous faites parties Yves Bonnardel Bonjour !\r\nVous \u00eates un militant de longue date.. Co-fondateur des Cahiers Antisp\u00e9cistes et de la Veggie Pride.\r\n**Avant de commencer, un question de vocabulaire: quelle est la diff\u00e9rence entre un VEGAN et un anti-sp\u00e9ciste? \r\n** Il y a les v\u00e9g\u00e9tairens qui ne consomment pas la chaire animale. Les v\u00e9g\u00e9taliens qui excluentr tout produits des animaux. ET puis vous, les antisp\u00e9cistes.. Vous allez encore plus loin. \r\n- pour vous, il n'y a  pas de diff\u00e9rence entre la souffrance d'un chien, d'une vache, d'un rat ou d'un humain..\r\n**Cela fait des ann\u00e9es que vous militez pour que l'\u00e9galit\u00e9 entre  l'homme et les animaux soient reconnu.. Or la question animale est toujours plus pr\u00e9sente dans l'actualit\u00e9.. on l'a vu encore la semaine derni\u00e8re avec le scandale des porcheries vaudoises, qui s'est termin\u00e9 par une intervention des politiques.. Vous avez le sentiment que les gens sont davantage sensibilis\u00e9s \u00e0 la cause animale ? \r\n**Il y a davantage de v\u00e9g\u00e9tariens aussi. On voit s'ouvrir des \u00e9piceries, des restaurants, des associations.. C'est une mode ? Ou quelque chose de plus puissant ?  \r\n**comment expliquez-vous ce changement..? \r\n(mouvement profond et lent.. soci\u00e9t\u00e9 plus ouverte \u00e0 la question de la souffrance, attention \u00e0 ce qui est v\u00e9cu, \u00e9prouv\u00e9, cf soins palliatifs.. va au-del\u00e0 de la question animale\r\n---\r\n**Etre choqu\u00e9s par les images en camera cach\u00e9e qui montre la violence de l'\u00e9levage industriel, c'est une chose. Arreter de manger de la viande, s'en est une autre.. Vous faites fi de toutes les traditions culinaires multilill\u00e9naires ? \r\n**En Suisse, il y a ce mouvement de retrour au terroire.. Mais \u00e7a ne veut pas dire qu'on arrete la viande.. \u00e7a veut dire que l'onmange local et que l'on souhaite que l'\u00e9levage se fasse dans de bonnes conditions... \r\n**Est-ce que ce ne sont pas des r\u00e9flexions de gens qui ont le ventre plein? \r\n**vous participez aux 3 jours de conf\u00e9rence organis\u00e9s cette semaine \u00e0 Gen\u00e8ve .. avec le gratin international de l'antisp\u00e9cisme... Il y a aura des scientifiques, des philopsophes.. on a le sentiment que vous devenez plus s\u00e9rieux... moins provocateur? \r\n(au niveau acad\u00e9mique, de plus en plus admis que sp\u00e9cisme (sup\u00e9riorit\u00e9 morale de l'homme sur l'animal) n'est pas d\u00e9fendable... travaux scientifiques montrent que animaux souffrent, croit \u00e0 la force des arguments)\r\n** en France, et aussi dans d'autres pays europ\u00e9en..  les partis animalistes ont du succ\u00e8s.. Mais vous \u00eates oblig\u00e9s d'adoucir votre propos, si vous politisez votre mouvement? \r\nassociations comme la v\u00f4tre, Pour l'\u00e9galit\u00e9 animale, beaucoup plus \"pure et dure\"... ce discours-l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre plus difficile \u00e0 faire passer... politiquement? \r\n**En Suisse, pourquoi il n'y a pas de parti antisp\u00e9ciste ? \r\n**on l'entendait \u00e0 6h30.. votre porte-parole est convaincu que des parlementaires antisp\u00e9cistes, donc partisans de l'\u00e9galit\u00e9 animale... si\u00e8geront d'ici au parlement f\u00e9d\u00e9ral... bien avant 20 ans.. ambitieux ou cr\u00e9dible?", "alternativeExcerpt": ["L'association Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) a organis\u00e9 un compteur g\u00e9ant samedi \u00e0 Lausanne pendant 16 heures, annon\u00e7ant les victimes de l'exploitation animale. Interview d'Yves Bonnardel, membre du comit\u00e9 de la PEA, et militant professionnel de longue date de la cause."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Yves Bonnardel, militant Pour l'Egalit\u00e9 Animale (PEA) / LME_2017-08-28T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872053.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 d'orientation (= comit\u00e9 directeur) de l'Association PEA , Pour l'Egalit\u00e9 Animale. Co-fondateur des Cahiers Antisp\u00e9cistes et de la Veggie Pride, militant professionnel, de longue date", "name": "Bonnardel, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Michael Von der Heide - auteur, compositeur, interpr\u00e8te et com\u00e9dien", "id": "sound-FDAD7BFE-A293-4541-B6C0-4CB7C1F71159", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heide, Michael von der;Croubalian, M\u00e9lanie\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Croubalian, M\u00e9lanie;Gailly, Jean-Claude\r\nMichael Von der Heide est un personnage aux racines multiples, curieux de tout et touche \u00e0 tout. Ce Saint-Gallois d'origine a toujours r\u00eav\u00e9 d'\u00eatre chanteur. En 1987 qu'il quitte son village natal pour Begnins, o\u00f9 il suit un stage d'infirmier et d\u00e9bute ses premiers cours de chant. En 1991, dipl\u00f4me d'infirmier en poche, il pr\u00e9sente ses premiers concerts. C'est en 1996 qu'il sort son premier album \"\u00e9ponyme\" et se produit pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. Celui qui a chant\u00e9 avec Nina Hagen, son idole, a aussi remport\u00e9 plusieurs prix. Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son \"Amour Jeudi\"  avec les lapins d'argent pour la meilleure chanson pop suisse de l'ann\u00e9e en 1998, le denPrix Walo dans la division Songs / Chansons, en 2000 le Prix Cabaret allemand (Chanson) et disques d'or pour divers projets. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Michael Von der Heide est un personnage aux racines multiples, curieux de tout et touche \u00e0 tout. Ce Saint-Gallois d'origine a toujours r\u00eav\u00e9 d'\u00eatre chanteur. En 1987 qu'il quitte son village natal pour Begnins, o\u00f9 il suit un stage d'infirmier et d\u00e9bute ses premiers cours de chant. En 1991, dipl\u00f4me d'infirmier en poche, il pr\u00e9sente ses premiers concerts. C'est en 1996 qu'il sort son premier album \"\u00e9ponyme\" et se produit pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. Celui qui a chant\u00e9 avec Nina Hagen, son idole, a aussi remport\u00e9 plusieurs prix. Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son \"Amour Jeudi\"  avec les lapins d'argent pour la meilleure chanson pop suisse de l'ann\u00e9e en 1998, le denPrix Walo dans la division Songs / Chansons, en 2000 le Prix Cabaret allemand (Chanson) et disques d'or pour divers projets. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 28.08.2017", "Entre nous soit dit du 28.08.2017", "Michael Von der Heide \u2013 auteur, compositeur, interpr\u00e8te et com\u00e9dien / ENSD_2017-08-28T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Michael Von der Heide \u2013 auteur, compositeur, interpr\u00e8te et com\u00e9dien / ENSD_2017-08-28T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Michael Von der Heide est un personnage aux racines multiples, curieux de tout et touche \u00e0 tout. Ce Saint-Gallois d\u02b9origine a toujours r\u00eav\u00e9 d\u02b9\u00eatre chanteur. En 1987 qu\u02b9il quitte son village natal pour Begnins, o\u00f9 il suit un stage d\u02b9infirmier et d\u00e9bute ses premiers cours de chant. En 1991, dipl\u00f4me d\u02b9infirmier en poche, il pr\u00e9sente ses premiers concerts. C\u02b9est en 1996 qu\u02b9il sort son premier album \"\u00e9ponyme\" et se produit pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. Celui qui a chant\u00e9 avec Nina Hagen, son idole, a aussi remport\u00e9 plusieurs prix. Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son \"Amour Jeudi\"  avec les lapins d'argent pour la meilleure chanson pop suisse de l'ann\u00e9e en 1998, le denPrix Walo dans la division Songs / Chansons, en 2000 le Prix Cabaret allemand (Chanson) et disques d'or pour divers projets. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Michael Von der Heide est un personnage aux racines multiples, curieux de tout et touche \u00e0 tout. Ce Saint-Gallois d\u02b9origine a toujours r\u00eav\u00e9 d\u02b9\u00eatre chanteur. En 1987 qu\u02b9il quitte son village natal pour Begnins, o\u00f9 il suit un stage d\u02b9infirmier et d\u00e9bute ses premiers cours de chant. En 1991, dipl\u00f4me d\u02b9infirmier en poche, il pr\u00e9sente ses premiers concerts. C\u02b9est en 1996 qu\u02b9il sort son premier album \"\u00e9ponyme\" et se produit pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. Celui qui a chant\u00e9 avec Nina Hagen, son idole, a aussi remport\u00e9 plusieurs prix. Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son \"Amour Jeudi\"  avec les lapins d'argent pour la meilleure chanson pop suisse de l'ann\u00e9e en 1998, le denPrix Walo dans la division Songs / Chansons, en 2000 le Prix Cabaret allemand (Chanson) et disques d'or pour divers projets. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840669", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840669", "ece-8840668"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Les orchestres suisses, un \u00e9tat des lieux : L'Argovia Philharmonic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B247AD1E-3309-4C58-BF50-104644346446", "thematicGeographicals": ["Argovie"], "durationSec": 2205, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Argovia Philharmonic"], "thematicThemes": ["orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Un orchestre, sans les ors des grandes phalanges, sans l'esprit de famille parfois pesant, un orchestre o\u00f9 les musiciens sont heureux de se retrouver ponctuellement, en gardant le sentiment d'appartenance \u00e0 un corps constitu\u00e9. Ce qui pourrait sembler \u00e0 la quadrature du cercle, l'Argovia Philharmonic semble l'avoir r\u00e9alis\u00e9 pour le bonheur d'un public r\u00e9parti sur tout le canton d'Argovie, au centre d'un carr\u00e9 dont les quatre coins sont B\u00e2le, Zurich, Lucerne et Berne. Ce profil d'orchestre n'a plus rien \u00e0 voir avec une formation d'amateurs qui prendrait en charge les concerts annuels des choeurs r\u00e9gionaux. L'Argovia propose non seulement une s\u00e9rie de 5 concerts d'abonnement redonn\u00e9s dans plusieurs lieux, mais aussi les concerts jeunesse, famille... tous plus p\u00e9tillants les uns que les autres.", "alternativeExcerpt": ["7. L'Argovia Philharmonic, avec la participation de Eurydice Devergranne, violoniste et Christian Weidmann, intendant\nUn orchestre, sans les ors des grandes phalanges, sans l'esprit de famille parfois pesant, un orchestre o\u00f9 les musiciens sont heureux de se retrouver ponctuellement, en gardant le sentiment d'appartenance \u00e0 un corps constitu\u00e9. Ce qui pourrait sembler \u00e0 la quadrature du cercle, l'Argovia Philharmonic semble l'avoir r\u00e9alis\u00e9 pour le bonheur d'un public r\u00e9parti sur tout le canton d'Argovie, au centre d'un carr\u00e9 dont les quatre coins sont B\u00e2le, Zurich, Lucerne et Berne. \nCe profil d'orchestre n'a plus rien \u00e0 voir avec une formation d'amateurs qui prendrait en charge les concerts annuels des choeurs r\u00e9gionaux. L'Argovia propose non seulement une s\u00e9rie de 5 concerts d'abonnement redonn\u00e9s dans plusieurs lieux, mais aussi les concerts jeunesse, famille... tous plus p\u00e9tillants les uns que les autres.", "7. L'Argovia Philharmonic, avec la participation de Eurydice Devergranne, violoniste et Christian Weidmann, intendant\nUn orchestre, sans les ors des grandes phalanges, sans l'esprit de famille parfois pesant, un orchestre o\u00f9 les musiciens sont heureux de se retrouver ponctuellement, en gardant le sentiment d'appartenance \u00e0 un corps constitu\u00e9. Ce qui pourrait sembler \u00e0 la quadrature du cercle, l'Argovia Philharmonic semble l'avoir r\u00e9alis\u00e9 pour le bonheur d'un public r\u00e9parti sur tout le canton d'Argovie, au centre d'un carr\u00e9 dont les quatre coins sont B\u00e2le, Zurich, Lucerne et Berne. \nCe profil d'orchestre n'a plus rien \u00e0 voir avec une formation d'amateurs qui prendrait en charge les concerts annuels des choeurs r\u00e9gionaux. L'Argovia propose non seulement une s\u00e9rie de 5 concerts d'abonnement redonn\u00e9s dans plusieurs lieux, mais aussi les concerts jeunesse, famille... tous plus p\u00e9tillants les uns que les autres.", "7. L'Argovia Philharmonic, avec la participation de Eurydice Devergranne, violoniste et Christian Weidmann, intendant\nUn orchestre, sans les ors des grandes phalanges, sans l'esprit de famille parfois pesant, un orchestre o\u00f9 les musiciens sont heureux de se retrouver ponctuellement, en gardant le sentiment d'appartenance \u00e0 un corps constitu\u00e9. Ce qui pourrait sembler \u00e0 la quadrature du cercle, l'Argovia Philharmonic semble l'avoir r\u00e9alis\u00e9 pour le bonheur d'un public r\u00e9parti sur tout le canton d'Argovie, au centre d'un carr\u00e9 dont les quatre coins sont B\u00e2le, Zurich, Lucerne et Berne. \nCe profil d'orchestre n'a plus rien \u00e0 voir avec une formation d'amateurs qui prendrait en charge les concerts annuels des choeurs r\u00e9gionaux. L'Argovia propose non seulement une s\u00e9rie de 5 concerts d'abonnement redonn\u00e9s dans plusieurs lieux, mais aussi les concerts jeunesse, famille... tous plus p\u00e9tillants les uns que les autres."], "alternativeTitle": ["Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-08-28T10:10:00_versus-ecouter", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-08-28T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intendant de l'orchestre", "name": "Weidmann, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Devergranne, Eurydice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840568", "ece-8840563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent", "id": "sound-94D06243-0103-41A3-9AF6-108FE581211E", "durationSec": 382, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Schneeberger, apprenti boucher;CATINFO_AOU2017\r\nL'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent  6h48 ICI LA SUISSE\r\nA 6h48.. Ici la Suisse ! Ce sera notre rendez-vous quotidien avec l'actualit\u00e9 r\u00e9gionale.. \r\nCe matin, on \u00e9voque un secteur en pleine crise.. la boucherie-charcuterie.. \r\nVous l'aurez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 pr\u00e8s de chez vous: les  boucheries de quartiers ferment les unes apr\u00e8s les autres.. Le chiffre est \u00e9difiant : tous les 15 jours, une enseigne met la cl\u00e9 sous la porte en Suisse. \r\nBonjour C\u00e9line Fontannaz !\r\nOn va entendre votre reportage dans un instant.. \r\nEt on verra que le probl\u00e8me principal de cette branche. c'est la rel\u00e8ve.. \r\nLes jeunes n'ont pas envie d'apprendre le m\u00e9tier de boucher.. \r\noui, figurez-vous, dans le canton de Vaud, ils n'\u00e9taient que 5 \u00e0 entamer un apprentissage...l'an dernier.\r\npour comprendre les raisons de cette hecatombe, je me suis rendue dans une boucherie, la Boucherie  Louis Junod, \u00e0 Sainte Croix. C'est l\u00e0 que travaille Romain Schneeberger, il a  17 ans. Ce jeune Vaudois entame sa deuxi\u00e8me ann\u00e9e de formation. Il est l'un des 5 apprentis bouchers qui a d\u00e9marr\u00e9 l'an dernier....Je l'ai rencontr\u00e9 dans le laboratoire de la boucherie, au d\u00e9coupage des porcs et je lui ai tout d'abord demand\u00e9 \u00e0 quelle heure avait sonn\u00e9 son r\u00e9veil....\r\nREPORTAGE\r\n  3'55'' \r\nMerci C\u00e9line Fontannaz pour votre reportage...\r\n***manque d'apprentis, manque d'entreprises formatrices....aujourd'hui, on peut parler d'une p\u00e9nurie, C\u00e9line? \r\nOui, on peut et elle touche tout le pays. Aujourd'hui, de petites boucheries ferment faute de repreneurs. Mais dans la grande distribution aussi la rel\u00e8ve fait d\u00e9faut. Louis Junod est boucher a Sainte-Croix mais il est aussi vice - pr\u00e9sident de l'Union professionnelle suisse de la viande, et la fa\u00eeti\u00e8re a fait les calculs. Pour assurer la rel\u00e8ve au niveau national, il faudrait 1000 apprentis par ann\u00e9e Or il en manque plus des deux tiers. Cette ann\u00e9e, seul 300 jeunes ont  sign\u00e9 pour un CFC de boucher charcutier en Suisse.\r\nCons\u00e9quence: la branche DOIT recourir \u00e0 du personnel \u00e9tranger. Et \u00e0 terme ce sont les cadres, les repreneurs d'entreprise qui vont manquer...c'est ce qui inqui\u00e8te beaucoup l'Union professionnelle  de la viande.\r\n*** Mais du coup, comment faire pour attirer les jeunes ? Pour leur donner.. envie de devenir boucher? \r\nLa  branche reconna\u00eet qu'elle doit travailler sur son image. Pas sur celle de la viande.... Pour les bouchers que j'ai rencontr\u00e9, le v\u00e9ganisme, le v\u00e9g\u00e9tarisme voire m\u00eame les scandales autour du mauvais traitement des animaux ne sont pas responsables de la chute des vocations. MAIS..ils l'admettent, les bouchers doivent mieux communiquer sur leur m\u00e9tier.\r\nCar la profession a \u00e9volu\u00e9, le m\u00e9tier est moins physique, l'abattage n'est plus au programme de tous les apprentissages ....La boucherie aujourd'hui c'est bien davantage de la pr\u00e9paration en laboratoire et de la vente.... Il faut maintenant faire  passer le message. Et pour cette rentr\u00e9e, le canton de Vaud semble y \u00eatre parvenu: ils sont 16 \u00e0 avoir commenc\u00e9 leur apprentissage. C'est 11 de plus que l'an dernier.", "alternativeExcerpt": ["Tous les quinze jours, l'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.", "L'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.", "L'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse \u2013 Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent", "Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent / LME_2017-08-28T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent / LME_2017-08-28T06:47:00_ici-la-suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858865", "ece-8858848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon ", "id": "sound-FA484AB9-1EE0-43B8-9A78-63DD19492A17", "durationSec": 326, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\n- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \r\n- \"Cymbaline\", Pink Floyd\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon  (MP3 28.08 SIMON MATTHEY-DORET EP1) 6h54 MP3\r\nA 6h54, sur la Premi\u00e8re.. C'est MP3.. \r\nLe rendez-vous musicale de la Matinale reste.\r\nCette semaine, nous vous proposons d'\u00e9couter le portrait sonore de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur..  SIMON MATTHEY-DORET... Lui qui a tenu les r\u00eanes de cette tranche pendant 13 ans..\r\nL'occasion de le d\u00e9couvrir en musique.. \r\nSON \r\n  6'38'' (( Fin de parole: 3'36))\r\nYves Simon : \u00ab Au pays des Merveilles de Juliet \u00bb (1973)\r\nPink Floyd: Cymbaline (More, 1969)\r\nDans le MP3 de Simon Mathey-Doret", "alternativeExcerpt": ["- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon - \"Cymbaline\", Pink Floyd", "- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \n- \"Cymbaline\", Pink Floyd", "- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \n- \"Cymbaline\", Pink Floyd"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-28T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-28T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8863928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858872", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858872", "ece-8858852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attaqu\u00e9, Luc Barthassat explique pourquoi il tol\u00e8re les motos parqu\u00e9es sur les trottoirs", "id": "sound-9FB76941-3C92-4047-8275-81A817AF0FBC", "durationSec": 649, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Luc Barthassat, ministre genevois des transports\r\nLe ministre genevois des Transports Luc Barthassat cautionne le stationnement de deux-roues motoris\u00e9s sur les trottoirs malgr\u00e9 la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale. Faux-pas ou pragmatisme bienvenu? D\u00e9bat entre Luc Barthassat et Thomas Wenger, d\u00e9put\u00e9 PS genevois, pr\u00e9sident de la Coordination transports et d\u00e9placements.\r\n\r\n* * Attaqu\u00e9, Luc Barthassat explique pourquoi il tol\u00e8re les motos parqu\u00e9es sur les trottoirs SON DIGAS\r\nOn l'entendait dans notre journal ce matin... certains reprochent au ministre genevois des transports, Luc Barthassat, de cautionner une pratique illicite au regard de la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale. A savoir tol\u00e9re\r\nr le stationnement de deux-roues motoris\u00e9s sur les trottoirs, en dehors des cases pr\u00e9vues. Et m\u00eame de faire la publicit\u00e9 de ce comportement dans une brochure que son d\u00e9partement a publi\u00e9 \u00e0 l'attention des motards. \r\nFaux-pas de Luc Barthassat, ou pragmatisme bienvenu vu que la ville n'a pas assez - et de loin - de place de parc pour les motos ?\r\nOn en d\u00e9bat avec \r\nLuc Barthassat, conseiller d'Etat PDC en charge des transports\r\n-\tPratique ill\u00e9gale d\u00e9nonce l'ATE, vous vous faites la promotion de comportements hors la loi ?? \r\n-\tDanger : les motos sur les trottoirs, ca va cause des probl\u00e8mes !\r\n-\tPourquoi pas commencer par offrir davantage de places de parc pour les motos ??\r\n-\tPlus globalement : faire la promotion de la mobilit\u00e9 douce, comme \u00e0 Zurich et cette offensive massive sur le v\u00e9lo ? \r\n-\tvotre d\u00e9partement a d\u00e9j\u00e0 autoris\u00e9 - depuis deux semaines - les motos \u00e0 circuler sur les voies de bus, pour l'instant sur un tron\u00e7on limit\u00e9. Mais l\u00e0 aussi, c'est en th\u00e9orie interdit - finalement, si l'Etat joue toujours sur sa marge de manoeuvre, il peut faire tout ce qui l'arrange?\r\n-\tAttention : domaine sensible, ca va \u00eatre la jungle sur les routes \u00e0 Gen\u00e8ve si vous relachez le carcan l\u00e9gislatif !!\r\nThomas Wenger, d\u00e9put\u00e9 socialiste, pr\u00e9sident de la Coordination transports et d\u00e9placements (CTED)\r\n-\tFaut savoir faire preuve de pragmatisme !\r\n-\tMieux vaut des motos et des scooters que des voitures ! \r\n-\tFaut \u00eatre pragmatique, et faire confiance au bon sens des utilisateurs.\r\nQ Romain\r\nLuc Barthassat\r\n- Est-ce qu'on n'est pas en train de grignoter la place au pietons...aux poussettes, au personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Mauvais signal politzique non ?\r\nWenger\r\n- Qu'est ce qui vous d\u00e9range le plus...la promotion d'une pratique ill\u00e9gale ou le fait que les motos soient pr\u00e9sentes dans les centres ville?", "alternativeExcerpt": ["Le ministre genevois des Transports Luc Barthassat cautionne le stationnement de deux-roues motoris\u00e9s sur les trottoirs malgr\u00e9 la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale. Faux-pas ou pragmatisme bienvenu? D\u00e9bat entre Luc Barthassat et Thomas Wenger, d\u00e9put\u00e9 PS genevois, pr\u00e9sident de la Coordination transports et d\u00e9placements."], "alternativeTitle": ["Attaqu\u00e9, Luc Barthassat explique pourquoi il tol\u00e8re les motos parqu\u00e9es sur les trottoirs / FOR_2017-08-28T18:10:00_developpement-6", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8873435.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper", "id": "sound-2FCC0EFE-954B-44C4-A895-9899762046B8", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Murat Yakin devient le nouvel entra\u00eeneur de Grasshopper / LMA_2017-08-28T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858831"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande bouffe (La)", "source": "siranau", "title": "La Grande Bouffe : P\u00e2t\u00e9s et terrines", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8729A80-E93E-4BCC-8592-B0B3E255D0B0", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "alternativeTitle": ["La Grande Bouffe / CALM_2017-08-28T17:40:00_la-grande-bouffe", "Calmos du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864871"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La droite fran\u00e7aise vit une rentr\u00e9e compliqu\u00e9e", "id": "sound-C2CB2CC7-7D46-4D34-BC1E-E940ED99A27B", "durationSec": 388, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Duby-Muller , Virginie \r\nLa droite fran\u00e7ais est-elle en train d'imploser? A l'heure o\u00f9 le gouvernement Macron fait sa rentr\u00e9e politique, l'opposition de droite semble plus fragment\u00e9e que jamais. Interview de Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Savoie pour le parti Les R\u00e9publicains.\r\n\r\n* * La droite fran\u00e7aise vit une rentr\u00e9e compliqu\u00e9e SLV Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Savoie pour Les R\u00e9publicains\r\nSur son portable : +33 6 16 56 13 59\r\nEn France, la droite est-elle en train d'imploser ? A l'heure o\u00f9 le gouvernement Macron fait sa rentr\u00e9e politique, l'opposition de droite semble plus fragment\u00e9e que jamais. A commencer par Les R\u00e9publicains : aucune universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 n'a r\u00e9ussi \u00e0 rassembler les militants du parti. Les jupp\u00e9istes \u00e0 Bordeaux, les fillonistes \u00e0 La Baule, Val\u00e9rie P\u00e9cresse lancera son mouvement \"Libres !\" le 10 septembre... \r\nDu coup on s'interroge : qui pour unifier la droite, \u00e0 l'heure d'aborder les dossiers br\u00fblers de la rent\u00e9re comme la loi travail. \r\nPour en parler ce soir, on re\u00e7oit Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Savoie pour le parti Les R\u00e9publicains. Bonsoir !\r\n- Virginie Duby-Muller, aujourd'hui une question : o\u00f9 va la droite fran\u00e7aise ? On a l'impression aujourd'hui qu'elle n'arrive pas \u00e0 se remettre de cet \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidence, qu'elle n'a pas la force d'incarner une v\u00e9ritable opposition...\r\n- Le premier ministre Edouard Philippe est issu de votre camp, il est d'ailleurs toujours un membre officiel des R\u00e9publicains. C'est pour \u00e7a qu'on ne voit pas une franche opposition de votre parti \u00e0 la politique du gouvernement ? Par rapport \u00e0 la France Insoumise de J-L M\u00e9lenchon, vous \u00eates une opposition plut\u00f4t timide...\r\n- Le week-end dernier, les R\u00e9publicains \u00e9taient rassembl\u00e9s au Touquet. Rassembl\u00e9s, c'est un grand mot. 400 militants contre 2000 l'an dernier. Presque aucun t\u00e9nor du parti qui n'a fait le d\u00e9placement (seuls Bertrand, Woerth et Fasquelle). Le t\u00e9moin d'un \u00e9clatement ? comment analyser ce manque de ciment entre vous ?\r\n- Fillonistes, Jupp\u00e9istes, ex-Sarkozystes... futurs \"p\u00e9cressistes\"... en ce moment c'est quoi, un leader politique, un mouvement ? Wauqier ?? \u00e9lection pr\u00e9sidence parti mi-septembre\r\n- 35 d\u00e9put\u00e9s LR et UDI se sont lanc\u00e9s dans un mouvement macron-compatible, \"les constructifs\". Certains aimeraient lancer un parti... Des frondeurs ?\r\n- cet \u00e9clatement des diff\u00e9rentes \u00ab \u00e9curies \u00bb dans le fond on y a d\u00e9j\u00e0 assist\u00e9 au moment des primaires. et cette fois l'\u00e9clatement a \u00e9t\u00e9 total \u00e0 cause de la d\u00e9faite.  en fait la remise en question aurait du avoir lieu  beaucoup plus t\u00f4t non ?\r\n- Que faut-il faire \u00e0 votre avis pour trouver l'union ? d'ailleurs est-elle possible ?\r\n- Il y a des dossiers capitaux sur la table, est-ce que cela veut dire que la droite va syst\u00e9matiquement appara\u00eetre en ordre dispers\u00e9 ?\r\nROMAIN \r\n- QUe pensez vous d'ailleurs du nouvel emploi de Frnacois Fillon. va rejoindre la soci\u00e9t\u00e9 de gestion d'actifs et d'investissement Tikehau Capital en tant qu'associ\u00e9. Son entr\u00e9e en fonctions est pr\u00e9vue le 1er septembre.", "alternativeExcerpt": ["La droite fran\u00e7ais est-elle en train d'imploser? A l'heure o\u00f9 le gouvernement Macron fait sa rentr\u00e9e politique, l'opposition de droite semble plus fragment\u00e9e que jamais. Interview de Virginie Duby-Muller, d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Savoie pour le parti Les R\u00e9publicains."], "alternativeTitle": ["La droite fran\u00e7aise vit une rentr\u00e9e compliqu\u00e9e / FOR_2017-08-28T18:06:00_developpement-4", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - L'artisanat afghan, un survivant de la guerre", "id": "sound-B3C24039-1FE8-430B-898C-5978F255F169", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ghezali\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - L'artisanat afghan, un survivant de la guerre (MODE AVION ARTISANS KABOUL) ((/TITRE WEB : \"L'artisanat afghan, un survivant de la guerre\")))\r\n***5h55\r\nOn branche nos t\u00e9l\u00e9phones sur MODE AVION...\r\nUn nouveau rdv qui vous proposera tous les matins de partir \u00e0 l'\u00e9tranger, pour partager un peu du quotidien d'un pays. \r\nPour ce premier \u00e9pisode,\r\nDirection, l'AFGHANISTAN...et sa capitale KABOUL...\r\nNotre correspondante SONIA GUEZALI est all\u00e9 \u00e0 la rencontre\r\nde ses artisans... qui ont r\u00e9ussi \u00e0 pr\u00e9server des savoir-faire ancestraux\r\nmalgr\u00e9 des d\u00e9cennies de guerre...\r\nUne sauvegarde du patrimoine culturel assur\u00e9 par un institut...baptis\u00e9 Turquoise Moutain, la montagne turquoise...\r\nReportage \r\n   2'00''\r\nExtro : Un reportage \u00e0 Kaboul de Sonia Ghezali...\r\n\u00e0 retrouver sur notre site rtsinfo.ch...\r\nLe savoir-faire, l'artisanat on en reparlera toute la semaine \u00e0 6h23...dans une autre chronique \"Futur Ant\u00e9rieur\". Manuel Salvi s'interrogera sur le retour du fait-main. \r\n-Jacques De Coulon, vous avez grandi au Liban, v\u00e9cu avec des touaregs dans le d\u00e9sert, on imagine que vous aimez voyager? \r\nMax 58'45", "alternativeTitle": ["Mode avion - L'artisanat afghan, un survivant de la guerre / LMA_2017-08-28T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghezali, Sonia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8F8C6CBD-F9C4-4F6D-A6F3-855DA8E709E4", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nUDC et scientologie, m\u00eame combat ! Un combat contre les traitements aux \u00e9lectrochocs...\r\nUDC et scientologues, m\u00eame combat. 24heures et la Tribune de gen\u00e8ve n'y vont pas par 4 chemins pour titrer. \r\nUn postulat UDC et une p\u00e9tition d'un organisme rattach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise de scientologie poursuivent le m\u00eame but: abolir les \u00e9lectrochocs.\r\nHasard du calendrier, pure co\u00efncidence, clament les int\u00e9ress\u00e9s. \r\n***Pourtant, les journaux le rappellent: l'existence de liens entre l'UDC et les scientologues a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e plusieurs fois ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nIl y avait notamment eu des enqu\u00eate du St-Galler Tagblatt. Ils avaient lanc\u00e9 des offensives en m\u00eame temps, dans les cantons, contre la prescription de ritaline. \r\nLe pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychiatrie et de psychoth\u00e9rapie, Pierre Vallon, explique: il a pris rendez-vous ave l'auteur du postulat UDC, le Bernois Erich vont Sibenthal, amis il a annul\u00e9  quand il s'est rendu compte que deux des personnes qui devaient y participer \u00e9taient membre de l'organisme proche des scientologues. \r\n*** Un historien met en doute la strat\u00e9gie du PLR pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil F\u00e9d\u00e9ral: le parti laisse trop de place aux romands !\r\nGrande interview d'Urs Altermatt dans la Bernerzeitung. Les romands sont sur-repr\u00e9sent\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Partant de l\u00e0, il se demande pourquoi le PLR a concentr\u00e9 sa recherche de candidats - en plus du tessin - du c\u00f4t\u00e9 de la Suisse romande. \r\nIl ne discute pas de la candidature tessinoise. Le tessin a droit \u00e0 un si\u00e8ge. Les candidatures romandes sont des candidatures alibi, dit-il. \r\nLa question \u00e0 se poser serait plut\u00f4t: avons-nous une personne - id\u00e9alment italophone et femme - qui serait sp\u00e9cialement bien plac\u00e9e pour n\u00e9gocier avec l'union europ\u00e9enne. \r\n*** Politique encore, avec Alain Berset, en campagne pour la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. Le ministre est grande interview dans plusieurs quotidiens ce matin... \r\nLa Libert\u00e9, le Nouvelliste, l'Express et l'Impartial ou le journal du Jura. \r\nCette r\u00e9forme est un bon projet, les femmes ne sont pas discrimin\u00e9es. C'est le fruit d'un compromis global. \r\nEn cas d'\u00e9chec, changera-t-il de d\u00e9partement ? No comment. \r\nAlain Berset est aussi dans le Blick. La tourn\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral dans plusieurs villes pour pr\u00e9senter ladite r\u00e9forme avant le vote du 24 septembre est qualifi\u00e9e de \"tourn\u00e9e de la derni\u00e8re chance\".\r\nDans le TagesAnzeiger, on s'int\u00e9resse au plan B du PLR pour les retraites. Et le constat du quotidien est clair: ce plan s'en prend aux plus jeunes et aux plus pauvres: celui qui a peu, on lui prendra beaucoup, c'est le titre de l'article. \r\nLe journal d\u00e9taille le plan pour chaque tranche d'\u00e2ge, suivant le montant du salaire. Tr\u00e8s p\u00e9dagogue, le tagi, ce matin. \r\n*** On va quitter la politique pour... le mensonge...\r\nLes mauvaises langues diraient que ce n'est pas si loin.\r\nNous faisons connaisssance ce matin avec une criminologue dans Luzernerzeitung. Elle s'appellle, Revital Ludewig. Elle explique comment on peut d\u00e9terminer si une personne ment ou pas. Comment on peut am\u00e9liorer le taux de r\u00e9ussite.\r\nUn constat, tour d'abord: selon diff\u00e9rentes \u00e9tudes nous mentons entre 25 et 200 fois par jour. Mais la chercheuse nous rassure: c'est parfois pour \u00e9viter de blesser les autres. \r\nAvec les m\u00e9htodes scientifiques, on atteint 90% de taux de r\u00e9ussite pour d\u00e9masquer les menteurs. On \u00e9tudie la vraisemblance des propos. \r\n*** Qu'est-ce que \u00e7a fait d'avoir un prix Nobel ? Quelle cons\u00e9quence dans son travail ? Des questions abord\u00e9es ce matin dans la NZZ, avec, justement, un prix Nobel d'\u00e9conomie. \r\nIl y en avait beaucoup, des prix Nobel d'\u00e9conomie, la semaine derni\u00e8re sur les bords du lac de constance, pour les rencontres des Laur\u00e9at \u00e0 Lindau. \r\nCelui de la NZZ, c'est Daniel McFadden, laur\u00e9at en 2000. Il explique comment est la vie apr\u00e8s le prix Nobel. Et constate, en bon \u00e9conomiste, que le prix Nobel crispe plut\u00f4t le march\u00e9.\r\nL'AargauerZeitung revient plus directement sur cette semaine des Nobels au bord du lac de Constance. Son invit\u00e9 du lundi, sur deux pleine page, est le professeur d'\u00e9conomie b\u00e2lois Bruno Frey. Il trouve probl\u00e9matique la surm\u00e9diatisation de ces laur\u00e9ats. Il rappelle: Sur beaucoup de questions, les prix Nobels n'ont aucune opinion. \r\n*** Des prix Nobels au bord du Lac de constance, on passe aux employ\u00e9s de mutlinationales chinoises qui font du tourisme d'entreprise en Suisse.\r\nLe Temps se dit ce matin que \u00e7a pourrait \u00eatre une nouvelle manne pour le tourisme genevois. \r\nIls ont mille \u00e0 d\u00e9barquer aujourd'hui pour un stage de motivation. C'est seulement pendant 72 heures, mais quand m\u00eame: ils seront log\u00e9s dans des \u00e9tablissement 4 et 5 \u00e9toiles. Du jamais vu souligne le journal. Il 1200 salari\u00e9s indiens sont sur le rangs pour le printemps prochain. \r\nL'entreprise chinoise d\u00e9pensera 1 million et demi pour cette semaine. Ce qui fait dire au Temps: Gen\u00e8ve, capitale du Team Buidling. \r\n*** On ne sait pas s'ils font du team building, mais \u00e7a ne les emp\u00eache pas d'\u00eatre les stars du jour sur les unes des journaux al\u00e9maniques... les athl\u00e8tes de la f\u00eate d'Unspunnen...\r\nEt leur roi, s'appelle Christian Stucki, il a remport\u00e9 la comp\u00e9tition de lutte. Il est partout:\r\nBlick, Bund, BernerZeitung, Luzernerzeitung - ces 4 ont la m\u00eame photo en une - et Aargauerzeitung.\r\nLa BaslerZeitung lui pr\u00e9f\u00e8re Remo Schuler. C'est l'homme qui a lanc\u00e9 la pierre de  83 kilos et demi le plus loin, \u00e0 3 m\u00e8tres 71.\r\nC\u00f4t\u00e9 romand, seul le temps met un grande photo de cette f\u00eate: on voit deux lutteurs au premier plan, les gradins remplis de public au second. Mais le premier plan est flou. Tr\u00e8s bel effet.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-28T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-28T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858877", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858877", "ece-8858858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent", "id": "sound-66A2787C-B836-408F-8F1B-8B873AD58531", "durationSec": 382, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Schneeberger, apprenti boucher;CATINFO_AOU2017\r\nL'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent  6h48 ICI LA SUISSE\r\nA 6h48.. Ici la Suisse ! Ce sera notre rendez-vous quotidien avec l'actualit\u00e9 r\u00e9gionale.. \r\nCe matin, on \u00e9voque un secteur en pleine crise.. la boucherie-charcuterie.. \r\nVous l'aurez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 pr\u00e8s de chez vous: les  boucheries de quartiers ferment les unes apr\u00e8s les autres.. Le chiffre est \u00e9difiant : tous les 15 jours, une enseigne met la cl\u00e9 sous la porte en Suisse. \r\nBonjour C\u00e9line Fontannaz !\r\nOn va entendre votre reportage dans un instant.. \r\nEt on verra que le probl\u00e8me principal de cette branche. c'est la rel\u00e8ve.. \r\nLes jeunes n'ont pas envie d'apprendre le m\u00e9tier de boucher.. \r\noui, figurez-vous, dans le canton de Vaud, ils n'\u00e9taient que 5 \u00e0 entamer un apprentissage...l'an dernier.\r\npour comprendre les raisons de cette hecatombe, je me suis rendue dans une boucherie, la Boucherie  Louis Junod, \u00e0 Sainte Croix. C'est l\u00e0 que travaille Romain Schneeberger, il a  17 ans. Ce jeune Vaudois entame sa deuxi\u00e8me ann\u00e9e de formation. Il est l'un des 5 apprentis bouchers qui a d\u00e9marr\u00e9 l'an dernier....Je l'ai rencontr\u00e9 dans le laboratoire de la boucherie, au d\u00e9coupage des porcs et je lui ai tout d'abord demand\u00e9 \u00e0 quelle heure avait sonn\u00e9 son r\u00e9veil....\r\nREPORTAGE\r\n  3'55'' \r\nMerci C\u00e9line Fontannaz pour votre reportage...\r\n***manque d'apprentis, manque d'entreprises formatrices....aujourd'hui, on peut parler d'une p\u00e9nurie, C\u00e9line? \r\nOui, on peut et elle touche tout le pays. Aujourd'hui, de petites boucheries ferment faute de repreneurs. Mais dans la grande distribution aussi la rel\u00e8ve fait d\u00e9faut. Louis Junod est boucher a Sainte-Croix mais il est aussi vice - pr\u00e9sident de l'Union professionnelle suisse de la viande, et la fa\u00eeti\u00e8re a fait les calculs. Pour assurer la rel\u00e8ve au niveau national, il faudrait 1000 apprentis par ann\u00e9e Or il en manque plus des deux tiers. Cette ann\u00e9e, seul 300 jeunes ont  sign\u00e9 pour un CFC de boucher charcutier en Suisse.\r\nCons\u00e9quence: la branche DOIT recourir \u00e0 du personnel \u00e9tranger. Et \u00e0 terme ce sont les cadres, les repreneurs d'entreprise qui vont manquer...c'est ce qui inqui\u00e8te beaucoup l'Union professionnelle  de la viande.\r\n*** Mais du coup, comment faire pour attirer les jeunes ? Pour leur donner.. envie de devenir boucher? \r\nLa  branche reconna\u00eet qu'elle doit travailler sur son image. Pas sur celle de la viande.... Pour les bouchers que j'ai rencontr\u00e9, le v\u00e9ganisme, le v\u00e9g\u00e9tarisme voire m\u00eame les scandales autour du mauvais traitement des animaux ne sont pas responsables de la chute des vocations. MAIS..ils l'admettent, les bouchers doivent mieux communiquer sur leur m\u00e9tier.\r\nCar la profession a \u00e9volu\u00e9, le m\u00e9tier est moins physique, l'abattage n'est plus au programme de tous les apprentissages ....La boucherie aujourd'hui c'est bien davantage de la pr\u00e9paration en laboratoire et de la vente.... Il faut maintenant faire  passer le message. Et pour cette rentr\u00e9e, le canton de Vaud semble y \u00eatre parvenu: ils sont 16 \u00e0 avoir commenc\u00e9 leur apprentissage. C'est 11 de plus que l'an dernier.", "alternativeExcerpt": ["Tous les quinze jours, l'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.", "L'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie.", "L'Union professionnelle suisse de la viande recense tous les quinze jours la disparition d'une enseigne de charcuterie-boucherie dans le pays. L'absence de rel\u00e8ve explique entre autres les difficult\u00e9s du secteur de la boucherie-charcuterie."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse \u2013 Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent", "Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent / LME_2017-08-28T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Faute d'apprentis, les petites boucheries disparaissent / LME_2017-08-28T06:47:00_ici-la-suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858865", "ece-8858848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - La renaissance des radios libres", "id": "sound-72ABE7ED-A6E3-4C0E-8889-9DEFDC2B054F", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nDeux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - La renaissance des radios libres  RENAUD MALIK en direct du studio de Lausanne + 2 sons\r\n7h15.. \r\nL'heure de la chronique \"On Nous Dit Rien\", avec vous Renaud Malik... \r\nBonjour!\r\nChaque matin.. vous nous parlerez  m\u00e9dias et communication...\r\nCe matin, justement, c'est la rentr\u00e9e pour plusieurs m\u00e9dias...  Et c'est le grand retour de deux radios qui avaient disparu du paysage romand... \r\nOui, un peu comme deux vedettes qui repartent en tourn\u00e9e.\r\nRadio Lac, disparue en 2009. \r\nRadio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993.\r\nLe hasard  a voulu qu'elles renaissent toutes les deux aujourd'hui.\r\nLa premi\u00e8re, sur la bande FM. La seconde, sur internet.\r\n**Radio Tonic et Radio Lac qui renaissent... Qu'est-ce qu'elles ont de commun, ces deux radios? \r\nDisons... un m\u00eame pedigree.\r\nD'abord, elles sont genevoises, toutes les deux.\r\nMais surtout elles sont n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.\r\n**Les ann\u00e9es 80, \u00e7a commence gentiment \u00e0 dater Renaud... Rappelez-nous ce que c'\u00e9tait, ces radios libres?\r\nC'est une grande \u00e9pop\u00e9e qui d\u00e9marre en France, juste apr\u00e8s l'\u00e9lection de Fran\u00e7ois Mitterrand.\r\n1981: fin du monopole de l'Etat sur la bande FM. \r\nLes radios locales \u00e9taient jusque-l\u00e0 des radios pirates, elles deviennent des radios libres.\r\nEt elles se mettent \u00e0 \u00e9clore un peu partout en France...\r\nAvec un impact imm\u00e9diat en Suisse romande: les genevois ou les vaudois d\u00e9couvrent alors toutes sortes de stations qui \u00e9mettent depuis la france voisine:\r\nson 1 (reprendre apr\u00e8s \"en votre compagnie)\r\n  1/2 - 0'23'' - KTFM\r\nKTFM dans le pays de Gex,\u00a0Radio-Thollon en Haute-Savoie.\u00a0\r\nGros succ\u00e8s dans l'arc l\u00e9manique autour de\u00a01**.\u00a0\r\nEnsuite c'est la fin du monopole de la SSR.\r\nEt l'apparition des premi\u00e8res radios libres de suisse romande, d\u00e8s 1984: Radio Fr\u00e9quence Jura, Acidule, Radio Chablais, Radio Tonic, Radio Lac... bien s\u00fbr j'en oublie.\r\nQu'est-ce qu'on pouvait entendre \u00e0 l'\u00e9poque sur radio tonic ou radio lac?\r\nAh c'est l\u00e0 que vous allez d\u00e9\u00e7ue!\r\nJ'aurais aim\u00e9 pouvoir sortir quelques archives de mon chapeau...\r\nMais elles manquent, ces archives. C'est un patrimoine qui a en bonne partie dispau.\r\nJ'ai quand m\u00eame trouv\u00e9 ce jingle de radio tonic... cuv\u00e9e 1987. \r\n  2/2 - 0'10'' - RADIO TONIC\r\nRadio Tonic, une radio jeune \u00e0 l'\u00e9poque, avec beaucoup de musique... Radio Lac \u00e9tait, disons, plus c\u00e9r\u00e9brale...\r\nMais au-del\u00e0 des diff\u00e9rences, tous ceux qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'aventure des radios locales vous diront la m\u00eame chose.\r\nC'\u00e9tait une p\u00e9riode d'inventivit\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9 sans \u00e9quivalent dans l'histoire de la radio.\r\n.. Parce que ces radios ont impos\u00e9 un ton nouveau?\r\nOui, mais pas seulement.\r\nLes radios libres, c'\u00e9tait un peu les start-up de l'\u00e9poque.\r\nRadio Tonic a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e  par un certain Xavier Comtesse, figure de l'innovation en suisse romande.\r\nCe qu'il m'a dit c'est que dans les ann\u00e9es 80 sa radio \u00e9tait celle qui allait le plus loin en mati\u00e8re d'utilisation de l'informatique.\r\nFigurez-vous que les auditeurs pouvaient choisir en un clic le titre qu'ils voulaient entendre \u00e0 l'antenne... Vous allez me dire qu'il n'y avait pas internet... Oui mais il y avait le vid\u00e9otex, l'\u00e9quivalent suisse du minitel.\r\nOn comprend que \u00e7a rende certains nostalgiques... Mais pourquoi faire.. revivre.. ces radios? On n'a plus l'inventivit\u00e9 n\u00e9cessaire pour faire du neuf? \r\nEh bien parce que la nostalgie, c'est un march\u00e9, un bon cr\u00e9neau marketing.\r\nFaire rena\u00eetre Radio Tonic c'est une mani\u00e8re de toucher les fans des ann\u00e9es 80.\r\nPour Radio Lac, c'est un peu diff\u00e9rent.\r\n...L\u00e0 l'id\u00e9e c'est de faire revivre une marque bien connue des Genevois.\r\n(clip ONDR)\r\nC'est moins risqu\u00e9, m'a-t-on dit, que de cr\u00e9er... ex-nihilo... une nouvelle radio.\r\nMUSIQUE DUTRONC\r\nON NOUS DIT RIEN, la chronique de Renaux Malik", "alternativeExcerpt": ["Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - La renaissance des radios libres", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - La renaissance des radios libres", "On nous dit rien! - La renaissance des radios libres / LME_2017-08-28T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - La renaissance des radios libres / LME_2017-08-28T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858867", "ece-8858849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h 28.08.2017", "id": "sound-42891FB5-C571-418F-A54D-8839CC6C607E", "durationSec": 700, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Henri-Pierre Galletti, pr\u00e9sident du TCS Gen\u00e8ve;Boukari, Fouad;La Bruy\u00e8re;Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h (JOURNAL INDIC) \r\n(TF4/GE : BROCHURE POUR LES 2 ROUES IV GALLETTI) Garer votre moto ou votre scooter sur les trottoirs genevois est desormais tol\u00e9r\u00e9. \r\nLe D\u00e9partement des transports de Luc Barthassat en a m\u00eame fait la promotion, dans une brochure officielle...\r\nMais attention, la pratique est ill\u00e9gale selon l'Association transports et environnement Gen\u00e8ve. \r\nElle met en avant l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur les r\u00e8gles de stationnement... \r\nL'Etat, lui affirme qu'il dispose d'une marge de manoeuvre dans l'application du r\u00e8glement et qu'il tient compte des r\u00e9alit\u00e9s du terrain. \r\nUne position soutenue par le pr\u00e9sident du TCS Gen\u00e8ve, Henri-Pierre Galletti.\r\n  0'49''\r\nPropos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\n(BVE Houston) *** Apr\u00e8s avoir secou\u00e9 la c\u00f4te texane, la temp\u00eate Harvey continue sa course \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres. \r\nLes vents forts sont d\u00e9sormais remplac\u00e9s par des pluies diluviennes. \r\nLes services m\u00e9t\u00e9o \u00e9voquent des intemp\u00e9ries \"sans pr\u00e9c\u00e9dent\" dont \"les cons\u00e9quences ne sont pas encore connues mais vont au-del\u00e0 de ce qu'on a jamais vu\", disent-ils.. \r\nDes inondations d'une ampleur consid\u00e9rable ont d\u00e9vast\u00e9 hier la ville texane de Houston, quatri\u00e8me localit\u00e9 la plus peupl\u00e9e des Etats-Unis.\r\nOn compte pour le moment 3 mort, mais les autorit\u00e9s redoutent un bilan plus lourd.\r\nLes deux principaux a\u00e9roports de Houston sont toujours ferm\u00e9s, tandis que les principales routes sont englouties sous les eaux. \r\nDeux h\u00f4pitaux, dont l'un des plus grands de la ville, le Ben Taub Hospital, ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s.\r\nEt la deuxi\u00e8me plus grande raffinerie des Etats-Unis a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e.\r\n(BVE Manif US) Toujours aux Etats-Unis...\r\nDes milliers de contre-manifestants et des supporters de Donald Trump se sont affront\u00e9s hier \u00e0 Berkeley, en Californie. \r\nLes contre-manifestants ont encercl\u00e9 les supporters pro-Trump aux cris de \"Non \u00e0 Trump, non au KKK, non \u00e0 une Am\u00e9rique fasciste\" et de \"nazis go home\". \r\nLa police a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une quinzaine d'interpellations.\r\nCes \u00e9v\u00e9nements font suite \u00e0 des affrontements du m\u00eame genre \u00e0 Charlottesville, en Virginie, \u00e0 la mi-ao\u00fbt, lors desquels une manifestante antiraciste avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e.\r\nEcras\u00e9e par un militant n\u00e9ofasciste en voiture.\r\n(TF5/NOUVELLES NEGOCIATIONS BREXIT)  CATHERINE ILIC en direct sur sa ligne RNIS Priv\u00e9 +44 **4 / natel +44 79 68 75 85 53  *6449\r\n*** Parlons \u00e0 pr\u00e9sent du Brexit et le 3\u00e8me round de n\u00e9gociations qui s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Bruxelles\r\nLes n\u00e9gociateurs David Davis et Michel Barnier, doivent se retrouver cet apr\u00e9s-midi pour 4 jours de discussions.\r\nTrois dossiers sont prioritaires aux yeux de l'Union Europ\u00e9enne: le sort des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni, la facture du divorce et l'avenir de la fronti\u00e8re entre la R\u00e9publique d'Irlande et la province britannique d'Irlande du Nord.  \r\nLe gouvernement de Theresa May lui aimerait plutot discuter de la future relation du Royaume-Uni avec l'UE. \r\nBonjour, Catherine Ilic, on vous rejoint \u00e0 Londres, ou il demande \u00e0 Bruxelles de ne pas tra\u00eener des pieds et de faire preuve de flexibilit\u00e9.\r\nOui le ton se durcit du c\u00f4t\u00e9 de Londres, qui tente de faire passer la fermet\u00e9, affich\u00e9e jusqu'ici par le bloc des 27, pour de l'intransigeance et qui demande \u00e0 Michel Barnier de se montrer plus imaginatif.\r\nUne mani\u00e8re de dire : la balle est dans votre camp. \"nous avons fait notre travail cet \u00e9t\u00e9, en publiant toute une s\u00e9rie de documents \u00e0 vous maintenant de montrer un peu de souplesse.\"\r\nMais Bruxelles ne voit pas la n\u00e9gociation dans ces termes. Pour la commission europ\u00e9enne, il s'agit d'abord de r\u00e9gler la question de la facture de d\u00e9part, des ressortissants europ\u00e9ens et de l'Irlande du Nord avant de passer \u00e0 l'\u00e9tape suivante ; or elle estime que les positions actuelles de Londres manquent de substance ou sont tout simplement irr\u00e9alistes.\r\nAlors que la n\u00e9gociation semble tourner au dialogue de sourd, les nuages s'amoncellent aussi outre-manche pour le gouvernement conservateur, min\u00e9 par les divisions sur le Brexit, et de plus en plus \u00e9loign\u00e9 des attentes du public qui d\u00e9sapprouve, \u00e0 plus de 60%, son approche.\r\n*** Et Catherine Ilic, la pression vient aussi d\u00e9sormais du parti travailliste, qui a d\u00e9cid\u00e9 de se d\u00e9marquer du parti conservateur sur le Brexit .\r\nOui le Labour, le principal parti d'opposition, qui avait jusqu'ici un discours assez ambigu sur la question, est sorti hier du bois en annon\u00e7ant qu'il souhaitait maintenir le Royaume-Uni dans le march\u00e9 unique et dans l'Union douani\u00e8re durant une p\u00e9riode de transition, qui pourrait durer jusqu'\u00e0 4 ans, une fois le Brexit effectif.    \r\nC'est un tournant pour les travaillistes qui tentent de se positionner clairement d\u00e9sormais comme le parti du soft Brexit, en vue de la rentr\u00e9e parlementaire, qui promet d'\u00eatre tr\u00e8s agit\u00e9e.\r\nMerci Catherine Ilic, en direct de Londres.\r\n(09/RUSSIE/VISITE POUTINE HONGRIE PA) *** Les mondiaux de judo d\u00e9butent ce lundi \u00e0 Budapest sous un double regard autoritaire... \r\nDans la tribune \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du premier ministre hongrois Viktor Orban, Vladimir Poutine qui assistera lui aussi \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture. \r\nC'est la 2\u00e8me visite du pr\u00e9sident russe cette ann\u00e9e en Hongrie. \r\nAlors que Viktor Orban s'est beaucoup rapproch\u00e9 de la Russie, en signant (en 2014) un accord important avec l'industriel Rosatom qui va agrandir la centrale nucl\u00e9aire hongroise. \r\nViktor Orban qui ne cache pas son admiration pour le r\u00e9gime autoritaire de Vladimir Poutine. A Budapest, le recit de Florence La Bruy\u00e8re.\r\n(BVE Irak EI) Le drapeau irakien flotte sur Tal Afar, dernier bastion urbain du groupe Etat islamique dans le nord de l'Irak.\r\nLes \u00e9tendards du groupe jihadiste d\u00e9chiquet\u00e9s un \u00e0 un dans cette citadelle mill\u00e9naire... \r\nLes combats contre les djihadistes sont d\u00e9sormais confin\u00e9s \u00e0 un petit quartier \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la ville. \r\nTal Afar, situ\u00e9e entre la fronti\u00e8re syrienne et Mossoul, reconquise d\u00e9but juillet, \u00e9tait le dernier grand objectif de l'op\u00e9ration de reconqu\u00eate lanc\u00e9e par les forces irakiennes avec le soutien de la coalition form\u00e9e par les Etats-Unis...\r\nEt cela trois ans apr\u00e8s la proclamation par Daesh d'un \"califat\" \u00e0 cheval sur l'Irak et la Syrie.\r\n(07/VS PROJETS JO IV J-P FOURNIER) *** Les Verts suisses r\u00e9clament un vote populaire pour l'organisation des Jeux olympiques d'hiver 2026 en Suisse. \r\nIls l'ont annonc\u00e9 hier \u00e0 l'issue de leur r\u00e9union \u00e0 Berne...\r\nLeurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 une r\u00e9solution en ce sens. \r\nEt lanc\u00e9 aussi une p\u00e9tition en ligne. \r\nPour Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne : transparence et respect d\u00e9mocratique ne sont pas n\u00e9gociables...\r\n  0'51''\r\n*** Jean-Pascal Fournier \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.\r\n(19/ EVTL / BRACONNAGE GALAPAGOS) *** Et cap maintenant vers l'archipel des Galapagos. \r\nEn pleine r\u00e9serve marine entourant ces \u00eeles du Pacifique, un navire chinois a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9. \r\nA bord, 300 tonnes de p\u00eache ill\u00e9gale, dont plus de 6'000 requins, Simon Corthay...\r\n-----\r\nEt dans les grandes cales de ce navire de 100 m\u00e8tres de long, des requins-marteau, esp\u00e8ce en voie d'extinction. L'\u00e9quipage, une vingtaine de personnes, encourt trois ans de prison pour atteinte \u00e0 la flore et \u00e0 la faune. L'incident n'est pas une surprise: par centaines, des navires chinois croisent au large des Galapagos, juste \u00e0 la limite de la r\u00e9serve marine. Des chalutiers, mais aussi des navires-usine capables de conditionner et d'emballer la p\u00eache.\r\nL'arraisonnement du bateau aux requins dans les eaux de la r\u00e9serve a permis au gouvernement \u00e9quatorien de protester aupr\u00e8s de P\u00e9kin. Mais au-del\u00e0, difficile d'agir contre cette flotte stationn\u00e9e dans les eaux internationales. A terre, manifestations de protestation simultan\u00e9es sur plusieurs des \u00eeles de l'archipel. Nous sommes en deuil, - et les habitants de brandir des photos de requin-marteau encadr\u00e9es de noir.\r\n(PSG Kylian Mbapp\u00e9) A seulement 18 ans il devient le footballeur fran\u00e7ais le plus cher de l'histoire et le deuxi\u00e8me joueur le plus cher au monde...\r\nKylian Mbapp\u00e9 achet\u00e9 hier par le PSG 180 millions d'euros \u00e0 Monaco... \r\nJuste derri\u00e8re son nouveau coll\u00e8gue de bureau, le Br\u00e9silien Neymar qui a cout\u00e9 lui 222 millions d'euros...\r\nLe Paris Saint-Germain est d\u00e9somais \u00e0 la t\u00eate des deux transferts les plus on\u00e9reux de l'histoire. \r\nKylian Mbapp\u00e9 qui touchera quelques 18 ME par an...\r\n(14/FOOTBALL SION-BALE PA) *** Kylian Mbapp\u00e9, c'est 5 fois la valeur cumul\u00e9 de l'effectif su FC Sion...\r\nLes Valaisans qui ont obtenu hier un point de leur duel \u00e0 domicile face \u00e0 B\u00e2le. \r\nUn but partout, score final \u00e0 Tourbillon dans un match \u00e0 rebondissements. \r\nLe FC Sion aurait pu faire basculer la rencontre...dans les derni\u00e8res minutes de jeu, Bernardin Allemann. \r\n  0'52''\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(MTV Music Awards) Le rappeur Kendrick Lamar...est sorti grand vainqueur des Video Music Awards....cette nuit...dans sa ville...\u00e0 Los Angeles...\r\nIl a remport\u00e9...pas moins de six r\u00e9compenses...dont celle de la meilleure vid\u00e9o de l'ann\u00e9e...\r\nLa soir\u00e9e a pris a plusieurs reprises une tournure politique...\r\nLa m\u00e8re de la jeuen fille tu\u00e9e r\u00e9cemment \u00e0 Charlottesville.... par un jeune n\u00e9o-nazi...a pris la parole sur sc\u00e8ne...\r\nAlors que la chanteuse Katy Perry...a ironis\u00e9 : cette \u00e9lection, a-t-elle dit, .est \"d\u00e9cern\u00e9e apr\u00e8s un vote du public...c'est donc une \u00e9lection o\u00f9 le vote populaire compte encore\"\r\nUne allusion assez \u00e9vidente \u00e0 l'\u00e9leciton de Donald Trump...(pl\u00e9bisicite par le peuple, mais pas par la majorit\u00e9 des votants.)\r\n(JOURNAL INDIC)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-08-28T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-08-28T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8871835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8871835", "ece-8871834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Londres compte pr\u00e9server ses emplois malgr\u00e9 le Brexit", "id": "sound-B3B8D497-7F1C-4758-884E-888CE79F7789", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une troisi\u00e8me session de n\u00e9gociations sur le Brexit commence ce lundi \u00e0 Bruxelles entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne. Les villes europ\u00e9ennes se pr\u00e9parent activement \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les emplois des grandes banques et assurances install\u00e9es \u00e0 Londres, qui compte pourtant bien se d\u00e9fendre.\r\n\r\n* * Une troisi\u00e8me session de n\u00e9gociations sur le Brexit commence ce lundi \u00e0 Bruxelles entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne. Les villes europ\u00e9ennes se pr\u00e9parent activement \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les emplois des grandes banques et assurances install\u00e9es \u00e0 Londres, qui compte pourtant bien se d\u00e9fendre.", "alternativeExcerpt": ["Une troisi\u00e8me session de n\u00e9gociations sur le Brexit commence ce lundi \u00e0 Bruxelles entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne. Les villes europ\u00e9ennes se pr\u00e9parent activement \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les emplois des grandes banques et assurances install\u00e9es \u00e0 Londres, qui compte pourtant bien se d\u00e9fendre."], "alternativeTitle": ["Londres compte pr\u00e9server ses emplois malgr\u00e9 le Brexit / TUM_2017-08-28T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8814382.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Livres : Jean-Louis Fournier, \"Mon autopsie\" (Stock)", "id": "sound-D000E145-306E-4B7B-882C-80D1362CD0D5", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nApr\u00e8s avoir \u00e9crit sur ses enfants, son p\u00e8re alcoolique, sa m\u00e8re hypocondriaque, Jean-Louis Fournier fait son autopsie.  Je suis mort. C'est pas le pire qui pouvait m'arriver . Une interview de Christine Gonzalez.", "alternativeTitle": ["Livres : Jean-Louis Fournier, \"Mon autopsie\" (Stock) / VER_2017-08-28T16:51:45_livres-jean-louis-fournier-mon-autopsie", "Vertigo du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5267192.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840722", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis", "id": "sound-E5733DB7-483B-45CE-8721-7AB1A1E5661C", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Feder, tennismann suisse\r\nL'US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38\u00e8me affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.\r\n\r\n* * Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis 6h40 sur la Premi\u00e8re... C'est Sport Matin!\r\nOn part pour new York..  L'US Open de Tennis d\u00e9bute aujourd'hui. Et pour cette \u00e9dition.. beaucoup d'absents.. Stan Wawrika, Novak Djolkovic ou encore et Andy Murray.... Du coup, on pourrait bien assister  \u00e0 un 38 affrontement Federer-Nadal..\r\nBonjour Herv\u00e9  Borsier!  //////// STOP \r\n  4'03''\r\nSTOP: \r\nOn vous retrouve \u00e0 New York... Federer et Nadal, les deux meilleurs ennemis.. c'est vrai qu'il sont devenus complices au fil du temps  \r\nOui Romaine, Roger et Rafa pourrait bien se retrouver en demi-finale ici pour une premi\u00e8re \u00e0 Flushing Meadow, et on a tous un souvenir li\u00e9e \u00e0 une de leurs affrontements, un de ces matchs ind\u00e9cis, \u00e2pre, et deux immenses champions. Mais paradoxalement ces deux g\u00e9ants du tennis rivaux sur le court, ont trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 leur sport favoris, leur \u00e9ducation, le respect qu'ils se voeunt  des points de convergence, des atomes un peu moins \u00e9lectriques que parfois sur le court.\r\n****Pourtant au d\u00e9part... tout les s\u00e9parait  ?\r\nVous avez raison, il y a Roger un droitier Roger et Rafa le gaucher, un b\u00e2lois qui joue tout en d\u00e9contraction, rel\u00e2cher, et un majorquin \u00e9voluant en puissance et avec rage, Federer plus \u00e0 l'aise sur l'herbe de Wimbledon et Nadal brillant sur terre battue, ils ont il y a dix ans jouer sur un court moiti\u00e9 herbe et terre battue. Autres diff\u00e9rences Un Federer laisse peu passer ses \u00e9motions. Nadal est plus expressif, grima\u00e7ant, avec aussi en plus  des tocs \u00e0 la pelle\r\n****C'est vrai que sur un court, ce ne sont pas les m\u00eame joueurs! Ce sont d'autres valeurs qui les ont rapproch\u00e9s...\r\nOui plus humaine, et moins dans l'adversit\u00e9, Ils ont re\u00e7u de la part de leur parents une \u00e9ducation similaire qui repose sur la notion de respect de l'autre, ils  vive depuis longtemps avec la m\u00eame femme ou compagne, qu'il ont connu jeune, ils poss\u00e8dent ont une cellule familiale autour d'eux qui fait barri\u00e8re qui \u00e9vite la tentation du vedettariat, ce sont deux sportifs rest\u00e9 simple malgr\u00e9 leur aura et leur palmar\u00e8s et Roger Federer est frustr\u00e9 de ne pas passer plus de temps avec Rafa  \r\n****\"on s'entend tr\u00e8s bien\".. \"j'ai \u00e9norm\u00e9ment de respect pour ce qu'il fait\".. c'est fort ce que dit Roger? \r\n ?\r\nOui, les deux comp\u00e8res ont d'ailleurs gr\u00e2ce \u00e0 leur complicit\u00e9 faire rire tout la plan\u00e8te, lors d'un tournage d'un pub pour une exhibition en 2010 pour le match organis\u00e9 par Roger en faveur de sa fondation \r\nCertes, il y a eu des critiques parfois sur le coaching du camp de l'espagnol et le public suisse \u00e0 parfois peu gout\u00e9 au temp\u00e9rament agressif dans le bon sens du majorquin sur le court,  mais ces deux-l\u00e0 sont amis pourtant il joueront d\u00e8s aujourd'hui le titre et la place de n0 1 mondial et se retrouveront \u00e0 chaque fois pour d\u00e9fendre leur sport favoris \r\nEXTRO: \r\nfEDERER Nadal.. Les deux meilleurs ennemis du tennis.. \r\nC'\u00e9tait herv\u00e9 Boriser", "alternativeExcerpt": ["L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38\u00e8me affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.", "L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38e affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.", "L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38e affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Ferer et Nadal, les meilleurs ennemis", "Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis / LME_2017-08-28T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis / LME_2017-08-28T06:39:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858871", "ece-8858851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les appareils de fitness urbain envahissent nos villes", "id": "sound-93572234-2A7D-4156-B4C0-6DA2B308A440", "durationSec": 387, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quels risques encoure-t-on en utilisant ces machines de musculation en libre-service et quelle s\u00e9curit\u00e9 garantissent ces appareils?\r\nNicolas Place, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne et Xavier Giard, responsable du site Urbafit, r\u00e9pondent au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Quels risques encoure-t-on en utilisant ces machines de musculation en libre-service et quelle s\u00e9curit\u00e9 garantissent ces appareils?\n\nNicolas Place, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne et Xavier Giard, responsable du site Urbafit, r\u00e9pondent au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Les appareils de fitness urbain envahissent nos villes / OEP_2017-08-28T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du site Urbafit", "name": "Giard, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche, Institut des sciences du sport, Unil", "name": "Place, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840704"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "id": "sound-DC9A1D85-78D3-4174-8B6C-95FF8B7E82C8", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-08-28T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-08-28T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8873308", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8873308", "ece-8873300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-45523C73-F81A-4D54-8444-70FE9FA1C70E", "durationSec": 884, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuelle Jacquet, porte-parole du secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations;Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve et conseill\u00e8re nationale verte;Khalife;Khalife, Paul ;Johan Rochel, ancien vice-pr\u00e9sident du Foraus, le Forum de politique \u00e9trang\u00e8re et chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich;Carole Hubscher, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache;Jean-Pascal Fournier, membre du comit\u00e9 du parti \u00e9cologiste suisse et pr\u00e9sident de sa section valaisanne;Carrard, No\u00e9mie\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/CONF PAYS MEDITERRANEENS ET FLUX MIGRATOIRE DI)  ROUVEN GUEISSAZ en direct du Studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral + deux sons qui partent de Berne! / natel ** 67\r\nEt si la solution \u00e0 la crise migratoire en M\u00e9diterrann\u00e9e \u00e9tait finalement \u00e9labor\u00e9e... en Suisse? \r\nApr\u00e8s Rome en mars et Tunis en juillet, c'est Berne qui organisera la troisi\u00e8me rencontre des ministres des principaux pays de la ceinture m\u00e9diterrann\u00e9enne.\r\n Les enjeux se posent au d\u00e9part...en Afrique du Nord... et \u00e0 l'arriv\u00e9e...aux fronti\u00e8res sud de l'Europe. \r\nRouven Gueissaz...vous \u00eatres direct de Berne...\r\nAlors, que peut-on attendre de cette r\u00e9union qui se d\u00e9roulera au mois de novembre?\r\nRouven:\r\nComment r\u00e9duire le nombre de noyades en mer? Mais surtout, comment \u00e9viter que ces migrants embarquent pour l'Europe? Il faut trouver des solutions en amont. Un: pour les emp\u00eacher de quitter leur pays d'origine comme le Niger ou le Mali. Deux: pour am\u00e9liorer leur s\u00e9curit\u00e9 lorsqu'ils sont bloqu\u00e9s en Lybie. Ils sont des dizaines de milliers stationn\u00e9s dans des camps dans des conditions d\u00e9plorables, selon les ONG. Emmanuelle Jacquet, porte-parole du secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, nous explique l'objectif de la Suisse.\r\nSON 29'' (envoy\u00e9 de Berne)\r\nPoursuivre le dialogue et am\u00e9liorer la coordination malgr\u00e9 les blocages, voil\u00e0 l'objectif des ministres qui se retrouveront cet automne en Suisse.\r\nRELANCE: Pr\u00e9cis\u00e9ment, pourquoi est-ce que c'est la Suisse qui organise cette rencontre?\r\nLa migration fait partie de la strat\u00e9gie de coop\u00e9ration pour l'Afrique du nord. Pour la p\u00e9riode 2**, plus de 50 millions de francs seront investis. Et en l'occurence, Berne a r\u00e9pondu a une demande de l'Italie. On retrouve Emmanuelle Jacquet.\r\nSON 20'' (envoy\u00e9 de Berne)\r\nCes rencontres minist\u00e9rielles ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es par l'Italie, d\u00e9bord\u00e9e par l'arriv\u00e9e massive de migrants en provenance d'Afrique du Nord. Selon l'OIM, 115 mille migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Europe cette ann\u00e9e. Et environ 2 mille 500 sont morts en M\u00e9diterrann\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.\r\nRELANCE: Aujourd'hui se d\u00e9roule un sommet \u00e0 Versailles entre les chefs d'Etat fran\u00e7ais, allemand, italien et espagnol pr\u00e9cis\u00e9dement sur l'asile. En quoi cette rencontre minist\u00e9rielle organis\u00e9e par la Suisse est-elle diff\u00e9rente?\r\nIl s'agit d'une rencontre et non d'un sommet. Une nuance toute diplomatique, mais qui a son importance. Les probl\u00e8mes qui seront discut\u00e9s en Suisse devraient \u00eatre beaucoup plus concrets. Aide aux garde-c\u00f4tes, distribution de gilets de sauvetage, moyens engag\u00e9s pour soutenir les ONG. La r\u00e9union se veut informelle.\r\nA l'inverse, les sommets entre chefs d'\u00e9tat se limitent \u00e0 une d\u00e9claration d'intention, sans forc\u00e9ment trouver de solutions directes sur le terrain.\r\n(TF3/GE : BROCHURE POUR LES 2 ROUES DI 7H) (( MATHIEU CUPELIN, en direct du studio de Gen\u00e8ve  + 1 SON envoy\u00e9 de Lausanne / natel ** 75 /  assistante Ge: Tania Pereira  ** 67 / technique Ge: No\u00e9mie Carrard ** 04  ))\r\n***Autre quesion \u00e0 la une ce matin : L'Etat de Gen\u00e8ve fait-il la promotion d'une pratique ill\u00e9gale?\r\nC'est en tout cas l'avis de l'Association transports et environnement. \r\nEn cause: un guide \u00e9dit\u00e9 il y a quelques jours par le D\u00e9partement genevois des transports de Luc Barthassat...\r\nGuide \u00e0 l'attention des conducteurs de deux-roues motoris\u00e9s.\r\nMathieu Cupelin, bonjour, vous \u00eates dans notre studio de Gen\u00e8ve, vous nous apprenez ce matin l'objet du litige.\r\nLa brochure en question indique que les motos et scooters peuvent \u00eatre parqu\u00e9s sur les trottoirs.\r\n Mais pour l'ATE... cette pratique est illicite au regard du droit f\u00e9d\u00e9ral...\r\nLe guide indique que parquer un scooter ou une moto sur un trottoir est \"tol\u00e9r\u00e9\" s'il reste un passage d'au moins 1 m\u00e8tre 50 pour les pi\u00e9tons. Or dans l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale concern\u00e9e, cette possibilit\u00e9 est r\u00e9serv\u00e9e aux v\u00e9los. \r\nDe quoi faire bondir Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve et conseill\u00e8re nationale verte.\r\n  0'30''(( int\u00e9gr\u00e9 Lisa Mazzone motos sur trottoirs))\r\nLe sujet interroge aussi les sp\u00e9cialistes du droit. Ma\u00eetre Fanny Roulet, membre des Avocats de la route, s'\u00e9tonne de voir une autorit\u00e9 formaliser dans un guide une pratique qui rel\u00e8ve d'une simple tol\u00e9rance - au risque de faire croire \u00e0 l'usager que ce comportement est licite.\r\nEt Mathieu, comment r\u00e9agit le D\u00e9partement des transports face \u00e0 ces critiques?\r\nIl r\u00e9pond que l'Etat dispose d'une marge de manoeuvre dans l'application des r\u00e8gles, en mati\u00e8re de circulation routi\u00e8re. La brochure veut rappeler cette tol\u00e9rance, et non g\u00e9n\u00e9raliser la pratique. \r\nElle s'applique uniquement si le v\u00e9hicule ne g\u00eane pas le passage et si aucun autre usager, notamment pi\u00e9ton, n'est mis en danger, souligne le D\u00e9partement.\r\nL'approche du magistrat Luc Barthassat - lui-m\u00eame adepte bien connu de la moto - se veut pragmatique - il faut dire que le canton compte le chiffre record de 55'000 deux-roues motoris\u00e9s pour seulement 8500 places de stationnement officielles. \r\nUne r\u00e9ponse qui ne convainc pas l'ATE...\r\nL'association demande le retrait de la brochure et l'abandon de cette politique de tol\u00e9rance. Selon elle, elle va \u00e0 l'encontre de la nouvelle loi sur la mobilit\u00e9 adopt\u00e9e par les Genevois.\r\n(CH - Bondo enqu\u00eate) Direction maintenant...l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Suisse...dans les Grisons\r\nLa police cantonale a annonc\u00e9...hier...l'ouverture d'une enqu\u00eate suite \u00e0 l'\u00e9boulement dans le village de Bondo.\r\nObjectif notamment : d\u00e9terminer si les randonneurs ont \u00e9t\u00e9 suffisamment mis en garde contre le risque.\r\nSamedi, les autorit\u00e9s avaient annonc\u00e9 l'arr\u00eat des recherches des huit personnes port\u00e9es disparues depuis mercredi.\r\nLes forces d\u00e9ploy\u00e9es sur place...tente d\u00e9sormais de prot\u00e9ger...Bondo...d'\u00e9ventuels autre torrents de d\u00e9bris.\r\n(Harvey) ***Aux Etats-Unis...la ville de Houston...se pr\u00e9pare \u00e0 vivre sa deuxi\u00e8me nuit sous les eaux...\r\nLa plus grande m\u00e9tropole du Texas...est  d\u00e9vast\u00e9e par les pluies de la temp\u00eate tropicale Harvey...\r\nLes services m\u00e9t\u00e9o am\u00e9ricains ont  \u00e9v\u00e9oqu\u00e9 hier soir... des inondations \"sans pr\u00e9c\u00e9dent\"...\r\nBilan provisoire : trois morts sur l'ensemble du Texas....et des cons\u00e9quences sans doutes tr\u00e8s lourdes sur l'\u00e9conomie.\r\nPlusieurs sites majeurs ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s...dont deux a\u00e9roports...un h\u00f4pital...et une importatne raffinerie de p\u00e9trole...\r\nDans les rues inond\u00e9es...des milliers de sauveteurs...tentent de secourir les habitants face \u00e0 la mont\u00e9e des eaux...\r\nDonald Trump a annonc\u00e9 qu'il se rendra...demain...\u00e0 Houston.\r\n(08/LIBAN NEGOCIATIONS EI-HEZBOLLAH PA) Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale...\r\nL'arm\u00e9e irakiennes...a atteint......le dernier grand objectif de son op\u00e9ration reconqu\u00eate...\r\nSelon un communiqu\u00e9 publi\u00e9e hier soir, elle a conquis la quasi-totalit\u00e9 de Tal-Afar...\r\nCette ville \u00e9tait....pr\u00e9sent\u00e9e comme le dernier grand bastion urbain....encore en mains djihadistes.\r\n***Et de son c\u00f4t\u00e9...l'arm\u00e9e LIBANAISE et le Hezbollah...ont annonc\u00e9...la suspension de leur offensive contre le groupe Etat islamique...\r\nC'est donc la fin de l'op\u00e9ration...entam\u00e9e..il y a huit jours...pour d\u00e9loger les djihadistes...d'une r\u00e9gion montagneuse...entre le Liban et la Syrie...\r\nLes pr\u00e9cisions, \u00e0 Beyrouth, de Paul Rhalif\u00e9.\r\n((((L'arm\u00e9e libanaise et le Hezbollah parlent d'une reddition des combattants du groupe Etat islamique, et non pas d'un cessez-le-feu/ L'accord, n\u00e9goci\u00e9  par le Hezbollah, pr\u00e9voit l'\u00e9vacuation des jihadistes vers la localit\u00e9 de Bou Kamal, un de leurs derniers fiefs \u00e0 la fronti\u00e8re syro-irakienne/ L'accord a pu \u00eatre conclu apr\u00e8s que les combattants de l'EI aient fourni des informations sur neuf militaires libanais qu'ils avaient enlev\u00e9s, en ao\u00fbt 2014/ Le patron de la S\u00fbret\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale libanaise, Abbas Ibrahim, a d\u00e9clar\u00e9 que six corps, appartenant probablement aux soldats disparus, ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9s d'une fosse commune dont l'emplacement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 par les jihadistes/ \r\nCet accord intervient neuf jours apr\u00e8s le d\u00e9but d'une offensive men\u00e9e simultan\u00e9ment des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re par les arm\u00e9es libanaises et syrienne et le Hezbollah/ Les jihadistes ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s des trois quarts du territoire qu'ils occupaient/ Ils sont actuellement encercl\u00e9s dans une poche montagneuse de 60 kilom\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e0 cheval entre le Liban et la Syrie/))))\r\n(02/REAX CHIESA IV ROCHEL) Retour en Suisse...\r\nLe groupe PLR va d\u00e9cider...vendredi...quel sera le ticket...pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'asembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale...pour la succession de Didier Bukrhalter...\r\nTrois candidats en course...et un projet de motion qui fait pol\u00e9mique...\r\nOn vous le r\u00e9v\u00e9lait ce week-end...Le Conseiller national tessinois UDC Marco Chiesa...veut interdire aux conseillers f\u00e9d\u00e9raux la double nationalit\u00e9...\r\nUne proposition qui fait d\u00e9pla\u00eet tr\u00e8s fortement. \u00e0 Yohan Rochel.....\u00e0  l'ex-vice-pr\u00e9sident du Foraus, le Forum de politique \u00e9trang\u00e8re...\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(TF8/CARAN D'ACHE FUTUR IV HUBSCHER) Les entreprises suisses doivent aujourd'hui relever le d\u00e9fi num\u00e9rique...autrement dit...se digitaliser.\r\nRobotiser, vendre en ligne, former \u00e0 de nouveaux m\u00e9tiers en continu, c'est une v\u00e9ritable remise en question d'un vieux mod\u00e8le !\r\nSi notre pays manque de financement dans le secteur et de main d'oeuvre qualifi\u00e9e, les patrons avancent doucement sur le chemin de la modernit\u00e9.\r\nC'est le cas de la manufacture familiale de crayons Caran d'Ache !\r\nCarole Hubscher, est la pr\u00e9sidente du conseil d'administration de Caran d'Ache, \r\nEcoutez elle... nous d\u00e9crit ce que sera le crayon du futur ou plut\u00f4t... comment il sera vendu au client...\r\n  0'50''\r\nDes propos recueillis par Estelle Braconnier\r\n(07/VS PROJETS JO IV J-P FOURNIER) Les Suises  veulent-ils ou non des Jeux olympiques d'hiver en 2026?\r\nPour les Verts...les citoyens doivent pouvoir voter sur cette question...\r\nLeurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 dans ce sens une r\u00e9solutition...publi\u00e9e hier...\r\nPour Jean-Pascal Fournier,  pr\u00e9sident de la section valaisanen des Verts...Ce vote est n\u00e9cessaire...au nom de la tranpsarence..et de la d\u00e9mocratie...\r\nJean-Pascal Fournier \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.\r\n(Foot - Sion-B\u00e2le) A voir donc...si les Suisses approuvent une candiature olympique...peut-\u00eatre \u00e0 Sion...\r\nCe qui est s\u00fbr...c'est ce que son \u00e9quipe de football......a r\u00e9ussi...hier...\u00e0 tenir en \u00e9chec le septupble champion de Sisse...\r\nLe FC Sion...qui partag\u00e9 l 'enjeu..1 partout...\u00e0 Tourbillon...face \u00e0 B\u00e2le...\r\nMatch nul aussi dans les deux autres matchs jou\u00e9s hier...\r\n1\u00e0 1 entre Lucerne et Zurich...et 2 partout entre Saint-Gall et Young-Boys.\r\nAu classement. Sion est septim\u00e8...et Lausanen toujours coll\u00e9 \u00e0 la dixi\u00e8me et derni\u00e8re place.\r\n(16/US OPEN TITRE OUTSIDER PA) Et place maintenant \u00e0 LA QUESTION qui passionnent tous les fans Suisses de tennis...Roger Federer va-t-il re-devenir num\u00e9ro un mondial...?\r\nIl retrouvera son tr\u00f4ne...s'il remporte l'US OPEN...qui d\u00e9bute ajourd'hui...\r\nMurray, Djokovic...Wawinka...ils sont tous bless\u00e9s...\r\nMais...deux l\u00e9gendes font de la r\u00e9sistance...\r\nRoger et Rafael Nadal...eux sont bien \u00e0 New-York...et pourraient se rencontrer en demi-finale...\r\nIls sont \u00e9videmment les grands favoris...mais l'US OPEN est un tournoi souent synoncme de surprise...\r\nEt la jeune garde pourrait donc enfin passer \u00e0 l'attaque...\r\nHerv\u00e9 Borsier \r\n  0'59''\r\n((Ils sont l\u00e0, pr\u00eat \u00e0 s'engouffrer dans l'espace laisser par les bless\u00e9s, les plus de 30 ans qui trusteent  les titres du grand chelem, sans grand partage, sont finalement plus que deux en lice a New york Federer et Nadal, Mais Marin Cilc 28 ans, qui s'est impos\u00e9 \u00e0 New-York en 2014 , finaliste malheureux \u00e0 Wimbledon ,malgr\u00e9 des soucis aux adducteurs fait figure de papable,  de m\u00eame que Juan Martin Del Potro 28 ans vainqueur de Federer en 2009  m\u00eame avec  des performances en demi-teinte cette ann\u00e9e peut y penser, voir Grigor Dimitrov victorieux \u00e0 Cincinnati et d\u00e9sormais plus r\u00e9gulier \u00e0 26 ans. Mais c'est peut \u00eatre aussi le moment pour le prometteur Alexandre Zverev, 20 ans, la t\u00eate sur le \u00e9paules, une cellule professionnelle et familiale a ses c\u00f4t\u00e9s , des succ\u00e8s sur Djkokovic, Federer et Nadal et 5 tournoi cette ann\u00e9e en poche ,dont deux masters 1000  toutefois l'allemand n'a jamais pass\u00e9 le cap de huiti\u00e8mes de finale en grand chelem))\r\n(METEO 7H) ***(On va suivre tout cela avec plaisir)...Et on jette encore...un coup d'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o...de ce lundi...\r\nCe matin, quelques nuages vont troubler le ciel romand...Ils pourraient amener quelques averses du L\u00e9man au Vlaais...\r\nCet apr\u00e8s-midi...toujours des cumulus en montagne...mais retour d'un ciel bien d\u00e9gag\u00e9 en plaine...\r\nLes temp\u00e9ratures...elles..restent estivail : 29 \u00e0 31 degr\u00e9s...\r\nEt demain...on attend m\u00eame...jusqu'\u00e0 32 degr\u00e9s...\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Brexit Round3) Brexit : round num\u00e9ro 3!\r\nLe troisim\u00e8e cycle de n\u00e9gociations entre la Grande-Bretagne et l'Union europ\u00e9enne va d\u00e9buter aujourd'hui...\u00e0 Bruxelles...\r\nEt il s'anonce tendu...L'Union a d'ores et d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9 le manque de substances des propositions britanniques.\r\nEt cette cette m\u00eame UE a fix\u00e9...trois priorit\u00e9s..\r\nLa facture que devra honnorer Londres,  le sort des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni.. ...et l'avenir de la fronti\u00e8re entre les deux Irlande.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-28T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-08-28T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858879", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858879", "ece-8858859"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT DE VOYAGEURS", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "BUREAU (LOCAL)", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "BUREAU (LOCAL)"], "visualPersons": ["BRUNIER, CHRISTIAN"], "id": "asset-1617039", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "Turbulences chez EasyJet", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["EASYJET", "SIG", "EDF"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Turbulences chez EasyJet\n- Concours boursier\n- Turbulences chez EasyJet\n- S\u00e9quence didactique\n- Le bonheur au travail", "Turbulences chez EasyJet\n- Concours boursier\n- Turbulences chez EasyJet\n- S\u00e9quence didactique\n- Le bonheur au travail", "C'est parti pour la 9e \u00e9dition du grand concours boursier de TTC.", "Des vols supprim\u00e9s, des passagers en rade, des pilotes sous pression... Le mod\u00e8le EasyJet a-t-il atteint ses limites?", "Des vols supprim\u00e9s, des passagers en rade, des pilotes sous pression... Le mod\u00e8le EasyJet a-t-il atteint ses limites? Le bonheur au travail c'est le dossier de cette rentr\u00e9e. L'exemple des Services Industriels de Gen\u00e8ve... m\u00eame les Fran\u00e7ais viennent voir \u00e0 quoi \u00e7a ressemble.", "Le bonheur au travail c'est le dossier de cette rentr\u00e9e. L'exemple des Services Industriels de Gen\u00e8ve... m\u00eame les Fran\u00e7ais viennent voir \u00e0 quoi \u00e7a ressemble.", "Cet \u00e9t\u00e9, l\u2019euro a pass\u00e9 de 1,09 \u00e0 1,14 franc suisse.", "Vous allez pouvoir jouer au trader, c'est le retour de notre grand concours boursier.", "Turbulences chez EasyJet\n- Concours boursier\n- Turbulences chez EasyJet\n- S\u00e9quence didactique\n- Le bonheur au travail"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Turbulences chez EasyJet", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Turbulences chez EasyJet", "Le concours boursier de TTC 2017", "Turbulences chez EasyJet", "Turbulences chez EasyJet / Le bonheur au travail", "Le bonheur au travail", "S\u00e9quence didactique: l'euro", "Concours boursier", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Turbulences chez EasyJet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785849", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "stand-up didactique", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8812829", "ece-8785849", "ece-8813139"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "id": "asset-1612250", "durationSec": 114, "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sentateur du 19H30 Darius Rochebin pr\u00e9sente les titres qui seront d\u00e9velopp\u00e9s lors du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, avec des extraits de sujets ou d'interviews.", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Premi\u00e8re \u00e9dition de l'\u00e9mission \"Les Titres du 19h30\", pr\u00e9sentation des titres du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 par le pr\u00e9sentateur du 19H30 Darius Rochebin."], "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8812623", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8812623"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["CASSIS, IGNAZIO"], "id": "asset-1618587", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse. Comano. Ignazio Cassis renonce \u00e0 sa nationalit\u00e9 italienne pour poser sa candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral,  il fait cependant erreur en invoquant une r\u00e8gle qui obligerait les diplomates suisses \u00e0 abandonner leur double nationalit\u00e9, cette r\u00e8gle a en effet d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 assouplie.", "Suisse. Comano. Ignazio Cassis renonce \u00e0 sa nationalit\u00e9 italienne pour poser sa candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral,  il fait cependant erreur en invoquant une r\u00e8gle qui obligerait les diplomates suisses \u00e0 abandonner leur double nationalit\u00e9, cette r\u00e8gle a en effet d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 assouplie.", "Premi\u00e8re \u00e9mission anim\u00e9e et pr\u00e9sent\u00e9e par Romaine Morard."], "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785904", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BOURQUIN, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUEISSAZ, Rouven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAVIS, Jordan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785904"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Le poisson de Frankenstein", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620801", "thematicGeographicals": ["CANADA"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SAUMON", "OGM"], "excerpt": "La vente de saumon transg\u00e9nique est d\u00e9sormais autoris\u00e9e au Canada. Le minist\u00e8re de la sant\u00e9 a jug\u00e9 le saumon transg\u00e9nique aussi s\u00fbr et nutritif que le saumon non-modifi\u00e9, mais les \u00e9cologistes s\u00bfinqui\u00e8tent.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE"], "id": "asset-1618586", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Enfants anonymes et \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole primaire lors de la rentr\u00e9e scolaire."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "FR/L'humour pour lutter contre les caries: entretien avec Claude Bertelletto", "Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 79 ans", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "12h45", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le Fribourgeois Paul Plexi, laur\u00e9at de la Nouvelle Star 2016, sort son nouvel album \u00ab Prototype \u00bb", "Les forces gouvernementales irakiennes sont en passe de chasser l\u2019EI de la ville de Tal Afar", "Chine: un parc d\u2019attraction baptis\u00e9 \u00ab Le Royaume des Nains \u00bb attire de nombreux visiteurs", "Un couple vaudois a install\u00e9 trois maisons d\u2019h\u00f4te dans les arbres du jardin familial", "Les cantons alpins font front contre la baisse de la redevance hydraulique", "Texas: Houston subit les assauts de la temp\u00eate Harvey", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785875", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'ic\u00f4ne du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 60-70 a \u00e9t\u00e9 victime de plusieurs attaques c\u00e9r\u00e9brales", "Sa voix, souvent compar\u00e9e \u00e0 celle d\u2019Alain Bashung, a charm\u00e9 les spectateurs de la Nouvelle Star.", "Elles sont accompagn\u00e9es d'unit\u00e9s paramilitaires et appuy\u00e9es par la coalition internationale sous commandement am\u00e9ricain, mais sur place, la situation est loin d\u2019\u00eatre stabilis\u00e9e.", "La Chine compte 83 millions d'handicap\u00e9s, mais au pays de l'enfant unique plus qu'ailleurs, la diff\u00e9rence est mal accept\u00e9e.", "Le couple a chang\u00e9 de vie pour r\u00e9aliser ce projet de cabanes dans les arbres.", "Selon leurs calculs, la perte de recettes d\u00e9passerait les 150 millions de francs.", "Des pluies sans pr\u00e9c\u00e9dent qui ont d\u00e9j\u00e0 fait trois morts."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785875", "ece-8812871"]}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN005_sant\u00c3\u00a9_VTG", "id": "asset-1620187", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN011_voiture-autonome_VTG", "id": "asset-1620512", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN004_calmy-rey_VTG", "id": "asset-1620195", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN009_PUCES_CANARD_VTG", "id": "asset-1620191", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN010_verzasca_VTG", "id": "asset-1620189", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN003_francfaible_VTG", "id": "asset-1620184", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN002_tourisme_VTG", "id": "asset-1620182", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["NATIONALIT\u00c9", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "PROTECTION DES ANIMAUX", "\u00c9COLOGISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "PRODUCTION AGRICOLE", "MONTRE", "QUARTZ", "INVENTION (TECHNIQUE)", "BATEAU", "TAXI"], "id": "asset-1618584", "durationSec": 1832, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VALAIS", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "STUTTGART", "BADE-WURTEMBERG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Cochons (porcs) dans une porcherie avec des conditions d'\u00e9levage respectueuses.", "Pr\u00e9prod \u00e0 base d'archives retra\u00e7ant l'histoire de l'invention de la premi\u00e8re montre \u00e0 quartz en 1967 qui f\u00eate ses 50 ans."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Votation du 24 septembre: la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "Elections / \"Les Allemands\": une r\u00e9gion divis\u00e9e", "Gen\u00e8ve: les \u00e9l\u00e8ves int\u00e9gr\u00e9s en classes inclusives plus nombreux", "Candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: la binationalit\u00e9 fait d\u00e9bat", "Viande de porc: un cochon heureux, c'est possible mais plus cher", "Etats-Unis: Houston durement frapp\u00e9e par des pluies torrentielles", "Le rebond europ\u00e9en et la place des femmes: entretien avec Christine Lagarde", "Cin\u00e9ma: Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans", "19h30", "Horlogerie: la montre \u00e0 quartz f\u00eate son cinquanti\u00e8me anniversaire", "Ignazio Cassis renonce \u00e0 sa double nationalit\u00e9, mais fait une erreur", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Un contre-projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 une initiative retir\u00e9e depuis par l'Union suisse des paysans.", "La r\u00e9gion du Bade-Wurtemberg et la famille Garreis est divis\u00e9e \u00e0 la veille des \u00e9lections et en plein d\u00e9bat sur le Diesel.", "L\u2019\u00e9cole inclusive vise \u00e0 int\u00e9grer les enfants en situation de handicap dans les \u00e9coles publiques.", "En Suisse romande, les mesures in\u00e9dites prises par le canton de Vaud contre \u00e9leveur de porc accus\u00e9 de maltraitance ont jet\u00e9 une lumi\u00e8re crue sur un march\u00e9 en surchauffe.", "L'Etat du Texas aux Etats-Unis est en \u00e9tat d'alerte, il subit l\u2019ouragan Harvey.", "Retour sur sa carri\u00e8re.", "Une invention qui a mis \u00e0 mal tout le secteur horloger \u00ab Swiss made \u00bb d\u2019avantage tourn\u00e9 sur la montre m\u00e9canique.", "Sur la Premi\u00e8re, il invoque l'interdiction de la double nationalit\u00e9 faite aux diplomates suisses, une r\u00e8gle qui a \u00e9t\u00e9 assouplie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785852", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785852", "ece-8785831"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "CIT\u00c9 UNIVERSITAIRE"], "id": "asset-1618585", "thematicGeographicals": ["ECUBLENS", "ST-SULPICE (VD)"], "durationSec": 963, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Ecublens et St-Sulpice dans le canton de Vaud pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "ECUBLENS"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Vues a\u00e9riennes par drone des b\u00e2timents du campus universitaire de l'EPFL \u00e0 Ecublens, par beau temps et en \u00e9t\u00e9.", "Ecublens St-Sulpice Vaud Suisse, premi\u00e8re \u00e9mission de la nouvelle formule hors studio de l'\u00e9mission d'actualit\u00e9 r\u00e9gionale Couleurs locales avec un nouveau g\u00e9n\u00e9rique pour l'occasion."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Entretien avec Gr\u00e9goire Metz, directeur de \"D\u00e9cision\" (2/2)", "Couleurs locales", "VS: 2 alpinistes en herbe de 9 et 7 ans font leur premi\u00e8re ascension", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Le campus de l\u2019EPFL aurait pu devenir un a\u00e9roport", "Entretien avec Gr\u00e9goire Metz, directeur de \"D\u00e9cision\" (1/2)", "VS: \u00e0 la rencontre du restaurateur qui avait tout perdu dans l'inondation de Saint-Gingolph il y a deux ans", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785859", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Accompagn\u00e9s d\u2019un guide professionnel, ces alpinistes en herbe doivent tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro \u00e0 commencer par r\u00e9apprendre \u00e0 marcher.", "En effet, depuis les ann\u00e9es 30, l\u2019arm\u00e9e et Lausanne projetait d\u2019y construire un a\u00e9roport.", "Son restaurant avait \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truit par la rivi\u00e8re Morge qui \u00e9tait sortie de son lit."], "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "PIERRE, Cyrille", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "URFER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785859", "ece-8812821", "ece-8785835"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Piazza Grande", "genres": ["Loisirs, hobbies"], "id": "asset-1608029", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-08-27T22:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Diana: les sept jours qui \u00e9branl\u00e8rent le Royaume-Uni", "genres": ["Histoire \u00e9trang\u00e8re"], "id": "asset-1599717", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-08-27T20:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1593551", "durationSec": 3113, "publicationDate": "2017-08-27T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Tennis: le m\u00e9decin du sport Finn Mahler et Marc Rosset r\u00e9agissent aux nombreux forfaits \u00e0 L'US Open cette ann\u00e9e", "Sport dimanche", "Football/ Super League (6e j.): entretien avec Rapha\u00ebl Wicky, entra\u00eeneur du FC B\u00e2le", "Formule 1: le Britannique Lewis Hamilton remporte le GP de Belgique devant son rival allemand Sebastian Vettel", "Le Mag: retour sur la victoire du quatre sans barreur suisse, m\u00e9daill\u00e9 d'or aux Jeux de Rio", "Zoom sur une discipline \u00e0 haut risque, le wingsuit", "Football/ Super League (6e j.): Lucerne - Zurich (1-1) et Saint-Gall - Young Boys (2-2) + tableaux", "Moto2: Thomas L\u00fcthi termine 4\u00e8me sur le circuit de Silverstone", "Tennis: Roger Federer s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9buter l'US Open dans la peau d'un favori", "Hippisme/ Championnat d'Europe: Martin Fuchs termine 13\u00e8me dans le concours individuel, Steve Guerdat est 15\u00e8me", "Football/ Super League (6e j.): Lausanne ne parvient toujours pas \u00e0 gagner et conc\u00e8de le nul face \u00e0 GC (1-1)", "Football/ Super League (6e j.): Sion et B\u00e2le se neutralisent (1-1)", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "alternativeExcerpt": ["Le tableau hommes est cette ann\u00e9e d\u00e9cim\u00e9 par les blessures: Wawrinka, Djokovic, Murray ou encore Raonic ont d\u00e9clar\u00e9 forfait.", "Il aura la joie de concourir en Moto GP l'ann\u00e9e prochaine.", "Fabio Celestini et Alain Joseph r\u00e9agissent en interview."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785924", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8785924", "ece-8812897", "ece-8785906"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "L'interview de Darius Rochebin", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1618916", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-08-27T13:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Nomade des mers - Exp\u00e9dition Gold of Bengal", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1583899", "durationSec": 3110, "publicationDate": "2017-08-27T11:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Rivi\u00e8res", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1600854", "durationSec": 3456, "publicationDate": "2017-08-27T10:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Rivi\u00e8res\nRivi\u00e8res", "Les gardes-fronti\u00e8res surveillent jour et nuit ces cours d'eau ainsi que le Lac afin d'\u00e9viter la contrebande ou le braconnage. Source : Un jour une heure du 28 novembre 1970 intitul\u00e9 \u00abGen\u00e8ve fronti\u00e8re d\u2019eau\u00bb. Journalistes : Jean Humbert, Alain Jaccoud.", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d'archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Source : Tell Quel du 10 juin 1983 \u00ab Kara-Venoge \u00bb. R\u00e9alisateur : Yvan Dalain.", "Source : Carrefour du 24 avril 1968 intitul\u00e9 \u00abLa Versoix\u00bb. Journaliste : Pierre Verdan."], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Rivi\u00e8res", "Alte! Douane", "Rivi\u00e8res", "Votre \"Fleuve\"", "La Versoix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785959", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785959"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "retour (le) des pr\u00e9dateurs", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1424849", "durationSec": 3012, "publicationDate": "2017-08-27T08:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "1917 (4/4): l'utopie au quotidien", "id": "sound-A8470782-FC21-40AB-BFAF-33AC5D5C32F3", "durationSec": 914, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l'Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l'histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9e: Lada Umst\u00e4tter, historienne de l'art\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:29-12:59:50 / * L'ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l'Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l'histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9e: Lada Umst\u00e4tter, historienne de l'art", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9e: Lada Umst\u00e4tter, historienne de l'art", "L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9e: Lada Umst\u00e4tter, historienne de l'art", "L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9e: Lada Umst\u00e4tter, historienne de l'art"], "alternativeTitle": ["1917 (4/4): l'utopie au quotidien", "1917 (4/4): l'utopie au quotidien / 12H30_2017-08-27T12:40:00_haute-definition", "1917 (4/4): l'utopie au quotidien / 12H30_2017-08-27T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853474", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8853474", "ece-8853468"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct du Temple de Bex (2/2)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-5C21293B-530E-4EED-AFA5-2AF956D589B3", "thematicGeographicals": ["Bex"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Pr\u00e9dication : Jacques K\u00fcng, pasteur. Musicien: Marin Piguet, saxophone. Organiste: Paul Helfer.", "alternativeTitle": ["Culte du 27.08.2017", "Culte en direct du Temple de Bex (2/2) / CUL_2017-08-27T10:03:00_culte", "Culte du 27.08.2017", "Culte en direct du Temple de Bex (2/2) / CUL_2017-08-27T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9dication : Jacques K\u00fcng, pasteur\nMusicien: Marin Piguet, saxophone\nOrganiste: Paul Helfer\nPr\u00e9sentation : Michel Kocher", "Pr\u00e9dication : Jacques K\u00fcng, pasteur\nMusicien: Marin Piguet, saxophone\nOrganiste: Paul Helfer\nPr\u00e9sentation : Michel Kocher"], "imageURL": "//www.rts.ch/7576334.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838747", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcng, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838747", "ece-8838746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature", "id": "sound-47312D7F-A295-446A-9090-2B5AE2B45A39", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce matin, nous sommes en compagnie du Nandou (le son tr\u00e8s grave) et du Tinamou (le sifflement plus aigu). Ces deux oiseaux font parties du groupe des ratites et ont le sternum en forme de radeau. Ce sternum est d\u00e9pourvu de br\u00e9chet, donc il n'y a pas de place pour fixer les muscles puissants qui permettent de voler. Ces oiseaux ne peuvent donc pas voler. Leur origine nous fait remonter \u00e0 l'Epiornis / Aepyornis (oiseau de plus de 3m de hauteur, les m\u00e2les pouvaient peser jusqu'\u00e0 une tonne et l'ouf pouvait atteindre un diam\u00e8tre d'un m\u00e8tre) ou au Moa g\u00e9ant de Nouvelle Z\u00e9lande. A cette \u00e9poque-l\u00e0, ces oiseaux volaient et maintenant ils ne volent plus. Les ratites inversent donc notre raisonnement existant : voler n'est pas forc\u00e9ment le signe de l'\u00e9volution !", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-08-27T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 27.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838892"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Boxe: Floyd Mayweather remporte son combat contre Conor McGregor", "id": "sound-A3D66E8D-6F7C-49EE-A594-39BED668BA65", "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Floyd Mayweather a sans surprise remport\u00e9 son tr\u00e8s attendu et controvers\u00e9 combat contre Conor McGregor \u00e0 Las Vegas. L'Am\u00e9ricain s'est impos\u00e9 par arr\u00eat de l'arbitre \u00e0 la 10e reprise.\r\n\r\n* * Boxe: Floyd Mayweather remporte son combat contre Conor McGregor Le combat aux retomb\u00e9es financi\u00e8res sans pr\u00e9c\u00e9dent..dans l'histoire de la boxe.. \r\nEt une l\u00e9gende.. qui se confirme..\r\n40 ans.. 50 victoires de suite.. \r\nL'am\u00e9ricain Floyd Mayweather a remport\u00e9 son match .. face \u00e0 l'irlandais MacGregor.. \r\nIl pourrait empocher 250 mmillions de Dolalrs.. \r\ncorespondance Lo\u00efc Pialat.", "alternativeExcerpt": ["Floyd Mayweather a sans surprise remport\u00e9 son tr\u00e8s attendu et controvers\u00e9 combat contre Conor McGregor \u00e0 Las Vegas. L'Am\u00e9ricain s'est impos\u00e9 par arr\u00eat de l'arbitre \u00e0 la 10e reprise."], "alternativeTitle": ["Boxe: Floyd Mayweather remporte son combat contre Conor McGregor / 12H30_2017-08-27T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 27.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8869845.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853473", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Pialat, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: hydroponie", "id": "sound-63AD3F12-518F-4F00-A50D-B340C045AD5A", "durationSec": 416, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'hydroponie, qu'est-ce que c'est ? D\u00e9couvrez cette nouvelle mani\u00e8re de cultiver ses l\u00e9gumes dans son salon gr\u00e2ce aux deux invit\u00e9s de Xavier Bloch : Anne Haenni et Lionel Cretegny, deux collaborateurs de la FRC (F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs) qui publiera un article sur ce sujet le 29 ao\u00fbt prochain.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019hydroponie, qu\u2019est-ce que c\u2019est ? D\u00e9couvrez cette nouvelle mani\u00e8re de cultiver ses l\u00e9gumes dans son salon gr\u00e2ce aux deux invit\u00e9s de Xavier Bloch : Anne Haenni et Lionel Cretegny, deux collaborateurs de la FRC (F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs) qui publiera un article sur ce sujet le 29 ao\u00fbt prochain."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: hydroponie / MJA_2017-08-27T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 27.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur la double nationalit\u00e9 des candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-1A29B7F7-6A58-49C0-8209-A163E7A3F797", "durationSec": 517, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marco Chiesa, conseiller national UDC tessinois\r\nPeut-on \u00eatre conseiller f\u00e9d\u00e9ral et double national? D\u00e9bat entre Murat Alder, d\u00e9put\u00e9 (PLR/GE), et Raymond Clottu, conseiller national ind\u00e9pendant.\r\n\r\n* * D\u00e9bat sur la double nationalit\u00e9 des candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\nPeut-on \u00eatre conseiller f\u00e9d\u00e9ral et double national? Le d\u00e9bat fait rage depuis qu'Ignazio Cassis a... d'une part r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir un passeport italien et d'autre part choisi d'y renoncer lorsqu'il s'est port\u00e9 candidat \u00e0 la succession de Didier Burkhalter.\r\nAlors si le PLR tessinois a d\u00e9cid\u00e9 de renconcer par anticipation, le candidat genevois, Pierre Maudet, lui, veut poser la question \u00e0 ses coll\u00e8gues du gouvernement s'il est \u00e9lu....\r\nCe principe bas\u00e9 sur des questions de loyaut\u00e9 envers le pays n'est pas inconnu: la loi pr\u00e9voit que pour certains postes, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral puisse obliger \u00e0 \u00eatre uniquement d\u00e9tenteur du passeport suisse. \r\nOn va en d\u00e9battre avec Murat Alder, d\u00e9put\u00e9 PLR genevois, binational (DIR ST SION) et Raymond Clottu CN ind\u00e9pendant (ex UDC) NE ** 46). Bonsoir \u00e0 vous!\r\nAvant cela, je vous propose d'entendre le conseiller national UDC tessinois Marco Chiesa. Il nous a confi\u00e9 qu'il allait d\u00e9poser deux motions. L'une pour interdire la double nationalit\u00e9 pour les conseillers f\u00e9d\u00e9raux... l'autre pour obliger les parlementaires \u00e0 inscrire leurs nationalit\u00e9s dans le registre des liens d'int\u00e9r\u00eats.\r\nSON", "alternativeExcerpt": ["Peut-on \u00eatre conseiller f\u00e9d\u00e9ral et double national? D\u00e9bat entre Murat Alder, d\u00e9put\u00e9 (PLR/GE), et Raymond Clottu, conseiller national ind\u00e9pendant."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat sur la double nationalit\u00e9 des candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  / FOR_2017-08-27T18:02:00_developpement-2", "Forum du 27.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870500.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853456", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les nonnes chantantes \u00e0 Neuch\u00e2tel pour les 200 ans de la paroisse catholique", "id": "sound-DB34F035-2A5B-41A4-9F93-CBDEEBB406E9", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gagnante de The Voice Italy, Suor Cristina, une \"nonne chantante\", sera pr\u00e9sente dimanche \u00e0 Neuch\u00e2tel pour les 200 ans de la paroisse catholique. Que ce soit dans les ann\u00e9es soixante ou dans l'Italie d'aujourd'hui, les chanteuses populaires s'assurent la passion des foules.\r\n\r\n* * Les nonnes chantantes \u00e0 Neuch\u00e2tel pour les 200 ans de la paroisse catholique On les appelle les \"nonnes chantantes\". Et elles fascinent... Que ce soit dans les ann\u00e9es soixante ou dans l'Italie d'aujourd'hui, les chanteuses populaires portant cornette et chaussures plates s'assurent la passion des foules... \r\nPour s'en rendre compte, rendez-vous \u00e0 Neuch\u00e2tel, aujourd'hui (dimanche): la gagnante de The Voice Italy,  Suor Cristina,  sera pr\u00e9sente pour les 200 ans de la paroisse catholique.. \r\nAlain Croubalian\r\n  1'26' (fin paroles: 1'03)\r\nEXTRO :Cristina Suor sera \u00e0 la Patinoire du Littoral \u00e0 Neuch\u00e2tel dimanche d\u00e8s 16 heures\r\n((Depuis qu'Aretha Franklin, fille de pr\u00eacheur baptiste, a transform\u00e9 le gospel de son \u00e9glise en hymnes vibrants parlant de l'amour physique, les relations incestueuses de la passion du Seigneur et celle de la musique tr\u00e8s s\u00e9culaire sont sous le feu de la rampe: l\u00e0 on ne parle plus de Jesus, mais de Jazz... \r\n((De Soeur Sourire faisant un tabac mondial d\u00e8s 1963, \u00e0 la soeur sicilienne Cristina Suor faisant un tabac \u00e0 un radio crochet t\u00e9l\u00e9visuel de la RA\u00cf avec une chanson de l'Am\u00e9ricaine Alicia Keys, c'est la ferveur tr\u00e8s s\u00e9culaire des ces esprits r\u00e9put\u00e9s d\u00e9tach\u00e9 des plaisirs de ce bas monde qui fascine. L'Amour est plus fort que tout, semble-t-on entendre... Et cela leur assure un succ\u00e8s inattendu, et tr\u00e8s s\u00e9culaire.))", "alternativeExcerpt": ["La gagnante de The Voice Italy, Suor Cristina, une \"nonne chantante\", sera pr\u00e9sente dimanche \u00e0 Neuch\u00e2tel pour les 200 ans de la paroisse catholique. Que ce soit dans les ann\u00e9es soixante ou dans l'Italie d'aujourd'hui, les chanteuses populaires s'assurent la passion des foules."], "alternativeTitle": ["Les nonnes chantantes \u00e0 Neuch\u00e2tel pour les 200 ans de la paroisse catholique / 12H30_2017-08-27T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 27.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6277463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853473", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853471"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les notes", "id": "sound-314A6A69-4878-4788-AA50-B65079A2A94A", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 27.08.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-08-27T11:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 27.08.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-08-27T11:03:00_derriere-les-notes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838649", "ece-8838648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Harvey poursuit sa route dans le sud des Etats-Unis", "id": "sound-960127BE-D4B6-438B-960C-5D85CA520F1B", "durationSec": 370, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ouragan Harvey a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9 en temp\u00eate tropicale au Texas. Le vent a faibli, mais la pluie reste le principal danger. Les autorit\u00e9s craignent toujours des d\u00e9g\u00e2ts importants, avec des inondations potentiellement catastrophiques. Interview de Pierre Eckert, expert scientifique \u00e0 M\u00e9t\u00e9o suisse.\r\n\r\n* * L'ouragan Harvey poursuit sa route dans le sud des Etats-Unis  \r\nAu Texas, l'ouragan Harvey a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9 en temp\u00eate tropicale. Le vent a faibli, mais la pluie reste le principal danger. Les autorit\u00e9s craignent toujours des d\u00e9g\u00e2ts importants, avec des inondations potentiellement catastrophiques.Un premier bilan fait \u00e9tat de deux morts, Rapha\u00ebl Grand...\r\nHarvey continue de d\u00e9verser des trombes d'eau sur le Texas.. Effectivement, Ce n'est plus le vent le danger.. mais le risque grandissant d'inondations.\r\nLes petites villes c\u00f4ti\u00e8res du Texas, mais aussi Houston sont actuellement sous l'eau.On y voit des voitures englouties par les flots. LEs habitants filment l'int\u00e9rieur de leur maison.. sur les images. on d\u00e9couvre des cuisines, des salons compl\u00e8tement inond\u00e9s. 300 mille personnes au Texas n'ont plus d'\u00e9lectricit\u00e9. Et la pluie continue de tomber.Ce qui rend la situation tr\u00e8s compliqu\u00e9e.. Certaines localit\u00e9 ont vu se d\u00e9verser 50 cm d'eau en 24H.. et le niveau de l'eau continue \u00e9videmment de monter.\r\nDans le m\u00eame temps Rapha\u00ebl, les secours s'organisent au Texas\r\nOui   les secours ont commenc\u00e9 leur travail. La police parcourt les maisons d\u00e9truites pour s'assurer que personne n'a \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur.Les secouristes re\u00e7oivent des centaines d'appels de personne qui voient leur maison inond\u00e9e. Les garde-c\u00f4tes ont d\u00e9j\u00e0 secouru une trentaine de personnes qui se trouvaient \u00e0 bord de bateaux en d\u00e9tresse.\r\nDonc les op\u00e9rations sont en copurs  alors m\u00eame que Harvey est toujours au-dessus du Texas. Et la crainte maintenant.  c'est de voir Harvey stagner au dessus de la r\u00e9gion pendant encore plusieurs jours. ce qui augmente \u00e9videmment le risque d'inondation. Donald Trump a indiqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure qu'il se rendra sur place, d\u00e8s que les conditions le permettront. \r\nUn bilan de 2 morts.. on l'a dit.. mais le pire reste peut-\u00eatre encore \u00e0 venir.\r\nCe bilan de 2 morts est d\u00e9j\u00e0 revu \u00e0 la hausse par certains m\u00e9dias am\u00e9rician. Le gouverneur du Texas a aussi confirm\u00e9 s'attendre \u00e0 ce que la situation empire ces prochaines heures sans vouloir pr\u00e9ciser, pour l'instant, un bilan humain.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ouragan Harvey a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9 en temp\u00eate tropicale au Texas. Le vent a faibli, mais la pluie reste le principal danger. Les autorit\u00e9s craignent toujours des d\u00e9g\u00e2ts importants, avec des inondations potentiellement catastrophiques. Interview de Pierre Eckert, expert scientifique \u00e0 M\u00e9t\u00e9o suisse."], "alternativeTitle": ["L'ouragan Harvey poursuit sa route dans le sud des Etats-Unis / FOR_2017-08-27T18:04:00_developpement-3", "Forum du 27.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8869229.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853456", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Harvey pourrait causer encore d'importants d\u00e9g\u00e2ts aux Etats-Unis", "id": "sound-80082D78-E5A5-4CAE-A502-613130EA8C86", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ouragan Harvey provoque de graves inondations aux Etats-Unis. Apr\u00e8s le passage du vent, des pluies torrentielles se d\u00e9versent sur le Texas avec des cons\u00e9quences qui pourraient s'av\u00e9rer tr\u00e8s importantes.\r\n\r\n* * L'ouragan Harvey pourrait causer encore d'importants d\u00e9g\u00e2ts aux Etats-Unis  \r\n(((*** Aux Etats-Unis, l'ouragan Harvey provoque de grave inondations. Apr\u00e8s le passage du vent, des pluies torrentielles se d\u00e9versent sur le Texas avec des cons\u00e9quences qui pourraient s'av\u00e9rer tr\u00e8s importantes Tania Sazpinar..)))\r\n\"Il nous faudra des ann\u00e9es pour nous remettre de ce d\u00e9sastre\". Ce sont les mots du responsable de l'agence f\u00e9d\u00e9ral des situations d'urgences. Il faut dire que le niveau de pluies pourraient atteindre jusqu'a 1 m\u00e8tre par endroit d'ici jeudi. Car le probl\u00e8me avec Harvey c'est qu'il se d\u00e9place tr\u00e8s lentement. Le vent a faiblit depuis son arriv\u00e9e sur les c\u00f4tes vendredi soir mais sa faible progression - seulement 4 kilom\u00e8tres \u00e0 l'heure- rallonge la dur\u00e9e du d\u00e9luge sur les m\u00eames r\u00e9gions.\r\nPour l'instant le bilan se monte \u00e0 au moins deux morts. Du c\u00f4t\u00e9 de d\u00e9gats mat\u00e9riel plusieurs b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits. Les routes sont submerg\u00e9es par les flots, les toitures de maisons envol\u00e9es, panneaux de signalisation et lignes \u00e9lectriques sont \u00e0 terre. Actuellement environ 220 mille personnes sont priv\u00e9es de courant.\r\nDans une ville au sud de Houston  4500 prisonniers ont du \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s d'un centre de d\u00e9tention face \u00e0 la mont\u00e9e des eaux d'une rivi\u00e8re proche. Le niveau de la mer pourrait lui aussi grimper.. jusqu'\u00e0 4 m\u00e8tres selon les pr\u00e9visions. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump appelle les diff\u00e9rentes \u00e9quipe \u00e0 rester mobilis\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["L'ouragan Harvey provoque de graves inondations aux Etats-Unis. Apr\u00e8s le passage du vent, des pluies torrentielles se d\u00e9versent sur le Texas avec des cons\u00e9quences qui pourraient s'av\u00e9rer tr\u00e8s importantes."], "alternativeTitle": ["L'ouragan Harvey pourrait causer encore d'importants d\u00e9g\u00e2ts aux Etats-Unis / 12H30_2017-08-27T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 27.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8869965.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853473", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-B3433438-E9DC-4128-B3C3-C3162E3DF631", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: la catastrophe de Bondo aux Grisons, l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de septembre, et la question de l'islam en Suisse.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique  \r\nA Bondo,,, Les recherches est \u00e9t\u00e9  interrompues ... \r\nIl ny'a plus d'espoir de retrouver vivantes les 8 personnes porte\u00e9s disparues depuis l'\u00e9boulement de mercredi dernier.. \r\nla catastrophe de BOndo... \r\nON en parle.. dans la presse dominicale.. \r\nLe danger guette dans plusieurs cantons ?\r\nCanevas\r\nValais, Grisons, Oberland bernois, pour la NZZamSonntag, les Alpes sont scrut\u00e9es au millim\u00e8tre pr\u00e8s, \u00e0 l'aide de radars, de lasers et de cam\u00e9ras vid\u00e9os. La SonntagsZeitung a fait le d\u00e9compte: une centaine de parois rocheuses sont surveill\u00e9es 24 heures sur 24 pour des centaines de millions de francs.\u00a0\r\nLa Zentralschweiz am Sonntag revient sur le mea culpa du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui a reconnu des manquements dans la gestion des risques. Et ce cri du coeur lanc\u00e9 par le responsable des sentiers p\u00e9destres suisses: il faut absolument continuer d'aller en montagne. Alors que dans le SonntagsBlick, un glaciologue nous met en garde contre ce qu'il d\u00e9signe comme des tsunamis alpins qui menacent la Suisse comme des bombes \u00e0 retardement.\r\n***  Et tout autre chose avec la fi\u00e8vre qui monte en vue l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le mois prochain,\r\nA cinq jour de la d\u00e9cision du PLR szussem la Sonntagszeitung mise sur un ticket \u00e0 tois. Pierre Maudet pourrait compter sur l'appui de la moiti\u00e9 du groupe. Et si Isabelle Moret est \u00e9limin\u00e9e au premier tour, la bataille pourrait s'av\u00e9rer tr\u00e8s serr\u00e9e pour Ignazio Cassis.\u00a0\r\nTicket \u00e0 deux ou \u00e0 trois, la question est aussi pos\u00e9e par le SonntagsBlick, qui laisse entendre qu'apr\u00e8s la tourn\u00e9e des trois papables latins, m\u00eame les femmes PLR croiseraient les doigts pour qu'Isabelle Moret n'acc\u00e8de pas au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\u00a0\r\nEt ces manoeuvres des Verts tessinois, c'est \u00e0 lire dans la NZZamSonntag, qui esp\u00e8rent convaincre la fraction de miser sur une candidature sauvage de Laura Sadis, au premier tour.\u00a0\r\nEt si vous avez le temps, faites un d\u00e9tour par le Mattino della Domenica, le journal de la Lega et vous y verrez en une, un Ignazio Cassis d\u00e9guis\u00e9 en Arlequin, flanqu\u00e9 de ce titre, un serviteur pour deux ma\u00eetres, sous-entendu, la Suisse et l'Italie.\u00a0\r\nEt de la politique on passe \u00e0 l'islam, dont il est aussi largement question dans les titres al\u00e9maniques ?\r\nNous serions 38% \u00e0 nous sentir menac\u00e9s par les musulmans de Suisse, \u00e0 en croire un sondage du SoBli. L'Islam est anxiog\u00e8ne et cette peur aurait plus que doubl\u00e9 ces treize derni\u00e8res ann\u00e9es. Une majorit\u00e9 de citoyens souhaite m\u00eame l'interdiction pure et simple des salafistes.\u00a0\r\nAutre une dans le m\u00eame registre, celle de la NZZamSonntag. Avec cette affirmation : \u00ab\u00a0La plupart des imams suisses sont islamistes\u00a0\u00bb. C'est l'experte Sa\u00efda Keller-Messahli qui le dit et plaide pour une surveillance de toutes les mosqu\u00e9es ainsi que des pr\u00e9dicateurs de passage.", "alternativeExcerpt": ["Au sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: la catastrophe de Bondo aux Grisons, l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de septembre, et la question de l'islam en Suisse."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-08-27T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 27.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8868931.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853473", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Kurt Hostettmann: Le vin d'absinthe", "id": "sound-A364F9B8-983B-4397-A130-AFC5ADFFE3ED", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, le professeur Kurt Hostettmann nous apprend \u00e0 faire notre propre vin d'absinthe avec de l'inflorescences d'absinthe fra\u00eeche, du vin blanc et de l'alcool. Apprenez-en davantage en consultant la recette en annexe.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, le professeur Kurt Hostettmann nous apprend \u00e0 faire notre propre vin d'absinthe avec de l'inflorescences d\u2019absinthe fra\u00eeche, du vin blanc et de l'alcool. Apprenez-en davantage en consultant la recette en annexe."], "alternativeTitle": ["Kurt Hostettmann: Le vin d'absinthe / MJA_2017-08-27T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 27.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D87B056B-F6FC-4923-82FD-0924C7F05B99", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:59:00-16:59:28 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 27.08.2017", "Paradiso du 27.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-27T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-08-27T16:03:45_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838865", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838865", "ece-8838864"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "La note bleue", "id": "sound-48DDDB0E-E657-4F4D-B4E9-656B426450B5", "durationSec": 7009, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPIANO SEVEN, \"30 ans\", Victoria-Hall, GE, 2017", "alternativeTitle": ["La note bleue du 27.08.2017", "La note bleue / LNB_2017-08-27T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 27.08.2017", "La note bleue / LNB_2017-08-27T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["PIANO SEVEN, \"30 ans\", Victoria-Hall, GE, 2017", "PIANO SEVEN, \"30 ans\", Victoria-Hall, GE, 2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838743", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838743", "ece-8838742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Thierry Basset: Les \u00e9boulements aux temps pr\u00e9historiques", "id": "sound-914CDB2A-24B0-494C-8614-AB005F85F880", "durationSec": 242, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous sommes aux Diablerets depuis cet \u00e9t\u00e9. La semaine derni\u00e8re, nous avons parl\u00e9 des deux grands \u00e9boulements de Derborence, nous avons parl\u00e9 des facteurs d'instabilit\u00e9 dans les Diablerets : l'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes) et l'inclinaison des couches. Mais au fond cela ne date pas d'hier ces \u00e9boulements ! Thierry Basset jette un oil aux p\u00e9riodes pr\u00e9historiques.", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes aux Diablerets depuis cet \u00e9t\u00e9. Nous avons parl\u00e9 des deux grands \u00e9boulements de Derborence, nous avons parl\u00e9 des facteurs d\u2019instabilit\u00e9 dans les Diablerets : l\u2019alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes) et l\u2019inclinaison des couches. Mais au fond cela ne date pas d\u2019hier ces \u00e9boulements ! Thierry Basset jette un \u0153il aux p\u00e9riodes pr\u00e9historiques."], "alternativeTitle": ["Thierry Basset: Les \u00e9boulements aux temps pr\u00e9historiques / MJA_2017-08-27T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 27.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838897"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann: Le sanglier", "id": "sound-2D96230B-8BB9-47AA-882D-90D6AF904945", "durationSec": 698, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann: Le sanglier / INI_2017-08-27T06:03:00_la-chronique-de-claude-hermann-le-sangli", "Initiales du 27.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Flue, tous les chemins m\u00e8nent au Ranft 6/7: N'\u00e9largissez pas trop l'interpr\u00e9tation", "id": "sound-52E8571B-AE17-42DD-9F93-EA69BDBF2798", "durationSec": 1252, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"N'\u00e9largissez pas trop la cl\u00f4ture\". Sans qu'on sache si elle a effectivement \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par Nicolas de Flue, cette phrase a fait couler beaucoup d'encre. Au XVIe, les Lucernois en ont fait usage pour critiquer la conqu\u00eate du Pays de Vaud par les Bernois. Plus r\u00e9cemment, Christoph Blocher s'en est servi pour sanctifier les positions de l'UDC contre l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU ou \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en. Nicolas de Flue serait-il le champion de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique ? \r\nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Josef Lang, historien et conf\u00e9rencier lors de la comm\u00e9moration des 600 ans de Nicolas de Flue, Fritz Gloor, pasteur et auteur de \"Bruder Klaus und die Reformierten\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\r\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens, Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger.\r\n\r\n* * \"N'\u00e9largissez pas trop la cl\u00f4ture\". Sans qu'on sache si elle a effectivement \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par Nicolas de Flue, cette phrase a fait couler beaucoup d'encre. Au XVIe, les Lucernois en ont fait usage pour critiquer la conqu\u00eate du Pays de Vaud par les Bernois. Plus r\u00e9cemment, Christoph Blocher s'en est servi pour sanctifier les positions de l'UDC contre l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU ou \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en. Nicolas de Flue serait-il le champion de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique ? \r\nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Josef Lang, historien et conf\u00e9rencier lors de la comm\u00e9moration des 600 ans de Nicolas de Flue, Fritz Gloor, pasteur et auteur de \"Bruder Klaus und die Reformierten\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\r\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens, Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger.", "alternativeExcerpt": ["\"N'\u00e9largissez pas trop la cl\u00f4ture\". Sans qu'on sache si elle a effectivement \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par Nicolas de Flue, cette phrase a fait couler beaucoup d'encre. Au XVIe, les Lucernois en ont fait usage pour critiquer la conqu\u00eate du Pays de Vaud par les Bernois. Plus r\u00e9cemment, Christoph Blocher s'en est servi pour sanctifier les positions de l'UDC contre l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU ou \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en. Nicolas de Flue serait-il le champion de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique ? \nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Josef Lang, historien et conf\u00e9rencier lors de la comm\u00e9moration des 600 ans de Nicolas de Flue, Fritz Gloor, pasteur et auteur de \"Bruder Klaus und die Reformierten\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens, Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger."], "alternativeTitle": ["Nicolas de Flue, tous les chemins m\u00e8nent au Ranft 6/7: N\u02b9\u00e9largissez pas trop l\u02b9interpr\u00e9tation / HFR_2017-08-27T19:03:22_nicolas-de-flue-tous-les-chemins-menent", "Hautes fr\u00e9quences du 27.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838842", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pasteur et auteur", "name": "Gloor, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et animateur d'un parcours Nicolas de Flue, Com\u00e9dien", "name": "Winiger, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "???, Historien &amp; conf\u00e9rencier", "name": "Lang, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre et \u00e9crivain, Pr\u00eatre", "name": "Rime, Jacques (pr\u00eatre)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8838838"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 141", "id": "sound-C7E91FAB-D718-472A-8405-F604745EB67A", "durationSec": 3140, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 141 / INI_2017-08-27T06:03:00_psalterophilie-ps-141", "Initiales du 27.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Parlons franco !", "id": "sound-A5EE6464-C244-47F8-83BD-F659DF8084CC", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Parlons franco ! du 27.08.2017", "Parlons franco ! du 27.08.2017", "Parlons franco ! / PAF_2017-08-27T13:03:45_parlons-franco", "Parlons franco ! / PAF_2017-08-27T13:03:45_parlons-franco"], "imageURL": "//www.rts.ch/6869824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8838868", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8838868", "ece-8838867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le FC Sion a r\u00e9colt\u00e9 un point face au FC B\u00e2le dimanche apr\u00e8s-midi", "id": "sound-735315CC-8561-41DA-AE20-9A42447B61C1", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Sion et le FC B\u00e2le se sont affront\u00e9s dimanche apr\u00e8s-midi, avec une partie qui s'est termin\u00e9e avec un score de 1 partout. Ce point r\u00e9colt\u00e9 permet aux Valaisans de ne pas perdre trop de terrain par rapport aux premi\u00e8res places.\r\n\r\n* * Le FC Sion a r\u00e9colt\u00e9 un point face au FC B\u00e2le dimanche apr\u00e8s-midi  \r\nEn football, le FC Sion a tenu en \u00e9chec le FC B\u00e2le cet apr\u00e8s-midi sur la pelouse de Tourbillon. Bernardin Allemann, vous avez suivi la partie qui s'est termin\u00e9 sur le score de 1 partout. Ce point r\u00e9colt\u00e9 permet aux Valaisans de ne pas perdre trop de terrain par rapport aux premi\u00e8res places.\r\nBla bla\r\nOn constate aussi, Bernardin, que le FC B\u00e2le peine \u00e0 s'envoler dans ce championnat.\r\nBla bla", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion et le FC B\u00e2le se sont affront\u00e9s dimanche apr\u00e8s-midi, avec une partie qui s'est termin\u00e9e avec un score de 1 partout. Ce point r\u00e9colt\u00e9 permet aux Valaisans de ne pas perdre trop de terrain par rapport aux premi\u00e8res places."], "alternativeTitle": ["Le FC Sion a r\u00e9colt\u00e9 un point face au FC B\u00e2le dimanche apr\u00e8s-midi / FOR_2017-08-27T18:12:00_developpement-7", "Forum du 27.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870409.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853456", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853454"]}]}}