{"response": {"numFound": 26179, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les \"Paradise Papers\" mettent en lumi\u00e8re les circuits plan\u00e9taires d'optimisation fiscale", "id": "sound-DFB0B2A6-157D-4423-950B-D78E0D45244D", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \"Paradise Papers\" se sont appuy\u00e9s sur des fuites massives de plus de 13 millions de documents, analys\u00e9s par plusieurs m\u00e9dias internationaux qui se partagent le travail, pour mettre en pleine lumi\u00e8re les circuits plan\u00e9taires d'optimisation fiscale.\r\n\r\n* * Les \"Paradise Papers\" se sont appuy\u00e9s sur des fuites massives de plus de 13 millions de documents, analys\u00e9s par plusieurs m\u00e9dias internationaux qui se partagent le travail, pour mettre en pleine lumi\u00e8re les circuits plan\u00e9taires d'optimisation fiscale.", "alternativeExcerpt": ["Les \"Paradise Papers\" se sont appuy\u00e9s sur des fuites massives de plus de 13 millions de documents, analys\u00e9s par plusieurs m\u00e9dias internationaux qui se partagent le travail, pour mettre en pleine lumi\u00e8re les circuits plan\u00e9taires d\u2019optimisation fiscale."], "alternativeTitle": ["Les \"Paradise Papers\" mettent en lumi\u00e8re les circuits plan\u00e9taires d'optimisation fiscale / TUM_2017-11-06T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9059280.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039974", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9039972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Reportage \u00e0 Indianapolis aupr\u00e8s d'ouvriers \u00e0 qui Donald Trump avait promis de sauver leurs emplois", "id": "sound-5D9AA671-14D3-4009-9567-578FA03249D1", "durationSec": 277, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a presque un an jour pour jour, le 8 novembre 2016, Donald Trump remportait les \u00e9lections am\u00e9ricaines. Le 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis a notamment pu compter sur le soutien d'une classe moyenne blanche qui se sentait d\u00e9laiss\u00e9e par l'administration Obama.\r\n\r\n* * Reportage \u00e0 Indianapolis aupr\u00e8s d'ouvriers \u00e0 qui Donald Trump avait promis de sauver leurs emplois ECLAIRAGE ACTU\r\n7H42.. \r\nC'\u00e9tait il y a  presque un an jour pour jour.. le 8 novembre 2016.. \r\nDonald Trump remportait les \u00e9lections am\u00e9ricaines \u00e0 la stup\u00e9faction quasi-g\u00e9n\u00e9rale.. \r\nPour son \u00e9lection, le 45\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis a notamment pu compter sur le soutien d'une classe moyenne blanche qui se sentait d\u00e9laiss\u00e9e par l'administration Obama.\r\n1 an apr\u00e8s, notre correspondant Rapha\u00ebl Grand s'est rendu \u00e0 Indianapolis.. \u00e0 la rencontre d'ouvriers \u00e0 qui Donald Trump \u00e9tait venu rendre visite.. \r\nIl leur promettait de sauver leurs emplois.  C'\u00e9tait quelques semaines apr\u00e8s son \u00e9lection. \r\n  3'19''\r\n((TRUMP discours\r\nIndianapolis, Trump vient d'\u00eatre \u00e9lu.. \r\n. Il s'adresse aux ouvriers de l'Etat touch\u00e9s de plein fouet par les d\u00e9localisation. Il leur promet de sauver leurs emplois,  de stopper l'exode des entreprises. D\u00e9sormais c'est Amercia First. \r\nTRAD  Kelly : Il y avait beaucoup d'ouvriers parmi nous \u00e0 \u00eatre enchant\u00e9s, et \u00e0 supporter Trump, \u00e0 adh\u00e9rer \u00e0 ce qu'il disait : \u00ab Continuer \u00e0 produire ici en Am\u00e9rique \u00bb. Les ouvriers l'ont soutenu, on l'a suivi.\r\nTrain\r\nC'est au bord de la voie ferr\u00e9e, dans le petit bureau du syndicat local que je rencontre Kelly. il \u00e9crit dans le journal des ouvrier de la m\u00e9tallurgie. Il a vu l'engouement g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par Trump. L'espoir aussi. \r\nTRAD Kelly : On a vu de nombreux commerces fermer en ville. Et de nombreux ouvriers d\u00e9m\u00e9nager ailleurs.. Le r\u00e9sultat, c'est que le quartier ici maintenant, est en tr\u00e8s mauvaise condition.\r\nParmi les entreprises qui ont d\u00e9localis\u00e9 leurs ectivit\u00e9s ette ann\u00e9e. Il a y RexNord. qui fabique des roulements \u00e0 bille. \r\nRexnord s'est retrouv\u00e9 sur toutes les chaines de t\u00e9l\u00e9vision, propuls\u00e9 au cour du d\u00e9bat sur l'emploi aux Etats-Unis.. Car le lendemin de son passae en Indiana, Trump a tweet\u00e9. \u00ab Rexnord, 300 emplois biff\u00e9s, \u00e7A suffit. \u00bb\r\nNEWS\r\nTRAD : Quand il a tweet\u00e9, \u00e7a a cr\u00e9\u00e9e de l'espoir. Beaucoup on cru qu'il allait le faire.. mais il  n'a rien fait pour stopper Rexnord (r\u00e8xe norde)\r\nL'entreprise est donc partie au Mexique  .Des slaire pay\u00e9s 2-3 dollars au lieu des 25 en Indiana..  Don es tl'un des tous derniers ouvriers . LA d\u00e9localisation est presque termin\u00e9e.  le matin de notre rencontre, il recevait un coup de t\u00e9l\u00e9phone. \r\nTRAD Don : Aujourd'hui, les gens des ressources hummaines m'ont appel\u00e9..  Il y a encore 11 personnes qui travaillent dans els locaux.. .Mais ils  nous ont donn\u00e9 la date de notre dernier jour.. le 22 novembre, juste avant Thanksgiving. C'est toujours un choc de se retrouver sans emploi.. Et m\u00eame si je suis proche de la retraite. j'ai quand m\u00eame travaill\u00e9 ces 44 derni\u00e8res ann\u00e9es .Et maintenant je n'ai plus de job.. C'est bizarre. vraiment bizarre. J'esp\u00e8rait qu'il ferait ce qu'il a dit.. mais je n'ai jamais eu la certitude \u00e0 100% qu'il allait sauver nos emplois.\r\nDonald Trump a facilement remport\u00e9 l'Etat de L'indiana. De nombreux ouvriers ont vot\u00e9 poru lui.  Certains continuent de soutenir le pr\u00e9sident. Mais pour d'autres, le doute s'est install\u00e9. \r\nTRAD Kelly : L'Am\u00e9rique, en ce moment,  est profond\u00e9ment divis\u00e9e. Il semble que les gens sont soit \u00e0 l'extr\u00eame droite, soit \u00e0 l'extr\u00eame gauche.. Il n'y a rien au milieu.. ET on le voit \u00e0 Wshington DC o\u00f9 personne n'arrive pas \u00e0 collaborer.. il n'y a aucun compromis. Il faudrait que l'on tire touS sur la m\u00eame corde. le gouvernement et les gens.. on doit tous travailler ensemble pour r\u00e9gler les probl\u00e8mes. \r\nEt si comme dit Kelly...  L'Am\u00e9lrique aujourd'hui  a besoin de se r\u00e9concilier avec elle-m\u00eame.  le pr\u00e9sident, sur ce point,  n'a fait aucun promesse. RG rtsinfo Indianapolis\r\n))", "alternativeExcerpt": ["Il y a presque un an jour pour jour, le 8 novembre 2016, Donald Trump remportait les \u00e9lections am\u00e9ricaines. Le 45e pr\u00e9sident des Etats-Unis a notamment pu compter sur le soutien d\u2019une classe moyenne blanche qui se sentait d\u00e9laiss\u00e9e par l\u2019administration Obama."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Indianapolis aupr\u00e8s d\u2019ouvriers \u00e0 qui Donald Trump avait promis de sauver leurs emplois / LME_2017-11-06T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9059131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039923", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - L'avenir de la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron apr\u00e8s le d\u00e9part en retraite de trois champions", "id": "sound-D8E404EA-3849-40ED-BA93-AEDEE40DE3B1", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Edouard Blanc, entra\u00eeneur national des moins de 23ans\r\nLe Genevois Lucas Tramer, champion olympique d'aviron, a annonc\u00e9 sa retraite sportive. Il s'en va, tout comme Simon Sch\u00fcrch et Simon Nipmann. Quelles cons\u00e9quences auront ces d\u00e9parts sur la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron?\r\n\r\n* * Sport matin - L'avenir de la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron apr\u00e8s le d\u00e9part en retraite de trois champions SPORT MATIN\r\n6H40 SUR LA PREMIERE\r\nSPONSOR\r\nLe Genevois Lucas Tramer champion olympique d'aviron a annonc\u00e9 sa retraite sportive.. \r\nIl s'en va tout comme Simon Sch\u00fcrch et Simon Nipmann, 2 autres membres du quatre sans barreur poids l\u00e9gers sacr\u00e9s avec lui aux JO de Rio.... \r\nQuelles cons\u00e9quences auront ces d\u00e9parts sur la f\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron? C'est que la question que l'on se pose ce matin, avec vous Caroline Reymond. \r\n DIALOGUE \r\nLa question de l'avenir se pose puisque le titre olympique de Lucas Tramer a mis fin l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 une disette de 20ans! La Suisse n'avait pas remport\u00e9 de m\u00e9daille d'or depuis les triomphes de Xeno M\u00fcller et des fr\u00e8res Gyr aux JO de 1996 \u00e0 Atlanta. On peut le dire tout de suite, l'attente devrait \u00eatre moins longue pour l'aviron helv\u00e9tique. En effet, l'ann\u00e9e 2017 a \u00e9t\u00e9 faste. Pour la premi\u00e8re fois, la Suisse a remport\u00e9 des titres mondiaux dans les cat\u00e9gorie \u00e9lite, moins de 23 ans et moins de 19ans. \r\n***Est-ce qu'on peut dire que les Suisses surfent sur la vague du titre olympique de Rio?\r\noui bien s\u00fbr, le succ\u00e8s appelle le succ\u00e8s. Mais les bons r\u00e9sultats de la Suisse sur la sc\u00e8ne internationale sont surtout les fruits d'un long travail entrepris par l'aviron depuis 8 ans environ. Edouard Blanc, entra\u00eeneur national des moins de 23ans. \r\n 31''\r\nLa consolidation des structures, les succ\u00e8s qui ont suivi ont \u00e9galement permis \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron d'obtenir davantage de subventions de la part de Swiss Olympic.\r\n****L'aviron peut donc se montrer ambitieux pour les ann\u00e9es \u00e0 venir?\r\nL'objectif dor\u00e9navant est d'obtenir une constance dans les performances. La F\u00e9d\u00e9ration veut remporter des m\u00e9dailles \u00e0 chaque jeux olympiques. M\u00eame si les conditions sont favorables, il va falloir travailler dur notamment pour permettre aux jeunes de r\u00e9ussir leur passage dans l'\u00e9lite. De passer de 1 entra\u00eenement par jour \u00e0 3...6 jours sur 7 avec des \u00e9tudes \u00e0 concilier. La F\u00e9d\u00e9ration se sert du service militaire pour sportifs d'\u00e9lite comme tremplin. Edouard Blanc. \r\n 27''\r\nLa cl\u00e9 du succ\u00e8s sera le travail parfois acharn\u00e9...L'aviron a besoin \u00e0 l'avenir de jeunes qui n'ont pas peur de travailler. \r\n 23''\r\nProchain grand rendez-vous pour l'aviron, ce sera 2019 et les qualifications pour les Jo de Tokyo. La F\u00e9d\u00e9ration d'aviron esp\u00e8re envoyer 3 \u00e0 4 bateaux au Japon en 2020 et lutter pour une m\u00e9daille au moins. \r\nSPORT MATIN\r\nMERCI CAROLINE \r\nsPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Le Genevois Lucas Tramer, champion olympique d'aviron, a annonc\u00e9 sa retraite sportive. Il s'en va tout comme Simon Sch\u00fcrch et Simon Nipmann. Quelles cons\u00e9quences auront ces d\u00e9parts sur la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron?", "Le Genevois Lucas Tramer, champion olympique d'aviron, a annonc\u00e9 sa retraite sportive. Il s'en va, tout comme Simon Sch\u00fcrch et Simon Nipmann. Quelles cons\u00e9quences auront ces d\u00e9parts sur la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron?", "Le Genevois Lucas Tramer, champion olympique d'aviron, a annonc\u00e9 sa retraite sportive. Il s'en va, tout comme Simon Sch\u00fcrch et Simon Nipmann. Quelles cons\u00e9quences auront ces d\u00e9parts sur la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron?"], "alternativeTitle": ["Sport matin - L'avenir de la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron apr\u00e8s le d\u00e9part en retraite de trois champions", "Sport matin - L'avenir de la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron apr\u00e8s le d\u00e9part en retraite de trois champions / LME_2017-11-06T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - L'avenir de la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'aviron apr\u00e8s le d\u00e9part en retraite de trois champions / LME_2017-11-06T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039939", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039939", "ece-9039916"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "id": "sound-6502261C-B3B7-4486-9B48-D3A30BCF93E6", "durationSec": 276, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : joErzsef;Montesissa, Alberto; Jean Pierre Nsam\u00e9, attaquant des Young-Boys\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat (JOURNAL INDIC) \r\n(13/paradise papers) La reine d'Angleterre, entach\u00e9e par les fameux paradise papers.\r\nDe nouvelles r\u00e9v\u00e9lations sur l'\u00e9vasion fiscale ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es hier par le consortium international de journalistes d'investigation. \r\nCette enqu\u00eate s'appuie sur plus de 13 millions de documents, des sources qui montrent au grand jour les investissements offshore de nombreuses personnalit\u00e9s. \r\nEt parmi elles, on retrouve donc la Reine Elisabeth 2. \r\nLes pr\u00e9cisions de notre correspondante \u00e0 Londres, Catherine Ilic.\r\n  0'56''\r\n((Les fonds priv\u00e9s de la reine - environ un demi-milliard de livres - sont g\u00e9r\u00e9s par le duch\u00e9 de Lancaster, qui lui verse chaque ann\u00e9e des revenus.  Les Paradise Papers r\u00e9v\u00e8lent que parmi ces avoirs, une dizaine de millions de livres ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s aux Iles Ca\u00efman et aux Bermudes. Bien que les gestionnaires du patrimoine de la reine soulignent qu'il n'y avait rien d'ill\u00e9gal \u00e0 placer cet argent dans ces paradis fiscaux, certains d\u00e9tails des montages sont controvers\u00e9s. Le duch\u00e9 de Lancaster a notamment indirectement investi dans la cha\u00eene d'\u00e9lectrom\u00e9nager britannique BrightHouse, accus\u00e9e de profiter de la mis\u00e8re des gens, avec des remboursements \u00e0 des taux d'int\u00e9r\u00eats prohibitifs.  Si rien ne sugg\u00e8re que la reine \u00e9tait au courant de tels investissements, ces r\u00e9v\u00e9lations sont g\u00eanantes pour la couronne et pourraient relancer le d\u00e9bat sur le devoir de transparence de la famille royale, notamment en ce qui concerne la gestion de son patrimoine. CI, RTS-Info, Londres))\r\n(Texas) Une fusillade terrifiante.\r\nD\u00e9claration faite par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, apr\u00e8s le drame qui s'est d\u00e9roul\u00e9 dans une petite \u00e9glise baptiste du Texas.\r\nUn homme arm\u00e9 d'un fusil d'assaut a ouvert le feu hier en plein service religieux, faisant 26 morts et 20 bless\u00e9s.\r\nles Etats-Unis se retrouvent donc une fois de pluss endeuill\u00e9s, quelques semaines apr\u00e8s la fusillade de Las Vegas.\r\nLe tireur est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Il est d\u00e9crit comme un blanc \u00e2g\u00e9 d'une vingtaine d'ann\u00e9es.\r\nL'enqu\u00eate est toujours en cours sur les circonstances exactes de sa mort.\r\n(05/clinique) *** L'histoire est incroyable. un adolescent est mort pour avoir trop mang\u00e9 ! \r\nLe fait divers tragique r\u00e9v\u00e9l\u00e9 samedi par le Tages Anzeiger souligne l'absence d'infrastructures pour prendre en charge les enfants ob\u00e8ses. \r\nFabian M. avait tout juste 17 ans, et il pesait 280 kilos. \r\nSon d\u00e9c\u00e8s d\u00e9but octobre dans un EMS de Winterthur est le triste aboutissement d'une s\u00e9rie de mauvaises d\u00e9cisions. Alain Arnaud .\r\n  0'56''\r\n((Il pesait 2 kilos et demi \u00e0 la naissance, 100 kilos \u00e0 11 ans, 150 \u00e0 13, 280 lorsqu'il d\u00e9c\u00e8de, quelques jours apr\u00e8s son 17\u00e8me anniversaire. Sa boulimie se d\u00e9clare d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge, elle empire sous l'effet des moqueries de ses camarades, au jardin d'enfant, puis \u00e0 l'\u00e9cole primaire. Vers 10-11 ans, il se met \u00e0 fumer, en m\u00eame temps que d\u00e9bute un parcours th\u00e9rapeutique aussi vain que d\u00e9stabilisant. Des cliniques, des homes, des m\u00e9decins, des psys, en Thurgovie, \u00e0 Zurich, en Allemagne. L'autorit\u00e9 de protection de l'enfant et de l'adulte le s\u00e9pare de ses parents, prescrit telle cure, tel traitement, mais rien n'y fait, Fabian grossit, perd confiance, et ne gu\u00e9rit pas. C'est un patient difficile, personne ne veut l'accueillir, cet EMS y consent finalement, moyennant 24'000 francs par mois. En attendant une op\u00e9ration de l'estomac cens\u00e9e le faire maigrir, mais qui est toujours repouss\u00e9e. Aujourd'hui, les organisations de lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9 d\u00e9noncent l'absence en Suisse de cliniques \u00e9quip\u00e9es pour la prise en charge stationnaire de jeunes gravement ob\u00e8ses. Alors m\u00eame qu'en Suisse, un quart de million d'enfants sont en surpoids.))\r\n(Crottaz) La sant\u00e9: voil\u00e0 un sujet qui int\u00e9ressera sans doute celle qui succ\u00e8dera d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine \u00e0 Jean Christophe Schwaab au conseil national. \r\nEh oui: il s'agit de la d\u00e9put\u00e9e socialiste vaudoise et m\u00e9decin Brigitte Crottaz.\r\nElle est premi\u00e8re des viennent-ensuite sur la liste du Parti socialiste vaudois, et elle a donc accept\u00e9 son \u00e9lection.\r\n(15/swisscom) *** Comment la 5G doit-elle \u00eatre introduite en Suisse? La question pose d\u00e9bat...\r\nSwisscom, Salt et Sunrise ne sont pas d'accord sur la strat\u00e9gie \u00e0 adopter. \r\nSwisscom estime que le temps presse. L'entreprise l'a fait savoir dans un article de la NZZ am Sonntag publi\u00e9 hier.\r\nMais cet avis ne fait pas l'unanimit\u00e9: \r\nSunrise et Salt souhaitent d'abord un assouplissement du cadre r\u00e9glementaire en mati\u00e8re de radio-protection. Cynthia Racine\r\n  1'04''\r\n((En Suisse, les valeurs-limites sont dix fois plus s\u00e9v\u00e8res que dans l'Union europ\u00e9enne. Des limites qui entravent l'introduction du nouveau r\u00e9seau 5G.... Alors que la 5G  promet une v\u00e9ritable r\u00e9volution technologique. Rien que les vitesses de t\u00e9l\u00e9chargement seront 1000 fois plus rapide. Mais dans certains lieux en Suisse, la valeur maximale de transmission est d\u00e9j\u00e0 atteinte... certaines antennes doivent m\u00eame r\u00e9duire leur vitesse. Malgr\u00e9 tout les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9phonie mobile veulent aller de l'avant... mais \u00e0 des rythmes diff\u00e9rents. Swisscom souhaite une mise aux ench\u00e8res la plus rapide possible des nouvelles fr\u00e9quences. Au premier semestre 2018 d\u00e9j\u00e0. De leurs c\u00f4t\u00e9s Sunrise et Salt, pr\u00e9f\u00e8rent une attribution plus tardive des nouvelles fr\u00e9quences au plus t\u00f4t... en 2020... Histoire de laisser le temps d'adapter la loi. L'association suisse des t\u00e9l\u00e9communications, elle, demande une avanc\u00e9e rapide..  m\u00eame sans cadre l\u00e9gal adapt\u00e9... L'asociation qui rappelle qu'une stagnation dans le domaine serait tout simplement fatale... pour l'\u00e9conomie suisse. Le Pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de la communication  estime que l'attribution des fr\u00e9quences devrait avoir lieu \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e prochaine.))\r\n(Puidgdemont lib\u00e9r\u00e9 sous condition) *** La justice belge s'empare du feuilleton catalan.\r\nCarles Poude-d\u00e9mone, et quatre de ses ministres, sont laiss\u00e9s libres, mais sous conditions. \r\nLe pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9 et une partie de son \u00e9quipe gouvernementale, sont touss vis\u00e9s par un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en, et ils se sont livr\u00e9s \u00e0 la police.\r\nLes cinq catalans sont donc libres pour l'instant, mais ils ont l'interdiction de quitter la Belgique.\r\nEt leur sort est maintenant entre les mains d'une autre juridiction belge, la chambre du conseil. \r\nC'est elle qui se prononcera sur l'ex\u00e9cution du mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en, elle le fera dans les 15 prochains jours.\r\n(07/Italie) De l'Espagne, on passe \u00e0 l'Italie.\r\nLes \u00e9lecteurs siciliens \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes hier, pour renouveler le conseil r\u00e9gional de l'\u00eele. \r\nCette \u00e9lection est consid\u00e9r\u00e9e comme le dernier grand test politique, grand test avant les prochaines L\u00e9gislatives qui auront lieu au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine. \r\nEt ce scrutin, il a vu le retour de la droite de Silvio Berlusconi, et un tr\u00e8s bon r\u00e9sultat du Mouvement 5 \u00e9toiles. \r\nOn retrouve notre correspondant \u00e0 Rome, Eric Joszef.\r\n(((Les bureaux de vote ont ferm\u00e9 hier soir \u00e0 22 heures et le d\u00e9pouillement ne commencera que ce matin. Mais les sondages \u00ab sortie des urnes \u00bb donne le candidat de la coalition de droite soutenu par Silvio Berlusconi, en t\u00eate avec environ 40% des suffrages. Ce vote t\u00e9moigne du retour de l'homme d'affaires sur le devant de la sc\u00e8ne politique. Pour le Mouvement 5 \u00e9toiles aussi, le vote sicilien r\u00e9pr\u00e9sente un succ\u00e8s. Son candidat talonnerait celui de la droite et le mouvement populiste aurait doubl\u00e9 son score depuis les derni\u00e8res \u00e9lections. En revanche, le scrutin s'annonce comme une nouvelle claque pour le patron du parti d\u00e9mocrate Matteo Renzi. Son candidat ne termine qu'en troisi\u00e8me position avec environ 20% des voix. L'entourage de l'ancien premier ministre met en avant les divisions de la gauche et la forte abstention. Mais pour Matteo Renzi cette r\u00e9gionale partielle sonne comme un tr\u00e8s inqui\u00e9tant signal d'alarme \u00e0 quelques mois des prochaines L\u00e9gislatives.)))\r\n(16/football) Parlons encore de football.\r\nYoung-Boys a arrach\u00e9 le match nul 1 partout face \u00e0 B\u00e2le, hier, dans le choc au sommet de Superleague.\r\nLa rencontre se jouait au Parc Saint Jacques.\r\nDes bernois qui se maintiennent donc en t\u00eate du classement, avec 7 points d'avance sur les b\u00e2lois. \r\nPour l'attaquant des bernois, Jean Pierre Nsam\u00e9, ce succ\u00e8s est avant tout un succ\u00e8s collectif. Il l'a dit \u00e0 Alberto Monte-sissa\r\n  0'36''\r\nEt de son c\u00f4t\u00e9, Lucerne a battu Saint-Gall 3 \u00e0 0,\r\nThoune et Lugano on fait match nul 1 \u00e0 1.\r\nLugano, qui reste dans la position inconfortable de rel\u00e9-gable, mais avec seulement un petit point de moins que l'avant-dernier du championnat, le FC Sion .", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / LME_2017-11-06T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / LME_2017-11-06T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039934", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039934", "ece-9039912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - \"Comment j'ai rencontr\u00e9 El Chapo\", documentaire de Sean Penn", "id": "sound-3BFA104D-72D9-4D78-9184-ED61A27465CC", "durationSec": 186, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un documentaire relatant la vie du c\u00e9l\u00e8bre narcotrafiquant Joaquin Guzman, et bas\u00e9 sur une interview de Sean Penn, sera diffus\u00e9 prochainement sur Netflix. L'acteur, qui a rencontr\u00e9 El Chapo, revient notamment sur son arrestation au Mexique il y a deux ans.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - \"Comment j'ai rencontr\u00e9 El Chapo\", documentaire de Sean Penn  7 15 ONDR\r\n***7h15.. on retrouve Renaud Malik, pour la chronique m\u00e9dias...\r\nRenaud, un documentaire sera bient\u00f4t visible sur le site Netflix... Il s'appelle \"Le jour o\u00f9 j'ai rencontr\u00e9 El Chapo\"...\r\nIl revient notamment sur un \u00e9pisode qui a eu lieu il y a 2 ans...La c\u00e9l\u00e8bre interview du narcotrafiquant Joaquin Guzman, alias El Chapo, par l'acteur Sean Penn.\r\nC\u00e9l\u00e8bre, et compl\u00e8tement surr\u00e9aliste.\r\nSouvenez-vous.\r\n8 janvier 2016, on apprend l'arrestation au Mexique du plus c\u00e9l\u00e8bre de tous les barons de la drogue: El Chapo.\r\nLe lendemain, on d\u00e9couvre sur le site internet du magazine Rolling Stone un reportage-fleuve sign\u00e9 Sean Penn...\r\nO\u00f9 il raconte dans le d\u00e9tail sa rencontre avec Joaquin Guzman, 3 mois auparavant.\r\n** Et il est int\u00e9ressant, cet entretien? \r\nAlors, c'est difficile \u00e0 dire.\r\nBon, d\u00e9j\u00e0, c'est ce qu'on appelle du gonzo-journalisme.\r\nC'est-\u00e0-dire que Sean Penn \u00e9crit \u00e0 la premi\u00e8re personne, et qu'il se met en sc\u00e8ne de mani\u00e8re totalement subjective.\r\nPar exemple, il raconte que la premi\u00e8re chose qu'il a faite quand il s'est retrouv\u00e9 face \u00e0 El Chapo, c'est qu'il a p\u00e9t\u00e9.\r\nOui.\r\nEt la suite de l'article est, franchement, tout aussi bizarre: on peut lire qu'El Chapo aime sa maman, qu'il n'aime pas la violence, qu'il ne cherche pas les probl\u00e8mes, et qu'il ne fait rien d'autres que de se d\u00e9fendre.\r\n****C'est effectivement assez d\u00e9cal\u00e9... parce qu'il faut juste rappeler que El Chapo est responsable de la mort de milliers de gens... \r\nMais Renaud, le plus incroyable, c'est que Sean Penn ait pu lef rencontrer... Comment est-ce qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9crocher cet tinterview?\r\nL\u00e0 encore, on nage dans l'absurde.\r\nEn fait, El Chapo avait le b\u00e9guin pour une actrice mexicaine qu'il voyait souvent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision: Kate del Castillo.\r\nIl a pris contact avec elle par le biais de ses avocats, \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait en prison.\r\nEt puis quand il s'est \u00e9vad\u00e9 en juillet 2015 il a continu\u00e9 d'\u00e9changer des messages avec elle.\r\nSean Penn l'a appris, et il a eu l'id\u00e9e d'utiliser l'actrice comme interm\u00e9diaire pour acc\u00e9der \u00e0 El Chapo.\r\nC'est comme \u00e7a que le 2 octobre, les deux acteurs ont d\u00e9barqu\u00e9 dans la petite ferme o\u00f9 se cachait Joaquin Guzman.\r\nIls y ont pass\u00e9 7 heures en tout.\r\n****Renaud, pourquoi Sean Pean, artiste connu et reconnu, s'est lanc\u00e9 dans cette histoire d'interview d'un dangereux gangster mexicain?? Besoin d'adr\u00e9naline pour de vrai?? \r\nNon, ce qu'il a dit c'est qu'il voulait faire cet interview pour alimenter le d\u00e9bat autour de l'\u00e9chec des politiques antidrogues.\r\nMais en fait, \u00e7a ne lui a attir\u00e9 que des ennuis.\r\n*****Des ennuis, pourquoi?\r\nEh bien parce que depuis il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'homme qui a fait tomber El Chapo.\r\nC'est d'ailleurs la version officielle: depuis le d\u00e9but les autorit\u00e9s mexicaines ont dit qu'elles n'avaient eu qu'\u00e0 suivre Sean Penn \u00e0 la trace pour remonter ensuite jusqu'au narcotrafiquant.\r\nC'est d'ailleurs cette version des faits qu'on retrouve dans le documentaire du site Netflix qui est sur le point de sortir. \r\n  0'11''\r\n****Et il dort tranquille, Sean Penn, depuis qu'on dit qu'il a fait arr\u00eater El Chapo? \r\nNon, \u00e7a le rend assez nerveux...\r\nEt on le comprend parce qu'il n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'on dise qu'il est responsable de l'arrestation d'El Chapo.\r\nC'est d'ailleurs pour \u00e7a qu'il fait tout ce qu'il peut aujourd'hui pour emp\u00eacher la sortie du documentaire.\r\nVIRGULE ONDR\r\nSes avocats viennent d'\u00e9crire aux responsables de Netflix pour les avertir: si jamais Sean Penn est victime de repr\u00e9sailles de la part des amis d'El Chapo, le site aura du sang sur les mains.\r\n****Merci Renaud Malik!", "alternativeExcerpt": ["Un documentaire relatant la vie du c\u00e9l\u00e8bre narcotrafiquant Joaquin Guzman et bas\u00e9 sur une interview de Sean Penn, appara\u00eetra sur le site Netflix. L'acteur, qui a rencontr\u00e9 El Chapo, revient notamment sur son arrestation au nord-ouest du Mexique il y a deux ans.", "Un documentaire relatant la vie du c\u00e9l\u00e8bre narcotrafiquant Joaquin Guzman, et bas\u00e9 sur une interview de Sean Penn, sera diffus\u00e9 prochainement sur Netflix. L'acteur, qui a rencontr\u00e9 El Chapo, revient notamment sur son arrestation au Mexique il y a deux ans.", "Un documentaire relatant la vie du c\u00e9l\u00e8bre narcotrafiquant Joaquin Guzman, et bas\u00e9 sur une interview de Sean Penn, sera diffus\u00e9 prochainement sur Netflix. L'acteur, qui a rencontr\u00e9 El Chapo, revient notamment sur son arrestation au Mexique il y a deux ans."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - \"Comment j'ai rencontr\u00e9 El Chapo\", un prochain documentaire produit par Netflix", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - \"Comment j'ai rencontr\u00e9 El Chapo\", un prochain documentaire produit par Netflix", "On nous dit rien! - \"Comment j'ai rencontr\u00e9 El Chapo\", un prochain documentaire produit par Netflix / LME_2017-11-06T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - \"Comment j'ai rencontr\u00e9 El Chapo\", un prochain documentaire produit par Netflix / LME_2017-11-06T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9039927", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039927", "ece-9039908"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: trois ex-dirigeants de la FIFA au cour d'un proc\u00e8s tr\u00e8s attendu \u00e0 New-York", "id": "sound-C9CF3553-CCB4-4FAB-A3E4-8C60E8E44EF8", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le proc\u00e8s de trois anciens dirigeants de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA) d\u00e9bute ce lundi devant un tribunal de Brooklyn. Ils sont inculp\u00e9s pour corruption dans le cadre du vaste scandale qui a entra\u00een\u00e9 la chute de Sepp Blatter.\r\n\r\n* * Football: trois ex-dirigeants de la FIFA au cour d'un proc\u00e8s tr\u00e8s attendu \u00e0 New-York 12h30: FIFA proc\u00e8s New york DELETROZ\r\nLa FIFA... sur le banc... des accus\u00e9s. \r\nLe proc\u00e8s.... de trois anciens dirigeants du football sud-am\u00e9ricain... d\u00e9bute aujourd'hui \u00e0 Brooklyn... \u00e0 New York.\r\nCaroline Reymond.... Ils sont inculp\u00e9s.... pour corruption... dans le cadre du vaste scandale.... qui a entra\u00een\u00e9 la chute de Sepp Blatter. \r\nLe 27 mai 2015, la justice am\u00e9ricaine fait proc\u00e9der \u00e0 un coup de filet spectaculaire \u00e0 l'h\u00f4tel Baur au Lac \u00e0 Zurich, en marge du 65e congr\u00e8s de la FIFA. Plusieurs hauts responsables de l'organisation sont interpell\u00e9s. 2 ans plus tard, le proc\u00e8s de Brooklyn va d\u00e9voiler l'une des enqu\u00eates financi\u00e8res internationales les plus complexes jamais men\u00e9es, selon les mots du fisc am\u00e9ricain.\r\nSur le banc des accus\u00e9s, trois anciens dirigeants sud-am\u00e9ricains dont l'ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne. Poursuivis pour corruption et fraude, ils risquent de peines allant jusqu'\u00e0 20 ans de prison. \r\nLa justice des Etats-Unis les accuse d'avoir mis en place un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de corruption \u00e0 travers le paiement de millions de dollars de pots-de-vin pour obtenir des droits t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et la commercialisation de tournois sur tout le continent am\u00e9ricain. \r\n****Ils ne sont que trois sur le banc des accus\u00e9s... alors que le scandale a cr\u00e9\u00e9... une onde de choc au sein de la FIFA...\r\nL'enqu\u00eate a mis en cause 42 personnes. 24 ont plaid\u00e9 coupable aux Etats-Unis. C'est le cas de Jeffrey Webb ancien vice-pr\u00e9sident de la FIFA. Il \u00e9tait cit\u00e9 comme un successeur possible de Sepp Blatter. En libert\u00e9 surveill\u00e9e, il attend le verdict de la justice. Il a accept\u00e9 de rembourser pr\u00e8s de 7 millions de dollars, touch\u00e9s sous forme de pots-de-vin. Autre figure centrale du scandale, Jack Warner ex-dirigeant de la Concacaf, la conf\u00e9d\u00e9ration am\u00e9ricaine de football a jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 son extradition vers les Etats-Unis. \r\nIls ne sont donc que 3 \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 la barre \u00e0 Brooklyn. Ils plaideront leur innoncence. \r\n****Et Sepp Blatter peut-il \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 par ce proc\u00e8s?\r\nLe scandale qui a \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Zurich en mai 2015 a entra\u00een\u00e9 la chute du haut valaisan. Mais il n'appara\u00eet pas dans le proc\u00e8s am\u00e9ricain. Il est vis\u00e9 dans deux autres volets de l'affaire. Il est inculp\u00e9 par la justice suisse pour \"soup\u00e7on de gestion d\u00e9loyale\" et \"abus de biens sociaux\", pour un paiement suspect de 2 millions de francs \u00e0 Michel Platini. Il est \u00e9galement entendu comme t\u00e9moin par la justice fran\u00e7aise dans l'enqu\u00eate sur les soup\u00e7ons de corruption dans l'attribution des Coupes du monde 2018 en Russie et 2022 au Qatar.", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s de trois anciens dirigeants de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA) d\u00e9bute ce lundi devant un tribunal de Brooklyn. Ils sont inculp\u00e9s pour corruption dans le cadre du vaste scandale qui a entra\u00een\u00e9 la chute de Sepp Blatter."], "alternativeTitle": ["Football: trois ex-dirigeants de la FIFA au c\u0153ur d'un proc\u00e8s tr\u00e8s attendu \u00e0 New-York / 12H30_2017-11-06T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9060887.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039964", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Marc Aymon pr\u00e9sente son nouveau livre-CD \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\"", "id": "sound-B6645913-730C-48A8-8CE1-962D989973DB", "durationSec": 700, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouvel album de Marc Aymon \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\" revisite en 13 titres les chansons populaires d'avant 1930. Le disque est accompagn\u00e9 d'un livre qui contient les paroles des chansons, leurs partitions et leurs histoires.\r\n\r\n* * Marc Aymon pr\u00e9sente son nouveau livre-CD \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\" (SLV Marc Aymon HALTINER) 12h30: SLV Marc Aymon HALTINER\r\n\"\"O bel \u00e9t\u00e9\", chansons \u00e9ternelles\"... sortie lundi 6 novembre.\r\n DIR ST Lausanne. T\u00e9l: ** 69\r\nArrivera vers 11h45... pour tests micro-guitare et cam\u00e9ra.\r\nIntro:\r\nA pr\u00e9sent... fermez les yeux... et \u00e9coutez ceci...\r\n  D+ 0'42... puis schinder le son.  \"Les jeunes filles de Val d'Illiez\"\r\n.... \u00ab\u00a0Les jeunes filles.. de Val d'Illiez\u00a0\u00bb...\r\n. une chanson populaire. qui r\u00e9veille peut-\u00eatre quelques souvenirs en vous. Elle fait en tout cas partie de notre patrimoine, de nos traditions. tout comme.  les 13 autres chansons... qui figurent sur le nouvel album. de Marc Aymon. \r\nMarc Aymon. qui est notre invit\u00e9 aujourd'hui.\r\nBonjour.\r\nMerci d'\u00eatre avec nous en direct de nos studios de Lausanne.\r\nCanevas:\r\nCette chanson. c'est VOUS qui l'interpr\u00e9tez donc.. Votre nouvel album sort aujourd'hui. il s'appelle \u00ab\u00a0O bel \u00e9t\u00e9. chansons \u00e9ternelles\u00a0\u00bb. Et il revisite des chansons populaires d'avant 1930. Mais ce projet. c'est bien pluss qu'un disque. c'est aussi un magnifique livre. de plus de 70 pages. Il contient les paroles des chansons, leurs partitions. Mais aussi leur histoire. et il est illustr\u00e9 par le dessinateur. Cosey. \r\nMarc Aymon. vous nous surprenez toujours. avec vos albums. Ils sont touss tr\u00e8s diff\u00e9rents. celui-ci. Comment est-il n\u00e9? \r\nElles \u00e9voquent quoi pour vous ces chansons d'antan\u00a0?\r\nVous les chantiez quand vous \u00e9tiez enfants\u00a0?\r\nVous avez fait partie d'une fanfare. d'une chorale\u00a0?\r\nC'est un projet qui sonne.. \u00e0 contre-courant de ce qui se fait aujourd'hui, musicalement d'abord. mais aussi \u00e0 contre-courant notre mani\u00e8re de vivre.rapide. stress\u00e9e. baign\u00e9e par les nouvelles technologies et les r\u00e9seaux sociaux.\r\nC'est assez rare de voir des chanteurs romands effectu\u00e9s ce type de retour aux sources. En Suisse al\u00e9manique. on a vu des groupes comme Z\u00fcri West ou des chanteurs comme St\u00e9phane Eicher reprendre Mani Matter. comment vous expliquez qu'on soit moins attach\u00e9s au patrimoine de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Sarine\u00a0?\r\nEn pr\u00e9parant cet entretien. je suis tomb\u00e9e sur une recherche des ann\u00e9es 90 sur les chansons populaires dans le Valais central. Les chercheurs y expliquent que ces chansons \u00e9taient chant\u00e9es au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle dans les familles, l'\u00e9cole, l'arm\u00e9e, \u00e0 toute occasion. surtout pour passer le temps. puis qu'ensuite. il y a eu la t\u00e9l\u00e9vision, la soci\u00e9t\u00e9 de consomnation, etc. Et beaucoup craignaient que ces chansons ne tombent dans l'oubli. Pourquoi c'est important pour vous qu'on ne les oublie pas ces chansons\u00a0?\r\nDans le livre qui accompagne le disque. y a un petit mot sur les compositeurs d'antan. du si\u00e8cle pass\u00e9. Vous avez fouill\u00e9 les archives en savoir pluss sur eux\u00a0? \r\nY a des trajectoires incroyables. comme celle d'Arthur Parchet.\r\n12h50...\r\nCes chansons. elles \u00e9voquent souvent les th\u00e8mes de la montagne, de l'alpage, des vignes et des paysans. Je vous propose d'\u00e9couter un extrait d'une interview d'un chansonnier vaudois et genevois qui a compos\u00e9 bon nombre de chansons populaires. c'est... \"Emile Jacques Dalcroze\". On est en 1939. sur la radio romande. et on lui demande alors ce qu'est une \u00ab\u00a0bonne chanson populaire.. et ce qu'elles ont toutes en commun\u00a0\u00bb. Ecoutez\u00a0sa r\u00e9ponse:\r\nD+  1'05\r\nEmile Jacques Dalcroze. une interview retrouv\u00e9e dans les archives de la RTS.\r\n\u00ab\u00a0Une m\u00e9lodie simple.  la simplicit\u00e9\u00a0\u00bb. nous dit-il. c'est \u00e7a qui fait le succ\u00e8s de ces morceaux finalement. Marc Aymon\u00a0? \r\nVotre apport. et c'est \u00e7a qui les rend actuelle. c'est les arrangement musicaux. y a une rythmique et un son tr\u00e8s folk dans vos adaptation. un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s am\u00e9ricain. \r\n12h53.. Direct\u00a0\u00ab\u00a0La d\u00e9laiss\u00e9e\u00a0\u00bb : 2 minutes\r\nMarc Aymon. vous nous avez fait le plaisir de venir avec votre guitare. pour nous interpr\u00e9ter un morceau en direct. ce titre. c'est \u00ab\u00a0La d\u00e9laiss\u00e9e\u00a0\u00bb. vous l'interpr\u00e9tez avec Heidi Happy sur l'album. et vous allez nous la jouer.\r\nVous \u00eates pr\u00eat\u00a0? .. On vous \u00e9coute\r\n. \u00ab\u00a0La D\u00e9laiss\u00e9e\u00a0\u00bb. jolie chanson. sur l'amour. un peu triste aussi.\r\n((Heidi Happy accept\u00e9 facilement de participer \u00e0 votre projet?))\r\nVous disiez que vous deviez aller au Niger. avant de bifurquer sur ce projet suisse. Vous allez y aller pour finir.\u00a0? Votre prochain projet c'est quoi\u00a0?\r\nMarc Aymon. je vous propose de nous quitter sur une citation de Charles Haenni. qui a compos\u00e9 bon nombre de chansons populaires. on en retrouve d'ailleurs quelques unes sur votre album.On est en 1933. Charles Haenni \u00e9crit \u00e0 sa fille. une lettre qu'on retrouve dans le livre qui accompagne votre disque et il lui dit\u00a0: \r\n\u00ab\u00a0L'inspiration. est comme cette fille de Boh\u00e8me qui n'a jamais connu de loi. Elle parle quand on ne lui demande rien. et quand on l'interroge, elle ne r\u00e9pond pas.\u00a0\u00bb\r\nC'est comme \u00e7a aussi que vous fonctionnez . que vous \u00e9crivez\u00a0?\r\n12h56\u00a0: Extro\u00a0:  Marc Aymon. \u00ab\u00a0\u00f4 bel \u00e9t\u00e9. chansons \u00e9ternelles\u00a0\u00bb. c'est le titre de vote CD-livre qui sort aujourd'hui-m\u00eame. Il est notamment disponible chez Payot.\r\nVous serez. Marc Aymon. en concert notamment au th\u00e9\u00e2tre du Baladin \u00e0 Savi\u00e8se. les 15, 16 et 17 novembre.\r\nMerci. d'\u00eatre venu en direct dans ce 12'30 aujourd'hui. on se quitte avec une autre chanson de votre album. elle s'appelle \u00ab\u00a0Sentiers Valaisans\u00a0\u00bb.\r\n  D+ 0'38 secondes puis schinder le son ET REMETTRE LE MORCEAU A LA FIN DE L'EMISSION..\r\n(Prix Goncourt et Renaudeau JOYE) 12h30: Goncourt et Renaudot JOYE\r\nMarc Aymon. \u00ab\u00a0Sentiers Valaisans\u00a0\u00bb... \r\nC'est sur ces quelques notes qu'on vous retrouve.... Pierre-Etienne Joye...\r\nVous avez suivi pour nous la prestigieuse remise du Prix Goncourt... \u00e7a vient de tomber...\r\nQui est le laur\u00e9at?\r\n(( EXTRO On avait re\u00e7u Alice Zeniter et V\u00e9ronique Olmi dans le 12'30... Vous pouvez r\u00e9\u00e9couter son interview sur notre page du 12'30... sur le site rtsinfo.ch.)))", "alternativeExcerpt": ["Le nouvel album de Marc Aymon \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\" revisite en 13 titres les chansons populaires d'avant 1930. Le disque est accompagn\u00e9 d'un livre qui contient les paroles des chansons, leurs partitions et leurs histoires.", "Le nouvel album de Marc Aymon \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\" revisite en 13 titres les chansons populaires d'avant 1930. Le disque est accompagn\u00e9 d'un livre qui contient les paroles des chansons, leurs partitions et leurs histoires.", "Le nouvel album de Marc Aymon \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\" revisite en 13 titres les chansons populaires d'avant 1930. Le disque est accompagn\u00e9 d'un livre qui contient les paroles des chansons, leurs partitions et leurs histoires."], "alternativeTitle": ["Marc Aymon pr\u00e9sente son nouveau livre-CD \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 (vid\u00e9o) - Marc Aymon pr\u00e9sente son nouveau livre-CD \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\"", "Marc Aymon pr\u00e9sente son nouveau livre-CD \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\" / 12H30_2017-11-06T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Marc Aymon pr\u00e9sente son nouveau livre-CD \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9! Chansons \u00e9ternelles\" / 12H30_2017-11-06T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9039965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7433700.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteur valaisan", "name": "----------------------------------", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039965", "ece-9039963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 suisse de n\u00e9goce Glencore figure parmi les noms des \"Paradise Papers\"", "id": "sound-5BA12035-83C0-4089-809E-9D19098AEA60", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Gueniat, responsable enqu\u00eates chez public eye\r\nLes \"Paradise Papers\" r\u00e9v\u00e8lent des noms d'entreprises et de politiques qui profitent d'optimisation fiscale. Y figure notamment la soci\u00e9t\u00e9 suisse Glencore, num\u00e9ro un mondial du n\u00e9goce de mati\u00e8res premi\u00e8res.\r\n\r\n* * La soci\u00e9t\u00e9 suisse de n\u00e9goce Glencore figure parmi les noms des \"Paradise Papers\" 12h30: Paradise papiers Glencore BARDET\r\n\"Paradise Papers\".... Retenez ce nom...\r\nC'est celui... qui prolonge les \"Panama Papers\" r\u00e9v\u00e9l\u00e9s il y a 18 mois... \r\n\"Le consortium international des journalistes d'investigation\".... publie depuis hier de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations.... concernant... des montages financiers et des structures offshores. \r\nUne enqu\u00eate qui a d\u00e9but\u00e9 apr\u00e8s une fuite massive de documents.... provenant d'un cabinet d'avocat bas\u00e9 aux Bermudes.... : le cabinet... \"AppleBye\". \r\nLes noms de plusieurs personnalit\u00e9s politiques et de multinationales y apparaissent.\r\nRomain Bardet... en Suisse...  les activit\u00e9s du Zougois \"Glencore\".... num\u00e9ro 1 mondial du n\u00e9goce de mati\u00e8res premi\u00e8res... remontent \u00e0 nouveau \u00e0 la surface. \r\nGlencore ressort de ces documents comme l'un des principaux clients de ce cabinet. Le Guardian publie notamment la mani\u00e8re dont le Zougois a reduit sa facture fiscale en Australie. \r\nMais Romain ce qui attire particuli\u00e8rement l'attention... ce sont les pratiques de Glencore en \"R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo\".\r\nPrincipalement son partenariat avec un homme d'affaire isra\u00e9lien...Dan Gertner. Un intime du pouvoir. Il \u00e9tait charg\u00e9 de n\u00e9gocier l'attribution des licences mini\u00e8res. Ceci alors que plusieurs accusation de corruption pesaient sur lui...accusation qu'il a tujours d\u00e9menties. \r\nEn fait, un point en particulier ressort de ces Paradise Papers. Ecoutez Marc Gueniat, responsable enqu\u00eates chez public eye, ONG suisse qui a souvent d\u00e9nonc\u00e9 par le pass\u00e9 les pratiques de Glencore. \r\nLa question qui se pose Nadine, c'est donc celle de la prudence que Glencore aurait d\u00fb avoir face \u00e0 cet homme.\r\nGlencore affirme de son c\u00f4t\u00e9 que ce pr\u00eat correspond aux conditions du march\u00e9. Mais pour Public Eye, c'est une pierre de plus qui doit provoquer une r\u00e9action des autorit\u00e9s. \r\nNotons que nos coll\u00e8gues de la t\u00e9l\u00e9vision ont contact\u00e9 Glencore. La soci\u00e9t\u00e9 a d\u00e9menti toute op\u00e9ration financi\u00e8re douteuse.", "alternativeExcerpt": ["Les \"Paradise Papers\" r\u00e9v\u00e8lent des noms d'entreprises et de politiques qui profitent d'optimisation fiscale. Y figure notamment la soci\u00e9t\u00e9 suisse Glencore, num\u00e9ro un mondial du n\u00e9goce de mati\u00e8res premi\u00e8res."], "alternativeTitle": ["La soci\u00e9t\u00e9 suisse de n\u00e9goce Glencore figure parmi les noms des \"Paradise Papers\" / 12H30_2017-11-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7963148.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039964", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Berne veut simplifier les d\u00e9marches administratives des entreprises gr\u00e2ce au num\u00e9rique", "id": "sound-5F8F7896-5400-41CC-83D5-A71A524BA034", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Conf\u00e9d\u00e9ration ouvre un guichet virtuel unique afin de simplifier les d\u00e9marches administratives des entreprises. La plateforme, baptis\u00e9e EasyGov.swiss, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e lundi \u00e0 Berne, en pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann.\r\n\r\n* * Berne veut simplifier les d\u00e9marches administratives des entreprises gr\u00e2ce au num\u00e9rique 12h30: Le CF veut des entreprises num\u00e9riques GUEISSAZ\r\nEn Suisse... les d\u00e9marches administratives des entreprises... doivent \u00eatre simplifi\u00e9es. \r\nPour ce faire.... la Conf\u00e9d\u00e9ration ouvre aujourd'hui un \"guichet virtuel unique\". \r\nLa plateforme.... baptis\u00e9e.... \"EasyGov.swiss\".... a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e ce matin \u00e0 Berne.... en pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral.... Johann Schneider-Ammann. \r\nRouven Gueissaz... on vous retrouve en direct de Berne.... Est-ce qu'on peut dire que c'est la fin.... des formulaires papier pour les entreprises en Suisse?\r\nDIR ST PF\r\nTexte:\r\nPas tout \u00e0 fait, pas encore... Mais c'est l'id\u00e9e de ce nouveau portail. \r\nSON\r\nbla bla\r\nEncore faut-il que tout le monde joue le jeu, non?\r\nbla bla", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration ouvre un guichet virtuel unique afin de simplifier les d\u00e9marches administratives des entreprises. La plateforme, baptis\u00e9e EasyGov.swiss, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e lundi \u00e0 Berne, en pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann."], "alternativeTitle": ["Berne veut simplifier les d\u00e9marches administratives des entreprises gr\u00e2ce au num\u00e9rique / 12H30_2017-11-06T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9060841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039964", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039950"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat valaisan a pr\u00e9sent\u00e9 officiellement le dossier olympique Sion 2026", "id": "sound-DCF2D507-C4A4-49B9-B440-C3F5C6DA5CE7", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9l\u00e9gation permanente du Conseil d'Etat aux Jeux olympiques a rencontr\u00e9 ce lundi matin des repr\u00e9sentants du Parlement cantonal, des communes valaisannes concern\u00e9es, des pr\u00e9fets ainsi que des partis politiques, afin de leur pr\u00e9senter le dossier olympique Sion 2026.\r\n\r\n* * Le Conseil d'Etat valaisan a pr\u00e9sent\u00e9 officiellement le dossier olympique Sion 2026 12h30: JO: Valais politique en force TERRANI\r\nEn Valais... \"la d\u00e9l\u00e9gation permanente du Conseil d'Etat\" aux Jeux olympiques.... a rencontr\u00e9 ce matin... des repr\u00e9sentants du Parlement cantonal... des communes valaisannes concern\u00e9es.... des pr\u00e9fets ainsi que des partis politiques. \r\nObjectif: leur pr\u00e9senter le dossier olympique de \"Sion 2026\". \r\nUn objectif partag\u00e9 ensuite avec la presse...  Une pr\u00e9sentation tr\u00e8s attendue... puisque certains critiquent des points flous qui entourent encore ce dossier.\r\nYves Terrani... vous \u00e9tiez sur place. \r\nEst-ce que de nouveaux d\u00e9tails ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s tout \u00e0 l'heure sur la candidature valaisanne?\r\nPas vraiment puisque le Gouvernement valaisan, \u00e0 ce stade, a pris trois d\u00e9cisions. Et elles sont connues. A savoir son implication dans la conduite du projet, le soutien financier et le fait d'organiser une votation populaire cantonale en juin prochain. Ministre des sports, Fr\u00e9d\u00e9ric Favre a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il souhaite \u00abdes Jeux \u00e0 taille humaine, ax\u00e9s sur le d\u00e9veloppement durable, porteurs d'un engagement \u00e9thique et profitable \u00e0 l'\u00e9conomie des r\u00e9gions concern\u00e9es\u00bb. C\u00f4t\u00e9 finances, les chiffres n'ont pas vari\u00e9 depuis leur pr\u00e9sentation r\u00e9cente: 1,9 milliard pour l'organisation, y compris les r\u00e9serves et la garantie de d\u00e9ficit. Montant auquel il convient d'ajouter 100 millions de francs pour les infrastructures et 300 millions pour la s\u00e9curit\u00e9. Laquelle repr\u00e9sente \u00abun d\u00e9fi majeur\u00bb, selon Fr\u00e9d\u00e9ric Favre. Ce dernier a redit l'int\u00e9r\u00eat du Valais \u00abde voir na\u00eetre une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de Jeux\u00bb comme l'a promis le Comit\u00e9 international olympique...\r\n*** Des Jeux durables, donc, Yves...\r\n... C'est ce que souhaite en tout cas le Conseil d'Etat valaisan. \u00abNous allons investir dans des infrastructures p\u00e9rennes et utiliser l'existant pour renoncer \u00e0 de nouvelles r\u00e9alisations\u00bb, a insist\u00e9 le chef du D\u00e9partement valaisan des finances, Roberto Schmidt. Enfin, Ministre de l'\u00e9conomie , Christophe Darbellay a rappel\u00e9 que \u00ables Jeux olympiques d'hiver constituent le quatri\u00e8me \u00e9v\u00e9nement mondial en termes d'impact m\u00e9diatique\u00bb. Et martel\u00e9 aussi \u00abl'influence positive pour l'\u00e9conomie, l'innovation et le tourisme\u00bb que repr\u00e9sentent les Jeux. Bref, un ensemble de propos assez convenus finalement. A noter pour conclure que seuls les partis repr\u00e9sent\u00e9s au Parlement valaisan ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s \u00e0 la s\u00e9ance de ce matin. Absent donc, notamment, le Rassemblement Citoyen Valais qui a d\u00e9j\u00e0 affich\u00e9 son opposition aux Jeux. Ayant pourtant demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre invit\u00e9, ce dernier aura droit \u00e0 une pr\u00e9sentation particuli\u00e8re du dossier, a promis Fr\u00e9d\u00e9ric Favre.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9l\u00e9gation permanente du Conseil d'Etat aux Jeux olympiques a rencontr\u00e9 ce lundi matin des repr\u00e9sentants du Parlement cantonal, des communes valaisannes concern\u00e9es, des pr\u00e9fets ainsi que des partis politiques, afin de leur pr\u00e9senter le dossier olympique Sion 2026."], "alternativeTitle": ["Le Conseil d'Etat valaisan a pr\u00e9sent\u00e9 officiellement le dossier olympique Sion 2026 / 12H30_2017-11-06T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9061179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039964", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manifestation estudiantine jeudi \u00e0 Fribourg contre la possible augmentation de la taxe d'\u00e9tudes", "id": "sound-65644446-69C3-4B32-AEC6-D88957667971", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Thomas Vacher, co-pr\u00e9sident politique \u00e0 l'AGEF\r\nLes \u00e9tudiants vont se mobiliser jeudi \u00e0 Fribourg contre le souhait du rectorat de l'Universit\u00e9 d'augmenter la taxe d'\u00e9tudes. A l'exception des lib\u00e9raux-radicaux, toutes les sections-jeunes des partis politiques rejettent le projet.\r\n\r\n* * Manifestation estudiantine jeudi \u00e0 Fribourg contre la possible augmentation de la taxe d'\u00e9tudes 12h30: Fribourg: manif d'\u00e9tudiants pr\u00e9vue GAUDIANO \r\nEt avant de rejoindre notre invit\u00e9... on fait encore un d\u00e9tour par Fribourg... \r\nFribourg... o\u00f9 la jeunesse se mobilise... contre le souhait du rectorat de l'Universit\u00e9 d'augmenter la taxe d'\u00e9tudiant. \r\nA l'exception des lib\u00e9raux-radicaux... toutes les sections-jeunes des partis politiques... rejettent le projet. \r\nEt Fabrice Gaudiano... ce jeudi... les \u00e9tudiants manifesteront... en ville de Fribourg...\r\n1'30\r\n((Environ 200 francs de +... c'est ce que demande le rectorat de l'Universit\u00e9 de Fribourg. \r\nAinsi... la taxe estudiantine passerait de 655... \u00e0 855 francs par semestre... \r\nObjectif... rendre... notamment... l'alma mater... encore plus attractive!\r\nScandaleux... r\u00e9torquent les \u00e9tudiants... \r\nUne telle augmentation repr\u00e9sente une hausse de pr\u00e8s de 30%...\r\nBref... c'est inacceptable!\r\nJean-Thomas Vacher, co-pr\u00e9sident politique \u00e0 l'AGEF... l'association g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Fribourg...\r\n--- son\r\nPour protester... les \u00e9tudiants ont donc obtenu une autorisation de manifester...\r\nIls se sentent pris otage... et pris en \u00e9tau... entre le rectorat de l'Universit\u00e9... et le gouvernement...\r\nQui se livrent \u00e0 un bras-de-fer budg\u00e9taire... \r\nIls veulent mettre un maximum de pression... via l'opinion publique fribourgeoise...\r\nPour ne pas \u00eatre les victimes colat\u00e9rales... \r\nD'un enjeu politique et financier...))\r\nFabrice Gaudiano... de notre bureau fribourgeois.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9tudiants vont se mobiliser jeudi \u00e0 Fribourg contre le souhait du rectorat de l'Universit\u00e9 d'augmenter la taxe d'\u00e9tudes. A l'exception des lib\u00e9raux-radicaux, toutes les sections-jeunes des partis politiques rejettent le projet."], "alternativeTitle": ["Manifestation estudiantine jeudi \u00e0 Fribourg contre la possible augmentation de la taxe d'\u00e9tudes  / 12H30_2017-11-06T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9060869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039964", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Eric Vuillard remporte le Prix Goncourt 2017 pour \"L'ordre du jour\"", "id": "sound-1DE8B960-0BD6-42F0-98B8-FCA74B71B989", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les laur\u00e9ats des Prix Goncourt et Renaudot ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s lundi \u00e0 la mi-journ\u00e9e. Le premier revient \u00e0 Eric Vuillard, auteur de \"L'ordre du jour\" (Actes Sud), le second \u00e0 Olivier Guez pour \"La disparition de Joseph Menguele\".\r\n\r\n* * Eric Vuillard remporte le Prix Goncourt 2017 pour \"L'ordre du jour\" 12h30: Goncourt et Renaudot JOYE\r\nMarc Aymon. \u00ab\u00a0Sentiers Valaisans\u00a0\u00bb... \r\nC'est sur ces quelques notes qu'on vous retrouve.... Pierre-Etienne Joye...\r\nVous avez suivi pour nous la prestigieuse remise du Prix Goncourt... \u00e7a vient de tomber...\r\nQui est le laur\u00e9at?\r\n(( EXTRO On avait re\u00e7u Alice Zeniter et V\u00e9ronique Olmi dans le 12'30... Vous pouvez r\u00e9\u00e9couter son interview sur notre page du 12'30... sur le site rtsinfo.ch.)))", "alternativeExcerpt": ["Les laur\u00e9ats des Prix Goncourt et Renaudot ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s lundi \u00e0 la mi-journ\u00e9e. Le premier revient \u00e0 Eric Vuillard, auteur de \"L'ordre du jour\" (Actes Sud), le second \u00e0 Olivier Guez pour \"La disparition de Joseph Menguele\"."], "alternativeTitle": ["Eric Vuillard remporte le Prix Goncourt 2017 / 12H30_2017-11-06T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9060622.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039964", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039952"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence COP 23 s'ouvre \u00e0 Bonn entre imp\u00e9ratifs climatiques et tensions politiques", "id": "sound-713D3A90-1022-42C6-803A-6EA5A42585D8", "durationSec": 69, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Etats signataires de l'Accord de Paris sur le climat se retrouvent \u00e0 Bonn, en Allemagne, pour mettre en ouvre le trait\u00e9 de 2015. Ce qui devait \u00eatre une conf\u00e9rence tr\u00e8s technique va finalement prendre un tour politique suite au retrait des Etats-Unis.\r\n\r\n* * La conf\u00e9rence COP 23 s'ouvre \u00e0 Bonn entre imp\u00e9ratifs climatiques et tensions politiques 12h30: COP 23 \u00e0 Bonn MILCENT\r\n23 mille personnes sont attendues \u00e0 Bonn aujourd'hui... pour l'ouverture de la COP 23.\r\nLa COP 23... c'est la conf\u00e9rence des Nations unies... consacr\u00e9e \u00e0 la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. \r\nCe sommet.... qui r\u00e9unit les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de quelque 200 pays.... doit pr\u00e9ciser la mise en oeuvre des mesures \u00e0 prendre... dans la lutte contre les gaz \u00e0 effet de serre.\r\nMais.... Blandine Milcent...  ce qui devait \u00eatre une conf\u00e9rence tr\u00e8s technique va finalement prendre un tour tr\u00e8s politique....\r\nOui au d\u00e9part, cette COP 23 doit \u00eatre tr\u00e8s concr\u00e8te\u00a0: il s'agit de d\u00e9finir en effet un mode d'emploi des r\u00e9solutions prises par chacun des pays qui ont sign\u00e9 en 2015 l'accord de Paris sur le climat. Ces pays signataires se sont engag\u00e9s globalement \u00e0 lutter contre le r\u00e9chauffement climatique pour qu'il ne d\u00e9passe pas 2 degr\u00e9s par rapport \u00e0 l'\u00e8re pr\u00e9industrielle. Et il s'agit de voir maintenant \u00e0 Bonn, dans le d\u00e9tail, comment ils vont individuellement tenir leurs engagements\u00a0: quelles mesures\u00a0concr\u00e8tes pour lutter contre les gaz \u00e0 effet de serre ? Quel calendrier\u00a0? Quelle mise en ouvre\u00a0? Comment contr\u00f4ler\u00a0? L'objectif est d'en sortir un manuel - un mode d'emploi donc - qui doit \u00eatre adopt\u00e9 \u00e0 la prochaine conf\u00e9rence fin 2018 en Pologne.\r\nMais entre-temps, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a annonc\u00e9 que les Etats-Unis se retiraient de l'accord de Paris sur le climat.... ce qui change la donne\r\nBLA BLA", "alternativeExcerpt": ["Les Etats signataires de l'Accord de Paris sur le climat se retrouvent \u00e0 Bonn, en Allemagne, pour mettre en \u0153uvre le trait\u00e9 de 2015. Ce qui devait \u00eatre une conf\u00e9rence tr\u00e8s technique va finalement prendre un tour politique suite au retrait des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["La conf\u00e9rence COP 23 s'ouvre \u00e0 Bonn entre imp\u00e9ratifs climatiques et tensions politiques / 12H30_2017-11-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9060615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039964", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers la solution des soci\u00e9t\u00e9s anonymes pour l'avenir des h\u00f4pitaux neuch\u00e2telois", "id": "sound-A2AA16AB-6819-49C8-BFE3-70EEA3BC1D23", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guignard, No\u00e9mie\r\nLe 12 f\u00e9vrier dernier, les Neuch\u00e2telois votaient, contre la volont\u00e9 du gouvernement, le maintien de deux h\u00f4pitaux \u00e0 Neuch\u00e2tel et \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Selon les journaux du canton, le groupe de travail nomm\u00e9 proposerait de nouvelles pistes dans ce dossier tr\u00e8s \u00e9motionnel.\r\n\r\n* * Vers la solution des soci\u00e9t\u00e9s anonymes pour l'avenir des h\u00f4pitaux neuch\u00e2telois 12h30: NE: h\u00f4pital solution? GUIGNARD\r\nOn se rend dans le canton de Neuch\u00e2tel.... \r\nNeuch\u00e2tel... o\u00f9 les citoyens votaient... le 12 f\u00e9vrier dernier... pour le maintien de deux h\u00f4pitaux... \u00e0 Neuch\u00e2tel et \u00e0 La Chaux-de-Fonds... Et ce contre la volont\u00e9 du gouvernement. \r\nLe groupe de travail aussit\u00f4t nomm\u00e9.... proposait tr\u00e8s vite... la constitution de deux soci\u00e9t\u00e9s anonymes distinctes.... pour assurer la conduite des deux \u00e9tablissements. \r\nEt Roger Guignard....  nos coll\u00e8gues de l'Express et de l'Impartial r\u00e9v\u00e9laient ce week-end quelques nouvelles pistes dans ce dossier tr\u00e8s \u00e9motionnel... \r\nLa mission de ce groupe de travail consiste \u00e0 rendre possible l'application de l'initiative \"Pour deux h\u00f4pitaux s\u00fbrs, autonomes et compl\u00e9mentaires.\" Selon nos confr\u00e8res, les propositions principales consisteraient \u00e0 cr\u00e9er trois soci\u00e9t\u00e9s anonymes pour les deux h\u00f4pitaux de soins aigus, plus le centre ou l'entit\u00e9 de r\u00e9adaptation. L'H\u00f4pital du Littoral, donc Pourtal\u00e8s \u00e0 Neuch\u00e2tel, devrait couvrir 60% de la population cantonale et celui des Montagnes, \u00e0 La Chaux-de-Fonds,  40%. Le journal croit savoir que le Val-de-Ruz serait rattach\u00e9 \u00e0 l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds, ce que personne ne nous a confirm\u00e9 ce matin. D'autant plus qu'avec la LAMAL actuelle, les patients sont libres d'aller o\u00f9 bon leur semble.  Le groupe propose encore de s'inspirer du mod\u00e8le bernois, avec une loi qui ne d\u00e9finisse que \"les grandes lignes de l'organisation hospitali\u00e8re, et une r\u00e9partition claire des r\u00f4les respectifs de l'Etat et des organes dirigeants des h\u00f4pitaux\".\r\nCes propositions doivent encore \u00eatre approuv\u00e9es par le Conseil d'Etat\r\nUn gouvernement qui marche sur des oeufs dans ce dossier. Et qui devra trancher des questions que le groupe de travail n'a pas voulu r\u00e9soudre : par exemple, quels seront les crit\u00e8res de r\u00e9partition des missions hospitali\u00e8res entre les deux futurs h\u00f4pitaux ? Qu'adviendra-t-il de l'initiative en faveur d'une maternit\u00e9 dans les Montagnes ? Enfin, le groupe de travail souhaite que l' Etat reprenne et assainisse la dette de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois, 200 millions en l'occurrence. On voit mal que le Conseil d'Etat souscrive \u00e0 une telle revendication !", "alternativeExcerpt": ["Le 12 f\u00e9vrier dernier, les Neuch\u00e2telois votaient, contre la volont\u00e9 du gouvernement, le maintien de deux h\u00f4pitaux \u00e0 Neuch\u00e2tel et \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Selon les journaux du canton, le groupe de travail nomm\u00e9 proposerait de nouvelles pistes dans ce dossier tr\u00e8s \u00e9motionnel."], "alternativeTitle": ["Vers la solution des soci\u00e9t\u00e9s anonymes pour l'avenir des h\u00f4pitaux neuch\u00e2telois / 12H30_2017-11-06T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331282.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039964", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 d'expression est-elle menac\u00e9e sur le web?", "id": "sound-08C9D08C-97DF-4F3E-92BE-544485449B54", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le num\u00e9rique offre une plateforme de communication virtuellement illimit\u00e9e, mais aux d\u00e9pens souvent de la v\u00e9racit\u00e9 de l'information, et au prix de contr\u00f4les plus s\u00e9v\u00e8res.\r\n\r\n* * La libert\u00e9 d'expression est-elle menac\u00e9e sur le web?  \r\nGrandes opportunit\u00e9s mais d\u00e9fis compliqu\u00e9s - c'est ainsi que l'Unesco r\u00e9sume l'\u00e9volution mondiale en termes de libert\u00e9 d'expression et  de d\u00e9veloppement des m\u00e9dias, dans son rapport publi\u00e9 aujourd'hui sur le sujet. Le num\u00e9rique offre une plateforme de communication virtuellement illimit\u00e9e ... mais aux d\u00e9pens souvent de la v\u00e9racit\u00e9 de l'information, et au prix de contr\u00f4les plus s\u00e9v\u00e8res. Katja Schaer\r\nPr\u00e8s de la moiti\u00e9 de la population mondiale a aujourd'hui acc\u00e8s \u00e0 internet - et le num\u00e9rique donne, virtuellement, une voix \u00e0 chacun. Ca c'est pour la bonne nouvelle. Mais avec cette possibilit\u00e9 de s'exprimer vient aussi la propagation  de propos haineux, mysogynes, racistes et .... voire surtout.... de fausses nouvelles. Les r\u00e9seaux sociaux cr\u00e9ent des esp\u00e8ces de caisses de r\u00e9sonance virtuelles - qui accentuent encore l'importance des propos tenus. Et, peut-\u00eatre \u00e0 cause justement de la libert\u00e9 de parole qu'offre les plateformes num\u00e9riques, les tentatives de contr\u00f4ler, de juguler, se multiplient elles aussi. Concr\u00e8tement \u00e7a veut dire que des gouvernements coupent l'acc\u00e8s \u00e0 internet, bloquent ou filtrent les informations - en particulier avant la tenue d'\u00e9lections. Et, pr\u00e9cise l'Unesco, ces incidents sont en nette augmentation, en Asie tout particuli\u00e8rement.\r\nMais le num\u00e9rique devrait renforcer la libert\u00e9 d'expression ?\r\nIl ne faut pas confondre capacit\u00e9 ou outil d'expression et libert\u00e9 d'expression. Le premier ne m\u00e8ne pas forc\u00e9ment au second. Au contraire m\u00eame. Les chercheurs de l'Unesco observent d'ailleurs que les pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale, les mesures comme l'\u00e9tat d'urgence ou les lois antiterroristes ont restreint la libert\u00e9 d'expression dans son ensemble. Et cette cons\u00e9quence se ressent tout particuli\u00e8rement dans le domaine du journalisme - le journalisme, dont la v\u00e9racit\u00e9 des informations est .... d\u00e9sormais... .... plus souvent mise en doute. Et pour terminer encore ce paradoxe, mis en \u00e9vidence par un sondage Gallup aupr\u00e8s  d'habitants de plus de 130 pays ; la libert\u00e9 des m\u00e9dias est d\u00e9sormais reconnue valeur dans le monde entier. Mais la perception g\u00e9n\u00e9rale est celle ... justement ... d'un recul de la libert\u00e9 des m\u00e9dias.", "alternativeExcerpt": ["Le num\u00e9rique offre une plateforme de communication virtuellement illimit\u00e9e, mais aux d\u00e9pens souvent de la v\u00e9racit\u00e9 de l'information, et au prix de contr\u00f4les plus s\u00e9v\u00e8res."], "alternativeTitle": ["La libert\u00e9 d'expression est-elle menac\u00e9e sur le web? / FOR_2017-11-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9061565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039880"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Web Summit peut-il faire de l'ombre au WEF de Davos? Interview de Laurent Haug", "id": "sound-A9833B72-8BC7-461F-A104-76C31439AA0D", "durationSec": 457, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'entrepreneur en technologies num\u00e9riques Laurent Haug livre son analyse sur le Web Summit, conf\u00e9rence annuelle qui r\u00e9unit les plus grands noms du web.\r\n\r\n* * Le Web Summit peut-il faire de l'ombre au WEF de Davos? Interview de Laurent Haug DIALOGUE CYNTHIA\r\n SLV LAURENT HAUG\r\n***Laurent Haug nous a rejoint bonsoir...\r\nVous \u00eates entrepreneur et investisseur en technologies num\u00e9riques, fondateur des conf\u00e9rences LIFT sur l'innovation...\r\n-Ce sommet d\u00e9di\u00e9 \u00e0 internet est-il devenu LE rendez-vous incontournable des d\u00e9cideurs? \r\n-concurrent ou compl\u00e9mentaire par rapport \u00e0 Davos? Va supplanter? Davos a rat\u00e9 le virage num\u00e9rique? poussi\u00e9reux?\r\n-Y a-t-il une concurrence entre l'\u00e9conomie conventionnelle  et la nouvelle \u00e9conomie, num\u00e9rique? Ou la premi\u00e8re va tout de m\u00eame finir par int\u00e9grer la seconde?\r\n-Avec les GAFA, ces g\u00e9ants du num\u00e9rique, on a  l'impression d'assister \u00e0 l'av\u00e8nement d'une nouvelle \u00e9lite, qui concentre toujours plus d'argent et de pouvoir. Y-a-t-il un moyen de contrebalancer cette toute puissance?\r\n-Le succ\u00e8s du web summit et des autres salons de ce genre refl\u00e8te l'int\u00e9r\u00eat de la soci\u00e9t\u00e9 pour le digital. Mais est-ce que \u00e7a ne va pas finir par se tasser?\r\n-La ma\u00eetrise du num\u00e9rique est-elle devenu  un passage pour les d\u00e9cideurs demain? \r\n-Les patrons \u00e0 l'ancienne ne sont-ils pas en train de se faire d\u00e9passer par la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration? \r\n****\r\n-le petit sommet qui grandit...quelque 400 participants au d\u00e9part, 60'000 aujourd'hui...c'est l\u00e0 que se joue l'\u00e9conomie de demain?\r\n-Il y a, plut\u00f4t un clivage toujours persistant entre ceux qui profitent de la r\u00e9volution num\u00e9rique et le reste du monde?\r\n-ce Web Summit : une machine de marketing superficielle destin\u00e9e \u00e0 mettre de l'argent dans les poches de ses fondateurs?\r\n-Surtout une bonne affaire pour le Portugal?\r\nLe pays a perdu depuis 2008 environ un quart de sa puissance \u00e9conomique et a d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin aujourd'hui d'id\u00e9es et d'investissement.\r\n-le monde num\u00e9rique ne se rencontre pas que virtuellement ?\r\nEXTRO\r\nLaurent Haug,  entrepreneur et investisseur en technologies num\u00e9riques, fondateur des conf\u00e9rences LIFT sur l'innovation...\r\nMerci d'avoir \u00e9voqu\u00e9 avec nous ce sommet consacr\u00e9 \u00e0 internet et aux nouvelles technologies qui se d\u00e9roule jusqu'\u00e0 jeudi \u00e0 Lisbonne...\r\nBonne soir\u00e9e\r\nR\u00e9sum\u00e9 du t\u00e9l\u00e9phone avec Laurent Haug\r\nPour L.H, le web summit est un des nouveaux rendez-vous \u00e9conomiques qui prend de l'importance (avec le Mobile World Congress de Barcelone notamment), mais  il divise. Certains n'aiment pas sa dimension \"de masse\".\r\nIl refl\u00e8te l'int\u00e9r\u00eat de la soci\u00e9t\u00e9 pour le digital.\r\nAvant, pour devenir un d\u00e9cideur, il fallait \u00e9tuder la comptabilit\u00e9. Aujourd'hui, c'est le digital.\r\nA ses yeux, il ne faut pas opposer Davos et le web summit, l'\u00e9conomie traditionlle et le num\u00e9rique. Le digital va se diluer dans l'\u00e9conomie globale et on en parlera plus autant. Le web summit ne va pas remplacer Davos. La question  c'est plut\u00f4t de savoir comment Davos va r\u00e9ussir \u00e0 int\u00e9grer le digital. \r\nSelon lui, on assiste d\u00e9j\u00e0 \u00e0 un vrai retour de b\u00e2ton. Les gens recherchent \u00e0 nouveau du r\u00e9el (manger local, s\u00e9jour \u00e0 la ferme...). Les g\u00e9ants du digital se mettent d'ailleurs \u00e0 ouvrir de vraies librairies (Amazon, \u00e0 contruire de vrais immeubles (Airbnb)\r\nLe futur sera hybride.\r\nLes GAFA ne sont plus des starts up mais d\u00e9couvrent les soucis des autres entreprises \"conventionnelles\".\r\nAutant de garde fous contre la concentration extr\u00e8me des pouvoir dans les mains de quelques uns.", "alternativeExcerpt": ["L'entrepreneur en technologies num\u00e9riques Laurent Haug livre son analyse sur le Web Summit, conf\u00e9rence annuelle qui r\u00e9unit les plus grands noms du web."], "alternativeTitle": ["Le Web Summit peut-il faire de l'ombre au WEF de Davos? Interview de Laurent Haug / FOR_2017-11-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9061999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039887", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fondateur ", "name": "Haug, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: la Suisse devra se m\u00e9fier de la ferveur nord-irlandaise", "id": "sound-1541684E-99A4-4747-8302-A00D6A004CF6", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse joue cette semaine sa qualification pour la Coupe du monde 2018 en Russie face \u00e0 l'Irlande du Nord. Le match aller du barrage aura lieu jeudi \u00e0 Belfast, tandis que le retour se tiendra \u00e0 B\u00e2le dimanche. Interview de Philippe Auclair, journaliste sportif, sp\u00e9cialiste du football britannique.\r\n\r\n* * Football: la Suisse devra se m\u00e9fier de la ferveur nord-irlandaise ***On va parler football...la Suisse joue cette semaine sa qualification pour la Coupe du monde  2018 en Russie face \u00e0 l'Irlande du Nord dans un barrage aller-retour. 1e etape: jeudi soir, \u00e0 Belfast ; la seconde : dimanche soir, \u00e0 B\u00e2le. \r\nBonsoir Philippe Auclair...\r\nVous \u00eates journaliste, consultant sportif, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du football britannique. \r\n-\tQuelle est la particularit\u00e9 du football nord-irlandais ? (on dit que les joueurs nord-irlandais joueront leur vie sur le terrain!)\r\n-L'ambiance sera probablement tr\u00e8s chaude, \u00e0 quoi doivent s'attendre les footballeurs suisses, jeudi soir, \u00e0 Belfast ?\r\n-\tCette affrontement d\u00e9passe largement le contexte sportif ? \r\n-\tL'Irlande du Nord est partag\u00e9e entre le football ga\u00e9lique (les sport des catholiques) et le rugby (qui est pratiqu\u00e9 par les protestants)\r\n-\tCette division catholiques/protestants existe encore entre ses habitants (le s\u00e9lectionneur irlandais Michael O'Neill est catholique.) ?\r\n-\tJeudi soir, tous seront-ils capables de se rassembler derri\u00e8re une seule cause : leur \u00e9quipe nationale de football ? \r\n-\tL'Irlande du Nord ne s'est plus qualifi\u00e9e pour une phase finale de coupe du monde depuis plus de 30 ans, c'\u00e9tait en 86...ce serait la 4e qualification de son histoire...\r\n-\tComment le football suisse est-il per\u00e7u en Irlande du nord ?", "alternativeExcerpt": ["La Suisse joue cette semaine sa qualification pour la Coupe du monde 2018 en Russie face \u00e0 l\u2019Irlande du Nord. Le match aller du barrage aura lieu jeudi \u00e0 Belfast, tandis que le retour se tiendra \u00e0 B\u00e2le dimanche. Interview de Philippe Auclair, journaliste sportif, sp\u00e9cialiste du football britannique."], "alternativeTitle": ["Football: la Suisse devra se m\u00e9fier de la ferveur nord-irlandaise / FOR_2017-11-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9044357.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039887", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auclair", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Auclair, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039884"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Mali traverse une longue crise politique, institutionnelle et s\u00e9curitaire", "id": "sound-F5E20CB2-204F-4E61-8EF3-B7FAF2DA0FA2", "durationSec": 707, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9bellion, coup d'Etat, occupation djihadiste ou op\u00e9rations militaires fran\u00e7aises ont boulevers\u00e9 le Mali ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Interviews de Fran\u00e7ois-Xavier Freland, journaliste ind\u00e9pendant, auteur de \"Mali, au-del\u00e0 du jihad\" (Anamosa), et de Celia d'Almeida, r\u00e9dactrice en chef du Journal du Mali.\r\n\r\n* * Le Mali traverse une longue crise politique, institutionnelle et s\u00e9curitaire  \r\nC'est un reporter de terrain qu'on re\u00e7oit en fin de Forum... il a parcouru depuis 2002 tous les recoins du Mali. Fran\u00e7ois-Xavier Freland, vous \u00eates journaliste ind\u00e9pendant et vous publiez \"Mali. Au-del\u00e0 du jihad\" aux \u00e9ditions anamosa (\"anamoza\")\r\nR\u00e9bellion s\u00e9paratiste dans le nord du pays, coup d'Etat en 2012, occupation djihadiste \u00e0 Tombouctou, op\u00e9rations militaires fran\u00e7aises  - Serval puis Barkane - l'actualit\u00e9 au Mali vous a fourni l'occasion d'un r\u00e9cit personnel.\r\n- D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale quelle est la situation au Sahel? Est-ce que le Mali a \u00e9t\u00e9 le point faible de la r\u00e9gion par o\u00f9 est entr\u00e9 le ph\u00e9nom\u00e8ne djihadiste?\r\n- Le Sahel est-il la nouvelle terre promise du djihadisme apr\u00e8s le recul de l'Etat islamique en Irak et en Syrie? Ou est-ce que les djihadistes reculent aussi au Sahel?\r\n- Si on regarde dans le r\u00e9troviseur ces derni\u00e8res ann\u00e9es, quel sentiment vous inspire le cas malien? C'\u00e9tait un pays relativement stable, il y avait du tourisme... Vous avez v\u00e9cu ces crises comme une chute, une descente aux enfers?\r\n- Comment travaille-t-on comme journaliste occidental au Mali? qui plus est fran\u00e7ais (ex-puissance coloniale).. Est-ce que ce sont des ann\u00e9es compliqu\u00e9es?\r\n- Le Mali est une terre d'\u00e9migration, beaucoup tentent leur chance via l'Alg\u00e9rie ou la Libye. La Suisse m\u00e8ne des campagnes d'information pour dissuader les candidats \u00e0 l'exil: \u00e7a a une chance de fonctionner ce type d'initiatives?\r\n*****\r\nr\u00e9cit personnel, loin des clich\u00e9s postcoloniaux\r\nregard sur le naufrage de cette jeune natiion  en proie au fanatisme religieux\r\nraconte les principaux \u00e9v\u00e9nements qui ont plong\u00e9 le Mali dans une longue crise poltique institutionnelle et s\u00e9curitaire\r\nAvec la reprise de la r\u00e9bellion touar\u00e8gue au nord en 2007, le coup d'\u00c9tat de 2012 et la guerre contre le jihadisme, l'auteur s'est trouv\u00e9 embarqu\u00e9 dans l'histoire au temps pr\u00e9sent du pays.\r\nenjeux de la politique africaine\r\nhaine entre ethnies du nord et du sud\r\nles ressources naturelles\r\nles dessous parfois maladroits de la diplomatie fran\u00e7aise.\r\nL'\u00e9chec du Mali: le manque d'\u00e9ducation, la globalisation, l'\u00e9cart nord-sud\r\n-en 2007 encore, le MAli semblait \u00eatre le mod\u00e8le \u00e0 suivre en Afrique, en termes de d\u00e9mocratie et de culture...\r\npourtant aussi l'un des plus pauvres, terre de disette \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition et d'\u00e9migration clandestine\r\n****\r\nSUISSE-SOMMARUGA\r\nLa Suisse participe \u00e0 l'installation d'une ceinture de centres d'accueil en Afrique noire. Une mesure dissuasive que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga soutient.\r\n-La Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga entend d\u00e9courager les candidats \u00e0 l'exil. \r\nEt ce avant m\u00eame qu'ils n'arrivent en Libye, o\u00f9 ils sont emprisonn\u00e9s. \r\nLes \u00c9tats europ\u00e9ens ont d\u00e9cid\u00e9 de \u00absoutenir\u00bb les gouvernements de trois pays situ\u00e9s sur le chemin menant au nord, soit le Mali, le Niger et le Tchad. Cinq centres d'accueil ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ouverts au Niger.\r\nIl s'agit en langage diplomatique de trouver des solutions pour mieux prot\u00e9ger les migrants en route vers l'Europe.\r\nDans les centres d'accueil tel celui d'Agadez au Niger, l'OIM conseille aux migrants de retourner chez eux. Un migrant qui accepte cette id\u00e9e re\u00e7oit 100 dollars pour le voyage et on lui promet 1000 dollars une fois de retour chez lui. Compar\u00e9 aux 18 000 francs vers\u00e9s par an pour un r\u00e9fugi\u00e9 en Suisse par la Conf\u00e9d\u00e9ration aux cantons, c'est une alternative.\r\n-\u00abUne aide au retour depuis l'Afrique est toujours int\u00e9ressante. Elle a son prix et c'est l\u00e9gitime\u00bb?", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9bellion, coup d'Etat, occupation djihadiste ou op\u00e9rations militaires fran\u00e7aises ont boulevers\u00e9 le Mali ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Interviews de Fran\u00e7ois-Xavier Freland, journaliste ind\u00e9pendant, auteur de \"Mali, au-del\u00e0 du jihad\" (Anamosa), et de Celia d\u2019Almeida, r\u00e9dactrice en chef du Journal du Mali."], "alternativeTitle": ["Le Mali traverse une longue crise politique, institutionnelle et s\u00e9curitaire / FOR_2017-11-06T18:14:00_developpement-8", "Forum du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9062113.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039887", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Freland, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les plus grands noms du num\u00e9rique r\u00e9unis \u00e0 Lisbonne pour le Web Summit", "id": "sound-432C82AC-880A-4D43-B4F1-F7B8CDA1EA0E", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Web Summit d\u00e9bute lundi soir \u00e0 Lisbonne, avec en ouverture le discours d'Antonio Guterres, le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies. L'\u00e9v\u00e9nement rassemble jusqu'\u00e0 jeudi les plus grands noms du web pour \u00e9voquer notamment l'internet de demain.\r\n\r\n* * Les plus grands noms du num\u00e9rique r\u00e9unis \u00e0 Lisbonne pour le Web Summit  \r\n***On le nomme le \u00ab Davos des Geeks \u00bb, le Web Summit se d\u00e9roule en ce moment \u00e0 Lisbonne. La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture doit d\u00e9buter dans moins d'une heure avec le discours d'Antonio Guterres, le secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies. L'\u00e9v\u00e8nement rassemble jusqu'\u00e0 jeudi les plus grands noms du web. Cynthia Racine, on vous retrouve en direct sur place. Ce que l'on va beaucoup \u00e9voquer lors de ce sommet du WEB c'est l'internet de demain . \r\nSi l'intelligence artificielle c'est l'avenir pour vous, ici, cela n'a rien \u00e0 voir avec de la science-fiction. On discute, dans la capitale portugaise, de projets que l'on a encore de la peine ne serait-ce qu'\u00e0 envisager mais qui feront certainement notre quotidien demain. Imaginez, par exemple, un super ordinateur capable de r\u00e9gler la circulation entre des v\u00e9hicules autonomes...  C'est un des projets tr\u00e8s concret pr\u00e9sent\u00e9 ici. Un forum de tous les superlatifs aussi : 1200 intervenants sont appel\u00e9s \u00e0 s'exprimer jusqu'\u00e0 jeudi, 60'000 personnes attendues  en tout dont plus de 2000 journalistes. \r\nCynthia, on l'imagine, des grands noms sont appel\u00e9s \u00e0 s'exprimer lors de ce sommet ?\r\nL'\u00e9v\u00e8nement peut sans conteste se targuer de rassembler de nombreux symboles de r\u00e9ussites.\r\nC'est un endroit o\u00f9 l'on peut croiser dans la m\u00eame journ\u00e9e le CEO d'Oracle, de Slack (le logiciel qui va r\u00e9volutionner les e-mails en entreprise), le co-fondateur de Tinder ou celui de Facebook. C\u00f4t\u00e9 politique :  Antonio Guterres, vous l'avez dit, s'exprimera ce soir. L'ex candidat \u00e0 la maison Blanche Al Gore est \u00e9galement pr\u00e9sent ainsi que Fran\u00e7ois Hollande qui d\u00e9bute sa vie de conf\u00e9rencier.  Plus surprenant la commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la concurrence Margret Vestager, celle qu'on surnomme aussi la dame de fer des g\u00e9ants du web et bien, elle aussi, s'exprimera \u00e0 Lisbonne. Bref ce sommet du Web est aujourd'hui un vrai rendez-vous de pouvoir \u00e9conomique et politique.\r\nVous l'avez dit Cynthia 60'000 participants \u00e0 ce sommet, dont beaucoup de start-ups. Quelles sont leurs ambitions ?\r\nPour les startup qui constituent m\u00eame l'essentiel des participants (1/4 en tout) c'est assez clair : Lisbonne est un rendez-vous incontournable. D'ailleurs, les plus combatives et chanceuses peuvent tomber sur des opportunit\u00e9s quasi-introuvables ailleurs. Elles peuvent y croiser des clients potentiels mais aussi et surtout des gros investisseurs. Des investisseurs attendus par centaine... Eux recherchent, \u00e9videmment, la perle rare, l'innovation web du moment.\r\nEnfin la Suisse sera bien pr\u00e9sente aussi. De nombreux entrepreneurs font le d\u00e9placement. Les dirigeants notamment de Mindmaze, de Batmaid ou de Stairlin pour ne citer qu'eux sont attendus \u00e0 Lisbonne... En tout une trentaine de jeunes pousses suisses vont fouler le sol de de l'immense showroom du \u00ab sommet du web \u00bb cette semaine.\r\nCynthia Racine en direct de Lisbonne", "alternativeExcerpt": ["Le Web Summit d\u00e9bute lundi soir \u00e0 Lisbonne, avec en ouverture le discours d\u2019Antonio Guterres, le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies. L'\u00e9v\u00e9nement rassemble jusqu\u2019\u00e0 jeudi les plus grands noms du web pour \u00e9voquer notamment l'internet de demain."], "alternativeTitle": ["Les plus grands noms du num\u00e9rique r\u00e9unis \u00e0 Lisbonne pour le Web Summit / FOR_2017-11-06T18:04:00_developpement-3", "Forum du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9061560.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Brigitte Crottaz succ\u00e8de \u00e0 Jean Christophe Schwaab au National: son interview", "id": "sound-7A8511A9-5321-414C-AAA7-1D0033D99C9B", "durationSec": 510, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brigitte Crottaz, D\u00e9put\u00e9e au grand conseil vaudois\r\nUne personnalit\u00e9 et un \u00e2ge atypiques, une exp\u00e9rience de vie diff\u00e9rente: autoportrait - tout en humilit\u00e9 - de la d\u00e9put\u00e9e socialiste vaudoise Brigitte Crottaz, qui succ\u00e9dera \u00e0 Jean Christophe Schwaab au Conseil national.\r\n\r\n* * Brigitte Crottaz succ\u00e8de \u00e0 Jean Christophe Schwaab au National: son interview Elle a donc dit oui !\r\nApr\u00e8s quelques jours de r\u00e9flexion, la socialiste vaudoise Brigitte Crottaz reprend le si\u00e8ge de Jean-Christophe Schwaab au Conseil national. D\u00e9put\u00e9e au grand conseil vaudois depuis 2012, cette m\u00e9decin de profession \u00e2g\u00e9e de 60 ans est aussi conseill\u00e8re communale \u00e0 Epalinges.\r\nNous l'avons joint il y a quelques minutes, avec cette premi\u00e8re question : est-ce que cette \u00e9tait difficile \u00e0 prendre ?? Brigitte Crottaz : \r\n DIGAS", "alternativeExcerpt": ["Une personnalit\u00e9 et un \u00e2ge atypiques, une exp\u00e9rience de vie diff\u00e9rente: autoportrait - tout en humilit\u00e9 - de la d\u00e9put\u00e9e socialiste vaudoise Brigitte Crottaz, qui succ\u00e9dera \u00e0 Jean Christophe Schwaab au Conseil national."], "alternativeTitle": ["Brigitte Crottaz succ\u00e8de \u00e0 Jean Christophe Schwaab au National: son interview / FOR_2017-11-06T18:10:00_developpement-6", "Forum du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039887", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Paradise Papers\": d\u00e9bat entre Samuel Bendahan et Carlo Lombardini", "id": "sound-63C05A09-0D0D-4949-9C84-637FDE211E8B", "durationSec": 794, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017\r\nSamuel Bendahan, \u00e9conomiste et conseiller national (PS/VD), et Carlo Lombardini, avocat d'affaire et professeur de droit bancaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, opposent leur point de vue au sujet des r\u00e9v\u00e9lations d'\u00e9vasion fiscale d\u00e9voil\u00e9es dans les \"Paradise Papers\".\r\n\r\n* * \"Paradise Papers\": d\u00e9bat entre Samuel Bendahan et Carlo Lombardini  \r\n  t\u00e9moin antenne\r\nLe offshore, syst\u00e8me qu'il faut absolument domestiquer, pour permettre aux Etats de capter la masse fiscale qui leur \u00e9chappe . ou un syst\u00e8me mal connu, objet de fantasmes, qui n'est peut-\u00eatre pas l\u00e9gal pour rien . on va en d\u00e9battre !\r\nCarlo Lombardini, prof de doirt bancaire \u00e0 l'UNIL, avocat d'affaires\r\n-\tComment d\u00e9fendre le syst\u00e8me offshore : est-ce autre chose qu'un outil au service ces puissants pour \u00e9chapper au fisc de leur pays ? liste \u00e9loquente de toutes les personnalit\u00e9s mouill\u00e9es dans ces paradise papers . \r\n-\tOpacit\u00e9, dans un monde de transparence, avec un accent tout particulier pour la suisse qui abrite bcp de grands groupes ici point\u00e9s du doigt, \u00e0 commencer par Glencore !\r\n-\tSeuls ceux qui ont les moyens de servir de ces outils peuvent en profiter .\r\n-\tParticulier pour la Suisse, vu l'importance de sa place financi\u00e8re . \r\nSamuel Bendahon, CN PS Vaudois, prof d'\u00e9co \u00e0 l'EPFL\r\n-\t\u00c9l\u00e9ments Lombardini\r\n-\tPas \u00e9thique selon vous, mais l\u00e9gal !\r\n-\tQuelle marge de manouvre des Etats ?? que fait l'OCDE ??\r\n-\tR\u00e9ponse politique : votre initiative pour des multi responsables . mais ca suffit vraiment ?? et les fortunes priv\u00e9es ?? \r\n-\tSuisse : r\u00e9ax Monica RIbar, Ruth Metzler . rien d'ill\u00e9gal !\r\n-\tM\u00eame dans la croisade contre les paradis fiscaux qui a touch\u00e9 la Suisse,, on a vu l'Am\u00e9rique d'Obama ne rien faire pour changer les choses dans l'Etat du Delaware, au nom de la morale, les pays se livrent une guerre \u00e9conomique ?\r\n-\tLe Portugal pratique des forfaits fiscaux agressifs, pour attirer des grandes fortunes, exactement ce que l'on reprochait \u00e0 la Suisse \u00e0 l'\u00e9poque ... Et l'Union europ\u00e9enne s'en offusque nettement moins ...", "alternativeExcerpt": ["Samuel Bendahan, \u00e9conomiste et conseiller national (PS/VD), et Carlo Lombardini, avocat d'affaire et professeur de droit bancaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, opposent leur point de vue au sujet des r\u00e9v\u00e9lations d'\u00e9vasion fiscale d\u00e9voil\u00e9es dans les \"Paradise Papers\"."], "alternativeTitle": ["\"Paradise Papers\": d\u00e9bat entre Samuel Bendahan et Carlo Lombardini / FOR_2017-11-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9061542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039887", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat fiscaliste genevois  ", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste / \u00e9conomiste", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "De Glencore \u00e0 la reine d'Angleterre, ce que r\u00e9v\u00e8lent les \"Paradise Papers\"", "id": "sound-361194FE-8B98-4648-BF06-C53339DAE1D6", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S'appuyant sur une nouvelle fuite massive de documents, l'enqu\u00eate baptis\u00e9e \"Paradise Papers\" met en lumi\u00e8re l'optimisation fiscale dont b\u00e9n\u00e9ficient de nombreuses personnalit\u00e9s ou soci\u00e9t\u00e9s. Le point sur les premi\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations.\r\n\r\n* * De Glencore \u00e0 la reine d'Angleterre, ce que r\u00e9v\u00e8lent les \"Paradise Papers\"  \r\nMarie : on commencer avec les papiers du paradis, et les fl\u00e8ches qu'ils d\u00e9cochent sur la Suisse . \r\nOui avec un cible particuli\u00e8re : L'actuelle pr\u00e9sidente des CFF, Monika Ribar, qui se retrouve donc dans le collimateur des Paradise Papers.\r\nON le rappelle : 13 millions de documents, issus d'un cabinet d'avocat d'affaires aux Bermudes, et analys\u00e9s par le consortium internatinonal de journalistes d'investigation.\r\nMonika RIbar donc : son nom apparait dans les dossiers d'un homme d'affaires suisse proche de la pr\u00e9sidence angolaise. Elle a si\u00e9g\u00e9 au conseil d'administration d'une soci\u00e9t\u00e9s offshore, en vue de la construction d'un nouveau port en Angola... Un mandat qu'elle abandonnera au moment de sa nomination \u00e0 la pr\u00e9sidence des CFF en juin 2016.\r\nMarc Menichini : si aujourd'hui Monika Ribar estime ne rien avoir \u00e0 se reprocher... cette affaire interpelle la classe politique... \r\nPuisque Monika Ribar \u00e9tait au moment des faits d\u00e9j\u00e0 vice pr\u00e9sidente des CFF... les r\u00e9v\u00e9lations sur ses anciennes activit\u00e9s angolaises suscitent donc de nombreuses questions... tout d'abord sur leur l\u00e9galit\u00e9... selon les premiers \u00e9l\u00e9ments publi\u00e9s dans la presse... si son mandat n'avait rien d'ill\u00e9gal... son contexte reste flou... Monika Ribar a si\u00e9g\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 CapoInvest en main de cet homme d'affaire suisse, tr\u00e8s proche de la pr\u00e9sidence angolaise...des soup\u00e7ons de favoritisme planent toujours autour de son projet de port... Monika Ribar se serait assur\u00e9e du contraire... plusieurs parlementaires veulent aujourd'hui en savoir davantage... car si \u00e7a devait \u00eatre v\u00e9n\u00e9neux, m'a confi\u00e9 l'un d'eux, Monika Ribar devra d\u00e9missionner... mais attention, il faut bien insister, aujourd'hui... les fuites des paradises papers sur cette affaire ne montrent rien d'ill\u00e9gal, et n'\u00e9voquent aucune proc\u00e9dures judiciaires. \r\nReste une question de morale, d'\u00e9thique...\r\nMonika Ribar active dans un pass\u00e9 r\u00e9cent dans une soci\u00e9t\u00e9 offshore, un paradis fiscal donc... et maintenant \u00e0 la t\u00eate de la principale entreprise de transports de ce pays... la Suisse qui appelle les citoyens \u00e0 payer leurs imp\u00f4ts... et qui veut se montrer exemplaire en mati\u00e8re de transparence financi\u00e8re... \u00e0 la pointe de la lutte contre ces m\u00eame paradis fiscaux... pass\u00e9 un certain malaise, la majorit\u00e9 des \u00e9lus contact\u00e9s, de droite comme de gauche, refuse de s'acharner sur Monika Ribar... m\u00eame si certains d'entre eux pourraient revoir leur position \u00e0 la lumi\u00e8re de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations ou selon un \u00e9ventuel d\u00e9g\u00e2t d'image sur les CFF ou la Suisse...\r\nMarc...est ce que les autres personnalit\u00e9s suisses cit\u00e9es dans les paradise papers, leurs liens avec des soci\u00e9t\u00e9s offshore... suscitent autant de questions....?\r\nPas du tout... bien plus que ces situations personnelles... les \u00e9lus, surtout \u00e0 gauche, insistent davantage sur les questions de fond provoqu\u00e9s par ces r\u00e9v\u00e9lations... notamment sur les lois qui encadrent les soci\u00e9t\u00e9s de n\u00e9goce \u00e9clabouss\u00e9es par ces paradise papers... le PS voit dans son initiative pour des entreprises responsables, la meilleure r\u00e9ponse pour \u00e9viter l'implication de la Suisse dans ces scandales... La droite quant \u00e0 elle, estime en avoir d\u00e9j\u00e0 fait assez pour r\u00e9glementer ce secteur.\r\nLe offshore, syst\u00e8me qu'il faut absolument domestiquer, pour permettre aux Etats de capter la masse fiscale qui leur \u00e9chappe . ou un syst\u00e8me mal connu, objet de fantasmes, qui n'est peut-\u00eatre pas l\u00e9gal pour rien . on va en d\u00e9battre !", "alternativeExcerpt": ["S'appuyant sur une nouvelle fuite massive de documents, l'enqu\u00eate baptis\u00e9e \"Paradise Papers\" met en lumi\u00e8re l'optimisation fiscale dont b\u00e9n\u00e9ficient de nombreuses personnalit\u00e9s ou soci\u00e9t\u00e9s. Le point sur les premi\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations."], "alternativeTitle": ["De Glencore \u00e0 la reine d'Angleterre, ce que r\u00e9v\u00e8lent les \"Paradise Papers\" / FOR_2017-11-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9061608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9039887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9039877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Mesdames, apprenez \u00e0 n\u00e9gocier votre salaire!", "id": "sound-7A234607-D6AF-492B-B2DF-C24A87BAC77C", "durationSec": 550, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Darbellay M\u00e9trailler, Isabelle\r\nLe canton du Valais organise des cours destin\u00e9s aux salari\u00e9es afin de les encourager et de leur donner les outils n\u00e9cessaires \u00e0 la n\u00e9gociation de leur salaire. Il appara\u00eet en effet que les femmes n\u00e9gocient moins que les hommes, ce qui explique en partie les in\u00e9galit\u00e9s dans ce domaine.\r\nIsabelle Darbellay, cheffe de l'Office cantonal de l'\u00e9galit\u00e9 et de la famille (OCEF), dispense ses conseils au micro d'Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Le canton du Valais organise des cours destin\u00e9s aux salari\u00e9es afin de les encourager et de leur donner les outils n\u00e9cessaires \u00e0 la n\u00e9gociation de leur salaire. Il appara\u00eet en effet que les femmes n\u00e9gocient moins que les hommes, ce qui explique en partie les in\u00e9galit\u00e9s dans ce domaine.\n\nIsabelle Darbellay, cheffe de l\u2019Office cantonal de l\u2019\u00e9galit\u00e9 et de la famille (OCEF), dispense ses conseils au micro d'Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Mesdames, apprenez \u00e0 n\u00e9gocier votre salaire! / OEP_2017-11-06T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 06.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021187", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9021183"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 06.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D4D901D-394F-4665-8D84-277944FBF500", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-11-06T07:45:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 06.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9040037", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9040030"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Transmission du matin", "source": "siranau", "title": "Transmission du matin 06.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F4B5146-7C02-4506-B905-4D10B1FE060B", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Transmission du matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-11-06T08:40:00_transmission-du-matin", "Transmission du matin / RVA3_2017-11-06T08:40:00_transmission-du-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9040046", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8937230.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9040046", "ece-9040033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "B\u00e9n\u00e9volat dans l'humanitaire", "id": "sound-808EEE4D-A6A3-4649-AB00-509B8D68211C", "durationSec": 973, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conscients d'avoir plus de chance qu'ailleurs dans le monde, certains d'entre nous s'occupent personnellement de r\u00e9tablir un certain \u00e9quilibre et s'engagent dans des projets humanitaires. C'est le cas de Jean-Claude, enseignant qui se rend r\u00e9guli\u00e8rement dans un orphelinat du Bangladesh.\r\nUn sujet de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Conscients d\u02b9avoir plus de chance qu'ailleurs dans le monde, certains d'entre nous s'occupent personnellement de r\u00e9tablir un certain \u00e9quilibre et s'engagent dans des projets humanitaires. C'est le cas de Jean-Claude, enseignant qui se rend r\u00e9guli\u00e8rement dans un orphelinat du Bangladesh.\n\nUn sujet de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["B\u00e9n\u00e9volat dans l'humanitaire / OEP_2017-11-06T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 06.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021187", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de communication de Terre des hommes", "name": "Schweizer, Jessica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9021182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les 50 ans du bancomat", "id": "sound-D74830A3-C04A-46D4-984F-E115FA5238E3", "durationSec": 455, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Invent\u00e9 \u00e0 Londres en 1967, le bancomat f\u00eate en 2017 son 50 anniversaire. 7'000 exemplaires sont disponibles en Suisse, mais leur nombre ne va pas augmenter, au contraire... La g\u00e9n\u00e9ralisation de la monnaie plastique signe, peut-\u00eatre, leur arr\u00eat de mort. Pour survire, le bancomat d\u00e9ploie une palette de nouvelles options: recharge d'un titre de transport ou du cr\u00e9dit de son smartphone, r\u00e9servation de billets de spectacle, op\u00e9rations bancaires, etc.\r\nTout ce que vous avez toujours voulu savoir \u00e0 propos du bancomat: une chronique sign\u00e9e Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Invent\u00e9 \u00e0 Londres en 1967, le bancomat f\u00eate en 2017 son 50 anniversaire. 7'000 exemplaires sont disponibles en Suisse, mais leur nombre ne va pas augmenter, au contraire... La g\u00e9n\u00e9ralisation de la monnaie plastique signe, peut-\u00eatre, leur arr\u00eat de mort. Pour survire, le bancomat d\u00e9ploie une palette de nouvelles options: recharge d'un titre de transport ou du cr\u00e9dit de son smartphone, r\u00e9servation de billets de spectacle, op\u00e9rations bancaires, etc.\n\nTout ce que vous avez toujours voulu savoir \u00e0 propos du bancomat: une chronique sign\u00e9e Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Les 50 ans du bancomat / OEP_2017-11-06T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 06.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021187", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association La Colombe", "id": "sound-C47E3F66-A492-444C-8A8E-1F52ED749A66", "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nN\u00e9e \u00e0 Kinshasa en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo (RDC), Lelo Tandu est arriv\u00e9e en Suisse en 1994, \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans. D'abord h\u00e9berg\u00e9e chez sa tante, elle a toujours maintenu le contact avec sa famille et ses amis afin de rester au courant des r\u00e9alit\u00e9s sociales et politiques du pays. Habitant \u00e0 Neuch\u00e2tel depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, elle travaille depuis 7 ans \u00e0 la fondation Les Perce-Neige en tant qu'\u00e9ducatrice et veilleuse. Depuis son arriv\u00e9e en Suisse, elle a pu constater qu'ici, tous les enfants, y compris ceux qui sont malades ou handicap\u00e9s, b\u00e9n\u00e9ficient de s\u00e9curit\u00e9, d'\u00e9ducation et d'attention.\r\nEn se rendant en vacances en RDC en 2011, elle a observ\u00e9 que de nombreux enfants n'avaient pas acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 ou n'\u00e9taient pas scolaris\u00e9s et qu'une partie importante de ces jeunes n'avaient m\u00eame pas de foyer. La situation du pays et le manque de moyens financiers de certains parents sont \u00e0 l'origine de ce constat dramatique qui est toujours malheureusement d'actualit\u00e9 en 2017. L'\u00e9cole est en effet payante en RDC, ce qui limite consid\u00e9rablement les possibilit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 l'instruction minimale auquel chaque enfant a droit. Etant retourn\u00e9e 6x au pays depuis, elle a cr\u00e9\u00e9 l'association \"La Colombe\" fin 2012 avec pour objectif la cr\u00e9ation d'un jardin \u00e9ducatif \u00e0 Kinshasa et le soutien \u00e0 des enfants d\u00e9favoris\u00e9s qui n'ont pas eu la chance de na\u00eetre dans un pays tel que la Suisse o\u00f9 l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation est obligatoire. \r\nDemande:\r\n-Des dictionnaires\r\n- Une imprimante, une photocopieuse, une plastifieuse\r\n- Un beamer\r\n- Des livres de fran\u00e7ais et de maths pour enfants de 4 \u00e0 7 ans\r\n- Des jeux \u00e9ducatifs et de soci\u00e9t\u00e9\r\n- Des ciseaux pour enfants \u00e0 bouts ronds \r\n- Du papier blanc et de couleur\r\n- Un lecteur CD\r\n- Un appareil photo num\u00e9rique\r\n- Des bidons d'un litre de colle blanche et des pistolets \u00e0 colle\r\n- Des pinceaux de diverses tailles\r\n- Un v\u00e9hicule utilitaire de 11m3\r\n\r\n* * N\u00e9e \u00e0 Kinshasa en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo (RDC), Lelo Tandu est arriv\u00e9e en Suisse en 1994, \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans. D'abord h\u00e9berg\u00e9e chez sa tante, elle a toujours maintenu le contact avec sa famille et ses amis afin de rester au courant des r\u00e9alit\u00e9s sociales et politiques du pays. Habitant \u00e0 Neuch\u00e2tel depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, elle travaille depuis 7 ans \u00e0 la fondation Les Perce-Neige en tant qu'\u00e9ducatrice et veilleuse. Depuis son arriv\u00e9e en Suisse, elle a pu constater qu'ici, tous les enfants, y compris ceux qui sont malades ou handicap\u00e9s, b\u00e9n\u00e9ficient de s\u00e9curit\u00e9, d'\u00e9ducation et d'attention.\r\nEn se rendant en vacances en RDC en 2011, elle a observ\u00e9 que de nombreux enfants n'avaient pas acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 ou n'\u00e9taient pas scolaris\u00e9s et qu'une partie importante de ces jeunes n'avaient m\u00eame pas de foyer. La situation du pays et le manque de moyens financiers de certains parents sont \u00e0 l'origine de ce constat dramatique qui est toujours malheureusement d'actualit\u00e9 en 2017. L'\u00e9cole est en effet payante en RDC, ce qui limite consid\u00e9rablement les possibilit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 l'instruction minimale auquel chaque enfant a droit. Etant retourn\u00e9e 6x au pays depuis, elle a cr\u00e9\u00e9 l'association \"La Colombe\" fin 2012 avec pour objectif la cr\u00e9ation d'un jardin \u00e9ducatif \u00e0 Kinshasa et le soutien \u00e0 des enfants d\u00e9favoris\u00e9s qui n'ont pas eu la chance de na\u00eetre dans un pays tel que la Suisse o\u00f9 l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation est obligatoire. \r\nDemande:\r\n-Des dictionnaires\r\n- Une imprimante, une photocopieuse, une plastifieuse\r\n- Un beamer\r\n- Des livres de fran\u00e7ais et de maths pour enfants de 4 \u00e0 7 ans\r\n- Des jeux \u00e9ducatifs et de soci\u00e9t\u00e9\r\n- Des ciseaux pour enfants \u00e0 bouts ronds \r\n- Du papier blanc et de couleur\r\n- Un lecteur CD\r\n- Un appareil photo num\u00e9rique\r\n- Des bidons d'un litre de colle blanche et des pistolets \u00e0 colle\r\n- Des pinceaux de diverses tailles\r\n- Un v\u00e9hicule utilitaire de 11m3", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 06.11.2017", "Association La Colombe / CPT_2017-11-06T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 06.11.2017", "Association La Colombe / CPT_2017-11-06T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e \u00e0 Kinshasa en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo (RDC), Lelo Tandu est arriv\u00e9e en Suisse en 1994, \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 17 ans. D\u02b9abord h\u00e9berg\u00e9e chez sa tante, elle a toujours maintenu le contact avec sa famille et ses amis afin de rester au courant des r\u00e9alit\u00e9s sociales et politiques du pays. Habitant \u00e0 Neuch\u00e2tel depuis une vingtaine d\u02b9ann\u00e9es, elle travaille depuis 7 ans \u00e0 la fondation Les Perce-Neige en tant qu\u02b9\u00e9ducatrice et veilleuse. Depuis son arriv\u00e9e en Suisse, elle a pu constater qu\u02b9ici, tous les enfants, y compris ceux qui sont malades ou handicap\u00e9s, b\u00e9n\u00e9ficient de s\u00e9curit\u00e9, d\u02b9\u00e9ducation et d\u02b9attention.\nEn se rendant en vacances en RDC en 2011, elle a observ\u00e9 que de nombreux enfants n\u02b9avaient pas acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 ou n\u02b9\u00e9taient pas scolaris\u00e9s et qu\u02b9une partie importante de ces jeunes n\u02b9avaient m\u00eame pas de foyer. La situation du pays et le manque de moyens financiers de certains parents sont \u00e0 l\u02b9origine de ce constat dramatique qui est toujours malheureusement d\u02b9actualit\u00e9 en 2017. L\u02b9\u00e9cole est en effet payante en RDC, ce qui limite consid\u00e9rablement les possibilit\u00e9s d\u02b9acc\u00e8s \u00e0 l\u02b9instruction minimale auquel chaque enfant a droit. Etant retourn\u00e9e 6x au pays depuis, elle a cr\u00e9\u00e9 l\u02b9association \"La Colombe\" fin 2012 avec pour objectif la cr\u00e9ation d\u02b9un jardin \u00e9ducatif \u00e0 Kinshasa et le soutien \u00e0 des enfants d\u00e9favoris\u00e9s qui n\u02b9ont pas eu la chance de na\u00eetre dans un pays tel que la Suisse o\u00f9 l\u02b9acc\u00e8s \u00e0 l\u02b9\u00e9ducation est obligatoire. \nDemande:\n-Des dictionnaires\n- Une imprimante, une photocopieuse, une plastifieuse\n- Un beamer\n- Des livres de fran\u00e7ais et de maths pour enfants de 4 \u00e0 7 ans\n- Des jeux \u00e9ducatifs et de soci\u00e9t\u00e9\n- Des ciseaux pour enfants \u00e0 bouts ronds \n- Du papier blanc et de couleur\n- Un lecteur CD\n- Un appareil photo num\u00e9rique\n- Des bidons d\u02b9un litre de colle blanche et des pistolets \u00e0 colle\n- Des pinceaux de diverses tailles\n- Un v\u00e9hicule utilitaire de 11m3", "N\u00e9e \u00e0 Kinshasa en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo (RDC), Lelo Tandu est arriv\u00e9e en Suisse en 1994, \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 17 ans. D\u02b9abord h\u00e9berg\u00e9e chez sa tante, elle a toujours maintenu le contact avec sa famille et ses amis afin de rester au courant des r\u00e9alit\u00e9s sociales et politiques du pays. Habitant \u00e0 Neuch\u00e2tel depuis une vingtaine d\u02b9ann\u00e9es, elle travaille depuis 7 ans \u00e0 la fondation Les Perce-Neige en tant qu\u02b9\u00e9ducatrice et veilleuse. Depuis son arriv\u00e9e en Suisse, elle a pu constater qu\u02b9ici, tous les enfants, y compris ceux qui sont malades ou handicap\u00e9s, b\u00e9n\u00e9ficient de s\u00e9curit\u00e9, d\u02b9\u00e9ducation et d\u02b9attention.\nEn se rendant en vacances en RDC en 2011, elle a observ\u00e9 que de nombreux enfants n\u02b9avaient pas acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 ou n\u02b9\u00e9taient pas scolaris\u00e9s et qu\u02b9une partie importante de ces jeunes n\u02b9avaient m\u00eame pas de foyer. La situation du pays et le manque de moyens financiers de certains parents sont \u00e0 l\u02b9origine de ce constat dramatique qui est toujours malheureusement d\u02b9actualit\u00e9 en 2017. L\u02b9\u00e9cole est en effet payante en RDC, ce qui limite consid\u00e9rablement les possibilit\u00e9s d\u02b9acc\u00e8s \u00e0 l\u02b9instruction minimale auquel chaque enfant a droit. Etant retourn\u00e9e 6x au pays depuis, elle a cr\u00e9\u00e9 l\u02b9association \"La Colombe\" fin 2012 avec pour objectif la cr\u00e9ation d\u02b9un jardin \u00e9ducatif \u00e0 Kinshasa et le soutien \u00e0 des enfants d\u00e9favoris\u00e9s qui n\u02b9ont pas eu la chance de na\u00eetre dans un pays tel que la Suisse o\u00f9 l\u02b9acc\u00e8s \u00e0 l\u02b9\u00e9ducation est obligatoire. \nDemande:\n-Des dictionnaires\n- Une imprimante, une photocopieuse, une plastifieuse\n- Un beamer\n- Des livres de fran\u00e7ais et de maths pour enfants de 4 \u00e0 7 ans\n- Des jeux \u00e9ducatifs et de soci\u00e9t\u00e9\n- Des ciseaux pour enfants \u00e0 bouts ronds \n- Du papier blanc et de couleur\n- Un lecteur CD\n- Un appareil photo num\u00e9rique\n- Des bidons d\u02b9un litre de colle blanche et des pistolets \u00e0 colle\n- Des pinceaux de diverses tailles\n- Un v\u00e9hicule utilitaire de 11m3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-9021123", "ece-9021122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tourbillon de tourbe bleue chocolat\u00e9e au sanglier! (1/5)", "id": "sound-006C2E65-D633-4094-AAD0-555B8D46456E", "durationSec": 1671, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En voil\u00e0 une all\u00e9chante recette des Ponts-de-Martel! Celle que Philou et Duj garderont de leur bucolique visite en terre neuch\u00e2teloise, marqu\u00e9e par une randonn\u00e9e initi\u00e9e par Daniel Richard et son invit\u00e9 surprise, dans les s\u00e9culaires tourbi\u00e8res de cette r\u00e9gion s'\u00e9talant entre les Montagnes du Haut et les collines du Bas. Au milieu de la vall\u00e9e, dans une ferme perdue, chez les Henchoz, se confectionne du chocolat et du caramel cr\u00e9\u00e9 par une f\u00e9e coquine et ses trolls malicieux. Pas au bout de leurs surprises, nos deux crapahuteurs de terroir rendent visite \u00e0 un Grand Schtroumpf fromager qui voit la vie en Bleuch\u00e2tel! \r\nL'aventure magique se poursuit pr\u00e8s d'une clairi\u00e8re rigolarde o\u00f9 r\u00e9sonnent musique champ\u00eatre et ap\u00e9ro montagnard, \u00e0 la Pinte de la Petite Joux, une auberge g\u00e9n\u00e9reuse tenue par les Maurer et install\u00e9e dans une vieille ferme du 17\u00e8me. Philou projette d'ailleurs de s'y rendre en side-car avec Folco, son canasson, au guidon de son fol engin carburant \u00e0 l'huile de friteuse!\r\nAux Ponts-de-Martel, ce n'est pas \"En voiture, Simone \", c'est plut\u00f4t \"\u00c0 cheval, Charles! \". Bille en t\u00eate, une \u00e9mission compl\u00e8tement marteau!\r\n\r\n* * En voil\u00e0 une all\u00e9chante recette des Ponts-de-Martel! Celle que Philou et Duj garderont de leur bucolique visite en terre neuch\u00e2teloise, marqu\u00e9e par une randonn\u00e9e initi\u00e9e par Daniel Richard et son invit\u00e9 surprise, dans les s\u00e9culaires tourbi\u00e8res de cette r\u00e9gion s'\u00e9talant entre les Montagnes du Haut et les collines du Bas. Au milieu de la vall\u00e9e, dans une ferme perdue, chez les Henchoz, se confectionne du chocolat et du caramel cr\u00e9\u00e9 par une f\u00e9e coquine et ses trolls malicieux. Pas au bout de leurs surprises, nos deux crapahuteurs de terroir rendent visite \u00e0 un Grand Schtroumpf fromager qui voit la vie en Bleuch\u00e2tel! \r\nL'aventure magique se poursuit pr\u00e8s d'une clairi\u00e8re rigolarde o\u00f9 r\u00e9sonnent musique champ\u00eatre et ap\u00e9ro montagnard, \u00e0 la Pinte de la Petite Joux, une auberge g\u00e9n\u00e9reuse tenue par les Maurer et install\u00e9e dans une vieille ferme du 17\u00e8me. Philou projette d'ailleurs de s'y rendre en side-car avec Folco, son canasson, au guidon de son fol engin carburant \u00e0 l'huile de friteuse!\r\nAux Ponts-de-Martel, ce n'est pas \"En voiture, Simone \", c'est plut\u00f4t \"\u00c0 cheval, Charles! \". Bille en t\u00eate, une \u00e9mission compl\u00e8tement marteau!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 06.11.2017", "Tourbillon de tourbe bleue chocolat\u00e9e au sanglier! (1/5) / BIL_2017-11-06T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 06.11.2017", "Tourbillon de tourbe bleue chocolat\u00e9e au sanglier! (1/5) / BIL_2017-11-06T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["En voil\u00e0 une all\u00e9chante recette des Ponts-de-Martel! Celle que Philou et Duj garderont de leur bucolique visite en terre neuch\u00e2teloise, marqu\u00e9e par une randonn\u00e9e initi\u00e9e par Daniel Richard et son invit\u00e9 surprise, dans les s\u00e9culaires tourbi\u00e8res de cette r\u00e9gion s\u02b9\u00e9talant entre les Montagnes du Haut et les collines du Bas. Au milieu de la vall\u00e9e, dans une ferme perdue, chez les Henchoz, se confectionne du chocolat et du caramel cr\u00e9\u00e9 par une f\u00e9e coquine et ses trolls malicieux. Pas au bout de leurs surprises, nos deux crapahuteurs de terroir rendent visite \u00e0 un Grand Schtroumpf fromager qui voit la vie en Bleuch\u00e2tel! \nL\u02b9aventure magique se poursuit pr\u00e8s d\u02b9une clairi\u00e8re rigolarde o\u00f9 r\u00e9sonnent musique champ\u00eatre et ap\u00e9ro montagnard, \u00e0 la Pinte de la Petite Joux, une auberge g\u00e9n\u00e9reuse tenue par les Maurer et install\u00e9e dans une vieille ferme du 17\u00e8me. Philou projette d\u02b9ailleurs de s\u02b9y rendre en side-car avec Folco, son canasson, au guidon de son fol engin carburant \u00e0 l\u02b9huile de friteuse!\nAux Ponts-de-Martel, ce n\u02b9est pas \"En voiture, Simone \", c\u02b9est plut\u00f4t \"\u00c0 cheval, Charles! \". Bille en t\u00eate, une \u00e9mission compl\u00e8tement marteau!", "En voil\u00e0 une all\u00e9chante recette des Ponts-de-Martel! Celle que Philou et Duj garderont de leur bucolique visite en terre neuch\u00e2teloise, marqu\u00e9e par une randonn\u00e9e initi\u00e9e par Daniel Richard et son invit\u00e9 surprise, dans les s\u00e9culaires tourbi\u00e8res de cette r\u00e9gion s\u02b9\u00e9talant entre les Montagnes du Haut et les collines du Bas. Au milieu de la vall\u00e9e, dans une ferme perdue, chez les Henchoz, se confectionne du chocolat et du caramel cr\u00e9\u00e9 par une f\u00e9e coquine et ses trolls malicieux. Pas au bout de leurs surprises, nos deux crapahuteurs de terroir rendent visite \u00e0 un Grand Schtroumpf fromager qui voit la vie en Bleuch\u00e2tel! \nL\u02b9aventure magique se poursuit pr\u00e8s d\u02b9une clairi\u00e8re rigolarde o\u00f9 r\u00e9sonnent musique champ\u00eatre et ap\u00e9ro montagnard, \u00e0 la Pinte de la Petite Joux, une auberge g\u00e9n\u00e9reuse tenue par les Maurer et install\u00e9e dans une vieille ferme du 17\u00e8me. Philou projette d\u02b9ailleurs de s\u02b9y rendre en side-car avec Folco, son canasson, au guidon de son fol engin carburant \u00e0 l\u02b9huile de friteuse!\nAux Ponts-de-Martel, ce n\u02b9est pas \"En voiture, Simone \", c\u02b9est plut\u00f4t \"\u00c0 cheval, Charles! \". Bille en t\u00eate, une \u00e9mission compl\u00e8tement marteau!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021129", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021129", "ece-9021128"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Julien-Fran\u00e7ois Zbinden 1/5", "id": "sound-D99B20F7-2A68-4230-A825-21A9E19B971E", "durationSec": 2456, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique;Cudry Gross, Marie-Claude;Fatio, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\n\r\n\r\nA l'occasion des 100 ans du compositeur et pianiste Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, n\u00e9 le 11 novembre 1917, Yvan Ischer et Jean-Pierre Amann tracent le portrait d'un personnage haut en couleurs et \u00e0 la production musicale particuli\u00e8rement g\u00e9n\u00e9reuse. 112 oeuvres inscrites au r\u00e9pertoire, une carri\u00e8re de Chef de la musique \u00e0 la Radio suisse romande qui \u00e9tait encore... Radio-Lausanne lors de son engagement \u00e0 la Sallaz en 1947 comme pianiste \u00e0 tout faire! Sa carri\u00e8re lui a permis de rencontrer des artistes dont la liste exhaustive donnerait le tournis, mais parmi lesquels on peut citer Francis Poulenc, Igor Stravinsky, Clara Haskil, Coleman Hawkins, Django Reinhardt & St\u00e9phane Grappelli, Fernandel, Andrex, Juliette Gr\u00e9co et l'entier du paysage musical romand! Il a par ailleurs particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de la Schubertiade qu'il a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er en compagnie d'Andr\u00e9 Charlet, et a particip\u00e9 \u00e0 la fameuse \u00e9mission Disque-Analyse en compagnie de Yette Perrin, Benjamin Romieux et Michel D\u00e9n\u00e9riaz entre 1954 et 1974. Aujourd'hui centenaire, JFZ joue toujours quotidiennement du piano, ce qu'il d\u00e9montrera d'ailleurs dans le cadre des \u00e9missions qui lui sont consacr\u00e9es \u00e0 l'occasion de cet anniversaire exceptionnel.", "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9occasion des 100 ans du compositeur et pianiste Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, n\u00e9 le 11 novembre 1917, Yvan Ischer et Jean-Pierre Amann tracent le portrait d\u02b9un personnage haut en couleurs et \u00e0 la production musicale particuli\u00e8rement g\u00e9n\u00e9reuse. 112 oeuvres inscrites au r\u00e9pertoire, une carri\u00e8re de Chef de la musique \u00e0 la Radio suisse romande qui \u00e9tait encore... Radio-Lausanne lors de son engagement \u00e0 la Sallaz en 1947 comme pianiste \u00e0 tout faire! Sa carri\u00e8re lui a permis de rencontrer des artistes dont la liste exhaustive donnerait le tournis, mais parmi lesquels on peut citer Francis Poulenc, Igor Stravinsky, Clara Haskil, Coleman Hawkins, Django Reinhardt & St\u00e9phane Grappelli, Fernandel, Andrex, Juliette Gr\u00e9co et l\u02b9entier du paysage musical romand! Il a par ailleurs particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de la Schubertiade qu\u02b9il a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er en compagnie d\u02b9Andr\u00e9 Charlet, et a particip\u00e9 \u00e0 la fameuse \u00e9mission Disque-Analyse en compagnie de Yette Perrin, Benjamin Romieux et Michel D\u00e9n\u00e9riaz entre 1954 et 1974. Aujourd\u02b9hui centenaire, JFZ joue toujours quotidiennement du piano, ce qu\u02b9il d\u00e9montrera d\u02b9ailleurs dans le cadre des \u00e9missions qui lui sont consacr\u00e9es \u00e0 l\u02b9occasion de cet anniversaire exceptionnel.", "A l\u02b9occasion des 100 ans du compositeur et pianiste Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, n\u00e9 le 11 novembre 1917, Yvan Ischer et Jean-Pierre Amann tracent le portrait d\u02b9un personnage haut en couleurs et \u00e0 la production musicale particuli\u00e8rement g\u00e9n\u00e9reuse. 112 oeuvres inscrites au r\u00e9pertoire, une carri\u00e8re de Chef de la musique \u00e0 la Radio suisse romande qui \u00e9tait encore... Radio-Lausanne lors de son engagement \u00e0 la Sallaz en 1947 comme pianiste \u00e0 tout faire! Sa carri\u00e8re lui a permis de rencontrer des artistes dont la liste exhaustive donnerait le tournis, mais parmi lesquels on peut citer Francis Poulenc, Igor Stravinsky, Clara Haskil, Coleman Hawkins, Django Reinhardt & St\u00e9phane Grappelli, Fernandel, Andrex, Juliette Gr\u00e9co et l\u02b9entier du paysage musical romand! Il a par ailleurs particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de la Schubertiade qu\u02b9il a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er en compagnie d\u02b9Andr\u00e9 Charlet, et a particip\u00e9 \u00e0 la fameuse \u00e9mission Disque-Analyse en compagnie de Yette Perrin, Benjamin Romieux et Michel D\u00e9n\u00e9riaz entre 1954 et 1974. Aujourd\u02b9hui centenaire, JFZ joue toujours quotidiennement du piano, ce qu\u02b9il d\u00e9montrera d\u02b9ailleurs dans le cadre des \u00e9missions qui lui sont consacr\u00e9es \u00e0 l\u02b9occasion de cet anniversaire exceptionnel.", "A l\u02b9occasion des 100 ans du compositeur et pianiste Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, n\u00e9 le 11 novembre 1917, Yvan Ischer et Jean-Pierre Amann tracent le portrait d\u02b9un personnage haut en couleurs et \u00e0 la production musicale particuli\u00e8rement g\u00e9n\u00e9reuse. 112 oeuvres inscrites au r\u00e9pertoire, une carri\u00e8re de Chef de la musique \u00e0 la Radio suisse romande qui \u00e9tait encore... Radio-Lausanne lors de son engagement \u00e0 la Sallaz en 1947 comme pianiste \u00e0 tout faire! Sa carri\u00e8re lui a permis de rencontrer des artistes dont la liste exhaustive donnerait le tournis, mais parmi lesquels on peut citer Francis Poulenc, Igor Stravinsky, Clara Haskil, Coleman Hawkins, Django Reinhardt & St\u00e9phane Grappelli, Fernandel, Andrex, Juliette Gr\u00e9co et l\u02b9entier du paysage musical romand! Il a par ailleurs particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de la Schubertiade qu\u02b9il a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er en compagnie d\u02b9Andr\u00e9 Charlet, et a particip\u00e9 \u00e0 la fameuse \u00e9mission Disque-Analyse en compagnie de Yette Perrin, Benjamin Romieux et Michel D\u00e9n\u00e9riaz entre 1954 et 1974. Aujourd\u02b9hui centenaire, JFZ joue toujours quotidiennement du piano, ce qu\u02b9il d\u00e9montrera d\u02b9ailleurs dans le cadre des \u00e9missions qui lui sont consacr\u00e9es \u00e0 l\u02b9occasion de cet anniversaire exceptionnel."], "alternativeTitle": ["Julien-Fran\u00e7ois Zbinden 1/5", "Julien-Fran\u00e7ois Zbinden 1/5 / VSS_2017-11-06T10:10:27_versus-ecouter", "Julien-Fran\u00e7ois Zbinden 1/5 / VSS_2017-11-06T10:10:27_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021044", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021044", "ece-9021039"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Philippe Jaenada : \"La Serpe\"", "id": "sound-0B01C518-30AC-4D4B-9115-69E4DF22E32B", "durationSec": 2507, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nFallait-il vraiment se replonger dans le proc\u00e8s du triple meurtre \u00e0 la serpe dont on accusa Henri Girard en 1941 ? Pourtant rod\u00e9 \u00e0 la pratique de la contre-enqu\u00eate, Philippe Jaenada s'interroge en \u00e9pluchant la vie d'un fils unique et g\u00e2t\u00e9, qui a perdu sa m\u00e8re tout petit et dont les frasques expliqueraient le massacre de son p\u00e8re, de la domestique et de sa tante une nuit o\u00f9 tous quatre se trouvent dans le ch\u00e2teau verrouill\u00e9 de celle-ci.\r\nPar son analyse d'un dossier \u00e9norme, l'auteur \u00e9voque les ann\u00e9es d'apr\u00e8s la 2\u00e8me guerre mondiale, \u00e9claire les diverses facettes de la personnalit\u00e9 du meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 et scrute chaque rouage de la machine judiciaire.\r\nN\u00e9 en 1964, Philippe Jaenada a publi\u00e9 une dizaine de romans. Il a re\u00e7u pour \" Le chameau sauvage \", le Prix Alexandre Vialatte et le Prix de Flore, et pour \"Sulak\", le Prix d'une Vie.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\r\nA lire : Philippe Jaenada : \" La Serpe \", Editions Julliard", "alternativeExcerpt": ["Fallait-il vraiment se replonger dans le proc\u00e8s du triple meurtre \u00e0 la serpe dont on accusa Henri Girard en 1941 ? Pourtant rod\u00e9 \u00e0 la pratique de la contre-enqu\u00eate, Philippe Jaenada s\u02b9interroge en \u00e9pluchant la vie d\u02b9un fils unique et g\u00e2t\u00e9, qui a perdu sa m\u00e8re tout petit et dont les frasques expliqueraient le massacre de son p\u00e8re, de la domestique et de sa tante une nuit o\u00f9 tous quatre se trouvent dans le ch\u00e2teau verrouill\u00e9 de celle-ci.\nPar son analyse d\u02b9un dossier \u00e9norme, l\u02b9auteur \u00e9voque les ann\u00e9es d\u02b9apr\u00e8s la 2\u00e8me guerre mondiale, \u00e9claire les diverses facettes de la personnalit\u00e9 du meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 et scrute chaque rouage de la machine judiciaire.\nN\u00e9 en 1964, Philippe Jaenada a publi\u00e9 une dizaine de romans. Il a re\u00e7u pour \" Le chameau sauvage \", le Prix Alexandre Vialatte et le Prix de Flore, et pour \"Sulak\", le Prix d\u02b9une Vie.\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire : Philippe Jaenada : \" La Serpe \", Editions Julliard", "Fallait-il vraiment se replonger dans le proc\u00e8s du triple meurtre \u00e0 la serpe dont on accusa Henri Girard en 1941 ? Pourtant rod\u00e9 \u00e0 la pratique de la contre-enqu\u00eate, Philippe Jaenada s\u02b9interroge en \u00e9pluchant la vie d\u02b9un fils unique et g\u00e2t\u00e9, qui a perdu sa m\u00e8re tout petit et dont les frasques expliqueraient le massacre de son p\u00e8re, de la domestique et de sa tante une nuit o\u00f9 tous quatre se trouvent dans le ch\u00e2teau verrouill\u00e9 de celle-ci.\nPar son analyse d\u02b9un dossier \u00e9norme, l\u02b9auteur \u00e9voque les ann\u00e9es d\u02b9apr\u00e8s la 2\u00e8me guerre mondiale, \u00e9claire les diverses facettes de la personnalit\u00e9 du meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 et scrute chaque rouage de la machine judiciaire.\nN\u00e9 en 1964, Philippe Jaenada a publi\u00e9 une dizaine de romans. Il a re\u00e7u pour \" Le chameau sauvage \", le Prix Alexandre Vialatte et le Prix de Flore, et pour \"Sulak\", le Prix d\u02b9une Vie.\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire : Philippe Jaenada : \" La Serpe \", Editions Julliard", "Fallait-il vraiment se replonger dans le proc\u00e8s du triple meurtre \u00e0 la serpe dont on accusa Henri Girard en 1941 ? Pourtant rod\u00e9 \u00e0 la pratique de la contre-enqu\u00eate, Philippe Jaenada s\u02b9interroge en \u00e9pluchant la vie d\u02b9un fils unique et g\u00e2t\u00e9, qui a perdu sa m\u00e8re tout petit et dont les frasques expliqueraient le massacre de son p\u00e8re, de la domestique et de sa tante une nuit o\u00f9 tous quatre se trouvent dans le ch\u00e2teau verrouill\u00e9 de celle-ci.\nPar son analyse d\u02b9un dossier \u00e9norme, l\u02b9auteur \u00e9voque les ann\u00e9es d\u02b9apr\u00e8s la 2\u00e8me guerre mondiale, \u00e9claire les diverses facettes de la personnalit\u00e9 du meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 et scrute chaque rouage de la machine judiciaire.\nN\u00e9 en 1964, Philippe Jaenada a publi\u00e9 une dizaine de romans. Il a re\u00e7u pour \" Le chameau sauvage \", le Prix Alexandre Vialatte et le Prix de Flore, et pour \"Sulak\", le Prix d\u02b9une Vie.\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire : Philippe Jaenada : \" La Serpe \", Editions Julliard"], "alternativeTitle": ["Philippe Jaenada : \"La Serpe\"", "Philippe Jaenada : \"La Serpe\" / VSS_2017-11-06T11:09:16_versus-lire", "Philippe Jaenada : \"La Serpe\" / VSS_2017-11-06T11:09:16_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021045", "ece-9021041"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Antibior\u00e9sistance \u00e0 la Une!", "id": "sound-D9283998-88AE-435F-8744-BF01BAF94623", "durationSec": 2402, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nA l'occasion de la semaine \"Pour un bon usage des antibiotiques, fer de lance de la lutte contre l'antibio-r\u00e9sistance\", lanc\u00e9e par l'OMS, et que la Suisse a rejoint cette ann\u00e9e, \"Versus Penser\" se penche sur l'avenir des indispensables antibiotiques, dont peu de nouveaux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es et dont les souches bact\u00e9riennes r\u00e9sistantes ont pourtant prolif\u00e9r\u00e9.\r\nAvec en direct le professeur Stephan Harbarth, infectiologue et le v\u00e9t\u00e9rinaire cantonale valaisan J\u00e9r\u00f4me Barras. \r\nAgenda: du 13 au 19 novembre 2017: \"Semaine pour un bon usage des antibiotiques\" par l'OMS\r\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la semaine \"Pour un bon usage des antibiotiques, fer de lance de la lutte contre l'antibio-r\u00e9sistance\", lanc\u00e9e par l'OMS, et que la Suisse a rejoint cette ann\u00e9e, \"Versus Penser\" se penche sur l'avenir des indispensables antibiotiques, dont peu de nouveaux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es et dont les souches bact\u00e9riennes r\u00e9sistantes ont pourtant prolif\u00e9r\u00e9.\nAvec en direct le professeur Stephan Harbarth, infectiologue et le v\u00e9t\u00e9rinaire cantonale valaisan J\u00e9r\u00f4me Barras. \nAgenda: du 13 au 19 novembre 2017: \"Semaine pour un bon usage des antibiotiques\" par l'OMS\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "A l'occasion de la semaine \"Pour un bon usage des antibiotiques, fer de lance de la lutte contre l'antibio-r\u00e9sistance\", lanc\u00e9e par l'OMS, et que la Suisse a rejoint cette ann\u00e9e, \"Versus Penser\" se penche sur l'avenir des indispensables antibiotiques, dont peu de nouveaux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es et dont les souches bact\u00e9riennes r\u00e9sistantes ont pourtant prolif\u00e9r\u00e9.\nAvec en direct le professeur Stephan Harbarth, infectiologue et le v\u00e9t\u00e9rinaire cantonale valaisan J\u00e9r\u00f4me Barras. \nAgenda: du 13 au 19 novembre 2017: \"Semaine pour un bon usage des antibiotiques\" par l'OMS\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "A l'occasion de la semaine \"Pour un bon usage des antibiotiques, fer de lance de la lutte contre l'antibio-r\u00e9sistance\", lanc\u00e9e par l'OMS, et que la Suisse a rejoint cette ann\u00e9e, \"Versus Penser\" se penche sur l'avenir des indispensables antibiotiques, dont peu de nouveaux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es et dont les souches bact\u00e9riennes r\u00e9sistantes ont pourtant prolif\u00e9r\u00e9.\nAvec en direct le professeur Stephan Harbarth, infectiologue et le v\u00e9t\u00e9rinaire cantonale valaisan J\u00e9r\u00f4me Barras. \nAgenda: du 13 au 19 novembre 2017: \"Semaine pour un bon usage des antibiotiques\" par l'OMS\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Antibior\u00e9sistance \u00e0 la Une!", "Antibior\u00e9sistance \u00e0 la Une! / VSS_2017-11-06T09:12:42_versus-penser", "Antibior\u00e9sistance \u00e0 la Une! / VSS_2017-11-06T09:12:42_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919432.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021042", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021042", "ece-9021038"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 06.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5EFE313-64B2-402C-BE12-EE974BE3CDCD", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-11-06T10:16:43_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-11-06T10:16:43_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9040084", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9040084", "ece-9040068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les dangers des stents biod\u00e9gradables", "id": "sound-F7DA12DC-1540-4EB8-AC9B-538A8E1B26C0", "durationSec": 626, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher vous parle de cardiologie avec une nouvelle inqui\u00e9tante. Des chercheurs de l'h\u00f4pital de l'\u00cele, \u00e0 Bern, sont arriv\u00e9s \u00e0 la conclusion que les stents biod\u00e9gradables pourraient occasionner des infarctus. \r\nLe point avec Eric Eeckhout, m\u00e9decin chef de l'Unit\u00e9 de cardiologie interventionnelle du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher vous parle de cardiologie avec une nouvelle inqui\u00e9tante. Des chercheurs de l\u2019h\u00f4pital de l\u2019\u00cele, \u00e0 Bern, sont arriv\u00e9s \u00e0 la conclusion que les stents biod\u00e9gradables pourraient occasionner des infarctus. \nLe point avec Eric Eeckhout, m\u00e9decin chef de l\u2019Unit\u00e9 de cardiologie interventionnelle du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)."], "alternativeTitle": ["Les dangers des stents biod\u00e9gradables / CQFD_2017-11-06T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 06.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardiologue, m\u00e9decin chef de l'unit\u00e9 de cardiologie interventionnelle du CHUV", "name": "Eeckhout, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9021208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'exp\u00e9rience du mois: comment \u00e9viter l'intoxication aux fum\u00e9es dans un incendie?", "id": "sound-15BB3714-AAED-4E43-A8A5-E6E1C7AEF125", "durationSec": 557, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en images. \r\nAujourd'hui, Bastien Confino explique comment \u00e9viter d'\u00eatre asphyxi\u00e9 dans un incendie. Avec Patrick Di Natale, responsable m\u00e9thodologique du simulateur d'incendie de la Rama.\r\n\r\nChaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en images. \r\nAujourd'hui, Bastien Confino explique comment \u00e9viter d'\u00eatre asphyxi\u00e9 dans un incendie. Avec Patrick Di Natale, responsable m\u00e9thodologique du simulateur d'incendie de la Rama.", "alternativeExcerpt": ["Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en images. \nAujourd'hui, Bastien Confino explique comment \u00e9viter d'\u00eatre asphyxi\u00e9 dans un incendie. Avec Patrick Di Natale, responsable m\u00e9thodologique du simulateur d\u2019incendie de la Rama."], "alternativeTitle": ["L'exp\u00e9rience du mois: comment \u00e9viter l'intoxication aux fum\u00e9es dans un incendie? / CQFD_2017-11-06T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 06.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable m\u00e9thodologique du simulateur d'incendie de la Rama", "name": "Di Natale, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9021203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une \"physio\" pour r\u00e9cup\u00e9rer apr\u00e8s un AVC", "id": "sound-14F9B02A-B4D3-4367-BD8E-176E173A5F03", "durationSec": 1372, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Saj, Arnaud\r\nSt\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz s'int\u00e9resse \u00e0 une recherche en cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Son but: soigner les troubles neurologiques apr\u00e8s un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (AVC). Elle consiste \u00e0 utiliser l'IRM et l'\u00e9lectroenc\u00e9phalogramme pour faire une sorte de physioth\u00e9rapie du cerveau en utilisant le principe du neurofeedback.\r\nLes explications d'Arnaud Saj, neuropsychologue aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). Reportage au Brain and Behaviour Laborytory des HUG.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz s'int\u00e9resse \u00e0 une recherche en cours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Son but: soigner les troubles neurologiques apr\u00e8s un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (AVC). Elle consiste \u00e0 utiliser l\u2019IRM et l'\u00e9lectroenc\u00e9phalogramme pour faire une sorte de physioth\u00e9rapie du cerveau en utilisant le principe du neurofeedback.\nLes explications d'Arnaud Saj, neuropsychologue aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). Reportage au Brain and Behaviour Laborytory des HUG."], "alternativeTitle": ["Une \"physio\" pour r\u00e9cup\u00e9rer apr\u00e8s un AVC / CQFD_2017-11-06T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 06.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9021205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Djihadisme et sacrifice", "id": "sound-E862C589-F30D-451D-A5E6-B1E6DFB572C5", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rogozinski, Jacob\r\nDepuis des d\u00e9cennies maintenant, on assiste dans nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 une sacralisation de la vie. Avec la mont\u00e9e du djihadisme, le sacrifice de sa vie pour une id\u00e9ologie, une cause ou une religion refait surface avec force. Nous en explorons les raisons avec Jacob Rogozinski, philosophe et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg et auteur de l'ouvrage \"Djihadisme: le retour du sacrifice\" (\u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer).\r\n\r\n* * Depuis des d\u00e9cennies maintenant, on assiste dans nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 une sacralisation de la vie. Avec la mont\u00e9e du djihadisme, le sacrifice de sa vie pour une id\u00e9ologie, une cause ou une religion refait surface avec force. Nous en explorons les raisons avec Jacob Rogozinski, philosophe et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg et auteur de l'ouvrage \"Djihadisme: le retour du sacrifice\" (\u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer).", "alternativeTitle": ["Tribu du 06.11.2017", "Tribu du 06.11.2017", "Djihadisme et sacrifice / TRI_2017-11-06T11:04:15_tribu", "Djihadisme et sacrifice / TRI_2017-11-06T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Depuis des d\u00e9cennies maintenant, on assiste dans nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 une sacralisation de la vie. Avec la mont\u00e9e du djihadisme, le sacrifice de sa vie pour une id\u00e9ologie, une cause ou une religion refait surface avec force. Nous en explorons les raisons avec Jacob Rogozinski, philosophe et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg et auteur de l\u02b9ouvrage \"Djihadisme: le retour du sacrifice\" (\u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer).", "Depuis des d\u00e9cennies maintenant, on assiste dans nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 une sacralisation de la vie. Avec la mont\u00e9e du djihadisme, le sacrifice de sa vie pour une id\u00e9ologie, une cause ou une religion refait surface avec force. Nous en explorons les raisons avec Jacob Rogozinski, philosophe et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg et auteur de l\u02b9ouvrage \"Djihadisme: le retour du sacrifice\" (\u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021136", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021136", "ece-9021135"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.11.2017", "id": "sound-EB9A1B9B-6039-45C1-9F87-AA25170BE04B", "durationSec": 3555, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie du chanteur Marc Aymon pour son nouveau projet \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9 ! Chansons \u00e9ternelles\" qui sort le 06 novembre 2017.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant des chasseurs - Mayen de la Zour, 50 CH 1965 Savi\u00e8se.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:11:59-12:12:17 / * Alain Monney, Thierry Romanens, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.11.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-11-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 06.11.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Savi\u00e8se (VS) avec le chanteur Marc Aymon pour son nouveau projet \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9 ! Chansons \u00e9ternelles\" 1/5 / DIC_2017-11-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs \u00e0 Savi\u00e8se (VS) avec le chanteur Marc Aymon pour son nouveau projet \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9 ! Chansons \u00e9ternelles\" 1/5 / DIC_2017-11-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du chanteur Marc Aymon pour son nouveau projet \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9 ! Chansons \u00e9ternelles\" qui sort le 06 novembre 2017.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant des chasseurs - Mayen de la Zour, 50 CH 1965 Savi\u00e8se.", "Les Dicodeurs sont en compagnie du chanteur Marc Aymon pour son nouveau projet \"\u00d4 bel \u00e9t\u00e9 ! Chansons \u00e9ternelles\" qui sort le 06 novembre 2017.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant des chasseurs - Mayen de la Zour, 50 CH 1965 Savi\u00e8se."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021133", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021133", "ece-9021131"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Romans d'ados, la suite. Que sont-ils devenus?", "id": "sound-582A0D5D-5EE1-45FA-B79C-3F2EC9A5A1D8", "durationSec": 3216, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSouvenez-vous, pendant sept ans, la r\u00e9alisatrice genevoise B\u00e9atrice Bakhti et le producteur Nasser Bakhti suivaient sept adolescents d'Yverdon et en tiraient une saga \u00e0 succ\u00e8s en quatre \u00e9pisode intitul\u00e9e \"Romans d'ados\" (2010). Ils reviennent aujourd'hui avec la suite, \"Romans d'adultes\", sorti cet automne 2017 dans les salles romandes, car cinq des sept jeunes ont accept\u00e9 de poursuivre l'aventure.\r\n\"Romans d'adultes\", c'est donc deux \u00e9pisodes qui nous donnent des nouvelles de Thys, Rachel, M\u00e9lanie, Jordann et Xavier. B\u00e9atrice et Nasser Bakhti ainsi que Jordann sont les invit\u00e9s de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeTitle": ["Nectar du 06.11.2017", "Nectar du 06.11.2017", "Romans d\u02b9ados, la suite. Que sont-ils devenus? / NTR_2017-11-06T12:06:00_nectar", "Romans d\u02b9ados, la suite. Que sont-ils devenus? / NTR_2017-11-06T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Souvenez-vous, pendant sept ans, la r\u00e9alisatrice genevoise B\u00e9atrice Bakhti et le producteur Nasser Bakhti suivaient sept adolescents d\u02b9Yverdon et en tiraient une saga \u00e0 succ\u00e8s en quatre \u00e9pisode intitul\u00e9e \"Romans d\u02b9ados\" (2010). Ils reviennent aujourd\u02b9hui avec la suite, \"Romans d\u02b9adultes\", sorti cet automne 2017 dans les salles romandes, car cinq des sept jeunes ont accept\u00e9 de poursuivre l\u02b9aventure.\n\n\"Romans d\u02b9adultes\", c\u02b9est donc deux \u00e9pisodes qui nous donnent des nouvelles de Thys, Rachel, M\u00e9lanie, Jordann et Xavier. B\u00e9atrice et Nasser Bakhti ainsi que Jordann sont les invit\u00e9s de Rapha\u00eble Bouchet.", "Souvenez-vous, pendant sept ans, la r\u00e9alisatrice genevoise B\u00e9atrice Bakhti et le producteur Nasser Bakhti suivaient sept adolescents d\u02b9Yverdon et en tiraient une saga \u00e0 succ\u00e8s en quatre \u00e9pisode intitul\u00e9e \"Romans d\u02b9ados\" (2010). Ils reviennent aujourd\u02b9hui avec la suite, \"Romans d\u02b9adultes\", sorti cet automne 2017 dans les salles romandes, car cinq des sept jeunes ont accept\u00e9 de poursuivre l\u02b9aventure.\n\n\"Romans d\u02b9adultes\", c\u02b9est donc deux \u00e9pisodes qui nous donnent des nouvelles de Thys, Rachel, M\u00e9lanie, Jordann et Xavier. B\u00e9atrice et Nasser Bakhti ainsi que Jordann sont les invit\u00e9s de Rapha\u00eble Bouchet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021062", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur, r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma, R\u00e9alisateur", "name": "Bakhti, Nasser", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice, R\u00e9alisateur", "name": "Bakhti, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021062", "ece-9021061"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Exil et exode - Formation  (1/5) : Enseignement et recherche", "id": "sound-E3416206-DC8F-497C-B2A9-0D5703F83712", "durationSec": 1774, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Enseignement et recherche\r\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'Exode des H\u00e9breux hors d'Egypte et de leur exil en compagnie de Thomas R\u00f6mer, ex\u00e9g\u00e8te, philologue et bibliste suisse d'origine allemande. Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Thomas R\u00f6mer devient professeur d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et occupe la chaire \"Milieux bibliques\" du Coll\u00e8ge de France \u00e0 partir de 2007.\r\nDimanche prochain \u00e0 21h25 sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"Exil, enqu\u00eate sur un mythe\", un documentaire de Ilan Ziv (Canada / France / 2012).\r\nIllustration: L'Exode de Jacob (vers 1535), Grand Curtius, Li\u00e8ge (Wikimedia Commons / Kleon3)\r\n\r\n* * Cette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'Exode des H\u00e9breux hors d'Egypte et de leur exil en compagnie de Thomas R\u00f6mer, ex\u00e9g\u00e8te, philologue et bibliste suisse d'origine allemande. Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Thomas R\u00f6mer devient professeur d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et occupe la chaire Milieux bibliques du Coll\u00e8ge de France \u00e0 partir de 2007. Dimanche prochain \u00e0 21h25 sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir Exil, enqu\u00eate sur un mythe, un documentaire de Ilan Ziv (Canada / France / 2012).\u00a0Illustration: L'Exode de Jacob (vers 1535), Grand Curtius, Li\u00e8ge (Wikimedia Commons / Kleon3)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 06.11.2017", "Exil et exode - Formation  (1/5) / HV_2017-11-06T13:30:00_histoire-vivante", "Histoire vivante du 06.11.2017", "Exil et exode - Formation  (1/5) / HV_2017-11-06T13:30:00_histoire-vivante"], "alternativeExcerpt": ["Enseignement et recherche\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'Exode des H\u00e9breux hors d'Egypte et de leur exil en compagnie de Thomas R\u00f6mer, ex\u00e9g\u00e8te, philologue et bibliste suisse d'origine allemande. Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Thomas R\u00f6mer devient professeur d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et occupe la chaire \"Milieux bibliques\" du Coll\u00e8ge de France \u00e0 partir de 2007.\nDimanche prochain \u00e0 21h25 sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"Exil, enqu\u00eate sur un mythe\", un documentaire de Ilan Ziv (Canada / France / 2012).\n\u00a0\nIllustration: L'Exode de Jacob (vers 1535), Grand Curtius, Li\u00e8ge (Wikimedia Commons / Kleon3)", "Enseignement et recherche\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 l'Exode des H\u00e9breux hors d'Egypte et de leur exil en compagnie de Thomas R\u00f6mer, ex\u00e9g\u00e8te, philologue et bibliste suisse d'origine allemande. Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Thomas R\u00f6mer devient professeur d'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et occupe la chaire \"Milieux bibliques\" du Coll\u00e8ge de France \u00e0 partir de 2007.\nDimanche prochain \u00e0 21h25 sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"Exil, enqu\u00eate sur un mythe\", un documentaire de Ilan Ziv (Canada / France / 2012).\n\u00a0\nIllustration: L'Exode de Jacob (vers 1535), Grand Curtius, Li\u00e8ge (Wikimedia Commons / Kleon3)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021111", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021111", "ece-9021110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'INTESTIN 1/5 - Mes selles pour ta sant\u00e9", "id": "sound-1C9BCAAC-2641-4075-AA8B-3A046034C570", "durationSec": 1527, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il \u00e9tait physicien, elle \u00e9tait m\u00e9decin, ils sont aujourd'hui \u00e0 la retraite et il y a trois mois, parce qu'il souffrait trop, elle a donn\u00e9 ses selles \u00e0 son mari. Une transplantation f\u00e9cale faite par endoscopie pour permettre \u00e0 Jean-Pierre de reconstruire sa flore intestinale- que l'on appelle aussi microbiote- totalement d\u00e9vast\u00e9e par une bact\u00e9rie r\u00e9sistante contre laquelle les antibiotiques ne pouvaient rien.\r\nReportage : Francine del Coso\r\nR\u00e9alisation : Matthieu Ramsauer\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * Il \u00e9tait physicien, elle \u00e9tait m\u00e9decin, ils sont aujourd'hui \u00e0 la retraite et il y a trois mois, parce qu'il souffrait trop, elle a donn\u00e9 ses selles \u00e0 son mari. Une transplantation f\u00e9cale faite par endoscopie pour permettre \u00e0 Jean-Pierre de reconstruire sa flore intestinale- que l'on appelle aussi microbiote- totalement d\u00e9vast\u00e9e par une bact\u00e9rie r\u00e9sistante contre laquelle les antibiotiques ne pouvaient rien.\r\nReportage : Francine del Coso\r\nR\u00e9alisation : Matthieu Ramsauer\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 06.11.2017", "L'INTESTIN 1/5 - Mes selles pour ta sant\u00e9 / VAC_2017-11-06T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 06.11.2017", "L'INTESTIN 1/5 - Mes selles pour ta sant\u00e9 / VAC_2017-11-06T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Il \u00e9tait physicien, elle \u00e9tait m\u00e9decin, ils sont aujourd\u02b9hui \u00e0 la retraite et il y a trois mois, parce qu\u02b9il souffrait trop, elle a donn\u00e9 ses selles \u00e0 son mari. Une transplantation f\u00e9cale faite par endoscopie pour permettre \u00e0 Jean-Pierre de reconstruire sa flore intestinale- que l\u02b9on appelle aussi microbiote- totalement d\u00e9vast\u00e9e par une bact\u00e9rie r\u00e9sistante contre laquelle les antibiotiques ne pouvaient rien.\n\nReportage : Francine del Coso\nR\u00e9alisation : Matthieu Ramsauer\nProduction: Marc Giouse", "Il \u00e9tait physicien, elle \u00e9tait m\u00e9decin, ils sont aujourd\u02b9hui \u00e0 la retraite et il y a trois mois, parce qu\u02b9il souffrait trop, elle a donn\u00e9 ses selles \u00e0 son mari. Une transplantation f\u00e9cale faite par endoscopie pour permettre \u00e0 Jean-Pierre de reconstruire sa flore intestinale- que l\u02b9on appelle aussi microbiote- totalement d\u00e9vast\u00e9e par une bact\u00e9rie r\u00e9sistante contre laquelle les antibiotiques ne pouvaient rien.\n\nReportage : Francine del Coso\nR\u00e9alisation : Matthieu Ramsauer\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/9060466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021108", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021108", "ece-9021107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Gr\u00e9goire Furrer rencontre Georges Schwizgebel", "id": "sound-3D001EDE-2877-408E-AB10-F474221331C7", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pour la premi\u00e8re fois Gr\u00e9goire Furrer, fondateur et directeur du Montreux Comedy rencontre Georges Schwizgebel, animateur de cin\u00e9ma d'animation suisse", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 06.11.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Gr\u00e9goire Furrer rencontre Georges Schwizgebel / PRV_2017-11-06T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 06.11.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Gr\u00e9goire Furrer rencontre Georges Schwizgebel / PRV_2017-11-06T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois Gr\u00e9goire Furrer, fondateur et directeur du Montreux Comedy rencontre Georges Schwizgebel, animateur de cin\u00e9ma d'animation suisse", "Pour la premi\u00e8re fois Gr\u00e9goire Furrer, fondateur et directeur du Montreux Comedy rencontre Georges Schwizgebel, animateur de cin\u00e9ma d'animation suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/9061470.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9021142", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Furrer, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"name": "Schwizgebel, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9021142", "ece-9021141"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1634407", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950043", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BUGNON, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950043"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1634404", "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Centenaire de la r\u00e9volution russe: les r\u00f4les de la Suisse", "Portrait du prince Ben Salmane: entretien avec Mohammad-Mahmoud Ould Mohamedou, Prof. histoire inter. IHEID", "GE: 150 emplois menac\u00e9s chez ABB S\u00e9cheron", "Belgique: la pr\u00e9sence de Carles Puigdemont agite le pays", "Arabie Saoudite: portrait du prince h\u00e9ritier Ben Salmane", "19h30", "Paradise papers: les pr\u00e9cisions du Prof. Luc Th\u00e9venoz, Dir. centre droit bancaire et financier UNIGE", "Football: l'\u00e9quipe de Suisse s'est r\u00e9unie \u00e0 J - 3", "Litt\u00e9rature: Goncourt et Renaudot, l'histoire fait recette", "\"Borg - McEnroe\": plus vrais que nature au cin\u00e9ma", "Th\u00e9ologie: universit\u00e9s et haute \u00e9cole en concurrence", "Paradise papers: la Suisse touch\u00e9e \u00e0 un haut niveau", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949982", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le groupe envisageait m\u00eame au d\u00e9but de l'ann\u00e9e de totalement fermer son site genevois.", "L'ex -pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Catalogne a d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude du gouvernement espagnol \"loin de la pratique d\u00e9mocratique\".", "Vladimir Petkovic doit regonfler ses joueurs \u00e0 bloc.", "Les lecteurs aiment se plonger dans le pass\u00e9 ou tenter de comprendre les basculements de l'humanit\u00e9.", "Ce film ressuscite au cin\u00e9ma une finale de Wimbledon vieille de 37 ans.", "L\u2019ouverture cette ann\u00e9e d\u2019une haute \u00e9cole de th\u00e9ologie \u00e0 Saint-L\u00e9gier alimente les d\u00e9bats.", "La gestion des milliards angolais par Jean-Claude Bastos cr\u00e9e la pol\u00e9mique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8949965", "ece-8949982"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1634405", "durationSec": 1862, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VD: le vin orange a la cote", "Allemagne: la COP 23 d\u00e9bute \u00e0 Bonn", "L'invit\u00e9e culturelle: Eug\u00e9nie Rebetez pr\u00e9sente \"Bienvenue\"", "FR / St Nicolas: les pr\u00e9cisions de Laurent Dietrich, Conseiller communal", "FR / Lutte contre le travail au noir: entretien avec Charles de Reyff, chef du service public de l'emploi (FR)", "VS: une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil d\u2019Etat d\u00e9fend le projet JO Sion 2026", "12h45", "Texas: une nouvelle fusillade de masse \u00e9branle les Etats-Unis", "Simonetta Sommaruga milite pour les r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9tenus en Libye", "Easygov simplifie les d\u00e9marches entre le monde \u00e9conomique et les autorit\u00e9s", "Catalogne: l'ex-pr\u00e9sident Carles Puigdemont a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous condition en Belgique", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Sa production est rare, m\u00eame s\u2019il commence \u00e0 \u00eatre pris\u00e9 des gastronomes, pour ses ar\u00f4mes particuliers.", "Pr\u00e8s de 200 pays vont tenter de concr\u00e9tiser les engagement sign\u00e9s \u00e0 Paris en 2015.", "Il s'agit de la nouvelle cr\u00e9ation de la danseuse et chor\u00e9graphe jurassienne.", "26 morts et une vingtaine de bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 abatttus dans une \u00e9glise par un ancien militaire.", "Son op\u00e9ration vise \u00e0 accueillir les migrants les plus fragiles en Europe.", "Ce nouveau portail permet notamment de cr\u00e9er une nouvelle entreprise.", "Le pr\u00e9sident destitu\u00e9 et quatre de ses ministres s'\u00e9taient livr\u00e9s \u00e0 la police, \u00e0 Bruxelles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950014", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950692", "ece-8950014"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "RESTAURANT"], "id": "asset-1634406", "durationSec": 1015, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la Fondation Perce-Neige aux Hauts-Geneveys dans le canton de Neuch\u00e2tel pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien Von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["HAUTS-GENEVEYS, LES", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: une campagne est lanc\u00e9e pour stimuler les jeunes \u00e0 bien choisir leur apprentissage", "Rencontre avec Vincent Martinez, directeur de la Fondation Perce-Neige", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Alain Gerber, ma\u00eetre socioprofessionnel \u00e0 la fond. Perce-Neige", "VS: portrait d'un cuisinier chinois install\u00e9 depuis plus de 25 ans", "JU: l\u2019avanc\u00e9e des travaux du projet \"Del\u00e9mont mar\u00e9e basse\" vue du ciel", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est Nathan Marchon, un jeune hockeyeur de Fribourg-Gott\u00e9ron, qui en est l\u2019ambassadeur.", "Monsieur Luo fait d\u00e9couvrir \u00e0 la population locale sa cuisine, typique de Shanga\u00ef."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949990", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FAWER, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "HOCHSTAETTER, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950646", "ece-8949973", "ece-8949990"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tous les buts", "source": "gico", "title": "05.11.2017", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1619332", "durationSec": 835, "publicationDate": "2017-11-05T23:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Tous les buts !", "Tous les buts !", "Tous les buts !"], "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9sum\u00e9 dynamique des matches de foot et de hockey du week-end.", "Le r\u00e9sum\u00e9 dynamique des matches de foot et de hockey du week-end."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950727", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950727"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Dieu, le travail et l'argent: comment la R\u00e9forme a divis\u00e9 l'\u00e9conomie suisse", "genres": ["Histoire suisse"], "id": "asset-1617657", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-11-05T21:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1634577", "durationSec": 3006, "publicationDate": "2017-11-05T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Tariq Ramadan dans la tourmente\n- Paysans sous pression\n- Dans la peau d'un SDF", "- Tariq Ramadan dans la tourmente\n- Paysans sous pression\n- Dans la peau d'un SDF", "- Tariq Ramadan dans la tourmente\n- Paysans sous pression\n- Dans la peau d'un SDF", "- Tariq Ramadan dans la tourmente\n- Paysans sous pression\n- Dans la peau d'un SDF", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine", "La nouvelle fiscalit\u00e9 agricole plonge de nombreux paysans dans l\u2019angoisse au moment de prendre leur retraite. Avec des factures de plusieurs centaines de milliers de francs \u00e0 la cl\u00e9, enqu\u00eate.", "Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale, vice-pr\u00e9sidente des verts suisses.", "Vivre, dormir, trouver \u00e0 manger dans la rue, c\u2019est l\u2019exp\u00e9rience tent\u00e9e par un \u00e9tudiant genevois. Pour son travail de maturit\u00e9, il a pass\u00e9 un mois  dans la peau d\u2019un SDF.", "Les accusations contre l\u2019islamologue et th\u00e9ologien suisse cr\u00e9ent une onde de choc d\u00e9vastatrice dans la communaut\u00e9 musulmane francophone, reportage."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "C\u2019est pas tous les jours dimanches", "Tariq Ramadan dans la tourmente / Chacun sa croix / Paysans sous pression / Dans la peau d\u2019un SDF", "Paysans sous pression", "Chacun sa croix", "Dans la peau d\u2019un SDF", "Tariq Ramadan dans la tourmente", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950054", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAPST, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950615", "ece-8950573", "ece-8950715", "ece-8950054"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1614944", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-11-05T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Super League: Grasshopper \u2013 Lausanne-Sport (2-0)", "Sport dimanche", "Football / Challenge League: FC Schaffouse \u2013 NE Xamax FCS (1-2)", "Hockey / National League: premier bilan des perfomances de Gen\u00e8ve", "Voile: la 13e Route du Caf\u00e9 a pris le d\u00e9part", "Football / Super League: Sion \u2013 Zurich (1-1)", "Boxe: portrait de Samir Hotic, directeur sportif et entra\u00eeneur du Boxing Club Genevois", "Football / \u00e9quipe nationale: la Suisse va affronter l\u2019Irlande du Nord en barrage", "Football / Super League: B\u00e2le \u2013 Young Boys (1-1)", "Hockey / National League: premier bilan des performances de Bienne", "Hockey / National League: premier bilan des perfomances de Lausanne", "Marathon de New-York: cet \u00e9v\u00e8nement r\u00e9unit chaque ann\u00e9e plus de 50'000 participants", "Boxe / GE: 700 personnes ont assist\u00e9 \u00e0 un gala prometteur", "Hockey / National League: premier bilan des performances de Fribourg", "JO / Cor\u00e9e du Sud: des athl\u00e8tes helv\u00e9tiques s\u2019aligneront en ski de bosses", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950073", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Suisses, Justine Mettraux, Alan Roura et Bernard Stamm, sont au d\u00e9part.", "Classement + r\u00e9sultats.", "Les Suisses \u00e9taient \u00e0 l\u2019honneur."], "variantIds": ["ece-8950710", "ece-8950051", "ece-8950073"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Alerte bleue", "source": "gico", "title": "Alerte Bleue - Episode 1: Canada", "genres": ["Environnement, \u00e9cologie"], "id": "asset-1633794", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-11-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "Simon Ammann, son parcours, sa personnalit\u00e9 et ses derniers JO", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1613146", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-11-05T15:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Simon Ammann", "Entretien avec Simon Ammann", "En 2002, le sauteur \u00e0 ski Simon Ammann devenait une star plan\u00e9taire \u00e0 l'occasion des Jeux de Salt Lake City. \u00c0 36 ans, le Saint-Gallois a toujours du plaisir \u00e0 voler. Entretien et confidences avec un champion hors du commun.", "En 2002, le sauteur \u00e0 ski Simon Ammann devenait une star plan\u00e9taire \u00e0 l'occasion des Jeux de Salt Lake City. \u00c0 36 ans, le Saint-Gallois a toujours du plaisir \u00e0 voler. Entretien et confidences avec un champion hors du commun."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Entretien avec Simon Ammann", "Au coeur du sport, Entretien avec Simon Ammann"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876923", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8970596", "ece-8876923"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Projet for\u00eat de montagne", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625079", "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-11-05T12:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Projet F\u00f4ret de Montagne", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Les volontaires mobilis\u00e9s par l\u2019association Projet For\u00eat de montagne sont un soutien pr\u00e9cieux aux r\u00e9gions de montagne. Venus de toute l\u2019Europe, ils contribuent \u00e0 pr\u00e9server le d\u00e9licat \u00e9quilibre entre les activit\u00e9s humaines et la for\u00eat, comme dans ce p\u00e2turage valaisan o\u00f9 ils d\u00e9blaient les restes ligneux d\u2019une avalanche hivernale. Reportage de Rapha\u00ebl Engel."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Ensemble", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Ensemble", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Ensemble", "Les b\u00e9n\u00e9voles du \u00ab Projet For\u00eat de montagne \u00bb soutiennent les paysans valaisans", "Projet F\u00f4ret de Montagne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950088", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950010", "ece-8950713", "ece-8950732", "ece-8950088"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "title": "Trump sur pied de guerre", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1612242", "durationSec": 910, "publicationDate": "2017-11-05T12:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Trump sur pied de guerre", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n'avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l'h\u00e9ritage de Barack Obama", "Trump sur pied de guerre", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n'avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l'h\u00e9ritage de Barack Obama", "Trump sur pied de guerre", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n'avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l'h\u00e9ritage de Barack Obama", "Trump sur pied de guerre", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n\u2019avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l\u2019h\u00e9ritage de Barack Obama.", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n'avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l'h\u00e9ritage de Barack Obama"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Trump sur pied de guerre", "Geopolitis", "Trump sur pied de guerre", "Geopolitis", "Trump sur pied de guerre", "Geopolitis", "Trump sur pied de guerre", "Les prolongements de l\u2019\u00e9mission", "David Sylvan: \"Je ne crois pas que Trump puisse d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord\"", "David Sylvan: \"Trump souhaite d\u00e9faire tout ce qu\u2019a construit Obama\"", "La politique \u00e9trang\u00e8re selon Donald Trump", "L\u2019escalade des tensions entre Donald Trump et Kim Jong-un", "Trump sur pied de guerre"], "imageURL": "//www.rts.ch/9007750.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950094", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950658", "ece-8950617", "ece-8950717", "ece-8950094"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "Culte de cl\u00f4ture du 500\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-1631688", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-11-05T10:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Culte de cl\u00f4ture du 500\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme\nEn direct et en Eurovision de la Cath\u00e9drale Saint-Pierre de Gen\u00e8ve (GE-Suisse)", "Le culte est \u00e9galement le point fort du Festival des jeunes protestants suisses qui rassemble sur 3 jours plus de 4500 jeunes \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par les pasteurs Vanessa Tr\u00fcb, Blaise Menu et Gottfried Locher, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse. Une c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 ne pas manquer sur le th\u00e8me de l'h\u00e9ritage que nous laisse la R\u00e9forme aujourd'hui, avec la participation de nombreux musiciens et chanteurs. Vincent Th\u00e9venaz est \u00e0 l'orgue.", "Le culte est \u00e9galement le point fort du Festival des jeunes protestants suisses qui rassemble sur 3 jours plus de 4500 jeunes \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par les pasteurs Vanessa Tr\u00fcb, Blaise Menu et Gottfried Locher, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse. Une c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 ne pas manquer sur le th\u00e8me de l'h\u00e9ritage que nous laisse la R\u00e9forme aujourd'hui, avec la participation de nombreux musiciens et chanteurs. Vincent Th\u00e9venaz est \u00e0 l'orgue."], "alternativeTitle": ["Culte", "Culte de cl\u00f4ture du 500\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme", "Culte de cl\u00f4ture du 500\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950099", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950099"]}, {"program": "Sur mesure", "source": "gico", "title": "B comme B\u00e9jart", "id": "asset-1630470", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-11-05T06:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sur mesure", "Sur mesure", "Sur mesure", "Sur mesure"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950108", "ece-8950730"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Premier rendez-vous avec Ted Robert", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-66E2F872-5D1A-4BE9-80CA-F66B376FE56C", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie / DAMS_2017-11-05T18:15:00_en-regie", "Dimanche am Sonntag du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038310"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brainstiming", "source": "siranau", "title": "Brainstiming : Les coll\u00e8gues chiants en open space", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A28F684E-F5C1-4F1A-A5E5-5C81E947D6F7", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Brainstiming", "Brainstiming / DAMS_2017-11-05T17:15:00_brainstiming", "Brainstiming / DAMS_2017-11-05T17:15:00_brainstiming"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882493.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038318", "ece-9038311"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 05.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB5F6CEF-C0BD-4394-AE1F-0C5C27D62A9C", "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou / DAMS_2017-11-05T17:45:00_le-gros-bisou", "Dimanche am Sonntag du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-5B47954E-81BF-4F37-A39E-08F113927B31", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au sommaire de la revue de presse al\u00e9manique: l'initiative \"No Billag\" soumise en peuple le 4 mars prochain, Simonetta Sommaruga qui milite pour l'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires en Europe et en Suisse et le nombre d'enfants transgenres en augmentation en Suisse.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30: Revue de presse al\u00e9manique ARNAUD\r\nEt Alain Arnaud... nous rejoint dans ce 12'30...\r\nBonjour!\r\nAlain... vous avez parcouru pour nous le reste de la presse dominicale al\u00e9manique... UN sujet pr\u00e9domine largement...\r\nC'est l'initiative... \"No Billag\"... qui sera soumise au peuple le 4 mars prochain...\r\nElle est dans tous les journaux. A commencer par le Sonntagsblick, qui lui consacre dix pleines pages. Pour d\u00e9noncer \u00e0 la une le silence assourdissant de toutes ces c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s al\u00e9maniques. Vous savez, on les appelle les \u00ab Promis \u00bb , ces stars du show-biz qui doivent leur carri\u00e8re \u00e0 la SSR, mais ne s'engagent pas pour son maintien. DJ Bobo, le rocker G\u00f6l\u00e4, la yodleuse M\u00e9lanie Oesch et beaucoup d'autres . Stefan Eicher, comme nous l'explique la Sonntagszeitung .\r\n*** Mais il y a des exceptions . ***\r\n... par exemple le tr\u00e8s chevelu Chris von Rohr, fondateur du groupe Krokus, grand admirateur de Christoph Blocher, mais aussi de la radio-t\u00e9l\u00e9vision publique. Dans son \u00e9dito, le r\u00e9dacteur en chef du Sonntagsblick d\u00e9nonce No Billag comme la premi\u00e8re initiative populaire n\u00e9olib\u00e9rale de l'histoire. Ses partisans ne veulent plus payer pour quelque chose qu'ils ne consomment pas. Mais alors, privatisons aussi les h\u00f4pitaux, les \u00e9coles, les CFF. Abolissons l'\u00e9tat social. Autant de r\u00e9flexions qui interpellent jusque dans les rangs m\u00eames de l'UDC .\r\n.L'UDC qui regroupe... le plus grand nombre d'adversaires de la SSR . \r\n. mais qui est divis\u00e9e, constate le m\u00eame Sonntagsblick. A l'exemple de J\u00fcrg Stahl, pr\u00e9sident du Conseil national, mais aussi de Swiss Olympic. Le premier citoyen du pays annonce qu'il dira non \u00e0 l'initiative, et qu'il prendra la co-pr\u00e9sidence du comit\u00e9 pour le \u00ab non \u00bb. Quant \u00e0 Jean-Michel Cina, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la SSR , il s'exprime dans les Zentral et Ostschweiz am Sonntag. Oui, la SSR va se serrer la ceinture. Economiser sur les frais g\u00e9n\u00e9raux, mais \u00e9pargner le programme.\r\nAutre programme... Alain.... celui... de \"Simonetta Sommaruga\".... qui milite pour l'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires en Europe et en Suisse \r\nDans la NZZ am Sonntag, la ministre de la justice \u00e9voque les conditions effroyables qui r\u00e8gnent dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s en Libye. Et dit vouloir en accueillir un certain nombre parmi les plus vuln\u00e9rables, des femmes et des enfants surtout. Elle entend convaincre ses partenaires europ\u00e9ens de son id\u00e9e: la dissuasion est une chose, l'accueil des vrais r\u00e9fugi\u00e9s en est une autre, alors qu'en Suisse, le nombre de demandes d'asile n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas depuis 2010. \r\nLe nombre d'enfants transgenres... lui... ne cesse d'augmenter Alain. \r\n. Sujet abord\u00e9 par le Sonntagsblick et la NZZ am Sonntag. Les mentalit\u00e9s \u00e9voluent, la peur du qu'en dira-t-on recule,  et les offres de soutien se multiplient. La clinique psychiatrique universitaire de Zurich \u00e9voque entre 5 et 8 nouvelles consultations par semaine. Et l'organisation Transgender Network Switzerland \u00e9value \u00e0 40'000 le nombre de personnes concern\u00e9es en Suisse. Ce qui justifie la r\u00e9vision pr\u00e9vue du code civile, qui doit faciliter les d\u00e9marches lors d'un changement de sexe. Parce qu'aujourd'hui, c'est toujours un parcours du combattant.", "alternativeExcerpt": ["Au sommaire de la revue de presse al\u00e9manique: l'initiative \"No Billag\" soumise en peuple le 4 mars prochain, Simonetta Sommaruga qui milite pour l\u2019accueil de r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires en Europe et en Suisse et le nombre d'enfants transgenres en augmentation en Suisse."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-11-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9010101.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038216", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Le plastique, la r\u00e9ponse parfaite \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation? Interview de Libero Zuppiroli", "id": "sound-B54A130A-CF88-4BC2-A104-57A1F977D24F", "durationSec": 932, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017;Libero Zuppiroli, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL\r\nRel\u00e9gu\u00e9 au rang d'emballage, montagne de d\u00e9chets, nocif pour la sant\u00e9: le plastique traine une mauvaise image. Il a pourtant marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. Leurs savantes architectures mol\u00e9culaires s'adaptent \u00e0 toutes les situations. Interview de Libero Zuppiroli, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * Le plastique, la r\u00e9ponse parfaite \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation? Interview de Libero Zuppiroli 12h30: Futur ant\u00e9rieur SALVI\r\nOn \u00e9voque \u00e0 pr\u00e9sent un mat\u00e9riau... Sans doute LE mat\u00e9riau du 20\u00e8me si\u00e8cle. \r\n\"Le plastique\"..... \r\nLe plastique... qui incarne la modernit\u00e9.... et qui symbolise notre soci\u00e9t\u00e9 de consommation. \r\nIl a envahi nos vies... mais son recyclage.... reste complexe. \r\nAlors... faut-il lui rendre sa noblesse... ou le bannir de nos supermarch\u00e9s?\r\nFutur Ant\u00e9rieur.... re\u00e7oit ce dimanche... Libero Zuppiroli..... un scientifique.... qui a vou\u00e9 une passion au plastique.  \r\nCe professeur honoraire \u00e0 l'EPFL est l'invit\u00e9.... de Manuela Salvi.\r\nC'\u00e9tait.... \"Futur Ant\u00e9rieur\".... une interview que vous pourrez r\u00e9\u00e9couter ce soir \u00e0 22h40 sur la Premi\u00e8re\r\n.... et en tout temps sur notre site internet: RTSINFO.ch", "alternativeExcerpt": ["Rel\u00e9gu\u00e9 au rang d\u2019emballage, montagne de d\u00e9chets, nocif pour la sant\u00e9: le plastique traine une mauvaise image. Il a pourtant marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. Leurs savantes architectures mol\u00e9culaires s\u2019adaptent \u00e0 toutes les situations. Interview de Libero Zuppiroli, professeur honoraire \u00e0 l\u2019EPFL.", "Rel\u00e9gu\u00e9 au rang d\u2019emballage, montagne de d\u00e9chets, nocif pour la sant\u00e9: le plastique traine une mauvaise image. Il a pourtant marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. Leurs savantes architectures mol\u00e9culaires s\u2019adaptent \u00e0 toutes les situations. Interview de Libero Zuppiroli, professeur honoraire \u00e0 l\u2019EPFL.", "Rel\u00e9gu\u00e9 au rang d\u2019emballage, montagne de d\u00e9chets, nocif pour la sant\u00e9: le plastique traine une mauvaise image. Il a pourtant marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. Leurs savantes architectures mol\u00e9culaires s\u2019adaptent \u00e0 toutes les situations. Interview de Libero Zuppiroli, professeur honoraire \u00e0 l\u2019EPFL."], "alternativeTitle": ["Le plastique, la r\u00e9ponse parfaite \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation? Interview de Libero Zuppiroli", "Le plastique, la r\u00e9ponse parfaite \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation? Interview de Libero Zuppiroli / 12H30_2017-11-05T12:40:00_futur-anterieur", "Le plastique, la r\u00e9ponse parfaite \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation? Interview de Libero Zuppiroli / 12H30_2017-11-05T12:40:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038217", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038217", "ece-9038215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Arabie saoudite proc\u00e8de \u00e0 une spectaculaire purge anticorruption", "id": "sound-3A937FE2-D245-492D-872D-6760AA3BF42F", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Onze princes et des dizaines de ministres, anciens et actuels, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s samedi soir en Arabie saoudite, selon des m\u00e9dias. Une purge sans pr\u00e9c\u00e9dent qui doit permettre au jeune prince h\u00e9ritier de consolider son pouvoir.\r\n\r\n* * L'Arabie saoudite proc\u00e8de \u00e0 une spectaculaire purge anticorruption 12h30: Purges politiques Arabie saoudite TERRANI\r\nCette purge politique... spectactulaire... en Arabie Saoudite.\r\nPas moins de onze princes.... quatre ministres en exercice.... et plus d'une trentaine d'anciens hauts-responsables ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s la nuit derni\u00e8re.... selon la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision... \"Al-Arabya\". \r\nYves Terrani... Ces arrestations ont eu lieu... suite \u00e0 la demande d'un comit\u00e9 anti-corruption... cr\u00e9\u00e9 quelques heures plus t\u00f4t par un d\u00e9cret royal.\r\n... Un comit\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9 par l'homme fort du royaume depuis quelques mois, le prince h\u00e9ritier Mohamed Ben Salman, 32 ans. Ce dernier est  l'inspirateur de cette purge qui consolide sa mainmise sur les diff\u00e9rentes forces de s\u00e9curit\u00e9 du royaume, longtemps partag\u00e9es entre les multiples lign\u00e9es de la famille souveraine. Parmi les personnalit\u00e9s arr\u00eat\u00e9es figurent le prince Miteb Ben Abdallah, consid\u00e9r\u00e9 un temps comme un possible pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne avant l'ascension inattendue du prince Mohammed. Interpell\u00e9s aussi le prince Alwalid Ben Talal richissime homme d'affaires, ainsi que l'ancien ministre des finances, Ibrahim al Assaf... Pour m\u00e9moire le prince h\u00e9ritier Mohammed Ben Salman a promis en octobre une Arabie saoudite \"mod\u00e9r\u00e9e\", en rupture avec l'image d'un pays longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme l'exportateur du wahhabisme, une version rigoriste de l'islam et qui a nourri nombre de djhihadistes \u00e0 travers le monde. Fils du roi Salman, celui que l'on surnomme MBS a lanc\u00e9 plusieurs chantiers de r\u00e9formes... notamment le droit de conduire pour les femmes... marquant ainsi le plus grand bouleversement culturel et \u00e9conomique de l'histoire moderne du royaume. Avec pour corollaire, une marginalisation de fait de la caste des religieux conservateurs.", "alternativeExcerpt": ["Onze princes et des dizaines de ministres, anciens et actuels, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s samedi soir en Arabie saoudite, selon des m\u00e9dias. Une purge sans pr\u00e9c\u00e9dent qui doit permettre au jeune prince h\u00e9ritier de consolider son pouvoir."], "alternativeTitle": ["L'Arabie saoudite proc\u00e8de \u00e0 une spectaculaire purge anticorruption / 12H30_2017-11-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058406.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038216", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Certains m\u00e9dicaments achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger pourraient \u00eatre rembours\u00e9s", "id": "sound-D0FC9AC1-ED72-44D8-AE5D-68FC7C94FA14", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stefan Meierhans, surveillant des prix\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral va pr\u00e9senter un projet afin de permettre aux caisses maladie de rembourser les m\u00e9dicaments qui ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0 des prix avantageux. Un revirement par rapport \u00e0 la pratique actuelle.\r\n\r\n* * Certains m\u00e9dicaments achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger pourraient \u00eatre rembours\u00e9s 12h30: Rembourser les m\u00e9docs achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger? BELZER\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral va pr\u00e9senter un projet.... pour permettre aux caisses maladies... de rembourser.... certains m\u00e9dicaments achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0 des prix plus avantageux.\r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le.... la NZZ am Sonntag ce matin...\r\nContact\u00e9 tout \u00e0 l'heure... \"l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique\"... confirme qu'un tel projet est en pr\u00e9paration. \r\nSylvie Belzer..... C'est l'une des propostions.... issue du groupe d'experts.... qui a travaill\u00e9 sur les \u00e9conomies possibles... dans le domaine de la sant\u00e9. \r\nOui effectivement. Parmi les 38 propostions de ce groupe d'experts, la possibiblit\u00e9 de rembourser certains m\u00e9dicaments achet\u00e9s moins chers \u00e0 l'\u00e9tranger. Il ne s'agirait toutefois que de m\u00e9dicaments \u00e9galement autoris\u00e9s en Suisse. Le surveillant des prix, Stefan Meierhans, faisait partie de ce groupe d'experts. Il rappelle que l'\u00e9cart de prix est \u00e9norme entre la Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger:\r\n Digas 0'54\" (le SON part de Lausanne)\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a toujours estim\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent que les assur\u00e9s devaient payer eux-m\u00eames les m\u00e9dicaments achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. Il s'agirait donc d'un revirement complet, impliquant une modification de la Lamal.\r\nSylvie Belzer, merci!", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va pr\u00e9senter un projet afin de permettre aux caisses maladie de rembourser les m\u00e9dicaments qui ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0 des prix avantageux. Un revirement par rapport \u00e0 la pratique actuelle."], "alternativeTitle": ["Certains m\u00e9dicaments achet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger pourraient \u00eatre rembours\u00e9s / 12H30_2017-11-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058451.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038216", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trump d\u00e9bute sa tourn\u00e9e en Asie en mettant en garde la Cor\u00e9e du Nord", "id": "sound-4BBE52D8-30F7-4C12-A4FE-8F6C9C1101BE", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nDonald Trump ne fera pas de concessions sur la Cor\u00e9e du Nord. A peine arriv\u00e9 \u00e0 Tokyo, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est montr\u00e9 ferme. Il veut constituer, avec ses alli\u00e9s japonais et sud-cor\u00e9ens, un front uni pour lutter contre les ambitions nucl\u00e9aires de Pyongyang.\r\n\r\n* * Trump d\u00e9bute sa tourn\u00e9e en Asie en mettant en garde la Cor\u00e9e du Nord 12h30: Trump au Japon BAUMGARTNER\r\nDonald Trump... ne fera pas de consession... sur la Cor\u00e9e du Nord.\r\nA peine arriv\u00e9 \u00e0 Tokyo... le pr\u00e9sident am\u00e9ricain... s'est montr\u00e9 ferme ce matin. \r\nIl veut constituer... avec ses alli\u00e9s japonais et sud-cor\u00e9ens... un front uni... pour lutter contre les ambitions nucl\u00e9aires de Pyongyang.\r\nDe Tokyo.... une correspondance.... de George Baumgartner.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump ne fera pas de concessions sur la Cor\u00e9e du Nord. A peine arriv\u00e9 \u00e0 Tokyo, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est montr\u00e9 ferme. Il veut constituer, avec ses alli\u00e9s japonais et sud-cor\u00e9ens, un front uni pour lutter contre les ambitions nucl\u00e9aires de Pyongyang."], "alternativeTitle": ["Trump d\u00e9bute sa tourn\u00e9e en Asie en mettant en garde la Cor\u00e9e du Nord / 12H30_2017-11-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058418.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038216", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le peintre grison Alois Carigiet \u00e0 l'honneur au Forum de l'histoire suisse de Schwyz", "id": "sound-D208F1E7-4EBB-4696-8F89-997B395A4BFA", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rebecca Sanders, commissaire de l'exposition des oeuvres d'Alo\u00efs Carigiet\r\nMort en 1985, le peintre grison Alois Carigiet a laiss\u00e9 derri\u00e8re lui une oeuvre qui c\u00e9l\u00e8bre la vie rurale de son canton d'origine. Mais c'est gr\u00e2ce aux traits du petit Ursli, que l'artiste est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre. Il est \u00e0 l'honneur d\u00e8s lundi au Forum de l'histoire suisse de Schwyz.\r\n\r\n* * Le peintre grison Alois Carigiet \u00e0 l'honneur au Forum de l'histoire suisse de Schwyz 12h30: Mag Expo Alois Carigiet GENDRE\r\n\"Alo\u00efs... Carigiet\" .... est l'un des peintres majeurs... de Suisse. \r\nMort en 1985....  le Grison.... a laiss\u00e9 derri\u00e8re lui... une oeuvre qui c\u00e9l\u00e8bre la vie rurale de son canton d'origine. \r\nMais c'est gr\u00e2ce aux traits du petit \"Ursli\"..... le pendant masculin de Heidi.... que l'artiste est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre. \r\nIl est \u00e0 l'honneur.... d\u00e8s demain.... au \"Forum de l'histoire suisse de Schwyz\". \r\nVisite de l'exposition.... avec Delphine Gendre.\r\n((Impossible de dissocier le nom d'Alois Carigiet de celui d'Ursli, le personnage qu'il a cr\u00e9\u00e9 avec l'auteure de livres pour enfants de Selina Ch\u00f6nz. Devenu ic\u00f4nique, la silhouette du gar\u00e7onnet s'est export\u00e9e bien au -del\u00e0 de son Engadine natale, comme nous l'explique Rebecca Sanders, commissaire de l'exposition:\r\nTRAD:\r\nLe livre \"Une cloche pour Ursli\" a \u00e9t\u00e9 traduit dans une dizaine de langues. En cor\u00e9en, japonais, farsi. Ursli est surtout appr\u00e9ci\u00e9 en Asie... et beaucoup de touristes japonais viennent en Suisse parce qu'ils veulent voir la patrie d'Ursli, d\u00e9couvrir cet univers... \r\nQuestion\r\nJe pense que c'est d'une part gr\u00e2ce \u00e0 la tr\u00e8s belle histoire de Selina Ch\u00f6nz: ce jeune gar\u00e7on qui se met \u00e0 la recherche d'une grande cloche pour la f\u00eate du printemps. C'est une histoire sur le passage \u00e0 l'\u00e2ge adulte, qui fait \u00e9cho en chacun de nous. Et d'autre part, il y a naturellement les dessins: Carigiet a r\u00e9ussi \u00e0 faire d'Ursli une ic\u00f4ne...on peut quasiment dire qu'il repr\u00e9sente l'identit\u00e9 nationale de la Suisse. Le petit Ursli est devenu un ambassadeur non seulement des Grisons, mais de la Suisse tout enti\u00e8re, et cela fait raisonnance dans le monde.\r\nUn style  intemporel, \u00e0 la fois sauvage et po\u00e9tique, le Ursli de Carigiet conna\u00eet un destin qui n'a rien \u00e0 envier \u00e0 celui de Heidi. Produits d\u00e9riv\u00e9s et adaptation sur grand \u00e9cran, Ursli a m\u00eame r\u00e9cemment fait son entr\u00e9e dans un c\u00e9l\u00e8bre parc d'attraction allemand.))\r\nCette exposition... des oeuvres d'Alo\u00efs Carigiet... est \u00e0 voir d\u00e8s demain.... au \"Forum de l'histoire suisse de Schwyz\".", "alternativeExcerpt": ["Mort en 1985, le peintre grison Alois Carigiet a laiss\u00e9 derri\u00e8re lui une oeuvre qui c\u00e9l\u00e8bre la vie rurale de son canton d'origine. Mais c'est gr\u00e2ce aux traits du petit Ursli, que l'artiste est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre. Il est \u00e0 l'honneur d\u00e8s lundi au Forum de l'histoire suisse de Schwyz."], "alternativeTitle": ["Le peintre grison Alois Carigiet \u00e0 l'honneur au Forum de l'histoire suisse de Schwyz / 12H30_2017-11-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058715.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038216", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9saccord autour du d\u00e9sarmement des brigades arm\u00e9es du Hamas palestinien", "id": "sound-7C5074ED-D0A4-40A2-893B-FDD4F6A16E47", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vlahovic;Abdellatif al-Qanoue, porte-parole du Hamas;Mukhaimar Abou Saada, professeur de sciences politiques \u00e0 Gaza\r\nL'Autorit\u00e9 palestinienne a repris le contr\u00f4le des fronti\u00e8res de la bande de Gaza cette semaine suite \u00e0 l'accord entre le Fatah et le Hamas. Alors que les deux partis semblent sur la voie de la r\u00e9conciliation, que faire de la branche arm\u00e9e du Hamas?\r\n\r\n* * D\u00e9saccord autour du d\u00e9sarmement des brigades arm\u00e9es du Hamas palestinien 12h30: Gaza d\u00e9sarmement brigadiers\r\nOn se rend... dans la bande de Gaza... \u00e0 pr\u00e9sent...\r\n.... La bande de Gaza.... dont \"l'Autorit\u00e9 palestinienne\".... a repris le contr\u00f4le des fronti\u00e8res cette semaine.\r\nC'est la premi\u00e8re concr\u00e9tisation... de l'accord sign\u00e9 au Caire... entre le Fatah et le Hamas. \r\nLes deux partis rivaux palestiniens.... en conflit ouvert depuis dix ans.... sont d\u00e9sormais engag\u00e9s.... sur la voie de la r\u00e9conciliation.\r\nMais une question... reste en suspend : \r\nQue faire de la branche arm\u00e9e du Hamas .... symbole de \"la r\u00e9sistance arm\u00e9e\" contre Isra\u00ebl? \r\nL'Autorit\u00e9 Palestinienne... a demand\u00e9 son d\u00e9mant\u00e8lement.... Mais le Hamas s'y refuse. \r\nCes encombrants soldats... \"ces brigades arm\u00e9es\"... sonneront-ils donc... le glas de ce rapprochement.... pr\u00e9sent\u00e9 comme historique? \r\nReportage... sur place... de notre correspondante... Marine Vlahovik.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Autorit\u00e9 palestinienne a repris le contr\u00f4le des fronti\u00e8res de la bande de Gaza cette semaine suite \u00e0 l\u2019accord entre le Fatah et le Hamas. Alors que les deux partis semblent sur la voie de la r\u00e9conciliation, que faire de la branche arm\u00e9e du Hamas?"], "alternativeTitle": ["D\u00e9saccord autour du d\u00e9sarmement des brigades arm\u00e9es du Hamas palestinien / 12H30_2017-11-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6504913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038216", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse doit-elle autoriser la vente d'armes \u00e0 des pays en conflit interne?", "id": "sound-97C9D519-9DA4-4AAA-8840-12EF2E6AF8D4", "durationSec": 710, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017\r\nPlusieurs entreprises suisses d'armement souhaitent exporter des armes \u00e0 des pays en conflit interne. Ces soci\u00e9t\u00e9s invoquent la baisse de leurs chiffres d'affaire et un recul des exportations. D\u00e9bat entre G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re d'Etat (PS/VD) et Roger Golay, conseiller national (MCG/GE).\r\n\r\n* * La Suisse doit-elle autoriser la vente d'armes \u00e0 des pays en conflit interne?   t\u00e9moin antenne\r\n18h La Suisse doit-elle autoriser la vente d'armes \u00e0 des pays en conflit interne ?\r\nInvit\u00e9s:\r\nG\u00e9raldine Savary, CE PS VD, membre de la commission de la politique de s\u00e9curit\u00e9 des Etats. Elle vient sur place \u00e0 Lausanne. ** 65.\r\nRoger Golay, CN MCG GE, membre de la commission de la politique de s\u00e9curit\u00e9 du National. Par portable en VS. ** 58\r\nFaut-il autoriser la Suisse \u00e0 exporter des armes \u00e0 des pays qui connaissent des conflits int\u00e9rieurs ?\r\nPlusieurs entreprises suisses d'armement le souhaitent... Elles ont demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre entendues par la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9 du Conseil des Etats... Une audience aura lieu vendredi prochain...\r\nCes soci\u00e9t\u00e9s invoquent la baisse de leurs chiffres d'affaire et un recul des exportations ces derni\u00e8res ann\u00e9es...\r\nOr, on le sait: la loi suisse est plus restrictive que celle de l'Union Europ\u00e9enne. L'est-elle TROP ?\r\nOn en d\u00e9bat avec G\u00e9raldine Savary, bonsoir... conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise...\r\nEt Roger Golay, bonsoir... conseiller national MCG...\r\nVous \u00eates tous deux membres des commissions de politique de s\u00e9curit\u00e9.\r\nG\u00e9raldine Savary\r\n. Ces entreprises estiment qu'il en va de leur survie... Pourquoi ne pas assouplir la loi, afin qu'elles puissent augmenter leurs exportations?\r\n. L'an dernier, la Suisse a export\u00e9 pour plus de 400 millions de francs de mat\u00e9riel d'armement \u00e0 l'\u00e9tranger... Trop peu, pour les entreprises... Il y a quand m\u00eame des centaines d'emplois qui potentiellement pourraient \u00eatre menac\u00e9s?\r\n. La Suisse ne doit-elle pas assurer son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de l'\u00e9tranger... Eviter de devoir aller se fournir dans d'autres pays?\r\n. Le sujet n'est pas nouveau... Il y a d\u00e9j\u00e0 eu des assouplissements ces derni\u00e8res ann\u00e9es... M\u00eame si le peuple avait refus\u00e9 en 2009 l'initiative qui visait \u00e0 interdire l'exportation de tout mat\u00e9riel de guerre... L\u00e0, c'est le pas de trop?\r\n. Pourtant, on le disait, la loi suisse est plus restrictive que les normes europ\u00e9ennes...\r\nRoger Golay\r\n. Exporter des armes vers des pays qui traversent un conflit interne... C'est admettre que ce mat\u00e9riel serve \u00e0 tuer des civils...\r\n. Compatible avec les engagements de la Suisse vis-\u00e0-vis des droits humains?\r\n. Vous d\u00e9noncez une certaine forme d'hypocrisie dans la pratique de la Conf\u00e9d\u00e9ration, pourquoi?\r\n. Vous redoutez que l'industrie suisse de l'armement disparaisse ou qu'il faille la mettre sous perfusion?\r\n. Que dire de la neutralit\u00e9 de la Suisse? Fournir des pays en guerre, n'est-ce pas \u00e0 l'encontre de ce prinicipe fondamental?\r\n-------------------\r\n((La Conf\u00e9d\u00e9ration peut autoriser les exportations dans des pays probl\u00e9matiques quand le risque est \"faible\" que ces armes soient engag\u00e9es dans des op\u00e9rations qui vont \u00e0 l'encontre des droits humains...))\r\nC'est un double mouvement qui s'op\u00e8re sur le front de l'industrie d'armement en Suisse. Apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 en votation populaire en 2009 avec une initiative qui demandait l'interdiction pure et simple d'exporter du mat\u00e9riel de guerre, le Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e (GSsA) relance le d\u00e9bat sous une autre approche. Il lancera le 11 avril 2017 la r\u00e9colte de signatures d'une nouvelle initiative populaire f\u00e9d\u00e9rale.\r\nLe texte, dont il reste \u00e0 r\u00e9gler les derniers d\u00e9tails, vise le financement de la production de mat\u00e9riel de guerre. Les acteurs publics - Banque nationale, mais surtout fondations et caisses de pension - seraient interdits d'investir dans des entit\u00e9s dont la production de mat\u00e9riel de guerre d\u00e9passe le 5% du chiffre d'affaires", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs entreprises suisses d'armement souhaitent exporter des armes \u00e0 des pays en conflit interne. Ces soci\u00e9t\u00e9s invoquent la baisse de leurs chiffres d'affaire et un recul des exportations. D\u00e9bat entre G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re d'Etat (PS/VD) et Roger Golay, conseiller national (MCG/GE)."], "alternativeTitle": ["La Suisse doit-elle autoriser la vente d'armes \u00e0 des pays en conflit interne? / FOR_2017-11-05T18:06:00_developpement-4", "Forum du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7906732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038234", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: match nul pour le FC B\u00e2le et Young Boys", "id": "sound-B12EBA9B-7957-4356-B0C2-2DEA56D068F8", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le choc au sommet de la 14e journ\u00e9e de Super League de football s'est sold\u00e9 par un match nul 1-1 entre B\u00e2le et de Young Boys au Parc Saint-Jacques. Au classement, il y a donc toujours sept points d'avance en faveur des Bernois.\r\n\r\n* * Football: match nul pour le FC B\u00e2le et Young Boys 18h Football : B\u00e2le-Young Boys\r\nSLV ALEXANDRE COMISETTI **7,** 42\r\nEn football, le choc au sommet de la 14 \u00e8me journ\u00e9e de Superleague s'est sold\u00e9 par un match nul 1 partout, entre  B\u00e2le et de Young-Boys au Parc Saint-Jacques.Des r\u00e9ussites de Serey Di\u00e9 et Nsam\u00e9. Au classement, il y a donc toujours 7 points d'avance en faveur des bernois.\r\n****Alexandre Comisetti vous \u00eates consultant RTS sport,vous avez suivit ce match quelle analyse faite vous de la partie .\r\n****Ce match nul ,plut\u00f4t favorable donc aux bernois peut il influer psychologiquement la suite de la saison ? \r\n****Une  saison est encore longue ou peu se faire la diff\u00e9rence entre les deux clubs en vue du titre de champion? \r\n****Les bernois impressionnent depuis le d\u00e9but du championnat ont-ils le moyens cette ann\u00e9e de d\u00e9crocher enfin le titre de champion qui les boudent depuis 31 ans .\r\n****Il semble que l'arriv\u00e9e de Christophe Spycher ancien jouer du club comme dircteur sportif il y \u00e0 un peu plus d'un an n'est pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la progression du club?\r\n****Ya t'il d'autre raisons \u00e0 l'embelie du club bernois \r\nEXTRO:\r\nLucerne b\u00e2t Saint-Gall 3 \u00e0 0, Thoune et Saint-Gall on fait match nul 1 \u00e0 1", "alternativeExcerpt": ["Le choc au sommet de la 14e journ\u00e9e de Super League de football s'est sold\u00e9 par un match nul 1-1 entre B\u00e2le et de Young Boys au Parc Saint-Jacques. Au classement, il y a donc toujours sept points d'avance en faveur des Bernois."], "alternativeTitle": ["Football: match nul pour le FC B\u00e2le et Young Boys / FOR_2017-11-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058341.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038234", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien international helv\u00e9tique, entraineur, consultant RTS", "name": "Comisetti, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Voile: trois Suisses en lice au Transat Jacques Vabre", "id": "sound-78410402-5E26-464C-99AC-2FF25EF58D47", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Justine Mettraux, navigatrice de Versoix\r\nCe dimanche apr\u00e8s-midi, 37 bateaux se sont \u00e9lanc\u00e9s du Havre \u00e0 Salvador de Bahia, au Br\u00e9sil, dans des conditions muscl\u00e9es, lors de la 13e \u00e9dition du Transat Jacques Vabre en double. Trois Suisses sont engag\u00e9s: Justine Mettraux, Alan Roura et Bernard Stamm.\r\n\r\n* * Voile: trois Suisses en lice au Transat Jacques Vabre 18h Voile : la transat Jacques Vabre\r\nVoile, 37 bateaux se sont \u00e9lanc\u00e9s en d\u00e9but d'apr\u00e8s midi du Havre \u00e0 Salvador de Bahia au Br\u00e9sil, dans des conditions muscl\u00e9e lors de la 13 \u00e8me \u00e9dition de Transat du caf\u00e9 en double.Trois suisses sont engag\u00e9s Justine Mettraux, Alan Roura et Bernard Stamm ..Herv\u00e9 Borsier \r\noui, dans trois cat\u00e9gories diff\u00e9rentes pour  trois duos franco Suisse.Le plus exp\u00e9riment\u00e9, Bernard Stamm dans la cat\u00e9gorie ultime, soit les multicqoues g\u00e9ants. Le vaudois navigue au c\u00f4t\u00e9 du breton  Lionel Lemonchois, trois fois vainqueur de la Route du Rhum sur leur bateau de 24 m 30 .Alan Roura est engag\u00e9 dans la cat\u00e9gorie des Imoca, les monocoques du Vend\u00e9e Globe de 18 m, sur son nouveau bateau avec le fran\u00e7ais Fred\u00e9ric Denis.Enfin, Justine Mettraux la prometteuse navigatrice de Versoix avec Bertrand Delesnes en classe 40.Justine Mettraux qui \u00e0 r\u00e9alis\u00e9e deuxi\u00e8me en bateau de s\u00e9rie de la Mini-Transat, meilleur r\u00e9sultat  f\u00e9minin de l'histoire de cette course met tout en oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es pour \u00eatre au d\u00e9part du vend\u00e9e globe 2020.Ce duo pourrait bien viser le poduim dans cette transat Jacques Wabre.Ceci dit ,naviguer en double, ce n'est pas \u00e9vident, la genevoise nous explique comment vont se r\u00e9partir les taches sur ce bateau de 13 m.. \r\n Mag: Justine Mettraux 32 sec \r\nApr\u00e8s avoir navigu\u00e9 sur le l\u00e9man en famille,au sein d'\u00e9quipage f\u00e9minin sur le lac et dans la Volvo Oc\u00e9an Raceet dans la classe Figaro, Justine Mettraux \u00e0 acquis une bonne dose d'exp\u00e9rience qui lui permet de partir avec une bonne dose de confiance et de prudence\r\n Mag: Justine Mettraux 25 sec \r\n****Herv\u00e9, dans la classe ultime ce sera la premi\u00e8re sortie d'un g\u00e9ant des mer,le maxi de S\u00e9bastien Josse et Thomas Rouxel \r\nOui Memeth, imaginez un trimaran grand comme 3 courts de tennis, 32m de long pour 23m de large ,avec un mat de 37m. Son poids 15 tonnes, son prix 12 millions de francs.Un bateau XXL qui vole \u00e0 50cm au dessus de l'eau grace \u00e0 6 appendices, mais pas tout le temps ,il y a des limites de vents minimum et maximum pour y parvenir .Il pour l'instant \u00e0 d\u00e9j\u00e0 navigu\u00e9 \u00e0 85 km/h, mais cette sera pour lui un v\u00e9ritable laboratoire pour en conna\u00eetre les limites.\r\n****Il devrait pulv\u00e9riser le record?\r\nOui, lui ou un des quatres bateaux de cette cat\u00e9gorie ultime, le record \u00e9tablit en 2007 par Franck Cammas et le vaudois St\u00e8ve Ravussin est de 10 jours avec ce g\u00e9ants des mers et les conditions m\u00e9t\u00e9o annonc\u00e9es, il n'est pas impossible que le premier arrive \u00e0 Bahia en 8 jours.", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche apr\u00e8s-midi, 37 bateaux se sont \u00e9lanc\u00e9s du Havre \u00e0 Salvador de Bahia, au Br\u00e9sil, dans des conditions muscl\u00e9es, lors de la 13e \u00e9dition du Transat Jacques Vabre en double. Trois Suisses sont engag\u00e9s: Justine Mettraux, Alan Roura et Bernard Stamm."], "alternativeTitle": ["Voile: trois Suisses en lice au Transat Jacques Vabre / FOR_2017-11-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9055917.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038234", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance un programme national d'\u00e9changes linguistiques: interview d'Olivier Tschopp", "id": "sound-28695A93-D59A-40B7-806F-58A3FF984028", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons ont approuv\u00e9 une strat\u00e9gie commune pour la promotion des \u00e9changes linguistiques et de la mobilit\u00e9. Selon Olivier Tschopp, directeur de Movetia, il ne faut pas banaliser cette d\u00e9cision. Son interview.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance un programme national d'\u00e9changes linguistiques: interview d'Olivier Tschopp   t\u00e9moin antenne\r\n18h Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance un programme national d'\u00e9changes linguistiques\r\nOlivier Tschopp , directeur de l'agence nationale Movetia (pour la promotion des \u00e9changes et de la mobilit\u00e9), ** 32\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons ont approuv\u00e9 cette semaine une strat\u00e9gie commune pour la promotion des \u00e9changes linguistiques et de la mobilit\u00e9...\r\nRien de neuf sous le soleil, serait-on tent\u00e9 de dire. Et pourtant : c'est la premi\u00e8re fois qu'une strat\u00e9gie nationale est lanc\u00e9e pour soutenir les \u00e9changes. \r\nUne d\u00e9cision qu'il ne faut donc pas banaliser, c'est ce que vous nous dites, Olivier Tschopp, bonsoir...  Vous \u00eates directeur de Movetia (movesia)...\r\n- Au-del\u00e0 des belles d\u00e9clarations - personne n'oserait s'opposer de toute fa\u00e7on \u00e0 plus d'\u00e9changes linguistiques- qu'est-ce qu'une strat\u00e9gie commune peut bien changer dans ce domaine ? (Seuls 2% des \u00e9l\u00e8ves, d'apr\u00e8s vos statistiques, font des \u00e9changes linguistiques)\r\n- Olivier Tschopp, pourquoi au fond a-t-il fallu attendre 2017 pour que Cantons et conf\u00e9d\u00e9ration se mettent d'accord sur une strat\u00e9gie commune concernant les \u00e9changes linguistiques ? (on fait face actuellement \u00e0 2 d\u00e9fis : la coh\u00e9sion nationale qui s'effrite et l'internationalisation). \r\n- Il y a deux volets \u00e0 cette strat\u00e9gie : le volet interne, c\u00e0d les \u00e9changes \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Suisse, et le volet externe, les \u00e9changes avec d'autres pays europ\u00e9ens. C'est contradictoire, non ? On ne va pas renforcer la coh\u00e9sion nationale en poussant les jeunes \u00e0 partir apprendre l'anglais \u00e0 Londres ! (non, pour lui c'est compl\u00e9mentaire..)\r\n- Le bilan des \u00e9changes linguistiques entre les diff\u00e9rentes parties de la Suisse s'est p\u00e9jor\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Fini le WelschJahr, les filles au pair, et le service militaire comme garant de coh\u00e9sion. Les Suisses se d\u00e9sint\u00e9ressent-ils de leurs compatriotes ?\r\n- Comment votre plan, votre strat\u00e9gie, peut-elle changer cette \u00e9volution ? (simplifier les d\u00e9marches administratives, permettre aux enseignants de s'engager d'avantage, r\u00e9duire les prix des transports pour les jeunes qui font des \u00e9changes). \r\n- Quelles sont vos objectifs au niveau de votre agence ? (10%)\r\n- Les cantons bilingues sont-ils exemplaires ? (oui, \u00e0 plusieurs niveaux. Ce qui est bien avec cette strat\u00e9gie, c'est qu'on peut prendre le meilleur de chaque canton). \r\n- Le meilleur moyen de soutenir les \u00e9changes, ne serait-ce pas de les rendre contraignant au niveau de l'enseignement obligatoire ? \r\nA quand un premier bilan de cette strat\u00e9gie ? quels sont les objectifs que vous vous fixez ?", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons ont approuv\u00e9 une strat\u00e9gie commune pour la promotion des \u00e9changes linguistiques et de la mobilit\u00e9. Selon Olivier Tschopp, directeur de Movetia, il ne faut pas banaliser cette d\u00e9cision. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance un programme national d'\u00e9changes linguistiques: interview d'Olivier Tschopp / FOR_2017-11-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6296824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038234", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La rivalit\u00e9 sino-am\u00e9ricaine exacerb\u00e9e par la visite de Donald Trump? Interview de Jean-Luc Domenach", "id": "sound-67A94D9B-7BCC-4037-9F35-68B7841BA466", "durationSec": 323, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017\r\nDonald Trump effectue sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Asie. Ce voyage a pour objectif de r\u00e9affirmer sa position sur la Cor\u00e9e du Nord et d'asseoir la puissance \u00e9conomique des Etats-Unis dans la r\u00e9gion. Interview de Jean-Luc Domenach, sinologue, chercheur \u00e0 la Fondation nationale des sciences politiques.\r\n\r\n* * La rivalit\u00e9 sino-am\u00e9ricaine exacerb\u00e9e par la visite de Donald Trump? Interview de Jean-Luc Domenach 18h Trump en Asie : la rivalit\u00e9 sino-am\u00e9ricaine exacerb\u00e9e ?\r\n  t\u00e9moin antenne\r\nJean-Luc Domenach, sinologue, chercheur \u00e0 la fondation nationale des sciences politiques. Tel : +33 ** 26\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump effectue sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Asie...\r\nUn voyage de 12 jours avec un double objectif : r\u00e9affirmer sa position sur la Cor\u00e9e du Nord et asseoir davantage la puissance \u00e9conomique des Etats-Unis dans la r\u00e9gion...\r\nDonald Trump se trouve actuellement au Japon... Il doit ensuite se rendre en Cor\u00e9e du Sud, en Chine, au Vietnam et aux Philippines...\r\nUn voyage sous forme d'avertissement : gare \u00e0 tous ceux qui aideraient d'une mani\u00e8re ou d'une autre l'ennemi des Etats-Unis : la Cor\u00e9e du Nord... C'est ce qui ressort des premiers discours de Donald Trump...\r\nJean-Luc Domenach, bonsoir, vous \u00eates sinologue, chercheur \u00e0 la Fondation nationale des sciences politiques...\r\n- La Chine a vot\u00e9, en septembre dernier, la r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies renfor\u00e7ant les sanctions contre la PyongYang... Qu'est-ce que Donald Trump peut encore exiger de P\u00e9kin ?\r\n(La Chine a arr\u00eat\u00e9 ses livraisons de charbon...)\r\n- On imagine mal la Chine faire un pas suppl\u00e9mentaire et l\u00e2cher totalement le r\u00e9gime de PyongYang... Du coup, quelle port\u00e9e les avertissements de Donald Trump au sujet de la Cor\u00e9e du Nord peuvent-ils avoir ? (Trump ne va aboutir \u00e0 rien)\r\n- Les points d'achoppement avec la Chine sont nombreux, le plus important est commercial : P\u00e9kin entend construire une r\u00e9gion de libre-\u00e9change autour d'elle, elle vise \u00e0 s'\u00e9tendre au Moyen-Orient, elle est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente investi en Afrique, et des soci\u00e9t\u00e9s chinoises se sont empar\u00e9es d'entreprises europ\u00e9ennes... Les Etats-Unis ont-ils les moyens de contrer cette h\u00e9g\u00e9monie chinoise croissante ?\r\n- Lors de sa campagne \u00e9lectorale, Donald Trump entendait sortir de la zone de libre \u00e9change Asie-Pacifique... A-t-il op\u00e9r\u00e9 un revirement ou veut-il privil\u00e9gier les accords bilat\u00e9raux au multilat\u00e9ralisme ?\r\n- Donald Trump participe \u00e0 la fin de sa tourn\u00e9e au sommet de l'APEC, la coop\u00e9ration \u00e9conomique pour l'Asie Pacifique... Peut-il esp\u00e9rer quelque coop\u00e9ration que ce soit apr\u00e8s la sortie des Etats-Unis de l'accord de partenariat transpacifique (TPP) ?\r\n- La Chine, dont le PIB a d\u00e9pass\u00e9 celui des Etats-Unis, peut-elle se passer de Washington, tant politiquement qu'\u00e9conomiquement ?\r\n- Est-ce que Donald Trump pourrait rentrer bredouille de sa tourn\u00e9e en Asie ?\r\n- A la fin de sa tourn\u00e9e il participera encore au sommet de l'ASEAN, la r\u00e9union annuelle entre les pays membre de l'association des nations de l'Asie du Sud-Est...L\u00e0 encore va-t-il devoir courber l'\u00e9chine par la force des choses et la force du commerce de ces pays ?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump effectue sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Asie. Ce voyage a pour objectif de r\u00e9affirmer sa position sur la Cor\u00e9e du Nord et d'asseoir la puissance \u00e9conomique des Etats-Unis dans la r\u00e9gion. Interview de Jean-Luc Domenach, sinologue, chercheur \u00e0 la Fondation nationale des sciences politiques."], "alternativeTitle": ["La rivalit\u00e9 sino-am\u00e9ricaine exacerb\u00e9e par la visite de Donald Trump? Interview de Jean-Luc Domenach / FOR_2017-11-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9053960.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038234", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sinologue et politologue fran\u00e7ais, chercheur  \u00e0 la fondation nationale des sciences politiques", "name": "Domenach, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038233"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vis\u00e9 par un mandat d'arr\u00eat, Carles Puigdemont s'est livr\u00e9 \u00e0 la Belgique", "id": "sound-7CE5AC64-2800-4555-B6DE-D5686FB85625", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017\r\nLe pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9 Carles Puigdemont et ses quatre conseillers se sont rendus dimanche matin \u00e0 la police, a annonc\u00e9 le parquet belge. Exil\u00e9s \u00e0 Bruxelles, ils sont sous le coup d'un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en \u00e9mis par Madrid.\r\n\r\n* * Vis\u00e9 par un mandat d'arr\u00eat, Carles Puigdemont s'est livr\u00e9 \u00e0 la Belgique 18h Puidgemont s'est livr\u00e9 \u00e0 la police belge\r\n  t\u00e9moin antenne\r\nLe pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9, Carles Puigdemont, se trouve entre les mains de la police belge. Le parquet de Bruxelles l'a annonc\u00e9 cet apr\u00e8s-midi. Carles Puigdemont s'est pr\u00e9sent\u00e9 au commissariat ce matin \u00e0 Bruxelles en compagnie de quatre de ses anciens ministres. Ils sont entendus en ce moment m\u00eame par un juge belge.\r\nGuillaume Meyer, on vous retrouve en direct de Bruxelles. Les ex-dirigeants catalans se sont donc rendus pacifiquement.\r\nOui, Carles Puigdemont avait promis de collaborer pleinement avec la justice belge. Il a tenu parole. Vendredi soir, la justice espagnole a lanc\u00e9 un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en contre les dirigeants catalans exil\u00e9s en Belgique. Maintenant, c'est aux juges belges de se positionner. La premi\u00e8re \u00e9tape, c'\u00e9tait de mettre la main sur Carles Puigdemont et son \u00e9quipe. C'est chose faite, et sans \u00e9clat, vous l'avez dit. La justice belge a demand\u00e9 aux cinq exil\u00e9s catalans de se pr\u00e9senter au commissariat, ce matin \u00e0 Bruxelles. Donc, ils ont ob\u00e9i. Et \u00e0 9h17, pr\u00e9cis\u00e9ment, la police les a inform\u00e9s qu'ils \u00e9taient priv\u00e9s de libert\u00e9 jusqu'\u00e0 nouvel ordre.\r\nLe dossier est entre les mains d'une juge d'instruction. La magistrate a 24 heures pour d\u00e9cider si elle place les dirigeants catalans en d\u00e9tention, en Belgique, ou s'ils sont lib\u00e9r\u00e9s sous condition. Cette d\u00e9cision tombera d'ici demain matin, 9h17. En ce moment, on l'a dit, le juge auditionne les cinq pr\u00e9venus, l'un apr\u00e8s l'autre, en pr\u00e9sence de leurs avocats.\r\n- Et s'ils devaient \u00eatre plac\u00e9s en d\u00e9tention, quelle serait la prochaine \u00e9tape ?\r\nLa justice belge devra d\u00e9cider si elle ex\u00e9cute ou non le mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en \u00e9mis par l'Espagne. Dans ce cas-l\u00e0, elle devra remettre les dirigeants catalans aux autorit\u00e9s espagnoles. Et cette d\u00e9cision-l\u00e0, c'est plut\u00f4t une affaire de semaines que de jours, en comptant avec d'\u00e9ventuels recours. Toute la proc\u00e9dure peut durer deux mois, voire trois mois dans des circonstances exceptionnelles. \r\n- Parce qu'on s'attend \u00e0 des recours, pr\u00e9cis\u00e9ment.\r\nC'est \u00e7a, Carles Puigdemont et son avocat ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 leur intention de s'opposer \u00e0 ce mandat d'arr\u00eat. Reste \u00e0 savoir s'ils auront gain de cause. C'est rare qu'un pays refuse d'ex\u00e9cuter un mandat d'arr\u00eat. L'avocat belge de Carles Puigdemont va sans doute essayer de jouer sur l'argument des droits fondamentaux, des droits qui ne seraient pas garantis si les dirigeants catalans sont jug\u00e9s en Espagne. En tout cas, aujourd'hui, les avocats ont pu acc\u00e9der au mandat d'arr\u00eat. Donc sur cette base, ils vont vraiment pouvoir \u00e9chafauder la strat\u00e9gie de d\u00e9fense.\r\n- Et quelles sont les sp\u00e9culations ? La justice belge va-t-elle placer les dirigeants catalans en d\u00e9tention provisoire?\r\nC'est une question politiquement sensible en Belgique, parce qu'une partie de la classe politique ne comprendrait pas qu'on emprisonne les dirigeants catalans. Rappelons la sympathie des nationalistes flamands pour les ind\u00e9pendantistes catalans. Et puis, c'est aussi une question sensible parce qu'il y aura des \u00e9lections, en Catalogne, le 21 d\u00e9cembre. Carles Puigdemont veut se pr\u00e9senter \u00e0 ces \u00e9lections. Son parti, le Parti D\u00e9mocratique Europ\u00e9en de Catalogne lui a r\u00e9affirm\u00e9 aujourd'hui son soutien. Mais s'il est emprisonn\u00e9 en Belgique, \u00e9videmment, ce sera difficile pour lui de faire campagne \u00e0 distance.\r\nGuillaume Meyer, merci.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9 Carles Puigdemont et ses quatre conseillers se sont rendus dimanche matin \u00e0 la police, a annonc\u00e9 le parquet belge. Exil\u00e9s \u00e0 Bruxelles, ils sont sous le coup d'un mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en \u00e9mis par Madrid."], "alternativeTitle": ["Vis\u00e9 par un mandat d'arr\u00eat, Carles Puigdemont s'est livr\u00e9 \u00e0 la Belgique / FOR_2017-11-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058851.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038234", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Purge sans pr\u00e9c\u00e9dent en Arabie saoudite pour consolider le pouvoir du prince h\u00e9ritier: interview de Jean-Marc Rickli", "id": "sound-418A0DA2-DD29-41D5-BFAC-68014010E386", "durationSec": 446, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rickly, Jean-Marc\r\nL'Arabie saoudite a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une grosse op\u00e9ration anticorruption. Le prince h\u00e9ritier Mohammed ben Salmane continue, par cette purge, de renforcer son emprise sur le pouvoir. Interview de Jean-Marc Rickli, directeur des risques globaux au Centre de politique et de s\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Purge sans pr\u00e9c\u00e9dent en Arabie saoudite pour consolider le pouvoir du prince h\u00e9ritier: interview de Jean-Marc Rickli 18h Arabie saoudite : la purge du prince h\u00e9ritier\r\nDes dizaines de princes, de ministres et d'hommes d'affaires ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s hier soir en Arabie Saoudite lors d'une op\u00e9ration anticorruption qualifi\u00e9e de \"d\u00e9cisive\" par les autorit\u00e9s.\r\nLe jeune prince h\u00e9ritier Mohammed Ben Salmane continue, par cette purge, de renforcer son emprise sur le pouvoir.\r\nJean-Marc Rickli, bonsoir... Vuus \u00eates directeur des risques globaux au Centre de politique et de s\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve...\r\n- Le c\u00e9l\u00e8bre milliardaire et homme d'affaires Al-Walid ben Talal fait partie des 11 princes appr\u00e9hend\u00e9s, selon les m\u00e9dias... Le chef de la puissante garde nationale saoudienne, consid\u00e9r\u00e9 un temps comme pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne, a lui aussi \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, tout comme le chef de la marine et le ministre de l'\u00e9conomie... C'est une purge sans pr\u00e9c\u00e9dent ?\r\n- D'o\u00f9 le jeune prince h\u00e9ritier tient-il son pouvoir pour limoger ainsi des hommes puissants ?\r\n- Ne risque-t-il pas d'\u00eatre renvers\u00e9 \u00e0 force de s'attaquer \u00e0 des hommes aussi puissants ?\r\n- Ces purges interviennent dans un contexte de changements \u00e9conomiques et sociaux in\u00e9dits dans le royaume ultraconservateur... Le prince h\u00e9ritier aimerait moderniser son pays et le lib\u00e9rer de la d\u00e9pendance au p\u00e9trole... Diriez-vous que c'est un autocrate \u00e9clair\u00e9 ?\r\n- Jusqu'o\u00f9 veut-il aller dans ce processus de modernisation ?", "alternativeExcerpt": ["L'Arabie saoudite a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une grosse op\u00e9ration anticorruption. Le prince h\u00e9ritier Mohammed ben Salmane continue, par cette purge, de renforcer son emprise sur le pouvoir. Interview de Jean-Marc Rickli, directeur des risques globaux au Centre de politique et de s\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Purge sans pr\u00e9c\u00e9dent en Arabie saoudite pour consolider le pouvoir du prince h\u00e9ritier: interview de Jean-Marc Rickli / FOR_2017-11-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8721349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038234", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Forum des m\u00e9dias: la pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e dans les cas d'agression sexuelle ou de terrorisme?", "id": "sound-6D7428EE-924E-4C70-A326-E47BCCD20F37", "durationSec": 987, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Drompt , Laura \r\nLa pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e en cas d'agression sexuelle, de terrorisme ou de tout autre comportement moralement r\u00e9pr\u00e9hensible? D\u00e9bat entre St\u00e9phane Benoit-Godet, r\u00e9dacteur en chef du Temps, Laura Drompt, cor\u00e9dactrice en chef du Courrier, et Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin.\r\n\r\n* * Forum des m\u00e9dias: la pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e dans les cas d'agression sexuelle ou de terrorisme? 18h Forum des m\u00e9dias\r\nEt \u00e0 18hXX, on inaugure notre nouveau rendez-vous hebdomadaire dans Forum... \r\nA compter de ce soir, nous vous proposons, chaque dimanche, le Forum des m\u00e9dias... Un espace de d\u00e9bat sur un th\u00e8me d'actualit\u00e9, qui r\u00e9unira des \u00e9ditorialistes des m\u00e9dias suisses...\r\nEt pour cette \u00e9dition inaugurale, j'ai le plaisir d'accueillir St\u00e9phane Benoit-Godet, r\u00e9dacteur en chef du Temps... bonsoir...\r\nLaura Drompt, co-r\u00e9dactrice en chef du Courrier... bienvenue...\r\nEt Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin... bonsoir \u00e0 vous...\r\nMerci \u00e0 tous les trois de participer \u00e0 ce premier num\u00e9ro du Forum des m\u00e9dias... dont le th\u00e8me est... la pr\u00e9somption d'innocence...\r\n***   \r\nL'affaire Tariq Ramadan ou le proc\u00e8s d'Abdelkader Merah soul\u00e8vent une m\u00eame interrogation : la pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e ou s\u00e9rieusement mise \u00e0 mal, d\u00e8s lors qu'il s'agit d'agression sexuelle, de terrorisme ou de tout autre comportement moralement r\u00e9pr\u00e9hensible ?\r\nD\u00e8s qu'un faisceau d'indices existe, ne renverse-t-on pas le fardeau de la preuve : aux accus\u00e9s de d\u00e9montrer leur innocence ?... Pire : on les somme de s'expliquer publiquement, sans attendre les tribunaux, faisant valoir les difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9unir des preuves ou la lenteur de la justice.\r\nDu coup, l'accus\u00e9, jet\u00e9 en p\u00e2ture, n'est-il pas condamn\u00e9 par l'opinion publique, sa r\u00e9putation \u00e0 jamais d\u00e9truite, quel que soit le verdict des tribunaux ?...\r\nOn ouvre tout de suite le d\u00e9bat... en prenant l'exemple de Tariq Ramadan... Personnage public, tr\u00e8s controvers\u00e9 en France, o\u00f9 il est accus\u00e9 d'avoir un double discours sur l'islam... A peine a-t-on appris qu'une plainte pour viol, agression sexuelle, violence et menace de mort avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre lui que les m\u00e9dias fran\u00e7ais se sont d\u00e9cha\u00een\u00e9s contre lui.... \u00abLe Tartuffe est d\u00e9masqu\u00e9, le d\u00e9vot serait un violeur\u00bb, a-t-on pu lire... Est-ce qu'on n'est pas \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8re de la pr\u00e9somption d'innocence, St\u00e9phane Benoit-Godet ?\r\n- Certes, les m\u00e9dias sont cens\u00e9s mener des investigations, publier des enqu\u00eates... Mais est-ce qu'ils peuvent s'autoriser \u00e0 publier des t\u00e9moignages anonymes accablants, de femmes qui affirment avoir \u00e9t\u00e9 abus\u00e9es quand elles \u00e9taient mineures ?\r\n- Il n'y a pas que l'anonymat des t\u00e9moins, il y a aussi l'usage du conditionnel... Beaucoup de m\u00e9dias ont repris les t\u00e9moignages anonymes... en \u00e9crivant \"Des femmes auraient \u00e9t\u00e9 victimes quand  elles \u00e9taient mineures... etc...\"\r\n- Ces t\u00e9moignages anonymes publi\u00e9s dans les journaux sont accompagn\u00e9s de quelques lignes qui expliquent que Tariq Ramadan n'a pas voulu r\u00e9pondre aux questions ou qu'il n'\u00e9tait pas joignable... Est-ce que l'on ne somme pas l'accus\u00e9 de r\u00e9pondre publiquement aux accusations, sans attendre les tribunaux ?\r\n- N'est-ce pas renverser pas le fardeau ou la charge de la preuve que d'exiger de l'accus\u00e9 qu'il r\u00e9ponde publiquement dans les m\u00e9dias aux accusations dont il fait l'objet, qu'il d\u00e9montre que les femmes qui ont t\u00e9moign\u00e9 dans les journaux de mani\u00e8re anonyme sont des affabulatrices ?\r\n- L'accus\u00e9, jet\u00e9 en p\u00e2ture, n'est-il pas condamn\u00e9 par l'opinion publique, sa r\u00e9putation d\u00e9truite, quel que soit le verdict des tribunaux ?\r\n- N'est-ce pas dangereux dans les Etats de droit de voir des campagnes de d\u00e9nonciation se substituer au r\u00e9quisitoire du parquet, et la vindicte populaire au jugement du Tribunal ?... Autrement dit, est-ce que la soci\u00e9t\u00e9 ne contourne pas la justice pour se rendre justice elle-m\u00eame ?\r\n- Les m\u00e9dias britanniques, eux, sont rest\u00e9s tr\u00e8s discrets... La BBC n'a m\u00eame pas relat\u00e9 l'information... D'autres l'ont fait bri\u00e8vement et de fa\u00e7on purement factuelle... N'est-ce pas cela la meilleure attitude ?", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9somption d\u2019innocence est-elle bafou\u00e9e en cas d\u2019agression sexuelle, de terrorisme ou de tout autre comportement moralement r\u00e9pr\u00e9hensible? D\u00e9bat entre St\u00e9phane Benoit-Godet, r\u00e9dacteur en chef du Temps, Laura Drompt, cor\u00e9dactrice en chef du Courrier, et Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin."], "alternativeTitle": ["Forum des m\u00e9dias: la pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e dans les cas d'agression sexuelle ou de terrorisme? / FOR_2017-11-05T18:14:00_developpement-8", "Forum du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9025112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038234", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef Le Temps", "name": "Benoit-Godet, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chet du Matin", "name": "Nappey, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Daniel Cherix: Les n\u00e9ophytes et les papillons", "id": "sound-9429D30B-A955-45FA-8B7C-08E8B8213DD0", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelle influence peuvent avoir les plantes invasives exotiques sur la faune des papillons? Le travail de compilation a \u00e9t\u00e9 \u00e9norme. La suisse a mis en place un monitoring de la biodiversit\u00e9 suisse. Dans ce contexte, il existe 393 points d'un km carr\u00e9 sur lesquels, p\u00e9riodiquement, les plantes vasculaires et quelques groupes d'insectes sont recens\u00e9s. \u00c0 partir de ces donn\u00e9es, on peut voir quelle est influence des esp\u00e8ces invasives. R\u00e9sultat : d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les papillons r\u00e9pondent n\u00e9gativement aux esp\u00e8ces n\u00e9ophytes. Ces plantes ne sont pas attractives pour les papillons adultes (m\u00eame le buddleia dont le nectar diminue la production d'oufs chez les femelles papillons). Sur les 115 esp\u00e8ces de papillons recens\u00e9s, environ 30% sont n\u00e9gativement influenc\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Quelle influence peuvent avoir les plantes invasives exotiques sur la faune des papillons? Le travail de compilation a \u00e9t\u00e9 \u00e9norme. La suisse a mis en place un monitoring de la biodiversit\u00e9 suisse."], "alternativeTitle": ["Daniel Cherix: Les n\u00e9ophytes et les papillons / MJA_2017-11-05T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: La transhumance des moutons \u00e0 Suzenfe", "id": "sound-83BD3361-15B6-4E6E-9778-33FD95E0DF86", "durationSec": 443, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un moment exceptionnel que nous propose Jean-Michel Eggertswyler, au micro d'Isabelle Gendre. Agriculteur \u00e0 Evionnaz, il est l'un des premiers importateurs des moutons suffolk. Il nous emm\u00e8ne dans son univers et nous conduit tout d'abord \u00e0 la cabane du berger Simon qui passe tout l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 veiller sur les moutons. Simon est accompagn\u00e9 de ses deux chiens border collie : Rhaya et Ma\u00efka.\r\n\r\nQuelques informations g\u00e9n\u00e9rales: Une transhumance consiste \u00e0 aller chercher les moutons en alpage et de les redescendre \u00e0 la ferme pour y passer l'hiver. Ici Jean-Michel Eggertswyler nous conduit le premier jour en dessus de Champ\u00e9ry. Le d\u00e9part de la grande \u00e9pop\u00e9e se situe \u00e0 Bonaveau qui rejoint le passage \u00e9troit du pas d'Encel (1815m). Le berger s'y cache \u00e0 2 heures d'ici.Apr\u00e8s une nuit pass\u00e9e \u00e0 la cabane, toute l'\u00e9quipe se dirige dans le vallon de Susanfe pour rejoindre la cabane de la gardienne Fabienne. Un bon caf\u00e9 avant d'attaquer le col de Susanfe (2494 m). \u00c0 la mont\u00e9e du col, un paysage lunaire se dessine, les moutons n'\u00e9prouvent aucune difficult\u00e9 \u00e0 monter et \u00e0 descendre ces terres de transhumance dont les textures et couleurs varient selon l'altitude. Des paysages magnifiques qui se colorent du vert au gris, en passant par le blanc, voire le jaune pour les m\u00e9l\u00e8zes qui s'endorment. En haut du col de Susanfe, la vue est imprenable sur le lac de Salanfe (1925m). Nous descendons et suivons les moutons avec les chiens. Il est important d'avoir des personnes devant et derri\u00e8re le troupeau.Les chiens rassembleurs effectuent un travaillent exceptionnel\u00a0! Ils adorent travailler et ne manquent pas \u00e0 leur surveillance au point de revenir sur leurs pas afin de contr\u00f4ler s'il y a un mouton \u00e9gar\u00e9. Le dernier jour, apr\u00e8s une nuit \u00e0 Salanfe, les moutons prennent leur petit d\u00e9jeuner avant d'arpenter le col du Jorat (2212 m.). Et de redescendre du c\u00f4t\u00e9 d'Evionnaz o\u00f9 les moutons seront dorlot\u00e9s et tondus \u00e0 la ferme.", "alternativeExcerpt": ["Un moment exceptionnel que nous propose Jean-Michel Eggertswyler, au micro d'Isabelle Gendre. Agriculteur \u00e0 Evionnaz, il est l'un des premiers importateurs des moutons suffolk. Il nous emm\u00e8ne dans son univers et nous conduit tout d'abord \u00e0 la cabane du berger Simon qui passe tout l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 veiller sur les moutons. Simon est accompagn\u00e9 de ses deux chiens border collie : Rhaya et Ma\u00efka."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: La transhumance des moutons \u00e0 Suzenfe / MJA_2017-11-05T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-648CA227-EFFB-48EB-9C7C-5DD688E03212", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Reportage d\u00e9couverte: La transhumance des moutons \u00e0 Suzenfe\r\nUn moment exceptionnel que nous propose Jean-Michel Eggertswyler, au micro d'Isabelle Gendre. Agriculteur \u00e0 Evionnaz, il est l'un des premiers importateurs des moutons suffolk. Il nous emm\u00e8ne dans son univers et nous conduit tout d'abord \u00e0 la cabane du berger Simon qui passe tout l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 veiller sur les moutons. Simon est accompagn\u00e9 de ses deux chiens border collie : Rhaya et Ma\u00efka.\r\nP3 Daniel Cherix: Les n\u00e9ophytes et les papillons\r\nQuelle influence peuvent avoir les plantes invasives exotiques sur la faune des papillons? Le travail de compilation a \u00e9t\u00e9 \u00e9norme. La suisse a mis en place un monitoring de la biodiversit\u00e9 suisse. Dans ce contexte, il existe 393 points d'un km carr\u00e9 sur lesquels, p\u00e9riodiquement, les plantes vasculaires et quelques groupes d'insectes sont recens\u00e9s. \u00c0 partir de ces donn\u00e9es, on peut voir quelle est influence des esp\u00e8ces invasives. R\u00e9sultat : d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les papillons r\u00e9pondent n\u00e9gativement aux esp\u00e8ces n\u00e9ophytes. Ces plantes ne sont pas attractives pour les papillons adultes (m\u00eame le buddleia dont le nectar diminue la production d'oufs chez les femelles papillons). Sur les 115 esp\u00e8ces de papillons recens\u00e9s, environ 30% sont n\u00e9gativement influenc\u00e9s.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Le quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:37:02-06:37:21 / Infotrafic: 07:06:16-07:06:51 / Infotrafic: 07:58:35-07:59:10 / Infotrafic: 08:38:59-08:39:17 / Infotrafic: 08:59:13-08:59:39 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte: La transhumance des moutons \u00e0 Suzenfe\r\nUn moment exceptionnel que nous propose Jean-Michel Eggertswyler, au micro d'Isabelle Gendre. Agriculteur \u00e0 Evionnaz, il est l'un des premiers importateurs des moutons suffolk. Il nous emm\u00e8ne dans son univers et nous conduit tout d'abord \u00e0 la cabane du berger Simon qui passe tout l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 veiller sur les moutons. Simon est accompagn\u00e9 de ses deux chiens border collie : Rhaya et Ma\u00efka.\r\nP3 Daniel Cherix: Les n\u00e9ophytes et les papillons\r\nQuelle influence peuvent avoir les plantes invasives exotiques sur la faune des papillons? Le travail de compilation a \u00e9t\u00e9 \u00e9norme. La suisse a mis en place un monitoring de la biodiversit\u00e9 suisse. Dans ce contexte, il existe 393 points d'un km carr\u00e9 sur lesquels, p\u00e9riodiquement, les plantes vasculaires et quelques groupes d'insectes sont recens\u00e9s. \u00c0 partir de ces donn\u00e9es, on peut voir quelle est influence des esp\u00e8ces invasives. R\u00e9sultat : d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les papillons r\u00e9pondent n\u00e9gativement aux esp\u00e8ces n\u00e9ophytes. Ces plantes ne sont pas attractives pour les papillons adultes (m\u00eame le buddleia dont le nectar diminue la production d'oufs chez les femelles papillons). Sur les 115 esp\u00e8ces de papillons recens\u00e9s, environ 30% sont n\u00e9gativement influenc\u00e9s.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Le quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 05.11.2017", "La transhumance des moutons du Val-d'Illiez \u00e0 Suzenfe (VS)", "Sujet 5 / MJA_2017-11-05T06:23:45_sujet-5", "Sujet 7 / MJA_2017-11-05T06:43:45_sujet-7", "Sujet 6 / MJA_2017-11-05T06:33:45_sujet-6", "Sujet 4 / MJA_2017-11-05T06:13:45_sujet-4", "Sujet 9 / MJA_2017-11-05T07:03:45_sujet-9", "Sujet 10 / MJA_2017-11-05T07:13:45_sujet-10", "Sujet 8 / MJA_2017-11-05T06:53:45_sujet-8", "Daniel Cherix: Les n\u00e9ophytes et les papillons / MJA_2017-11-05T06:08:45_sujet-3", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Le quiz nature / MJA_2017-11-05T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-11-05T06:03:45_monsieur-jardinier", "Monsieur Jardinier du 05.11.2017", "Reportage d\u00e9couverte: La transhumance des moutons \u00e0 Suzenfe / MJA_2017-11-05T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-11-05T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9019358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Quelle influence peuvent avoir les plantes invasives exotiques sur la faune des papillons? Le travail de compilation a \u00e9t\u00e9 \u00e9norme. La suisse a mis en place un monitoring de la biodiversit\u00e9 suisse.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Un moment exceptionnel que nous propose Jean-Michel Eggertswyler, au micro d'Isabelle Gendre. Agriculteur \u00e0 Evionnaz, il est l'un des premiers importateurs des moutons suffolk. Il nous emm\u00e8ne dans son univers et nous conduit tout d'abord \u00e0 la cabane du berger Simon qui passe tout l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 veiller sur les moutons. Simon est accompagn\u00e9 de ses deux chiens border collie : Rhaya et Ma\u00efka."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019358", "ece-9019349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Le quiz nature", "id": "sound-A3452E40-436B-4200-A063-C6BC3C46BB3F", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nL'ambiance sonore vous faisait d\u00e9couvrir une rivi\u00e8re peupl\u00e9e d'hippopotamesNous avons entendu les beuglements d'hippopotames en Afrique. C'est l'animal le plus dangereux, il cause environ 500 morts par ann\u00e9e. C'est un animal impressionnant (1 tonne et demie pour les m\u00e2les). Ils ont une \u00e9norme t\u00eate, dont les canines ont jusqu'\u00e0 60 cm de longueur et qui sont de v\u00e9ritables armes de guerre. Ils sont capables de courir jusqu'\u00e0 40 km/heure sur terre. Ils sont assez impr\u00e9visibles. Sa queue lui permet de projeter ses d\u00e9jections et ainsi de marquer son territoir. Derni\u00e8re remarque: les moustiques provoquent environ 730'000 victimes par ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Le quiz nature / MJA_2017-11-05T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019356"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Coin Culte", "id": "sound-84AB79C1-6D06-48A5-A0EC-1989C1EBE68D", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Coin Culte / BRA_2017-11-05T11:12:00_coin-culte", "Brazil du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038265", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, Critique cin\u00e9ma", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Jean-Michel Olivier", "id": "sound-BFDB22E5-1A27-449C-9C6B-29080847245A", "durationSec": 1858, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel, Olivier\r\n\r\n\r\nJean-Michel Olivier est l'auteur d'une vingtaine d'ouvrages, romans, po\u00e9sie et essais, souvent autour de la musique, de la photographie et de l'art contemporain. Son dernier roman est une satire des figures contemporaines de la f\u00e9minit\u00e9 qui devraient lui valoir les foudres.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Michel Olivier est l'auteur d'une vingtaine d'ouvrages, romans, po\u00e9sie et essais, souvent autour de la musique, de la photographie et de l'art contemporain. Son dernier roman est une satire des figures contemporaines de la f\u00e9minit\u00e9 qui devraient lui valoir les foudres."], "alternativeTitle": ["L'interview de Jean-Michel Olivier / LBP_2017-11-05T11:03:45_l-interview-de-jean-michel-olivier", "Les beaux parleurs du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019335", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La clope interdite partout", "id": "sound-6B586660-F78A-4F22-BEE1-97E0E788DE0E", "durationSec": 460, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel, Olivier\r\n\r\n\r\nLes CFF veulent interdire de fumer sur les quais de leurs gares. L'essai de Nyon pourrait bien s'\u00e9tendre \u00e0 toute la Suisse l'an prochain. Il y a d\u00e9j\u00e0 eu les wagons puis les caf\u00e9s-restaurants, mais la traque continue. Les fumeurs sont les nouveaux parias de ce monde. On ne veut plus d'eux nulle part et peut-\u00eatre vont-ils finir par fonder une r\u00e9publique ind\u00e9pendante, la \"Tabalogne\"!", "alternativeExcerpt": ["Les CFF veulent interdire de fumer sur les quais de leurs gares. L'essai de Nyon pourrait bien s\u2019\u00e9tendre \u00e0 toute la Suisse l\u2019an prochain. Il y a d\u00e9j\u00e0 eu les wagons puis les caf\u00e9s-restaurants, mais la traque continue. Les fumeurs sont les nouveaux parias de ce monde. On ne veut plus d\u2019eux nulle part et peut-\u00eatre vont-ils finir par fonder une r\u00e9publique ind\u00e9pendante, la \"Tabalogne\"!"], "alternativeTitle": ["La clope interdite partout / LBP_2017-11-05T11:03:45_la-clope-interdite-partout", "Les beaux parleurs du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058899.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019335", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019326"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "La Mise \u00e0 Mort du Cerf Sacr\u00e9", "id": "sound-CBC24781-E062-4EAF-8461-D4084A6E15AE", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yourgos Lanthimos, connu pour son gout immod\u00e9r\u00e9 du bizarre, peaufine sa r\u00e9putation, se hissant au niveau d'un Michael Haneke, scrutateur de la nature humaine, mais en plus rigolo. il signe une terrifiante com\u00e9die noire teint\u00e9e  d'horreur psychologique, au final grandiose, port\u00e9e par un trio d'exception : Colin Farrell, Nicole Kidman et Barry Koeghan. Ici, tout est lent, les mouvements de cam\u00e9ra, les dialogues des personnages, les d\u00e9placements des com\u00e9diens. Les conversations sont souvent creuses et vides de sens, les phrases prononc\u00e9es sur un ton monocorde, \u00e0 croire que ces humains n'en sont pas. Intrigu\u00e9 par cet \u00e9tranget\u00e9, le spectateur peut d\u00e8s lors appr\u00e9cier la fascinante mise en sc\u00e8ne de l'effondrement d'une famille bourgeoise, un film qui lorgne sur Th\u00e9or\u00e8me de Pasolini pour l'intru qui s'immisce dans une famille, qui convoque Shining pour la forme et l'emploi de travellings \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. Un chirurgien du cour a commis une erreur et tu\u00e9 un patient sur la table d'op\u00e9ration. Le fils adolescent du mort, faussement sympathique, vraiment \u00e9nigmatique, entre en contact avec le toubib. Le chirurgien, qui pourrait l'envoyer balader, s'oblige au contraire \u00e0 nouer une relation amicale. Mais le m\u00f4me devient de plus en plus pot de colle. Il glue le m\u00e9decin, sa fille, son fils, sa femme jusqu'au moment ou il balance sa r\u00e9elle motivation. A \u00e9couter, de courts extraits de la conf\u00e9rence de presse cannoise du film, l\u00e0 o\u00f9 il a obtenu le prix du meilleur sc\u00e9nario en mai dernier.", "alternativeExcerpt": ["Yourgos Lanthimos, connu pour son gout immod\u00e9r\u00e9 du bizarre, peaufine sa r\u00e9putation, se hissant au niveau d\u02b9un Michael Haneke, scrutateur de la nature humaine, mais en plus rigolo. il signe une terrifiante com\u00e9die noire teint\u00e9e  d\u02b9horreur psychologique, au final grandiose, port\u00e9e par un trio d\u02b9exception : Colin Farrell, Nicole Kidman et Barry Koeghan. Ici, tout est lent, les mouvements de cam\u00e9ra, les dialogues des personnages, les d\u00e9placements des com\u00e9diens. Les conversations sont souvent creuses et vides de sens, les phrases prononc\u00e9es sur un ton monocorde, \u00e0 croire que ces humains n\u02b9en sont pas. Intrigu\u00e9 par cet \u00e9tranget\u00e9, le spectateur peut d\u00e8s lors appr\u00e9cier la fascinante mise en sc\u00e8ne de l\u02b9effondrement d\u02b9une famille bourgeoise, un film qui lorgne sur Th\u00e9or\u00e8me de Pasolini pour l\u02b9intru qui s\u02b9immisce dans une famille, qui convoque Shining pour la forme et l\u02b9emploi de travellings \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. Un chirurgien du c\u0153ur a commis une erreur et tu\u00e9 un patient sur la table d'op\u00e9ration. Le fils adolescent du mort, faussement sympathique, vraiment \u00e9nigmatique, entre en contact avec le toubib. Le chirurgien, qui pourrait l\u02b9envoyer balader, s\u02b9oblige au contraire \u00e0 nouer une relation amicale. Mais le m\u00f4me devient de plus en plus pot de colle. Il glue le m\u00e9decin, sa fille, son fils, sa femme jusqu'au moment ou il balance sa r\u00e9elle motivation. A \u00e9couter, de courts extraits de la conf\u00e9rence de presse cannoise du film, l\u00e0 o\u00f9 il a obtenu le prix du meilleur sc\u00e9nario en mai dernier."], "alternativeTitle": ["La Mise \u00e0 Mort du Cerf Sacr\u00e9 / BRA_2017-11-05T11:06:00_la-mise-a-mort-du-cerf-sacre", "Brazil du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038265", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actrice", "name": "Kidman, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs", "id": "sound-599C9F89-4E76-4737-98FB-E3974E1BAFB4", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel, Olivier\r\n\r\n\r\nCette semaine, Gabriel Bender nous fait d\u00e9couvrir ce qu'est la somniloquie, Ivan Radja nous explique comment il compte s'en sortir sans Netflix tandis que Nicolas Tavaglione nous parle de Jean Christophe Schwaab.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Gabriel Bender nous fait d\u00e9couvrir ce qu'est la somniloquie, Ivan Radja nous explique comment il compte s'en sortir sans Netflix tandis que Nicolas Tavaglione nous parle de Jean Christophe Schwaab."], "alternativeTitle": ["Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs / LBP_2017-11-05T11:03:45_le-coup-de-gueule-des-chroniqueurs", "Les beaux parleurs du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019335", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019330"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Les Twi Twits \u00e0 Fifi", "id": "sound-C58508B0-336D-482B-9062-06B5ACD9853B", "durationSec": 36, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la micro kronik qui micro critique les sorties de la semaine: Carbone,D'Apr\u00e8s une Histoire Vraie, Avant la Fin de l'Et\u00e9, La Mise \u00e0 Mort du Cerf Sacr\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Dans la micro kronik qui micro critique les sorties de la semaine: Carbone,D'Apr\u00e8s une Histoire Vraie, Avant la Fin de l'Et\u00e9, La Mise \u00e0 Mort du Cerf Sacr\u00e9"], "alternativeTitle": ["Les Twi Twits \u00e0 Fifi / BRA_2017-11-05T11:15:00_les-twi-twits-a-fifi", "Brazil du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038265", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thomas Wiesel", "id": "sound-E7D8F0E9-B710-44B6-8399-16C688AE0905", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel, Olivier\r\n\r\n\r\nThomas Wiesel est bien plac\u00e9 pour le savoir, il n'y a pas de racisme en Suisse!", "alternativeExcerpt": ["Thomas Wiesel est bien plac\u00e9 pour le savoir, il n'y a pas de racisme en Suisse!"], "alternativeTitle": ["La chronique de Thomas Wiesel / LBP_2017-11-05T11:03:45_la-chronique-de-thomas-wiesel", "Les beaux parleurs du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058904.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019335", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le langage inclusif", "id": "sound-D4B15A3D-E8C1-4C0A-8EA1-47361CC91770", "durationSec": 528, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel, Olivier\r\n\r\n\r\nLe langage inclusif, qui passe aussi par la f\u00e9minisation des mots (auteurs/autrices, pompiers/pompi\u00e8res, m\u00e9decins, infirmi\u00e8res.), c'est la langue fran\u00e7aise qu'on assassine s'est exclam\u00e9 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise toute enti\u00e8re. Ce quarteron de d\u00e9licieux vieillards a-t-il raison ou alors la f\u00e9minisation du langage est-ce bon pour faire progresser l'\u00e9galit\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Le langage inclusif, qui passe aussi par la f\u00e9minisation des mots (auteurs/autrices, pompiers/pompi\u00e8res, m\u00e9decins, infirmi\u00e8res\u2026), c\u2019est la langue fran\u00e7aise qu\u2019on assassine s\u2019est exclam\u00e9 l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise toute enti\u00e8re. Ce quarteron de d\u00e9licieux vieillards a-t-il raison ou alors la f\u00e9minisation du langage est-ce bon pour faire progresser l\u2019\u00e9galit\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Le langage inclusif / LBP_2017-11-05T11:03:45_le-langage-inclusif", "Les beaux parleurs du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058900.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019335", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019324"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Kinolab sur LeKino.ch", "id": "sound-FEC3757E-A158-4F54-BA8F-63BAA5ACA360", "durationSec": 256, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En novembre, sur la plateforme Lekino.ch, vous pourrez visionner gratuitement du court m\u00e9trage. On appelle cette op\u00e9ration kinolab, en r\u00e9alit\u00e9 un concours entre 4 \u00e9coles suisse de cin\u00e9ma, autant dire que 20 films sont propos\u00e9s \u00e0 la vision et que ceux qui auront tap\u00e9 dans l'oil du public et du jury seront r\u00e9compens\u00e9s. Plus de d\u00e9tails avec Manon Emmenegger du site lekino.ch", "alternativeExcerpt": ["En novembre, sur la plateforme Lekino.ch, vous pourrez visionner gratuitement du court m\u00e9trage. On appelle cette op\u00e9ration kinolab, en r\u00e9alit\u00e9 un concours entre 4 \u00e9coles suisse de cin\u00e9ma, autant dire que 20 films sont propos\u00e9s \u00e0 la vision et que ceux qui auront tap\u00e9 dans l\u02b9\u0153il du public et du jury seront r\u00e9compens\u00e9s. Plus de d\u00e9tails avec Manon Emmenegger du site lekino.ch"], "alternativeTitle": ["Kinolab sur LeKino.ch / BRA_2017-11-05T11:09:00_kinolab-sur-lekino-ch", "Brazil du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038265", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable LeKino.ch", "name": "Emmenegger, Manon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038252"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Laissez Bronzer les Cadavres", "id": "sound-851E0A6C-E396-4AFE-A328-CB94E3297C93", "durationSec": 1083, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous aimez les films bizarres, tordus, foutraque, stylis\u00e9s, r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame, le giallo et  le western spagouze, vous allez vous r\u00e9galer devant cette grosse boustifaille du duo H\u00e9l\u00e8ne Cattet - Bruno Forzani juste bonne \u00e0 faire tripper les amateurs de films hors norme. Pour les autres, passez donc votre chemin, \u00e7a vous \u00e9vitera de vous faire braquer une heure trente de votre vie par ces artistes, auteur d'un western transpos\u00e9 en polar des ann\u00e9es 70 dans un hameau abandonn\u00e9 sur une colline de l'\u00eele de beaut\u00e9.. Ici, une peintre compl\u00e8tement cram\u00e9e de la cervelle et son mec coulent des jours paisibles. Sauf que leur qui\u00e9tude est perturb\u00e9e par l'irruption de malfrats en cavale, de 2 motards de la police nationale \u00e0 leurs trousses, de la femme, de la nourrice et du gamin du mec de l'artiste, sans parler de l'avocat des bandits qui a d\u00e9gott\u00e9 cette planque. Les Tr\u00e8s tr\u00e8s gros plans et contre-plong\u00e9es vertigineuses bataillent dans ce m\u00e9trage mont\u00e9 \u00e0 la hache, ou la narration est chahut\u00e9 en permanence et ou les flingues sont plus bavards que les personnages. L'horloge tourne, avance, s'arr\u00eate. Actions simultan\u00e9es et diffraction des points de vue, H\u00e9l\u00e8ne Cattet et Bruno Forzani s'amusent \u00e0 perdre leur spectateur, un peu trop peut-\u00eatre ! A suivre l'interview que Bruno Forzani a accord\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Si vous aimez les films bizarres, tordus, foutraque, stylis\u00e9s, r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s \u00e0 l\u02b9extr\u00eame, le giallo et  le western spagouze, vous allez vous r\u00e9galer devant cette grosse boustifaille du duo H\u00e9l\u00e8ne Cattet - Bruno Forzani juste bonne \u00e0 faire tripper les amateurs de films hors norme. Pour les autres, passez donc votre chemin, \u00e7a vous \u00e9vitera de vous faire braquer une heure trente de votre vie par ces artistes, auteur d\u02b9un western transpos\u00e9 en polar des ann\u00e9es 70 dans un hameau abandonn\u00e9 sur une colline de l\u02b9\u00eele de beaut\u00e9\u2026. Ici, une peintre compl\u00e8tement cram\u00e9e de la cervelle et son mec coulent des jours paisibles. Sauf que leur qui\u00e9tude est perturb\u00e9e par l\u02b9irruption de malfrats en cavale, de 2 motards de la police nationale \u00e0 leurs trousses, de la femme, de la nourrice et du gamin du mec de l\u02b9artiste, sans parler de l\u02b9avocat des bandits qui a d\u00e9gott\u00e9 cette planque. Les Tr\u00e8s tr\u00e8s gros plans et contre-plong\u00e9es vertigineuses bataillent dans ce m\u00e9trage mont\u00e9 \u00e0 la hache, ou la narration est chahut\u00e9 en permanence et ou les flingues sont plus bavards que les personnages. L\u02b9horloge tourne, avance, s\u02b9arr\u00eate. Actions simultan\u00e9es et diffraction des points de vue, H\u00e9l\u00e8ne Cattet et Bruno Forzani s\u02b9amusent \u00e0 perdre leur spectateur, un peu trop peut-\u00eatre ! A suivre l\u02b9interview que Bruno Forzani a accord\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Laissez Bronzer les Cadavres / BRA_2017-11-05T11:03:00_laissez-bronzer-les-cadavres", "Brazil du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9060389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038265", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Forzani, Bruno", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Jean-Michel Olivier vu par Alexandre Kominek", "id": "sound-046F2E67-5AD7-4148-ABF6-FEE7F27670EF", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel, Olivier\r\n\r\n\r\nLe portrait \"inofficiel\" et humoristique de Jean-Michel Olivier par Alexandre Kominek.", "alternativeExcerpt": ["Le portrait \"inofficiel\" et humoristique de Jean-Michel Olivier par Alexandre Kominek."], "alternativeTitle": ["Jean-Michel Olivier vu par Alexandre Kominek / LBP_2017-11-05T11:03:45_jean-michel-olivier-vu-par-alexandre-kom", "Les beaux parleurs du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9058898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019335", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019334"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saint-Maurice, VS", "id": "sound-A4ED47D0-1B09-4BCE-AFCE-23CCAD76CF56", "durationSec": 3299, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RTSreligion\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : RTSreligion\r\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Thomas R\u00f6dder\r\n \tChour liturgique romand (Choliro)\r\n \tDirecteur : Emmanuel Pittet\r\n \tOrgue: Nicolas Viatte \r\nPr\u00e9sentation: Fabien H\u00fcnenberger", "alternativeTitle": ["Messe du 05.11.2017", "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saint-Maurice, VS / MES_2017-11-05T09:06:00_messe", "Messe du 05.11.2017", "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saint-Maurice, VS / MES_2017-11-05T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Thomas R\u00f6dder\n \tCh\u0153ur liturgique romand (Choliro)\n \tDirecteur : Emmanuel Pittet\n \tOrgue: Nicolas Viatte \nPr\u00e9sentation: Fabien H\u00fcnenberger", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Thomas R\u00f6dder\n \tCh\u0153ur liturgique romand (Choliro)\n \tDirecteur : Emmanuel Pittet\n \tOrgue: Nicolas Viatte \nPr\u00e9sentation: Fabien H\u00fcnenberger"], "imageURL": "//www.rts.ch/7103162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019213", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019213", "ece-9019212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Vacarme", "id": "sound-B3ECA8FA-D6CE-47E4-8D82-5EDBEDABB489", "durationSec": 3216, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cimeti\u00e8re est le lieu o\u00f9 reposent nos morts. Dans des tombes, des urnes personnalis\u00e9es ou de mani\u00e8re anonyme au jardin du souvenir. Qui vient dans ce lieu? Et pourquoi? Est-ce un espace triste ou joyeux? \u00c0 quoi ressemble la vie quotidienne dans un cimeti\u00e8re? D'architecture n\u00e9oclassique, celui du Bois-de-Vaux \u00e0 Lausanne fait la part belle \u00e0 la sym\u00e9trie et cr\u00e9e de belles perspectives originales. De nombreux et majestueux arbres sont diss\u00e9min\u00e9s sur l'ensemble de ce site de 18 hectares pour 26'000 emplacements. Les grands espaces donnent \u00e0 l'ensemble une ambiance majestueuse et sereine. Immersion dans la vie de ce jardin des morts.\r\n5 reportages d'Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * Le cimeti\u00e8re est le lieu o\u00f9 reposent nos morts. Dans des tombes, des urnes personnalis\u00e9es ou de mani\u00e8re anonyme au jardin du souvenir. Qui vient dans ce lieu? Et pourquoi? Est-ce un espace triste ou joyeux? \u00c0 quoi ressemble la vie quotidienne dans un cimeti\u00e8re? D'architecture n\u00e9oclassique, celui du Bois-de-Vaux \u00e0 Lausanne fait la part belle \u00e0 la sym\u00e9trie et cr\u00e9e de belles perspectives originales. De nombreux et majestueux arbres sont diss\u00e9min\u00e9s sur l'ensemble de ce site de 18 hectares pour 26'000 emplacements. Les grands espaces donnent \u00e0 l'ensemble une ambiance majestueuse et sereine. Immersion dans la vie de ce jardin des morts.\r\n5 reportages d'Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\r\nProduction : V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 05.11.2017", "Vacarme du 05.11.2017", "Vacarme / VAC_2017-11-05T09:06:00_vacarme", "Vacarme / VAC_2017-11-05T09:06:00_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["Le cimeti\u00e8re est le lieu o\u00f9 reposent nos morts. Dans des tombes, des urnes personnalis\u00e9es ou de mani\u00e8re anonyme au jardin du souvenir. Qui vient dans ce lieu? Et pourquoi? Est-ce un espace triste ou joyeux? \u00c0 quoi ressemble la vie quotidienne dans un cimeti\u00e8re? D\u02b9architecture n\u00e9oclassique, celui du Bois-de-Vaux \u00e0 Lausanne fait la part belle \u00e0 la sym\u00e9trie et cr\u00e9e de belles perspectives originales. De nombreux et majestueux arbres sont diss\u00e9min\u00e9s sur l\u02b9ensemble de ce site de 18 hectares pour 26'000 emplacements. Les grands espaces donnent \u00e0 l\u02b9ensemble une ambiance majestueuse et sereine. Immersion dans la vie de ce jardin des morts.\n\n5 reportages d'Anouck Merz\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\nProduction : V\u00e9ronique Marti", "Le cimeti\u00e8re est le lieu o\u00f9 reposent nos morts. Dans des tombes, des urnes personnalis\u00e9es ou de mani\u00e8re anonyme au jardin du souvenir. Qui vient dans ce lieu? Et pourquoi? Est-ce un espace triste ou joyeux? \u00c0 quoi ressemble la vie quotidienne dans un cimeti\u00e8re? D\u02b9architecture n\u00e9oclassique, celui du Bois-de-Vaux \u00e0 Lausanne fait la part belle \u00e0 la sym\u00e9trie et cr\u00e9e de belles perspectives originales. De nombreux et majestueux arbres sont diss\u00e9min\u00e9s sur l\u02b9ensemble de ce site de 18 hectares pour 26'000 emplacements. Les grands espaces donnent \u00e0 l\u02b9ensemble une ambiance majestueuse et sereine. Immersion dans la vie de ce jardin des morts.\n\n5 reportages d'Anouck Merz\nR\u00e9alisation : Jean-Philippe Zwahlen\nProduction : V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019267", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019267", "ece-9019266"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Elephant", "id": "sound-2CFAB9A1-BB04-4D8A-BDBE-860E8457EF0D", "durationSec": 3179, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elephant de Gus Van Sant, sorti en 2003, raconte un massacre dans un lyc\u00e9e am\u00e9ricain, une r\u00e9f\u00e9rence directe \u00e0 la fusillade du lyc\u00e9e de Columbine de 1999, o\u00f9 douze lyc\u00e9ens et un professeur sont abattus par deux adolescents.\r\nFilm atypique, tourn\u00e9 en 12 jours en d\u00e9cors naturels \u00e0 Portland, avec des lyc\u00e9ens pas com\u00e9diens, jouant leurs propres dialogues, Elephant est un cal\u00e9idoscope, bas\u00e9 sur le quotidien des adolescents, posant un regard intrigu\u00e9 et effray\u00e9 sur une tuerie.\r\nREFERENCES\r\nBOUQUET, St\u00e9phane et LALANNE, Jean-Marc, Gus Van Sant, Editions Cahiers du cin\u00e9ma, 2009\r\n\r\n* Infotrafic: 10:34:36-10:35:14 / Infotrafic: 10:51:36-10:51:55 / * Elephant de Gus Van Sant, sorti en 2003, raconte un massacre dans un lyc\u00e9e am\u00e9ricain, une r\u00e9f\u00e9rence directe \u00e0 la fusillade du lyc\u00e9e de Columbine de 1999, o\u00f9 douze lyc\u00e9ens et un professeur sont abattus par deux adolescents.\r\nFilm atypique, tourn\u00e9 en 12 jours en d\u00e9cors naturels \u00e0 Portland, avec des lyc\u00e9ens pas com\u00e9diens, jouant leurs propres dialogues, Elephant est un cal\u00e9idoscope, bas\u00e9 sur le quotidien des adolescents, posant un regard intrigu\u00e9 et effray\u00e9 sur une tuerie.\r\nREFERENCES\r\nBOUQUET, St\u00e9phane et LALANNE, Jean-Marc, Gus Van Sant, Editions Cahiers du cin\u00e9ma, 2009", "alternativeTitle": ["Travelling du 05.11.2017", "Travelling du 05.11.2017", "Elephant / TVL_2017-11-05T10:06:45_travelling", "Elephant / TVL_2017-11-05T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Elephant de Gus Van Sant, sorti en 2003, raconte un massacre dans un lyc\u00e9e am\u00e9ricain, une r\u00e9f\u00e9rence directe \u00e0 la fusillade du lyc\u00e9e de Columbine de 1999, o\u00f9 douze lyc\u00e9ens et un professeur sont abattus par deux adolescents.\n\nFilm atypique, tourn\u00e9 en 12 jours en d\u00e9cors naturels \u00e0 Portland, avec des lyc\u00e9ens pas com\u00e9diens, jouant leurs propres dialogues, Elephant est un cal\u00e9idoscope, bas\u00e9 sur le quotidien des adolescents, posant un regard intrigu\u00e9 et effray\u00e9 sur une tuerie.\n\nREFERENCES\n\nBOUQUET, St\u00e9phane et LALANNE, Jean-Marc, Gus Van Sant, Editions Cahiers du cin\u00e9ma, 2009", "Elephant de Gus Van Sant, sorti en 2003, raconte un massacre dans un lyc\u00e9e am\u00e9ricain, une r\u00e9f\u00e9rence directe \u00e0 la fusillade du lyc\u00e9e de Columbine de 1999, o\u00f9 douze lyc\u00e9ens et un professeur sont abattus par deux adolescents.\n\nFilm atypique, tourn\u00e9 en 12 jours en d\u00e9cors naturels \u00e0 Portland, avec des lyc\u00e9ens pas com\u00e9diens, jouant leurs propres dialogues, Elephant est un cal\u00e9idoscope, bas\u00e9 sur le quotidien des adolescents, posant un regard intrigu\u00e9 et effray\u00e9 sur une tuerie.\n\nREFERENCES\n\nBOUQUET, St\u00e9phane et LALANNE, Jean-Marc, Gus Van Sant, Editions Cahiers du cin\u00e9ma, 2009"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019279", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019279", "ece-9019278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Jean-Michel Olivier: un \u00e9crivain \"mauvais genre\"", "id": "sound-FC027051-A9D8-45E9-A14F-031AF8E61EBF", "durationSec": 5184, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel, Olivier\r\n\r\n\r\n* * Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s'appellent Gabriel Bender, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets d'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l'humoriste (mais pas que) Thomas Wiesel. A la veille de la proclamation des prix litt\u00e9raires, l'\u00e9quipe accueille l'\u00e9crivain Jean-Michel Olivier qui a re\u00e7u en 2010 le prix Interalli\u00e9 et qui fait para\u00eetre ces jours \"Passion noire\" \u00e0 L'Age d'Homme. En l'absence de Claude-Inga Barbey, c'est Alexandre Kominek qui s'essaiera au d\u00e9licat exercice du portrait \"inofficiel\" de l'invit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 05.11.2017", "S\u00e9quence 8 / LBP_2017-11-05T11:03:45_sequence-8", "S\u00e9quence 10 / LBP_2017-11-05T11:03:45_sequence-10", "S\u00e9quence 7 / LBP_2017-11-05T11:03:45_sequence-7", "S\u00e9quence 9 / LBP_2017-11-05T11:03:45_sequence-9", "Les beaux parleurs du 05.11.2017", "Le langage inclusif / LBP_2017-11-05T11:03:45_le-langage-inclusif", "Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs / LBP_2017-11-05T11:03:45_le-coup-de-gueule-des-chroniqueurs", "La clope interdite partout / LBP_2017-11-05T11:03:45_la-clope-interdite-partout", "L'interview de Jean-Michel Olivier / LBP_2017-11-05T11:03:45_l-interview-de-jean-michel-olivier", "Jean-Michel Olivier vu par Alexandre Kominek / LBP_2017-11-05T11:03:45_jean-michel-olivier-vu-par-alexandre-kom", "Jean-Michel Olivier : un \u00e9crivain \" mauvais genre \" / LBP_2017-11-05T11:03:45_les-beaux-parleurs", "La chronique de Thomas Wiesel / LBP_2017-11-05T11:03:45_la-chronique-de-thomas-wiesel", "Jean-Michel Olivier : un \u00e9crivain \" mauvais genre \" / LBP_2017-11-05T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Le langage inclusif, qui passe aussi par la f\u00e9minisation des mots (auteurs/autrices, pompiers/pompi\u00e8res, m\u00e9decins, infirmi\u00e8res\u2026), c\u2019est la langue fran\u00e7aise qu\u2019on assassine s\u2019est exclam\u00e9 l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise toute enti\u00e8re. Ce quarteron de d\u00e9licieux vieillards a-t-il raison ou alors la f\u00e9minisation du langage est-ce bon pour faire progresser l\u2019\u00e9galit\u00e9?", "Cette semaine, Gabriel Bender nous fait d\u00e9couvrir ce qu'est la somniloquie, Ivan Radja nous explique comment il compte s'en sortir sans Netflix tandis que Nicolas Tavaglione nous parle de Jean Christophe Schwaab.", "Les CFF veulent interdire de fumer sur les quais de leurs gares. L'essai de Nyon pourrait bien s\u2019\u00e9tendre \u00e0 toute la Suisse l\u2019an prochain. Il y a d\u00e9j\u00e0 eu les wagons puis les caf\u00e9s-restaurants, mais la traque continue. Les fumeurs sont les nouveaux parias de ce monde. On ne veut plus d\u2019eux nulle part et peut-\u00eatre vont-ils finir par fonder une r\u00e9publique ind\u00e9pendante, la \"Tabalogne\"!", "Jean-Michel Olivier est l'auteur d'une vingtaine d'ouvrages, romans, po\u00e9sie et essais, souvent autour de la musique, de la photographie et de l'art contemporain. Son dernier roman est une satire des figures contemporaines de la f\u00e9minit\u00e9 qui devraient lui valoir les foudres.", "Le portrait \"inofficiel\" et humoristique de Jean-Michel Olivier par Alexandre Kominek.", "Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s\u2019appellent Gabriel Bender, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets d\u2019actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l\u2019humoriste (mais pas que) Thomas Wiesel. A la veille de la proclamation des prix litt\u00e9raires, l'\u00e9quipe accueille l\u2019\u00e9crivain Jean-Michel Olivier qui a re\u00e7u en 2010 le prix Interalli\u00e9 et qui fait para\u00eetre ces jours \"Passion noire\" \u00e0\u00a0L\u2019Age d\u2019Homme. En l\u2019absence de Claude-Inga Barbey, c\u2019est Alexandre Kominek qui s\u2019essaiera au d\u00e9licat exercice du portrait \"inofficiel\" de l\u2019invit\u00e9.", "Thomas Wiesel est bien plac\u00e9 pour le savoir, il n'y a pas de racisme en Suisse!", "Les \"beaux parleurs\" de ce dimanche s\u2019appellent Gabriel Bender, Ivan Radja et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets d\u2019actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines qui ont fait parler ici et ailleurs. Ils sont accompagn\u00e9s de l\u2019humoriste (mais pas que) Thomas Wiesel. A la veille de la proclamation des prix litt\u00e9raires, l'\u00e9quipe accueille l\u2019\u00e9crivain Jean-Michel Olivier qui a re\u00e7u en 2010 le prix Interalli\u00e9 et qui fait para\u00eetre ces jours \"Passion noire\" \u00e0\u00a0L\u2019Age d\u2019Homme. En l\u2019absence de Claude-Inga Barbey, c\u2019est Alexandre Kominek qui s\u2019essaiera au d\u00e9licat exercice du portrait \"inofficiel\" de l\u2019invit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019335", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019335", "ece-9019332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Jaipur, Inde.", "id": "sound-42EE8831-9DDF-4428-9A85-98239C8C33C6", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nLe Rajasthan, pays des Maharajas, est un \u00e9tat de l'Inde et sa capitale est Jaipur appel\u00e9e aussi \"la ville rose\".\r\nHistoire de cette cit\u00e9 mythique avec Annie Sorrel auteure de \"Rajasthan, des citadelles du d\u00e9sert \u00e0 la douceur du Mewar\", \u00e9ditions Olizane.\r\n\r\n* * Le Rajasthan, pays des Maharajas, est un \u00e9tat de l'Inde et sa capitale est Jaipur appel\u00e9e aussi \"la ville rose\".\r\nHistoire de cette cit\u00e9 mythique avec Annie Sorrel auteure de \"Rajasthan, des citadelles du d\u00e9sert \u00e0 la douceur du Mewar\", \u00e9ditions Olizane.", "alternativeTitle": ["Monumental du 05.11.2017", "Monumental du 05.11.2017", "Jaipur, Inde / MON_2017-11-05T13:03:45_monumental", "Jaipur, Inde / MON_2017-11-05T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["Le Rajasthan, pays des Maharajas, est un \u00e9tat de l\u02b9Inde et sa capitale est Jaipur appel\u00e9e aussi \"la ville rose\".\nHistoire de cette cit\u00e9 mythique avec Annie Sorrel auteure de \"Rajasthan, des citadelles du d\u00e9sert \u00e0 la douceur du Mewar\", \u00e9ditions Olizane.", "Le Rajasthan, pays des Maharajas, est un \u00e9tat de l\u02b9Inde et sa capitale est Jaipur appel\u00e9e aussi \"la ville rose\".\nHistoire de cette cit\u00e9 mythique avec Annie Sorrel auteure de \"Rajasthan, des citadelles du d\u00e9sert \u00e0 la douceur du Mewar\", \u00e9ditions Olizane."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019261", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteure", "name": "Sorrel, Annie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019261", "ece-9019260"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Refus de presse (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Refus de Presse 05.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED5FA095-5380-4689-8ABF-101975E61FC9", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le Refus de Presse / DAMS_2017-11-05T18:35:00_le-refus-de-presse", "Dimanche am Sonntag du 05.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038313"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux", "source": "siranau", "title": "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux 05.11.2017", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7D79CE2D-E1EF-4471-AD36-E4A8B3214079", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux", "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux / DAMS_2017-11-05T17:30:00_petits-recits-oniriques-univers-tortueux", "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux / DAMS_2017-11-05T17:30:00_petits-recits-oniriques-univers-tortueux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9038319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882497.image", "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9038319", "ece-9038315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-0B30124B-05E8-467C-A099-726327658910", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:28:52-16:29:18 / Infotrafic: 16:59:00-16:59:34 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.11.2017", "Paradiso / RAP_2017-11-05T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 05.11.2017", "Paradiso / RAP_2017-11-05T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019270", "ece-9019269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "R\u00e9formation: Marie Denti\u00e8re la grande oubli\u00e9e", "id": "sound-0B74A433-4044-4D1A-A9B8-F4303EDD541E", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bovard, Isabelle\r\nDans quelques mois, l'\u00e9dition scientifique du premier texte de th\u00e9ologie f\u00e9ministe de la R\u00e9forme sera enfin publi\u00e9e. Il s'agit d'une longue lettre adress\u00e9e \u00e0 Marguerite de Navarre, sour de Fran\u00e7ois 1er. \u00c9crit \u00e0 Gen\u00e8ve, ce texte date de 1539, soit trois ans seulement apr\u00e8s le passage de la ville \u00e0 la R\u00e9forme. Son auteure est Marie Denti\u00e8re. Dans cette \"\u00c9p\u00eetre tr\u00e8s utile\", elle revendique le droit pour les femmes de parler de sujets th\u00e9ologiques. Ce texte sera condamn\u00e9 et tombera, durant plusieurs si\u00e8cles, dans l'oubli, tout comme son auteure. \r\nPourquoi a-t-il fallu attendre si longtemps pour sortir cette \u00e9p\u00eetre de l'oubli? Quel r\u00f4le la figure de Marie Denti\u00e8re a-t-elle jou\u00e9 dans l'accession des femmes au pastorat? Et quelle est la pertinence de ces textes aujourd'hui? \r\nAvec Diane Desrosiers, professeure \u00e0 l'universit\u00e9 McGill de Montr\u00e9al, Lauriane Savoy, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Isabelle Bovard conteuse, auteure de \"Marie Denti\u00e8re, une r\u00e9formatrice au temps de Calvin\". Un dossier propos\u00e9 par Catherine Erard.\r\n\r\n* * Dans quelques mois, l'\u00e9dition scientifique du premier texte de th\u00e9ologie f\u00e9ministe de la R\u00e9forme sera enfin publi\u00e9e. Il s'agit d'une longue lettre adress\u00e9e \u00e0 Marguerite de Navarre, sour de Fran\u00e7ois 1er. \u00c9crit \u00e0 Gen\u00e8ve, ce texte date de 1539, soit trois ans seulement apr\u00e8s le passage de la ville \u00e0 la R\u00e9forme. Son auteure est Marie Denti\u00e8re. Dans cette \"\u00c9p\u00eetre tr\u00e8s utile\", elle revendique le droit pour les femmes de parler de sujets th\u00e9ologiques. Ce texte sera condamn\u00e9 et tombera, durant plusieurs si\u00e8cles, dans l'oubli, tout comme son auteure. \r\nPourquoi a-t-il fallu attendre si longtemps pour sortir cette \u00e9p\u00eetre de l'oubli? Quel r\u00f4le la figure de Marie Denti\u00e8re a-t-elle jou\u00e9 dans l'accession des femmes au pastorat? Et quelle est la pertinence de ces textes aujourd'hui? \r\nAvec Diane Desrosiers, professeure \u00e0 l'universit\u00e9 McGill de Montr\u00e9al, Lauriane Savoy, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Isabelle Bovard conteuse, auteure de \"Marie Denti\u00e8re, une r\u00e9formatrice au temps de Calvin\". Un dossier propos\u00e9 par Catherine Erard.", "alternativeExcerpt": ["Dans quelques mois, l\u02b9\u00e9dition scientifique du premier texte de th\u00e9ologie f\u00e9ministe de la R\u00e9forme sera enfin publi\u00e9e. Il s\u02b9agit d\u02b9une longue lettre adress\u00e9e \u00e0 Marguerite de Navarre, s\u0153ur de Fran\u00e7ois 1er. \u00c9crit \u00e0 Gen\u00e8ve, ce texte date de 1539, soit trois ans seulement apr\u00e8s le passage de la ville \u00e0 la R\u00e9forme. Son auteure est Marie Denti\u00e8re. Dans cette \"\u00c9p\u00eetre tr\u00e8s utile\", elle revendique le droit pour les femmes de parler de sujets th\u00e9ologiques. Ce texte sera condamn\u00e9 et tombera, durant plusieurs si\u00e8cles, dans l\u02b9oubli, tout comme son auteure. \n\nPourquoi a-t-il fallu attendre si longtemps pour sortir cette \u00e9p\u00eetre de l\u02b9oubli? Quel r\u00f4le la figure de Marie Denti\u00e8re a-t-elle jou\u00e9 dans l\u02b9accession des femmes au pastorat? Et quelle est la pertinence de ces textes aujourd\u02b9hui? \n\nAvec Diane Desrosiers, professeure \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 McGill de Montr\u00e9al, Lauriane Savoy, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Isabelle Bovard conteuse, auteure de \"Marie Denti\u00e8re, une r\u00e9formatrice au temps de Calvin\". Un dossier propos\u00e9 par Catherine Erard."], "alternativeTitle": ["R\u00e9formation: Marie Denti\u00e8re la grande oubli\u00e9e / HFR_2017-11-05T19:20:28_reformation-marie-dentiere-la-grande-oub", "Hautes fr\u00e9quences du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9055370.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019376", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Savoy, Lauriane", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 l'universit\u00e9 McGill de Montr\u00e9al, Professeure", "name": "Desrosiers, Diane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9019371"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Entre migration et exil", "id": "sound-DFE92CAA-BDB4-4F37-BA24-096734EFF011", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le LABO vous propose ce soir l'\u00e9coute de deux cr\u00e9ations sensibles. \r\nEn premi\u00e8re partie, BIENVENUE nous emm\u00e8ne en voyage au large des c\u00f4tes de la Lybie, de Lampedusa et de la Sicile, \u00e0 bord de l'Aquarius, un bateau de sauvetage affr\u00e9t\u00e9 par l'ONG SOS m\u00e9diterran\u00e9e pour recueillir migrants et r\u00e9fugi\u00e9s. Une rencontre avec les vivants sign\u00e9e Fabienne Laumonier, r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec Alexandre Causin et Elise Gruau. Mise en onde: Christophe Rault. Avec les voix de Mathilde, Oussama, Kim, St\u00e9phane, Giorgia, Alex, Ibrahim, et Omar. BIENVENUE a re\u00e7u une mention sp\u00e9ciale au prix \"archives de la paroles\" des Phonurgia Awards 2017. \r\nUn documentaire soutenu par l'ACSR (Bruxelles) et le Fonds d'Aide \u00e0 la Cr\u00e9ation Radiophonique de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie Bruxelles. Merci \u00e0 SOS M\u00e9diterran\u00e9e et \u00e0 SOS sans fronti\u00e8res.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, voici AVEC LE VENT, une cr\u00e9ation tr\u00e8s sonore de Jeanne Debarsy, auteure et ing\u00e9nieure du son (Belgique) impliqu\u00e9e dans de nombreux projets, tant pour le mixage que pour la prise de son ou l'\u00e9criture radio, et qui vient de cr\u00e9er cette ann\u00e9e une fiction intitul\u00e9e \"La premi\u00e8re fois que je suis devenu foule\". AVEC LE VENT est une pi\u00e8ce in\u00e9dite, diffus\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la radio ce soir dans le LABO. \r\nCo-production: l'ACSR empreinte, Babelfish production, avec le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles.", "alternativeTitle": ["Le labo du 05.11.2017", "Sujet 3 / LABO_2017-11-05T19:03:00_sujet-3", "Sujet 1 / LABO_2017-11-05T19:03:00_sujet-1", "Sujet 5 / LABO_2017-11-05T19:03:00_sujet-5", "Sujet 4 / LABO_2017-11-05T19:03:00_sujet-4", "Sujet 2 / LABO_2017-11-05T19:03:00_sujet-2", "Entre migration et exil / LABO_2017-11-05T19:03:00_le-labo", "Le labo du 05.11.2017", "Entre migration et exil / LABO_2017-11-05T19:03:00_le-labo"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "alternativeExcerpt": ["Le LABO vous propose ce soir l\u02b9\u00e9coute de deux cr\u00e9ations sensibles. \n\nEn premi\u00e8re partie, BIENVENUE nous emm\u00e8ne en voyage au large des c\u00f4tes de la Lybie, de Lampedusa et de la Sicile, \u00e0 bord de l\u02b9Aquarius, un bateau de sauvetage affr\u00e9t\u00e9 par l\u02b9ONG SOS m\u00e9diterran\u00e9e pour recueillir migrants et r\u00e9fugi\u00e9s. Une rencontre avec les vivants sign\u00e9e Fabienne Laumonier, r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec Alexandre Causin et Elise Gruau. Mise en onde: Christophe Rault. Avec les voix de Mathilde, Oussama, Kim, St\u00e9phane, Giorgia, Alex, Ibrahim, et Omar. BIENVENUE a re\u00e7u une mention sp\u00e9ciale au prix \"archives de la paroles\" des Phonurgia Awards 2017. \n\nUn documentaire soutenu par l\u02b9ACSR (Bruxelles) et le Fonds d\u02b9Aide \u00e0 la Cr\u00e9ation Radiophonique de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie Bruxelles. Merci \u00e0 SOS M\u00e9diterran\u00e9e et \u00e0 SOS sans fronti\u00e8res.\n\nEn deuxi\u00e8me partie, voici AVEC LE VENT, une cr\u00e9ation tr\u00e8s sonore de Jeanne Debarsy, auteure et ing\u00e9nieure du son (Belgique) impliqu\u00e9e dans de nombreux projets, tant pour le mixage que pour la prise de son ou l\u02b9\u00e9criture radio, et qui vient de cr\u00e9er cette ann\u00e9e une fiction intitul\u00e9e \"La premi\u00e8re fois que je suis devenu foule\". AVEC LE VENT est une pi\u00e8ce in\u00e9dite, diffus\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la radio ce soir dans le LABO. \n\nCo-production: l\u02b9ACSR empreinte, Babelfish production, avec le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles.", "Le LABO vous propose ce soir l\u02b9\u00e9coute de deux cr\u00e9ations sensibles. \n\nEn premi\u00e8re partie, BIENVENUE nous emm\u00e8ne en voyage au large des c\u00f4tes de la Lybie, de Lampedusa et de la Sicile, \u00e0 bord de l\u02b9Aquarius, un bateau de sauvetage affr\u00e9t\u00e9 par l\u02b9ONG SOS m\u00e9diterran\u00e9e pour recueillir migrants et r\u00e9fugi\u00e9s. Une rencontre avec les vivants sign\u00e9e Fabienne Laumonier, r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec Alexandre Causin et Elise Gruau. Mise en onde: Christophe Rault. Avec les voix de Mathilde, Oussama, Kim, St\u00e9phane, Giorgia, Alex, Ibrahim, et Omar. BIENVENUE a re\u00e7u une mention sp\u00e9ciale au prix \"archives de la paroles\" des Phonurgia Awards 2017. \n\nUn documentaire soutenu par l\u02b9ACSR (Bruxelles) et le Fonds d\u02b9Aide \u00e0 la Cr\u00e9ation Radiophonique de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie Bruxelles. Merci \u00e0 SOS M\u00e9diterran\u00e9e et \u00e0 SOS sans fronti\u00e8res.\n\nEn deuxi\u00e8me partie, voici AVEC LE VENT, une cr\u00e9ation tr\u00e8s sonore de Jeanne Debarsy, auteure et ing\u00e9nieure du son (Belgique) impliqu\u00e9e dans de nombreux projets, tant pour le mixage que pour la prise de son ou l\u02b9\u00e9criture radio, et qui vient de cr\u00e9er cette ann\u00e9e une fiction intitul\u00e9e \"La premi\u00e8re fois que je suis devenu foule\". AVEC LE VENT est une pi\u00e8ce in\u00e9dite, diffus\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la radio ce soir dans le LABO. \n\nCo-production: l\u02b9ACSR empreinte, Babelfish production, avec le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019192", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9019192", "ece-9019188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Mobiliser les forces vives de la R\u00e9forme", "id": "sound-FD9E7F32-3A9F-4D1F-895E-212E4C427E1F", "durationSec": 818, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 4700 jeunes protestants ont pris part ce week-end au festival \"ReformAction\" \u00e0 Gen\u00e8ve; une premi\u00e8re! Pour la F\u00e9d\u00e9ration des \u00c9glises protestantes de Suisse, il s'agit de mettre l'emphase sur les 14 - 25 ans, des fid\u00e8les peu pr\u00e9sents dans les paroisses. Au-del\u00e0 de ces trois jours de c\u00e9l\u00e9bration, alors que la R\u00e9forme c\u00e9l\u00e8bre ses 500 ans, l'enjeu est crucial: comment f\u00e9d\u00e9rer la jeunesse et comment transmettre l'identit\u00e9 protestante?\r\nPour en parler, Tristan Miquel re\u00e7oit Sarah Scholl, historienne du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 4700 jeunes protestants ont pris part ce week-end au festival \"ReformAction\" \u00e0 Gen\u00e8ve; une premi\u00e8re! Pour la F\u00e9d\u00e9ration des \u00c9glises protestantes de Suisse, il s'agit de mettre l\u02b9emphase sur les 14 - 25 ans, des fid\u00e8les peu pr\u00e9sents dans les paroisses. Au-del\u00e0 de ces trois jours de c\u00e9l\u00e9bration, alors que la R\u00e9forme c\u00e9l\u00e8bre ses 500 ans, l\u02b9enjeu est crucial: comment f\u00e9d\u00e9rer la jeunesse et comment transmettre l\u02b9identit\u00e9 protestante?\n\nPour en parler, Tristan Miquel re\u00e7oit Sarah Scholl, historienne du christianisme \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Mobiliser les forces vives de la R\u00e9forme / HFR_2017-11-05T19:03:13_mobiliser-les-forces-vives-de-la-reforme", "Hautes fr\u00e9quences du 05.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9055386.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9019376", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne du christianisme, UNIGE", "name": "Scholl, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9019370"]}]}}