{"response": {"numFound": 24935, "start": 4400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Phanee de Pool, chanteuse biennoise", "id": "sound-2E57F0E2-2A70-4BD8-B078-5C78905C9763", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Pool, Phanee \r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Phanee de Pool, chanteuse biennoise (INVITEE/VE 15 SEP/PHANEE DE POOL) VENDREDI 15 SEPTEMBRE \r\nPhanee de Pool, chanteuse biennoise, sortie de son album 15 sep Hologramme, polici\u00e8re\r\n DIR ST LSN // ** 92\r\nContact presse: Rosalba Drosi, ** 80\r\n((Titre web: L'invit\u00e9 du 5-6h30 s'appelle Phanee de Pool sur sc\u00e8ne et Fanny Diercksen \u00e0 la ville. A la fin de l'ann\u00e9e elle arr\u00eatera son m\u00e9tier de polici\u00e8re pour se consacrer uniquement \u00e0 la musique. Son premier album \"Hologramme\" sort aujourd'hui (vendredi 15 septembre)))\r\n************************************************\r\n***6h15 sur la Premi\u00e8re...\r\nNotre invit\u00e9e ((est donc Fanny de Pool) n'a que 28 ans et pourtant...\r\nElle a d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9 des cambrioleurs en plaine effraction, couru apr\u00e8s des oies sur l'autoroute, particip\u00e9 \u00e0 la Nouvelle Star, s'est produite \u00e0 Rock'oz'ar\u00e8ne, et...enregistr\u00e9 un album chez elle, \u00e0 la maison...\r\n\u00e7a donne \u00e7a...\r\n  EXTRAIT (FADER \u00e0 30')\r\n***Des miettes sur le canap\u00e9...\r\nextait de votre premier album Phanee de Pool.\r\nHologramme, qui sort aujourd'hui...chez Escales records....\r\nVous \u00eates avec nous depuis une demi-heure...\r\n-comment vous vous sentez le jour J?\r\n-hologramme, c'est un album homemade, fait-maison, il est m\u00eame made in votre cuisine...c'est quoi son histoire?\r\n(une suite de hasard, tout a coul\u00e9)\r\n-Tout a coul\u00e9 depuis un certain 11 septembre...2016, l'an dernier...\r\n-L'extrait qu'on a entendu parle d'amour, de s\u00e9paration...mais hologramme c'est un album qui parle de quoi d'autre?\r\n(hologramme, schizo)\r\n-Votre musique vous la fabriquez avec...une bo\u00eete \u00e0 musique, un ordi, une guitarre...vos textes vous les \u00e9crivez. \r\n-Au d\u00e9part il y a les mots ou la musique?\r\n(mots)\r\n-Parce que vous n'arrivez pas \u00e0 lire une partition...?!\r\n(Vous \u00eates dipl\u00f4m\u00e9es de l'Ejma, \u00e9cole de jazz de Lausanne, vous avez fait 7 ans de clarinette, mais vous n'arrivez pas \u00e0 lire une partition!)\r\n-Dans un autre titre, Je suis, vous \u00e9crivez: \r\n\"je suis de feu, je suis si peu, mais tellement mieux sans mes cheveux. to be or not to be, je suis comme je suis. jour ap\u00e8rs jour, je ne change pas, je vis. \"\r\n-Aujourd'hui vous avez d\u00e9cid\u00e9 d'essayer de vivre de votre passion...\r\nvous allez rendre votre arme, arr\u00eater le m\u00e9tier de polici\u00e8re \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e...\r\npeur de vous planter?\r\nCARRIERE+PROMO\r\n-Faire carri\u00e8re mais o\u00f9? Suisse romande? al\u00e9manique? France?\r\n-Aujourd'hui vous \u00eates encore polici\u00e8re \u00e0 50%...vous allez poser votre arme la fin de l'ann\u00e9e..Qu'est-ce qui aujourd'hui vous fait dire c'est le moment ou jamais?\r\n(plusieurs formations pour rebondir)\r\n-vous vous sentez suffisamment soutenue? notamment par fondation pour la chanson et la musique actuelle? livr\u00e9e \u00e0 vous-m\u00eame?\r\n-Mx3 a lanc\u00e9 l'action Tous pour un la semaine derni\u00e8re, l'id\u00e9e: valoriser sur toutes les chaines nationales un artiste suisse par mois. Vous vous sentez suffisamment soutenue (par la fondation pour la chanson et la musique actuelle)?\r\n-Vous venez d'une ville bilingue, Bienne...la musique se heurte \u00e0 des barri\u00e8re linsuistiques en Suisse? \r\n-Aliose, groupe romand, sort un album aujourd'hui, sign\u00e9 chez Warner France, grande major...c'est rare pour un groupe suisse...\r\nils chantent en Anglais...vous comprenez les artistes suisses qui ne chantent pas dans une langue nationale?\r\n-Vous avez gagn\u00e9 des prix, donn\u00e9 un concert \u00e0 rock oz cet \u00e9t\u00e9, vous \u00eates en tourn\u00e9e en Suisse romande...Cette fois \u00e7a a march\u00e9 pourquoi?\r\n--Vos objectifs de vente? sc\u00e8ne? disc d'or? salaire? \r\n-On vous compare \u00e0 Camille...vos influences? mod\u00e8les?\r\n-Vous \u00eates jeune, 28 ans, \u00e0 60 ans vous vous imaginez faire quoi? ((Yvette Th\u00e9raulaz 70ans))\r\nSCENE:\r\n***Vous tournez en Suisse romande, Th\u00e9atre de Poche \u00e0 Bienne le 24, la Datcha \u00e0 lausanne le 29. Rock Oz cet \u00e9t\u00e9...la sc\u00e8ne vous aimez un peu, bcp, \u00e9norm\u00e9ment?\r\n-O\u00f9 r\u00eavez-vous de vous produire?\r\n***Phanee de Pool, Fanny Diercksen, restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\n-La religion, dans vos textes?", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Phanee de Pool, chanteuse biennoise / LMA_2017-09-15T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901879", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901877"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "BD-Fil 2017 - Interview de Ibn Al Rabin", "id": "sound-01D005DF-B7A7-487B-B460-69A18CE2CC11", "durationSec": 1043, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence1 : BD-Fil 2017 - Interview de Ibn Al Rabin / PNY_2017-09-15T11:32:30_sequence1-bd-fil-2017-interview-de-ibn-a", "Pony Express du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8922337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901996", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911811"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mieux vaut en rire : Mieux vaut en rire - Qui sont ces fain\u00e9ants qui menacent la France?", "id": "sound-328F30DD-6394-404D-8C38-6017D9D2E9A3", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Emmanuel Macron, pr\u00e9sident fran\u00e7ais;Jacques S\u00e9gu\u00e9lat, publicitaire fran\u00e7ais;extrait Coluche lors de sa campagne pr\u00e9sidentielle;Blaise Cendrars, \u00e9crivain chaux-de-fonnier;George Moustaki, chanteur qui rend hommage \u00e0 Paul Lafargue, \u00e9conomiste\r\nUne nouvelle menace plane sur la France. Les fain\u00e9ants, une cat\u00e9gorie de personnes tout aussi dangereuses que les extr\u00e9mistes, \u00e0 en croire le discours qu' Emmanuel Macron a prononc\u00e9 vendredi dernier \u00e0 Ath\u00e8nes. Mais qui sont-ils?\r\n\r\n* * Mieux vaut en rire - Qui sont ces fain\u00e9ants qui menacent la France?   DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n15.09 MVER - LA REVOLTE DES FAINEANTS - JEROME LIVE\r\n7h55 le vendredi... \r\nPlace \u00e0 votre regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9.. J\u00e9rome Jeannin... \r\nMieux vaut en rire.. \r\nEt ce matin... cette nouvelle menace, qui pl\u00e2ne sur la France... \r\nLa France subit l'\u00e9tat d'urgence depuis deux ans, et voil\u00e0 qu'elle se d\u00e9couvre un nouvel ennemi... Heureusement, elle peut compter sur son superpr\u00e9sident...\r\n  09''\r\nLe voil\u00e0 donc ce nouveau fl\u00e9au: les fain\u00e9ants. Une cat\u00e9gorie de personnes tout aussi dangereuse que les extr\u00eamistes, \u00e0 en croire le discours que Macron a prononc\u00e9 vendredi dernier \u00e0 Ath\u00e8nes. \r\n** C'est qui, ces fain\u00e9ants, au juste?\r\nTous les pauvres gens qui ne portent pas de Rolex \u00e0 leur poignet. En tous cas les propos du pr\u00e9sident jupit\u00e9rien font \u00e9cho \u00e0 la condescendance de Jacques S\u00e9gu\u00e9lat en 2009, quand le roi de la pub avait voulu d\u00e9fendre le bling bling de Nicolas Sarkozy... \r\n  13''\r\nA la m\u00eame \u00e9poque, Sarkozy avait lui-m\u00eame employ\u00e9 l'expression de \"roi fain\u00e9ant\" pour d\u00e9nigrer son pr\u00e9d\u00e9cesseur, Jacques Chirac. \r\n**Le terme \"fain\u00e9ant\" est donc souvent utilis\u00e9 pour d\u00e9noncer l'immobilisme de ses adversaires...\r\nParfois, il exprime sans le vouloir la peur des pauvres.  La paresse est d'ailleurs devenue un p\u00each\u00e9 capital au Moyen-\u00e2ge, avec la prolif\u00e9ration des vagabonds.  \r\nEt bien moi ce matin je dis stop. Attention, la r\u00e9volte est en marche. Emmen\u00e9e par Oblomov, Gaston Lagaffe, Alexandre le Bienheureux... et par Coluche. Souvenez-vous de sa campagne pr\u00e9sidentielle, en 1985...  \r\n  42'' ((monter musique lentement))\r\n... Et de son appel au vote, adress\u00e9 aux drogu\u00e9s, aux alcooliques, aux p\u00e9d\u00e9s, aux Arabes... mais en premier lieu aux fain\u00e9ants...\r\n((suite musique, je reprend apr\u00e8s \"tu vivras longtemps\"))\r\nEt si le plaidoyer d'un humoriste ne vous convainc pas, voici celui d'un intellectuel:  l'\u00e9crivain chaux-de-fonnier Blaise Cendrars, dans cette archive RTS de 1955..\r\n  24''\r\n****N'en d\u00e9plaise aux hyperactifs, la paresse ne serait donc  pas qu'un vice...\r\n... c'est aussi une philosophie et un droit, consacr\u00e9 par un pamphlet de l'\u00e9conomiste Paul Lafargue en 1880. Auquel George Moustaki rend hommage dans cette chanson. \r\n  53'' ((FIN DE PAROLE APRES 42 SECONDES))", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle menace plane sur la France. Les fain\u00e9ants, une cat\u00e9gorie de personnes tout aussi dangereuse que les extr\u00e9mistes, \u00e0 en croire le discours que Emmanuel Macron a prononc\u00e9 vendredi dernier \u00e0 Ath\u00e8nes. Mais qui sont-ils?", "Une nouvelle menace plane sur la France. Les fain\u00e9ants, une cat\u00e9gorie de personnes tout aussi dangereuses que les extr\u00e9mistes, \u00e0 en croire le discours qu' Emmanuel Macron a prononc\u00e9 vendredi dernier \u00e0 Ath\u00e8nes. Mais qui sont-ils?", "Une nouvelle menace plane sur la France. Les fain\u00e9ants, une cat\u00e9gorie de personnes tout aussi dangereuses que les extr\u00e9mistes, \u00e0 en croire le discours qu' Emmanuel Macron a prononc\u00e9 vendredi dernier \u00e0 Ath\u00e8nes. Mais qui sont-ils?"], "alternativeTitle": ["Mieux vaut en rire - Qui sont ces fain\u00e9ants qui menacent la France?", "Mieux vaut en rire (vid\u00e9o) - Qui sont ces fain\u00e9ants qui menacent la France?", "Mieux vaut en rire - Qui sont ces fain\u00e9ants qui menacent la France? / LME_2017-09-15T07:53:00_mieux-vaut-en-rire", "Mieux vaut en rire - Qui sont ces fain\u00e9ants qui menacent la France? / LME_2017-09-15T07:53:00_mieux-vaut-en-rire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8901905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8874790.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901905", "ece-8901887"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Kunumi MC rappe pour d\u00e9noncer les violations contre les indig\u00e8nes br\u00e9siliens", "id": "sound-40C0FDD1-4376-45E3-8FC2-CE3D6A1563F0", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Chalus , Agla\u00e9  \r\n\r\n\r\n* * Mode avion - Kunumi MC rappe pour d\u00e9noncer les violations contre les indig\u00e8nes br\u00e9siliens (MODE AVION 15.09 BRESIL RAP RE) BRESIL: RAPPEUR INDIGENE\r\nAGLAE DE CHALUS A PAYER\r\nDIFFUSION: 15.09\r\nEMPLACEMENT: PAD TRADUIT\r\n***((Fanny de Pool...le Br\u00e9sil vous connaissez?))\r\nMusique mais au Br\u00e9sil \u00e0 pr\u00e9sent... L\u00e0-bas...un tout jeune MC...alias Kunumi MC, rappe depuis sa tribu, dans la zone rurale du sud de Sao Paulo... il rape pour d\u00e9noncer les violations dont sont victimes les indig\u00e8nes.  Il a lanc\u00e9 son album en juin. Il \u00e9crit en portugais et en guarani, son dialect... une fa\u00e7on aussi de pr\u00e9server sa culture. \r\nReportage Agla\u00e9 De Chalus...\r\n  2'00\r\n-Fanny de Pool...qu'est-ce que vous inspire la d\u00e9marche de ce jeune MC?\r\n-votre musique, revendicative? politique?", "alternativeTitle": ["Mode avion - Kunumi MC rappe pour d\u00e9noncer les violations contre les indig\u00e8nes br\u00e9siliens / LMA_2017-09-15T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901879", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Chalus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 15.09.2017", "id": "sound-AD9F0909-4014-424E-B055-CE88022FFA22", "durationSec": 3566, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l'a\u00e9roport, Route de l'A\u00e9roport 60 - CH 1951 Sion\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:08-12:06:27 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet Monay, Lucas Thorens, Coline de Senarclens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 15.09.2017", "Les Dicodeurs du 15.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 5/5 / DIC_2017-09-15T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-15T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 5/5 / DIC_2017-09-15T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884040", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li-Alpes, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes", "name": "Sermier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "militante f\u00e9ministe et essayiste genevoise, Dicodeuse", "name": "Senarclens, Coline de", "type": "Participant"}, {"role": "Animateur, Dicodeur", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884040", "ece-8884039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Internet, l'illusion de la gratuit\u00e9", "id": "sound-395939B8-E4AA-4696-B672-D15FB8A24288", "durationSec": 1547, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A qui profite la mise \u00e0 disposition de contenus gratuits sur internet? Quel impact la culture de la gratuit\u00e9 a-t-il sur les internautes? Sommes-nous conscients des mod\u00e8les \u00e9conomiques bien calcul\u00e9s qui se cachent derri\u00e8re cette apparente gratuit\u00e9? Nous en parlons avec le sociologue des m\u00e9dias Olivier Glassey.\r\n\r\n* * A qui profite la mise \u00e0 disposition de contenus gratuits sur internet? Quel impact la culture de la gratuit\u00e9 a-t-il sur les internautes? Sommes-nous conscients des mod\u00e8les \u00e9conomiques bien calcul\u00e9s qui se cachent derri\u00e8re cette apparente gratuit\u00e9? Nous en parlons avec le sociologue des m\u00e9dias Olivier Glassey.", "alternativeTitle": ["Tribu du 15.09.2017", "Tribu du 15.09.2017", "Internet, l\u02b9illusion de la gratuit\u00e9 / TRI_2017-09-15T11:04:15_tribu", "Internet, l\u02b9illusion de la gratuit\u00e9 / TRI_2017-09-15T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["A qui profite la mise \u00e0 disposition de contenus gratuits sur internet? Quel impact la culture de la gratuit\u00e9 a-t-il sur les internautes? Sommes-nous conscients des mod\u00e8les \u00e9conomiques bien calcul\u00e9s qui se cachent derri\u00e8re cette apparente gratuit\u00e9? Nous en parlons avec le sociologue des m\u00e9dias Olivier Glassey.", "A qui profite la mise \u00e0 disposition de contenus gratuits sur internet? Quel impact la culture de la gratuit\u00e9 a-t-il sur les internautes? Sommes-nous conscients des mod\u00e8les \u00e9conomiques bien calcul\u00e9s qui se cachent derri\u00e8re cette apparente gratuit\u00e9? Nous en parlons avec le sociologue des m\u00e9dias Olivier Glassey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884011", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des m\u00e9dias", "name": "Glassey, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884011", "ece-8884010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Les Etats-Unis s'attaquent \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision accus\u00e9e de faire de la propagande pro-russe", "id": "sound-C8576C4C-8435-42BD-8B5B-D1E5B11769FC", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Radio Berlin\r\nWashington exige d'une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision russe, accus\u00e9e de faire de la propagande sur le sol am\u00e9ricain, qu'elle d\u00e9clare ses liens d'influence, via la loi FARA. Cette cha\u00eene d'information, RT, autrefois appel\u00e9e Russia Today, a des bureaux un peu partout dans le monde, dont deux aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Les Etats-Unis s'attaquent \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision accus\u00e9e de faire de la propagande pro-russe  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h et quart sur la Premi\u00e8re...\r\nC'est On Nous Dit Rien, la chronique m\u00e9dia..\r\nUne cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision russe est accus\u00e9e de faire de la propagande sur sol am\u00e9ricain..  \r\nEt Renaud Malik... le moins qu'on puisse dire.. c'est que Washington r\u00e9agit!\r\nEt cette cha\u00eene, ce n'est pas une parfaite inconnue: c'est RT, qu'on appelait il n'y a pas si longtemps Russia Today.\r\nElle a des bureaux un peu partout dans le monde, dont deux aux Etats-Unis...\r\nElle se pr\u00e9sente comme une cha\u00eene d'information.\r\nMais pour le gouvernement am\u00e9ricain, elle n'est rien d'autre qu'un organe de propagande pro-Kremlin.\r\nEt quelle arme est-ce qu'on peut d\u00e9gainer \u00e0 Washington dans ce genre de cas?\r\n**Il y a toujours cette bonne vieille censure.. \r\nAh, \u00e7a ne se fait pas trop aux Etats-Unis, \u00e7a...\r\nNon, en fait... le d\u00e9partement de la justice am\u00e9ricain a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 employer une autre m\u00e9thode.\r\nIl a adress\u00e9 un courrier \u00e0 l'antenne am\u00e9ricaine de RT, qui lui demande de se conformer \u00e0 la loi dite FARA.\r\n***C'est quoi, cette loi FARA?\r\nC'est une vieille loi qui encadre l'activit\u00e9 des \"agents de l'\u00e9tranger\".\r\nIls doivent dire pour quel pays ils travaillent, combien d'argent ils touchent de ce pays, en quoi consiste leur mission, etc.\r\nCette loi, elle a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue justement pour lutter contre la propagande \u00e9trang\u00e8re sur le sol am\u00e9ricain.\r\nSauf qu'\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e, dans les ann\u00e9es 30, ce n'\u00e9tait pas la Russie qui \u00e9tait dans le viseur.... Mais l'Allemagne nazie.\r\n***Il y avait vraiment des activit\u00e9s de propagande pro-nazie, aux Etats-Unis, \u00e0 l'\u00e9poque?\r\nC'est quelque chose dont on ne parle pas forc\u00e9ment beaucoup... \r\nMais oui!\r\nA l'\u00e9poque du Troisi\u00e8me Reich, m\u00eame Radio Berlin pouvait diffuser aux Etats-Unis des programmes en anglais:\r\n   08'' SON 1\r\n\"Berlin nous appelle\"... Cette voix gr\u00e9sillante qu'on vient d'entendre, c'est celle de Mildred Gillars, alias Axis Sally.\r\nAnimatrice radio, originaire de l'Ohio, mais qui a pendant des ann\u00e9es relay\u00e9 les slogans nazis aupr\u00e8s des auditeurs am\u00e9ricains.\r\nEt puis, les Am\u00e9ricains ont aussi \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 la propagande du Bund, qui \u00e9tait une organisation pro-hitl\u00e9rienne tr\u00e8s active sur la C\u00f4te Est.\r\nC'est justement pour pouvoir contr\u00f4ler ces activit\u00e9s de propagande que le Congr\u00e8s a vot\u00e9 en 1938 la loi sur les \"agents \u00e9trangers\".\r\n**\u00e7a c'\u00e9tait avant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.. Cette loi sur les agents \u00e9trangers..  elle a encore servi.. apr\u00e8s 1945? \r\nElle a pu servir, oui, mais dans un autre but.\r\nElle n'a plus \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour lutter contre la propagande \u00e9trang\u00e8re, mais pour encadrer des activit\u00e9s secr\u00e8tes de type lobbying ou espionnage.\r\nEn 2004, par exemple, on a invoqu\u00e9e cette loi pour sanctionner la journaliste Sarah Lindauer, qui \u00e9tait accus\u00e9e d'avoir \u00e9t\u00e9 une espionne de saddam hussein.\r\n******Donc aujourd'hui on peut dire que la loi retrouve sa fonction premi\u00e8re, qui \u00e9tait de lutter contre la propagande \u00e9trang\u00e8re?\r\nExactement!\r\nEt c'est un symbole fort...\r\nDifficile de ne pas y voir un retour aux ann\u00e9es 30 et 40....\r\nVIRGULE ONDR\r\nCette \u00e9poque o\u00f9 les propagandes nationales se d\u00e9cha\u00eenaient de part et d'autre de l'atlantique...\r\nEt ce parall\u00e8le, franchement, a de quoi inqui\u00e9ter un peu.\r\nON NOUS DIT RIEN... MERCI RENAUD!", "alternativeExcerpt": ["Washington exige d'une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision russe, accus\u00e9e de faire de la propagande sur le sol am\u00e9ricain, qu'elle d\u00e9clare ses liens d'influence, via la loi FARA. Cette cha\u00eene d'information, RT, autrefois appel\u00e9e Russia Today, a des bureaux un peu partout dans le monde, dont deux aux Etats-Unis.", "Washington exige d'une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision russe, accus\u00e9e de faire de la propagande sur le sol am\u00e9ricain, qu'elle d\u00e9clare ses liens d'influence, via la loi FARA. Cette cha\u00eene d'information, RT, autrefois appel\u00e9e Russia Today, a des bureaux un peu partout dans le monde, dont deux aux Etats-Unis.", "Washington exige d'une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision russe, accus\u00e9e de faire de la propagande sur le sol am\u00e9ricain, qu'elle d\u00e9clare ses liens d'influence, via la loi FARA. Cette cha\u00eene d'information, RT, autrefois appel\u00e9e Russia Today, a des bureaux un peu partout dans le monde, dont deux aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Les Etats-Unis s'attaquent \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision accus\u00e9e de faire de la propagande pro-russe", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Les Etats-Unis s'attaquent \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision accus\u00e9e de faire de la propagande pro-russe", "On nous dit rien! - Les Etats-Unis s'attaquent \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision accus\u00e9e de faire de la propagande pro-russe / LME_2017-09-15T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Les Etats-Unis s'attaquent \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision accus\u00e9e de faire de la propagande pro-russe / LME_2017-09-15T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8901925", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901925", "ece-8901899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-2506C1D2-31A5-46E3-AD99-6B8188D8BCFF", "durationSec": 594, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gregor Saladin, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9rale des transports;Lebhour;Donald Trump, pr\u00e9sident am\u00e9ricain;Le Mauff;Khaled Chaouki, d\u00e9mocrate italien;Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat PS VD, en charge de la sant\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (TF6/DVLPMT FERROVIAIRE CH-ALL PI) L'axe ferroviaire qui relie Karlsruhe \u00e0 B\u00e2le devrait rouvrir le 2 octobre. Annonce des chemins de fer allemands, hier... \r\nCette ligne d'importance pour le commerce de marchandise est interrompue depuis le 12 ao\u00fbt, \u00e0 cause d'un \u00e9boulement sur la voie. \r\nDepuis, les transporteurs suisses doivent faire face \u00e0 une baisse de leur chiffre d'affaire et une hausse des co\u00fbts. Delphine Gendre\r\n  1'20\r\n((Cet axe ferroviaire est une v\u00e9ritable art\u00e8re entre le nord et le sud de l'Europe. Des centaines de container l'empruntent chaque jour. depuis  la fermeture de la ligne,  les transporteurs ont du se rabattre sur des solutions de rechange, passer par la route, les voies fluviales, ou d'autres voie ferr\u00e9s. Gregor Saladin, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9rale des transports. \r\nSON\r\nPour faire face \u00e0 cette situation, la Conf\u00e9d\u00e9ration va verser des indemnit\u00e9s suppl\u00e9mentaires aux op\u00e9rateurs de fret ferroviaire. \r\nSON\r\nSont concern\u00e9s par exemple les trains et les envois d\u00e9vi\u00e9s via le Brenner ou d'autres passages transalpins \u00e9trangers. Mais les pertes \u00e9conomiques pour les transporteurs restent tout de m\u00eame \u00e9normes. Il n'existe aucun chiffre pr\u00e9cis, on parle de plusieurs centaines de millions de francs rien que pour les entreprise de fret suisses. ))\r\n(Cor\u00e9e du Nord) **** Dans l'actualit\u00e9 internationale... ce Nouveau tir de missile nord-cor\u00e9en cette nuit...\r\nLa r\u00e9ponse de Pyongyang au dernier train de sanctions internationales ne s'est pas fait attendre... L'engin est \u00e0 nouveau pass\u00e9 au-dessus du Japon, sans faire de d\u00e9g\u00e2t. Selon l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine, ce missile \u00e0 port\u00e9e interm\u00e9diaire n'a pr\u00e9sent\u00e9 une menace... ni pour les Etats-Unis directement... ni pour l'\u00eele de Guam... O\u00f9 les Etats-Unis poss\u00e8dent une base strat\u00e9gique. L'ONU annonce une nouvelle r\u00e9union d'urgence du conseil de s\u00e9curit\u00e9, d\u00e8s aujourd'hui. Elle aura lieu \u00e0  New York \u00e0 21h, heure suisse.\r\n(07/USA/TRUMP FLORIDE EXTRAIT) ***Donald Trump \u00e9tait en Floride... hier... pour constater les d\u00e9g\u00e2ts laiss\u00e9s par l'ouragan Irma.\r\nPr\u00e8s de 3 millions de personnes sont toujours priv\u00e9es d'\u00e9lectricit\u00e9... 4 jours apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate. \r\nCette visite pr\u00e9sidentielle s'est d\u00e9roul\u00e9e sous le signe de la proximit\u00e9 et de la compassion... alors que Donald Trump est souvent accus\u00e9 d'en manquer. Le pr\u00e9sident a choisi de se montrer optimiste. On l'\u00e9coute.\r\n((\u00ab Pensez \u00e0 la puissance incroyable de cette temp\u00eate. Et m\u00eame si des gens sont morts, c'\u00e9tait un tr\u00e8s petit nombre alors qu'on pensait que des milliers et des milliers de gens auraient pu perdre la vie, mais le nombre est tr\u00e8s petit. L'\u00e9lectricit\u00e9 est en train d'\u00eatre r\u00e9tabli avec des semaines d'avance. Pratiquement toutes les routes sont rouvertes. Les Ports sont sur le point de rouvrir. Si vous saviez ce qu'on a d\u00fb faire pour rouvrir ces ports. les gens ne croiraient pas qu'on l'a fait aussi rapidement. Nous sommes tr\u00e8s fier du travail que tout le monde a fait \u00bb))\r\n(Trump - Supr\u00e9macistes blancs) Donald Trump... qui a aussi promulgu\u00e9 hier une r\u00e9solution du congr\u00e8s am\u00e9ricain contre les \"nationalistes blancs\" et les \"supr\u00e9macistes blancs\".\r\nLe pr\u00e9sident les condamne ainsi officiellement... apr\u00e8s les violences racistes de Charlottesville, le mois dernier.\r\nIl se dit tr\u00e8s heureux d'avoir sign\u00e9 ce texte... rappelant son opposition \u00e0 la haine... au sectarisme et au racisme sous toutes ses formes.\r\nPour rappel, Donald Trump avait indign\u00e9 une grande partie de la classe politique et de la population am\u00e9ricaines... Durant les premiers jours suivant le drame... il avait refus\u00e9 de condamner clairement les violences de cette manifestation \u00e0 Charlottesville...\r\n(08/IRAK/ATTENTAT BAGDAD PA (REP 22H30)) ***En Irak... les autorit\u00e9s s'appr\u00eatent \u00e0 lancer des offensives contre les derniers bastions du groupe Etat islamique\r\nL'organisation terroriste ne tient plus que deux fiefs au nord de Bagdad... \r\nMais hier... elle a revendiqu\u00e9 un nouvel attentat sanglant... une double attaque a tu\u00e9 74 personnes et fait au moins 90 bless\u00e9s pr\u00e8s de Nassiriya, dans le sud de l'Irak. C'est restaurant bond\u00e9 et un barrage policier qui ont \u00e9t\u00e9 pris pour cible... L'attentat est l'un des pires jamais recens\u00e9s dans cette ville chiite d'ordinaire plut\u00f4t calme et s\u00e9curis\u00e9e.\r\nA Bagdad, une correspondance d'Anne-Sophie Le Mauff.\r\n  52''\r\n((Pendant qu'un attaquant se faisait exploser dans l'enceinte de ce restaurant routier bond\u00e9 du sudouest de Nassirya au moins trois assaillants ouvraient le feu sur les clients dont plusieurs p\u00e8lerins iraniens. Deux autres kamikazes, dont l'un \u00e0 bord d'un v\u00e9hicule, prenait ensuite  pour cible \u00e0 promit\u00e9 un point de contr\u00f4le des forces de s\u00e9curit\u00e9 . \r\nUne double attaque suicide qui vise de plein fouet la communaut\u00e9 chiite et notamment les unit\u00e9s de mobilisation populaire en premi\u00e8re contre le groupe Etat Islamique, auteur de l'attentat. Les habitants de Nassiria forment l'un des plus gros contingents de ces groupes arm\u00e9s chiites qui ont r\u00e9pondu en 2014 \u00e0 l'appel de l'ayatollah al Sistani demandant aux hommes de prendre les armes contre les terroristes. Nassiria accueille aussi de nombreux d\u00e9plac\u00e9s des violences parmi lesquels se cachent des militants du groupe Etat Islamique, assurent des officiers du renseignement irakien. Anne-Sophie Le Mauff pour la RTS info Bagdad))\r\n(Catalogne? ou \u00e9co?) Retour en Europe... La campagne du \"oui\" \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Catalogne  est lanc\u00e9e. A deux semaines du r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination.... les s\u00e9paratistes catalans ont organis\u00e9 un grand meeting... hier \u00e0 Tarragone, au sud-ouest de Barcelone. Des milliers de personnes se son rassembl\u00e9e dans les ar\u00e8nes de la ville... au son de slogans comme \"Nous voterons\" ou encore \"nous n'avons pas peuur\"... Depuis plusieurs jours, les autorit\u00e9s espagnoles intensifient la pression pour tenter d'emp\u00eacher ce r\u00e9f\u00e9rendum qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 ill\u00e9gal.\r\n(04/ITALIE/DROIT SOL/SANG PI) ****Vives tensions en Italie... autour du droit du sol pour les enfants d'immigr\u00e9s. \r\nLe parti d\u00e9mocrate avait promis d'ancrer ce droit dans la loi... mais \u00e0 qulques mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives... 54 % des Italiens seraient contre cette mesure. R\u00e9sultat: la formation de Matteo Renzi pr\u00e9f\u00e9rerait renoncer \u00e0 la discussion du projet de loi au S\u00e9nat. Une id\u00e9e qui divise au sein m\u00eame de la majorit\u00e9 de centre gauche. \r\nCorrespondance d'Eric Joszef, depuis Rome\r\n  1'11\r\n((Pour Luigi Zanda, chef du groupe d\u00e9mocrate au S\u00e9nat et proche de Matteo Renzi, il n'y a pas aujourd'hui de majorit\u00e9 au parlement italien pour faire adopter le droit du sol. D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9, selon lui, de renvoyer le texte aux calendes grecques. Mais pour le d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate Khaled Chaouki, le retrrait sonnerait come une capitulation :\r\nSON trad:  Les forces politiques sont aujourd'hui otages de la propagande de la droite. Je pense que s'il y avait eu la d\u00e9termination de la part des dirigeants du parti d\u00e9mocrate, nous aurions trouv\u00e9 une majorit\u00e9, comme nous l'avons trouv\u00e9e sur des questions tout aussi importantes. Nous ne pouvons pas trahir les attentes de nos \u00e9lecteurs sur une question aussi importante. Je crois nous risquons d'appara\u00eetre incoh\u00e9rents par rapport aux batailles que nous avons men\u00e9es dans le pass\u00e9, pour un calcul \u00e9lectoral de courte vue. \r\nLe ministre Graziano Del Rio, l'un des poids lourds du gouvernement a lui aussi critiqu\u00e9 le retrait \u00ab On ne doit pas c\u00e9der devant la peur \u00bb a-t-il martel\u00e9 avec le soutien du pr\u00e9sident du conseil Paolo Gentiloni qui a assur\u00e9 que le droit du sol sera discut\u00e9 au S\u00e9nat cet automne.))\r\n(02/VD/STAT SENIORS ITV MAILLARD) 220 mille. C'est le nombre de s\u00e9niors de + de 65 ans que comptera le canton de Vaud en 2040. Ils sont actuellement 126 mille... il va donc falloir, d'une mani\u00e8re ou d'une autre... g\u00e9rer les besoins m\u00e9dico-sociaux de cette tranche de la population.\r\nSelon des statistiques livr\u00e9es hier par l'Etar de Vaud... pour parer \u00e0 cette \u00e9volution d\u00e9mographique... il faudrait cr\u00e9er entre 140 et 180 place en EMS chaque ann\u00e9e. Difficile, selon Pierre-Yves Maillard, consieller d'Etat vaudois en charge de la sant\u00e9...\r\n  57''\r\nPierre-Yves Maillard r\u00e9pondait \u00e0 Agathe Birden.\r\n(VS - service ambulatoire s\u00e9niors) ***L'h\u00f4pital du Valais... lui aussi.. se pr\u00e9occupe du sort des s\u00e9niors\r\nIl a lanc\u00e9 hier un projet pilote: une nouvelle consultation ambulatoire pour les personnes \u00e2g\u00e9es fragilis\u00e9es. Les m\u00e9decins traitants pourront y envoyer leur patients... pour une demi journ\u00e9e. Les seniors seront pris en charge par une \u00e9quipe pluridisciplinaire... Elle produira rapport d\u00e9taill\u00e9... avec des propositions tenant compte des besoins et des souhaits de la personne \u00e2g\u00e9e. En cas de succ\u00e8s... ce projet test\u00e9 \u00e0 Martigny sera poursuivi et peut-\u00eatre m\u00eame \u00e9tendu \u00e0 d'autres sites de l'h\u00f4pital du Valais.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901881", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901881", "ece-8901871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Fatberg - Le monstre gluant et graisseux des \u00e9gouts londoniens", "id": "sound-87DD2C9D-FB1A-4257-908F-6C073558216E", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence2 : Fatberg - Le monstre gluant et graisseux des \u00e9gouts londoniens / PNY_2017-09-15T10:12:37_sequence2-fatberg-le-monstre-gluant-et-g", "Pony Express du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911809"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[A suppr.]", "id": "sound-511B7302-72BF-48BD-AB86-C2B5BBB84E61", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-15T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-15T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8911848", "ece-8902017"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Et si la chute de l'Empire romain n'avait jamais eu lieu?", "id": "sound-C98E44A3-C616-4190-803E-C2D563BD06B8", "durationSec": 2399, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\n\"La \"chute\" de l'Empire romain ne cesse de faire couler beaucoup d'encre. Plus encore, elle a suscit\u00e9 un nombre de publications sans pr\u00e9c\u00e9dent ces derni\u00e8res ann\u00e9es. On la traite \u00e0 tort comme une \u00e9nigme historique qu'il s'agirait de r\u00e9soudre en identifiant les causes, alors que c'est bien la long\u00e9vit\u00e9 de l'Empire romain qui rel\u00e8ve de l'\u00e9nigmatique. Si elle fascine autant, c'est parce qu'elle agit tel un miroir refl\u00e9tant les peurs contemporaines du d\u00e9clin et de l'effondrement, qui connaissent aujourd'hui un nouvel essor au sein de l'\"Empire am\u00e9ricain\" comme de l'Union europ\u00e9enne.\" (source: \u00e9diteur)\r\nAvec en direct, l'auteur de l'ouvrage Bertrand Lan\u00e7on, historien, sp\u00e9cialiste de l'Antiquit\u00e9 tardive. Il est actuellement professeur \u00e9m\u00e9rite d'Histoire romaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges. \r\nA lire: \"La chute de l'Empire romain\", Bertrand Lan\u00e7on, \u00e9ditions Perrin\r\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["\"La \"chute\" de l'Empire romain ne cesse de faire couler beaucoup d'encre. Plus encore, elle a suscit\u00e9 un nombre de publications sans pr\u00e9c\u00e9dent ces derni\u00e8res ann\u00e9es. On la traite \u00e0 tort comme une \u00e9nigme historique qu'il s'agirait de r\u00e9soudre en identifiant les causes, alors que c'est bien la long\u00e9vit\u00e9 de l'Empire romain qui rel\u00e8ve de l'\u00e9nigmatique. Si elle fascine autant, c'est parce qu'elle agit tel un miroir refl\u00e9tant les peurs contemporaines du d\u00e9clin et de l'effondrement, qui connaissent aujourd'hui un nouvel essor au sein de l'\"Empire am\u00e9ricain\" comme de l'Union europ\u00e9enne.\" (source: \u00e9diteur)\n\nAvec en direct, l'auteur de l'ouvrage Bertrand Lan\u00e7on, historien, sp\u00e9cialiste de l'Antiquit\u00e9 tardive. Il est actuellement professeur \u00e9m\u00e9rite d'Histoire romaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges. \n\nA lire: \"La chute de l'Empire romain\", Bertrand Lan\u00e7on, \u00e9ditions Perrin\n\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"La \"chute\" de l'Empire romain ne cesse de faire couler beaucoup d'encre. Plus encore, elle a suscit\u00e9 un nombre de publications sans pr\u00e9c\u00e9dent ces derni\u00e8res ann\u00e9es. On la traite \u00e0 tort comme une \u00e9nigme historique qu'il s'agirait de r\u00e9soudre en identifiant les causes, alors que c'est bien la long\u00e9vit\u00e9 de l'Empire romain qui rel\u00e8ve de l'\u00e9nigmatique. Si elle fascine autant, c'est parce qu'elle agit tel un miroir refl\u00e9tant les peurs contemporaines du d\u00e9clin et de l'effondrement, qui connaissent aujourd'hui un nouvel essor au sein de l'\"Empire am\u00e9ricain\" comme de l'Union europ\u00e9enne.\" (source: \u00e9diteur)\n\nAvec en direct, l'auteur de l'ouvrage Bertrand Lan\u00e7on, historien, sp\u00e9cialiste de l'Antiquit\u00e9 tardive. Il est actuellement professeur \u00e9m\u00e9rite d'Histoire romaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges. \n\nA lire: \"La chute de l'Empire romain\", Bertrand Lan\u00e7on, \u00e9ditions Perrin\n\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"La \"chute\" de l'Empire romain ne cesse de faire couler beaucoup d'encre. Plus encore, elle a suscit\u00e9 un nombre de publications sans pr\u00e9c\u00e9dent ces derni\u00e8res ann\u00e9es. On la traite \u00e0 tort comme une \u00e9nigme historique qu'il s'agirait de r\u00e9soudre en identifiant les causes, alors que c'est bien la long\u00e9vit\u00e9 de l'Empire romain qui rel\u00e8ve de l'\u00e9nigmatique. Si elle fascine autant, c'est parce qu'elle agit tel un miroir refl\u00e9tant les peurs contemporaines du d\u00e9clin et de l'effondrement, qui connaissent aujourd'hui un nouvel essor au sein de l'\"Empire am\u00e9ricain\" comme de l'Union europ\u00e9enne.\" (source: \u00e9diteur)\n\nAvec en direct, l'auteur de l'ouvrage Bertrand Lan\u00e7on, historien, sp\u00e9cialiste de l'Antiquit\u00e9 tardive. Il est actuellement professeur \u00e9m\u00e9rite d'Histoire romaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges. \n\nA lire: \"La chute de l'Empire romain\", Bertrand Lan\u00e7on, \u00e9ditions Perrin\n\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Et si la chute de l'Empire romain n'avait jamais eu lieu?", "Et si la chute de l'Empire romain n'avait jamais eu lieu? / VSS_2017-09-15T09:10:52_versus-penser", "Et si la chute de l'Empire romain n'avait jamais eu lieu? / VSS_2017-09-15T09:10:52_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898184.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883927", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883927", "ece-8883923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un groupe n\u00e9erlandais pr\u00e9voit d'ouvrir un nouvel h\u00f4tel au cour de Gen\u00e8ve", "id": "sound-AB9426F5-0923-454E-8161-C0C224E3F6E2", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lucie Gerber, porte-parole de Gen\u00e8ve Tourisme\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re zougoise PSP va investir 30 millions de francs pour r\u00e9nover un immeuble du centre de Gen\u00e8ve. Il sera lou\u00e9 au groupe n\u00e9erlandais CitizenM, qui va y ouvrir un h\u00f4tel de 144 chambres.\r\n\r\n* * Un groupe n\u00e9erlandais pr\u00e9voit d'ouvrir un nouvel h\u00f4tel au cour de Gen\u00e8ve 12h30 GE h\u00f4tel\r\nUn nouvel Hotel d'une capacit\u00e9 de 144 chambres va voir le jour au centre de Gen\u00e8ve dans les prochaines ann\u00e9es. La soci\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re zougoise P-S-P annonce qu'elle va investir 30 millions de francs pour la r\u00e9novation et la transformation d'un immeuble des rues basses, une des principales art\u00e8res commerciale de Gen\u00e8ve. C'est le groupe hollandais CitizenM qui exploitera cette nouvelle enseigne h\u00f4teli\u00e8re... Pierre-Etienne Joye... \r\nSur le site de PSP Swiss Property, on anonce la couleur. Propri\u00e9taire de l'immeuble depuis 2002, elle montre d\u00e9j\u00e0 sur son site internet une photo-montage du 40 rue du March\u00e9 avec deux grands drapeaux qui \u00e9mergent de la fa\u00e7ade, fanions estamapill\u00e9s CitizenM H\u00f4tel. Joint ce matin, le chef de succursale de PSP \u00e0 Gen\u00e8ve Roland Zbinden confirme. CitizenM devient locataire. PSP indique qu'un bail \u00e0 long terme a \u00e9t\u00e9 conclu. la soci\u00e9t\u00e9 ne d\u00e9voile toutefois pas le montant de la location. \r\nEt quand ce nouvel H\u00f4tel de grande capacit\u00e9 d'accueil pourra \u00eatre exploit\u00e9?\r\nPas avant 2020... compos\u00e9s d'anciens bureau aux \u00e9tages et de surfaces commerciales de rue en cours d'attribution , l'immeuble doit subir des travaux de r\u00e9fection et d'am\u00e9nagement qui doivent durer jusqu'\u00e0 mi 2020 fait savoir PSP. Si la soci\u00e9t\u00e9 des h\u00f4teliers de Gen\u00e8ve ne commente pas pour l'instant cette annonce, la future affectation de cet immeuble des rues basses est accueillie positivement par Gen\u00e8ve Tourisme. Lucie Gerber en est la porte-parole\r\nL'immeuble est situ\u00e9 dans l'une des rues marchandes les plus fr\u00e9quent\u00e9es du centre de Gen\u00e8ve. On ne conna\u00eet pas encore le standing du futur h\u00f4tel. PSP \u00e9voque, sans esqiuisser un nombre d'\u00e9toile, un hotel de charme... Les H\u00f4tels du groupe CitizenM, ils se sont notamment sp\u00e9cilais\u00e9s dans les Hotels \u00e0 proximit\u00e9 des grands a\u00e9roports europens. Avec ce slogan: \"Du luxe abordable pour tous\".\r\nPierre-Etienne Joye en direct de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["La soci\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re zougoise PSP va investir 30 millions de francs pour r\u00e9nover un immeuble du centre de Gen\u00e8ve. Il sera lou\u00e9 au groupe n\u00e9erlandais CitizenM, qui va y ouvrir un h\u00f4tel de 144 chambres."], "alternativeTitle": ["Un groupe n\u00e9erlandais pr\u00e9voit d'ouvrir un nouvel h\u00f4tel au c\u0153ur de Gen\u00e8ve / 12H30_2017-09-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921484.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901849", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901835"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 15.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6EEBCFA-3BBE-469D-8AB3-A2CC84BC76A9", "durationSec": 58, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-15T07:35:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-15T07:35:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911847", "ece-8902010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel, ind\u00e9tr\u00f4nable au sommet de l'Allemagne", "id": "sound-567231A1-2D43-4831-BC87-A38BDC65087F", "durationSec": 354, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au pouvoir en Allemagne depuis 2005, Angela Merkel est en passe de battre un nouveau record de long\u00e9vit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la quatri\u00e8me puissance \u00e9conomique du monde et semble ind\u00e9tr\u00f4nable. Interview de Werner Patzelt, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 technique de Dresde.\r\n\r\n* * Au pouvoir en Allemagne depuis 2005, Angela Merkel est en passe de battre un nouveau record de long\u00e9vit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la quatri\u00e8me puissance \u00e9conomique du monde et semble ind\u00e9tr\u00f4nable. Interview de Werner Patzelt, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 technique de Dresde.", "alternativeExcerpt": ["Au pouvoir en Allemagne depuis 2005, Angela Merkel est en passe de battre un nouveau record de long\u00e9vit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la quatri\u00e8me puissance \u00e9conomique du monde et semble ind\u00e9tr\u00f4nable. Interview de Werner Patzelt, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 technique de Dresde."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel, ind\u00e9tr\u00f4nable au sommet de l'Allemagne / TUM_2017-09-15T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921050.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901832", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8901826"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Live magn\u00e9tique1.Les Orphelins \u00e0 l'Oriental de Vevey. -2.Colin Vallon. -3.Le Chant du monde", "id": "sound-B055631C-0220-494D-AFF5-9EF985349E24", "durationSec": 4989, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes Orphelins \u00e0 l'Oriental de Vevey, Colin Vallon et Le Chant du monde.1.Il y a vingt ans, Yves Jenny, Lee Maddeford, Daniel Perrin et Roland Vouilloz racontaient, jouaient et chantaient leurs histoires familiales dans Les Tribus Modernes. Aujourd'hui, dans Les Orphelins, ils poursuivent leur portrait de famille, en \u00e9cho \u00e0 leurs jeunes jours - et un tableau des disparus compt\u00e9s au sein de la tribu. \r\nYves Jenny, Lee Maddeford, Daniel Perrin et Roland Vouilloz rendent visite \u00e0 Magn\u00e9tique et pr\u00e9sentent quelques chansons des Orphelins, \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 17 septembre \u00e0 l'Oriental de Vevey, puis du 29 septembre au 1er octobre au Casino Th\u00e9\u00e2tre de Rolle.\r\n. -2.Apr\u00e8s la sortie, au printemps 2017, de Danse (ECM), son cinqui\u00e8me album en trio, le pianiste et compositeur Colin Vallon est invit\u00e9, le 22 septembre, pour un concert solo au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res. Des oeuvres de Purcell, des compositions personnelles et des adaptations du groupe de m\u00e9tal Meshuggah sont au menu de ce programme qui sera donn\u00e9 sur un piano pr\u00e9par\u00e9.\r\n. -3.Coup de fil \u00e0 Nathalie El-baze, chanteuse, qui rencontre le violoniste Pierre Amoyal dans Le Chant du Monde, \u00e0 d\u00e9couvrir ce vendredi, \u00e0 20h, au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 15.09.2017", "Les Orphelins \u00e0 l\u02b9Oriental de Vevey / MTC_2017-09-15T17:06:00_les-orphelins-a-l-oriental-de-vevey", "Le Chant du monde / MTC_2017-09-15T17:06:00_le-chant-du-monde", "Live magn\u00e9tique / MTC_2017-09-15T17:06:00_magnetique", "Colin Vallon / MTC_2017-09-15T17:06:00_colin-vallon", "Magn\u00e9tique du 15.09.2017", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-09-15T17:06:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-15T17:06:00_sequence-5", "Live magn\u00e9tique / MTC_2017-09-15T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Il y a vingt ans, Yves Jenny, Lee Maddeford, Daniel Perrin et Roland Vouilloz racontaient, jouaient et chantaient leurs histoires familiales dans Les Tribus Modernes. Aujourd\u02b9hui, dans Les Orphelins, ils poursuivent leur portrait de famille, en \u00e9cho \u00e0 leurs jeunes jours - et un tableau des disparus compt\u00e9s au sein de la tribu. \nYves Jenny, Lee Maddeford, Daniel Perrin et Roland Vouilloz rendent visite \u00e0 Magn\u00e9tique et pr\u00e9sentent quelques chansons des Orphelins, \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u02b9au 17 septembre \u00e0 l\u02b9Oriental de Vevey, puis du 29 septembre au 1er octobre au Casino Th\u00e9\u00e2tre de Rolle.", "Coup de fil \u00e0 Nathalie El-baze, chanteuse, qui rencontre le violoniste Pierre Amoyal dans Le Chant du Monde, \u00e0 d\u00e9couvrir ce vendredi, \u00e0 20h, au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat.", "Les Orphelins \u00e0 l\u02b9Oriental de Vevey, Colin Vallon et Le Chant du monde.", "Apr\u00e8s la sortie, au printemps 2017, de Danse (ECM), son cinqui\u00e8me album en trio, le pianiste et compositeur Colin Vallon est invit\u00e9, le 22 septembre, pour un concert solo au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res. Des oeuvres de Purcell, des compositions personnelles et des adaptations du groupe de m\u00e9tal Meshuggah sont au menu de ce programme qui sera donn\u00e9 sur un piano pr\u00e9par\u00e9.", "Les Orphelins \u00e0 l\u02b9Oriental de Vevey, Colin Vallon et Le Chant du monde."], "imageURL": "//www.rts.ch/8922718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883914", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883914", "ece-8883909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine en partie responsable de la chute du cours du bitcoin", "id": "sound-9CFBC8A6-704D-418B-B71D-B17D43435BB9", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bitcoin est en train de s'effondrer. Alors qu'un bitcoin s'\u00e9changeait pour pr\u00e8s de 4200 francs en d\u00e9but de semaine, il n'est plus qu'\u00e0 3000 vendredi. La Chine n'est pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 cette d\u00e9gringolade, puisque P\u00e9kin a interdit toute lev\u00e9e de fonds par le biais de monnaies virtuelles.\r\n\r\n* * La Chine en partie responsable de la chute du cours du bitcoin 12h30 Bitcoin China\r\nLe Bitcoin a du plomb dans l'aile. Cette monnaie virtuelle qui s'\u00e9change sur internet avait pourtant connu un certain succ\u00e8s ces derniers mois. Son cours s'\u00e9tait largement appr\u00e9ci\u00e9. En d\u00e9but de semaine 1 bitcoin s'\u00e9changeait pour pr\u00e8s de 4200 francs. Ce matin 1 bitcoin valait 3000 francs environ. Une d\u00e9gringolade, une crise de confiance globale \u00e0 laquelle la Chine n'est pas \u00e9trang\u00e8re. Shanga\u00ef, Michael Peuker.\r\n((Un drastique tour de vis de P\u00e9kin, et tout l'univers des crypto-monnaies s'est mis \u00e0 trembler. Au d\u00e9but du mois, la Chine a interdit toute lev\u00e9e de fonds par le biais de devises virtuelles. Alors lorsqu'une soci\u00e9t\u00e9 entre en bourse, elle vend des actions pour d\u00e9gager des capitaux. Mais pour ce faire, elle doit r\u00e9pondre \u00e0 des normes strictes et offrir des garanties. Des garde-fous que certains contournent gr\u00e2ce aux monnaies virtuelles. Plut\u00f4t que de vendre des actions, ils \u00e9mettent leur propre devise, convertible en crypto-monnaie. Et les vendent pour r\u00e9colter des fonds. Une pratique peu encadr\u00e9e d\u00e9sormais interdite en Chine. Sa banque populaire a somm\u00e9 les plateformes de cesser la conversion de ces unit\u00e9s. Le coup de semonce a fait chuter le cours du bitcoin car la Chine repr\u00e9sente plus de 20% des \u00e9changes mondiaux de crypto-monnaies.\r\nUne autre attaque \u00e0 port\u00e9 un s\u00e9rieux coup au bitcoin il y a deux jours\u00a0: celle du patron de la Banque JP Morgane. Ce dernier a mis en garde contre l'implosion de la devise, v\u00e9ritable fraude selon lui. Deux ondes de choc consid\u00e9rables pour un bitcoin qui cherche maintenant \u00e0 tout prix \u00e0 se stabiliser. Michael Peuker, RTSInfo, Shanghai))", "alternativeExcerpt": ["Le bitcoin est en train de s\u2019effondrer. Alors qu\u2019un bitcoin s\u2019\u00e9changeait pour pr\u00e8s de 4200 francs en d\u00e9but de semaine, il n\u2019est plus qu\u2019\u00e0 3000 vendredi. La Chine n\u2019est pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 cette d\u00e9gringolade, puisque P\u00e9kin a interdit toute lev\u00e9e de fonds par le biais de monnaies virtuelles."], "alternativeTitle": ["La Chine en partie responsable de la chute du cours du bitcoin / 12H30_2017-09-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8710964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901849", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Un pi\u00e9ton d'un nouveau genre est n\u00e9", "id": "sound-CC7CECC7-EB72-40A0-A3AD-B31B822275F2", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques Levy, professeur d'urbanisme \u00e0 l'EPFL\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Un pi\u00e9ton d'un nouveau genre est n\u00e9 (FUTUR ANTERIEUR 15.09 PIETON AUGMENTE)  \r\n***Futur ant\u00e9rieur, \u00e0 pied toute la semaine. suite et fin...\r\nalors hier je vous ai propos\u00e9 de faire cette chronique en marchant Manuela Salvi..\r\nmalheureusaement on ne peut pas d\u00e9crocher nos micros...\r\n(comme ceux des chanteurs)\r\nmais on a quand m\u00eame chauss\u00e9 nos baskets, pris notre portable \u00e0 la main, on joue les pi\u00e9tons num\u00e9rique ce matin....\r\n...baskets, smartphone pour s'orienter et abonnements aux transports publics: c'est le couteau suisse de la mobilit\u00e9 urbaine. Le pi\u00e9ton ainsi \u00e9quip\u00e9 a la ville \u00e0 ses pieds ! Il se d\u00e9place, d\u00e9ambule, marche, court. Il habite physiquement la ville et il s'oriente avec un GPS....qui n'est plus r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la voiture. Pour Jacques Levy professeur de   et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL, le pi\u00e9ton d'un nouveau genre est n\u00e9.  . \r\n  34''\r\n ***Sortir son portable, s'arr\u00eater, chercher la bonne application, franchement c'est compliqu\u00e9, on peut aussi simplement demander son chemin...\r\n..et se perdre! ou alors sortir sa carte et ne pas r\u00e9ussir \u00e0 la lire. Le pi\u00e9ton moderne a besoin de guidage et d'information g\u00e9olocalis\u00e9e...sans sortir son t\u00e9l\u00e9phone.  \r\n  33''\r\nMais pi\u00e9ton augment\u00e9 ou num\u00e9rique et d\u00e9ambulation r\u00eaveuse est-ce compatible. Parfois, il fait bon se perdre...comme le pi\u00e9ton fl\u00e2neur...  ...Jacques L\u00e9vy.    \r\n  08''\r\nVous pouvez vous perdre ou alors vous branchez sur walkscore.com. Le site a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par des new-yorkais. Il recense les activit\u00e9s ou commerces auxquelles vous pouvez acc\u00e9der sans voiture et sans transport public. Walkscore.com attribue aussi une note de mobilit\u00e9 p\u00e9destre aux villes, un indice de marchabilit\u00e9. \r\n***Vous avez test\u00e9? \r\nCa fonctionne tr\u00e8s bien pour les Etats-Unis, le Canada et l'Australie, les donn\u00e9es sont incompl\u00e8tes pour l'Europe. \r\nFavoriser le pi\u00e9ton, c'est aussi imaginer la ville qui va avec. Pour Jacques Levy, le changement de cap est d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9. \r\n  12''\r\nEloge de la marche, c'est dans l'air du temps... \r\n****Futur ant\u00e9rieur, la suite, c'est dimanche...\r\navec un philosophe urbaniste...Thierry Paquot, il n'a pas de portable, il marche tr\u00e8s vite et adore se perdre \u00e0 Venise. Et pour lui, on ne nait pas pi\u00e9ton on le devient....! \r\n-Tout s'apprend...\r\n-Vous aimez marchez Fanny de Pool?\r\n-d\u00e9plcer comment?\r\n-polici\u00e8re municipale...il vous est arri\u00e9v d'abritrer conflit entre pi\u00e9ton/automobiliste/cycliste?\r\n-smartphone danger?", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Un pi\u00e9ton d'un nouveau genre est n\u00e9", "Futur ant\u00e9rieur - Un pi\u00e9ton d'un nouveau genre est n\u00e9 / LMA_2017-09-15T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Un pi\u00e9ton d'un nouveau genre est n\u00e9 / LMA_2017-09-15T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901883", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901883", "ece-8901876"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-7235406A-8434-43AE-8841-BF216B493ADD", "durationSec": 472, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse)   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nOn commence par le portrait d'une personne extr\u00eamement motiv\u00e9e...\r\nIl s'appelle Erwin L\u00f6tscher.\r\nIl habite \u00e0 Willisau, dans le Canton de Lucerne. \r\nIl a 76 ans. \r\nIl a r\u00e9colt\u00e9 \u00e0 lui seul 9500 signatures contre la Burqa. L'initiative sera d\u00e9pos\u00e9e aujorud'hui \u00e0 la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale. \r\nDans la Libert\u00e9, le Nouvelliste, L'Express et l'Impartial, le Courrier et le Journal du jura. \r\nPortrait d'un homme tr\u00e8s bien organis\u00e9. Ses stylos et son sac en plastique. Double, le sac. Pour que ce soit solide. Divis\u00e9 en deux \u00e0 l'int\u00e9rieur: d'un c\u00f4t\u00e9, les fromulaires non sign\u00e9s, de l'autre, ceux qui ont \u00e9t\u00e9 remplis. \r\nEt une strat\u00e9gie: \u00eatre invisible, contrairement \u00e0 l'UDC et ses stands. Tellement invisible, que les gens n'avaient pas le temps d'essayer de l'\u00e9viter. \r\nDernier conseil: il faut aussi tr\u00e8s vite leur tendre le stylo et le formulaire. Si on attend, il sont d\u00e9j\u00e0 partis. \r\n*** On d\u00e9couvre aussi ce matin une reconversion professionnelle: celle d'un couple de chaux-de-fonniers. Ils ont transform\u00e9 leur appartement en culture professionnelle de chanvre l\u00e9gal. Et ont ouvert leur porte \u00e0 l'Express et l'Impartial.\r\nUne l\u00e9g\u00e8re odeur de cannabis flotte dans l'air.\r\nLe bourdonnement sourd du syst\u00e8me d'a\u00e9ration comme bruit de fond. \r\nUne centaine de plantes poussent dans la chambre du fils de ce couple, \u00e0 qui on a install\u00e9 un nouvel espace dans le salon. \r\nLe couple parle de \"l'investissement de leur vie\", qui intervient apr\u00e8s des ann\u00e9es de gal\u00e8res, de petits jobs, \u00e0 cause d'un accident de voiture. \r\nL'objectif: cr\u00e9er leur propre marque. \r\n*** L'Aargauer-Zeitung se penche ce matin sur les labels \"de la r\u00e9gion\", qu'on trouve chez tous les grand distributeurs.... une r\u00e9gion qui est parfois \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable...\r\nQuand ladite r\u00e9gion - ici l'Argovie - s'\u00e9tend jusque dans l'Oberland bernois. Effectivement, c'est pas tout pr\u00e8s, \u00e0 l'\u00e9chelle suisse. \r\nUn exemple: \u00e0 Bad-Zurzach, on trouve du fromage pr\u00e9sent\u00e9 comme \"de la r\u00e9gion\" alors qu'il vient d'Adelboden, \u00e0 183 kilom\u00e8tres de l\u00e0. \r\nD'autres exemples, labellis\u00e9s \"de la r\u00e9gion\", mais on ne sait pas laquelle, puisqu'elle n'est pas pr\u00e9cis\u00e9e. \r\nLes crit\u00e8res en tout cas ne sont pas clair, explique le journal. Il faudrait des limites claires, en terme de distance, par exemple. \r\nMais les d\u00e9taillants expliquent que \u00e7a n'aurait pas de sens, car c'est diff\u00e9rent pour chaque produit. \r\n*** La Consommation, encore, celle que nous faisons des voyages en avion.\r\nLe tages anzeiger se penche longuement sur nos habitudes de voyages, toujours plus a\u00e9riennes, donc. \r\nEntre 2010 et 2015, le nombre de voyages en avion des Suisses a augment\u00e9 de 43%, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. \r\nPour des sauts de puces, comme pour des longs courriers. \r\nAvec pour cons\u00e9quence, le journal l'a constat\u00e9, toujours plus de monde \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich, des files d'attente parfois jusque sur le trottoir pour enregistrer les baggages. \r\nMais cette euphrorie, si elle fait le beurre de la branche, inqui\u00e8te les d\u00e9fenseurs de l'environnement. Le WWF, par exemple, pousse pour que notre pays, terre d'innovation, am\u00e9liore le bilan \u00e9cologique des avions. \r\nOu alors qu'on augmente le prix des billets. \r\nEt l'article de conclure: que la place dans le ciel n'est pas extensible \u00e0 l'infini. \r\n*** Le Temps d\u00e9crypte ce matin la strat\u00e9gie du groupe Etat islamique, qui s'est pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 vivre sans territoire ni p\u00e9trole. \r\nL'organisation a perdu l'essentiel de son territoire. Elle est donc oblig\u00e9e de recycler sa fortune dans des activit\u00e9s licites ou illicites, dans sa r\u00e9gion ou en europe. \r\nLes fonds de Daech innonderaient aujourd'hui l'\u00e9conomie iranienne ou du sud de la Turquie. En \u00e9change d'un salaire confortable, des interm\u00e9diaires, sur palce, sont charg\u00e9s de faire fructifier une entrprise l\u00e9gale. Des compagnies de mat\u00e9riel \u00e9lectronique, des vendeurs de voitures ou des cliniques priv\u00e9es. \r\n*** Une \u00e9trange affaire est racont\u00e9e ce matin par la Tribune de Gen\u00e8ve.... il est questions de dizaines de milliers d'euros, et de toilettes bouch\u00e9es...\r\nCette incroyable d\u00e9couverte de dizaines de milliers d'euros qui ont bouch\u00e9 les toilettes de la salle des coffres d'UBS en ville de Gen\u00e8ve. Quelques jours plus tard, poursuit la Tribune: les sanitaires de 3 restaurants du quartier subissaient le m\u00eame d\u00e9rangement. \r\nD'apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate, ces fonds appartenaient \u00e0 des femmes espagoles.\r\nInterrog\u00e9, leur avocat a imm\u00e9diatement vers\u00e9 de l'argent pour les frais de plomberie... les toilettes avaient d\u00fb \u00eatre d\u00e9mont\u00e9es...\r\n*** Pour terminer, la une et une pleine page dans le Tages Anzeiger: les Rolling Stones sont \u00e0 l'honneur dans le quotidien zurichois.\r\nLes esprits chagrins nous dirons que chaque ann\u00e9e, on voit arriver l'\u00e9ternel article sur les Rolling Stones. Ca n'emp\u00eache pas le Tagi nous lister les 20 raisons d'aimer les Stones, avant leur concert de mercredi prochain \u00e0 Zurich. \r\nRon Wood, Charlie Watts, Mick Jagger, Keith Richards....\r\nSON\r\nC'est ce qui peut arriver quand on prononce le nom de Keith Richards: une sir\u00e8ne de police. Mais l\u00e0 c'est son rire qui nous int\u00e9resse. C'est la premi\u00e8re des 20 raisons d'aimer les Rolling Stones. Quand on l'entend, ce rire, on entend chaque cigarette et chaque joint fum\u00e9 par le guitariste. Ce rire est un croisement entre la tondeuse \u00e0 gazon, le marteau piqueur et un moteur de hors bord avec des rat\u00e9s.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-15T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-15T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901916", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901916", "ece-8901894"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Duel (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Duel 15.09.2017", "genres": ["Jeu radiophonique"], "id": "sound-8C29887F-2873-4214-8371-6781DEEC1A80", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Duel / RVA3_2017-09-15T07:45:00_le-duel", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8902021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8902020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une explosion terroriste fait une vingtaine de bless\u00e9s \u00e0 Londres", "id": "sound-0F0EEEBA-2CAA-43C8-8C39-D6A293DB4B5A", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dix-huit personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es vendredi \u00e0 la suite d'un attentat \u00e0 l'heure de pointe dans une station du m\u00e9tro londonien. Des t\u00e9moins ont parl\u00e9 d'une explosion dans une rame qui a br\u00fbl\u00e9 plusieurs personnes au visage.\r\n\r\n* * Une explosion terroriste fait une vingtaine de bless\u00e9s \u00e0 Londres 12h30 Londres \r\nUne explosion de faible ampleur s'est produite ce matin, peu avant 9 heuresdans le m\u00e9tro londonien. La d\u00e9flagration a eu lieu \u00e0 la station de m\u00e9tro de Parsons Green, dans le sud-ouest de Londres, sur la District Line. \r\nDes policiers lourdement arm\u00e9s, ainsi que des ambulances sont sur place. Plusieurs passagers souffrent de br\u00fblures, notamment au visage, d'autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dans une bousculade. Catherine Ilic, on vous rejoint en direct de Londres. la police traite l'incident comme un acte terroriste.\r\n  DIRECT \r\nCatherine, le Royaume-Uni a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 plusieurs fois cette ann\u00e9e par des attentats, on se souvient de Westminster, Manchester, de London Bridge, comment r\u00e9agit la population ?\r\nDIRECT \r\non suivre biens\u00fbr les derniers d\u00e9veloppements de cette explosion ce matin dans un m\u00e9tro \u00e0 Londres.... \r\nEn France, un homme arm\u00e9 d'un couteau a attaqu\u00e9 un militaire de l'op\u00e9ration Sentinelle. L'attaque n'a pas fait des bless\u00e9s, a indiqu\u00e9 la police. L'assaillant a \u00e9t\u00e9 rapidement ma\u00eetris\u00e9 par le militaire L'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la brigade criminelle de la police judiciaire. C'est la septi\u00e8me agression contre des militaires de la force Sentinelle, mise en place dans le cadre du plan Vigipirate apr\u00e8s les attentats de janvier 2015.", "alternativeExcerpt": ["Dix-huit personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es vendredi \u00e0 la suite d'un attentat \u00e0 l'heure de pointe dans une station du m\u00e9tro londonien. Des t\u00e9moins ont parl\u00e9 d'une explosion dans une rame qui a br\u00fbl\u00e9 plusieurs personnes au visage."], "alternativeTitle": ["Une explosion terroriste fait une vingtaine de bless\u00e9s \u00e0 Londres / 12H30_2017-09-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901849", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901837"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview de Polo & Pan, duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8139089-D647-45D4-B4FD-3BC48B6B77E6", "durationSec": 494, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Interview de Polo & Pan 4/4 / PNY_2017-09-15T09:32:48_re-passe-moi-le-mike-interview-de-polo-p", "Pony Express du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique ", "name": "Polo et Pan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1965, la voiture et la jeunesse", "id": "sound-583D912F-51CB-4C9F-A7C8-4F65BC49A395", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1965, la voiture et la jeunesse / ALA_2017-09-15T15:04:15_archive-1965-la-voiture-et-la-jeunesse", "A l'abordage du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "De plus en plus d'\u00e9tudiants \u00e9trangers fr\u00e9quentent les universit\u00e9s russes", "id": "sound-C10CC59E-E967-478D-8575-50D7AE13151F", "durationSec": 381, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nombre d'\u00e9tudiants \u00e9trangers dans les universit\u00e9s russes a doubl\u00e9 en dix ans. Le gouvernement veut aller encore plus loin et aimerait tripler ce nombre d'ici 2025. Les \u00e9tudiants occidentaux ne sont pas les plus nombreux dans les auditoires russes.\r\n\r\n* * Le nombre d'\u00e9tudiants \u00e9trangers dans les universit\u00e9s russes a doubl\u00e9 en dix ans. Le gouvernement veut aller encore plus loin et aimerait tripler ce nombre d'ici 2025. Les \u00e9tudiants occidentaux ne sont pas les plus nombreux dans les auditoires russes.", "alternativeExcerpt": ["Le nombre d'\u00e9tudiants \u00e9trangers dans les universit\u00e9s russes a doubl\u00e9 en dix ans. Le gouvernement veut aller encore plus loin et aimerait tripler ce nombre d'ici 2025. Les \u00e9tudiants occidentaux ne sont pas les plus nombreux dans les auditoires russes."], "alternativeTitle": ["De plus en plus d'\u00e9tudiants \u00e9trangers fr\u00e9quentent les universit\u00e9s russes / TUM_2017-09-15T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901832", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8901827"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Paroles de globe-trotters: C\u00e9line, Xavier et Nayla Pasche & Sylvain Nicolier", "id": "sound-1D8910C3-63EA-4797-BC2C-5110B53FEB3A", "durationSec": 2028, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChaque semaine \u00c0 l'Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \r\nC\u00e9line, Xavier et Nayla Pasche\r\n\"Une vie de nomade \u00e0 v\u00e9lo\". C'est la premi\u00e8re chose que vous lirez sur le site de cette famille vaudoise. Leur projet est de monter vers le Nord tout en dessinant une spirale autour du monde. Partis \u00e0 deux, ils \u00e9taient trois la derni\u00e8re fois que nous leur avons parl\u00e9. Stupeur ! Ils sont maintenant quatre ! \r\nAu programme : une naissance, \u00eatre enceinte sur la route et 14 repas par jours \u00e0 Taiwan.\r\nLes suivre via leur site : ylia.ch/\r\nSylvain Nicolier\r\nSylvain Nicolier c'est \" Suisse Moi \" : des voyages partout dans le monde o\u00f9 les internautes peuvent lui proposer des d\u00e9fis. Avec cette approche ludique, Sylvain a visit\u00e9 de nombreux pays, go\u00fbt\u00e9 beaucoup de plats traditionnels apocalyptiques et a fait d'innombrables rencontres. Nous rencontrons ce professionnel du voyage la veille de son d\u00e9part pour le Madagascar. \r\nAu programme : la fascination des internautes pour le piment et la n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir peur quand on voyage. \r\nLe suivre et lui proposer des d\u00e9fis sur suissemoi.com/\r\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine \u00c0 l\u02b9Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \nC\u00e9line, Xavier et Nayla Pasche\n\"Une vie de nomade \u00e0 v\u00e9lo\". C\u02b9est la premi\u00e8re chose que vous lirez sur le site de cette famille vaudoise. Leur projet est de monter vers le Nord tout en dessinant une spirale autour du monde. Partis \u00e0 deux, ils \u00e9taient trois la derni\u00e8re fois que nous leur avons parl\u00e9. Stupeur ! Ils sont maintenant quatre ! \nAu programme : une naissance, \u00eatre enceinte sur la route et 14 repas par jours \u00e0 Taiwan.\nLes suivre via leur site : ylia.ch/\nSylvain Nicolier\nSylvain Nicolier c\u02b9est \" Suisse Moi \" : des voyages partout dans le monde o\u00f9 les internautes peuvent lui proposer des d\u00e9fis. Avec cette approche ludique, Sylvain a visit\u00e9 de nombreux pays, go\u00fbt\u00e9 beaucoup de plats traditionnels apocalyptiques et a fait d\u02b9innombrables rencontres. Nous rencontrons ce professionnel du voyage la veille de son d\u00e9part pour le Madagascar. \nAu programme : la fascination des internautes pour le piment et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u02b9avoir peur quand on voyage. \nLe suivre et lui proposer des d\u00e9fis sur suissemoi.com/\n\n\n\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti"], "alternativeTitle": ["Paroles de globe-trotters: C\u00e9line, Xavier et Nayla Pasche & Sylvain Nicolier / ALA_2017-09-15T15:04:15_paroles-de-globe-trotters-celine-xavier", "A l'abordage du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"The Flesh Failures\" de Hair", "id": "sound-8CCEBF7F-8EC6-4935-BC9A-227CE557C945", "durationSec": 745, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCaroline Piccinin a d\u00e9couvert la com\u00e9die musicale \" Hair \" au d\u00e9but de l'adolescence. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 un tournant dans sa vie de jeune-fille. Elle se penche sur \" The Flesh Failures \",  la derni\u00e8re chanson de cette com\u00e9die musicale. Elle raconte aussi ce qu'elle a v\u00e9cu de particulier avec cette chanson. \r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 la chronique, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>. \r\nUne s\u00e9quence de David Golan.\r\nPhoto: Pochette origninale de la com\u00e9die musicale \"Hair\", 1968\r\nCr\u00e9dits: RCA Victor", "alternativeExcerpt": ["Caroline Piccinin a d\u00e9couvert la com\u00e9die musicale \" Hair \" au d\u00e9but de l\u02b9adolescence. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 un tournant dans sa vie de jeune-fille. Elle se penche sur \" The Flesh Failures \",  la derni\u00e8re chanson de cette com\u00e9die musicale. Elle raconte aussi ce qu\u02b9elle a v\u00e9cu de particulier avec cette chanson. \nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 la chronique, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>. \nUne s\u00e9quence de David Golan.\nPhoto: Pochette origninale de la com\u00e9die musicale \"Hair\", 1968\nCr\u00e9dits: RCA Victor"], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"The Flesh Failures\" de Hair / ALA_2017-09-15T15:04:15_sur-paroles-the-flesh-failures-de-hair", "A l'abordage du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"I Won't Give Up\", Jason Mraz ", "id": "sound-16FB3587-1362-408E-BB81-DEC2AD4DFB2B", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rolf Hiltl, patron de HILTL\r\n- \"I Won't Give Up\", Jason Mraz \r\n- \"The Sun\", Parov Stelar feat. Graham Candy\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"I Won't Give Up\", Jason Mraz  (MP3 15.09 ROLF HILTL EP5) MP3 ROLF HILTL, semaine du 11 au 15 SEPTEMBRE 2017\r\n6h54 sur la premi\u00e8re\r\nSPONSOR\r\nC'est le dernier \u00e9pisode avec le patron/restaurateur zurichois Rolf HILTL...\r\nRolf Hiltl, roi de la cuisine v\u00e9g\u00e9tarienne de p\u00e8re en fils en Suisse al\u00e9manique.. \r\nAssoci\u00e9 aux fr\u00e8res FREI.. il ouvrira un restaurant TIBITS en gare de Lausanne.. \r\nCe sera dans une ann\u00e9e... \r\nEn attendant.. voici sa musique.. \r\n  5'03 ((FIN DE PAROLE 3'14))\r\nVENDREDI\r\nJazon MRAZ: I won't give up\r\nParov STELAR feat. Graham Candy: The Sun \r\nROLF HILTL pour le WEB\r\nIl faut voir et surtout d\u00e9guster les plats qui s'alignent au buffet du grand restaurant HILT, \u00e0 Zurich. La cr\u00e9ativit\u00e9, les couleurs et les saveurs sont au rendez-vous. La cuisine sans viande y apparait comme une \u00e9vidence.\r\nHILTL, c'est une histoire de famille. L'enseigne existe depuis 1898. Le patron d'aujourd'hui est Rolf Hiltl. Ancien \u00e9tudiant \u00e0 l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, Rolf Hiltl aime la langue fran\u00e7aise et la Suisse romande. \u00ab\u00a0Si un r\u00f6stigraben existe, dit-il, c'est bien en mati\u00e8re de cuisine. La Suisse romande et la Suisse al\u00e9manique n'ont pas la m\u00eame culture et approche\u00a0\u00bb. \r\nPuisque l'on parle de go\u00fbt cette semaine, d\u00e8s jeudi, l'occasion s'est pr\u00e9sent\u00e9e de rencontrer cet homme qui appr\u00e9cie la cool attitude \u00e0 l'am\u00e9ricaine. D'ailleurs, physiquement, il pourrait tout \u00e0 fait \u00eatre un surfeur professionnel \u00e0 Pismo Beach.", "alternativeExcerpt": ["- \"I Won\u2019t Give Up\", Jason Mraz - \"The Sun\", Parov Stelar feat. Graham Candy", "- \"I Won\u2019t Give Up\", Jason Mraz \n- \"The Sun\", Parov Stelar feat. Graham Candy", "- \"I Won\u2019t Give Up\", Jason Mraz \n- \"The Sun\", Parov Stelar feat. Graham Candy"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-15T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-15T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901907", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901907", "ece-8901888"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bons offices de la Suisse dans la crise avec la Cor\u00e9e du Nord? Interview de Manuel Tornare", "id": "sound-FA54F4BE-99F9-4B23-9050-F6589AEC033E", "durationSec": 437, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paris et Moscou pr\u00e9conisent des n\u00e9gociations directes entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord pour r\u00e9soudre la crise actuelle. La Suisse peut-elle y jouer un r\u00f4le? L'interview de Manuel Tornare (PS/GE), membre de la Commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national.\r\n\r\n* * Bons offices de la Suisse dans la crise avec la Cor\u00e9e du Nord? Interview de Manuel Tornare 18h Cor\u00e9e du Nord : l'heure de la m\u00e9ditation suisse ?\r\nDes n\u00e9gociations directes avec la Cor\u00e9e du Nord. C'est ce que pr\u00e9conisent Vladimir Poutine et Emmanuel Macron... \r\nLes pr\u00e9sidents russe et fran\u00e7ais se sont accord\u00e9s aujourd'hui : la crise nord-cor\u00e9enne ne pourra se r\u00e9soudre que par la voie politique et diplomatique...\r\nLes derni\u00e8res sanctions adopt\u00e9es par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU ne semblent pas porter leurs fruits... Ce matin, la Cor\u00e9e du Nord a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un nouveau tir de missile, au dessus de l'\u00eele japonaise d'Hokkaido...\r\nEt la Suisse dans tout \u00e7a... a-t-elle vraiment un r\u00f4le \u00e0 jouer ?\r\nPour en parler, Manuel Tornare est en ligne avec nous, bonsoir... Vous \u00eates conseiller national socialiste genevois, membre de la Commission de politique ext\u00e9rieure\r\nIl y a 10 jours, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard, a propos\u00e9 les \"bons offices\"de la Suisse. \r\nPour r\u00e9soudre la crise entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord.\r\n- Est-ce vraiment le r\u00f4le de la Suisse d'intervenir comme m\u00e9diatrice dans cette crise ?\r\n- Comment peut-on y parvenir ?\r\n- Qu'est-ce qu'on entend par \"bons offices\" ? En quoi \u00e7a consiste exactement ?\r\nPour Emmanuel Macron et Vladimir Poutine, et pour certains politologues, cette crise ne pourra se r\u00e9soudre que par des n\u00e9gociations directes entre protagonistes concern\u00e9s. La Cor\u00e9e du Nord veut \u00eatre reconnue comme une v\u00e9ritable puissance nucl\u00e9aire et cherche une certaine reconnaissance. \r\n- A ce titre, n'est-ce pas plut\u00f4t aux Etats-Unis ou \u00e0 la Chine de n\u00e9gocier directement avec Kim Jong Un ?\r\nIl y a un mois, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Antonio Guterres, a \u00e9galement offert ses  \"bons offices\" \r\n- Visiblement cela n'a pas donn\u00e9 suite... Ce n'est pas un peu l\u00e9ger comme solution ?", "alternativeExcerpt": ["Paris et Moscou pr\u00e9conisent des n\u00e9gociations directes entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord pour r\u00e9soudre la crise actuelle. La Suisse peut-elle y jouer un r\u00f4le? L'interview de Manuel Tornare (PS/GE), membre de la Commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national."], "alternativeTitle": ["La Suisse m\u00e9diatrice avec la Cor\u00e9e du Nord? Interview de Manuel Tornare / FOR_2017-09-15T18:02:00_developpement-2", "Forum du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7927951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901866", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national PS GE 2011 - , membre de la commission de politique ext\u00e9rieure ", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Nanaboco", "id": "sound-3B05D4E6-D2D5-42A7-8D77-F6D3C9A993C8", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nAfin de poursuivre le d\u00e9veloppement de ses activit\u00e9s au Cameroun, l'association Nanaboco, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lausanne fin 2012, fait appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous  afin de soutenir son projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction et des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que Fran\u00e7oise et Patrice, les deux responsables de Nanaboco assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d'Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits? Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d'une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun. \r\nDemande:\r\n- Un beamer full HD\r\n- Des petits haut-parleurs\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans\r\n\r\n* * Afin de poursuivre le d\u00e9veloppement de ses activit\u00e9s au Cameroun, l'association Nanaboco, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lausanne fin 2012, fait appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous  afin de soutenir son projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction et des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que Fran\u00e7oise et Patrice, les deux responsables de Nanaboco assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d'Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits? Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d'une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun. \r\nDemande:\r\n- Un beamer full HD\r\n- Des petits haut-parleurs\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 15.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-15T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 15.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-15T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Afin de poursuivre le d\u00e9veloppement de ses activit\u00e9s au Cameroun, l\u02b9association Nanaboco, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lausanne fin 2012, fait appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous  afin de soutenir son projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction et des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que Fran\u00e7oise et Patrice, les deux responsables de Nanaboco assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d\u02b9Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits? Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d\u02b9une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun. \nDemande:\n- Un beamer full HD\n- Des petits haut-parleurs\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "Afin de poursuivre le d\u00e9veloppement de ses activit\u00e9s au Cameroun, l\u02b9association Nanaboco, cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lausanne fin 2012, fait appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs de Chacun Pour Tous  afin de soutenir son projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction et des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que Fran\u00e7oise et Patrice, les deux responsables de Nanaboco assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d\u02b9Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits? Ce projet, qui permettra un libre acc\u00e8s \u00e0 des films de qualit\u00e9 pour ces jeunes, le partage d\u02b9une exp\u00e9rience collective, un enrichissement culturel et personnel, et un divertissement pour des enfants hospitalis\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s, est une offre suppl\u00e9mentaire des prestations organis\u00e9es et financ\u00e9es par Nanaboco au Cameroun. \nDemande:\n- Un beamer full HD\n- Des petits haut-parleurs\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8883984", "ece-8883983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Entretien avec Robert Pattinson", "id": "sound-BBB0BF8A-F28C-4B53-A258-E70B5D85E13B", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'acteur britannique, m\u00e9gastar depuis son r\u00f4le de vampire dans \"Twilight\", a fait des pieds et des mains pour tourner avec les fr\u00e8res Safdie. Depuis dix ans, les New-Yorkais ind\u00e9pendants tournent des films \u00e0 tr\u00e8s petit budget dans leur ville. Le film s'intitule \"Good Time\" et Robert Pattinson y joue le r\u00f4le d'un gangster du dimanche.\r\nIl raconte cette exp\u00e9rience \u00e0 Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["L'acteur britannique, m\u00e9gastar depuis son r\u00f4le de vampire dans \"Twilight\", a fait des pieds et des mains pour tourner avec les fr\u00e8res Safdie. Depuis dix ans, les New-Yorkais ind\u00e9pendants tournent des films \u00e0 tr\u00e8s petit budget dans leur ville. Le film s'intitule \"Good Time\" et Robert Pattinson y joue le r\u00f4le d'un gangster du dimanche.\n\nIl raconte cette exp\u00e9rience \u00e0 Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Entretien avec Robert Pattinson / VER_2017-09-15T17:06:00_cinema-entretien-avec-robert-pattinson", "Vertigo du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921485.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884067", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: orgie de cr\u00eapes et amiral fumeur de pipe, c'est Petzi !", "id": "sound-F21D4B81-6782-467F-822C-E09CFCB42388", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCet ourson en salopette est un voyageur dans l'\u00e2me. A bord du Mary, il navigue d'une endroit absurde \u00e0 un autre pour vivre des histoires toujours compl\u00e8tement absurdes. Entre g\u00e9nie et confondante stupidit\u00e9, ce h\u00e9ros national danois a trouv\u00e9 l'\u00e9quilibre juste : celui de l'\u00e2me enfantine.", "alternativeExcerpt": ["Cet ourson en salopette est un voyageur dans l\u02b9\u00e2me. A bord du Mary, il navigue d\u02b9une endroit absurde \u00e0 un autre pour vivre des histoires toujours compl\u00e8tement absurdes. Entre g\u00e9nie et confondante stupidit\u00e9, ce h\u00e9ros national danois a trouv\u00e9 l\u02b9\u00e9quilibre juste : celui de l\u02b9\u00e2me enfantine."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: orgie de cr\u00eapes et amiral fumeur de pipe, c\u02b9est Petzi ! / ALA_2017-09-15T15:04:15_psycho-fiction-orgie-de-crepes-et-amiral", "A l'abordage du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'initiative \"Entreprises responsables\" va trop loin, interview de Simonetta Sommaruga", "id": "sound-0C620B6F-C7E5-485E-B8B3-EC8A5B4D7E60", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste, Cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police (DFJP);CATINFO_SEP2017\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a demand\u00e9 vendredi au Parlement de rejeter sans contre-projet l'initiative pour des multinationales responsables. S'il reconna\u00eet le bien-fond\u00e9 des objectifs, le gouvernement craint pour la place \u00e9conomique. Interview de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga.\r\n\r\n* * L'initiative \"Entreprises responsables\" va trop loin, interview de Simonetta Sommaruga 18h Initiative sur les multinationales responsables : l'opinion du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral recommande de rejeter l'intiative pour des multinationales responsables... Et il ne souhaite pas lui opposer de contreprojet \u00e0 ce texte lanc\u00e9 par quelques 80 organisation non gouvernementales et qui vise \u00e0 responsabiliser les entreprises ayant leur si\u00e8ge en Suisse en mati\u00e8re de droits humains et d'atteinte \u00e0 l'environnement...\r\nLe texte veut inscrire dans la l\u00e9gislation suisse une directive approuv\u00e9e par l'ONU en 2011... Il s'agit notamment de pr\u00e9server la r\u00e9putation de la Suisse. \r\nJ'ai pu joindre cet apr\u00e8s-midi Simonnetta Sommaruga... la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du d\u00e9partement de justice et police...\r\nPremi\u00e8re question : la Suisse h\u00e9berge de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s multinationales actives dans des domaines sensibles comme l'extraction et le commerce de mati\u00e8res premi\u00e8res ou l'agro alimentaire.... Pourquoi donc le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne saisit-il pas cette occasion pour renforcer la responsabilit\u00e9 de ces entreprises en mati\u00e8re de droits humains ou d'environnement ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a demand\u00e9 vendredi au Parlement de rejeter sans contre-projet l'initiative pour des multinationales responsables. S'il reconna\u00eet le bien-fond\u00e9 des objectifs, le gouvernement craint pour la place \u00e9conomique. Interview de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga."], "alternativeTitle": ["L'initiative \"Entreprises responsables\" va trop loin, interview de Simonetta Sommaruga / FOR_2017-09-15T18:04:00_developpement-3", "Forum du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921989.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901866", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ADOPTION HA\u00cfTI: L'effet Papillon : 5/5", "id": "sound-398CC433-B14F-4A4E-B722-5ADF0FABEA08", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nPapillon est n\u00e9 en Ha\u00efti. Avec sa demi-sour Marie, il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en Suisse il y a 25 ans. Un jour, un \u00e9trange message s'inscrit sur son mur Facebook: \"Mon grand-p\u00e8re pense qu'il est ton p\u00e8re.\" C'est le d\u00e9but d'une histoire de doutes, d'\u00e9motions intenses et de retrouvailles. Une histoire qui s'\u00e9crit entre Lausanne et Corail dans le d\u00e9partement de Grand'Anse. Comment trouver les mots pour dire l'intime de ses racines? \r\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l'op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d'Ailleurs 2017: \"L'enfant dans la cit\u00e9.\"\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 5/5\r\nPapillon est n\u00e9 en Ha\u00efti. Avec sa demi-sour Marie, il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en Suisse il y a 25 ans. Un jour, un \u00e9trange message s'inscrit sur son mur Facebook: \"Mon grand-p\u00e8re pense qu'il est ton p\u00e8re.\" C'est le d\u00e9but d'une histoire de doutes, d'\u00e9motions intenses et de retrouvailles. Une histoire qui s'\u00e9crit entre Lausanne et Corail dans le d\u00e9partement de Grand'Anse. Comment trouver les mots pour dire l'intime de ses racines? \r\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l'op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d'Ailleurs 2017: \"L'enfant dans la cit\u00e9.\"\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.09.2017", "Vacarme du 15.09.2017", "ADOPTION HA\u00cfTI: L'effet Papillon / VAC_2017-09-15T13:04:15_vacarme", "ADOPTION HA\u00cfTI: L'effet Papillon / VAC_2017-09-15T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["5/5\nPapillon est n\u00e9 en Ha\u00efti. Avec sa demi-s\u0153ur Marie, il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en Suisse il y a 25 ans. Un jour, un \u00e9trange message s\u02b9inscrit sur son mur Facebook: \"Mon grand-p\u00e8re pense qu\u02b9il est ton p\u00e8re.\" C\u02b9est le d\u00e9but d\u02b9une histoire de doutes, d\u02b9\u00e9motions intenses et de retrouvailles. Une histoire qui s\u02b9\u00e9crit entre Lausanne et Corail dans le d\u00e9partement de Grand\u02b9Anse. Comment trouver les mots pour dire l\u02b9intime de ses racines? \n\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l\u02b9op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d\u02b9Ailleurs 2017: \"L\u02b9enfant dans la cit\u00e9.\"\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "5/5\nPapillon est n\u00e9 en Ha\u00efti. Avec sa demi-s\u0153ur Marie, il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en Suisse il y a 25 ans. Un jour, un \u00e9trange message s\u02b9inscrit sur son mur Facebook: \"Mon grand-p\u00e8re pense qu\u02b9il est ton p\u00e8re.\" C\u02b9est le d\u00e9but d\u02b9une histoire de doutes, d\u02b9\u00e9motions intenses et de retrouvailles. Une histoire qui s\u02b9\u00e9crit entre Lausanne et Corail dans le d\u00e9partement de Grand\u02b9Anse. Comment trouver les mots pour dire l\u02b9intime de ses racines? \n\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l\u02b9op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d\u02b9Ailleurs 2017: \"L\u02b9enfant dans la cit\u00e9.\"\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884008", "ece-8884007"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'orchestre du Reich 4/4", "id": "sound-B61AE57D-C609-4B6C-86C2-9391C2C5A92D", "durationSec": 2404, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nEntre 1933 et 1945, l'Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l'Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu'exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l'image d'un art allemand qui pourtant s'est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l'Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u02b9orchestre du Reich 4/4", "L\u02b9orchestre du Reich 4/4 / VSS_2017-09-15T10:08:33_versus-ecouter", "L\u02b9orchestre du Reich 4/4 / VSS_2017-09-15T10:08:33_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8934762.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883928", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883928", "ece-8883924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Quelle place pour les femmes dans la BD ?", "id": "sound-02599E74-DA41-4456-866D-7E92D76EEEF5", "durationSec": 271, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'exposition s'intitule \"Mise en b\u00fbche\" et comme son intitul\u00e9 ne l'indique pas forc\u00e9ment elle est consacr\u00e9e aux femmes de la BD. Soit, les femmes du collectif \"La b\u00fbche\" (fanzine exclusivement f\u00e9minin, dont le num\u00e9ro 3 parait pour l'occasion et fait de la place \u00e0 17 nouvelles contributrices romandes). Le 19 septembre 2017 ces autrices d\u00e9battront sur la place des femmes dans la BD avec Mirion Malle, responsable du blog BD f\u00e9ministe \"Commando Culotte\". \r\nVisite guid\u00e9e en compagnie de C\u00e9line Cerny, curatrice de l'exposition et m\u00e9diatrice culturelle. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler.", "alternativeExcerpt": ["L'exposition s'intitule \"Mise en b\u00fbche\" et comme son intitul\u00e9 ne l'indique pas forc\u00e9ment elle est consacr\u00e9e aux femmes de la BD. Soit, les femmes du collectif \"La b\u00fbche\" (fanzine exclusivement f\u00e9minin, dont le num\u00e9ro 3 parait pour l'occasion et fait de la place \u00e0 17 nouvelles contributrices romandes). Le 19 septembre 2017 ces autrices d\u00e9battront sur la place des femmes dans la BD avec Mirion Malle, responsable du blog BD f\u00e9ministe \"Commando Culotte\". \n\nVisite guid\u00e9e en compagnie de C\u00e9line Cerny, curatrice de l'exposition et m\u00e9diatrice culturelle. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler."], "alternativeTitle": ["Quelle place pour les femmes dans la BD ? / VER_2017-09-15T16:35:45_quelle-place-pour-les-femmes-dans-la-bd", "Vertigo du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919264.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884067", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884060"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniqueurs (Les)", "source": "siranau", "title": "Les chroniqueurs 15.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4944603-8A00-4154-83DE-DB95EB38ED89", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les chroniqueurs", "Les chroniqueurs (partie1&2) / RVA3_2017-09-15T07:50:00_les-chroniqueurs-partie1-2", "Les chroniqueurs (partie1&2) / RVA3_2017-09-15T07:50:00_les-chroniqueurs-partie1-2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882485.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911845", "ece-8902014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (15/15)", "id": "sound-6CE5B7F8-EA5D-4630-AFBB-DBD5C70ABF4C", "durationSec": 1705, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 15.09.2017", "Bille en t\u00eate du 15.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (15/15) / BIL_2017-09-15T09:31:30_bille-en-tete", "L'Orientale Odyss\u00e9e (15/15) / BIL_2017-09-15T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883990", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883990", "ece-8883989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: La soul \u00e9lastique de James Gruntz", "id": "sound-AFC4B376-4E63-41B6-9128-ED2AC0683E3F", "durationSec": 463, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9v\u00e9lation de la sc\u00e8ne pop al\u00e9manique de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, James Gruntz s\u00e9duit les amateurs de pop aux accents funky soul. Avec son nouvel album \"Waves\", son 6e en date, le Bernois esp\u00e8re conqu\u00e9rir enfin le public romand.\r\nJames Gruntz se confie au micro de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9v\u00e9lation de la sc\u00e8ne pop al\u00e9manique de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, James Gruntz s\u00e9duit les amateurs de pop aux accents funky soul. Avec son nouvel album \"Waves\", son 6e en date, le Bernois esp\u00e8re conqu\u00e9rir enfin le public romand.\n\nJames Gruntz se confie au micro de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: La soul \u00e9lastique de James Gruntz / VER_2017-09-15T16:45:45_musique-la-soul-elastique-de-james-grunt", "Vertigo du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916347.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884067", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884058"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (5/5) : Fictionner les foires d'empoigne litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8931C66C-AC55-4BD7-AD55-13D53E97BF3A", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Dans son dernier roman \"L'Infini livre\", la Valaisanne No\u00eblle Revaz a mis en sc\u00e8ne les avatars de la commercialisation du livre et la disparition de l'auteur en s'interrogeant sur ce signifie \u00e9crire un livre. D'autres comme Michel Houellebecq ont m\u00eame imagin\u00e9 leur assassinat par des lecteurs en furie, ou Jean-Pierre Rochat ironis\u00e9 sur son r\u00f4le d'\u00e9crivain-paysan en recevant en 2012 le Prix Michel-Dentan.", "alternativeExcerpt": ["Fictionner les foires d\u2019empoigne litt\u00e9raire:\n\nDans son dernier roman \"L\u2019Infini livre\", la Valaisanne No\u00eblle Revaz a mis en sc\u00e8ne les avatars de la commercialisation du livre et la disparition de l\u2019auteur en s\u2019interrogeant sur ce signifie \u00e9crire un livre. D\u2019autres comme Michel Houellebecq ont m\u00eame imagin\u00e9 leur assassinat par des lecteurs en furie, ou Jean-Pierre Rochat ironis\u00e9 sur son r\u00f4le d\u2019\u00e9crivain-paysan en recevant en 2012 le Prix Michel-Dentan.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca.", "Fictionner les foires d\u2019empoigne litt\u00e9raire:\n\nDans son dernier roman \"L\u2019Infini livre\", la Valaisanne No\u00eblle Revaz a mis en sc\u00e8ne les avatars de la commercialisation du livre et la disparition de l\u2019auteur en s\u2019interrogeant sur ce signifie \u00e9crire un livre. D\u2019autres comme Michel Houellebecq ont m\u00eame imagin\u00e9 leur assassinat par des lecteurs en furie, ou Jean-Pierre Rochat ironis\u00e9 sur son r\u00f4le d\u2019\u00e9crivain-paysan en recevant en 2012 le Prix Michel-Dentan.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca.", "Fictionner les foires d\u2019empoigne litt\u00e9raire:\n\nDans son dernier roman \"L\u2019Infini livre\", la Valaisanne No\u00eblle Revaz a mis en sc\u00e8ne les avatars de la commercialisation du livre et la disparition de l\u2019auteur en s\u2019interrogeant sur ce signifie \u00e9crire un livre. D\u2019autres comme Michel Houellebecq ont m\u00eame imagin\u00e9 leur assassinat par des lecteurs en furie, ou Jean-Pierre Rochat ironis\u00e9 sur son r\u00f4le d\u2019\u00e9crivain-paysan en recevant en 2012 le Prix Michel-Dentan.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (5/5)", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (5/5) / MAT_2017-09-15T07:50:00_helvetica", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (5/5) / MAT_2017-09-15T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909817.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883869", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883869", "ece-8883867"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1.Cin\u00e9ma: \"Mother!\" de Darren Aronofsky. - 2.Op\u00e9ra: \"Il Barbiere di Siviglia\" et \"Le Nozze di Figaro\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. - 3.Cin\u00e9ma: \"Le Redoutable\" de Michel Hazanavicius. - 4.Op\u00e9ra: \"Figaro Gets A Divorce\", mise en sc\u00e8ne de David Pountney, au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A1979875-6AA1-4C69-9DCF-948164963AD4", "durationSec": 3218, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "bande dessin\u00e9e", "critique musicale", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\r\n- Deux BD, par Marl\u00e8ne M\u00e9trailler et Gilles De Diesbach\r\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Thomas Lecuyer\r\n- Trois op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes", "alternativeTitle": ["Culture au point du 15.09.2017", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-09-15T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-09-15T12:06:00_sequence-7", "Culture au point / CUP_2017-09-15T12:06:00_culture-au-point", "Op\u00e9ra: \"Il Barbiere di Siviglia\" et \"Le Nozze di Figaro\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve / CUP_2017-09-15T12:06:00_opera-il-barbiere-di-siviglia-et-le-nozz", "Cin\u00e9ma: \"Le Redoutable\" de Michel Hazanavicius / CUP_2017-09-15T12:06:00_cinema-le-redoutable-de-michel-hazanavic", "Op\u00e9ra: \"Figaro Gets A Divorce\", mise en sc\u00e8ne de David Pountney, au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve / CUP_2017-09-15T12:06:00_opera-figaro-gets-a-divorce-mise-en-scen", "Culture au point du 15.09.2017", "BD: \"Les formidables aventures de Lapinot. Un monde un peu meilleur\" de Lewis Trondheim / CUP_2017-09-15T12:06:00_bd-les-formidables-aventures-de-lapinot", "Cin\u00e9ma: \"Mother!\" de Darren Aronofsky / CUP_2017-09-15T12:06:00_cinema-mother-de-darren-aronofsky", "BD: \"Extases\" de Jean-Louis Tripp, aux Editions Casterman / CUP_2017-09-15T12:06:00_bd-extases-de-jean-louis-tripp-aux-editi", "Culture au point / CUP_2017-09-15T12:06:00_culture-au-point"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "alternativeExcerpt": ["Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n- Deux BD, par Marl\u00e8ne M\u00e9trailler et Gilles De Diesbach\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Thomas Lecuyer\n- Trois op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n- Deux BD, par Marl\u00e8ne M\u00e9trailler et Gilles De Diesbach\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Thomas Lecuyer\n- Trois op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883898", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, Chroniqueuse Cin\u00e9ma", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "Chroniqueur cin\u00e9ma", "name": "L\u00e9cuyer, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS \u00e0 la retrraite, sp\u00e9cialiste de l'op\u00e9ra, Chroniqueur op\u00e9ra", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, critique musical, Chroniqueur op\u00e9ra", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883898", "ece-8883893"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Brigitte Giraud, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Un Loup pour l'homme\" (Ed. Flammarion, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-675FC21C-5CD8-4F5B-844B-A760F39DF6B5", "durationSec": 1927, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Enr\u00f4l\u00e9 pour la guerre d'Alg\u00e9rie alors que sa femme attend un b\u00e9b\u00e9, Antoine se retrouve infirmier dans un h\u00f4pital militaire, \u00e9branl\u00e9 par la r\u00e9alit\u00e9 d'une guerre qui ne dit pas son nom. La r\u00e9alit\u00e9, il l'apprend par les r\u00e9cits des bless\u00e9s - physiques et \"psychiatriques\" qui \u00e9vacuent les souvenirs les plus insoutenables, mais - comme ses camarades - il ne la partagera pas dans ses lettres: \"Pourquoi \u00e9crire ce que personne ne veut lire?\" \r\n\u00c0 travers l'empathie que dispense son h\u00e9ros, Brigitte Giraud restitue avec sensibilit\u00e9 le quotidien des jeunes Fran\u00e7ais embarqu\u00e9s malgr\u00e9 eux dans un conflit qui les d\u00e9passe. Brigitte Giraud, n\u00e9e en Alg\u00e9rie, a publi\u00e9 12 livres - romans et recueils de nouvelles. Elle a re\u00e7u entre autres le prix Jean Giono et la Bourse Goncourt de la nouvelle.", "alternativeExcerpt": ["Enr\u00f4l\u00e9 pour la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie alors que sa femme attend un b\u00e9b\u00e9, Antoine se retrouve infirmier dans un h\u00f4pital militaire, \u00e9branl\u00e9 par la r\u00e9alit\u00e9 d\u02b9une guerre qui ne dit pas son nom. La r\u00e9alit\u00e9, il l\u02b9apprend par les r\u00e9cits des bless\u00e9s - physiques et \"psychiatriques\" qui \u00e9vacuent les souvenirs les plus insoutenables, mais - comme ses camarades - il ne la partagera pas dans ses lettres: \"Pourquoi \u00e9crire ce que personne ne veut lire?\" \n\u00c0 travers l\u02b9empathie que dispense son h\u00e9ros, Brigitte Giraud restitue avec sensibilit\u00e9 le quotidien des jeunes Fran\u00e7ais embarqu\u00e9s malgr\u00e9 eux dans un conflit qui les d\u00e9passe. \nBrigitte Giraud, n\u00e9e en Alg\u00e9rie, a publi\u00e9 12 livres - romans et recueils de nouvelles. Elle a re\u00e7u entre autres le prix Jean Giono et la Bourse Goncourt de la nouvelle. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nA lire: Brigitte Giraud: \"Un loup pour l'homme\", Editions Flammarion", "Enr\u00f4l\u00e9 pour la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie alors que sa femme attend un b\u00e9b\u00e9, Antoine se retrouve infirmier dans un h\u00f4pital militaire, \u00e9branl\u00e9 par la r\u00e9alit\u00e9 d\u02b9une guerre qui ne dit pas son nom. La r\u00e9alit\u00e9, il l\u02b9apprend par les r\u00e9cits des bless\u00e9s - physiques et \"psychiatriques\" qui \u00e9vacuent les souvenirs les plus insoutenables, mais - comme ses camarades - il ne la partagera pas dans ses lettres: \"Pourquoi \u00e9crire ce que personne ne veut lire?\" \n\u00c0 travers l\u02b9empathie que dispense son h\u00e9ros, Brigitte Giraud restitue avec sensibilit\u00e9 le quotidien des jeunes Fran\u00e7ais embarqu\u00e9s malgr\u00e9 eux dans un conflit qui les d\u00e9passe. \nBrigitte Giraud, n\u00e9e en Alg\u00e9rie, a publi\u00e9 12 livres - romans et recueils de nouvelles. Elle a re\u00e7u entre autres le prix Jean Giono et la Bourse Goncourt de la nouvelle. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nA lire: Brigitte Giraud: \"Un loup pour l'homme\", Editions Flammarion", "Enr\u00f4l\u00e9 pour la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie alors que sa femme attend un b\u00e9b\u00e9, Antoine se retrouve infirmier dans un h\u00f4pital militaire, \u00e9branl\u00e9 par la r\u00e9alit\u00e9 d\u02b9une guerre qui ne dit pas son nom. La r\u00e9alit\u00e9, il l\u02b9apprend par les r\u00e9cits des bless\u00e9s - physiques et \"psychiatriques\" qui \u00e9vacuent les souvenirs les plus insoutenables, mais - comme ses camarades - il ne la partagera pas dans ses lettres: \"Pourquoi \u00e9crire ce que personne ne veut lire?\" \n\u00c0 travers l\u02b9empathie que dispense son h\u00e9ros, Brigitte Giraud restitue avec sensibilit\u00e9 le quotidien des jeunes Fran\u00e7ais embarqu\u00e9s malgr\u00e9 eux dans un conflit qui les d\u00e9passe. \nBrigitte Giraud, n\u00e9e en Alg\u00e9rie, a publi\u00e9 12 livres - romans et recueils de nouvelles. Elle a re\u00e7u entre autres le prix Jean Giono et la Bourse Goncourt de la nouvelle. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nA lire: Brigitte Giraud: \"Un loup pour l'homme\", Editions Flammarion"], "alternativeTitle": ["Brigitte Giraud : Un Loup pour l\u02b9homme \"", "Brigitte Giraud : Un Loup pour l\u02b9homme \" / VSS_2017-09-15T11:08:15_versus-lire", "Brigitte Giraud : Un Loup pour l\u02b9homme \" / VSS_2017-09-15T11:08:15_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883926", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Giraud, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883926", "ece-8883922"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info : Le parlement philippin a vot\u00e9 un budget de 18.- en faveur de la lutte pour les droits de l'homme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4113C0A4-7B89-4C89-95DE-D11598554224", "thematicGeographicals": ["Philippines"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-09-15T08:15:00_l-autre-info", "L'autre info / RVA3_2017-09-15T08:15:00_l-autre-info"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8921105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882504.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8921105", "ece-8902019"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Folle histoire de la musique revisit\u00e9e (La)", "source": "siranau", "title": "La folle histoire de la musique revisit\u00e9e : ABBA, groupe de pop disco su\u00e9dois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C4760C39-74A6-45E8-A98E-D5692241A29D", "durationSec": 371, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abba"], "thematicThemes": ["disco"], "alternativeTitle": ["La folle histoire de la musique revisit\u00e9e", "La folle histoire de la musique revisit\u00e9e / CALM_2017-09-15T16:40:00_la-folle-histoire-de-la-musique-revisite", "La folle histoire de la musique revisit\u00e9e / CALM_2017-09-15T16:40:00_la-folle-histoire-de-la-musique-revisite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882479.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911850", "ece-8901974"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08393BF5-309E-4C15-944B-EFE2EC30AD1E", "durationSec": 340, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-15T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8902021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8902011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Doris Fiala, Conseill\u00e8re nationale PLR", "id": "sound-9568BAE3-250B-4111-ADE2-E9BEF7417EB6", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s avoir suivi ses \u00e9tudes \u00e0 Zurich, Doris Fiala suit des cours de vente \u00e0 l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, puis se sp\u00e9cialiste en organisation de s\u00e9minaires et en relations publiques; en 2000, elle ouvre sa propre entreprise dans ce domaine. Sur le plan politique, elle est \u00e9lue au l\u00e9gislatif de la ville de Zurich de 2000 \u00e0 2007. En avril 2004, elle devient la pr\u00e9sidente du parti radical d\u00e9mocratique du canton de Zurich apr\u00e8s avoir pr\u00e9sid\u00e9 la section de la ville. En 2007, elle est \u00e9lue au Conseil national et, depuis janvier 2008, fait partie de l'alliance des d\u00e9mocrates et des lib\u00e9raux pour l'Europe du parlement europ\u00e9en. Doris Fiala se livre aujourd'hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s avoir suivi ses \u00e9tudes \u00e0 Zurich, Doris Fiala suit des cours de vente \u00e0 l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, puis se sp\u00e9cialiste en organisation de s\u00e9minaires et en relations publiques; en 2000, elle ouvre sa propre entreprise dans ce domaine. Sur le plan politique, elle est \u00e9lue au l\u00e9gislatif de la ville de Zurich de 2000 \u00e0 2007. En avril 2004, elle devient la pr\u00e9sidente du parti radical d\u00e9mocratique du canton de Zurich apr\u00e8s avoir pr\u00e9sid\u00e9 la section de la ville. En 2007, elle est \u00e9lue au Conseil national et, depuis janvier 2008, fait partie de l'alliance des d\u00e9mocrates et des lib\u00e9raux pour l'Europe du parlement europ\u00e9en. Doris Fiala se livre aujourd'hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 15.09.2017", "Entre nous soit dit du 15.09.2017", "Doris Fiala, Conseill\u00e8re nationale PLR / ENSD_2017-09-15T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Doris Fiala, Conseill\u00e8re nationale PLR / ENSD_2017-09-15T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir suivi ses \u00e9tudes \u00e0 Zurich, Doris Fiala suit des cours de vente \u00e0 l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, puis se sp\u00e9cialiste en organisation de s\u00e9minaires et en relations publiques; en 2000, elle ouvre sa propre entreprise dans ce domaine. Sur le plan politique, elle est \u00e9lue au l\u00e9gislatif de la ville de Zurich de 2000 \u00e0 2007. En avril 2004, elle devient la pr\u00e9sidente du parti radical d\u00e9mocratique du canton de Zurich apr\u00e8s avoir pr\u00e9sid\u00e9 la section de la ville. En 2007, elle est \u00e9lue au Conseil national et, depuis janvier 2008, fait partie de l'alliance des d\u00e9mocrates et des lib\u00e9raux pour l'Europe du parlement europ\u00e9en. Doris Fiala se livre aujourd\u02b9hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "Apr\u00e8s avoir suivi ses \u00e9tudes \u00e0 Zurich, Doris Fiala suit des cours de vente \u00e0 l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, puis se sp\u00e9cialiste en organisation de s\u00e9minaires et en relations publiques; en 2000, elle ouvre sa propre entreprise dans ce domaine. Sur le plan politique, elle est \u00e9lue au l\u00e9gislatif de la ville de Zurich de 2000 \u00e0 2007. En avril 2004, elle devient la pr\u00e9sidente du parti radical d\u00e9mocratique du canton de Zurich apr\u00e8s avoir pr\u00e9sid\u00e9 la section de la ville. En 2007, elle est \u00e9lue au Conseil national et, depuis janvier 2008, fait partie de l'alliance des d\u00e9mocrates et des lib\u00e9raux pour l'Europe du parlement europ\u00e9en. Doris Fiala se livre aujourd\u02b9hui au micro de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884023", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale PLR, Fondatrice de la Pinacoth\u00e8que ", "name": "Fiala, Doris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884023", "ece-8884022"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Zo\u00e9 et la libert\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A84FD96B-C14D-43E4-BB84-14909829A439", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-15T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-15T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911818", "ece-8901987"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniqueurs (Les)", "source": "siranau", "title": "Les chroniqueurs 2 15.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D411D2BD-7316-49CD-8C1F-700B98EEE28C", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les chroniqueurs 2", "Les chroniqueurs (partie1&2) 2 / CALM_2017-09-15T16:15:00_les-chroniqueurs-partie1-2", "Les chroniqueurs (partie1&2) 2 / CALM_2017-09-15T16:15:00_les-chroniqueurs-partie1-2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882485.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911849", "ece-8901973"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 15.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDF5E6CC-3426-48A5-86BB-A8C9B87B1931", "durationSec": 358, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-09-15T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901970"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 15.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30502F0A-4708-4FB2-9824-83581A6B94EA", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-15T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901975"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Profession playboy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B93AA7B-CF71-4FFD-AB5C-F0C7A1716256", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9duction"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-15T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-15T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901977", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901977", "ece-8901972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La profonde discrimination envers la minorit\u00e9 des Rohingyas en Birmanie", "id": "sound-DDC0885F-CB23-43ED-A7F4-836D357A83BD", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : farcis;Mohammed et sa famille, r\u00e9fugi\u00e9e au Bangladesh;Mohammed Sae Meen, \u00e2g\u00e9 de 20 ans et r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Kutupalong\r\nLes militaires birmans auraient br\u00fbl\u00e9 des villages, viol\u00e9 des femmes et massacr\u00e9 des dizaines de civils, selon les rescap\u00e9s Rohingyas oblig\u00e9s de fuir au Bangladesh. Cette haine de l'arm\u00e9e envers cette minorit\u00e9 musulmane est ancienne dans ce pays bouddhiste.\r\n\r\n* * La profonde discrimination envers la minorit\u00e9 des Rohingyas en Birmanie 12h30 Rohingas reportage\r\nL'exode des  rohingyas, un exode sans pr\u00e9c\u00e9dent, vous le savez sans doute avec ses 400.000 personnes d\u00e9pla\u00e7\u00e9es. Selon les r\u00e9cits des rescap\u00e9s, les militaires ont br\u00fbl\u00e9 leurs villages, viol\u00e9 les femmes et massacr\u00e9 des dizaines de civils. Cette haine de l'arm\u00e9e envers cette minorit\u00e9 musulmane des Rohingya est ancienne dans ce pays bouddhiste. S\u00e9bastien Farcis Notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s a parl\u00e9 avec eux de cette profonde discrimination... Reportage... \r\n(( DIGAS \r\nMohammed Assad serre fortement son enfant dans ses bras. Ce b\u00e9b\u00e9 d'un an a la peau des jambes et de l'abdomen br\u00fbl\u00e9e au second degr\u00e9. La semaine derni\u00e8re, Les militaires birmans ont jet\u00e9 sur lui de l'eau bouillante apr\u00e8s avoir mis le feu \u00e0 leur maison. Pour Mohammed et sa famille, r\u00e9fugi\u00e9e au Bangladesh, cette attaque n'est que la suite d'une vie enti\u00e8re de discriminations. \r\n20\r\nNous n'avons pas le droit d'entrer dans un h\u00f4pital. Si nous y allons, ils nous expulsent. Pareil si on s'adresse \u00e0 l'administration, ils nous re\u00e7oivent pas. Si on demande \u00e0 voter, ils nous attrappent et nous criblent de balle. Sur les papiers, nous ne sommes que des visiteurs en Birmanie. \r\n20\r\nLes Rohingyas vivent depuis des g\u00e9n\u00e9rations sur ces terres du Myanmar actuel, et certains ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au Parlement apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance du pays en 1948. Mais en 1982, la junte militaire adopte la loi sur la citoyennet\u00e9, qui \u00e9tablit les bases d'une discrimination d'Etat envers les Rohingyas. Cette ethnie musulmane perd alors la nationalit\u00e9 birmane, ainsi que le droit de faire des \u00e9tudes universitaires. Mohammed Sae Meen, \u00e2g\u00e9 de 20 ans et r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Kutupalong, nous montre ses r\u00e9sultats scolaires, qu'il a sauv\u00e9 en fuyant.\r\n30\r\nRegardez, j'avais de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats. J'ai obtenu plus de la moyenne aux examens de seconde. Mais le maire m'a dit que je ne pouvais pas \u00e9tudier davantage, car j'avais un nom rohingya. Il m'a dit que Si j'essayais, je pourrais \u00eatre tu\u00e9. \r\n15\r\nMohammed Rafiq s'est affront\u00e9 au m\u00eame mur. Ce r\u00e9fugi\u00e9 arbore une montre dor\u00e9e en haut de la colline o\u00f9 il a mont\u00e9 une fine bache de tente avec sa famille. En Birmanie, Il \u00e9tait propri\u00e9taire terrien. Il avait h\u00e9rit\u00e9 de 20 hectares de terres par ses a\u00efeux et avait donc de bons revenus agricoles. Il voulait que ses enfants \u00e9tudient pour avoir un meilleur avenir. Mais c'\u00e9tait impossible. \r\n20\r\nC'est interdit d'aller \u00e0 l'universit\u00e9 pour nous, les musulmans. Ils nous disent, vous \u00eates bengalis. Donc on ne peut pas \u00eatre docteur ou ing\u00e9nieur, car on ne peut pas avoir de dipl\u00f4me d'universit\u00e9. Du coup on travaille la terre, c'est notre seul moyen de survie. \r\n15\r\nLe Rapport de Kofi Annan, rendu le 23 ao\u00fbt, recommandait d'offrir plus de droits et de libert\u00e9s aux Rohingyas, A la place, l'arm\u00e9e a lanc\u00e9 sa plus sanglante attaque contre cette minorit\u00e9 fragilis\u00e9e. ))  \r\nRts.ch pour retrouver ce reportage consacr\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 Rohinghas...", "alternativeExcerpt": ["Les militaires birmans auraient br\u00fbl\u00e9 des villages, viol\u00e9 des femmes et massacr\u00e9 des dizaines de civils, selon les rescap\u00e9s Rohingyas oblig\u00e9s de fuir au Bangladesh. Cette haine de l'arm\u00e9e envers cette minorit\u00e9 musulmane est ancienne dans ce pays bouddhiste."], "alternativeTitle": ["La profonde discrimination envers la minorit\u00e9 des Rohingyas en Birmanie / 12H30_2017-09-15T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 15.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8921593.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8901849", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-25FFCA55-9C54-4DCA-9825-8397591A503F", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme: \"Le retour de la plan\u00e8te chevelue\", \"Le son de Cassini dans les anneaux de Saturne\" et \"Les bienfaits de la pratique du didgeridoo sur l'apn\u00e9e du sommeil\".", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme: \"Le retour de la plan\u00e8te chevelue\", \"Le son de Cassini dans les anneaux de Saturne\" et \"Les bienfaits de la pratique du didgeridoo sur l'apn\u00e9e du sommeil\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-09-15T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 15.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8884036", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8884035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Laurent Caspary - Combattre l'hyst\u00e9rie de la forme", "id": "sound-BBC8080A-9119-42DB-B924-7CF5A30F8F00", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elles se succ\u00e8dent. On les oublie les unes apr\u00e8s les autres, en attendant la prochaine, les petites phrases, celles qui rythment la vie politique fran\u00e7aise jusqu'\u00e0 l'obsession. Ces jours-ci, les m\u00e9dias de l'hexagone d\u00e9cortiquent \u00e0 l'extr\u00eame le terme de \"fain\u00e9ant\", prononc\u00e9 par le pr\u00e9sident Macron.\r\n\r\n* * Signature de Laurent Caspary - Combattre l'hyst\u00e9rie de la forme (SIGNATURE 15.09 COMBATTRE L'HYSTERIE DE LA FORME)  DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h26 sur la Premi\u00e8re!\r\nC'est Signature.. \r\nEt c'est vous qui le signez... Laurent Caspary, r\u00e9dacteur en chef de cette r\u00e9daction.. \r\n \"Combattre l'hyst\u00e9rie de la forme\"\r\nElles se succ\u00e8dent. On les oublie les unes apr\u00e8s les autres. En attendant la prochaine. Les petites phrases... celles qui rythment la vie politique fran\u00e7aise jusqu'\u00e0 l'obsession actuellement. Ces jours-ci, les m\u00e9dias de l'hexagone d\u00e9cortiquent \u00e0 l'extr\u00eame le terme de \u00ab fain\u00e9ant \u00bb, prononc\u00e9 par le Pr\u00e9sident Macron il y a une semaine \u00e0 Ath\u00e8nes.\r\n\u00ab Une saillie \u00bb, \u00ab un jeu dangereux \u00bb s'est exclam\u00e9 Lib\u00e9ration dans un \u00e9dito, notant au passage que - je cite - \u00ab Ce comportement de ma\u00eetre d'\u00e9cole \u00bb faisait le jeu des Insoumis et de son opposant favori, Jean-Luc M\u00e9lenchon. \r\nSoit. Notons que ce terme de \u00ab fain\u00e9ant \u00bb, a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 apr\u00e8s un long discours sur l'Europe dont on a finalement.. Tr\u00e8s peu parl\u00e9. \r\n*** ... Et c'est bien l\u00e0 le probl\u00e8me Laurent...\r\nOui, c'est bien l\u00e0 le probl\u00e8me ! L'exploitation des petites phrases, qu'elles soient prononc\u00e9es par Emmanuel Macron qui est un bon pourvoyeur en la mati\u00e8re il faut l'avouer ou par ses opposants, qu'importe.... ces petites phrases sont en train d'envahir totalement l'espace m\u00e9diatique hexagonal. On se d\u00e9tourne du fond pour plonger dans l'hyst\u00e9rie de la forme. Alors oui, disons-le, la forme et les petites phrases font partie int\u00e9grante de la vie politique. Elles peuvent \u00eatre r\u00e9v\u00e9latrices, on n'en doute pas.\r\nMais ce n'est pas l'essentiel. l'essentiel c'est le fond, c'est quand m\u00eame dramatique de devoir le rappeler... ce sont les r\u00e9sultats concrets sur le terrain d'une d\u00e9cision politique, c'est le d\u00e9bat entre des projets de soci\u00e9t\u00e9. Alors oui, c'est plus exigeant, c'est plus difficile \u00e0 transmettre aux lecteurs, aux auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs, mais c'est l\u00e0 le r\u00f4le des m\u00e9dias.\r\nEn France, les m\u00e9dias sont en grave crise de confiance avec leur public. Et ce n'est pas en misant sur les petites phrases \u00e0 scandale qu'ils verront leur cote d'amour remonter, car le public, j'ose le croire, non seulement n'est pas dupe, mais il est pr\u00eat pour un vrai d\u00e9bat de fond politique...\r\nun commentaire \u00e0 retrouver sur RTS.ch/barre oblique/signature", "alternativeExcerpt": ["Elles se succ\u00e8dent. On les oublie les unes apr\u00e8s les autres, en attendant la prochaine, les petites phrases, celles qui rythment la vie politique fran\u00e7aise jusqu\u2019\u00e0 l\u2019obsession. Ces jours-ci, les m\u00e9dias de l\u2019hexagone d\u00e9cortiquent \u00e0 l\u2019extr\u00eame le terme de \"fain\u00e9ant\", prononc\u00e9 par le pr\u00e9sident Macron.", "Elles se succ\u00e8dent. On les oublie les unes apr\u00e8s les autres, en attendant la prochaine, les petites phrases, celles qui rythment la vie politique fran\u00e7aise jusqu\u2019\u00e0 l\u2019obsession. Ces jours-ci, les m\u00e9dias de l\u2019hexagone d\u00e9cortiquent \u00e0 l\u2019extr\u00eame le terme de \"fain\u00e9ant\", prononc\u00e9 par le pr\u00e9sident Macron.", "Elles se succ\u00e8dent. On les oublie les unes apr\u00e8s les autres, en attendant la prochaine, les petites phrases, celles qui rythment la vie politique fran\u00e7aise jusqu\u2019\u00e0 l\u2019obsession. Ces jours-ci, les m\u00e9dias de l\u2019hexagone d\u00e9cortiquent \u00e0 l\u2019extr\u00eame le terme de \"fain\u00e9ant\", prononc\u00e9 par le pr\u00e9sident Macron."], "alternativeTitle": ["Signature de Laurent Caspary - Combattre l'hyst\u00e9rie de la forme", "Signature de Laurent Caspary (vid\u00e9o) - Combattre l'hyst\u00e9rie de la forme", "Signature de Laurent Caspary - Combattre l'hyst\u00e9rie de la forme / LME_2017-09-15T07:25:00_signature", "Signature de Laurent Caspary - Combattre l'hyst\u00e9rie de la forme / LME_2017-09-15T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8901901", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3854666.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8901901", "ece-8901885"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de suisse LNA 2017 - 2018 : Lausanne HC - HC Bienne AVEC score", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1624542", "durationSec": 12847, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de suisse LNA 2017 - 2018 : Lausanne HC - HC Bienne SANS score", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1624539", "durationSec": 12841, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat suisse LNA 2017 - 2018 : SC Langnau Tigers - EV Zoug", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1624540", "durationSec": 12835, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat suisse LNA 2017 - 2018 : Kloten Flyers - HC Davos", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1624543", "durationSec": 12833, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat suisse LNA 2017 - 2018 : HC Lugano - Zurich SC", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1624541", "durationSec": 12829, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-1622703", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816036", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROCCHI, Ludovic", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNIN, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "CASPARY, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "TH\u00c9VOZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816036"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1612967", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LUGANO", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, Pascale Blattner et Olivier Dominik discutent de leur souplesse."], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Hockey", "Sp\u00e9cial Hockey"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Hockey", "Hockey/ NL (4e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron bat Ambri (4-2)", "Hockey/ NL (4e j.): Gen\u00e8ve-Servette s'offre le champion bernois (2-1)", "Hockey/ NL (4e j.): Zurich s'incline lourdement \u00e0 Lugano (1-6)", "Hockey/ NL (4e j.): Langnau s'incline face \u00e0 Zoug (2-3) + tableaux", "Hockey/ NL (4e j.): Lausanne perd contre Bienne (2-3 ap)", "Hockey/ NL (4e j.): la lanterne rouge Kloten s'incline contre Davos (2-3)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Hockey"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUSSIEN, Raynald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816792", "ece-8829106"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1618004", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Igor Perrin, pr\u00e9sident de l'association \"Un p'tit verre au volant\", qui commente la d\u00e9cision du Conseil des Etats d'autoriser la vente d'alcool sur les restoroutes de Suisse.", "title": "De l'alcool bient\u00f4t en vente sur les restoroutes", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: De l\u2019alcool bient\u00f4t en vente sur les restoroutes"], "alternativeExcerpt": ["Igor Perrin, pr\u00e9sident de l\u2019association \"Un p\u2019tit verre au volant\", commente la d\u00e9cision du Conseil des Etats d\u2019autoriser la vente d\u2019alcool sur les restoroutes de Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816805", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816805"]}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN001_logements_VTG", "id": "asset-1624548", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualPersons": ["PRETRE, REN\u00c9"], "id": "asset-1613477", "durationSec": 3689, "mediaType": "video", "title": "Emission 12 V\u00e9t\u00e9rinaire planeur et Refuge animaux", "visualGeographicals": ["RANGIERS, LES"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9rouleront d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 portera son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron  d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e.", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9rouleront d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 portera son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron  d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e.", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9rouleront d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 portera son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron  d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e.", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9roulent d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 porte son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e.", "En ouvrant un refuge pour animaux dans son domaine agricole du Landeron, Sarah a r\u00e9alis\u00e9 son r\u00eave d'enfant. Avec \u00e9nergie, elle s'occupe de plus de 30 esp\u00e8ces exotiques et indig\u00e8nes. Capibaras, muntjacs, perroquets, \u00e2nes, des animaux d\u00e9laiss\u00e9s par leurs propri\u00e9taires. Pour les visiteurs de ce petit zoo, elle a construit une case africaine, propose des repas aux insectes et des nuits dans la paille. Un Paju loin du quotidien du citadin. Reportage de Blaise Piguet", "Passionn\u00e9, enjou\u00e9, parfois excessif, Christian Dufour est un personnage hors du commun qui vit intens\u00e9ment tout ce qu'il fait. V\u00e9t\u00e9rinaire de profession dans les Franches-Montagnes, il est \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile \u00e0 Courtelary, une discipline qu'il pratique depuis de nombreuses ann\u00e9es et qu'il aime \u00e0 partager. Portrait d'un homme qui n'a rien perdu de sa curiosit\u00e9 d\u00e9bordante, sa soif d'apprendre et d'entreprendre. Reportage de Jean-Marc Chevillard", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9rouleront d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 portera son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron  d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Passe-moi les jumelles", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Passe-moi les jumelles", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Passe-moi les jumelles", "Le v\u00e9t\u00e9rinaire planeur / Le refuge pour animaux", "Le refuge pour animaux", "Le v\u00e9t\u00e9rinaire planeur", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815980", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CRETTENAND, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "ERAERS, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816786", "ece-8829737", "ece-8829673", "ece-8815980"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PATINOIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "id": "asset-1622704", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LUCERNE", "PLATEAU", "GENEVE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sc\u00e8nes de rues et Pont de la Chapelle \u00e0 Lucerne."], "alternativeTitle": ["12h45", "GE: les d\u00e9buts de la premi\u00e8re \u00e9cole de bande-dessin\u00e9e en Suisse", "12h45", "Explosion dans le m\u00e9tro londonien: les pr\u00e9cisions d\u2019Eric Albert", "Apr\u00e8s 20 ans de bons et loyaux services, la sonde Cassini est en train de plonger sur Saturne", "La 10e \u00e9dition des Championnats suisse de cyclisme police ont eu lieu dans le Jura", "Lucerne fait des \u00e9conomies en op\u00e9rant des coupes dans les subsides des primes maladies", "Hockey: premier match \u00e0 domicile pour Lausanne face au HC Bienne", "La Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 un nouveau missile balistique au-dessus du Japon", "Les ind\u00e9pendantistes catalans ont lanc\u00e9 leur campagne lors d\u2019un grand meeting", "Le rendez-vous de la presse: Judith Mayencourt et Christian Dorer \u00e9voquent la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cette classe d\u2019\u00e9tudiants est unique en Suisse. 18 \u00e9l\u00e8ves entre 20 et 28 ans ont int\u00e9gr\u00e9 la premi\u00e8re formation en BD et illustration \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Elle termine sa mission par une autodestruction programm\u00e9e.", "La m\u00e9t\u00e9o est venue jouer les trouble-f\u00eate.", "Des milliers de m\u00e9nages devraient \u00eatre contraints de rembourser les r\u00e9ductions touch\u00e9es sur l'ann\u00e9e 2017.", "Ce premier match aura lieu dans une nouvelle patinoire provisoire.", "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU doit se r\u00e9unir en urgence.", "Les pressions politiques et judiciaires de Madrid sont cependant croissantes.", "Judith Mayencourt est cheffe de la rubrique nationale \u00e0 La Tribune de Gen\u00e8ve et de 24h et Christian Dorer est directeur des r\u00e9dactions du Blick."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816009", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone Londres", "name": "ALBERT, Eric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816009"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VIGNE", "GEL", "PARKING", "PARCOM\u00c8TRE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "VETROZ", "LAUSANNE", "SION", "GRECE", "PLATEAU", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1622705", "durationSec": 1843, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Gr\u00e8ce: des arch\u00e9ologues suisses ont d\u00e9couvert un temple perdu", "Espagne: la campagne contre le r\u00e9f\u00e9rendum catalan est lanc\u00e9e", "Parkings payants: la col\u00e8re gronde \u00e0 Lausanne", "Londres: une bombe artisanale a explos\u00e9 dans le m\u00e9tro", "Protection des donn\u00e9es: les explications de Me Syvain M\u00e9tille, depuis Lausanne", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut revoir la loi de protection des donn\u00e9es", "Gr\u00e8ce / D\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques: les pr\u00e9cisions de Pierre Ducrey", "8'000 Lucernois doivent rembourser leurs subsides d'assurance", "Le canton du Valais d\u00e9bloque 35 millions pour lutter contre le gel", "Vevey: S\u00e9bastien Kohler photographie via un proc\u00e9d\u00e9 rarissime", "19h30", "Berne a d\u00e9jou\u00e9 une cyberattaque visant le DDPS et le DFAE", "Espace: Cassini, la sonde de la Nasa, s'est autod\u00e9truite"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agissait du dernier sanctuaire cit\u00e9 dans les textes anciens \u00e0 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 localis\u00e9.", "Le Premier ministre espagnol doit se rendre \u00e0 Barcelone.", "Les commer\u00e7ant ont lanc\u00e9 une p\u00e9tition.", "La d\u00e9flagration a fait une vingtaine de bless\u00e9s.", "Ceci avec en ligne de mire une meilleure protection des consommateurs.", "C'est la derni\u00e8re mesure en date du canton qui tente de remettre ses finances \u00e0 flot.", "40% du vignoble et deux tiers des abricots avaient \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s par la morsure du froid.", "Ses photos sont expos\u00e9es au Mus\u00e9e suisse de l\u2019appareil photographique.", "Aucun vol de donn\u00e9e n'a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 \u00e0 ce jour.", "Les donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es pendant 13 ans ont grandement fait avancer la science plan\u00e9taire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815989", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8815966", "ece-8815989"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAM", "AUTOBUS", "ATELIER", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)"], "id": "asset-1622702", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 1013, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Sion pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE", "SION"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815985", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "DERIPPE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CAL, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8815972", "ece-8816780", "ece-8815985"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1618670", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 205", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "P\u00e9pita et Michel vs Elodie et Chantal", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815993", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8815993", "ece-8828990"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "Ecole de BD \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1608032", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-09-14T22:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nEcole de BD \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nOlivier Gourmet\nTom Tirabosco\nPeter Suckow\nFr\u00e9d\u00e9ric Ottesen", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nEcole de BD \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nOlivier Gourmet\nTom Tirabosco\nPeter Suckow\nFr\u00e9d\u00e9ric Ottesen", "Simon en classe avec les \u00e9l\u00e8ves de l'Ecole de Bande Dessin\u00e9e.", "... de BD! La premi\u00e8re formation professionnelle en Bande Dessin\u00e9e commence ce mois de septembre en Suisse.\nOn en parle avec le b\u00e9d\u00e9iste Tom tirabosco, l'acteur belge en tournage \u00e0 Gen\u00e8ve Olivier Gourmet et le jeune photographe sinoam\u00e9ricain Peter Pan Suckow.\nSans oublier la pr\u00e9sence glamour du directeur de l'\u00e9cole Fr\u00e9d\u00e9ric Ottesen, du sp\u00e9cialiste cin\u00e9ma de l'\u00e9mission Brazil sur Couleur 3 Philippe Congiusti, et du com\u00e9dien Simon Romang, nouveau pr\u00e9sentateur de l'agenda culturel", "On retrace la carri\u00e8re cin\u00e9matographique d'Olivier Gourmet.", "On parcours son univers photographique en 3 ans de voyage.", "Simon en r\u00e9cr\u00e9 interdite.", "En 20 ans il a tourn\u00e9 dans pr\u00e8s de cent films et remport\u00e9 le Prix d'interpr\u00e9tation masculine \u00e0 Cannes en 2002."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Duplex 1 de Simon Romang.", "Retour sur les bancs de l'\u00e9cole....", "Chronique de Rafael Wolf, critique de cin\u00e9ma.", "Reportage sur la rentr\u00e9e d'un \u00e9l\u00e8ve de l'Ecole de Bande Dessin\u00e9e.", "Reportage sur le jeune photographe sinoam\u00e9ricain Peter Pan Suckow.", "Duplex 2 de Simon Romang", "L'acteur belge Olivier Gourmet en tournage \u00e0 Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816040", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8816852", "ece-8816040"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612640", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-14T18:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816066", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8816066"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 204", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1617805", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-09-14T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Pepita et Michel vs Virginie et Alexandre", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816064", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816064", "ece-8816028"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Les ambassadeurs du go\u00fbt : Andrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620593", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-09-14T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les ambassadeurs du go\u00fbt\nAndrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "Situ\u00e9 en plein centre de la ville de Neuch\u00e2tel, l'entreprise de torr\u00e9faction \u00ab Au Moka \u00bb perp\u00e9tue un savoir-faire traditionnel et artisanal depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations. Chaque jour, la caf\u00e9 est torr\u00e9fi\u00e9 sur place, assurant ainsi un go\u00fbt de premier ordre.", "Situ\u00e9 en plein centre de la ville de Neuch\u00e2tel, l'entreprise de torr\u00e9faction \u00ab Au Moka \u00bb perp\u00e9tue un savoir-faire traditionnel et artisanal depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations. Chaque jour, la caf\u00e9 est torr\u00e9fi\u00e9 sur place, assurant ainsi un go\u00fbt de premier ordre.", "Les ambassadeurs du go\u00fbt\nAndrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "Situ\u00e9 en plein centre de la ville de Neuch\u00e2tel, l'entreprise de torr\u00e9faction \u00ab Au Moka \u00bb perp\u00e9tue un savoir-faire traditionnel et artisanal depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations. Chaque jour, la caf\u00e9 est torr\u00e9fi\u00e9 sur place, assurant ainsi un go\u00fbt de premier ordre.", "Les ambassadeurs du go\u00fbt\nAndrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "Situ\u00e9 en plein centre de la ville de Neuch\u00e2tel, l'entreprise de torr\u00e9faction \u00ab Au Moka \u00bb perp\u00e9tue un savoir-faire traditionnel et artisanal depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations. Chaque jour, la caf\u00e9 est torr\u00e9fi\u00e9 sur place, assurant ainsi un go\u00fbt de premier ordre."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt: Andrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "Les ambassadeurs du go\u00fbt", "Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt", "Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816088", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816088", "ece-8816070", "ece-8816858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs?", "id": "sound-D059A194-E620-4B78-AD3C-33885237B29B", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rald Gremion, m\u00e9decin du sport au CHUV \u00e0 Lausanne;Jacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL;Christophe Jemelin, responsable du d\u00e9veloppement de l'offre au TL, les transports publics lausannois\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs? (FUTUR ANTERIEUR 14.09 PIETON: UN SPORTIF QUI S'IGNORE PI)   DIRECT ST LAUSANNE\r\n...Bertrand Duboux...\r\nvous faites bcp de v\u00e9lo...mais en ville vous vous d\u00e9placer comment?\r\n...La marche en ville...l'avenir des pi\u00e9tons en ville...\r\non en parle toute la semaine dans Futur ant\u00e9rieur avec vous Manuela Salvi bonjour..\r\nun pi\u00e9ton, \u00e7a marche, \u00e7a court...bref...c'est sportif? Etre pi\u00e9ton, c'est aussi pratiquer un sport non?\r\n..trop facile, quelques centaines de pas attraper son bus ou reprendre sa voiture au parking et on serait un sportif, pas si vite. G\u00e9rald Gremion, m\u00e9decin du sport au CHUV \u00e0 Lausanne. \r\n  04''\r\nA Gen\u00e8ve, les trajets \u00e0 pied constituent 45% des d\u00e9placements en ville. A Lausanne, c'est 40%! Tous ces pi\u00e9tons ont compris que c'\u00e9tait bon pour la sant\u00e9.\r\nJacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL\r\n  23''\r\n***Marcher en ville, \u00e7a suffit pour \u00eatre en bonne sant\u00e9? \r\n\u00e7a d\u00e9pend du nombre de pas. Cb ? Vous avez une id\u00e9e Coralie ? \r\n....12 mille! \r\nPr\u00e9cision avec G\u00e9rald Gremion...\r\n  31''\r\nFacile comme r\u00e9gime, non ? Votre prochain achat, c'est un podom\u00e8tre !  \r\nPour favoriser cette marche en ville, l'environnement doit s'y pr\u00eater. La largeur du trottoir, la hauteur des b\u00e2timents, l'attente aux feux. Et ils sont long les feux des pi\u00e9tons. C'est une \u00e9tude d'actif-trafiC, une association qui s'engage pour une mobilit\u00e9 porteuse d'avenir, qui le r\u00e9v\u00e8le: sur 10 minutes de trajet, c'est 3 minutes immobliles aux feux rouges \u00e0 regarder les voitures d\u00e9filer... \r\n***On peut toujours sautiller sur place...!!!\r\n..et on pourrait inventer la danse du pi\u00e9ton! pourquoi pas. Bonne pour tout ou presque, sauf peut-\u00eatre pour les poumons si la ville est trop pollu\u00e9e...   Et pour faire monter le compteur du podom\u00e8tre, G\u00e9rald Gremion vous livre quelques astuces. \r\n  09''\r\nLes pi\u00e9tons lausannois pourraient bien b\u00e9n\u00e9ficier d'une application sur leur t\u00e9l\u00e9phone portable. Histoire de d\u00e9couvrir d'autres itin\u00e9raires. \r\nChristophe Jemelin, responsable du d\u00e9veloppement de l'offre au TL, les transports publics lausannois. \r\n  31''\r\nUne mani\u00e8re de concilier l'aspect sant\u00e9, difficile de faire 10 000 pas par jour ! m\u00eame si le pi\u00e9ton est un actif qui s'ignore...\r\n***et demain, on fait la chronique en marchant? \r\n-Bertrand Duboux...marcher en ville un sport ou pas?\r\n-les marcheurs...coureurs..cyciste probl\u00e8me dans les vignbole de Lavuax?\r\n-mobilit\u00e9 un probl\u00e8me?", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs?", "Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs? / LMA_2017-09-14T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs? / LMA_2017-09-14T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899263", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899263", "ece-8899255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco (vid\u00e9o) - Un milliard pour un monde sans fum\u00e9e?", "id": "sound-35FD334B-1C7E-4BAF-A300-33FCD694C512", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'industrie du tabac veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Philip Morris esp\u00e8re effectuer cette transition \"aussi vite que possible\" et a annonc\u00e9 un investissement d'un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa Fondation pour un monde sans fum\u00e9e.\r\n\r\n* * Alter Eco (vid\u00e9o) - Un milliard pour un monde sans fum\u00e9e?  DIRECT ST LAUSANNE\r\nILLUSTRATION : https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5e/PM_Lausanne.jpg\r\nTITRE INFONET : Industrie du tabac : Demain, j'arr\u00eate.ou pas\r\n7H24 SUR LA PREMIERE.. \r\nL'heures d'Alter Eco.. \r\nbonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs!!\r\n\u00ab Demain, j'arr\u00eate, c'est s\u00fbr. \u00bb : c'est la promesse qu'on entend souvent quand on veut arr\u00eater de fumer.  \r\nOui, et l\u00e0, grand-maman vous r\u00e9pond : \u00ab le chemin de l'enfer est pav\u00e9 de bonnes intentions \u00bb. Tout le monde veut arr\u00eater de fumer, mais c'est difficile. On repousse, on rechute. \r\nEt bien l'industrie du tabac est un peu dans le m\u00eame cas. \r\nElle veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Pour Philip Morris, le d\u00e9lai officiel, c'est \u00ab aussi vite que possible \u00bb. Donc en tout cas pas demain. \r\nEt pour y arriver, Philip Morris annonce un investissement d'un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa nouvelle fondation, la \u00abFondation pour un monde sans fum\u00e9e \u00bb. \r\n***RELANCE : Philip Morris qui s'engage pour un monde sans fum\u00e9e... \r\nEtonnant........ et en plus, ils investissent un milliard ?? \r\nSans fum\u00e9e, mais pas \u00ab sans tabac \u00bb. La fondation veut aider la science \u00e0 r\u00e9duire les effets n\u00e9gatifs de la fum\u00e9e. Et promouvoir la nouvelle cigarette de Philip Morris? Ca sent le r\u00e9chauff\u00e9, diront certains : il y a cinquante ans, les m\u00e9decins am\u00e9ricains affirmaient que la cigarette sans filtre \u00e9tait moins irritante pour la gorge. \r\nAujourd'hui, on se demande donc si cette fondation n'est pas un cheval de Troie, la nouvelle pi\u00e8ce d'une guerre entre les cigarettiers et l'Organisation mondiale de la sant\u00e9. \r\nParce qu'avant cette fondation, l'agence Reuters r\u00e9v\u00e8le cet \u00e9t\u00e9 que Philip Morris tente de miner le trait\u00e9 anti-tabac de l'OMS avec une vaste campagne secr\u00e8te. \r\n***RELANCE : Une fondation, une campagne secr\u00e8te.. Philip Morris veut garder la main sur l'avenir du tabac.\r\nExactement : Sa fondation sera m\u00eame dirig\u00e9e par un ancien cadre de l'OMS. \r\nDans un univers de concurrence, c'est logique de ne pas se laisser imposer un calendrier. C'est pareil dans l'agroalimentaire : pas des d\u00e9lais pr\u00e9cis pour abandonner le sucre, mais on d\u00e9veloppe ses propres standards. \u00ab Demain, j'arr\u00eate.peut-\u00eatre \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019industrie du tabac veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Philip Morris esp\u00e8re effectuer cette transition \"aussi vite que possible\" et a annonc\u00e9 un investissement d\u2019un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa Fondation pour un monde sans fum\u00e9e.", "L\u2019industrie du tabac veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Philip Morris esp\u00e8re effectuer cette transition \"aussi vite que possible\" et a annonc\u00e9 un investissement d\u2019un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa Fondation pour un monde sans fum\u00e9e.", "L\u2019industrie du tabac veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Philip Morris esp\u00e8re effectuer cette transition \"aussi vite que possible\" et a annonc\u00e9 un investissement d\u2019un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa Fondation pour un monde sans fum\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - L'industrie du tabac peine \u00e0 arr\u00eater la fum\u00e9e", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Un milliard pour un monde sans fum\u00e9e?", "Alter Eco - L'industrie du tabac peine \u00e0 arr\u00eater la fum\u00e9e / LME_2017-09-14T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - L'industrie du tabac peine \u00e0 arr\u00eater la fum\u00e9e / LME_2017-09-14T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8899300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8916857.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899300", "ece-8899280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Nanaboco", "id": "sound-453A9E98-1065-41F9-9F6D-2C8890B101D1", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l'association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns et la mise sur pied d'ateliers sur ces m\u00eames th\u00e8mes. Fran\u00e7oise \u00e9tant suissesse et Patrice suisse d'origine camerounaise, l'intercultulturalit\u00e9, la promotion de projets culturels et socioculturels aussi bien en Suisse qu'en Afrique constituent donc les axes principaux de cette association. Une antenne de l'association a par la suite \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir des projets artistiques et socio-culturels en lien avec les contes, la culture camerounaise et l'interculturalit\u00e9 Europe-Afrique.\r\nConcr\u00e8tement, Nanaboco a d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des animations dans divers orphelinats, des ateliers d'\u00e9criture et de po\u00e9sie dans un orphelinat \u00e0 Bafoussam, 3e ville du pays situ\u00e9 \u00e0 l'ouest du Cameroun, ainsi qu'un programme de visites r\u00e9guli\u00e8res de clowns \u00e0 l'h\u00f4pital gyn\u00e9co-obst\u00e9trique et p\u00e9diatrique de Yaound\u00e9, le premier h\u00f4pital partenaire du programme o\u00f9 des clowns de l'association apportent le sourire aux enfants hospitalis\u00e9s et \u00e0 leurs familles un mercredi sur deux... parce que tout le monde sait que \"le rire c'est comme les essuie-glace, il n'emp\u00eache pas la pluie mais il permet d'avancer\".\r\nDemande:\r\n- Un beamer full HD\r\n- Des petits haut-parleurs\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l'association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns et la mise sur pied d'ateliers sur ces m\u00eames th\u00e8mes. Fran\u00e7oise \u00e9tant suissesse et Patrice suisse d'origine camerounaise, l'intercultulturalit\u00e9, la promotion de projets culturels et socioculturels aussi bien en Suisse qu'en Afrique constituent donc les axes principaux de cette association. Une antenne de l'association a par la suite \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir des projets artistiques et socio-culturels en lien avec les contes, la culture camerounaise et l'interculturalit\u00e9 Europe-Afrique.\r\nConcr\u00e8tement, Nanaboco a d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des animations dans divers orphelinats, des ateliers d'\u00e9criture et de po\u00e9sie dans un orphelinat \u00e0 Bafoussam, 3e ville du pays situ\u00e9 \u00e0 l'ouest du Cameroun, ainsi qu'un programme de visites r\u00e9guli\u00e8res de clowns \u00e0 l'h\u00f4pital gyn\u00e9co-obst\u00e9trique et p\u00e9diatrique de Yaound\u00e9, le premier h\u00f4pital partenaire du programme o\u00f9 des clowns de l'association apportent le sourire aux enfants hospitalis\u00e9s et \u00e0 leurs familles un mercredi sur deux... parce que tout le monde sait que \"le rire c'est comme les essuie-glace, il n'emp\u00eache pas la pluie mais il permet d'avancer\".\r\nDemande:\r\n- Un beamer full HD\r\n- Des petits haut-parleurs\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 14.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-14T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 14.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-14T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l\u02b9association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns et la mise sur pied d\u02b9ateliers sur ces m\u00eames th\u00e8mes. Fran\u00e7oise \u00e9tant suissesse et Patrice suisse d\u02b9origine camerounaise, l\u02b9intercultulturalit\u00e9, la promotion de projets culturels et socioculturels aussi bien en Suisse qu\u02b9en Afrique constituent donc les axes principaux de cette association. Une antenne de l\u02b9association a par la suite \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir des projets artistiques et socio-culturels en lien avec les contes, la culture camerounaise et l\u02b9interculturalit\u00e9 Europe-Afrique.\nConcr\u00e8tement, Nanaboco a d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des animations dans divers orphelinats, des ateliers d\u02b9\u00e9criture et de po\u00e9sie dans un orphelinat \u00e0 Bafoussam, 3e ville du pays situ\u00e9 \u00e0 l\u02b9ouest du Cameroun, ainsi qu\u02b9un programme de visites r\u00e9guli\u00e8res de clowns \u00e0 l\u02b9h\u00f4pital gyn\u00e9co-obst\u00e9trique et p\u00e9diatrique de Yaound\u00e9, le premier h\u00f4pital partenaire du programme o\u00f9 des clowns de l\u02b9association apportent le sourire aux enfants hospitalis\u00e9s et \u00e0 leurs familles un mercredi sur deux... parce que tout le monde sait que \"le rire c\u02b9est comme les essuie-glace, il n\u02b9emp\u00eache pas la pluie mais il permet d\u02b9avancer\".\nDemande:\n- Un beamer full HD\n- Des petits haut-parleurs\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l\u02b9association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns et la mise sur pied d\u02b9ateliers sur ces m\u00eames th\u00e8mes. Fran\u00e7oise \u00e9tant suissesse et Patrice suisse d\u02b9origine camerounaise, l\u02b9intercultulturalit\u00e9, la promotion de projets culturels et socioculturels aussi bien en Suisse qu\u02b9en Afrique constituent donc les axes principaux de cette association. Une antenne de l\u02b9association a par la suite \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir des projets artistiques et socio-culturels en lien avec les contes, la culture camerounaise et l\u02b9interculturalit\u00e9 Europe-Afrique.\nConcr\u00e8tement, Nanaboco a d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des animations dans divers orphelinats, des ateliers d\u02b9\u00e9criture et de po\u00e9sie dans un orphelinat \u00e0 Bafoussam, 3e ville du pays situ\u00e9 \u00e0 l\u02b9ouest du Cameroun, ainsi qu\u02b9un programme de visites r\u00e9guli\u00e8res de clowns \u00e0 l\u02b9h\u00f4pital gyn\u00e9co-obst\u00e9trique et p\u00e9diatrique de Yaound\u00e9, le premier h\u00f4pital partenaire du programme o\u00f9 des clowns de l\u02b9association apportent le sourire aux enfants hospitalis\u00e9s et \u00e0 leurs familles un mercredi sur deux... parce que tout le monde sait que \"le rire c\u02b9est comme les essuie-glace, il n\u02b9emp\u00eache pas la pluie mais il permet d\u02b9avancer\".\nDemande:\n- Un beamer full HD\n- Des petits haut-parleurs\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8880967", "ece-8880966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: au pays des mille et une nuits", "id": "sound-98455723-4069-4E8B-86FD-471E526E975C", "durationSec": 1824, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\" L'Iran a toujours \u00e9t\u00e9 pour moi - et pour presque tout le monde je crois - un mot magique, \u00e9vocateur d'images vari\u00e9es : d\u00e9serts baign\u00e9s de soleil, de montagnes couronn\u00e9es de neige, caravanes de chameaux se d\u00e9tachant sur un ciel bleu, femmes voil\u00e9es, jardins de rose, arbres sur lesquels perchent des rossignols aux becs largement ouverts pour chanter. \" avoue admiratif le reporter Paul Daniel envoy\u00e9 sur place il y a plus d'un demi-si\u00e8cle. Aujourd'hui, la vision que l'on peut avoir de ce pays est sans doute moins idyllique ou en tout cas plus complexe. Mais la po\u00e9sie, le chant, le r\u00eave et le conte ne sont jamais tr\u00e8s loin.\r\nReportage : Paul Daniel (archive de 1966) \r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: Iranienne en costume traditionnel\r\nCr\u00e9dits: Sutiporn/Fotolia", "alternativeExcerpt": ["\" L\u02b9Iran a toujours \u00e9t\u00e9 pour moi - et pour presque tout le monde je crois - un mot magique, \u00e9vocateur d\u02b9images vari\u00e9es : d\u00e9serts baign\u00e9s de soleil, de montagnes couronn\u00e9es de neige, caravanes de chameaux se d\u00e9tachant sur un ciel bleu, femmes voil\u00e9es, jardins de rose, arbres sur lesquels perchent des rossignols aux becs largement ouverts pour chanter\u2026 \" avoue admiratif le reporter Paul Daniel envoy\u00e9 sur place il y a plus d\u02b9un demi-si\u00e8cle. Aujourd\u02b9hui, la vision que l\u02b9on peut avoir de ce pays est sans doute moins idyllique ou en tout cas plus complexe. Mais la po\u00e9sie, le chant, le r\u00eave et le conte ne sont jamais tr\u00e8s loin.\nReportage : Paul Daniel (archive de 1966) \nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: Iranienne en costume traditionnel\nCr\u00e9dits: Sutiporn/Fotolia"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: au pays des mille et une nuits / ALA_2017-09-14T15:04:15_point-de-fuite-au-pays-des-mille-et-une", "A l'abordage du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881029"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview de Polo & Pan, duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E98EDEA-7C6D-47F7-99E8-39944782C966", "durationSec": 549, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Interview de Polo & Pan 3/4 / PNY_2017-09-14T09:33:42_re-passe-moi-le-mike-interview-de-polo-p", "Pony Express du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique ", "name": "Polo et Pan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national engage le d\u00e9bat sur l'initiative \"No Billag\"", "id": "sound-9D11B7FB-F380-4CB0-BC29-32AC2F466E2F", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gregor Rutz, conseiller national UDC;Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale verte; Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, Conseiller national PLR;Manfred B\u00fchler, Conseiller national UDC bernois;Liza Mazzone, Conseill\u00e8re nationale verte genevoise\r\nLe National croise une nouvelle fois le fer jeudi au sujet de la SSR. Enjeu: la suppression de la redevance radio-TV demand\u00e9e par l'initiative dite \"No Billag\". Une votation populaire pourrait intervenir d\u00e8s le printemps prochain.\r\n\r\n* * Le Conseil national engage le d\u00e9bat sur l'initiative \"No Billag\" 12h30 CN no billag \r\nLa SSR est au menu du Conseil National aujourd'hui. Cela fait 5 heures et demi que les parlementaires d\u00e9battent de l'initiative \"No Billag\" et d'un \u00e9ventuel contre-projet souhait\u00e9 par l'UDC. Si les discussions ont commenc\u00e9 calmement ce matin, les esprits se sont rapidement \u00e9chauff\u00e9s, Sarah Cl\u00e9ment \r\nLe cadre a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 par le conseiller national UDC Gregor Rutz :\r\n((Son 1 : RUTZ 6 SEC))\r\n\"Tout le monde paie une taxe pour la radio et la t\u00e9l\u00e9vision, dit-il, m\u00eame si on ne les allume pas\".  C'est d'ailleurs comme \u00e7a qu'est n\u00e9e l'initiative No Billag. Ses partisans pr\u00f4nent la concurrence dans le march\u00e9 de l'information et le principe du consommateur-payeur.\r\nCe matin, les d\u00e9fenseurs de la SSR ont r\u00e9torqu\u00e9 avec l'argument de la coh\u00e9sion nationale, des richesses linguistiques et r\u00e9gionales. La SSR consacre aussi 20 % de son budget aux sports. La verte lib\u00e9rale, Isabelle Chevalley n'y est pas insensible :\r\n((SON 2 : CHEVALLEY 9 SEC)) \r\nEn plus du sport, de l'information, il y a aussi la culture et le divertissement. Avec un mandat aussi large, il y a forc\u00e9ment des m\u00e9contents. Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, Conseiller national PLR, le reconna\u00eet  :\r\n((SON 3 : BORLOZ 17 SEC)) \r\nMalgr\u00e9 ce m\u00e9contentement, la majorit\u00e9 du Conseil national devrait refuser l'initiative \"Oui \u00e0 la suppression de redevances radio et t\u00e9l\u00e9vision\".\r\nL'UDC et quelques autres parlementaires de droite proposent une autre piste, Sarah.\r\nL'uDC veut diviser la redevance en deux dans son contre-projet. Soit 200 francs par m\u00e9nage et une exemption pour les entreprises. Des \u00e9conomies qui peuvent se faire sur la diffusion de s\u00e9ries am\u00e9ricaines, car les cha\u00eenes priv\u00e9e peuvent s'en charger. Pour le Conseiller national UDC bernois, Manfred B\u00fchler, on doit oser parler d'une diminution du budget.\r\n((SON 4 : BUHLER 12 SEC))\r\nD'autres pistes de r\u00e9duction de budget - moins drastiques - ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es... La SSR devra sans doute vivre avec moins\r\nEt puis, il faut le reconna\u00eetre, les m\u00e9dias participent pleinement \u00e0 la vie politique. \r\nLiza Mazzone, Conseill\u00e8re nationale verte genevoise\r\n((SON 5 : MAZZONE )) \r\nApr\u00e8s le passage de tous les partis politiques, 69 parlementaires ont d\u00e9sir\u00e9 s'exprimer sur le sujet de la redevance. Ce qui pourrait repr\u00e9senter jusqu'\u00e0 5h45 de d\u00e9bat.\r\nAffaire \u00e0 suivre le 25 septembre prochain.", "alternativeExcerpt": ["Le National croise une nouvelle fois le fer jeudi au sujet de la SSR. Enjeu: la suppression de la redevance radio-TV demand\u00e9e par l'initiative dite \"No Billag\". Une votation populaire pourrait intervenir d\u00e8s le printemps prochain."], "alternativeTitle": ["Le Conseil national engage le d\u00e9bat sur l'initiative \"No Billag\" / 12H30_2017-09-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8461011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'exposition d'art contemporain allemande Documenta proche de la faillite", "id": "sound-C2CDA018-FC11-43D8-BC36-332D7780F8B6", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La plus grande exposition d'art contemporain au monde, Documenta, a lieu tous les cinq ans \u00e0 Kassel, en Allemagne. Elle fermera ses portes dimanche sur un d\u00e9ficit important qui l'a presque men\u00e9e \u00e0 la faillite.\r\n\r\n* * L'exposition d'art contemporain allemande Documenta proche de la faillite 12h30 Documenta \r\nC'est la plus grande exposition d'art contemporain au monde, elle a lieu tous les 5 ans: la Documenta de Kassel, en Allemagne, fermera ses portes ce dimanche sur un d\u00e9ficit important qui l'a presque men\u00e9 \u00e0 la faillite. Une des raisons invoqu\u00e9es pour expliquer ces difficult\u00e9s financi\u00e8res: le volet grec, le volet ath\u00e9nien de cette documenta. Berlin, Blandine Milcent.\r\n(( Cette 14i\u00e8me \u00e9dition de la documenta de Kassel \u00e9tait double effectivement: puisque les artistes invit\u00e9s se sont \u00e9galement expos\u00e9s \u00e0 Ath\u00e8nes, en Gr\u00e8ce. Ca ne s'\u00e9tait jamais fait, ce deuxi\u00e8me lieu d'exposition, qui a ferm\u00e9 ses portes au mois de juillet dernier. Et beaucoup estiment qu'il faut chercher l\u00e0 la principale raison au d\u00e9ficit important, qui vient d'\u00eatre rendu public: la documenta de Kassel a accus\u00e9 cette ann\u00e9e un d\u00e9ficit de 7 millions d'euros, malgr\u00e9 ses quelque 750 mille visiteurs, elle a fr\u00f4l\u00e9 la cessation de paiement, et ce n'est que parce que la ville de Kassel et le Land de la Hesse se sont port\u00e9s caution, que cette exposition d'art contemporain, de renomm\u00e9e mondiale, \u00a0a \u00e9vit\u00e9 la faillite. Le \"volet ath\u00e9nien\" est donc mis en cause, la collaboration entre les Grecs et les Allemands n'aurait pas \u00e9t\u00e9 optimale, dit-on du c\u00f4t\u00e9 de la ville de Kassel. Mais il y a une autre raison invoqu\u00e9e, c'est le fait que les artistes invit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 plus nombreux, ce qui a donc co\u00fbt\u00e9 logiquement plus cher. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin. ))", "alternativeExcerpt": ["La plus grande exposition d'art contemporain au monde, Documenta, a lieu tous les cinq ans \u00e0 Kassel, en Allemagne. Elle fermera ses portes dimanche sur un d\u00e9ficit important qui l'a presque men\u00e9e \u00e0 la faillite."], "alternativeTitle": ["L'exposition d'art contemporain allemande Documenta proche de la faillite / 12H30_2017-09-14T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8526970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une ONG propose une formation sur les m\u00e9dias et les droits humains", "id": "sound-0A893034-F567-429D-A574-3356FEDDCC8C", "durationSec": 341, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ONG Apprentissages sans Fronti\u00e8res a propos\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve une \"Universit\u00e9 des M\u00e9dias et des Droits Humains\". Cette formation de sept jours pour journalistes et \u00e9tudiants a abord\u00e9 les th\u00e8mes de la protection des journalistes ou encore le droit \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9.\r\n\r\n* * L'ONG Apprentissages sans Fronti\u00e8res a propos\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve une \"Universit\u00e9 des M\u00e9dias et des Droits Humains\". Cette formation de sept jours pour journalistes et \u00e9tudiants a abord\u00e9 les th\u00e8mes de la protection des journalistes ou encore le droit \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'ONG Apprentissages sans Fronti\u00e8res a propos\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve une \"Universit\u00e9 des M\u00e9dias et des Droits Humains\". Cette formation de sept jours pour journalistes et \u00e9tudiants a abord\u00e9 les th\u00e8mes de la protection des journalistes ou encore le droit \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9. "], "alternativeTitle": ["Une ONG propose une formation sur les m\u00e9dias et les droits humains / TUM_2017-09-14T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5416432.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899273", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8899267"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Tous les m\u00eames chances \u00e0 l'\u00e9cole?", "id": "sound-5B32BC46-5075-4540-B5C4-F88AEC4AD162", "durationSec": 2167, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nNotre soci\u00e9t\u00e9 est fond\u00e9e sur l'id\u00e9e que la place de chacun doit \u00eatre le fruit de ses comp\u00e9tences, de son talent et de ses m\u00e9rites, et non de sa naissance ou de ses origines. L'\u00e9cole joue donc un r\u00f4le-cl\u00e9 dans la m\u00e9ritocratie, mais donne-t-elle vraiment les m\u00eames chances \u00e0 tous? \r\nDans le cadre du GGAPE (groupe genevois d'analyse des politiques \u00e9ducatives), \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Georges Felouzis et Samuel Charmillot ont analys\u00e9 l'effet du syst\u00e8me des diff\u00e9rents cantons suisses. Il en ressort que l'\u00e9cole ne comble pas forc\u00e9ment les in\u00e9galit\u00e9s sociales et qu'elle peut m\u00eame les favoriser!\r\nAvec en direct, Georges Felouzis, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nPar Nicole Duparc avec la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["Notre soci\u00e9t\u00e9 est fond\u00e9e sur l'id\u00e9e que la place de chacun doit \u00eatre le fruit de ses comp\u00e9tences, de son talent et de ses m\u00e9rites, et non de sa naissance ou de ses origines. L'\u00e9cole joue donc un r\u00f4le-cl\u00e9 dans la m\u00e9ritocratie, mais donne-t-elle vraiment les m\u00eames chances \u00e0 tous? \n\nDans le cadre du GGAPE (groupe genevois d'analyse des politiques \u00e9ducatives), \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Georges Felouzis et Samuel Charmillot ont analys\u00e9 l'effet du syst\u00e8me des diff\u00e9rents cantons suisses. Il en ressort que l'\u00e9cole ne comble pas forc\u00e9ment les in\u00e9galit\u00e9s sociales et qu'elle peut m\u00eame les favoriser!\n\nAvec en direct, Georges Felouzis, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nPar Nicole Duparc avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Notre soci\u00e9t\u00e9 est fond\u00e9e sur l'id\u00e9e que la place de chacun doit \u00eatre le fruit de ses comp\u00e9tences, de son talent et de ses m\u00e9rites, et non de sa naissance ou de ses origines. L'\u00e9cole joue donc un r\u00f4le-cl\u00e9 dans la m\u00e9ritocratie, mais donne-t-elle vraiment les m\u00eames chances \u00e0 tous? \n\nDans le cadre du GGAPE (groupe genevois d'analyse des politiques \u00e9ducatives), \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Georges Felouzis et Samuel Charmillot ont analys\u00e9 l'effet du syst\u00e8me des diff\u00e9rents cantons suisses. Il en ressort que l'\u00e9cole ne comble pas forc\u00e9ment les in\u00e9galit\u00e9s sociales et qu'elle peut m\u00eame les favoriser!\n\nAvec en direct, Georges Felouzis, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nPar Nicole Duparc avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Notre soci\u00e9t\u00e9 est fond\u00e9e sur l'id\u00e9e que la place de chacun doit \u00eatre le fruit de ses comp\u00e9tences, de son talent et de ses m\u00e9rites, et non de sa naissance ou de ses origines. L'\u00e9cole joue donc un r\u00f4le-cl\u00e9 dans la m\u00e9ritocratie, mais donne-t-elle vraiment les m\u00eames chances \u00e0 tous? \n\nDans le cadre du GGAPE (groupe genevois d'analyse des politiques \u00e9ducatives), \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Georges Felouzis et Samuel Charmillot ont analys\u00e9 l'effet du syst\u00e8me des diff\u00e9rents cantons suisses. Il en ressort que l'\u00e9cole ne comble pas forc\u00e9ment les in\u00e9galit\u00e9s sociales et qu'elle peut m\u00eame les favoriser!\n\nAvec en direct, Georges Felouzis, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nPar Nicole Duparc avec la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Tous les m\u00eames chances \u00e0 l'\u00e9cole?", "Tous les m\u00eames chances \u00e0 l'\u00e9cole? / VSS_2017-09-14T09:11:18_versus-penser", "Tous les m\u00eames chances \u00e0 l'\u00e9cole? / VSS_2017-09-14T09:11:18_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880888", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880888", "ece-8880883"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Rom\u00e9o et Juliette made in Japan", "id": "sound-D8ECDE0A-64B5-4126-922C-A9D3037157BD", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDu 19 septembre au 8 octobre, le Th\u00e9\u00e2tre TKM de Renens joue \"Rom\u00e9o et Juliette\" dans une mise en sc\u00e8ne de son directeur Omar Porras. Particularit\u00e9 : la distribution du spectacle est principalement japonaise et interpr\u00e9t\u00e9e en japonais par les com\u00e9diens du SPAC - Shizuoka Performing Arts Center. \r\nCette trag\u00e9die shakespearienne avec ses amants r\u00e9volt\u00e9s contre leurs familles et leur destin est-elle compatible avec la culture japonaise? Ou totalement exotique au vu des traditions du pays du Soleil levant? \r\nD\u00e9cryptage au micro de Thierry Sartoretti avec l'\u00e9crivain et essayiste Akira Mizubayashi.", "alternativeTitle": ["Nectar du 14.09.2017", "Rom\u00e9o et Juliette made in Japan / NTR_2017-09-14T12:06:00_nectar", "Nectar du 14.09.2017", "Rom\u00e9o et Juliette made in Japan / NTR_2017-09-14T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Du 19 septembre au 8 octobre, le Th\u00e9\u00e2tre TKM de Renens joue \"Rom\u00e9o et Juliette\" dans une mise en sc\u00e8ne de son directeur Omar Porras. Particularit\u00e9 : la distribution du spectacle est principalement japonaise et interpr\u00e9t\u00e9e en japonais par les com\u00e9diens du SPAC - Shizuoka Performing Arts Center. \n\nCette trag\u00e9die shakespearienne avec ses amants r\u00e9volt\u00e9s contre leurs familles et leur destin est-elle compatible avec la culture japonaise? Ou totalement exotique au vu des traditions du pays du Soleil levant? \n\nD\u00e9cryptage au micro de Thierry Sartoretti avec l\u02b9\u00e9crivain et essayiste Akira Mizubayashi.", "Du 19 septembre au 8 octobre, le Th\u00e9\u00e2tre TKM de Renens joue \"Rom\u00e9o et Juliette\" dans une mise en sc\u00e8ne de son directeur Omar Porras. Particularit\u00e9 : la distribution du spectacle est principalement japonaise et interpr\u00e9t\u00e9e en japonais par les com\u00e9diens du SPAC - Shizuoka Performing Arts Center. \n\nCette trag\u00e9die shakespearienne avec ses amants r\u00e9volt\u00e9s contre leurs familles et leur destin est-elle compatible avec la culture japonaise? Ou totalement exotique au vu des traditions du pays du Soleil levant? \n\nD\u00e9cryptage au micro de Thierry Sartoretti avec l\u02b9\u00e9crivain et essayiste Akira Mizubayashi."], "imageURL": "//www.rts.ch/8916245.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880920", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Mizubayashi, Akira", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880920", "ece-8880919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Ces hits qui font du Sprechgesang", "id": "sound-9BD9510A-866F-4AF9-9ED6-54E4DA38AF2D", "durationSec": 495, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Stockhausen, Sch\u00f6nberg ou Humperdinck, la chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift s'inspire du \"Sprechgesang\" qui fit partie des recherches de la musique classique du XXe si\u00e8cle.\r\nPar Pierre-Do Bourgknecht.\r\n\r\nStockhausen, Sch\u00f6nberg ou Humperdinck, la chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift s'inspire du Sprechgesang qui fit partie des recherches de la musique classique du XXe si\u00e8cle. Par Pierre-Do Bourgknecht.", "alternativeExcerpt": ["Stockhausen, Sch\u00f6nberg ou Humperdinck, la chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift s'inspire du \"Sprechgesang\" qui fit partie des recherches de la musique classique du XXe si\u00e8cle.\n\nPar Pierre-Do Bourgknecht."], "alternativeTitle": ["Musique: Ces hits qui font du Sprechgesang / VER_2017-09-14T17:06:00_musique-ces-hits-qui-font-du-sprechgesan", "Vertigo du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique des sciences : La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale?", "id": "sound-B340E3CD-CACB-4CA8-8200-58DBD878794C", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : John Einmahl est statisticien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tilburg, aux Pays-Bas, et il  pratique la th\u00e9orie des valeurs extr\u00eames - une branche de la statistique qui se concentre sur les records;extrait Jeanne Clament\r\nAllonger la dur\u00e9e de vie est le Graal de beaucoup de chercheurs, ce qui a permis \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie de passer d'environ 25 ans au milieu du 18e si\u00e8cle \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial. L'\u00eatre humain a-t-il une date d'expiration inscrite dans ses g\u00e8nes, impossible \u00e0 d\u00e9passer?\r\n\r\n* * La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale?  \r\n7H55.. La chronique scientifique du jeudi.. \r\nOn va parler de la date d'expiration des \u00eatres humains.. \r\nBonjour Lucia!!\r\nBonjour Romaine, bonjour tout le monde.\r\nOn l'a vu hier..  la votation sur la pr\u00e9voyance 2020 s'annonce serr\u00e9e... \r\nLa semaine derni\u00e8re, J\u00e9r\u00f4me Jeannin proposait dans sa chronique matinale \"Mieux vaut en rire\" de r\u00e9gler le probl\u00e8me des retraites en supprimant les vieux.... \r\nVous, Lucia, vous voulez faire de la r\u00e9sistance...\r\nC'est \u00e7a. On veut nous faire travailler plus longtemps. Enfin, autour de cette table, surtout vous et moi, Romaine. Et si le peuple n'obtemp\u00e8re pas, les autorit\u00e9s menacent tout le monde de retraite \u00e0 67 ans. Et bien, qu'\u00e0 cela ne tienne, je propose de faire de la r\u00e9sistance en vivant plus longtemps.\r\n**Oui, enfin... il y a plein d'autres raisons de vouloir vivre plus longtemps....\r\nC'est vrai, la mort et le vieillissement, il y a beaucoup de gens qui sont contre. Et allonger la dur\u00e9e de vie, c'est un des Graal, si ce n'est LE Graal des chercheurs en tous genres depuis la nuit des temps. \r\nOn y est d'ailleurs plut\u00f4t bien arriv\u00e9s jusqu'ici. L'esp\u00e9rance de vie est pass\u00e9e d'environ 25 ans au milieu du 18e \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial - 83 ans en Suisse.\r\nMais la question, c'est de savoir si on va pouvoir continuer longtemps, comme \u00e7a, ou si l'\u00eatre humain a une date d'expiration - une sorte de Migros data inscrit dans ses g\u00e8nes - qu'on ne pourra pas d\u00e9passer.\r\n**Et alors.. on va aller jusqu'o\u00fb? L'immortalit\u00e9 serait-elle  \u00e0 port\u00e9e de main?\r\nLes derni\u00e8res nouvelles ne sont pas tr\u00e8s bonnes.\r\nJohn Einmahl est statisticien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tilburg, aux Pays-Bas, et il  pratique la th\u00e9orie des valeurs extr\u00eames - une branche de la statistique qui se concentre sur les records. \r\nEn sport, \u00e7a serait les quelques coureurs qui font le 100 m\u00e8tres en moins de 9 secondes 7.\r\nMais lui, ce qui l'int\u00e9resse, ce sont les champions de la dur\u00e9e de vie.\r\n   33''\r\n((TRAD: On s'est demand\u00e9 si l'\u00e2ge qu'on peut atteindre est plafonn\u00e9 ou si, en principe, les gens peuvent vivre jusqu'\u00e0 150 ou 200 ans. Est-ce qu'il y a r\u00e9ellement un mur que l'on peut d\u00e9terminer statistiquement ? Ou, si quelqu'un est tr\u00e8s \u00e2g\u00e9, - disons 115 ans - est-ce qu'il peut vivre une ann\u00e9e de plus, en encore une ann\u00e9e de plus. Bien s\u00fbr, \u00e7a n'est pas tr\u00e8s probable, mais est-ce que c'est possible en th\u00e9orie ? La premi\u00e8re chose que nous avons trouv\u00e9, c'est que ce plafond existe bel et bien. Et donc les gens ne peuvent pas vivre jusqu'\u00e0 des \u00e2ges extr\u00eames, comme 200 ans, par exemple.))\r\n**Et alors, notre Migro-Data.. notre date de p\u00e9remption ultime.. c'est pour quand? \r\n115,7 ans pour les femmes et 114,1 pour les hommes - et cette limite est stable depuis trente ans.\r\n**Lucia.. il y a eu Jeanne Calment? Elle est  morte \u00e0 plus de 120 ans.. NON?  \r\nSi, \u00e0 122 ans, 5 mois et 14 jours, pour \u00eatre exacte, gr\u00e2ce \u00e0 une recette bien \u00e0 elle:\r\n  05''\r\n((La sant\u00e9, le je m'en-foutisme et puis une sacr\u00e9e volont\u00e9!))\r\n****Mais du coup, la th\u00e9orie des N\u00e9erlandais ne tient pas...\r\nSi, mais forc\u00e9ment, c'est une th\u00e9orie bas\u00e9e sur un tr\u00e8s petit groupe d'individus, et donc, la marge d'incertitude est grande.\r\n  17''\r\n((TRAD: C'est possible que des gens atteignent 120, 121 ou 122 ans, quelque chose comme \u00e7a, mais apr\u00e8s, \u00e7a s'arr\u00eate. Si on \u00e9tend l'incertitude \u00e0 partir de 115,7 ans, nous pensons que les gens peuvent atteindre 122 ans, mais pas 150 ou 200 ans.))\r\nL'important, \u00e7a n'est pas l'exactitude de la limite mais le simple fait qu'il y ait une limite.\r\n***Et que donc, on peut faire une croix sur l'immortalit\u00e9?\r\nApparememnt, oui. A moins qu'il y ait quelque chose de fondamental qui nous \u00e9chappe, une sorte de fontaine de jouvence biologique qu'on n'aurait pas encore identifi\u00e9....\r\nEn attendant, pour l'immortalit\u00e9, mieux vaut s'en remettre aux transhumanistes, qui pr\u00e9voient de t\u00e9l\u00e9charger nos consciences sur des supports informatiques pour qu'elles nous suvivent.\r\nC'est s\u00fbrement une bonne nouvelle pour la pr\u00e9voyance vieillesse, la m\u00e9moire informatique c'est moins cher que les EMS. Mais \u00e7a ne fait que d\u00e9placer le probl\u00e8me vers le stockage de donn\u00e9es. Imaginez le dilemme quand on aura atteint la capacit\u00e9 maximale, et qu'il faudra choisir quel a\u00efeul effacer.", "alternativeExcerpt": ["Allonger la dur\u00e9e de vie est le Graal de beaucoup de chercheurs, ce qui a permis \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie de passer d'environ 25 ans au milieu du 18e si\u00e8cle \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial. L'\u00eatre humain a-t-il une date d'expiration inscrite dans ses g\u00e8nes, impossible \u00e0 d\u00e9passer?", "Allonger la dur\u00e9e de vie est le Graal de beaucoup de chercheurs, ce qui a permis \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie de passer d'environ 25 ans au milieu du 18e si\u00e8cle \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial. L'\u00eatre humain a-t-il une date d'expiration inscrite dans ses g\u00e8nes, impossible \u00e0 d\u00e9passer?", "Allonger la dur\u00e9e de vie est le Graal de beaucoup de chercheurs, ce qui a permis \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie de passer d'environ 25 ans au milieu du 18e si\u00e8cle \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial. L'\u00eatre humain a-t-il une date d'expiration inscrite dans ses g\u00e8nes, impossible \u00e0 d\u00e9passer?"], "alternativeTitle": ["La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale?", "La chronique des sciences (vid\u00e9o) - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale?", "La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale? / LME_2017-09-14T07:53:00_chronique-sciences", "La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale? / LME_2017-09-14T07:53:00_chronique-sciences"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8899294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872138.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899294", "ece-8899277"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sonde (La)", "source": "siranau", "title": "La Sonde : Revue de presse des radios", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D492E4A2-3589-44EE-B89A-2724D18A0C4C", "durationSec": 291, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Sonde / RVA3_2017-09-14T07:20:00_la-sonde", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Wenger, Gilles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice espagnole augmente la pression pour bloquer le r\u00e9f\u00e9rendum catalan", "id": "sound-0EF329BB-CE7B-4823-8E00-28BF680EE1FA", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ind\u00e9pendantistes catalans d\u00e9marrent jeudi leur campagne officielle, mais les menaces judiciaires planent sur ce d\u00e9but du r\u00e9f\u00e9rendum. Le gouvernement espagnol consid\u00e8re ce vote inconstitutionnel. Un reportage de Quinze minutes.\r\n\r\n* * La justice espagnole augmente la pression pour bloquer le r\u00e9f\u00e9rendum catalan 12h30 Catalogne r\u00e9f\u00e9rendum \r\nEn Catalogne, les ind\u00e9pendantistes d\u00e9marrent leur campagne officielle aujourd'hui, mais les menaces judiciaires planent sur ce d\u00e9but du r\u00e9f\u00e9rendum. Les autorit\u00e9s catalanes pr\u00e9voient un vote au 1er octobre.\u00a0Mais le gouvernement consid\u00e8re ce vote inconstitutionnel. Jordan Davis vous \u00eates en direct de Barcelone, la justice espagnole augmente la pression pour bloquer le vote.\r\n\u00a0DIRECT \r\nJordan cette m\u00eame justice choisi clairement la ligne dure... \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Les ind\u00e9pendantistes catalans d\u00e9marrent jeudi leur campagne officielle, mais les menaces judiciaires planent sur ce d\u00e9but du r\u00e9f\u00e9rendum. Le gouvernement espagnol consid\u00e8re ce vote inconstitutionnel. Un reportage de Quinze minutes."], "alternativeTitle": ["La justice espagnole augmente la pression pour bloquer le r\u00e9f\u00e9rendum catalan / 12H30_2017-09-14T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Faut-il enlever les statues des dictateurs ?", "id": "sound-AAC46E3B-F096-4B87-93BA-297C3D21193F", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux USA, certains r\u00e9clament l'enl\u00e8vement des symboles conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui rappellent le Sud esclavagiste. La question s'est pos\u00e9e aussi dans l'ex-URSS pour les statues de L\u00e9nine. Que faut-il faire de ces symboles qui d\u00e9rangent ? Les laisser comme t\u00e9moignage d'une \u00e9poque ou les enlever par respect pour les victimes ? Nous en parlons avec l'historien Alain Clavien, de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:21:32-11:21:59 / * Aux USA, certains r\u00e9clament l'enl\u00e8vement des symboles conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui rappellent le Sud esclavagiste. La question s'est pos\u00e9e aussi dans l'ex-URSS pour les statues de L\u00e9nine. Que faut-il faire de ces symboles qui d\u00e9rangent ? Les laisser comme t\u00e9moignage d'une \u00e9poque ou les enlever par respect pour les victimes ? Nous en parlons avec l'historien Alain Clavien, de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.09.2017", "Tribu du 14.09.2017", "Faut-il enlever les statues des dictateurs ? / TRI_2017-09-14T11:04:15_tribu", "Faut-il enlever les statues des dictateurs ? / TRI_2017-09-14T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Aux USA, certains r\u00e9clament l\u02b9enl\u00e8vement des symboles conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui rappellent le Sud esclavagiste. La question s\u02b9est pos\u00e9e aussi dans l\u02b9ex-URSS pour les statues de L\u00e9nine. Que faut-il faire de ces symboles qui d\u00e9rangent ? Les laisser comme t\u00e9moignage d\u02b9une \u00e9poque ou les enlever par respect pour les victimes ? Nous en parlons avec l\u02b9historien Alain Clavien, de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg.", "Aux USA, certains r\u00e9clament l\u02b9enl\u00e8vement des symboles conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui rappellent le Sud esclavagiste. La question s\u02b9est pos\u00e9e aussi dans l\u02b9ex-URSS pour les statues de L\u00e9nine. Que faut-il faire de ces symboles qui d\u00e9rangent ? Les laisser comme t\u00e9moignage d\u02b9une \u00e9poque ou les enlever par respect pour les victimes ? Nous en parlons avec l\u02b9historien Alain Clavien, de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880961", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Historien", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880961", "ece-8880960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne", "id": "sound-EE505312-60D1-49BB-A5ED-AC22961EF0C8", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait chanson Aristide Bruant autour du chat noir\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne (PHOTO 14.09 CHAT NOIR STEINLEN PI) ((Titre Web: \"Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne\"))\r\n***Une image qui parcourt le monde depuis 130 ans...\r\nque vous avez certainement d\u00e9j\u00e0 vu...vous l'avez peut-\u00eatre m\u00eame aimant\u00e9e sur votre frigo...\r\nle Chat noir de Stein-len...\r\nLe graphiste  franco-suisse est \u00e0 l'honneur du festival BD-Fil qui s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Lauasnne...\r\nla ville qui l'a vu na\u00eetre.\r\nItin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne \u00e0 griffe... avec Pierre-Etienne Joye.\r\n  1'52\r\n***Retrouvez une reproduction de cette affiche sur notre site rts.ch et sur les r\u00e9seaux sociaux...#laMatinaleRTS...\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne", "Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne / LMA_2017-09-14T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne / LMA_2017-09-14T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899264", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899264", "ece-8899256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La BNS d\u00e9cide de maintenir des taux n\u00e9gatifs", "id": "sound-D9DDEB05-7489-4057-8E12-71B4E5FDEFB1", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Banque nationale suisse a d\u00e9cid\u00e9 jeudi de maintenir inchang\u00e9s ses diff\u00e9rents taux, qui restent donc n\u00e9gatifs. Selon son examen trimestriel de la situation \u00e9conomique et mon\u00e9taire, la conjoncture mondiale s'est am\u00e9lior\u00e9e, mais les risques g\u00e9opolitiques et \u00e9conomiques persistent.\r\n\r\n* * La BNS d\u00e9cide de maintenir des taux n\u00e9gatifs 12h30 BNS \r\nVous connaissez l'adage on ne change pas une \u00e9quipe qui gagne et bien on ne change pas non plus une politique qui fait ses preuves. La Banque nationale suisse a d\u00e9cid\u00e9 sans surprise de maintenir inchang\u00e9s ses diff\u00e9rents taux, qui restent donc en terrain n\u00e9gatif. Elle pr\u00e9sentait ce matin \u00e0 Zurich son examen trimestriel de la situation \u00e9conomique et mon\u00e9taire. La conjoncture mondiale s'est certes am\u00e9lior\u00e9e depuis le printemps, pr\u00e9cise la BNS, mais les facteurs de risques g\u00e9o-politiques et \u00e9conomiques persistent, Olivier Schorderet\r\nPrudence quand tu nous tiens ! Il y a une semaine jour pour jour, la BCE d\u00e9cidait de maintenir les taux directeurs en zone euro \u00e0 leur plus bas historique. Voir la BNS adopter une ligne diff\u00e9rente aujourd'hui aurait constitu\u00e9 une immense surprise, quand on sait les similitudes entre les politiques des deux banques centrales. En Suisse, la croissance repart bel et bien \u00e0 la hausse depuis la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Mais lentement. Sans se presser. A l'instar ce matin de BakBasel, l'institut conjoncturel b\u00e2lois, la banque nationale revoit ainsi \u00e0 la baisse la progression du produit int\u00e9rieur brut pour l'ann\u00e9e en cours, qui ne devrait pas d\u00e9passer 1%. C'est v\u00e9ritablement en 2018 que croissance et inflation devraient prendre leur envol. \r\nMais si la politique mon\u00e9taire de la BNS ne change pas, Olivier. par contre, son discours sur le franc \u00e9volue....\r\n Depuis l'abolition en janvier 2015 du taux plancher avec l'euro, les formules comme \"le choc du franc fort\"....ou \"Der Franken-Shock\"......sont presque entr\u00e9s dans le langage courant. La BNS, elle, \u00e9voquait r\u00e9guli\u00e8rement -c'\u00e9tait le cas en juin encore- un franc \"nettement sur\u00e9valu\u00e9\". Mais aujourd'hui le franc faiblit. D'o\u00f9 le petit jeu des pronostics auquel s'adonnaient hier les \u00e9conomistes: la BNS allait-elle modifier son vocabulaire ? parler d'un franc significativement sur\u00e9valu\u00e9 ? juste sur\u00e9valu\u00e9 ? ou correctement \u00e9valu\u00e9 ? Et bien la banque nationale privil\u00e9gie d\u00e9sormais la formulation \"\u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9\". On descend donc d'un cran sur l'\u00e9chelle ouverte de sa force. Car c'est une r\u00e9alit\u00e9: depuis le mois de juin,  le franc s'est affaibli de mani\u00e8re constante par rapport \u00e0 l'euro. C'\u00e9tait encore le cas ce matin juste apr\u00e8s l'annonce de la BNS.", "alternativeExcerpt": ["La Banque nationale suisse a d\u00e9cid\u00e9 jeudi de maintenir inchang\u00e9s ses diff\u00e9rents taux, qui restent donc n\u00e9gatifs. Selon son examen trimestriel de la situation \u00e9conomique et mon\u00e9taire, la conjoncture mondiale s'est am\u00e9lior\u00e9e, mais les risques g\u00e9opolitiques et \u00e9conomiques persistent."], "alternativeTitle": ["La BNS d\u00e9cide de maintenir des taux n\u00e9gatifs / 12H30_2017-09-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 14.09.2017", "id": "sound-62266379-E2DA-4E36-B5F1-6D342AF73CC9", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l'a\u00e9roport, Route de l'A\u00e9roport 60 - CH 1951 Sion\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:55-12:06:43 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet Monay, Lucas Thorens, Coline de Senarclens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 14.09.2017", "Les Dicodeurs du 14.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 4/5 / DIC_2017-09-14T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-14T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 4/5 / DIC_2017-09-14T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880955", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Animateur, Dicodeur", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "militante f\u00e9ministe et essayiste genevoise, Dicodeuse", "name": "Senarclens, Coline de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li-Alpes, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes", "name": "Sermier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880955", "ece-8880954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Campagne virulente sur les r\u00e9seaux sociaux avant les votations cantonales \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-E6DAA474-04E0-479B-A9F3-D27588C924B6", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Neuch\u00e2telois se prononceront le 24 septembre sur trois objets cruciaux pour la coh\u00e9sion cantonale. Les propos tenus par opposants ou partisans des projets frisent parfois le code et suscitent de nombreux commentaires assassins sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\n\r\n* * Campagne virulente sur les r\u00e9seaux sociaux avant les votations cantonales \u00e0 Neuch\u00e2tel  DIRECT STUDIO NEUCH\u00c2TEL\r\n\"H\u00f4tel Judi-Cher, diktat des autorit\u00e9s, injustice qui a trop dur\u00e9\" ... la tension monte dans le canton de Neuch\u00e2tel, en proie \u00e0 une campagne de plus en plus virulente. Le 24 septembre prochain, les Neuch\u00e2telois se prononcent sur trois objets cruciaux pour la coh\u00e9sion cantonale. Or les propos tenus par les opposants ou partisans des projets frisent parfois le code...et suscitent de nombreux commentaires assassins sur sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\nCoraline Pauchard, bonsoir. \r\n\u00c0 dix jours des votations, les mots deviennent de plus en plus fleuris et rappellent parfois l'escalade verbale qui avait ent\u00e2ch\u00e9 le scrutin sur l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois, en f\u00e9vrier dernier. Derni\u00e8re pol\u00e9mique en date: l'utilisation de l'expression \"pisse-vinaigre\" pour d\u00e9signer certains opposants \u00e0 la cr\u00e9ation d'un h\u00f4tel judiciaire \u00e0 la Chaux-de-Fonds. \r\n\"Pisse-vinaigre\", un terme pour d\u00e9signer une personne de nature morose, r\u00eaveche, sans humour et avare. L'expression a vu le jour dimanche dernier sur Facebook et a imm\u00e9diatement suscit\u00e9 une pluie de commentaires indign\u00e9s. \r\nOn pourrait se dire que de nombreuses expressions, bien plus maladroites, pullulent sur les r\u00e9seaux sociaux. Sauf que celle-ci a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e par le chef de la communication de la ville de la Chaux-de-Fonds...sur la page officielle de la Cit\u00e9 horlog\u00e8re...pour d\u00e9signer quelques personnes oppos\u00e9es \u00e0 la concentration des appareils judiciaires dans les montagnes neuch\u00e2teloises. \r\n\"D\u00e9rapage notoire, propos lamentables, sanction in\u00e9vitable\"...les r\u00e9actions ne se sont pas faites attendre. On reproche au charg\u00e9 de communication d'insulter ses propres administr\u00e9s, ceux qui ne sont pas forc\u00e9ment acquis \u00e0 ce fameux palais de justice. C\u00f4t\u00e9 autorit\u00e9, le pr\u00e9sident de la ville a dit soutenir son employ\u00e9, mais pas forc\u00e9ment ses propos. Mea culpa en demi-teinte: le terme pisse-vinaigre a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par celui de d\u00e9faitiste. \r\n*** Une avalanche de commentaires et de contre-attaques qui illustrent bien le climat actuel...\r\nUn climat o\u00f9 les mots deviennent des outils redoutables. En plus de titiller les susceptibilit\u00e9s sur la toile, le Nouvel h\u00f4tel judiciaire, un projet \u00e0 50 millions pr\u00e9vu \u00e0 la Chaux-de-Fonds, est tiraill\u00e9 entre deux termes clefs: un investissement pour les partisans, capable \u00e0 terme de g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9conomies. Une d\u00e9pense selon les opposants qui parlent volontiers d'h\u00f4tel judi-cher, synonyme de creusement de la dette. S'ensuit une guerre des chiffres et des arguments...si bien que le Nhoj, c'est un peu devenu la parole de l'un contre celle de l'autre. \r\n*** Autre champ lexical fleuri, Coraline...celui qui touche \u00e0 l'imp\u00f4t frontalier. \r\nC'est ici l'injustice qui est au centre de la rh\u00e9torique des opposants au report de l'harmonisation de l'imp\u00f4t frontalier. \"31 communes sur 36 refusent d'\u00eatre les cartes de cr\u00e9dits des Montagnes neuch\u00e2teloises\" ont m\u00eame oser certains, convaincus que les communes industrielles, b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu frontalier, g\u00e8rent mal leur argent. \r\nEnfin la circonscription \u00e9lectorale unique. Pour les opposants, c'est l'expression directe d'un diktat du gouvernement qui exige de bannir les fronti\u00e8res politiques pour unir un canton qui ne l'est pas. \r\n*** Pour les citoyens, qui auront le dernier mot, la confusion est palpable...\r\nD'autant plus que ces derniers jours, plusieurs communiqu\u00e9s nous sont parvenus pour recadrer le d\u00e9bat. Celui du Conseil d'Etat d'abord, intitul\u00e9 \"Nouvel H\u00f4tel Judiciaire : \u00e9viter toute confusion\" et qui mart\u00e8le que ce projet est un investissement, g\u00e9n\u00e9rateur d'\u00e9conomies. Puis le communiqu\u00e9 de la ville du Locle, \"Mise au point pour \u00e9viter toute confusion\" qui revient sur les questions d'imp\u00f4ts et soulignent que certaines communes, non industrielles, refusent d'\u00eatre assimil\u00e9es au r\u00e9f\u00e9rendum contre le report.\r\nDevant leur bulletin de vote, plusieurs citoyens neuch\u00e2telois ont d\u00fb se gratter la t\u00eate.", "alternativeExcerpt": ["Les Neuch\u00e2telois se prononceront le 24 septembre sur trois objets cruciaux pour la coh\u00e9sion cantonale. Les propos tenus par opposants ou partisans des projets frisent parfois le code et suscitent de nombreux commentaires assassins sur les r\u00e9seaux sociaux."], "alternativeTitle": ["Campagne virulente sur les r\u00e9seaux sociaux avant les votations cantonales \u00e0 Neuch\u00e2tel / FOR_2017-09-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Une apparition\" de Sophie Fontanel, Robert-Laffont", "id": "sound-13F6CC81-3C8D-4AE5-A006-DAA8C90F98BB", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La transgression prend toutes les formes. M\u00eame celle de cheveux blancs. L'\u00e9crivain et ic\u00f4ne de mode, Sophie Fontanel publie \"Une Apparition\". Un livre, une auto-fiction, qui s'ouvre sur une d\u00e9cision: celle de stopper la coloration de sa chevelure. Fontanel apprivoise alors l'id\u00e9e de vieillir, de se foutre du regards des autres et se d\u00e9cide, enfin, \u00e0 53 ans, d'appara\u00eetre. C'est une Sophie Fontanel \u00e0 la fois cocasse et poignante qu'on retrouve au micro de Linn Levy.", "alternativeExcerpt": ["La transgression prend toutes les formes. M\u00eame celle de cheveux blancs. L'\u00e9crivain et ic\u00f4ne de mode, Sophie Fontanel publie \"Une Apparition\". Un livre, une auto-fiction, qui s'ouvre sur une d\u00e9cision: celle de stopper la coloration de sa chevelure. Fontanel apprivoise alors l'id\u00e9e de vieillir, de se foutre du regards des autres et se d\u00e9cide, enfin, \u00e0 53 ans, d'appara\u00eetre. C'est une Sophie Fontanel \u00e0 la fois cocasse et poignante qu'on retrouve au micro de Linn Levy."], "alternativeTitle": ["\"Une apparition\" de Sophie Fontanel, Robert-Laffont / VER_2017-09-14T16:45:45_une-apparition-de-sophie-fontanel-robert", "Vertigo du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Charif Madjalani, \u00e9crivain libanais de langue fran\u00e7aise.", "id": "sound-D246D4C7-1248-4F2D-8911-BB878906E094", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Charif Majdalani quitte son pays, le Liban en 1980 \u00e0 destination de la France pour suivre des \u00e9tudes de lettres modernes \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence. Il revient au Liban en 1993. Dans un premier temps, il occupe un poste d'enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 de Balamand, puis \u00e0 l'universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth o\u00f9 il est professeur de lettres. \u00c0 partir de 1995, il participe \u00e0 la revue d'opposition L'Orient-Express, charg\u00e9 de la rubrique litt\u00e9raire. Cette collaboration s'ach\u00e8vera en 1998, ann\u00e9e de la cessation de publication de ce journal. Parall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement, on peut lire sous sa plume des articles d'opinion dans divers journaux fran\u00e7ais et libanais (L'Orient-Le Jour, An Nahar, Le Monde, Lib\u00e9ration). Charif Majdalani est l'auteur de cinq romans, traduits dans six langues. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Charif Majdalani quitte son pays, le Liban en 1980 \u00e0 destination de la France pour suivre des \u00e9tudes de lettres modernes \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence. Il revient au Liban en 1993. Dans un premier temps, il occupe un poste d'enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 de Balamand, puis \u00e0 l'universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth o\u00f9 il est professeur de lettres. \u00c0 partir de 1995, il participe \u00e0 la revue d'opposition L'Orient-Express, charg\u00e9 de la rubrique litt\u00e9raire. Cette collaboration s'ach\u00e8vera en 1998, ann\u00e9e de la cessation de publication de ce journal. Parall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement, on peut lire sous sa plume des articles d'opinion dans divers journaux fran\u00e7ais et libanais (L'Orient-Le Jour, An Nahar, Le Monde, Lib\u00e9ration). Charif Majdalani est l'auteur de cinq romans, traduits dans six langues. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 14.09.2017", "Entre nous soit dit du 14.09.2017", "Charif Madjalani, \u00e9crivain libanais de langue fran\u00e7aise. / ENSD_2017-09-14T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Charif Madjalani, \u00e9crivain libanais de langue fran\u00e7aise. / ENSD_2017-09-14T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Charif Majdalani quitte son pays, le Liban en 1980 \u00e0 destination de la France pour suivre des \u00e9tudes de lettres modernes \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence. Il revient au Liban en 1993. Dans un premier temps, il occupe un poste d'enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 de Balamand, puis \u00e0 l'universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth o\u00f9 il est professeur de lettres. \u00c0 partir de 1995, il participe \u00e0 la revue d'opposition L'Orient-Express, charg\u00e9 de la rubrique litt\u00e9raire. Cette collaboration s'ach\u00e8vera en 1998, ann\u00e9e de la cessation de publication de ce journal. Parall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement, on peut lire sous sa plume des articles d'opinion dans divers journaux fran\u00e7ais et libanais (L'Orient-Le Jour, An Nahar, Le Monde, Lib\u00e9ration). Charif Majdalani est l\u02b9auteur de cinq romans, traduits dans six langues. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Charif Majdalani quitte son pays, le Liban en 1980 \u00e0 destination de la France pour suivre des \u00e9tudes de lettres modernes \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence. Il revient au Liban en 1993. Dans un premier temps, il occupe un poste d'enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 de Balamand, puis \u00e0 l'universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth o\u00f9 il est professeur de lettres. \u00c0 partir de 1995, il participe \u00e0 la revue d'opposition L'Orient-Express, charg\u00e9 de la rubrique litt\u00e9raire. Cette collaboration s'ach\u00e8vera en 1998, ann\u00e9e de la cessation de publication de ce journal. Parall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement, on peut lire sous sa plume des articles d'opinion dans divers journaux fran\u00e7ais et libanais (L'Orient-Le Jour, An Nahar, Le Monde, Lib\u00e9ration). Charif Majdalani est l\u02b9auteur de cinq romans, traduits dans six langues. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881054", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Majdalani, Charif", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881054", "ece-8881053"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Soul II Soul - Back to life", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77E53E37-43F5-4EF6-BF25-C6DC9EF71FD5", "durationSec": 398, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Soul II Soul - Back to life / PNY_2017-09-14T10:49:16_la-vieille-merde-soul-ii-soul-back-to-li", "Pony Express du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899443"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C1CED0C-88DF-4CDF-8EA9-D45DB9F87D85", "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-14T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899414"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-9F492A83-2B11-402F-B15B-99166954F363", "durationSec": 511, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nOn va s'int\u00e9resser, pour commencer, \u00e0 une arme fatale: la r\u00e9putation.\r\nLa renomm\u00e9e contribue, c'est une lapalissade, \u00e0 propulser la carri\u00e8re d'un individu, ou les affaires d'une entreprise. Mais elle peut aussi les d\u00e9truire tr\u00e8s vite. C'est le grand dossier de Bilan, cette quinzaine. \r\nUne r\u00e9putation qui fluctue encore plus vite avec les r\u00e9seaux sociaux. D'o\u00f9 l'importance, averti le magazine, de ma\u00eetriser son image et de savoir r\u00e9agir en cas de crise. Par exemple, ne surtout pas minimiser, prouver que l'on veut changer les choses.\r\n10 conseils, aussi, pour \u00e9viter les pi\u00e8ges.\r\nNe pas r\u00e9agir \u00e0 chaud. D\u00e9finir des th\u00e8mes sur lesquels on \u00e9vite de se prononcer - religion, genre, identit\u00e9 nationale;\r\nNe donner que des faits, et non des appr\u00e9ciations. \r\nEt n'exposez pas trop vos photos...\r\nPour conclure le dossier, 4 exemple qui font du bien: ils ne cherchent pas l'approbation g\u00e9n\u00e9rale, et \u00e7a leur r\u00e9ussit. \r\n*** La ma\u00eetrise de sa propre image, de sa r\u00e9putation... un exercice incontournable pour les candidats au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. Tout comme celui de la diversion...\r\nIci, ce sont les \u00e9lecteurs du conseil f\u00e9d\u00e9ral, l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, dont il est question. On aiguise ses couteaux en plastique, sous la coupole, \u00e0 en croire l'Aargauer Zeitung.\r\nSi le groupe UDC soutien de quelques voix Isabelle Moret, c'est une manoeuvre de diversion pour \u00e9carter Pierre Maudet. \r\nMieux encore: selon le conseiller national UDC Felix M\u00fcri, Doris Leuthard influencerait sont parti pour qu'il soutienne Pierre Maudet. Car Isabelle Moret et Ignazio Cassis sont trop \u00e0 droite. Et la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration ne serait ainsi plus celle qui tranche, au sein du coll\u00e8ge. \r\nLe PDC nie, bien s\u00fbr. Elle se tient en-dehors de l'\u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n*** Les pilotes de l'arm\u00e9e suisse manquent-ils de pratique ? C'est la question que se pose la Libert\u00e9...\r\nUn questionnement \u00e0 lire aussi dans l'Impartial et l'Express, le Nouvelliste, le Journal du Jura et le quotidien jurassien. \r\nCes pilotes ont-ils assez d'exp\u00e9rience ? Une question d'autant plus d'actualit\u00e9 que depuis cet \u00e9t\u00e9 , leur apprentissage a \u00e9t\u00e9 raccourci de 8 \u00e0 5 ans, avant de s'installer dans le cockpit d'un F/A-18. C'est suffisant, r\u00e9pond l'arm\u00e9e\r\nLa s\u00e9lection des pilotes est-elle assez stricte ? Oui, r\u00e9pond toujours l'arm\u00e9e. \r\nFaut-il r\u00e9duire les engagements ? une bonne option, estime un pilote militaire.\r\nQuant \u00e0 savoir s'il faut davantage voler sur les F/A 18, ce n'est pas n\u00e9cessaire, explique le porte parole de l'arm\u00e9e Daniel Reist.\r\n*** Le d\u00e9bat sur la burqa est peut-\u00eatre une chance, estime ce matin 24heures...\r\nL'initiative \"oui \u00e0 l'interdiction de se dissimuler le visage\" sera d\u00e9pos\u00e9e demain. \r\nEt ce d\u00e9bat est une chance, donc, car il arrive au bon moment pour red\u00e9finir la place et le r\u00f4le des religions.\r\nLa Baslerzeitung, sur ce m\u00eame sujet, a interrog\u00e9 7 femmes, qui expliquent pourquoi elles sont en faveur de l'interdiction. \r\nSa\u00efda Keller-Messahli, la pr\u00e9sidente du forum pour un islam progressiste, estime que la Burqa est un refus de la libert\u00e9. \r\nElle prive les femmes de leurs droits, pour la conseill\u00e8re nationale de B\u00e2le Campagne Elisabeth Schneider.\r\nC'est un obstacle \u00e0 l'int\u00e9gration, dit la parlementaire UDC Sandra Sollberger.\r\nC'est une fausse tol\u00e9rance, conclut Marianne Binder, membre de la pr\u00e9sidence du PDC suisse. \r\n*** Du voile int\u00e9gral, on passe aux... cheveux ! Les plus longs cheveux du monde...\r\nIls font la Une de la NZZ ce matin. Une de ces articles dont le v\u00e9n\u00e9rable quotidien a le secret.\r\nUne pleine page de reportage, aupr\u00e8s des femmes de la minorit\u00e9 \"Yao\", en Chine.\r\nCes femmes ne se coupent les cheveux qu'une fois dans leur vie: \u00e0 leur 18\u00e8me anniversaire. Ensuite, elles les laissent de nouveau pousser. Des chevelures qui atteignent plus de 2 m\u00e8tres de longueur. Nons seulement, elles symbolisent une vie longue et ais\u00e9e, mais elles attirent aussi beaucoup de touristes. Le reportage nous emm\u00e8ne dans une r\u00e9gion pauvre et montagneuse du centre de la Chine. O\u00f9 ces femmes lavent leur longue chevelure dans la rivi\u00e8re. \r\n*** La presse al\u00e9manique s'inqui\u00e8te \u00e0 nouveau de l'interruption de la ligne de chemin de fer qui traverse l'Europe. \r\nUne ligne interrompue en Allemagne. Et qui prolonge le temps de parcours des marchandises.\r\nLa Luzerner zeitung interviewe ce matin le directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports, Peter F\u00fcgli-staler. Il attaque les compagnies ferroviaires. Elles ont le mauvaises priorit\u00e9s, une vision trop nationale. Cette interruption met au jour les faiblesses du transport ferroviaire des marchandises. \r\nLes possibilit\u00e9s de d\u00e9viation de ce trafic sont insuffisantes. Les compagnies auraient d\u00fb supprimer les trains de voyageurs, pour laisser passer les trains de marchandises.\r\n*** Pour terminer, le dr\u00f4le de concours de la police genevoise...\r\nOn parlait en d\u00e9but de revue de presse de soigner sa r\u00e9putation.\r\nEn voici un exemple concret: la police genevoise, nous explique le Matin, organise un concours pour passer une nuit avec une patrouille en uniforme. Dans une voiture, donc. \r\nDu marketing \u00e0 bon march\u00e9, note le journal, pour recruter de futurs candidats. \r\nEt il ne faut m\u00eame pas trop se creuse la t\u00eate pour tenter sa chance: il suffit de grater un ticket style jeu d'argent. Soit on gagne, soit on perd.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-14T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-14T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899304", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899304", "ece-8899283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-720BA7FF-AADA-47C7-B5D3-A2A642243697", "durationSec": 617, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme: \"Lire la qualit\u00e9 de l'eau dans l'effet aur\u00e9ole de caf\u00e9\", \"Des bateaux qui font tomber la foudre\", \"Et si le soleil \u00e9tait responsable des \u00e9chouages de mammif\u00e8res marins\" et \"Le double r\u00f4le des vaisseaux lymphatiques dans le cancer de la peau\".", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme: \"Lire la qualit\u00e9 de l'eau dans l'effet aur\u00e9ole de caf\u00e9\", \"Des bateaux qui font tomber la foudre\", \"Et si le soleil \u00e9tait responsable des \u00e9chouages de mammif\u00e8res marins\" et \"Le double r\u00f4le des vaisseaux lymphatiques dans le cancer de la peau\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-09-14T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: le Tour d'Italie partira d'Isra\u00ebl en 2018", "id": "sound-6E5586B4-D3B7-40FE-8508-CBBBDAE8CD72", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Giro, le Tour d'Italie cycliste, partira de J\u00e9rusalem en 2018. Il co\u00efncidera avec le 70e anniversaire de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl, pour qui c'est sans doute l'un des plus grands \u00e9v\u00e9nements sportifs jamais accueillis. Interview de Richard Chassot, patron du Tour de Romandie.\r\n\r\n* * Cyclisme: le Tour d'Italie partira d'Isra\u00ebl en 2018  RICHARD CHASSOT - 079 - **\r\n*** Et pour terminer ce Forum, on va s'int\u00e9resser au Giro. \r\nLe Tour d'Italie cycliste partira d'Isra\u00ebl l'an prochain, premier d\u00e9part de l'histoire hors d'Europe pour un grand Tour \r\nCe qui co\u00efncidera d'ailleurs avec le 70i\u00e8me anniversaire de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl.\r\nPour le pays, c'est sans doute l'un des plus grands \u00e9v\u00e9nements sportifs jamais accueillis.\r\nAlors pour nous parler des cons\u00e9quences de cette d\u00e9cision historique, nous avons le plaisir d'accueillir \r\nRichard Chassot, patron du tour de Romandie\r\n\tUn choix qui a de quoi surprendre ? \r\n-\tDans ce choix le message du GIRO 2018 sera celui de la co\u00e9xistance et la paix. Cela \u00e0 l'occasion du \t70\u00e8me anniversaire de la cr\u00e9ation d'Isra\u00ebl. Un message qui a du sens pour vous ? \r\n-\tOn peut imaginer qu'organiser un Grand D\u00e9part si loin de l'Italie ne va pas de soi ? Quels seront les \tplus grands d\u00e9fis pour les organisateurs ? \r\n-\tLa s\u00e9curit\u00e9 est au centre des discussions. Surtout pour un d\u00e9part dans une r\u00e9gion si tendue \tpolitiquement ? Cela n'est pas prendre un gros risque ? \t \r\n-\tLe GIRO s'est \u00e9lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois hors de ses terres en 1965 d\u00e9j\u00e0. Mais le rythme \ts'acc\u00e9l\u00e8re. Les tours de France et d'Espagne ont emboit\u00e9 le pas. Ph\u00e9nom\u00e8ne de mode ou strat\u00e9gie \tcommerciale \u00e0 votre avis ? \r\n-\tLe tour de Romandie est parti il y a 3 ans du Tessin. A quand un d\u00e9part hors des fronti\u00e8res \thelv\u00e9tiques ? \r\n- le Giro, c'est l'un des 3 grands tours cycliste. Une caravane importante... Comment assurer la s\u00e9curit\u00e9?\r\n- difficult\u00e9: ce n'est pas un stade, mais des routes... donc des kilom\u00e8tres \u00e0 s\u00e9curiser... \r\n- on l'a vu lors du tour de France, qui a augment\u00e9 sa s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s les attentats... Qu'est-ce que \u00e7a signifie?? \r\n-\r\n-\r\nSelon le magazine sp\u00e9cialis\u00e9 Cycling Weekly, le Giro 2018 pourrait commencer le 5 mai par un contre-la-montre \u00e0 J\u00e9rusalem, suivi de deux \u00e9tapes, l'une dans le sud d'Isra\u00ebl, l'autre arrivant \u00e0 Tel-Aviv, sur la M\u00e9diterran\u00e9e.\r\nNOTES DE LAURENT", "alternativeExcerpt": ["Giro, le Tour d'Italie cycliste, partira de J\u00e9rusalem en 2018. Il co\u00efncidera avec le 70e anniversaire de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl, pour qui c'est sans doute l'un des plus grands \u00e9v\u00e9nements sportifs jamais accueillis. Interview de Richard Chassot, patron du Tour de Romandie."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: le Tour d'Italie partira d'Isra\u00ebl en 2018 / FOR_2017-09-14T18:16:00_developpement-9", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8851195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chassot, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Science de hautes altitudes et science de hautes latitudes: montagne et p\u00f4le, des synergies scientifiques possibles", "id": "sound-9D13F919-22B7-4976-99D2-AE9F67C95DE5", "durationSec": 1110, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En septembre 2017, 150 chercheurs se sont r\u00e9unis \u00e0 Crans Montana durant trois jours pour confronter les probl\u00e9matiques de haute altitude (la montagne) et de haute latitude (les p\u00f4les). Bastien Confino a suivi ce congr\u00e8s et pr\u00e9sente ses enjeux avec une brochette de sp\u00e9cialistes.\r\nIntervenants: Eric Ho\u00ebsli, professeur \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et organisateur de la conf\u00e9rence, Martin Beniston, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et le biologiste David Gr\u00e9millet, directeur de recherche au CNRS en France, Reynald Delaloye, g\u00e9ographe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Jean Jouzel, m\u00e9daille d'or du CNRS et ancien vice-pr\u00e9sident du GIEC, et  Stefan Fl\u00fcckiger, ambassadeur et coordinateur de la politique Arctique Suisse.", "alternativeExcerpt": ["En septembre 2017, 150 chercheurs se sont r\u00e9unis \u00e0 Crans Montana durant trois jours pour confronter les probl\u00e9matiques de haute altitude (la montagne) et de haute latitude (les p\u00f4les). Bastien Confino a suivi ce congr\u00e8s et pr\u00e9sente ses enjeux avec une brochette de sp\u00e9cialistes.\nIntervenants: Eric Ho\u00ebsli, professeur \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et organisateur de la conf\u00e9rence, Martin Beniston, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et le biologiste David Gr\u00e9millet, directeur de recherche au CNRS en France, Reynald Delaloye, g\u00e9ographe \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, Jean Jouzel, m\u00e9daille d\u2019or du CNRS et ancien vice-pr\u00e9sident du GIEC, et  Stefan Fl\u00fcckiger, ambassadeur et coordinateur de la politique Arctique Suisse."], "alternativeTitle": ["Science de hautes altitudes et science de hautes latitudes: montagne et p\u00f4le, des synergies scientifiques possibles  / CQFD_2017-09-14T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate, Coordinateur de la politique Arctique Suisse", "name": "Fl\u00fcckiger, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9omorphologue, G\u00e9ographe \u00e0 UNIFR", "name": "Delaloye, Reynald", "type": "Participant"}, {"role": "climatologue, Prof UNIGE", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste,  professeur EPFL, sp\u00e9cialiste de la Russie, Prof EPFL + organisateur de la conf\u00e9rence", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Ancien vice-pr\u00e9sident du GIEC", "name": "Jouzel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur de recherche au CNRS ", "name": "Gr\u00e9millet, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-B50FFD66-88A7-45EA-B312-190665CC1610", "durationSec": 604, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Waefler, directeur du Swiss Center Samara;Romain Collaud, d\u00e9put\u00e9 PLR fran\u00e7ais\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (11/SMALL ARMS SURVEY PA) Les Etats-Unis restent le principal marchand d'armes l\u00e9g\u00e8res de la plan\u00e8te.\r\nUn commerce toujours florissant... C'est en tout cas ce que r\u00e9v\u00e9lait hier le rapport annuel de l'organisation Small Arms Survey, soutenue par le D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nEn 2014, la valeur du commerce l\u00e9gal d'armes de petit calibre a augment\u00e9 de 4% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente pour atteindre pr\u00e8s de 6 milliards de francs. \r\nUn march\u00e9 qui se mondialise toujours plus et des pays qui restent encore bien opaques... C\u00e9dric Guigon.\r\n  55''\r\n((Le Br\u00e9sil et la Cor\u00e9e du Sud font leur entr\u00e9e parmi les 5 principaux exportateurs d'armes l\u00e9g\u00e8res, respectivement \u00e0 la 3e et 5e position d'un classement toujours largement domin\u00e9 par les Etats-Unis et l'Italie...  C\u00f4t\u00e9 importateurs, les Etats-Unis toujours, devant le Canada et d\u00e9sormais l'Indon\u00e9sie. Sous l'effet de la guerre contre Daech, l'Irak prend la 7e place avec pr\u00e8s de 134 millions de francs d\u00e9pens\u00e9s en 2014, contre 10 en 2013.\r\nDans le barom\u00e8tre 2017 de la transparence, c'est l'Iran, l'Arabie Saoudite ou encore la Cor\u00e9e du Nord qui restent les plus opaques, avec un z\u00e9ro point\u00e9. Pyongyang n'a m\u00eame jamais donn\u00e9 d'informations sur ses \u00e9changes d'armes... Mais sur la base de diff\u00e9rentes saisies, les experts estiment que le pays tire largement profit d'exportations d'armes low cost \u00e0 destination du Y\u00e9men, d'Ethiopie ou encore de la Namibie. La Suisse est le 14e exportateur d'armes l\u00e8g\u00e8res dans le monde. En termes de transparence, elle fait m\u00eame partie des meilleurs \u00e9l\u00e8ves. Le rapport d\u00e9plore toutefois qu'aucun pays n'ait fourni la totalit\u00e9 des donn\u00e9es sur leur commerce d'armes...))\r\n(Russie manoeuvres) Dans l'actualit\u00e9 internationale... l'OTAN qui s'inqui\u00e8te de manoeuvres militaires russes de grande envergure.\r\nCes manoeuvres sont les plus importantes men\u00e9es par le pays depuis 2013... elles ont commenc\u00e9 hier sur le flanc est de la Russie...et doivent durer jusqu'au 20 septembre. Elles impliqueraient 13000 soldats russes et bi\u00e9lorusses... selon Moscou... plus de 100 000 selon l'alliance atlantique. L'exercice vise \u00e0 simuler un conflit avec l'OTAN et \u00e0 d\u00e9montrer la capacit\u00e9 de la Russie \u00e0 mobiliser rapidement un grand nombre de troupes.\r\n(09/UKRAINE-USA MANOEUVRES PA) ****Et en Ukraine aussi... un exercice militaire de grande envergure est en cours \r\nIl s'appelle \u00abRapid Trident\u00bb et se d\u00e9roule dans l'Ouest du pays, dans la r\u00e9gion de Lviv. 2 500 soldats, venus 15 pays y participent....\r\nA Kiev, une correspondance de Jean-Claude Galli. \r\n  50''\r\n((Sans surprise, ce sont les \u00c9tats-Unis et le Canada qui ont envoy\u00e9 les plus gros contingents pour prendre part \u00e0 ces manouvres militaires, soit environ 500 hommes. A leurs c\u00f4t\u00e9s, on trouve plus d'un millier de soldats ukrainiens, dont la majorit\u00e9 se sont battus ces derniers mois contre les s\u00e9paratistes pro-russes dans l'Est du pays. Le Royaume Uni, l'Italie, la Pologne, la Turquie, la Norv\u00e8ge, la Roumanie et la G\u00e9orgie, participent \u00e9galement \u00e0 ces exercices qui vont durer jusqu'au 23 septembre. L'objectif est de travailler l'interop\u00e9rabilit\u00e9 des diff\u00e9rents contingents. Mais aussi celle des armes terrrestres et a\u00e9riennes. Enfin, il s'agit aussi d'envoyer un message clair \u00e0 la Russie. L'Ukraine, bien que n'\u00e9tant pas membre de l'OTAN, est bien soutenue par ses alli\u00e9s, y compris, sur le plan militaire.))\r\n(Birmanie) Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU r\u00e9clame une action imm\u00e9diate pour faire cesser la r\u00e9pression contre les Rohingya en Birmanie. R\u00e9uni hier \u00e0 huis-clos, il d\u00e9nonce une \"violence excessive\", \u00e0 l'encontre de cette minorit\u00e9 musulmane. Il demande aussi au gouvernement birman de tenir ses engagement... et de faciliter l'aide humanitaire dans l'ouest de la Birmanie. L'ONU et les ONG n'ont pour l'instant acc\u00e8s \u00e0 la population Rohingya qu'au Bengladesh... o\u00f9 beaucoup de ces musulmans se sont r\u00e9fugi\u00e9s.\r\n(TF2/INAUGURATION SWISS BUSINESS CENTER PI) ****Le canton de Neuch\u00e2tel veut aider ses PME \u00e0 se d\u00e9velopper \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nUne loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en 2015 en ce sens....et c'est notamment en Russie, dans la r\u00e9gion de la Volga, que ce projet se concr\u00e9tise... avec le \u00ab Swiss Center Samara \u00bb, un partenariat public-priv\u00e9 qui conseille les PME suisses en Russie.\r\nCe centre inaugure aujourd'hui ses nouveaux locaux \u00e0 Samara, \u00e0 1000 kilom\u00e8tres de Moscou... et ce malgr\u00e9 un contexte \u00e9conomique difficile en Russie. Isabelle Cornaz.\r\n  1'46 \r\n((Depuis plusieurs ann\u00e9es, Neuch\u00e2tel tisse des liens avec la r\u00e9gion de Samara. C'est de ces efforts qu'est n\u00e9 le Swiss center, qui compte une dizaine de projets \u00e0 son actif. Il conseille et accompagne les PME suisses qui veulent tenter l'aventure en Russie. O\u00f9 rien n'est facile au d\u00e9part. Nicolas Waefler, directeur du centre :\r\n(son)\r\nQuelques r\u00e9gions russes parviennent \u00e0 attirer les investisseurs \u00e9trangers. Les co\u00fbts sont moins \u00e9lev\u00e9s qu'\u00e0 Moscou, il y a encore des niches \u00e0 combler, et souvent les autorit\u00e9s locales sont plus accessibles.  Samara, elle abrite des entreprises dans les domaines automobiles et a\u00e9rospatial aussi, les synergies avec le canton de Neuch\u00e2tel sont donc nombreuses. Mais la Russie a connu deux ans de r\u00e9cession \u00e9conomique. Et elle sort \u00e0 peine la t\u00eate de l'eau. Pas de quoi d\u00e9courager cependant Nicolas Waelfer : \r\n(son)\r\nReste qu'\u00e0 cause des sanctions, tout est plus compliqu\u00e9. Dans le secteur de l'a\u00e9ronautique notamment, certains projets n'ont pas pu voir le jour, \u00e0 cause du conflit en Ukraine. La Suisse n'a pas le droit de fournir \u00e0 la Russie des biens \u00e0 double usage, pouvant \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins \u00e0 la fois civiles et militaires. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou))\r\n(02/FR/LOI PERSONNEL ITV COLLAUD) A Fribourg... hier le parlement a largement accept\u00e9 de r\u00e9viser la loi sur le personnel de l'Etat. Un accord de principe... sur un sujet qui n'a pas fini de faire des vagues dans l'h\u00e9micycle. L'opposition de gauche craint un d\u00e9mant\u00e8lement du service public... mais lors du vote... la majorit\u00e9 de droite ne lui a laiss\u00e9 aucune chance. Auteur de la motion, le d\u00e9put\u00e9 PLR Romain Collaud se veut toutefois rassurant...\r\n  36''\r\nRomain Collaud r\u00e9pondait \u00e0 Fabrice Gaudiano.\r\nUn projet de r\u00e9forme sera pr\u00e9sent\u00e9 au Parlement fribourgeois dans environ 1 ann\u00e9e...\r\n(Fribourg - \u00e9vasion) ****On reste dans le canton de Fribourg... avec cette enqu\u00eate administrative sur le fonctionnement de la prison centrale fribourgeoise. \r\nElle fait suite \u00e0 l'\u00e9vasion, la semaine derni\u00e8re..., d'un d\u00e9tenu soup\u00e7onn\u00e9 d'assassinat. Il y aurait eu des manquements dans l'application des processus de travail... selon les premi\u00e8res analyses de la Direction de la s\u00e9curit\u00e9 et de la justice. Et une proc\u00e9dure de licenciement est \u00e9galement en cours... elle vise l'un des gardiens qui officiait la nuit de l'\u00e9vasion et qui aurait commis de graves fautes individuelles. Il est dores et d\u00e9j\u00e0 suspendu de ses activit\u00e9s.\r\n(Infantino) Lui aussi pourrait bient\u00f4t se retrouver sous enqu\u00eate...\r\nGianni Infantino risque une nouvelle proc\u00e9dure au sein de la FIFA. \r\nUn ancien membre de la commission de gouvernance a saisi la commission d'\u00e9thique de l'instance internationale du football.\r\nIl estime que le pr\u00e9sident de la FIFA est intervenu pour bloquer le travail de la commission de gouvernance alors qu'elle \u00e9tudiait plusieurs candidatures au conseil de la FIFA. \r\nGianni Infantino aurait plaid\u00e9 en faveur du Russe Vitaly Mutko... qui se repr\u00e9sentait pour un nouveau mandat... Un homme dont le nom appara\u00eet dans le scandale de dopage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en Russie.\r\n(18/BLANCHIMENT ATHLETES RUSSES PA) ****Et ce scandale de dopage... justement... est aussi \u00e0 l'actualit\u00e9 aujourd'hui.\r\n95 athl\u00e8tes impliqu\u00e9s seront blanchis.   C'est le New York Times qui l'a affirm\u00e9 hier sur la base d'un rapport confidentiel de l'agence mondiale antidopage. Caroline Reymond, l'AMA n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 rassembler assez d'\u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge contre ces athl\u00e8tes. \r\n  56''\r\n((Les preuves sont insuffisantes, c'est en effet ce qu'a affirm\u00e9 dans ce rapport le directeur de l'AMA, le Suisse Olivier Niggli.  Les Russes accus\u00e9s dans le rapport McLaren d'avoir mis au point un syst\u00e8me de dopage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 ont d\u00e9truit de nombreux \u00e9chantillons de sportifs et aussi ignor\u00e9 les demandes de preuves additionnnelles qui leur ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es par les autorit\u00e9s antidopage. Impossible pour l'AMA, dans ce contexte, de d\u00e9montrer la culpabilit\u00e9 de ces 95 athl\u00e8tes.  \r\n\"Nous devons accepter le fait que le but du rapport McLaren \u00e9tait de d\u00e9voiler un syst\u00e8me pas des violations individuelles\", a d\u00e9clar\u00e9 Olivier Niggli dans le New York Times. \r\nM\u00eame si l'AMA blanchi 95 athl\u00e8tes cela ne signifie pas pour autant que la situation de la Russie sera r\u00e8gl\u00e9e. Les F\u00e9d\u00e9rations vont devoir se prononcer sur la participation ou non d'athl\u00e8tes russes aux JO d'hiver de Pyeonchang en f\u00e9vrier prochain. Certaines pourraient r\u00e9clamer que les athl\u00e8tes russes prouvent qu'ils n'ont jamais \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins ou acteurs du syst\u00e8me de dopage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 dans le rapport McLaren, mais fermement r\u00e9fut\u00e9 par Moscou.))\r\n(JO) Paris 2024 ; Los Angeles 2028. C'est confirm\u00e9!\r\nLa 131e session du CIO a officialis\u00e9 l'attribution des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 hier soir \u00e0 Lima au P\u00e9rou. C'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que le comit\u00e9 international olympique proc\u00e9dait \u00e0 une double attribution des Jeux olympiques.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(05/LU/REMBOURSEMENT SUBSIDES PA) Pr\u00e8s de 8000 m\u00e9nages lucernois vont devoir rembourser au canton les subsides pour les primes d'assurance-maladie qu'ils ont touch\u00e9s cette ann\u00e9e. Le parlement cantonal a finalement adopt\u00e9 lundi le budget pour l'ann\u00e9e en cours. Plac\u00e9 sous le signe de l'aust\u00e9rit\u00e9, celui-ci pr\u00e9voit des coupes profondes notamment dans le social. Alain Arnaud ...\r\n  53''\r\n((Voil\u00e0 7 ans que Lucerne mise sur une fiscalit\u00e9 des entreprises tr\u00e8s attrayante, de loin les taux les plus bas du pays. Mais l'arriv\u00e9e massive de nouveaux investisseurs se fait toujours attendre, et le canton se voit forc\u00e9 d'encha\u00eener les programmes d'\u00e9conomie. L'an dernier, il proposait pour 2017 une augmentation d'imp\u00f4ts, combattue avec succ\u00e8s par un r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC. Et Lucerne de se retrouver sans budget. Jusqu'au d\u00e9but de cette semaine, et le feu vert in extremis et \u00e0 contre-cour du parlement  \u00e0 un nouveau paquet massif d'\u00e9conomies. Des coupes dans l'\u00e9ducation, le social, l'asile, les services de police et la sant\u00e9. Les subsides pour les primes maladie vers\u00e9es cette ann\u00e9e l'ont \u00e9t\u00e9 sur la base d'un budget provisoire. Ils devront \u00eatre rembours\u00e9s, car ils d\u00e9passent ceux pr\u00e9vus dans celui qui vient d'\u00eatre adopt\u00e9. La mesure frappe les m\u00e9nages aux revenus modestes, mais pas suffisamment pour toucher l'aide sociale. Certains vont d\u00e9sormais sans doute devoir la demander. Tr\u00e8s remont\u00e9e, la gauche d\u00e9nonce et entend bien contester la l\u00e9galit\u00e9 de ces coupes sombres.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-14T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-14T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899261", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899261", "ece-8899251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Chantal Montellier, auteure de bande dessin\u00e9e", "id": "sound-536EA157-3D13-4A5E-A984-1C7531201820", "durationSec": 2590, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'abord professeur de dessin, puis peintre et dessinatrice de presse, Chantal Montellier arrive dans le monde de la bande dessin\u00e9e dans les ann\u00e9es 70. Elle publie son premier album \"1996\" chez les Humano\u00efdes associ\u00e9s en 1978 et, plus d'une vingtaine d'albums-chocs suivront. Elle vient pour la premi\u00e8re fois \u00e0 BDFIL, une premi\u00e8re visite qui co\u00efncide avec la parution aux Impressions Nouvelles de son chef d'ouvre \"Shelter\", dans une version compl\u00e8tement r\u00e9actualis\u00e9e et retravaill\u00e9e, plus de 30 ans apr\u00e8s sa publication originale, sous le nouveau titre \"Sheleter Market\".\r\nChantal Montellier est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["D'abord professeur de dessin, puis peintre et dessinatrice de presse, Chantal Montellier arrive dans le monde de la bande dessin\u00e9e dans les ann\u00e9es 70. Elle publie son premier album \"1996\" chez les Humano\u00efdes associ\u00e9s en 1978 et, plus d'une vingtaine d'albums-chocs suivront. Elle vient pour la premi\u00e8re fois \u00e0 BDFIL, une premi\u00e8re visite qui co\u00efncide avec la parution aux Impressions Nouvelles de son chef d'\u0153uvre \"Shelter\", dans une version compl\u00e8tement r\u00e9actualis\u00e9e et retravaill\u00e9e, plus de 30 ans apr\u00e8s sa publication originale, sous le nouveau titre \"Sheleter Market\".\nChantal Montellier est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Chantal Montellier, auteure de bande dessin\u00e9e / VER_2017-09-14T16:30:45_l-invitee-chantal-montellier-auteure-de", "Vertigo du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis veulent savoir si Swiss Life a aid\u00e9 des fraudeurs du fisc", "id": "sound-94691562-D458-43B8-876F-1E4C77D424E2", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'assureur zurichois Swiss Life est la nouvelle cible du D\u00e9partement am\u00e9ricain de la Justice. Ce dernier cherche \u00e0 d\u00e9terminer si la compagnie d'assurance a aid\u00e9 des clients am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis veulent savoir si Swiss Life a aid\u00e9 des fraudeurs du fisc 12h30 Swisslife\r\nL'assureur zurichois Swiss Life est la nouvelle cible du D\u00e9partement am\u00e9ricain de la Justice. Apr\u00e8s les banques suisses, la justice am\u00e9ricaine \u00e9tend son enqu\u00eate aux assureurs. Il s'agit d\u00e9sormais de d\u00e9terminer si la compagnie d'assurance suisse a aid\u00e9 des clients am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t, Estelle Braconnier...\r\nSwiss Life, que nous avons contact\u00e9, s'attendait un jour ou l'autre \u00e0 devoir rendre des comptes \u00e0 la justice am\u00e9ricaine sachant que le portefeuille de ses clients am\u00e9ricains repr\u00e9sente pr\u00e8s de 250 millions de francs.\r\nUn portefeuille qui a fondu ces derni\u00e8res ann\u00e9es, il \u00e9tait d'1 milliard auparavant pr\u00e9cise la compagnie qui veut faire preuve de transparence et entend dialoguer avec la justice pour expliquer ses activit\u00e9s transfrontali\u00e8res effectu\u00e9es par le pass\u00e9. Une ouverture totale qui est dans l'int\u00e9r\u00eat de l'assureur suisse.\r\nL'enqu\u00eate du minist\u00e8re am\u00e9ricain de la jutice est cibl\u00e9e et porte sur certains contrats d'assurance-vie vendus aux Etats-Unis de 2006 \u00e0 2012. Des polices d'assurance qui permettaient \u00e0 des clients fortun\u00e9s d'incorporer divers actifs lucratifs comme des actions ou des parts de capital investissement qui garantissaient alors des avantages fiscaux sur les revenus d\u00e9gag\u00e9s. Aujourd'hui la chasse aux fraudeurs fiscaux s'\u00e9largit donc et Swiss Life, malgr\u00e9 sa collaboration pourrait r\u00e9colter une amende aux Etats-Unis. D'autres compagnies d'assurance peuvent s'attendre \u00e0 un courrier du d\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice.", "alternativeExcerpt": ["L'assureur zurichois Swiss Life est la nouvelle cible du D\u00e9partement am\u00e9ricain de la Justice. Ce dernier cherche \u00e0 d\u00e9terminer si la compagnie d'assurance a aid\u00e9 des clients am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t."], "alternativeTitle": ["L'assureur Swiss Life soup\u00e7onn\u00e9 d'aide \u00e0 l'\u00e9vasion fiscale aux Etats-Unis / 12H30_2017-09-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5648711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899325"]}]}}