{"response": {"numFound": 26179, "start": 17900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "\"Mein Kampf\" (3/5) : Un pav\u00e9 dans le domaine public", "id": "sound-BB70F1CD-9F27-4BB3-A0B2-0F51C47BF35B", "durationSec": 4068, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "excerpt": "Un \u00e9pisode consacr\u00e9 au colloque intitul\u00e9 \"Mein Kampf dans le domaine public\" qui s'est tenu en octobre 2011 \u00e0 Paris avec la participation, entre autres, de l'historienne Edith Raim.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Raim, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le pacificateur du S\u00e9nat am\u00e9ricain mis \u00e0 mal", "id": "sound-70D553DA-5025-464B-884F-3BB2ED47439D", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lindsey Graham, r\u00e9publicain am\u00e9ricain;extrait de la s\u00e9natrice Feinstein\r\nLe S\u00e9nat am\u00e9ricain pourrait faire usage de \"l'option nucl\u00e9aire\" afin de d\u00e9jouer l'obstruction d\u00e9mocrate. Il ne faudrait ainsi plus deux tiers des voix, mais une majorit\u00e9 simple pour l'\u00e9lection de candidats au S\u00e9nat.\r\n\r\n* * Le r\u00f4le pacificateur du S\u00e9nat am\u00e9ricain mis \u00e0 mal LANCEMENT 1 / US SENATE NUCLEAR OPTION\r\n***On va s'int\u00e9resser \u00e0 ce qu'on appelle l'\"OPTION NUCLEAIRE\". \u00c7a n'est pas seulement un choix militaire du temps de la guerre froide, c'est en l'occurence un outil politique dont le S\u00e9nat am\u00e9ricain pourrait faire usage demain ou vendredi.\r\nVoici le contexte: les d\u00e9mocrates ont promis de bloquer la nomination du juge Neil Gorsuch \u00e0 la Cour Supr\u00eame. En r\u00e9ponse, les R\u00e9publicains pourraient changer les r\u00e8gles de l'\u00e9lection pour d\u00e9jouer l'obstruction d\u00e9mocrate. Il ne faudrait ainsi plus deux tiers des voix mais une majorit\u00e9 simple pour confirmer ce Juge nomm\u00e9 par Donald Trump. C'est \u00e7a, l'option nucl\u00e9aire. une d\u00e9cision potentiellement explosive pour la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine, Philippe Revaz:\r\n DIGAS 30'' \r\n((L'option nucleaire ebranlerait l'institution, on enterinerait la fin d'une certaine id\u00e9e du senat, une tradition, celle d'un cenacle  davantage apte au compromis que la chambre basse. Les senateurs sont elus pour 6 ans, ils sont cens\u00e9s avoir un effet de temperance. et c'est a cela qu'on touche ici. La majorit\u00e9 simple, \u00e7a voudra dire qu'il ne sera plus necessaire de faire un geste vers l'autre camp, a l'avenir. le parti majoritaire elira son candidat le plus radical, le plus pur. Cette option nucleaire ce sera une manirre de prendre acte de l'l'absence de diaologue, de compromis de ce parlement coup\u00e9 en deux.))\r\n***Et ce serait l'aboutissement d'un processus qui a commenc\u00e9 il y a plusieurs ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0...\r\n DIGAS 36''\r\n((Oui c'est pour \u00e7a qu'il y a une part de symbole dans ce qui se passe. depuis longtemps toout le monde sait que le compromis est mort a washington. Le changement de cette regle d'election c'est comme de dynamiter un vieux pont sur lequel plus personne ne comptait passer. Le symbole est fort parce que c c'est la derniere piece qui tombe. en 2013 deja, ce sont les democrates qui ont pout la premiere fois activ\u00e9 cette fameuse option nucleaire. ils avaient supprim\u00e9 la majroti\u00e9 des deux tiers parce que les republicains bolquaient systematiquement les nominations d'obama., mais les democrates avaient maintenu la regle des deux tiers pour l'election des sjuges a la cour supreme. Cette semaine c'est dernier tabou qui pourrait tomber. ))\r\n***On imagine que les deux camps, bien s\u00fbr, se renvoient la faute.\r\n DIGAS 31''\r\n((Bien sur, mais on trouve quelques senateurs dans les deux camps qui admettent que les responsabilit\u00e9s sont partag\u00e9es. Mais trouver un coupable c un peu la question de la poule et de l'ouf. Qui a commenc\u00e9 a presdenter des candidats trop extremes, qui a commenc\u00e9 a faire obstruction. il faut quand meme reconnaitre que l'an dernier, ce sont les republicains qui ont caus\u00e9 une premiere d\u00e9flagration. En refusant entrer en matiere sur le candidat d'obama a la cour supreme, sous pretexte qu'on \u00e9tait en annee electorale.  les demicrates n'pjnt pas pardonn\u00e9, ils se sentent vol\u00e9s .Tout ce qui passe aujourdhui est aussi la suite de ce peche originel.))\r\n***Mais les r\u00e9publicains ont beau jeu de traiter les d\u00e9mocrates de mauvais perdants.\r\n DIGAS 31''\r\n((Oui ils rappellent que l'election presidentielle l'an dernier \u00e9tait une sorte de referendum sur la cour supreme. Ils ont perdu, Qu'ils passent a a utre chose.  mais ils ne passeront pas a autre chose. d'abord leur base leur en empecherait. La base democrate est survolt\u00e9e, ne pardonne aucun relachement a ses elus. pour les democrates il nn'y a pas de bonne solution. Ils n'ont pas pu nommer leujuge garland, l'an dernier, et ils nparriveront pas a empecher l'election du juge gorsuch,. alors tant qu'a perdre, autant eprdre en se battant et en motivant les troupes.))\r\n***Il y a quand m\u00eame un risque pour les D\u00e9mocrates \u00e0 faire obstruction \u00e0 Gorsuch, Philippe: le risque de gaspiller leur capital politique dans le mauvais combat...\r\n DIGAS 21''\r\n((Oui c'est un  risque dont ils sont bien conscients. Certains recommandaient d'attendre une prochaine nomination, plus extremiste pour faire obstruction. Mais les democrates retorquent sans doute a raison que s'ils attendent le prochaine nomination pr faire obstruction, les republkicains changeront de toute fa\u00e7on les sregles a ce moment l\u00e0. On est vraiment dans cet situation ou il n'y a plus de confiance, ou aucun camp n'a nteret a ceder quoi que ce soit.))\r\n***Et que disent les derniers \u00abmod\u00e9r\u00e9s\u00bb du S\u00e9nat\u00a0? Ils n'ont pas pu apaiser le d\u00e9bat, proposer un compromis\u00a0?\r\n DIGAS 55'\r\n((Non a quelques exceptions pres. les repiblicains comptaient sur les democrates elus dans des etats rouges, des etats gagn\u00e9s par trump. mais meme ceux-.ci n'ont pas c\u00e9d\u00e9. La senatrice mckaskill du missouri par exemple, enregistree a son insu en train de reconnaitrel'interet a voter gorsuch. Et bien elle s'est ralli\u00e9ee au camp du non. sinon elle courait le rique d'etre rejettee par la base de son parti,, cette sorte de tea party de gauche qui s'est form\u00e9 apres la victoire de trump. Et chez les Republicains aussi , des senateurs adeptes du doalogue avec la0utre camp comme linsey graham ou john mccain se sont resign\u00e9s a l'otpion n ucleaire, La mort dans l'ame. Ici lindsey graham reconnait que ce sera tres muavais, \u00e7a va fairedu mal au senat..\r\nMAG graham\r\nHamilton se retourne dans aa tombe dit graham. Mais il votera quand meme pour changer les reges. Pourquoi\u00a0? parce que selon lui ce senat d'autre fois, bipartisan, est d\u00e9j\u00e0 mort il n'est  plus a sauver .))\r\n***Alexander Hamilton, l'un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis. D'ailleurs, dans ses 240 ans d'histoire, Philppe, la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine en a vu d'autre.\r\n DIGAS 42''\r\n((Oui elle a une histoire de bruit et de fureur, et il ne faut pas sous estimer la capacuit\u00e9 du syst\u00e8me a encaisser les chocs. On a vu encore recemment avec trump que l'equilibre des pouvoirs est une mecanique toujours tres puissante. Et puis les senateurs euxmemes savent encore en rire, ainsi en commission judiciaire, lorsque le president recherchait un consensus sur la duree du LUNCH.\r\nMAG lunch\r\nOn n'arrive meme pas a se mettre d'accord sur le LUNCH, a conclu la senatrice feinstein,. si l'on peut rirre sur l'heure du lunch, rien n'est perdu dans la democratie americaine.  ))\r\n***EXTRO: Non.... merci Philippe Revaz, notre correspondant \u00e0 Washington. Bon, celui que vous allez entendre maintenant, a une perception bien particuli\u00e8re de la d\u00e9mocratie...", "alternativeExcerpt": ["Le S\u00e9nat am\u00e9ricain pourrait faire usage de \"l\u2019option nucl\u00e9aire\" afin de d\u00e9jouer l\u2019obstruction d\u00e9mocrate. Il ne faudrait ainsi plus deux tiers des voix, mais une majorit\u00e9 simple pour l\u2019\u00e9lection de candidats au S\u00e9nat."], "alternativeTitle": ["Le r\u00f4le pacificateur du S\u00e9nat am\u00e9ricain mis \u00e0 mal / TUM_2017-04-05T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494809", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: le FC Sion affronte le FC Lucerne en demi-finale de la Coupe de Suisse", "id": "sound-601A8B4C-98F5-4160-8D0C-A3C4A5F5ABA0", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Markus Babbel, entra\u00eeneur du FC Lucerne\r\nLe FC Sion va-t-il se qualifier pour une 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse? L'\u00e9quipe valaisanne affronte mercredi soir en demi-finale au Stade de Tourbillon le FC Lucerne. Le dernier troph\u00e9e remport\u00e9 par les Lucernois remonte \u00e0 1992.\r\n\r\n* * Football: le FC Sion affronte le FC Lucerne en demi-finale de la Coupe de Suisse 12h30 Lucerne Sion Alleman\r\nEn football, le FC Sion va-t-il se qualifier pour une 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse? Pour y chercher une 14\u00e8me victoire, l'\u00e9quipe valaisanne affronte ce soir le FC Lucerne en demi-finale au Stade de Tourbillon . Le club de Suisse centrale a une longue histoire et joue un r\u00f4le important dans sa r\u00e9gion. Pourtant, son armoire \u00e0 troph\u00e9e est quasi vide. Explications Bernardin Allemann...\r\nSion - Lucerne, rencontre \u00e0 suivre d\u00e8s 20h dans \u00e9mission sp\u00e9ciale sur La Premi\u00e8re. Egalement sur RTSdeux. Coup d'envoi 20h45.\r\n((A l'image d'un autre club qui fait partie des meubles du football suisse, Young Boys, Lucerne joue r\u00e9guli\u00e8rement un r\u00f4le important , mais ne gagne jamais. Le dernier troph\u00e9e remport\u00e9e par les Lucernois remontent \u00e0 1992, avec une victoire en finale de Coupe contre Lugano dans l'ancien Wankdorf. Le palmar\u00e8s total du club n'est pas beaucoup plus garni. Pour \u00eatre complet, il faut y ajouter une autre Coupe en 1960 et un titre de champion suisse en 1989. Le compte est bon, mais reste maigre. Dans son arena toute neuve op\u00e9rationnel depuis 2011, qui a remplac\u00e9 l'ancien Allmend, le FCL a de l'ambition, mais peine \u00e0 r\u00e9gater avec les meilleurs. Pas toujours simple \u00e0 vivre, explique l'actuel entra\u00eeneur, l'Allemand Markus Babbel...\r\nSON Babbel\r\nBabbel en recherche d'\u00e9motions positives. 4\u00e8me du classemetn, son \u00e9quipe conna\u00eet une mauvaise phase. L'entra\u00eeneur s'est \u00eame excus\u00e9 le week-end dernier pour laprstation de son \u00e9quipe battue par Lugano. La Coupe est donc l'occasion de se faire pardonner sur le terrain.))", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion va-t-il se qualifier pour une 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse? L'\u00e9quipe valaisanne affronte mercredi soir en demi-finale au Stade de Tourbillon le FC Lucerne. Le dernier troph\u00e9e remport\u00e9 par les Lucernois remonte \u00e0 1992."], "alternativeTitle": ["Football: le FC Sion affronte le FC Lucerne en demi-finale de la Coupe de Suisse  / 12H30_2017-04-05T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8464741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494820"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Les m\u00e9gadonn\u00e9es du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B1BD454-6631-45F1-885F-9F83E7A0E309", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016, la Suisse s'est fait voler un milliard et demi de donn\u00e9es sur internet.", "alternativeExcerpt": ["En 2016, la Suisse s'est fait voler un milliard et demi de donn\u00e9es sur internet.", "En 2016, la Suisse s'est fait voler un milliard et demi de donn\u00e9es sur internet.", "En 2016, la Suisse s'est fait voler un milliard et demi de donn\u00e9es sur internet."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9gadonn\u00e9es du jour", "Les m\u00e9gadonn\u00e9es du jour / RVA3_2017-04-05T06:40:49_le-x-du-jour", "Les m\u00e9gadonn\u00e9es du jour / RVA3_2017-04-05T06:40:49_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482574", "ece-8482558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: G\u00e9rard Jugnot, r\u00e9alisateur et acteur", "id": "sound-40E2F701-268A-4FCA-B9C2-9FC1E1A44A45", "durationSec": 2894, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "G\u00e9rard Jugnot pr\u00e9sente son 11e film, \"C'est beau la vie quand on y pense\" \u00e0 voir d\u00e8s le 12 avril 2017 dans les salles de Suisse romande et pour une avant-premi\u00e8re mercredi 5 avril 2017 aux Galeries \u00e0 Lausanne. Il y incarne le personnage principal, aux c\u00f4t\u00e9s, entre autres d'Isabelle Mergault, Bernard Le Coq et Fran\u00e7ois Deblock. Synopsis: Lo\u00efc le Tallec ne s'est jamais vraiment occup\u00e9 de son fils. Quand ce dernier dispara\u00eet dans un accident de la route, Lo\u00efc est d\u00e9vast\u00e9. Il n'a plus qu'une id\u00e9e en t\u00eate: retrouver celui qui vit d\u00e9sormais avec le cour de son fils. \r\nG\u00e9rard Jugnot est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["G\u00e9rard Jugnot pr\u00e9sente son 11e film, \"C\u02b9est beau la vie quand on y pense\" \u00e0 voir d\u00e8s le 12 avril 2017 dans les salles de Suisse romande et pour une avant-premi\u00e8re mercredi 5 avril 2017 aux Galeries \u00e0 Lausanne. Il y incarne le personnage principal, aux c\u00f4t\u00e9s, entre autres d\u02b9Isabelle Mergault, Bernard Le Coq et Fran\u00e7ois Deblock. Synopsis: Lo\u00efc le Tallec ne s\u02b9est jamais vraiment occup\u00e9 de son fils. Quand ce dernier dispara\u00eet dans un accident de la route, Lo\u00efc est d\u00e9vast\u00e9. Il n\u02b9a plus qu\u02b9une id\u00e9e en t\u00eate: retrouver celui qui vit d\u00e9sormais avec le c\u0153ur de son fils. \n\nG\u00e9rard Jugnot est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: G\u00e9rard Jugnot, r\u00e9alisateur et acteur / VER_2017-04-05T16:30:45_l-invite-gerard-jugnot-realisateur-et-ac", "Vertigo du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517984.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482897", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482895"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EBA2F12-B39B-4318-85A7-C962D9169D2E", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement).", "alternativeExcerpt": ["Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement).", "Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement).", "Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement).", "Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement)."], "alternativeTitle": ["Blaise Bersinger", "Blaise Bersinger", "Blaise Bersinger / RVA3_2017-04-05T07:52:10_la-carte-blanche", "Blaise Bersinger / RVA3_2017-04-05T07:52:10_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8482584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482584", "ece-8482565"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 05.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A40C6E5-F42C-461B-91A5-C19938AAAE62", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "variantIds": ["ece-8482636", "ece-8482630"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les assemblages de Nick Smith", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7519C481-816A-4F60-AFE1-BA86FF98619F", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nick Smith s'est empar\u00e9 de ces petits \u00e9ventails multicolores que l'on trouve dans les magasins de bricolage et de peinture afin de les d\u00e9couper sous la forme de petits carr\u00e9s ayant chacun une teinte bien particuli\u00e8re accompagn\u00e9 d'un code unique compos\u00e9 de plusieurs chiffres.\r\nIl cr\u00e9\u00e9 ensuite des copies de peintures c\u00e9l\u00e8bres de la p\u00e9riode classique mais aussi de la pop culture, le tout \u00e0 l'aide de ses petits pixels color\u00e9s, qu'il assemble sous la forme d'un immense collage.", "alternativeExcerpt": ["Nick Smith s\u2019est empar\u00e9 de ces petits \u00e9ventails multicolores que l\u2019on trouve dans les magasins de bricolage et de peinture afin de les d\u00e9couper sous la forme de petits carr\u00e9s ayant chacun une teinte bien particuli\u00e8re accompagn\u00e9 d\u2019un code unique compos\u00e9 de plusieurs chiffres.\nIl cr\u00e9\u00e9 ensuite des copies de peintures c\u00e9l\u00e8bres de la p\u00e9riode classique mais aussi de la pop culture, le tout \u00e0 l'aide de ses petits pixels color\u00e9s, qu'il assemble sous la forme d'un immense collage.", "Nick Smith s\u2019est empar\u00e9 de ces petits \u00e9ventails multicolores que l\u2019on trouve dans les magasins de bricolage et de peinture afin de les d\u00e9couper sous la forme de petits carr\u00e9s ayant chacun une teinte bien particuli\u00e8re accompagn\u00e9 d\u2019un code unique compos\u00e9 de plusieurs chiffres.\nIl cr\u00e9\u00e9 ensuite des copies de peintures c\u00e9l\u00e8bres de la p\u00e9riode classique mais aussi de la pop culture, le tout \u00e0 l'aide de ses petits pixels color\u00e9s, qu'il assemble sous la forme d'un immense collage.", "Nick Smith s\u2019est empar\u00e9 de ces petits \u00e9ventails multicolores que l\u2019on trouve dans les magasins de bricolage et de peinture afin de les d\u00e9couper sous la forme de petits carr\u00e9s ayant chacun une teinte bien particuli\u00e8re accompagn\u00e9 d\u2019un code unique compos\u00e9 de plusieurs chiffres.\nIl cr\u00e9\u00e9 ensuite des copies de peintures c\u00e9l\u00e8bres de la p\u00e9riode classique mais aussi de la pop culture, le tout \u00e0 l'aide de ses petits pixels color\u00e9s, qu'il assemble sous la forme d'un immense collage."], "alternativeTitle": ["Les assemblages de Nick Smith", "Les assemblages de Nick Smith / HAP_2017-04-05T18:40:00_happy-pics", "Les assemblages de Nick Smith / HAP_2017-04-05T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482628", "ece-8482623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Voyage au bout de l'ennui Edouard \u00e9crit \u00e0 Charlotte ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D388EEB-D2FF-4C6A-8829-A73D68A95389", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-05T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-05T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482550", "ece-8482547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\"", "id": "sound-9BF7C9B2-A4D4-46A5-A23D-AAE78D2F49E6", "durationSec": 475, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lea Pool, r\u00e9alisatrice canado-suisse de \"Double peine\"\r\nLe dernier documentaire de la r\u00e9alisatrice canado-suisse L\u00e9a Pool \"Double peine\" sort ce mercredi. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canada ou aux Etats-Unis, qui sont eux aussi punis.\r\n\r\n* * L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\" (L\u00e9a Pool) 12h30 L\u00e9a Pool\r\nDouble peine, titre du dernier documentaire de Lea Pool, il sort aujourd'hui. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canana ou aux Etats-Unis. Des enfants innocents qui \u00e0 cause de leurs m\u00e8res incarc\u00e9r\u00e9es sont eux aussi punis. Nous avons rencontr\u00e9 Lea Pool, r\u00e9alisatrice canado-suisse de Double peine... Lea Pool qui a toujours \u00e9t\u00e9 attir\u00e9e par ces sujets.... \r\nDouble peine de la r\u00e9alisatrice Lea Pool, sur les \u00e9crans aujourdhui mercredi 5 avril. L\u00e9a Pool sera l'invit\u00e9e de Entre nous soit dit vendredi soir d\u00e8s 20h avec Melanie Croubalian. \r\n***Quel le point de d\u00e9part de ce film... qu'est-ce qui vous a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 partir \u00e0 la rencontre de ces enfants et de leurs m\u00e8res emprisonn\u00e9es ?\r\n***Pour trouver les familles, et donc les t\u00e9moignages, le r\u00f4le des associations d'entre-aide a-t-il \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant ?\r\n***On verra que les situations des enfants varient d'un pays \u00e0 l'autre... mais au fond le titre Double peine s'applique \u00e0 tout les enfants que vous avez suivi ?\r\n***Vous jalonnez le film d'extrait d'une d\u00e9claration \u00e9crite par les enfants eux-m\u00eame... pour faire valoir leurs droits... pensez-vous que souvent on les oublient, on n\u00e9gligent leurs droits ?\r\n***Vous nous emmenez au N\u00e9pal Dans ce pays, quand un parent va en prison bien sovuent son enfant le suit si personne ne peut s'en occuper....une chose totalement incompr\u00e9hensible dans nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales ?\r\n***Nous rencontrons une femme formidable Indira qui dirige un lieu d'accueil o\u00f9 sont regroup\u00e9s 450 enfants...Cette femme va sauver les enfants des prisons... et pour leur bien les arracher aux bras de leurs m\u00e8res.... cette femme c'est le symbole de la seconde chance ?\r\n***Et certaines m\u00e8res que vous nous montrez ont beaucoup de mal \u00e0 laisser partir leur enfant de prison...presque comme ci ils ne les reverraient jamais... comme un abandon... elles savent qu'elles vont souffrir de cette s\u00e9paration ?\r\n***La lib\u00e9ration de leur parent sera-t-elle aussi une lib\u00e9ration pour l'enfant ?\r\n*** Au N\u00e9pal on voit des petites filles tr\u00e8sa tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 leurs parents et d'autres comme ce jeune de 19 ans Krishna qui dit n'avoir jamais avoir v\u00e9cu avec sa m\u00e8re alors... bon...chaque histoire est diff\u00e9rente - unique ?\r\n***Le Canada, tout autre univers... vous nous montrez le cas de Marie-Nicole qui a deux filles\r\ndeux r\u00e9actions diff\u00e9rentes :l'une en col\u00e8re l'autre plut\u00f4t triste et sensible ...cette m\u00e8re de famille volait dans les magasins uniquement en pr\u00e9sence de ses filles... pourquoi \u00e0 votre avis ? signal de d\u00e9tresse ou facilit\u00e9 de ne pas \u00eatre soup\u00e7onn\u00e9 avec des enfants ?\r\n***Dans ce cas, on sent que le r\u00f4le de parent exemple en prend un coup ?\r\n***Dans toutes les histoires, il y a le miracle des associations d'aides... elles sont un lien extraodrinaires entre enfants et d\u00e9tenues ?\r\n***En Bolivie 2100 enfants sont en prison aux c\u00f4t\u00e9s de leurs parents... vous vous rendez dans un centre \u00e9ducatif qui regroupe plus de 180 enfants...dans certains cas certains enfants ont toujours connu cette vie de prison..ils sont ainsi li\u00e9 \u00e0 leur parent (m\u00eame histoire)... la prison c'est comme leur maison puisqu'ils sont avec leur m\u00e8res... \u00e7a vous a choqu\u00e9 ?\r\n***Vous terminez par les Etats-Unis et New-York. Aux USA 1 millions de femmes sont derri\u00e8res les barreaux, et 80% d'entre elles sont m\u00e8res... on assiste \u00e0 une relation fusionnelle m\u00e8re-fille... est-ce encore plus difficile pour une adolescente fille cette situation car elle se rend compte que sa m\u00e8re est isol\u00e9e dans un milieu difficile ? Craint pour sa s\u00e9curit\u00e9 ?\r\n***in\u00e9gaux face aux visites aux Etats-Unis ?\r\n***Vous parlez tr\u00e8s peu de ce que ces femmes ont commis comme d\u00e9lit  pour en arriver l\u00e0 pourquoi ? \r\nest-ce tout simplement parce que \u00e7a n'est pas l'objet du film ?\r\n****Points communs \u00e0 ces histoires:\r\ndouble peine pour les enfants partout dans le monde / importance des associations de soutien / les parents qui manquent\r\nen voyez-vous d'autres encores ...?\r\nallez-vous gardez contact avec les protagonistes du film ?", "alternativeExcerpt": ["Le dernier documentaire de la r\u00e9alisatrice canado-suisse L\u00e9a Pool \"Double peine\" sort ce mercredi. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canada ou aux Etats-Unis, qui sont eux aussi punis.", "Le dernier documentaire de la r\u00e9alisatrice canado-suisse L\u00e9a Pool \"Double peine\" sort ce mercredi. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canada ou aux Etats-Unis, qui sont eux aussi punis.", "Le dernier documentaire de la r\u00e9alisatrice canado-suisse L\u00e9a Pool \"Double peine\" sort ce mercredi. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canada ou aux Etats-Unis, qui sont eux aussi punis."], "alternativeTitle": ["L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\"", "L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\" / 12H30_2017-04-05T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\" / 12H30_2017-04-05T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494832", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494832", "ece-8494830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-30641B27-990E-46DE-B91E-AF02EE813103", "durationSec": 911, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carole Pico, syndique de Moudon;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Matthew Rycroft, repr\u00e9sentant britannique \u00e0 l'ONU;Fran\u00e7ois Fillon, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise;Andr\u00e9 Schneider, directeur a\u00e9roport Gen\u00e8ve Cointrin;Christopher Dembik, \u00e9conomiste chez Saxo Bank;Bob Mongrain, ancien joueur de Sierre et Martigny, ancien entra\u00eeneur de Sion et Vi\u00e8ge\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(03/CENTRES D'ASILE ANALYSE PA) La carte de l'asile se pr\u00e9cise... \r\nEt notamment la r\u00e9partition des centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile...\r\nPuisque la Conf\u00e9d\u00e9ration a mis en consultation hier son \"plan sectoriel asile\"... \r\nEn plus des sites d\u00e9j\u00e0 connus... au Grand-Saconnex \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 Boudry, dans le canton de Neuch\u00e2tel... et \u00e0 Chevrilles dans le canton de Fribourg... Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales envisagent d'implanter un centre de d\u00e9part dans les communes vaudoises de Vallorbe, de Lavey ou encore de Martigny en Valais. \r\nMoudon est aussi envisag\u00e9e, mais dans un second temps. \r\nPietro Bugnon, en faisant part de ses plans, la Conf\u00e9d\u00e9ration met la pression sur les cantons retardataires...\r\n  1'01''\r\nLe plan \"asile\" est en consultation jusqu'au 4 juillet. Le dernier mot reviendra au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui tranchera cette question d'ici la fin de l'ann\u00e9e.\r\n(01/CENTRE ASILE MOUDON IV PICO) Explosive... \r\nEn tous cas, \u00e0 Moudon... \r\nLes autorit\u00e9s municipales sont plut\u00f4t f\u00e2ch\u00e9es... Moudon qui pourrait accueillir un centre f\u00e9d\u00e9ral de proc\u00e9dures acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es en 2029... Les autorit\u00e9s ont re\u00e7u le plan de la Conf\u00e9d\u00e9ration, par la poste hier matin... \r\nEcoutez la r\u00e9action de Carole Pico, la syndique de Moudon... interloqu\u00e9e... \r\n  0'49''\r\nCarole Pico interrog\u00e9e par Michel Eymann...\r\nUne possibilit\u00e9 de centre sur le site de la caserne de Moudon... \r\nTout est ouvert pour l'avenir de la caserne, indique aussi la syndique... \r\nMais la possibilit\u00e9 de ce centre ne sera envisag\u00e9e que si le contrat de bail du centre de Boudry, dans le canton de Neuch\u00e2tel n'\u00e9tait pas renouvel\u00e9...\r\n(20/SYRIE GAZ ONU IV RYCROFT) ***En Syrie, une attaque \u00e0 l'arme chimique a fait de nombreux morts... dans la r\u00e9gion d'Idlib au nord ouest du pays... \r\nUne zone qui accueille un grand nombre de rebelles... \r\n58 morts selon un bilan de l'observatoire syrien des droits de l'homme... \r\nL'attaque a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par l'arm\u00e9e syrienne... selon l'OSDH... C'est aussi l'avis des Etats Unis... qui parlent d'une attaque men\u00e9e de fa\u00e7on quasi certaine par les forces loyales au pr\u00e9sident Assad... \r\nL'arm\u00e9e syrienne, elle, d\u00e9ment...\r\nEt le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit se r\u00e9unir aujourd'hui en urgence \u00e0 la demande de Paris et Londres...\r\nLes diplomates assurent vouloir mettre la pression sur Moscou, l'un des alli\u00e9s du r\u00e9gime... La Russie sept fois son v\u00e9to depuis le d\u00e9but du conflit Syrien... La Chine l'a suivi \u00e0 six reprises...\r\n Pour Matthew Rycroft, le repr\u00e9sentant Britannique \u00e0 l'ONU...  le conseil de s\u00e9curit\u00e9 peut jouer un triple r\u00f4le.\r\n  0'49''\r\nDes propos recueillis par Marie Bourreau... \r\nEt les Etats Unis, la France et le Royaume Unis vont proposer au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 un projet de r\u00e9solution qui condamne cette attaque au gaz toxique...  Projet qui demande notamment \u00e0 la Syrie de fournir les plans de vols et toutes les informations militaires au moment de l'attaque... \r\nEt sur le terrain, des groupes rebelles syriens dont l'ex-branche d'Al Qa\u00efda ont promis de venger les victimes de cette attaque... Ils demandent \u00e0 leurs combattants \"d'embraser les fronts\"...\r\n(15/FRANCE DEBAT PRESIDENTIELLE 3 Fillon) En France... les onze candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise se sont affront\u00e9s hier... au cours d'un d\u00e9bat de pr\u00e8s de quatre heures...\r\nD\u00e9bat au cours duquel les petits candidats ont bouscul\u00e9 les grands... \r\nFran\u00e7ois Fillon... plus ont fouille, plus on sent la corruption, a violemment le candidat d'extr\u00eame gauche Philippe Poutou... \r\nLes candidats r\u00e9unis sur le plateau de BFM Tv ont d\u00e9battu, d'emploi, de s\u00e9curit\u00e9, d'Europe ou de moralisation de la vie politique... Un d\u00e9bat beaucoup plus agressif que le pr\u00e9c\u00e9dent qui avait rassembl\u00e9 les cinq candidats en t\u00eate dans la course \u00e0 l'Elys\u00e9e...\r\nApr\u00e8s le fameux, \"Moi pr\u00e9sident\" de Fran\u00e7ois Hollande en 2012... Fran\u00e7ois Fillon a \u00e9gr\u00e9n\u00e9 ce qu'\u00e9tait un pr\u00e9sident exemplaire... \r\nEt selon un sondage, Elabe pour BFM t\u00e9l\u00e9, c'est encore une fois, Jean Luc M\u00e9lanchon qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 le plus convainquant, par 25% des personnes interrog\u00e9es... suivent Emmanuel Macron, Fran\u00e7ois Fillon et Marine Le Pen...\r\n(Voide exclu du PDC du Valais Romand) Nicolas Voide est exclu du PDC du Valais Romand... \r\nC'est le verdict du Conseil de parti.... tomb\u00e9 hier soir...\r\nUne d\u00e9cision qui sanctionne l'alliance du candidat dissident avec l'UDC au premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat...\r\nLes 60 membres du conseils ont pu s'exprimer et voter... Nous souhaitons maintenant tourner la page, indique le pr\u00e9sudent du PDC Valais Romand...\r\nNicolas Voide avait surpris le monde politique en faisant alliance avec la liste UDC Ensemble \u00e0 droite pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat Valaisan... Il avait termin\u00e9 en septi\u00e8me position, derri\u00e8re son colistier Oscar Freysinger...\r\n(09/GE AEROPORT BREXIT IV SCHNEIDER) Le Brexit inqui\u00e8te les responsables de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve Cointrin...\r\nIl faut dire que Londres est la principale destination de Gen\u00e8ve A\u00e9roport, devant Paris et Amsterdam. \r\nMalgr\u00e9 les bons r\u00e9sultats financiers de 2016... Chiffres d'affaires, b\u00e9n\u00e9fice et nombre de passagers en hausse... \r\nLes perspectives d'avenir s'assombrissent. \r\nA cause du franc fort notamment... A cause aussi des incertitudes sur le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport, suite \u00e0 une initiative des riverains pour en limiter la croissance...\r\nEt il y a aussi parmi les inqui\u00e9tudes, le Brexit... Andr\u00e9 Schneider... directeur de l'a\u00e9roport... \r\n  0'47''\r\nAndr\u00e9 Schneider avec Sylvie Belzer...\r\n(25/BISCHOFF PRO HELVETIA PA) On l'a appris hier, Philippe Bishof reprendra la direction de Pro-Helv\u00e9tia d\u00e8s novembre prochain... \r\nIl y a quelques mois, son pr\u00e9d\u00e9cesseur Andrew Holland avait quitt\u00e9 la fondation avec effet imm\u00e9diat, remplac\u00e9 ad interim par sa cheffe de communication. \r\nL'annonce de cette nomination \u00e9tait donc tr\u00e8s attendue... Portrait de Philippe Bishof... par Sophie Iselin... \r\n  0'50''\r\n(D4/ISLANDE SA MONNAIE) ***A 6h... cette question: Devons-nous lier notre monnaie \u00e0 l'euro? \r\nCette question, les Suisses se la sont pos\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque du fameux taux plancher de 1 franc 20 pour un euro... \r\nAujourd'hui, ce sont les Islandais qui s'interrogent... \r\nLa valeur de leur devise, la couronne, a flamb\u00e9... En un an, elle a pris plus de 15% face \u00e0 l'euro. \r\nLe gouvernement s'en inqui\u00e8te, mais il reste divis\u00e9 sur la r\u00e9ponse \u00e0 apporter... Guillaume Meyer.\r\n  1'35''\r\n(D5/HOCKEY VALAISAN) Hockey sur glace, \u00e0 l'aube de la finale de ligue A qui opposera demain le CP Berne \u00e0 Zoug, le Valais traverse une semaine qui pourrait \u00eatre historique.\r\nFusion, construction d'une nouvelle patinoire... et salaires impay\u00e9s se cotoient dans les 3 parties du vieux pays. Laurent Bastardoz...\r\n  1'30''\r\nEt puis, en ligue B, Langenthal est devenu champion suisse en battant Rapperswil dans un septi\u00e8me match... Victoire 5 \u00e0 4 dans cette rencontre d\u00e9cisive.  \r\nLes Bernois remportent cette finale quatre victoires \u00e0 trois et d\u00e9fieront Ambri-Piotta d\u00e8s demain pour une place en Ligue nationale A.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps g\u00e9n\u00e9ralement ensoleill\u00e9 dans l'ouest...  \r\nPlus nuageux en direction de la Suisse al\u00e9manique et en montagne avec des averses isol\u00e9es possibles, surtout en d\u00e9but de matin\u00e9e et dans les Alpes. \r\nTemp\u00e9rature en plaine, 13 \u00e0 15 degr\u00e9s sur le Plateau...  jusqu'\u00e0 19 en Valais.\r\nLa bise sera d'abord mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau, devenant forte sur le L\u00e9man l'apr\u00e8s-midi... Dans le Jura et les Pr\u00e9alpes, bise mod\u00e9r\u00e9e, voire forte sur les cr\u00eates.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Chem China) Cette d\u00e9cision tr\u00e8s attendue... La Commission de la concurrence am\u00e9ricaine a donn\u00e9 hier son accord \u00e0 la fusion entre le g\u00e9ant chinois de la Chimie Chem Ch\u00efna et son concurrent suisse Syngenta... \r\nAccord sous condition toutefois... La commission exige qu'ils c\u00e8dent tois pesticides, de trois marques qui appartiennent \u00e0 Syngenta... afin d'\u00e9viter une position dominante sur le march\u00e9 am\u00e9ricain... \r\nLa Commission europ\u00e9enne doit encore donner son accord sur cette fusion... la date butoire est fix\u00e9e au 12 avril...\r\n(METEO SIMON) Le temps sera ensoleill\u00e9 dans l'ensemble malgr\u00e9 des formations nuageuses parfois importantes en\r\nallant vers la Suisse al\u00e9manique et la r\u00e9gion alpine notamment en d\u00e9but de matin\u00e9e. Une averse\r\nisol\u00e9e sera possible surtout le long des Pr\u00e9alpes et dans le Haut-Valais. La limite pluie-neige se\r\nsituera vers 1500 m\u00e8tres. La bise se l\u00e8vera dans le courant de la matin\u00e9e. Elle deviendra mod\u00e9r\u00e9e,\r\nvoire forte sur le bassin l\u00e9manique cet apr\u00e8s-midi. Les temp\u00e9rature s'en ressentiront et seront donc\r\nen baisse par rapport \u00e0 la veille. Elle atteindront p\u00e9niblement de 13 \u00e0 15 degr\u00e9s sur le Plateau alors\r\nqu'en Valais, \u00e0 l'abri de la bise, le thermom\u00e8tre pourra grimper jusqu'\u00e0 19 degr\u00e9s. \r\nJeudi, le temps\r\nsera sensiblement le m\u00eame, mais les temp\u00e9ratures perdront encore quelques plumes sous l'action\r\nd'une bise parfois forte sur le bassin l\u00e9manique.\r\n(hockey)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-05T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-05T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494891", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494891", "ece-8494873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d'Alg\u00e9rie devant l'ONU", "id": "sound-E9878A56-C469-4415-8319-B4476FD48B0F", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de l'Eglise protestante d'Alg\u00e9rie Mahmoud Haddad s'exprime mercredi sur la situation des chr\u00e9tiens d'Alg\u00e9rie dans le cadre du Conseil des droits de l'Homme. Il plaide en faveur de changements l\u00e9gislatifs concernant le pros\u00e9lytisme et le code de la famille.\r\n\r\n* * Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d'Alg\u00e9rie devant l'ONU (RTS RELIGION 05.04 EGLISE PROTESTANTE D'ALGERIE) La situation des chr\u00e9tiens alg\u00e9riens pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'ONU\r\nLa Chronique de RTSreligion du mercredi 5 avril 2017\r\nC'est l'heure de la chronique RTSreligion... avec vous, Gabrielle Desarzens.  Ce matin \u00e0 l'ONU, \u00e0 Gen\u00e8ve, le pr\u00e9sident de l'Eglise protestante d'Alg\u00e9rie vient pr\u00e9senter la situation des chr\u00e9tiens dans le pays... Personnellement, vous avez pu le rencontrer hier ....\r\nOui, Mahmoud Haddad va s'exprimer tout \u00e0 l'heure dans le cadre du Conseil des droits de l'homme avec deux objets pr\u00e9cis : \r\n-\til va d'une part plaider en faveur d'une r\u00e9vision d'une ordonnance contre le pros\u00e9lytisme, introduite en 2006. une ordonnance qui repr\u00e9sente comme une \u00e9p\u00e9e de Damocl\u00e8s sur la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne puisqu'elle pr\u00e9voit des peines de prison de 2 \u00e0 5 ans pour celui, je cite, qui \u00e9branlerait la foi d'un musulman ;  \r\n-\tet puis il va aussi demander un changement du code de la famille. Un code inspir\u00e9 par la charia, et qui ne permet actuellement pas \u00e0 une femme alg\u00e9rienne d'\u00e9pouser un \u00e9tranger non musulman. ou encore, qui ne permet pas \u00e0 un chr\u00e9tien d'h\u00e9riter des biens d'un musulman. ce qui pose probl\u00e8me par exemple dans le cas d'un jeune qui se convertit au christianisme.\r\n****Est-ce que ce genre de plaidoyer \u00e0 l'ONU est utile ?\r\nOui, tout \u00e0 fait, d'ailleurs la reconnaissance officielle de l'Eglise protestante d'Alg\u00e9rie par le gouvernement en 2011 est, selon Mahmoud Haddad, le fruit de ces examens auxquels proc\u00e8de l'ONU tous les 4 ans. Le but est que les diplomates qui vont l'entendre fassent ensuite pression sur les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes. \r\n*** Mais l'Alg\u00e9rie est pourtant bon \u00e9l\u00e8ve en mati\u00e8re de respect des minorit\u00e9s religieuses, non ?\r\nOui, d'autant plus si on la compare \u00e0 d'autres pays d'Afrique du nord. Mais elle pourrait faire mieux encore. Car s'il est possible de vivre comme chr\u00e9tien en Alg\u00e9rie, cela peut encore \u00eatre discriminatoire, notamment en termes d'emploi. Cela dit, le nombre de chr\u00e9tiens augmente, notamment en Kabylie, o\u00f9 les protestants \u00e9vang\u00e9liques sont en plein essor. Si le gouvernement alg\u00e9rien peut y voir un retour \u00e0 la religion des colonisateurs, Mahmoud Haddad souligne qu'historiquement, les berb\u00e8res, ethnie majoritaire en Kabylie, \u00e9taient chr\u00e9tiens avant d'\u00eatre musulmans. \r\n*** Gabrielle Desarzens, merci et bonne journ\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de l\u2019Eglise protestante d\u2019Alg\u00e9rie Mahmoud Haddad s\u2019exprime mercredi sur la situation des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie dans le cadre du Conseil des droits de l\u2019homme. Il plaide en faveur de changements l\u00e9gislatifs concernant le pros\u00e9lytisme et le code de la famille.", "Le pr\u00e9sident de l\u2019Eglise protestante d\u2019Alg\u00e9rie Mahmoud Haddad s\u2019exprime mercredi sur la situation des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie dans le cadre du Conseil des droits de l\u2019Homme. Il plaide en faveur de changements l\u00e9gislatifs concernant le pros\u00e9lytisme et le code de la famille.", "Le pr\u00e9sident de l\u2019Eglise protestante d\u2019Alg\u00e9rie Mahmoud Haddad s\u2019exprime mercredi sur la situation des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie dans le cadre du Conseil des droits de l\u2019Homme. Il plaide en faveur de changements l\u00e9gislatifs concernant le pros\u00e9lytisme et le code de la famille."], "alternativeTitle": ["Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie devant l\u2019ONU", "Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie devant l\u2019ONU / JDM_2017-04-05T06:27:00_rtsreligion", "Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie devant l\u2019ONU / JDM_2017-04-05T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8519285.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494887", "ece-8494869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Rosette Poletti", "id": "sound-043DC4BB-31B9-4279-A68C-17C41E8827C7", "durationSec": 882, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRosette Poletti est une infirmi\u00e8re g\u00e9n\u00e9raliste, sp\u00e9cialis\u00e9e en soin psychiatrique.\r\nElle est aussi sp\u00e9cialiste des \u00e9tapes du deuil, des pertes d'emploi, des s\u00e9parations et divorces.\r\nElle \u00e9crit chaque semaine une chronique de soins psycho-spirituels qui r\u00e9pond \u00e0 des messages et des questions de lecteurs.\r\nDans ses yeux, la vie m\u00e9rite d'\u00eatre aim\u00e9e et le plus grand cadeau de l'existence, apr\u00e8s les fleurs, c'est la pr\u00e9sence des autres.", "alternativeExcerpt": ["Rosette Poletti est une infirmi\u00e8re g\u00e9n\u00e9raliste, sp\u00e9cialis\u00e9e en soin psychiatrique.\nElle est aussi sp\u00e9cialiste des \u00e9tapes du deuil, des pertes d\u02b9emploi, des s\u00e9parations et divorces.\nElle \u00e9crit chaque semaine une chronique de soins psycho-spirituels qui r\u00e9pond \u00e0 des messages et des questions de lecteurs.\nDans ses yeux, la vie m\u00e9rite d\u02b9\u00eatre aim\u00e9e et le plus grand cadeau de l\u02b9existence, apr\u00e8s les fleurs, c\u02b9est la pr\u00e9sence des autres."], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Rosette Poletti / ALA_2017-04-05T15:04:15_dans-les-yeux-de-rosette-poletti", "A l'abordage du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482916"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re", "id": "sound-7CED6EDB-A61F-4415-8748-9BB620EF32E8", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cret pour tenter de sauver l'industrie du charbon. Cette \u00e9nergie fossile n'est cependant plus rentable face au p\u00e9trole et au gaz de schiste produits aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re Titre web: Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re\r\nNota bene ...  FG.\r\nApr\u00e8s avoir remis en selle un ol\u00e9oduc controvers\u00e9. Donald Trump veut aussi relancer le charbon. La semaine derni\u00e8re. le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 un d\u00e9cret. pour tenter de sauver cette \u00e9nergie fossile.\r\nLes \u00e9cologistes s'\u00e9touffent. \r\nEt s'\u00e9poumonent en protestations.\r\nAlors que l'industrie am\u00e9ricaine du charbon respire.\r\nSelon la branche.\r\nLe d\u00e9cret de Trump sauvera 65'000 emplois.\r\nDonc sur le front du travail.\r\nC'est potentiellement une bonne nouvelle.\r\n*** . sauf que les apparences sont trompeuses..\r\nOui.\r\nCar aux Etats-Unis.\r\nLe charbon ne fait plus recette :\r\nLe minerai n'entre plus qu'\u00e0 20%...\r\nDans le mix \u00e9nerg\u00e9tique.\r\nEt ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nPr\u00e8s de 250 centrales \u00e0 charbon ont \u00e9t\u00e9 mises hors service.\r\nSans oublier le plus grand producteur du minerai anthracite.\r\nQui a r\u00e9cemment mis la cl\u00e9 sous la porte.\r\n*** Pourquoi est-ce que le charbon am\u00e9ricain est en perte de vitesse ?\r\nAvec le boom des industries du gaz.\r\nEt du p\u00e9trole de schiste.\r\nAux Etats-Unis.\r\nLes prix de l'\u00e9nergie sont retomb\u00e9s...\r\nEt croyez-moi.\r\nSi la fracturation US arrive \u00e0 faire plier l'OPEP.\r\nDonc le plus puissant cartel du monde.\r\nLe charbon n'a pas fini.\r\nDe broyer du noir.\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. cette \u00e9nergie fossile n'est plus rentable.\r\nC'est exact.\r\nCar m\u00eame si par miracle.\r\nLes Am\u00e9ricains parvenaient \u00e0 relancer leurs mines de charbon.\r\nPeu d'emplois seraient cr\u00e9\u00e9s.\r\nLa faute. notamment. \u00e0 l'automatisation.\r\nEt puis. de toute fa\u00e7on.\r\nLe renouvelable a d\u00e9j\u00e0 pris le dessus.\r\nAvec 600'000 emplois. dans les \u00e9nergies propres.\r\n*** Les Am\u00e9ricains restent tout de m\u00eame des grands pollueurs !\r\nIls sont m\u00eame les 2\u00e8mes plus gros producteurs de CO2.\r\nJuste derri\u00e8re les Chinois.\r\nMais m\u00eame si l'oncle Sam n'est pas pr\u00eat. \r\nD'attraper la main verte.\r\nEh bien. \u00e7a ne change rien :\r\nPour le charbon.\r\n\u00c7a sent quand m\u00eame le roussit.\r\n*** Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ferait donc mieux de privil\u00e9gier l'emploi. dans les \u00e9nergies renouvelables.\r\nPour l'homme d'affaires qu'il est.\r\nCe serait. en effet. un tr\u00e8s bon \u00ab deal \u00bb.\r\nCar pour le charbon.\r\nIl a tort de vouloir remettre la briquette :\r\n\u00c9cologiquement et \u00e9conomiquement. \r\nLe charbon est devenu un boulet.\r\nQui finira par mordre la poussi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cret pour tenter de sauver l\u2019industrie du charbon. Cette \u00e9nergie fossile n\u2019est cependant plus rentable face au p\u00e9trole et au gaz de schiste produits aux Etats-Unis.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cret pour tenter de sauver l\u2019industrie du charbon. Cette \u00e9nergie fossile n\u2019est cependant plus rentable face au p\u00e9trole et au gaz de schiste produits aux Etats-Unis.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cret pour tenter de sauver l\u2019industrie du charbon. Cette \u00e9nergie fossile n\u2019est cependant plus rentable face au p\u00e9trole et au gaz de schiste produits aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re", "Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re  / JDM_2017-04-05T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re  / JDM_2017-04-05T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/3789563.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494882", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494882", "ece-8494865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Djihadisme et affaires complexes ont domin\u00e9 les activit\u00e9s du MPC en 2016", "id": "sound-2AB077EC-79E4-4C67-B3E6-0593DCC925F2", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) a travers\u00e9 une ann\u00e9e 2016 \"tr\u00e8s intense\", marqu\u00e9e par la mouvance djihadiste et la criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale.\r\n\r\n* * Djihadisme et affaires complexes ont domin\u00e9 les activit\u00e9s du MPC en 2016 12h30 MPC bilan annuel \r\nDjihadisme et criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale avec les affaires Petrobras et de la FIFA... ce sont principalement ces domaines qui ont occup\u00e9 le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration, le MPC, en 2016. Une ann\u00e9e que le procureur g\u00e9n\u00e9ral Michael Lauber a qualifi\u00e9e de tr\u00e8s intense, puisque les collaborateurs du MPC ont fait l'objet d'une r\u00e9organisation. Une r\u00e9organisation dict\u00e9e par un nouveau type d'affaires, Muriel Ballaman. \r\nDes affaires plus grosses, avec plus de ramifications, qui demandent l'implication de davantage de collaborateurs. L'affaire FIFA par exemple, ou l'affaire Petrobras, qui a mobilis\u00e9 jusqu'\u00e0 une trentaine de collaborateurs du minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration. Aupraravant, les affaires ne demandaient la participation que d'un \u00e0 deux procureurs. \r\nEt cette r\u00e9organisation ne s'est pas faite sans heurts. De l'aveu du procureur g\u00e9n\u00e9ral Michael Lauber, elle a conduit \u00e0 de l'ins\u00e9curit\u00e9. Il admet que la limite a \u00e9t\u00e9 atteinte. \r\nMais est-ce qu'elle a \u00e9t\u00e9 efficace, selon le MPC? \r\nElle a permis de mener \u00e0 bien certaines affaires complexe, comme celle de Petrobras pr\u00e9sent\u00e9e en exemple ce matin. Un cas d'\u00e9cole concernant l'entraide judiciaire... qui pourrait toutefois \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e en la rendant plus dynamique. L'id\u00e9e serait de fournir des preuves \u00e0 des autorit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res, sous r\u00e9serve de les utiliser comme preuve devant le tribunal. Elles serviraient donc uniquement \u00e0 faire avancer les investigations. \r\nY a t il un autre changement que le Minist\u00e8re Public voudrait \u00e0 l'avenir? \r\noui Didier, Figurez vous le nombre d'infraction li\u00e9es... \u00e0 la vignette autorouti\u00e8re a doubl\u00e9 d'un un an \u00e0 l'autre. Et si une vignette est mal coll\u00e9e sur une voiture, c'est de la comp\u00e9tence du minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration. Oui. Le MPC qui souhaite \u00e9videmment que des affaires de masse puissent \u00e0 l'avenir \u00eatre trait\u00e9es par les cantons.", "alternativeExcerpt": ["Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) a travers\u00e9 une ann\u00e9e 2016 \"tr\u00e8s intense\", marqu\u00e9e par la mouvance djihadiste et la criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale."], "alternativeTitle": ["Djihadisme et affaires complexes ont domin\u00e9 les activit\u00e9s du MPC en 2016 / 12H30_2017-04-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7920703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pascal Crittin succ\u00e8de \u00e0 Gilles Marchand \u00e0 la direction de la RTS", "id": "sound-1E9CD519-2199-4594-B91A-0850725F3090", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseil d'administration de la SSR a nomm\u00e9 mercredi Pascal Crittin \u00e0 la direction de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse (RTS) pour succ\u00e9der \u00e0 Gilles Marchand. Il entrera en fonction le 1er mai 2017.\r\n\r\n* * Pascal Crittin succ\u00e8de \u00e0 Gilles Marchand \u00e0 la direction de la RTS 12h30 RTS directeur \r\nLa RTS aura d\u00e8s le 1er mai un nouveau patron, un nouveau directeur en la personne de Pascal Crittin. Il remplacera Gilles Marchand, qui devient lui, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la maison m\u00e8re, la SSR. Pascal Crittin est un homme du s\u00e9rail puisqu'il travaille depuis 15 ans au sein de l'entreprise, Sylvie Lambelet\r\nEn le nommant, le comit\u00e9 r\u00e9gional de la RTSR  a privil\u00e9gi\u00e9 le changement dans la continuit\u00e9... \r\nDepuis plusieurs ann\u00e9es.. Pascal Crittin est le bras droit de l'actuel directeur Gilles Marchand Comme responsable du secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral ... il dirige notamment  les affaires juridiques... et le projet du nouveau b\u00e2timent de la RTS sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne... Il a part ailleurs \u00e9t\u00e9 une des chevilles ouvri\u00e8res de la fusion entre la radio et la t\u00e9l\u00e9vision, en 2010.\r\n Avant d'occuper ces fonctions de gestion, c'\u00e9tait un homme de programmes? \r\nIl \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate d'Espace 2, la cha\u00eene culturelle et musicale... Musicologue de formation... Pascal Crittin est chef de choeur en Valais... dans ce journal nous vous avions d'ailleurs propos\u00e9 un reportage sur un concert in\u00e9dit \u00e0 Fully... le Requiem de Verdi ... o\u00f9 les choristes se m\u00ealaient au public.. Et puis, avant Espace 2, il a dirig\u00e9 les Editions Saint-Augustin \u00e0 St-Maurice\r\nVoil\u00e0 pour son parcours professionnel.. que dire de sa personne?\r\nAg\u00e9 de 48 ans.. c'est un Romand confirm\u00e9: n\u00e9 en Valais, il a suivi l'universit\u00e9 \u00e0 Fribourg, il vit \u00e0 Montreux, travaille \u00e0 Gen\u00e8ve... et souvent \u00e0 Berne. Concernant sa personnalit\u00e9, je laisse la parole \u00e0 une consoeur  de l'Hebdo qui l'a d\u00e9crit comme quelqu'un de plut\u00f4t \"r\u00e9serv\u00e9, la t\u00eate bien sur les \u00e9paules, et \u00e0 bonne distance du sol, il parle en respectant scrupuleusement mesure et tempo, mais son discours est enthousiaste et limpide\"\r\nPascal Crittin prend la direction de la plus grande entreprise de media de Suisse romande... \u00e0 un moment charni\u00e8re.. quels seront ses atouts?\r\nLe fait qu'il soit d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s au fait de l'entreprise.. et de son futur poste.. puisqu'il est le cadre le plus proche du directeur .. sa tr\u00e8s bonne connaissance du paysage m\u00e9diatique romand,  ces \u00e9l\u00e9ments lui permettront d'entrer imm\u00e9diatement dans son nouveau costume.. et pour la RTS c'est un avantage, au moment o\u00f9 l'audiovisuel public suisse est secou\u00e9 par un grand d\u00e9bat politique.. ce n'est pas un mousse qui va tenir la barre\r\nLe nouveau directeur de la RTS Pascal Crittin sera l'invit\u00e9 de Forum ce soir d\u00e8s 18 heures.", "alternativeExcerpt": ["Le conseil d'administration de la SSR a nomm\u00e9 mercredi Pascal Crittin \u00e0 la direction de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse (RTS) pour succ\u00e9der \u00e0 Gilles Marchand. Il entrera en fonction le 1er mai 2017."], "alternativeTitle": ["Pascal Crittin succ\u00e8de \u00e0 Gilles Marchand \u00e0 la direction de la RTS / 12H30_2017-04-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520911.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : L'entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place", "id": "sound-AA5DBC8C-EF48-4CB6-9299-08E7F04EC6AC", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion;Peter Zeidler, entra\u00eeneur du FC Sion\r\nLa demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Lucerne est capitale pour Peter Zeidler, l'entra\u00eeneur du FC Sion. Christian Constantin, pr\u00e9sident du club valaisan, a \u00e9mis plusieurs critiques le concernant. Une d\u00e9faite pourrait entra\u00eener son licenciement.\r\n\r\n* * L'entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 05.04 ZEIDLER A SA PLACE ?) En football, Sion joue ce soir face \u00e0 Lucerne sa place en finale de la coupe Suisse.   elle serait la quatorzi\u00e8me de l'histoire du club. Autre enjeu, Patrick D\u00e9l\u00e9troz : l'entra\u00eeneur Peter Zeidler joue sa place ce soir. \r\nUn r\u00e9sultat n\u00e9gatif serait en effet un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur d'une s\u00e9paration.  Un r\u00e9seau d'indices le prouve, une s\u00e9rie de d\u00e9claration de Christian Constantin qui rappellent \u00e9trangement celles faites avant le licenciement de la plupart des pr\u00e9d\u00e9cesseurs de l'allemand. \r\n*****Le pr\u00e9sident regrette-t'il d\u00e9j\u00e0 son choix ?\r\nPas officiellement.  \r\n  1/4 - 0'06'' COUPERET\r\n*****Donc rien de grave pour l'instant, Peter Zeidler est bien en place. \r\nIl le serait si Christian Constantin n'\u00e9tait pas le pr\u00e9sident du FC Sion.  Alors, effectivement,  Sion \u00e9tait dernier \u00e0 l'arriv\u00e9e de Peter Zeidler, il est maintenant troisi\u00e8me et en demi-finale de coupe. c\u00f4t\u00e9 totomat, \u00e7a va, il  le doit aussi \u00e0 un syst\u00e8me de jeu mis en place, qui avait surpris ses adversaires. Ils ont analys\u00e9 le jeu des Valaisans et s'y sont adapt\u00e9, et Christian Constantin commence \u00e0 relever certaines failles. \r\n  2/4 - 0'44'' ACCROCHAGE\r\n*****Finalement c'est un peu du... oui, mais\r\nEt c'est l\u00e0 que Christian Constantin d\u00e9bute sa phase de s\u00e9paration.  Quelques exemples : \r\nQuand il s'est s\u00e9par\u00e9 de Michel Decastel il a dit  : \"Les r\u00e9sultats et le jeu propos\u00e9 n'\u00e9tant pas \u00e0 la hauteur, je suis oblig\u00e9 d'essayer d'inverser le cours des choses. \r\nPour S\u00e9bastien Fournier : ''On a le sentiment qu'il y a une perte de ma\u00eetrise, comme si j'ai un pilote de karting et que je le mets au volant d'une ferrari.''\r\nEt pour Didier Tholoz : ''on se trouve de vraies-fausses excuses, ou de fausses-vraies excuses, c'est \u00e9gal.  des excuses de toute mani\u00e8re.''\r\nEt \u00e0 chaque fois, il y avait eu des avertissements, on voyait et entendait plus Christian Constantin.  pas besoin d'interpr\u00e9ter ce qui suit. c'est tr\u00e8s clair : \r\n  3/4 - 0'10'' CASSE COUILLES\r\n*****C'est clair effectivement.  Il reprend les choses en main.\r\nOui et lorsque tu es entra\u00eeneur du FC Sion, tu l'acceptes ou tu t'en vas.  Pour l'instant, Peter Zeidler l'accepte m\u00eame quand son pr\u00e9sident annonce que la pr\u00e9paration d'une demi et d'une finale de coupe, c'est son affaire et qu'il faut juste ex\u00e9cuter.   Il n'y a qu'\u00e0 Sion que \u00e7a fonctionne comme \u00e7a.\r\n  4/4 - 0'24'' ZEIDLER\r\n*****Un Peter Zeidler r\u00e9sign\u00e9.  Comment pourra-t-il sauver sa place ? \r\nEn esp\u00e9rant une victoire ce soir et si c'est le cas, en travaillant ensuite au r\u00e8glement des d\u00e9tails qui  d\u00e9plaisent \u00e0 Christian Constantin. En clair : gagner et mettre au pas des joueurs.", "alternativeExcerpt": ["La demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Lucerne est capitale pour Peter Zeidler, l\u2019entra\u00eeneur du FC Sion. Christian Constantin, pr\u00e9sident du club valaisan, a \u00e9mis plusieurs critiques le concernant. Une d\u00e9faite pourrait donc entra\u00eener son licenciement.", "La demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Lucerne est capitale pour Peter Zeidler, l\u2019entra\u00eeneur du FC Sion. Christian Constantin, pr\u00e9sident du club valaisan, a \u00e9mis plusieurs critiques le concernant. Une d\u00e9faite pourrait entra\u00eener son licenciement.", "La demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Lucerne est capitale pour Peter Zeidler, l\u2019entra\u00eeneur du FC Sion. Christian Constantin, pr\u00e9sident du club valaisan, a \u00e9mis plusieurs critiques le concernant. Une d\u00e9faite pourrait entra\u00eener son licenciement."], "alternativeTitle": ["L\u2019entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place", "L\u2019entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place  / JDM_2017-04-05T06:36:00_sport-matin", "L\u2019entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place  / JDM_2017-04-05T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8474275.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494881", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494881", "ece-8494863"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Le plan Vigicarotte (pr\u00e9vention routi\u00e8re)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D3296F2-6064-40B5-B26E-0AAA4259AE49", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signalisation routi\u00e8re"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-05T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-05T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482607", "ece-8482600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: L\u00e9a Pool nous immerge dans les prisons pour femmes", "id": "sound-0454E8D1-D6C7-484C-9F36-D64628A7F39D", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Double peine\", la cin\u00e9aste suisso-qu\u00e9b\u00e9coise est all\u00e9e visiter quatre prisons pour femmes dans le but d'observer les cons\u00e9quences de l'incarc\u00e9ration d'une m\u00e8re sur ses enfants. Un documentaire immersif qui r\u00e9v\u00e8le l'injustice qui frappe les fils et les filles parfois oblig\u00e9s d'accompagner leur g\u00e9nitrice en prison.\r\nL\u00e9a Pool \u00e9voque son film au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Double peine\", la cin\u00e9aste suisso-qu\u00e9b\u00e9coise est all\u00e9e visiter quatre prisons pour femmes dans le but d\u02b9observer les cons\u00e9quences de l\u02b9incarc\u00e9ration d\u02b9une m\u00e8re sur ses enfants. Un documentaire immersif qui r\u00e9v\u00e8le l\u02b9injustice qui frappe les fils et les filles parfois oblig\u00e9s d\u02b9accompagner leur g\u00e9nitrice en prison.\n\nL\u00e9a Pool \u00e9voque son film au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: L\u00e9a Pool nous immerge dans les prisons pour femmes / VER_2017-04-05T16:35:45_cinema-lea-pool-nous-immerge-dans-les-pr", "Vertigo du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482897", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482889"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9mocraties ne sont pas un acquis garanti pour l'\u00e9ternit\u00e9", "id": "sound-4FC415D0-CC30-45E9-80F2-791BBBCE96E9", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stephen Holmes, professeur de droit de la New York University, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es politiques\r\nLe chercheur am\u00e9ricain Stephen Holmes, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es politiques, \u00e9tait \u00e0 la Maison de la Paix \u00e0 Gen\u00e8ve pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e: \"Comment meurent les d\u00e9mocraties?\".\r\n\r\n* * Les d\u00e9mocraties ne sont pas un acquis garanti pour l'\u00e9ternit\u00e9 LANCEMENT 2 / HOW DEMOCRACIES DIE\r\n  DIGAS VIRGULE \"Democracy is overrated\" - HOC\r\n\"La d\u00e9mocratie, c'est tellement surfait !\"... dixit Frank Underwood, le pr\u00e9sident magouilleur de la s\u00e9rie House of Cards, de Netflix.\r\nC'est aussi le sujet de r\u00e9flexion du professeur de droit de la New York University, Stephen Holmes, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es politiques. Il \u00e9tait \u00e0 Gen\u00e8ve il y a quelques semaines pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"comment meurent les d\u00e9mocraties?\".\r\nUn titre en forme de  question, S\u00e9verine Ambrus, qui  aurait pu paraitre purement rh\u00e9torique ou provocatrice il y a quelques ann\u00e9es. Un peu moins aujourd'hui parce qu'on prend conscience que les d\u00e9mocraties ne sont pas un acquis garanti pour l'\u00e9ternit\u00e9...\r\n DIGAS 4'39''\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Le chercheur am\u00e9ricain Stephen Holmes, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des id\u00e9es politiques, \u00e9tait \u00e0 la Maison de la Paix \u00e0 Gen\u00e8ve pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e: \"Comment meurent les d\u00e9mocraties?\"."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9mocraties ne sont pas un acquis garanti pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9 / TUM_2017-04-05T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7588608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494809", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie", "id": "sound-57D8F200-FDF4-449D-93C2-776DD89B5A14", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interdit dans certaines r\u00e9gions, encourag\u00e9 dans d'autres, le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole suscite le d\u00e9bat en Russie. La loi russe indique que l'\u00e9cole est la\u00efque, mais elle n'interdit pas pour autant le port du voile. Quant au Kremlin, il pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher et laisse chaque r\u00e9gion l\u00e9gif\u00e9rer.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie Vues d'Europe sign\u00e9 Isabelle Cornaz, avec ce matin, les d\u00e9bats russes autour du port du voile \u00e0 l'\u00e9cole\r\n  1'39'' \r\n((En Russie, on peut porter le voile \u00e0 l'\u00e9cole. C'est ce qu'estime en tout cas Ramzan Kadyrov, le pr\u00e9sident de la Tch\u00e9tch\u00e9nie. Le parlement de cette r\u00e9gion russe vient de voter pour permettre aux \u00e9l\u00e8ves de porter des signes ou tenues \u00e0 caract\u00e8re religieux dans les salles de classe. Mais que dit la loi russe en g\u00e9n\u00e9ral? Et bien que l'\u00e9cole est la\u00efque, mais il n'y pas d'interdiction du port du voile. Cela dit, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la Cour supr\u00eame en Russie a tranch\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises en faveur de la la\u00efcit\u00e9. De la mani\u00e8re suivante, c'est assez technique : comme la question de l'uniforme scolaire se d\u00e9cide au niveau r\u00e9gional, et bien la Cour supr\u00eame estime que si telle ou telle r\u00e9gion veut interdire le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole, elle en a le droit. R\u00e9sultats, depuis 2014 par exemple, dans la r\u00e9gion de Mordovie, \u00e0 minorit\u00e9 musulmane, les \u00e9coli\u00e8res n'ont plus le droit de porter un voile \u00e0 l'\u00e9cole. Mais dans la r\u00e9gion voisine du Tatarstan en revanche, c'est possible ! Dans le cas de la Tch\u00e9tch\u00e9nie, les choses sont encore diff\u00e9rentes. Le parlement r\u00e9gional vient de l\u00e9gif\u00e9rer, mais \u00e7a fait des ann\u00e9es, que le voile, de facto, est autoris\u00e9, c'est m\u00eame devenu une norme dans les b\u00e2timents des institutions d'Etat, au risque pour les femmes tch\u00e9tch\u00e8nes de se voir refuser l'acc\u00e8s si elle ne porte pas de voile. Depuis la rentr\u00e9e 2016, le foulard pour les filles fait aussi partie des nouveaux uniformes scolaires en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Le pr\u00e9sident Poutine, fin 2012, s'\u00e9tait dit oppos\u00e9 au port du voile \u00e0 l'\u00e9cole en Russie, mais d\u00e9sormais le Kremlin pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher, il n'est ni pour ni contre.  Quant \u00e0 l'Eglise orthodoxe, elle qui milite sans cesse pour plus de religion \u00e0 l'\u00e9cole, parfois main dans la main avec la communaut\u00e9 musulmane.et bien elle a critiqu\u00e9 cette fois-ci la loi vot\u00e9e en Tch\u00e9tch\u00e9nie, invoquant le principe de la\u00efcit\u00e9.  ))", "alternativeExcerpt": ["Interdit dans certaines r\u00e9gions, obligatoire dans d\u2019autres, le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole suscite le d\u00e9bat en Russie. La loi russe indique que l\u2019\u00e9cole est la\u00efque mais elle n\u2019interdit pas pour autant le port du voile. Quant au Kremlin, il pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher et laisse chaque r\u00e9gion l\u00e9gif\u00e9rer.", "Interdit dans certaines r\u00e9gions, encourag\u00e9 dans d'autres, le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole suscite le d\u00e9bat en Russie. La loi russe indique que l\u2019\u00e9cole est la\u00efque, mais elle n\u2019interdit pas pour autant le port du voile. Quant au Kremlin, il pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher et laisse chaque r\u00e9gion l\u00e9gif\u00e9rer.", "Interdit dans certaines r\u00e9gions, encourag\u00e9 dans d'autres, le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole suscite le d\u00e9bat en Russie. La loi russe indique que l\u2019\u00e9cole est la\u00efque, mais elle n\u2019interdit pas pour autant le port du voile. Quant au Kremlin, il pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher et laisse chaque r\u00e9gion l\u00e9gif\u00e9rer."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie", "Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie / JDM_2017-04-05T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie / JDM_2017-04-05T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7328025.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494880", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494880", "ece-8494862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D97B9150-D331-4FD3-82CF-77BF2F970C83", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paradiso en direct du Festival Cully Jazz\r\n\r\n* * Paradiso en direct du Festival Cully Jazz", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-05T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 05.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-05T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Paradiso en direct du Festival Cully Jazz", "Paradiso en direct du Festival Cully Jazz"], "imageURL": "//www.rts.ch/7654647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482832", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482832", "ece-8482831"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Timothy Plain: \"LONE\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56DD0D60-E7AB-4D37-B816-C83C48F54375", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la conqu\u00eate spatiale un peu sp\u00e9ciale avec le court-m\u00e9trage de Timothy Plain: \"LONE\".", "alternativeExcerpt": ["De la conqu\u00eate spatiale un peu sp\u00e9ciale avec le court-m\u00e9trage de Timothy Plain: \"LONE\".", "De la conqu\u00eate spatiale un peu sp\u00e9ciale avec le court-m\u00e9trage de Timothy Plain: \"LONE\".", "De la conqu\u00eate spatiale un peu sp\u00e9ciale avec le court-m\u00e9trage de Timothy Plain: \"LONE\"."], "alternativeTitle": ["Timothy Plain: \"LONE\"", "Timothy Plain: \"LONE\" / HAP_2017-04-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Timothy Plain: \"LONE\" / HAP_2017-04-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482624", "ece-8482619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "id": "sound-FD5DEE38-3D15-4EE0-8007-BC19334B8830", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, le travail est central et fait partie de l'identit\u00e9 des individus. Mais ce n'est pas toujours pour le meilleur. Le boulot qui fait mal au ciboulot et les solutions au mal-\u00eatre au travail, c'est le th\u00e8me de \"Specimen\" (RTS Un) le 5 avril 2017. Pr\u00e9sentation avec Laurence Mermoud, coproductrice de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, le travail est central et fait partie de l'identit\u00e9 des individus. Mais ce n'est pas toujours pour le meilleur. Le boulot qui fait mal au ciboulot et les solutions au mal-\u00eatre au travail, c'est le th\u00e8me de \"Specimen\" (RTS Un) le 5 avril 2017. Pr\u00e9sentation avec Laurence Mermoud, coproductrice de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Le travail, c\u2019est ma sant\u00e9? / CQFD_2017-04-05T10:04:15_chronique", "CQFD du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482939"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma : Cinq films au menu de ce d\u00e9bat :", "id": "sound-CAC3B203-C705-4D93-99BC-B01BEE5EAFFF", "durationSec": 1518, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cinq films au menu de ce d\u00e9bat :\r\n\" Corporate \" de Nicolas Silhol\r\n\" Double peine \" de L\u00e9a Pool\r\n\" La prunelle de mes yeux \" d'Axelle Ropert\r\n\" A bras ouverts \" de Philippe de Chauveron\r\n\" La mort de Louis XIV \" d'Albert Serra\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Antoine Duplan.", "alternativeExcerpt": ["Cinq films au menu de ce d\u00e9bat :\n\n\" Corporate \" de Nicolas Silhol\n\" Double peine \" de L\u00e9a Pool\n\" La prunelle de mes yeux \" d\u02b9Axelle Ropert\n\" A bras ouverts \" de Philippe de Chauveron\n\" La mort de Louis XIV \" d\u02b9Albert Serra\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Antoine Duplan."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-04-05T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482897", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Elise Shubs rencontre Sonia Grimm", "id": "sound-BDEFD6D0-398C-469F-A4D8-6EDD217FCEDF", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:39:59-14:40:13 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 05.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Elise Shubs rencontre Sonia Grimm / PRV_2017-04-05T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 05.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Elise Shubs rencontre Sonia Grimm / PRV_2017-04-05T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482829", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste vaudoise", "name": "Shubs, Elise", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse pour enfants", "name": "Grimm, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482829", "ece-8482828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Moscou s'oppose au projet de r\u00e9solution apr\u00e8s l'attaque chimique en Syrie", "id": "sound-A02A2818-3D08-4384-80A8-7041DF71ACC8", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un projet de r\u00e9solution condamnant l'attaque chimique qui aurait caus\u00e9 la mort de plus de 70 personnes en Syrie va \u00eatre examin\u00e9 au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Pr\u00e9sent\u00e9 par les Etats-Unis, la France et le Royaume-Uni, ce projet ne sera pas d\u00e9fendu par la Russie, qui le juge \"inacceptable\".\r\n\r\n* * Moscou s'oppose au projet de r\u00e9solution apr\u00e8s l'attaque chimique en Syrie  \r\nLa Russie soutient Bachar el Assad co\u00fbte que co\u00fbte... au lendemain d'une attaque chimique qui aurait caus\u00e9 la mort de plus de 70 personnes en Syrie...et qui a suscit\u00e9 une vague d'indignation dans le monde entier...\r\nUn projet de r\u00e9solution condamnant cette attaque va \u00eatre examin\u00e9 aujourd'hui au Conseil de s\u00e9curit\u00e9... pr\u00e9sent\u00e9 par les Etats-Unis, la France et le Royaume-Uni... mais la Russie ne va pas d\u00e9fendre ce texte, Isabelle Cornaz...\r\nC'est un texte inacceptable et b\u00e2cl\u00e9 affirme Moscou. Pourquoi ? Parce qu'il d\u00e9signerait d\u00e9j\u00e0 les coupables et anticiperait les r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate... pour rappel, le texte demande notamment au r\u00e9gime syrien de fournir les plans de vol et toute information sur des op\u00e9rations militaires au moment de l'attaque...\r\nMais Moscou, elle, affirme que cette r\u00e9solution n'est pas indispensable pour le moment ?\r\nQue les pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9solutions suffisent pour mener l'enqu\u00eate \u00e0 ce stade, et que le nouveau texte ne fera que compliquer voir rendre impossible le processus de pourparlers... La diplomatie russe ajoute surtout que les vid\u00e9os sur les cons\u00e9quences de cette attaque chimique diffus\u00e9s hier dans les m\u00e9dias occidentaux donnent, je cite une impression \u00ab de mise en sc\u00e8ne \u00bb, comme s'il s'agissait d'une provocation. \r\nMoscou ne veut en aucun cas incriminer Damas...\r\nElle fait porter la responsabilit\u00e9 sur les rebelles, en les accusant d'\u00eatre eux en possession d'armes chimiques. En fait, la Russie dit que l'arm\u00e9e syrienne aurait d\u00e9truit un entrep\u00f4t des rebelles o\u00f9 se trouvaient des substances toxiques. Mais Moscou ne pr\u00e9cise pas si Damas savait que cet entrep\u00f4t contenait des armes chimiques. En revanche, Moscou ajoute que l'utilisation de cet arsenal par des \u00ab terroristes \u00bb aurait \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises par des organisations internationales. Elle ajoute que ce m\u00eame type d'armes chimiques aurait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par des rebelles \u00e0 Alep, et que des experts russes en avaient pr\u00e9lev\u00e9 des \u00e9chantillons l'an dernier. Une mani\u00e8re de dire que la Russie avait d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9 sur ce danger, mais que ce n'est du c\u00f4t\u00e9 de Damas, qu'il faut chercher des coupables \r\nCeci dit, des experts mettent en doute l'hypoth\u00e8se avanc\u00e9e par la Russie...\r\nNotamment, parce que les premi\u00e8res vid\u00e9os hier montrant des victimes de l'attaque chimique seraient apparues 2-3 heures avant le moment, o\u00f9 la Russie affirme que l'arm\u00e9e syrienne aurait frapp\u00e9 l'arsenal des rebelles.\r\nLa Russie qui n'est pas pr\u00eate \u00e0 transiger sur son soutien \u00e0 Bashar el Assad... mais est-ce que l'attentat survenu lundi \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg pourrait modifier sa strat\u00e9gie en Syrie ?\r\nA ce stade, on ne sait encore rien sur les motivations de la personne qui a commis cet acte. Personne n'a revendiqu\u00e9 l'attentat. L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attentat suicide dans le m\u00e9tro de Saint-P\u00e9tersbourg \u00e9tait originaire d'une r\u00e9gion du Kirghizstan, de laquelle de nombreuses personnes sont partis faire le djihad en Syrie et en Irak. Actuellement, le comit\u00e9 d'enqu\u00eate examine si ce jeune homme, qu'on soup\u00e7onne \u00eatre l'auteur de l'attentat, avait des liens avec des groupes tels que l'\u00e9tat islamique. Mais Moscou reste prudente, et n'a pas encore d\u00e9voil\u00e9 quelle sera sa r\u00e9ponse \u00e0 cet attentat, que ce soit en politique int\u00e9rieure ou ext\u00e9rieure. Sergei Lavrov, pour sa part, a affirm\u00e9 hier qu'il \u00e9tait cynique d'imaginer que l'attenta de St-Pet soit la cons\u00e9quence des op\u00e9rations militaires russes en Syrie.", "alternativeExcerpt": ["Un projet de r\u00e9solution condamnant l'attaque chimique qui aurait caus\u00e9 la mort de plus de 70 personnes en Syrie va \u00eatre examin\u00e9 au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Pr\u00e9sent\u00e9 par les Etats-Unis, la France et le Royaume-Uni, ce projet ne sera pas d\u00e9fendu par la Russie, qui le juge \"inacceptable\"."], "alternativeTitle": ["Moscou s'oppose au projet de r\u00e9solution apr\u00e8s l'attaque chimique en Syrie / FOR_2017-04-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521921.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter annonce la nature des engagements de la Suisse pour la Syrie", "id": "sound-A4D1E55F-D568-4D41-B574-96EE48DE6158", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nLors de la conf\u00e9rence sur l'avenir de la Syrie qui s'est ouverte mercredi \u00e0 Bruxelles, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter a d\u00e9clar\u00e9 que la Suisse \"n'oubliera pas le peuple syrien\" et a pr\u00e9cis\u00e9 la nature des engagements de la Suisse.\r\n\r\n* * Didier Burkhalter annonce la nature des engagements de la Suisse pour la Syrie 12h30 Conf\u00e9rence Syrie\r\nOuverture \u00e0 Bruxelles ce matin de la conf\u00e9rence sur l'avenir de la Syrie, et de ses r\u00e9gions voisines. Plus de 70 d\u00e9l\u00e9gations nationales et l'organisation non gouvernementale se rencontrent, sur fond d'accusation d'attaque \u00e0 l'arme chimique pesant sur le r\u00e9gime de Bashar Al-Assad. A son arriv\u00e9e ce matin, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter a d\u00e9clar\u00e9 que la Suisse \u00ab\u00a0n'oubliera pas le peuple syrien\u00a0\u00bb. Notre correspondant Romain Clivaz a demand\u00e9 \u00e0 Didier Burkhalter, le chef du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, si le lendemain d'un tel drame, il n'\u00e9tait pas d\u00e9plac\u00e9 de se rencontrer dans des salons feutr\u00e9s pour parler du drame syrien.\r\nDIGAS \r\nDes propos recueillis par Romain Clivaz...", "alternativeExcerpt": ["Lors de la conf\u00e9rence sur l\u2019avenir de la Syrie qui s\u2019est ouverte mercredi \u00e0 Bruxelles, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter a d\u00e9clar\u00e9 que la Suisse \"n\u2019oubliera pas le peuple syrien\" et a pr\u00e9cis\u00e9 la nature des engagements de la Suisse."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter annonce la nature des engagements de la Suisse pour la Syrie / 12H30_2017-04-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494822"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe S\u00e9gur, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Extermination des cloportes\" (Ed. Buchet Chastel, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C3D4EC0-B6BB-4121-9D2F-57687B8F024D", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Procrastiner. C'est le verbe qui s'applique le plus parfaitement \u00e0 Don Dechine, pseudo litt\u00e9raire d'un prof de Lyc\u00e9e qui n'en finit pas de commencer son premier roman. Il y met du style et m\u00eame du talent, aid\u00e9 en cela par une d\u00e9licieuse \u00e9pouse \u00e0 la bouche framboise. Ensemble, le couple traversa toutes les vicissitudes de la vie, fuites d'eau, al\u00e9as de la copropri\u00e9t\u00e9, perversit\u00e9 des assurances, jungle du march\u00e9 immobilier...M\u00eame les cloportes qui dansent devant les yeux bient\u00f4t \u00e9teints du futur \u00e9crivain ne parviendront pas \u00e0 entamer une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui n'a d'\u00e9gale que la plume pleine d'humour -et de sens cach\u00e9- de Philippe S\u00e9gur.", "alternativeExcerpt": ["Procrastiner. C\u02b9est le verbe qui s\u02b9applique le plus parfaitement \u00e0 Don Dechine, pseudo litt\u00e9raire d\u02b9un prof de Lyc\u00e9e qui n\u02b9en finit pas de commencer son premier roman. Il y met du style et m\u00eame du talent, aid\u00e9 en cela par une d\u00e9licieuse \u00e9pouse \u00e0 la bouche framboise. Ensemble, le couple traversa toutes les vicissitudes de la vie, fuites d\u02b9eau, al\u00e9as de la copropri\u00e9t\u00e9, perversit\u00e9 des assurances, jungle du march\u00e9 immobilier...M\u00eame les cloportes qui dansent devant les yeux bient\u00f4t \u00e9teints du futur \u00e9crivain ne parviendront pas \u00e0 entamer une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui n\u02b9a d\u02b9\u00e9gale que la plume pleine d\u02b9humour -et de sens cach\u00e9- de Philippe S\u00e9gur.\nL'auteur sera pr\u00e9sent au Salon du livre de Geneve et d\u00e9dicacera ses romans samedi 29 avril 2017 \u00e0 13h sur le stand de l'Apostrophe\n\n\nAnik Schuin\nEditions Buchet Chastel", "Procrastiner. C\u02b9est le verbe qui s\u02b9applique le plus parfaitement \u00e0 Don Dechine, pseudo litt\u00e9raire d\u02b9un prof de Lyc\u00e9e qui n\u02b9en finit pas de commencer son premier roman. Il y met du style et m\u00eame du talent, aid\u00e9 en cela par une d\u00e9licieuse \u00e9pouse \u00e0 la bouche framboise. Ensemble, le couple traversa toutes les vicissitudes de la vie, fuites d\u02b9eau, al\u00e9as de la copropri\u00e9t\u00e9, perversit\u00e9 des assurances, jungle du march\u00e9 immobilier...M\u00eame les cloportes qui dansent devant les yeux bient\u00f4t \u00e9teints du futur \u00e9crivain ne parviendront pas \u00e0 entamer une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui n\u02b9a d\u02b9\u00e9gale que la plume pleine d\u02b9humour -et de sens cach\u00e9- de Philippe S\u00e9gur.\nL'auteur sera pr\u00e9sent au Salon du livre de Geneve et d\u00e9dicacera ses romans samedi 29 avril 2017 \u00e0 13h sur le stand de l'Apostrophe\n\n\nAnik Schuin\nEditions Buchet Chastel", "Procrastiner. C\u02b9est le verbe qui s\u02b9applique le plus parfaitement \u00e0 Don Dechine, pseudo litt\u00e9raire d\u02b9un prof de Lyc\u00e9e qui n\u02b9en finit pas de commencer son premier roman. Il y met du style et m\u00eame du talent, aid\u00e9 en cela par une d\u00e9licieuse \u00e9pouse \u00e0 la bouche framboise. Ensemble, le couple traversa toutes les vicissitudes de la vie, fuites d\u02b9eau, al\u00e9as de la copropri\u00e9t\u00e9, perversit\u00e9 des assurances, jungle du march\u00e9 immobilier...M\u00eame les cloportes qui dansent devant les yeux bient\u00f4t \u00e9teints du futur \u00e9crivain ne parviendront pas \u00e0 entamer une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui n\u02b9a d\u02b9\u00e9gale que la plume pleine d\u02b9humour -et de sens cach\u00e9- de Philippe S\u00e9gur.\nL'auteur sera pr\u00e9sent au Salon du livre de Geneve et d\u00e9dicacera ses romans samedi 29 avril 2017 \u00e0 13h sur le stand de l'Apostrophe\n\n\nAnik Schuin\nEditions Buchet Chastel"], "alternativeTitle": ["Philippe S\u00e9gur \"Extermination des cloportes\"", "Philippe S\u00e9gur \"Extermination des cloportes\" / VSS_2017-04-05T11:10:00_versus-lire", "Philippe S\u00e9gur \"Extermination des cloportes\" / VSS_2017-04-05T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482490", "ece-8482486"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 05.04.2017", "id": "sound-50E60BDF-D5B7-4D7E-8FA2-8C2323FFC397", "durationSec": 19, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-05T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-05T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482576", "ece-8482560"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Edouard \u00e9crit \u00e0 Charlotte la femme qu'il a aim\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-17E187DE-0D69-4550-8562-FA14D3D2BB6C", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-05T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-05T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482548", "ece-8482545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Crittin, futur directeur de la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9D3444E-66BF-4681-8CB4-EB9CF4ABB909", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["radio", "mass m\u00e9dia", "votation", "service public", "journalisme", "t\u00e9l\u00e9vision", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Le conseil d'administration de la SSR a nomm\u00e9 Pascal Crittin \u00e0 la direction de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse (RTS) pour succ\u00e9der \u00e0 Gilles Marchand \u00e0 partir du 1er mai 2017. Cette passation de pouvoir intervient en plein d\u00e9bat sur le service public. ", "alternativeExcerpt": ["Le conseil d'administration de la SSR a nomm\u00e9 Pascal Crittin \u00e0 la direction de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse (RTS) pour succ\u00e9der \u00e0 Gilles Marchand. Cette passation de pouvoir intervient en plein d\u00e9bat sur le service public. Interview de Pascal Crittin, futur directeur de la RTS."], "alternativeTitle": ["Pascal Crittin nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la RTS / FOR_2017-04-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521538.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la RTS", "name": "Crittin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Traitement inefficace contre l'hypothyro\u00efdie", "id": "sound-3179C450-241F-4A20-BA79-E872286F35ED", "durationSec": 619, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La baisse de la fonction de la glande thyro\u00efde est commune chez les personnes \u00e2g\u00e9es. Son traitement actuel est \u00e9galement tr\u00e8s commun. Mais une grande \u00e9tude europ\u00e9enne montre que ce traitement n'apporte finalement pas grand-chose aux patients. Les d\u00e9tails avec Nicolas Rodondi, m\u00e9decin chef du D\u00e9partement de m\u00e9decine interne g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'H\u00f4pital de l'\u00cele et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, au micro de Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["La baisse de la fonction de la glande thyro\u00efde est commune chez les personnes \u00e2g\u00e9es. Son traitement actuel est \u00e9galement tr\u00e8s commun. Mais une grande \u00e9tude europ\u00e9enne montre que ce traitement n\u2019apporte finalement pas grand-chose aux patients. Les d\u00e9tails avec Nicolas Rodondi, m\u00e9decin chef du D\u00e9partement de m\u00e9decine interne g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'H\u00f4pital de l\u2019\u00cele et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, au micro de Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Traitement inefficace contre l'hypothyro\u00efdie / CQFD_2017-04-05T10:04:15_actu", "CQFD du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef au d\u00e9partement de m\u00e9decine interne g\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital de l'\u00cele et professeur Uni Berne, M\u00e9decin chef de la polyclinique m\u00e9dicale de l'H\u00f4pital de l'Ile", "name": "Rodondi, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8482937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9ductions fiscales pour frais de garde vont augmenter", "id": "sound-21A49A70-2108-4EDB-A796-F3B19D5DDCC7", "durationSec": 666, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les parents qui doivent faire garder leurs enfants pourront d\u00e9duire jusqu'\u00e0 25'000 francs dans le cadre de l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct et au moins 10'000 francs par enfant et par an pour les imp\u00f4ts cantonaux. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Alice Glauser (UDC/VD) et Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE).\r\n\r\n* * Les d\u00e9ductions fiscales pour frais de garde vont augmenter *** La Conf\u00e9d\u00e9ration veut augmenter les d\u00e9ductions pour frais de garde des enfants. \r\nLes parents pourraient d\u00e9duire 25 mille francs pour l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct, contre 10 mille 100 aujourd'hui.\r\nLe projet est en consultation jusqu'en juillet. \r\nLors de la pr\u00e9c\u00e9dente hausse, l'UDC avait lanc\u00e9 une initiative pour que les familles qui gardent-elle m\u00eame leurs enfants puissent aussi en b\u00e9n\u00e9ficier. \r\nLe d\u00e9bat est-il relanc\u00e9? \r\n Alice Glauser, CN UDC VD\r\n- l'UDC va-t-elle repartir au combat?\r\n- mais le peuple a \u00e9t\u00e9 clair: il n'a pas voulu de l'initiative UDC sur les frais de garde pour toutes les familles. 58,5% en 2013.... \r\n- \u00e7a ressemble \u00e0 une bonne id\u00e9e, mais comment peut-on d\u00e9duire fiscalement des frais qu'on n'a pas?? \r\n- 9 f\u00e9vrier 2014... mettre les suisses au travail... favoriser le travail des femmes.... messages contradictoires de l'UDC?? \r\n- comment on fait alors en limitant l'immigration et les possibilit\u00e9s de travail pour les femmes??? \r\n Jacques-Andr\u00e9 Maire, CN PS NE  \r\n- d\u00e9ductions fiscales plus \u00e9lev\u00e9es... Est-ce une bonne mesure?\r\n- passer de 10 \u00e0 25 mille francs, c'est un saut \u00e9norme... Avec des pertes fiscales pour la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons (10 mio pour Conf, 25 pour cantons). Peut-on se le permettre? \r\n- Travail Suisse, que vous vice-pr\u00e9sidez, demande d'aller plus loin: aides financi\u00e8res plus importantes aux co\u00fbts de l'accueil extra-familial... vous voulez le beurre et l'argent du beurre?? \r\n-", "alternativeExcerpt": ["Les parents qui doivent faire garder leurs enfants pourront d\u00e9duire jusqu'\u00e0 25'000 francs dans le cadre de l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct et au moins 10'000 francs par enfant et par an pour les imp\u00f4ts cantonaux. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Alice Glauser (UDC/VD) et Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE)."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9ductions fiscales pour frais de garde vont augmenter / FOR_2017-04-05T18:06:00_developpement-4", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national socialiste neuch\u00e2telois / pr\u00e9sident d'Helvetia Latina ", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "CN VD", "name": "Glauser, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494846"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 05.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-468BE6E5-68EC-43E0-9D35-E94857E27D41", "durationSec": 46, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-04-05T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482637", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8482631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Sainte-Lucie une \u00eele en noir et blanc", "id": "sound-61CF3850-D554-4B9B-B9E6-FFFF98C29922", "durationSec": 1891, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes Fran\u00e7ais et les Anglais se sont longtemps disput\u00e9s la possession de cette petite \u00eele des Antilles voisine de la Martinique. Ces occupations successives ont laiss\u00e9 leurs traces dans la culture, les traditions et la composition ethnique de la population. Les Arawaks et les Carib\u00e9ens - peuples premiers de l'\u00eele - ont presque tous \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9s et des esclaves en provenance des c\u00f4tes Africaines sont venus y travailler la canne \u00e0 sucre pour le compte des colons europ\u00e9ens.  Cette domination blanche, ce pass\u00e9 esclavagiste et le brassage de cultures qui en r\u00e9sultent sont au cour du reportage de Michel Bory, r\u00e9alis\u00e9 en 1967 pour la r\u00e9daction de ce qui s'appelait encore \u00e0 l'\u00e9poque la Radio Suisse Romande.\r\nUn reportage de Michel Bory r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par Carmen Algarrada\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Les Fran\u00e7ais et les Anglais se sont longtemps disput\u00e9s la possession de cette petite \u00eele des Antilles voisine de la Martinique. Ces occupations successives ont laiss\u00e9 leurs traces dans la culture, les traditions et la composition ethnique de la population. Les Arawaks et les Carib\u00e9ens - peuples premiers de l\u02b9\u00eele - ont presque tous \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9s et des esclaves en provenance des c\u00f4tes Africaines sont venus y travailler la canne \u00e0 sucre pour le compte des colons europ\u00e9ens.  Cette domination blanche, ce pass\u00e9 esclavagiste et le brassage de cultures qui en r\u00e9sultent sont au c\u0153ur du reportage de Michel Bory, r\u00e9alis\u00e9 en 1967 pour la r\u00e9daction de ce qui s\u02b9appelait encore \u00e0 l\u02b9\u00e9poque la Radio Suisse Romande.\nUn reportage de Michel Bory r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par Carmen Algarrada\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Sainte-Lucie une \u00eele en noir et blanc / ALA_2017-04-05T15:04:15_point-de-fuite-sainte-lucie-une-ile-en-n", "A l'abordage du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482911"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain veut arr\u00eater de se raser ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2333BCC1-E586-429A-B1F1-FE380E6A0FB8", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-05T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-05T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482603", "ece-8482594"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Balades \u00e0 la d\u00e9couverte des m\u00e9galithes vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9CBED92-1F90-4F16-AEC8-DDCA6A63DFBC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2194, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9galithe", "arch\u00e9ologie", "g\u00e9ologie"], "excerpt": "Tout le monde conna\u00eet Stonehenge et les alignements de Carnac. Mais combien de Vaudois savent que le canton est peupl\u00e9 de m\u00e9galithes? Amoureux de vieilles pierres et de balades envo\u00fbtantes, l'alignement d'Yverdon, les st\u00e8les-menhirs de Lutry et le dolmen d'Onnens foisonnent d'histoires \u00e0 vous chuchoter. Gr\u00e2ce \u00e0 plusieurs emplacements le long du Jura, dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne ou les Pr\u00e9alpes, la Suisse romande poss\u00e8de une collection patrimoniale remontant au 5e mill\u00e9naire avant notre \u00e8re. Si ces dolmens et menhirs gardent encore tout leur myst\u00e8re, la pal\u00e9oarch\u00e9ologie creuse depuis quelque temps la piste des soci\u00e9t\u00e9s qui les ont \u00e9rig\u00e9s, parfois sur une p\u00e9riode courte, parfois sur deux mill\u00e9naires. Avec en direct l'arch\u00e9ologue El\u00e9na Burri-Wyser.", "alternativeExcerpt": ["Tout le monde conna\u00eet Stonehenge et les alignements de Carnac. Mais combien de Vaudois savent que le canton est peupl\u00e9 de m\u00e9galithes? Amoureux de vieilles pierres et de balades envo\u00fbtantes, l\u02b9alignement d\u02b9Yverdon, les st\u00e8les-menhirs de Lutry et le dolmen d\u02b9Onnens foisonnent d\u02b9histoires \u00e0 vous chuchoter.\nGr\u00e2ce \u00e0 plusieurs emplacements le long du Jura, dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne ou les Pr\u00e9alpes, la Suisse romande poss\u00e8de une collection patrimoniale remontant au 5e mill\u00e9naire avant notre \u00e8re. Si ces dolmens et menhirs gardent encore tout leur myst\u00e8re, la pal\u00e9oarch\u00e9ologie creuse depuis quelque temps la piste des soci\u00e9t\u00e9s qui les ont \u00e9rig\u00e9s, parfois sur une p\u00e9riode courte, parfois sur deux mill\u00e9naires.\nAvec en direct l'arch\u00e9ologue El\u00e9na Burri-Wyser.\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Tout le monde conna\u00eet Stonehenge et les alignements de Carnac. Mais combien de Vaudois savent que le canton est peupl\u00e9 de m\u00e9galithes? Amoureux de vieilles pierres et de balades envo\u00fbtantes, l\u02b9alignement d\u02b9Yverdon, les st\u00e8les-menhirs de Lutry et le dolmen d\u02b9Onnens foisonnent d\u02b9histoires \u00e0 vous chuchoter.\nGr\u00e2ce \u00e0 plusieurs emplacements le long du Jura, dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne ou les Pr\u00e9alpes, la Suisse romande poss\u00e8de une collection patrimoniale remontant au 5e mill\u00e9naire avant notre \u00e8re. Si ces dolmens et menhirs gardent encore tout leur myst\u00e8re, la pal\u00e9oarch\u00e9ologie creuse depuis quelque temps la piste des soci\u00e9t\u00e9s qui les ont \u00e9rig\u00e9s, parfois sur une p\u00e9riode courte, parfois sur deux mill\u00e9naires.\nAvec en direct l'arch\u00e9ologue El\u00e9na Burri-Wyser.\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Tout le monde conna\u00eet Stonehenge et les alignements de Carnac. Mais combien de Vaudois savent que le canton est peupl\u00e9 de m\u00e9galithes? Amoureux de vieilles pierres et de balades envo\u00fbtantes, l\u02b9alignement d\u02b9Yverdon, les st\u00e8les-menhirs de Lutry et le dolmen d\u02b9Onnens foisonnent d\u02b9histoires \u00e0 vous chuchoter.\nGr\u00e2ce \u00e0 plusieurs emplacements le long du Jura, dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne ou les Pr\u00e9alpes, la Suisse romande poss\u00e8de une collection patrimoniale remontant au 5e mill\u00e9naire avant notre \u00e8re. Si ces dolmens et menhirs gardent encore tout leur myst\u00e8re, la pal\u00e9oarch\u00e9ologie creuse depuis quelque temps la piste des soci\u00e9t\u00e9s qui les ont \u00e9rig\u00e9s, parfois sur une p\u00e9riode courte, parfois sur deux mill\u00e9naires.\nAvec en direct l'arch\u00e9ologue El\u00e9na Burri-Wyser.\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Balades \u00e0 la d\u00e9couverte des m\u00e9galithes vaudois", "Balades \u00e0 la d\u00e9couverte des m\u00e9galithes vaudois / VSS_2017-04-05T09:10:00_versus-penser", "Balades \u00e0 la d\u00e9couverte des m\u00e9galithes vaudois / VSS_2017-04-05T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8505094.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482493", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Burri-Wyser, Elena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482493", "ece-8482488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-83313144-A640-4612-95DA-DC3C82CFAF29", "durationSec": 905, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Poutou, le candidat du NPA le nouveau parti anticapitaliste et ouvrier \u00e0 l'usine Ford;Gallus Cadonau, directeur Fondation Suisse de la Greina;Peter Ziedler, entra\u00eeneur FC Sion;Christian Constantin, pr\u00e9sident FC Sion;Vincent Mangeat, architecte;V\u00e9ra Michalski, \u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne;Nicola Bokov, \u00e9crivain russe\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/FRANCE DEBAT PRESIDENTIELLE)  Ariane Hasler +33 6 83 98 19 99  en direct du studio de Paris \r\n+ des extraits du d\u00e9bat \r\nLa\u00efcit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9, exemplarit\u00e9 des politiques...\r\nVoil\u00e0 quelques uns des th\u00e8mes d\u00e9battus hier soir par les 11 candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise...\r\nIls \u00e9taient tous r\u00e9unis sur le m\u00eame plateau TV...\r\nen l'occurence celui de BFM...TV...\r\nUne premi\u00e8re...dans l'histoire des pr\u00e9sidentielles...\r\nUne premi\u00e8re \u00e0 laquelle vous avez assist\u00e9 Ariane Hasler bonjour...\r\n....\r\nVous avez pass\u00e9 4 heures devant votre poste de t\u00e9l\u00e9vision...puisque ce d\u00e9bat aura \u00e9t\u00e9 long...mais surtout beaucoup plus agressif que le pr\u00e9c\u00e9dant qui avait r\u00e9uni les 5 principaux candidats...\r\nalors que le pr\u00e9c\u00e9dent d\u00e9bat \u00e0 5 sur TF1 \u00e9tait rest\u00e9 tr\u00e8s polic\u00e9, avec des attaques \u00e0 fleuret mouchet\u00e9 et relativement peu d'allusion aux casseroles des uns et des autres \u00e0 part quelques m\u00e9lenchonnades. hier changement de ton: \r\n  D1-A\r\nl'homme qui s'adresse \u00e0 la patronne du Fn de mani\u00e8re aussi directe et aussi fleurie c'est Philippe Poutou le candidat du NPA le nouveau parti anticapitaliste et ouvrier \u00e0 l'usine Ford.. vous l'entendez il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 applaudi . l'attaque a fait les belles heures hier soir d\u00eenternet, Philippe Poutou dot n avait tr\u00e8s peu entendu parler jusqu'ici devenant la star de ce d\u00e9bat.. Philippe Poutou s'en prenant aussi \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon qui a ailleurs dans la foul\u00e9e menace de lui voler u proc\u00e8s.. \r\nCC: Philippe Poutou \u00e9tait \u00e0 l'attaque mais \u00e7a n'\u00e9tait pas le seul.Ariane...\r\nnon hier soir c'\u00e9tait les david contre les Goliath de la politique, certains petits candidats s'en donnant \u00e0 coeur joie, Nicolas Dupont Aignant attaquant toute \u00e0 tour Fran\u00e7ois Fillon et Emmanuel Macron sur leur d\u00e9faillances alors qu'ils \u00e9taient au pouvoir, Nathalie Artaud fustigeant Marine le Pen et Fran\u00e7ois Fillon pour leur rapport \u00e0 la justice.. si hier face aux discours de certains petits candidats comme Cheminade ou assaille on pouvait clairement s'interroger sur les imites de la d\u00e9mocratie, ce d\u00e9bat aura en revanche eu l'avantage de rompre le quant \u00e0 soi des gros candidats. de les bousculer et d'\u00e9voquer ce qui envahit l'espace m\u00e9diatique tout en \u00e9tant rest\u00e9 jusque l\u00e0 quasiment absent des d\u00e9bats, les affaires. les petits candidats jouant tous la carte \u00ab les fran\u00e7ais ont en marre de cette classe politique \u00bb. des attaques auxquelles  Fran\u00e7ois Fillon et Marine le Pen ont r\u00e9pondu au mieux par des rappels de la pr\u00e9somption d'innocence au pire par le m\u00e9pris. Fran\u00e7ois Fillon martelant \u00ab personne ne m'intimidera \u00bb et la patronne du Fn invectivant les journalistes,  \u00ab on est dans un proc\u00e8s? \u00bb. \r\nCC: Ariane...on se demande comment s'en est tir\u00e9 l'autre favori des sondages, Emmanuel Macron?\r\nParmi les trois favoris finalement Emmanuel Macron dont on pensait qu'il cristallisera les attaques a \u00e9t\u00e9 relativement \u00e9pargn\u00e9.  au risque d'\u00eatre apparu un peu transparent. s'il est maintenu, prochain et dernier d\u00e9bat de cet avant premier tour le 20 sur france 2 ..\r\nAlors qu'Emmanuel Macron a assur\u00e9 \u00eatre \"d'accord\" avec Fran\u00e7ois Asselineau, celui-ci a aussit\u00f4t r\u00e9torqu\u00e9 : \"Ah, vous \u00eates toujours d'accord avec tout le monde !\" La pique a fait rire une partie du public, mais aussi des candidats. A commencer par Marine Le Pen.\r\nMerci Ariane Hasler...vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris...\r\nOn prend rdv pour le prochain d\u00e9bat, le 20 avril....et le premier tour surtout le 23 avril...\r\nSachez encore que les t\u00e9lespectateurs attribuent la palme du candidat le plus convaincant \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lanchon, devant Emmnuel Macron, Fran\u00e7ois Fillon et Marine Le Pen..\r\n(27/SYNGENTA USA FEU VERT) Dans l'actualit\u00e9 aussi...une d\u00e9cision que l'on attendait...depuis un moment...le feu vert des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de la concurrence au rachat de Syngenta par ChemChina... \r\n***Il est tomb\u00e9 hier soir...et il est assorti de conditions...\r\nSyngenta est pri\u00e9 de se s\u00e9parer de 3 pesticides Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs...\r\nExactement.. Condition classique lorsque deux g\u00e9ants d'un secteur se marient : ils doivent abandonner une partie de leur dote pour \u00e9viter les monopoles. La d\u00e9cision  de hier soir, dans la longue procession de Syngenta et ChemChina devant les autorit\u00e9s de la concurrence, c'est un peu le menu final.  Car cela fait quatorze mois que Syngenta et ChemChina passent dans les scanners. Et le feu vert, lui, date de l'\u00e9t\u00e9 dernier..IL \u00e9tait venu de l'administration, du Comit\u00e9 pour l'investissement \u00e9tranger aux Etats-Unis.Cette instance tr\u00e8s puissante qui bloque des fusions si des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques am\u00e9ricains sont menac\u00e9s sur son sol. Ici, la crainte aurait \u00e9t\u00e9 que Washington refuse \u00e0 P\u00e9kin de reprendre les activit\u00e9s de Syngenta sur son territoire. \r\nCC: L'administration Trump n'a donc pas provoqu\u00e9 de chicanes protectionnistes. \r\nNon, la d\u00e9cision politique ayant eu lieu cet \u00e9t\u00e9 . Reste encore le feu vert de la Commission europ\u00e9enne, attendue d'ici une semaine.. Et La Chine aura pass\u00e9 tous les obstacles pour r\u00e9ussir la plus grosse acquisition \u00e9trang\u00e8re de son histoire.  46,3 milliards de francs pour acheter Syngenta.\r\n(21/SYRIE USA) ***Un acte \"intol\u00e9rable\", voire un \"crime contre l'humanit\u00e9\"...l'attaque chimique perp\u00e9tr\u00e9e hier en Syrie provoque une vagne d'indignation...\r\nA commencer par celles de Londres, Paris et Washington...\r\nqui accusent Damas d'en \u00eatre responsable...\r\nles Etats-Unis, la France et la Grande-Bretagne ont d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9 hier un projet de r\u00e9solution \u00e0 l'ONU...\r\nLe texte exige une enqu\u00eate rapide au sein de l'arm\u00e9e de Bachar Al-Assad...pour identifier les coupables de cette attaque...\r\nElle aurait fait au moins 58 morts et 170 bless\u00e9s dans la province d'Idlib...\r\n(selon l'observatoire syrien des droits de l'homme)\r\nLe conseil de s\u00e9curit\u00e9 se r\u00e9unira cet apr\u00e8s-midi en urgence pour en parler... \r\nEt du c\u00f4t\u00e9 de la Maison Blanche...\r\nDonald Trump a donc condamn\u00e9 cette attaque chimique et l'a attribu\u00e9e au r\u00e9gime de Damas...mais dans son communiqu\u00e9 de presse...il s'en prend aussi \u00e0...Barack Obama...\r\nPhilippe Revaz nous explique pourquoi...\r\n(Syrie r\u00e9solution+reconstruction) ...r\u00e9action aussi des groupes rebelles syriens...dont l'ex-branche d'Al-Qa\u00efda...qui demandent \u00e0 leurs combattants d'embraser les fronts...pour vanger les victimes de cette attaque chimique.\r\nEt puis toujours concernant la Syrie...\r\nD\u00e9but aujourd'hui \u00e0 Bruxelles d'une conf\u00e9rence sur l'avenir de la Syrie...\r\nAlexandre Habay nous parlera de la reconstruction du pays \u00e0 7h15...il est actuellement en Syrie...\r\n(D2/RECOURS REFERENDUM UDC) ***En Suisse...ces remous autour de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050...\r\non vote le 21 mai...en principe...\r\npuisque deux repr\u00e9sentants de la Fondation Suisse de la Greina qui prot\u00e8ge les fleuves alpins, ont d\u00e9pos\u00e9 un recours au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.\r\nRecours contre le r\u00e9f\u00e9rendum sur cette strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9ique.\r\nC'est une information de notre r\u00e9daction. \r\nL'organisation estime que les informations qui figuraient sur le formulaire de signature du r\u00e9f\u00e9rendum visaient \u00e0 tromper les citoyens. \r\nElle en appelle au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. \r\nSt\u00e9phane Deleury.\r\n  1'41''\r\n(ASILE) ***On connait d\u00e9sormais les intentions de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la d\u00e9licate r\u00e9partition des centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile en Suisse romande. \r\nSon plan sectoriel \"asile\" a \u00e9t\u00e9 mis en consultation hier (mardi). \r\nEn plus des sites d\u00e9j\u00e0 connus... au Grand-Saconnex \u00e0 Gen\u00e8ve... \u00e0 Boudry, dans le canton de Neuch\u00e2tel... et Chevrilles dans le canton de Fribourg... les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales envisagent d'implanter un centre de d\u00e9part dans les communes vaudoises de Vallorbe, Lavey ou Martigny en Valais. Moudon est aussi envisag\u00e9e, mais dans un second temps.\r\nle plan \"asile\" est en consultation jusqu'au 4 juillet. Le dernier mot reviendra au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui tranchera cette question d'ici la fin de l'ann\u00e9e.La population peut \u00e9galement s'exprimer sur le projet jusqu'au 5 mai\r\n(Voide) C'\u00e9tait dans l'air, c'est d\u00e9sormais officiel... Nicolas Voide est exclu du PDC valaisan. ((une exclusion d\u00e9cid\u00e9e par 31 voix contre 19 et 9 abstentions))\r\nSa candidature dissidente avec l'UDC sur la liste \"Ensemble \u00e0 droite\" lors des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales a \u00e9t\u00e9 fatale.\r\nLe Conseil de parti du PDC du Valais romand, r\u00e9uni hier soir ((mar)) \u00e0 Collombey-Muraz, a d\u00e9cid\u00e9 de mettre sur la touche celui qu'il avait port\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du Grand Conseil en 2015. \r\nContact\u00e9, Nicolas Voide se refuse \u00e0 tout commentaire sur cette d\u00e9cision.\r\n(24/COUPE SUISSE SION-LU PI) En football,  le FC Sion joue ce soir (MER) face \u00e0 Lucerne, sa place en Finale de la Coupe Suisse.  L'\u00e9quipe s'est isol\u00e9e depuis hier, sur les hauts de Montreux... Elle s'est \u00e9galement entra\u00een\u00e9e \u00e0 huis clos.  Ce qui n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment le choix de l'entra\u00eeneur.... Explications Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  0'55''\r\nEXTRO: Mais pour y arriver il faudra donc battre Lucerne ce soir \u00e0 Tourbillon.  Une rencontre \u00e0 suivre sur tous les vecteurs de la RTS et \u00e0 la radio, durant un Sport Premi\u00e8re sp\u00e9cial, d\u00e8s 20h00.\r\nAutre demi-finale, winthertour b\u00e2le.\r\n(HOCKEY)  Langenthal, vainqueur du tour de qualification, a f\u00eat\u00e9 son deuxi\u00e8me titre de champion de LNB apr\u00e8s 2012. Il s'est impos\u00e9 5-4 lors du 7e match de la finale contre les Rapperswil-Jona Lakers.\r\nLes Bernois remportent 4-3 la s\u00e9rie. Langenthal disputera le barrage de promotion-rel\u00e9gation LNA-LNB contre Ambri-Piotta d\u00e8s jeudi.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du soleil dans l'ouest du pays...  \r\nPlus nuageux en direction de la Suisse al\u00e9manique et en montagne... Des averses  possibles, surtout ce matin dans les Alpes. \r\nIl fera 13 \u00e0 15 degr\u00e9s sur le Plateau...  jusqu'\u00e0 19 en Valais... Des temp\u00e9ratures, raffraichie par la bise... mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau... Puis forte sur le L\u00e9man l'apr\u00e8s midi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(26/CABANES ECRIVAINS MICHALSKI PI) Des cabanes un peu folles pour les \u00e9crivains, elles sont 8 accroch\u00e9es aux piliers de b\u00e9ton de la Fondation Jan (prononcer Yann) Michalski \u00e0 Montricher au pied du Jura vaudois. L'\u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne Vera Michalski les a officiellement inaugur\u00e9es hier (MAR). Les premiers auteurs installeront d\u00e8s ce matin leur carnet de notes, leur plume et leur ordinateur. C'est l'aboutissement d'un projet utopique, la cr\u00e9ation d'un lieu enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature. Visite avec Manuela Salvi  \r\n  1'08''  (4 secondes de grattages de plumes sur papier en extro....)\r\nEXTRO (sucrable si n\u00e9cessaire) Les cabanes de la Fondation Jan Michalski accueilleront des auteurs du monde entier pour des s\u00e9jours de dur\u00e9e variable. Un romand figure par les premiers r\u00e9sidents: le chaux-de-fonnier Thomas Sandoz\r\n((Quelques m\u00e8tres carr\u00e9s, un lit une table, un douche rien que l'essentiel. La plus petite, tout en m\u00e9tal, a \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9e par les architectes Pierre Wahlen et Vincent Mangeat. Avec un fil rouge: s\u00e9parer le lieu de vie et la cr\u00e9ation. \r\nson Vincent Mangeat\r\nEt la cabane tourne le dos au paysage du jura. \r\nson Vincent Mangeat\r\nEt sur la biblioth\u00e8que de la fondation.  Mais y -a-t-il un lieu id\u00e9al ? Pour V\u00e9ra Michalski, \u00e0 chaque \u00e9crivain son lieu...\r\nson Michalski\r\nPour l'\u00e9crivain russe Nicola Bokov, c'est le paysage qui l'inspire, l'horizon \u00e9trange qui le fait r\u00eaver, mais pour \u00e9crire...\r\nson Bokov\r\nEt alimentons les 80000 livres de la biblioth\u00e8que Michalski))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-05T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-05T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494885", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494885", "ece-8494868"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Florian fait de l'improvisation cin\u00e9matographique ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E53C4DF-DC75-4DD9-9A7B-DC4462A0FBE4", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["improvisation", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-05T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-05T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482601", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482601", "ece-8482593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un colloque \u00e0 Sierre sur la pr\u00e9servation des paysages prot\u00e9g\u00e9s par l'UNESCO", "id": "sound-F6D84192-B5A6-4350-AD06-CC5947EBDC68", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rafael Matos-Vasem, professeur et co-coordinateur de ce colloque visant \u00e0 concilier le d\u00e9veloppement urbain et la pr\u00e9servation des paysages historiques de l'UNESCO\r\nUn colloque \u00e0 la HES-SO \u00e0 Sierre aura pour th\u00e8me la conciliation entre d\u00e9veloppement urbain et touristique et la pr\u00e9servation des paysages historiques urbains de l'UNESCO. Interview du co-coordinateur de ce colloque, Rafael Matos-Wasem, professeur \u00e0 la HES-SO Valais.\r\n\r\n* * Un colloque \u00e0 Sierre sur la pr\u00e9servation des paysages prot\u00e9g\u00e9s par l'UNESCO 12H30 Unesco\r\nComment concilier le d\u00e9veloppement urbain et la pr\u00e9servation des paysages historiques de l'UNESCO? Un colloque se penche sur cette question cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la HES-SO Valais, \u00e0 Sierre. La Haute Ecole a particip\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude sur ce th\u00e8me. Le cadre de l'\u00e9tude: les villes de Mexico-City, P\u00e9kin et Rome. Rafael Matos-Vasem est professeur et co-coordinateur de ce colloque, il \u00e9voque l'int\u00e9r\u00eat d'une telle \u00e9tude...\r\n  MAG 1'53''\r\nRafael Matos-Wasem \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.", "alternativeExcerpt": ["Un colloque \u00e0 la HES-SO \u00e0 Sierre aura pour th\u00e8me la conciliation entre d\u00e9veloppement urbain et touristique et la pr\u00e9servation des paysages historiques urbains de l\u2019UNESCO. Interview du co-coordinateur de ce colloque, Rafael Matos-Wasem, professeur \u00e0 la HES-SO Valais."], "alternativeTitle": ["Un colloque \u00e0 Sierre sur la pr\u00e9servation des paysages prot\u00e9g\u00e9s par l\u2019UNESCO / 12H30_2017-04-05T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5110775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494829"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le nouveau Spiderman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72D4B58B-1029-4EAA-BD51-CCD1F336B988", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le nouveau Spiderman", "Le nouveau Spiderman / SUPER_2017-04-05T17:11:05_le-supplement-du-nourjal", "Le nouveau Spiderman / SUPER_2017-04-05T17:11:05_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482638", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "variantIds": ["ece-8482638", "ece-8482632"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase de Muthoni the drummer Queen ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-291E51B1-3EE9-4E5B-8025-D0A5FDD88FB2", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muthoni The Drummer Queen"], "thematicThemes": ["hip-hop"], "excerpt": "Elle est la lady boss du hip hop made in Nairobi. Muthani Ndonga alias Muthoni the drummer Queen d\u00e9veloppera toute sa puissance dans le Plein le Poste du mercredi 5 avril avec ses deux comp\u00e8res masqu\u00e9s. Un show case en avant-go\u00fbt de son nouvel album enregistr\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel et concoct\u00e9 sous l'influence du rap d'Atlanta et de la soul de Detroit. Enorme !\r\n<http://mx3.ch/muthonithedrummerqueen>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 05.04.2017", "Session Live - La lady boss du hip-hop, Muthoni Drummer Queen", "Les Power Rangers reviennent en musique  / PLP_2017-04-05T19:38:00_sequence-1", "pl3in le poste du 05.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-05T19:00:00_plein-le-poste", "Showcase de Muthoni The Drummer Queen / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-5", "Coulcal / PLP_2017-04-05T19:30:00_coulcal", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste / PLP_2017-04-05T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Elle est la lady boss du hip-hop made in Nairobi. Muthani Ndonga alias Muthoni the drummer Queen d\u00e9veloppe toute sa puissance dans le Plein le Poste du mercredi 5 avril avec ses deux comp\u00e8res masqu\u00e9s. Un show case en avant-go\u00fbt de son nouvel album enregistr\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel et concoct\u00e9 sous l\u2019influence du rap d\u2019Atlanta et de la soul de Detroit.", "Visitez en vrai la Spirit House de Gorillaz.", "Elle est la lady boss du hip hop made in Nairobi. Muthani Ndonga alias Muthoni The Drummer Queen d\u00e9veloppera toute sa puissance dans le Plein le Poste du mercredi 5 avril 2017 avec ses deux comp\u00e8res masqu\u00e9s. \n\nUn showcase en avant-go\u00fbt de son nouvel album enregistr\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel et concoct\u00e9 sous l\u2019influence du rap d\u2019Atlanta et de la soul de Detroit."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8482617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse Hip-Hop", "name": "Muthoni The Drummer Queen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482617", "ece-8482609"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CEDB9E1-722B-4B50-8916-9A07F61CA00A", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol", "Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol", "Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol / RVA3_2017-04-05T08:15:45_la-thematique", "Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol / RVA3_2017-04-05T08:15:45_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8482580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482580", "ece-8482563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "INTERPRETES: Entre deux voix : 3/5", "id": "sound-7A32A868-C305-4D7C-B488-9A35F399A908", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3/5\r\nIls font partie du personnel de l'ombre, se glissent dans les couloirs et les coulisses des centres de conf\u00e9rence, des grands h\u00f4tels, ou des lieux parall\u00e8les et discrets de la diplomatie. Jenny Sigot M\u00fcller est l'une de ces interpr\u00e8tes de conf\u00e9rence ind\u00e9pendantes. Comment se pr\u00e9pare-t-elle? Quelle est sa responsabilit\u00e9? Quelle juste place fait-elle \u00e0 l'\u00e9motion? Aux gros mots? \u00c0 la confidentialit\u00e9? Elle est aussi l'auteure de \"Entre deux voix\", \u00e9dition Mon village.\r\nReportage: Laurence Difelix\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 3/5\r\nIls font partie du personnel de l'ombre, se glissent dans les couloirs et les coulisses des centres de conf\u00e9rence, des grands h\u00f4tels, ou des lieux parall\u00e8les et discrets de la diplomatie. Jenny Sigot M\u00fcller est l'une de ces interpr\u00e8tes de conf\u00e9rence ind\u00e9pendantes. Comment se pr\u00e9pare-t-elle? Quelle est sa responsabilit\u00e9? Quelle juste place fait-elle \u00e0 l'\u00e9motion? Aux gros mots? \u00c0 la confidentialit\u00e9? Elle est aussi l'auteure de \"Entre deux voix\", \u00e9dition Mon village.\r\nReportage: Laurence Difelix\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 05.04.2017", "INTERPRETES: Entre deux voix / VAC_2017-04-05T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 05.04.2017", "INTERPRETES: Entre deux voix / VAC_2017-04-05T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["3/5\nIls font partie du personnel de l\u02b9ombre, se glissent dans les couloirs et les coulisses des centres de conf\u00e9rence, des grands h\u00f4tels, ou des lieux parall\u00e8les et discrets de la diplomatie. Jenny Sigot M\u00fcller est l\u02b9une de ces interpr\u00e8tes de conf\u00e9rence ind\u00e9pendantes. Comment se pr\u00e9pare-t-elle? Quelle est sa responsabilit\u00e9? Quelle juste place fait-elle \u00e0 l\u02b9\u00e9motion? Aux gros mots? \u00c0 la confidentialit\u00e9? Elle est aussi l\u02b9auteure de \"Entre deux voix\", \u00e9dition Mon village.\n\nReportage: Laurence Difelix\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: Marc Giouse", "3/5\nIls font partie du personnel de l\u02b9ombre, se glissent dans les couloirs et les coulisses des centres de conf\u00e9rence, des grands h\u00f4tels, ou des lieux parall\u00e8les et discrets de la diplomatie. Jenny Sigot M\u00fcller est l\u02b9une de ces interpr\u00e8tes de conf\u00e9rence ind\u00e9pendantes. Comment se pr\u00e9pare-t-elle? Quelle est sa responsabilit\u00e9? Quelle juste place fait-elle \u00e0 l\u02b9\u00e9motion? Aux gros mots? \u00c0 la confidentialit\u00e9? Elle est aussi l\u02b9auteure de \"Entre deux voix\", \u00e9dition Mon village.\n\nReportage: Laurence Difelix\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482838", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Interpr\u00e8te de conf\u00e9rence dipl\u00f4m\u00e9e AIIC (Association Internationale des Interpr\u00e8tes de Conf\u00e9rence) et auteur de \"Entre deux voix\", \u00e9ditions Mon Village", "name": "Sigot M\u00fcller, Jenny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482838", "ece-8482837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'exclusion de Nicolas Voide menace-t-elle l'unit\u00e9 au sein du PDC du Valais romand?", "id": "sound-31A7F240-1C79-4153-8CE0-D1EF17B6C13F", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'exclusion de Nicolas Voide du PDC du Valais romand, pour avoir form\u00e9 une alliance avec l'UDC lors des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales, a montr\u00e9 un conseil de parti divis\u00e9. Interview de Jean-Marie Fournier, membre du conseil de parti du PDC du Valais romand.\r\n\r\n* * L'exclusion de Nicolas Voide menace-t-elle l'unit\u00e9 au sein du PDC du Valais romand?   JEAN-MARIE FOURNIER **.50 APPELER 4-5 MIN AVANT SUR LE NATEL ET IL DONNERA UN NUMERO FIXE\r\nLe PDC du Valais romand est-il aussi soud\u00e9 qu'il y para\u00eet?\r\nL'\u00e9lection triomphale des 3 candidats d\u00e9mocrate-chr\u00e9tiens au Conseil d'Etat, le mois dernier, avait laiss\u00e9 l'image d'un parti fort...\r\nMais hier soir, l'exclusion du dissident Nicolas Voide a montr\u00e9 un conseil de parti divis\u00e9... 31 voix contre 19 et 9 abstentions: on est loin d'un pl\u00e9biscite pour \u00e9vincer celui qui avait pactis\u00e9 avec l'UDC Oskar Freysinger.\r\nAlors, les luttes intestines font-elle \u00e0 nouveau rage au sein du PDC du Valais romand? La frange conservatrice, qu'on disait amoindrie, est-elle finalement bien vivante? On en parle avec Jean-Marie Fournier, bonsoir...\r\n. On vous connait comme patron des remont\u00e9es m\u00e9caniques de Nendaz et Veysonnaz...promoteur immobilier... mais vous \u00eates aussi membre du conseil de parti du PDC du Valais romand, membre influent de cette aile conservatrice. Pour vous, il fallait garder Nicolas Voide ?\r\n(Il parle \"d'\u00e2nerie compl\u00e8te\"... \"il fallait ignorer cette d\u00e9marche qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faite par d'autres, comme Darbellay ou Schmidhalter\"... Il dira peut-\u00eatre aussi que la d\u00e9marche de Voide \u00e9tait compr\u00e9hensible car la mani\u00e8re dont Darbellay a annonc\u00e9 sa candidature n'\u00e9tait pas correcte)\r\n. Mais Nicolas Voide s'est alli\u00e9 avec l'UDC Oskar Freysinger, ce n'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame chose, non?\r\n(Il dit aussi qu'il fallait \"\u00e9viter de montrer un parti divis\u00e9, alors qu'on restait sur une magnifique victoire aux \u00e9lections\"... \"d\u00e8s que vous votez, vous clivez\")\r\n. Si on n'exclut pas pour cela, quand est-ce qu'on exclut quelqu'un du parti?\r\n. N'\u00e9tait-il pas possibe d'\u00e9viter ce vote? Votre cousin, le s\u00e9nateur Jean-Ren\u00e9 Fournier et son fr\u00e8re ont ouvertement soutenu Nicolas Voide durant la campagne.. est-ce que le clan Fournier n'aurait pas pu le convaincre de d\u00e9missionner pour \u00e9viter le vote d'hier soir, que vous critiquez?\r\n(Il dira peut-\u00eatre qu'il aurait souhait\u00e9 que Darbellay joue l'apaisement et demande publiquement d'\u00e9viter de se prononcer sur l'exclusion de Voide)\r\n. Rapidement, le pr\u00e9sident du parti, Serge M\u00e9trailler, a laiss\u00e9 entendre que l'exclusion de Nicolas Voide ne faisait pas vraiment de doute... la d\u00e9cision prise hier \u00e9tait devenue in\u00e9vitable?\r\n(Il dira \"que M\u00e9trailler n'est pas le seul \u00e0 avoir pris position durant la campagne\")\r\n. Relance possible: Oui, mais c'est le pr\u00e9sident, sa voie est importante...\r\n. Relance possible: Serge M\u00e9trailler a mal g\u00e9r\u00e9 ce dossier selon vous? Est-ce qu'il est encore l'homme de la situation?\r\n. Apr\u00e8s l'\u00e9lection du Conseil d'Etat, on avait parl\u00e9 d'une aile conservatrice du parti qui est affaiblie.. le vote d'hier semble montrer le contraire.. c'est une petite victoire pour vous?\r\n(Il devrait dire que \"non, l'aile conservatrice dont vous parler n'a jamais \u00e9t\u00e9 faible, elle est bien pr\u00e9sente\"... il pourrait aussi dire \"qu'il n'y a pas de distinction \u00e0 faire entre conservateur ou pas au sein du PDC\")\r\n. Durant la campagne, Nicolas Voide lui m\u00eame s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme le garant de l'aile conservatrice du PDC, pas forc\u00e9ment repr\u00e9sent\u00e9e par les candidats officiels... Jean-Ren\u00e9 Fournier a \u00e9galement affirm\u00e9 dans le Temps que \"La composante conservatrice n'a pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une \u00e9galit\u00e9 des chances face \u00e0 la composante chr\u00e9tienne-sociale\"... les 3 conseillers d'Etat \u00e9lus du PDC sont trop \u00e0 gauche?\r\n. Mais est-ce que ces 3 futurs ministres n'incarnent pas justement le renouveau du PDC? L'aile conservatrice, affairiste, fait partie du pass\u00e9?\r\n. On a beaucoup parl\u00e9 des luttes intestines au sein du parti... Le r\u00e9sultat des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales ont montr\u00e9 un PDC plus uni et puissant que jamais... c'\u00e9tait un leurre? Le parti est toujours divis\u00e9 en interne?\r\n. Relance possible: Jean-Ren\u00e9 Fournier avait dit que \u00abla candidature de Nicolas Voide r\u00e9v\u00e8le un profond malaise au PDC\u00bb... Le parti est toujours rong\u00e9 par les luttes intestines? \r\n. Comment en finir avec ces \u00e9ternelles tensions? Il faudrait aller jusqu'\u00e0 une scission du parti?", "alternativeExcerpt": ["L'exclusion de Nicolas Voide du PDC du Valais romand, pour avoir form\u00e9 une alliance avec l'UDC lors des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales, a montr\u00e9 un conseil de parti divis\u00e9. Interview de Jean-Marie Fournier, membre du conseil de parti du PDC du Valais romand."], "alternativeTitle": ["L'exclusion de Nicolas Voide menace-t-elle l'unit\u00e9 au sein du PDC du Valais romand? / FOR_2017-04-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur Tele Veysonnaz, Membre du conseil de parti du PDC du Valais romand, promoteur immobilier", "name": "Fournier, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494839"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 05.04.2017", "id": "sound-1B72E47E-3B33-42C9-95D8-948C604BA17D", "durationSec": 3588, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association. L'\u00e9mission se d\u00e9roule dans l'Auberge de la Sauge.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Boivin, Pascal Vincent, Blaise Bersinger, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 05.04.2017", "\u00c0 La Sauge (VD), avec Fran\u00e7ois Turian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association (3/5) / DIC_2017-04-05T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 05.04.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-05T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 La Sauge (VD), avec Fran\u00e7ois Turian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association (3/5) / DIC_2017-04-05T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association. L'\u00e9mission se d\u00e9roule dans l'Auberge de la Sauge.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de \"Birdlife Suisse\" pour les 15 ans de l'association. L'\u00e9mission se d\u00e9roule dans l'Auberge de la Sauge."], "imageURL": "//www.rts.ch/8505699.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482845", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur romand d'ASPO Birdlife Suisse, Ornitologue", "name": "Turrian, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Humoriste", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482845", "ece-8482844"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 05.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E54554D-E56A-4B07-A9D8-D8C8775815F1", "durationSec": 208, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour pimper vos meubles en kit su\u00e9dois il y a \"Superfront\" !", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-04-05T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-04-05T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8482626", "ece-8482621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Le rire s'\u00e9crit phon\u00e9tiquement dans les messages \u00e9lectroniques", "id": "sound-0F7E6FA4-D6D3-429A-BD06-58FC7CE23180", "durationSec": 484, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel montre que le rire est plus souvent transcrit phon\u00e9tiquement dans les messages que par des \u00e9motic\u00f4nes. Interview de C\u00e9cile Petitjean, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et co-auteur de l'\u00e9tude.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le rire s'\u00e9crit phon\u00e9tiquement dans les messages \u00e9lectroniques (INTERCITES 05.04 RIRE DANS MESSAGES)  Journaliste: Coraline Pauchard +41 **\r\n Invit\u00e9e : C\u00e9cile Petitjean, docteure en Sciences du langage et post-doctorante au Centre de linguistique appliqu\u00e9e de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel + 33 ** 46\r\nEn direct depuis le studio de Neuch\u00e2tel (pour le papier et ensuite l'interview)\r\nInterCit\u00e9 s'int\u00e9resse ce matin \u00e0 la place du rire dans les messages \u00e9lectroniques. Utilis\u00e9 \u00e0 plusieurs niveaux dans les conversations traditionnelles, comment l'appr\u00e9hender lors de messages instantan\u00e9s type WhatsApp? C'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'investigation men\u00e9e par deux chercheurs de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel dont les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s r\u00e9cemment. \r\nAlors que l'amusement peut \u00eatre symbolis\u00e9 \u00e0 l'aide d'\u00e9motic\u00f4nes ou d'abr\u00e9viations en tout genre, les utilisateurs transcrivent tr\u00e8s souvent phon\u00e9tiquement le rire dans leurs messages, Coraline Pauchard.\r\nSurprise pour les deux linguistes \u00e0 l'origine de cette recherche. Sur les 43 conversations WhatsApp scrut\u00e9es \u00e0 la loupe, les rires \u00e9crits phon\u00e9tiquement, par exemple hihi ou haha, sont l\u00e9gions. Pourtant, l'utilisateur poss\u00e8de une biblioth\u00e8que g\u00e9ante d'acronymes, d'\u00e9m\u00f4ticones et emojis en tout genre pour symboliser l'amusement. Mais ceux-ci n'ont pas la m\u00eame fonction ni la m\u00eame place dans les messages instantan\u00e9s et gratuits de WhatsApp. \r\nAu m\u00eame titre qu'une conversation en face \u00e0 face, le rire permet de ponctuer l'\u00e9change, de g\u00e9rer le dialogue estiment les chercheurs. En d'autres termes, le rire est un indicateur situationnel compr\u00e9hensible de tout un chacun. Il illustre \u00e0 merveille notre capacit\u00e9 \u00e0 adapter notre langage aux nouvelles technologies. \r\nUne technologie qui ne cesse d'ailleurs d'\u00e9voluer. Le message \u00e9lectronique n'a qu'une vingtaine d'ann\u00e9e et ses transformations sont multiples. De quoi int\u00e9resser le Fonds national suisse de la recherche scientifique qui soutien le projet Whats'up Switzerland dans lequel s'inscrit le travail des deux linguistes. Un eldorado pour les chercheurs qui soulignent que nous vivons une \u00e9poque o\u00f9 \u00e9crire est un acte omnipr\u00e9sent. \r\nC\u00e9cile Petitjean, bonjour...\r\nEtienne Morel et vous-m\u00eame \u00eates les chercheurs \u00e0 l'origine de cette \u00e9tude. Vous \u00eates docteure en Sciences du langage et post-doctorante au Centre de linguistique appliqu\u00e9e de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n1. Utiliser le rire phon\u00e9tique dans les messages WhatsApp de mani\u00e8re aussi syst\u00e9matique. C'\u00e9tait une surprise pour vous? \r\n2. Est-ce que le rire dans les \u00e9changes via smartphone a les m\u00eames fonctions que celui utilis\u00e9 dans une conversation face \u00e0 face? \r\n3. Quelle diff\u00e9rence entre l'usage de l'\u00e9motic\u00f4ne souriant et celui du rire \u00e9crit? \r\n> Cela signifie-t-il que les \u00e9motic\u00f4nes et autres symboles pour exprimer l'amusement sont inutiles? \r\n4. Utiliser le rire pour g\u00e9rer le dialogue et la conversation, quelque chose d'inconscient ? \r\n(C'est quelque chose que tout le monde peut comprendre, contrairement aux autres signes d'amusement?)\r\n5. Vous avez \u00e9tudi\u00e9 43 conversations recueillies en suisse romande. L'utilisation du rire dans d'autres cultures pourrait diff\u00e9rer de celle que l'on observer en Suisse? \r\n> Les \u00e9m\u00f4ticones ou \u00e9mojis ont suscit\u00e9 beaucoup de question quant aux diff\u00e9rentes interpr\u00e9tations que l'on pouvait leur donner suivant notre culture, notre nationalit\u00e9. C'est la m\u00eame chose avec le rire?\r\n6. Les messages \u00e9lectroniques type SMS datent d'il y a une vingtaine d'ann\u00e9e. Ils vont encore \u00e9voluer? \r\n> On parle par exemple de la possibilit\u00e9 d'effacer les messages WhatsApp dans les conversations. Cela va-t-il changer la donne?\r\n7. Est-ce que cette \u00e9volution constante modifiera notre langage mais aussi notre mani\u00e8re de communiquer?\r\n8. Avec l'av\u00e9nement des r\u00e9seaux sociaux et des messages instantan\u00e9s, certains ont cri\u00e9 \u00e0 la mort de l'orthographe et du \"savoir parler ou \u00e9crire\". Vrai?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel montre que le rire est plus souvent transcrit phon\u00e9tiquement dans les messages que par des \u00e9motic\u00f4nes. Interview de C\u00e9cile Petitjean, chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et co-auteur de l\u2019\u00e9tude.", "Une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel montre que le rire est plus souvent transcrit phon\u00e9tiquement dans les messages que par des \u00e9motic\u00f4nes. Interview de C\u00e9cile Petitjean, chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et co-auteur de l\u2019\u00e9tude.", "Une \u00e9tude de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel montre que le rire est plus souvent transcrit phon\u00e9tiquement dans les messages que par des \u00e9motic\u00f4nes. Interview de C\u00e9cile Petitjean, chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et co-auteur de l\u2019\u00e9tude."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le rire s\u2019\u00e9crit phon\u00e9tiquement dans les messages \u00e9lectroniques", "InterCit\u00e9s - Le rire s\u2019\u00e9crit phon\u00e9tiquement dans les messages \u00e9lectroniques / JDM_2017-04-05T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Le rire s\u2019\u00e9crit phon\u00e9tiquement dans les messages \u00e9lectroniques / JDM_2017-04-05T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/5745327.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494884", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en Sciences du langage et post-doctorante au Centre de linguistique appliqu\u00e9e de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Petitjean, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494884", "ece-8494867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les tribunaux vaudois ont toujours plus d'affaires p\u00e9nales \u00e0 traiter", "id": "sound-C8F0C31C-093D-44CA-BABD-7A924C148C9E", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Kaltenrieder, vice-pr\u00e9sident du Tribunal cantonal vaudois\r\nLa justice vaudoise a ouvert l'an dernier 56'000 proc\u00e9dures et en a trait\u00e9 59'000, traitant ainsi plus d'affaires qu'elle n'en re\u00e7oit. Interview d'Eric Kaltenrieder, vice-pr\u00e9sident du Tribunal cantonal vaudois.\r\n\r\n* * Les tribunaux vaudois ont toujours plus d'affaires p\u00e9nales \u00e0 traiter 12H30 VD justice \r\nPour la 4\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, la justice vaudoise a trait\u00e9 plus d'affaires qu'elle n'en a re\u00e7u,. L'an pass\u00e9 elle a ouvert au total 56.000 proc\u00e9dures et en a trait\u00e9 59.000. C'est l'une des informations donn\u00e9es ce matin \u00e0 Lausanne par l'ordre judiciaire vaudois. L'un des points marquant : ce sont les cons\u00e9quences du oui populaire \u00e0 l'initiative sur le renvoi des \u00e9trangers criminels. Les tribunaux d'arrondissement qui traitent 2000 affaires p\u00e9nales chaque ann\u00e9e en recevront 500 de plus. Comment faire face? R\u00e9ponse d'Eric Kaltenrieder, vice-pr\u00e9sident du Tribunal cantonal vaudois.\r\nPropos recueillis par Michel Eymann.", "alternativeExcerpt": ["La justice vaudoise a ouvert l\u2019an dernier 56\u2019000 proc\u00e9dures et en a trait\u00e9 59'000, traitant ainsi plus d\u2019affaires qu\u2019elle n\u2019en re\u00e7oit. Interview d\u2019Eric Kaltenrieder, vice-pr\u00e9sident du Tribunal cantonal vaudois."], "alternativeTitle": ["Les tribunaux vaudois ont toujours plus d\u2019affaires p\u00e9nales \u00e0 traiter / 12H30_2017-04-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7063341.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: les formes de sexes", "id": "sound-0ACF8180-FC13-4CB9-9BFC-DF05F960028C", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Toutes les formes de sexes sont-elles pr\u00e9sentes dans la nature? La r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste, au micro de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Toutes les formes de sexes sont-elles pr\u00e9sentes dans la nature? La r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste, au micro de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: les formes de sexes / CQFD_2017-04-05T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Naturaliste", "name": "Giraud, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8482938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le FC Sion vise une 14e finale de Coupe de Suisse", "id": "sound-91503DE1-BF62-4CB4-9094-DF1FBD78F6AC", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Sion affronte mercredi soir dans son stade de Tourbillon le FC Lucerne, en demi-finale de la Coupe de Suisse. Cette comp\u00e9tition compte beaucoup pour le club valaisan, invaincu dans toutes les finales qu'il a disput\u00e9es.\r\n\r\n* * Football: le FC Sion vise une 14e finale de Coupe de Suisse *** En football, ce mercredi est synonyme de demi-finale de la coupe de Suisse. Winterthour re\u00e7oit B\u00e2le. La rencontre vient de commencer. \r\nEt \u00e0 20h45, Sion accueille Lucerne. Bernardin Allemann, vous \u00eates au stade de Tourbillon. Le club valaisan a tout mis en ouvre pour d\u00e9crocher une 14eme finale...\r\nBal bla Bernardin \r\nRelance: Logiquement, le FC Sion part favori...\r\nBla bla Bernardin \r\nExtro: coup d'envoi \u00e0 20h45. Un match \u00e0 suivre sur La Premi\u00e8re avec une \u00e9mission sp\u00e9ciale d\u00e8s 20h. \u00c0 suivre aussi sur RTSDEUX. \r\n DIR SION BERNARDIN CONTACTERA LA REGIE", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion affronte mercredi soir dans son stade de Tourbillon le FC Lucerne, en demi-finale de la Coupe de Suisse. Cette comp\u00e9tition compte beaucoup pour le club valaisan, invaincu dans toutes les finales qu'il a disput\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Football: le FC Sion vise une 14e finale de Coupe de Suisse / FOR_2017-04-05T18:14:00_developpement-8", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le football, un outil de protestation politique pour la minorit\u00e9 arabe d'Isra\u00ebl", "id": "sound-FAD3D489-24DD-4383-BD2C-FF13ACCCB439", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tamir Sorek, sociologue qui s'int\u00e9resse \u00e0 la place tr\u00e8s particuli\u00e8re du sport dans la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne\r\nDans son livre \"Dilemmes d'un football arabe dans un Etat juif\", le sociologue Tamir Sorek s'int\u00e9resse au football comme une opportunit\u00e9, pour les arabes d'Isra\u00ebl, d'int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne, mais aussi comme un moyen de protestation politique.\r\n\r\n* * Le football, un outil de protestation politique pour la minorit\u00e9 arabe d'Isra\u00ebl LANCEMENT 4 / FOOTBALL PO\r\n***Quand on parle de football en Isra\u00ebl, il est difficile d'\u00e9viter longtemps la question politique. La FIFA en sait quelque chose, elle qui doit bient\u00f4t trancher sur la question des clubs actifs dans les colonies: ont-ils le droit d'\u00e9voluer au sein du championnat isra\u00e9lien ? On en parlait la semaine derni\u00e8re sur cette antenne...\r\nBonjour Renaud Malik!\r\n DIR ST LS\r\nVous n'\u00eates pas venu nous parler des colons, ce matin, mais de la minorit\u00e9 ARABE d'Isra\u00ebl. Elle fait l'objet d'un livre consacr\u00e9 aux \"dilemmes d'un football arabe dans un Etat juif\". Vous vous \u00eates entretenu avec son auteur, un Isra\u00e9lien qui enseigne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Floride:\r\nOui, il s'appelle Tamir Sorek, c'est un sociologue qui s'int\u00e9resse \u00e0 la place tr\u00e8s particuli\u00e8re du sport dans la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne. Il avait notamment consacr\u00e9 un article \u00e0 la boxe o\u00f9 il \u00e9crivait la chose suivante, Eric: \"La boxe, c'est le seul domaine o\u00f9 un arabe peut frapper un juif, et recevoir une m\u00e9daille apr\u00e8s\". \r\nBon cela dit, lui, c'est surtout le football qui l'int\u00e9resse. Notamment parce qu'il y a jou\u00e9 quand il \u00e9tait adolescent dans les ann\u00e9es 80. Il vivait dans un kibboutz en Galil\u00e9e... Il se souvient qu'\u00e0 l'\u00e9poque, il lui est arriv\u00e9 d'affronter des \u00e9quipes arabes:\r\n D' 0'13\r\n((\"C'\u00e9tait une des rares occasions pour nous, jeunes juifs des kibboutz, de rencontrer des jeunes arabes qui, malgr\u00e9 leur sup\u00e9riorit\u00e9 d\u00e9mographique en Galil\u00e9e, \u00e9taient presque invisibles pour nous.\"))\r\nEt ces matchs, ils lui ont laiss\u00e9 un souvenir un peu \u00e9trange... parce qu'il voyait bien, lui, avec ses yeux d'adolescent, que l'enjeu n'\u00e9tait pas uniquement sportif.\r\n D 0'08 \r\n((\"Pour nos rivaux arabes, c'\u00e9tait beaucoup plus qu'un jeu. Comme s'ils essayaient de nous prouver quelque chose.\"))\r\nMais \u00e0 l'\u00e9poque, il le dit: il n'a pas vraiment les cl\u00e9s pour comprendre ce que cache cette attitude un peu revancharde.\r\nCe n'est que bien plus tard, alors qu'il est \u00e9tudiant \u00e0 J\u00e9rusalem, que Tamir Sorek commence vraiment \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la probl\u00e9matique du football arabe en Isra\u00ebl... En se posant d'abord cette question toute b\u00eate: combien y a-t-il d'\u00e9quipes arabes inscrites aupr\u00e8s de la f\u00e9d\u00e9ration isra\u00e9lienne de football?\r\n D 0'16\r\n((\"J'\u00e9tais frapp\u00e9 de voir que 42% des \u00e9quipes \u00e9taient des \u00e9quipes arabes. Alors que 17% seulement des citoyens d'isra\u00ebl sont des arabes.\"))\r\nEt c'est pour comprendre cette surrepr\u00e9sentation des \u00e9quipes arabes qu'il se lance en 1996 dans un travail de doctorat... Et sa conclusion, c'est que les Arabes d'Isra\u00ebl aiment passionn\u00e9ment le foot... Qu'ils peuvent parfois int\u00e9grer les meilleurs clubs isra\u00e9liens, voire l'\u00e9quipe nationale... Mais qu'ils gardent malgr\u00e9 tout un rapport tr\u00e8s ambivalent avec ce sport.\r\n***Tr\u00e8s ambivalent, c'est-\u00e0-dire ? \r\nEh bien comme vous le savez, les arabes ont un statut \u00e0 part dans la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne... Ils ont des droits politiques et sociaux, mais ils se per\u00e7oivent souvent comme des citoyens de seconde zone... \r\nAlors, pour eux, le fait d'\u00e9voluer au sein du championnat isra\u00e9lien, ou de soutenir une \u00e9quipe, cela peut avoir deux significations distinctes:\r\n D 0'20\r\n((\"Pour les citoyens arabes d'isra\u00ebl, le football a \u00e9t\u00e9 un terrain contest\u00e9 entre deux tendances concurrentes: d'une part, une opportunit\u00e9 d'int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 juive isra\u00e9lienne. D'autre part, une forme de protestation politique et de fiert\u00e9 nationale. Les deux tendances cohabitent toujours.\"))\r\n***Mais depuis quelques ann\u00e9es, on voit la protestation politique prendre le dessus ?!\r\nOui, \u00e0 en juger du moins par les habitudes des supporters.\r\n D 0'24\r\n((\"Jusqu'en 2008, je n'ai pas vu une seule fois un drapeau palestinien dans un stade. Les supporters arabes excluent ce symbole pour \u00e9viter la confrontation avec les supporters juifs. Mais depuis 2**, on voit de plus en plus de symboles palestiniens dans les stades.\"))\r\nPour l'auteur, c'est d'abord la cons\u00e9quence de l'op\u00e9ration Plomb Durci et de la d\u00e9gradation continuelle des relations entre palestiniens et isra\u00e9liens... Et puis, le printemps arabe est aussi pass\u00e9 par l\u00e0.\r\n D 0'20\r\n((\"Je pense que beaucoup de supporters palestiniens utilisent le stade pour protester. Je pense aussi qu'ils ont \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9s par le r\u00f4le des supporters \u00e9gyptiens dans le printemps arabe en \u00e9gypte. Ils ont vu comment la communaut\u00e9 des supporters a \u00e9t\u00e9 politis\u00e9e.\"))\r\nEt pourtant, le fait est qu'on observe tr\u00e8s peu d'affrontements directs entre supporters arabes et supporters juifs... Cela peut para\u00eetre surprenant, \u00e0 premi\u00e8re vue. Pas tant que \u00e7a, en fait, explique Tamir Sorek... C'est vrai, le terrain de foot est un terrain de plus en plus contest\u00e9, de plus en plus politis\u00e9. Mais \u00e7a reste encore et toujours un lieu assez \u00e9galitaire, o\u00f9 le premier crit\u00e8re qui compte, ce n'est n'est pas l'ethnie ou la religion: c'est le talent, tout simplement.\r\n***\"Un terrain contest\u00e9, les dilemmes d'un football arabe dans un Etat juif\", livre de Tamir Sorek, aux \u00e9ditions Albin Michel. \r\nMerci renaud Malik !\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Dans son livre \"Dilemmes d\u2019un football arabe dans un Etat juif\", le sociologue Tamir Sorek s\u2019int\u00e9resse au football comme une opportunit\u00e9, pour les arabes d\u2019Isra\u00ebl, d\u2019int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne, mais aussi comme un moyen de protestation politique."], "alternativeTitle": ["Le football, un outil de protestation politique pour la minorit\u00e9 arabe d\u2019Isra\u00ebl  / TUM_2017-04-05T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8518721.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494809", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-0624EC8B-46FD-48F6-8B0C-F4497A2AC4A4", "durationSec": 538, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse 6h45) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, les trois irakiens jug\u00e9e en Suisse pour soutien au terrorisme sont libres et embarrassent les autorit\u00e9s ...\r\nC'est un probl\u00e8me de taille soulev\u00e9 par la Bernerzeitung ce matin: depuis la fin mars, les trois irakiens membres de la cellule de Daech, sont libres, ils ont purg\u00e9 leur peine, mais ils reprs\u00e9entent toujours un danger potentiel pour la population. Ils n'ont plus de droit de s\u00e9jour, mais les autorit\u00e9s suisses ne peuvent pas non plus les renvoyer pays, o\u00fb ils risquent la torture et al peine de mort. Dans ce cas, la clause du non-refoulement vaut aussi pour des terroristes. Pire selon le journal: un des terroristes, Osamah M,  a d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile, le canton de Shaffhouse doit donc le prendre en charge. Une situation que le journal r\u00e9sume par ce titre: de l'aide sociale \u00e0 la place du renvoi pour un partisan de l'Etat islamique. Le cas r\u00e9v\u00e8le en tout cas les faiblesses juridique de la  Suisse en mati\u00e8re de terrorisme. \r\n***  La presse neuchateloise s'interroge sur le double mandat des conseillers communaux, l'ex\u00e9cutif de la Chaux de Fonds\r\nExpress\r\nAutre interrogation de nature politique: le Tagesanzeiger s'interroge ce matin sur une d\u00e9cision prise en secret par le Conseil F\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il a d\u00e9cid\u00e9 de donner des t\u00e2ches suppl\u00e9mentaires \u00e0 ses secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux pour perdre moins de temps sur des sujets complexes, lors de sa s\u00e9ance hebdomadaire. Ces bras droits de nos ministres se r\u00e9unissent d\u00e9j\u00e0 une fois par mois sous la direction du chancelier Walter Thurnher avec pour objectif de coordonner l'activit\u00e9 de l'adminsitration d\u00e9d\u00e9rale, avec parfois son propre agenda. Ce qui nuit \u00e0 la transparence de l'activit\u00e9 gouvernementale. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral veutr d\u00e9sormais de d\u00e9charger des aspects informatique , ressource et contr\u00f4les qui touchent aux gros dossiers, pour aller plus vite. Voil\u00e0 qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 certians \u00e9luis, comme le PLR Philippe Nantermod, cit\u00e9 par le journal: le danger, c'est de voir les 7 secr\u00e9taiares g\u00e9n\u00e9rauxs e transformer en petit conseil f\u00e9d\u00e9ral, mais un conseil f\u00e9d\u00e9ral de l'ombre, titre le journal ... \r\n*** 12'000 retrait\u00e9s insatisfaits de leur sort : le sondage de pro - senectute qui fait entrer les seniors dans la campagne \u00e9lectrorale vaudoise\r\n24 heures sondage senior \u00e9lections vaudoises - ins\u00e9curit\u00e9 - sant\u00e9 qualit\u00e9 de vie \r\nUn regard crois\u00e9 fait d\u00e9j\u00e0 la une de la NZZ ce matin. Un \u00e9change de vue entre deux sortes de f\u00e9minisme, celui de la conseill\u00e8re nationale Doris Fiala, qui est aussi la nouvelle pr\u00e9sidente des femmes PLR et celui Natascha Wey, la pr\u00e9sidente des femmes socialistes: deux femmes et un foss\u00e9 id\u00e9ologique  dit le journal. Doris Fiala estime que les progr\u00e8s pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits dans les entreprises ne se fera pas par les r\u00e9g\u00e9mentations, mais l'incitation que les entreprises f\u00e9ministres seront plkus attractives ... \r\nSous couvert  du f\u00e9minisme, la gauche veut imposer les r\u00e9glementations .dit- elle . Point de vue oppos\u00e9 chez Natascha Way:  Mon appel aux femmes de droite: soyez un peu visionnaires ! b\u00e9bla\r\n*** L'engouement pour les produits bio sert d'abord les int\u00e9r\u00eats des g\u00e9ants Coop et Migros\r\nL'engouement pour els produits bio n'a pas \u00e9chapp\u00e9 aux grands distributeurs, Coop en t\u00eate, mais Migros a aussi vu son chiffre d'affaire dans les produits bio augmenter de 20 %. Sauf que rel\u00e8ve le tagesanzeiger ce matin, ce succ\u00e8s a son revesrt. Le spetits magasins bio qui s efournissent cehz les petits producteurs bio du pays, et qui sont \u00e0 l'origine de ce mouvement, souffrent maintenant du marketing offensif de Migros et Coop. Les clients ach\u00e8tent donc souvent des l\u00e9gumes bio issus de l'\u00e9tranger dans les grandes surfaces au lieu de privil\u00e9gier les petits commerces,  Mais au moins, dit un acteur din\u00e9dpndnat du bio dan sle journal, Ces g\u00e9lants ont cotribul\u00e9 \u00e0 sortir le bio de son statut de produit de niche, \r\nle temps - la c\u00f4te\r\n*** Bienvenue \u00e0 mare a Lago, l'autre maison blanche\r\nUne controverse agite l'Allemagne: celle autour de l'\u00e9clairage de la porte de Brandebourg \u00e0 Berlin, en signe de solidarit\u00e9 avec les autres pays.  Apr\u00e8s les attentats de Londres et de Paris ou encore d'Istanboul, cette porte historique et hautement symbolique a arbor\u00e9 les couleurs du drapeau britannique et du drapeau fran\u00e7ais. Rien de tel apr\u00e8s le r\u00e9cent attentat de Saint Peterbourg. Alors pourquoi, se demande ce matin la Luzernerzeitung ? Y a -t-il quelque chose \u00e0 voir avec les relations pesantes entre la Russie et l'Allemagne ? Cette interpr\u00e9tation va trop loin: selon le maire Micahel M\u00fceller, ce geste de solidarit\u00e9ne vaut que pour les villes partenaires de Berlin, avec lesquelles Berlin entretient un lien particulier. Apr\u00e8s l'attaque dans une mosqu\u00e9e \u00e0 Qu\u00e9bec, la porte de Brandebourg n'avait pas non plus affich\u00e9 les couleurs qu\u00e9becoises. \r\n*** On termine avec un anniversaire: celui de la naissance des troupes cyclistes de l'arm\u00e9e suisse\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLes 3 irakiens jug\u00e9s en Suisse pour soutien au terrorisme sont libres, et embarassent les autorit\u00e9s...\r\nC'est un probl\u00e8me de taille soulev\u00e9 par la Bernerzeitung ce matin: depuis la fin mars, les trois irakiens membres de la cellule de Daech, sont libres, ils ont purg\u00e9 leur peine, mais ils reprs\u00e9entent toujours un danger potentiel pour la population. Ils n'ont plus de droit de s\u00e9jour, mais les autorit\u00e9s suisses ne peuvent pas non plus les renvoyer pays, o\u00fb ils risquent la torture et al peine de mort. Dans ce cas, la clause du non-refoulement vaut aussi pour des terroristes. Pire selon le journal: un des terroristes, Osamah M,  a d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile, le canton de Shaffhouse doit donc le prendre en charge. Une situation que le journal r\u00e9sume par ce titre: de l'aide sociale \u00e0 la place du renvoi pour un partisan de l'Etat islamique. Le cas r\u00e9v\u00e8le en tout cas les faiblesses juridique de la  Suisse en mati\u00e8re de terrorisme. \r\n*** La presse neuch\u00e2teloise s'interroge sur les doubles-mandats des conseillers communaux, l'ex\u00e9cutif, de La Chaux-de-Fonds...\r\nLes 5 conseillers communaux de la m\u00e9tropole horlog\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au grand conseil, et ils compte si\u00e9ger tous ensemble le plus souvent possible, car ils estiment que c'est \"bon pour le canton\". Avec la perte de confiance de la population chaux-de-fonni\u00e8re dans les autorit\u00e9s cantonales, il est important d'avoir des relais forts au Ch\u00e2teau. \r\nMais est-ce que c'est sain, se demandent l'Impartial et l'Express ? Alors que justement la coh\u00e9sion cantonale est en berne, et que les bras de fer entre cantons et communes sont r\u00e9guliers. \r\nUn ou deux \u00e9lus communaux, c'est bien, sit le politologue Pascal Sciarini, c'est une \"courroie de transmission\". Mais la totalit\u00e9 ? il faut regarder de pr\u00e8s ce que \u00e7a donne\", r\u00e9pond un autre politologue, Andreas Ladner. \r\nAutre interrogation de nature politique: le Tagesanzeiger s'interroge ce matin sur une d\u00e9cision prise en secret par le Conseil F\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il a d\u00e9cid\u00e9 de donner des t\u00e2ches suppl\u00e9mentaires \u00e0 ses secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux pour perdre moins de temps sur des sujets complexes, lors de sa s\u00e9ance hebdomadaire. Ces bras droits de nos ministres se r\u00e9unissent d\u00e9j\u00e0 une fois par mois sous la direction du chancelier Walter Thurnher avec pour objectif de coordonner l'activit\u00e9 de l'adminsitration d\u00e9d\u00e9rale, avec parfois son propre agenda. Ce qui nuit \u00e0 la transparence de l'activit\u00e9 gouvernementale. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral veutr d\u00e9sormais de d\u00e9charger des aspects informatique , ressource et contr\u00f4les qui touchent aux gros dossiers, pour aller plus vite. Voil\u00e0 qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 certians \u00e9luis, comme le PLR Philippe Nantermod, cit\u00e9 par le journal: le danger, c'est de voir les 7 secr\u00e9taiares g\u00e9n\u00e9rauxs e transformer en petit conseil f\u00e9d\u00e9ral, mais un conseil f\u00e9d\u00e9ral de l'ombre, titre le journal ... \r\n*** 12 mille retrait\u00e9s insatisfaits de leur sort: le sondage pro-senectute qui fait entrer les seniors dans la camapgne \u00e9lectorale vaudoise...\r\n12 mille, c'est 10% des retrait\u00e9s du canton de vaud, qui sont 125 mille sur 780 mille habitants. Double page dans 24heures, sur ce sondage. Qui montre, outre les 10% insatisfaits de leur sort, une trentaine de % de personnes qui s'inqui\u00e8te pour leur situation dans les 5 ann\u00e9es \u00e0 venir. Au premier plan des difficult\u00e9s qu'ils \u00e9voquent: ils ne se sentent pas en s\u00e9curit\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 ils vivent. \r\nEt dans ce m\u00eame article, la d\u00e9marche de l'universit\u00e9 vaudoise des seniors, Connaissance 3: elle a envoy\u00e9 un questionnaire aux candidats au grand conseil, notamment sur la formation des seniors. Une r\u00e9ponse qui revient souvent: la stigmatisation \u00e0 l'embauche, avec en toile de fond le d\u00e9bat sur l'\u00e2ge de la retraite. \r\nUn regard crois\u00e9 fait d\u00e9j\u00e0 la une de la NZZ ce matin. Un \u00e9change de vue entre deux sortes de f\u00e9minisme, celui de la conseill\u00e8re nationale Doris Fiala, qui est aussi la nouvelle pr\u00e9sidente des femmes PLR et celui Natascha Wey, la pr\u00e9sidente des femmes socialistes: deux femmes et un foss\u00e9 id\u00e9ologique  dit le journal. Doris Fiala estime que les progr\u00e8s pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits dans les entreprises ne se fera pas par les r\u00e9g\u00e9mentations, mais l'incitation que les entreprises f\u00e9ministres seront plkus attractives ... \r\nSous couvert  du f\u00e9minisme, la gauche veut imposer les r\u00e9glementations .dit- elle . Point de vue oppos\u00e9 chez Natascha Way:  Mon appel aux femmes de droite: soyez un peu visionnaires ! b\u00e9bla\r\n*** L'engouement pour les produits \"bios\" sert d'abord les int\u00e9r\u00eats des g\u00e9ants Coop et Migros...\r\nL'engouement pour els produits bio n'a pas \u00e9chapp\u00e9 aux grands distributeurs, Coop en t\u00eate, mais Migros a aussi vu son chiffre d'affaire dans les produits bio augmenter de 20 %. Sauf que rel\u00e8ve le tagesanzeiger ce matin, ce succ\u00e8s a son revesrt. Le spetits magasins bio qui s efournissent cehz les petits producteurs bio du pays, et qui sont \u00e0 l'origine de ce mouvement, souffrent maintenant du marketing offensif de Migros et Coop. Les clients ach\u00e8tent donc souvent des l\u00e9gumes bio issus de l'\u00e9tranger dans les grandes surfaces au lieu de privil\u00e9gier les petits commerces,  Mais au moins, dit un acteur din\u00e9dpndnat du bio dan sle journal, Ces g\u00e9lants ont cotribul\u00e9 \u00e0 sortir le bio de son statut de produit de niche, \r\nLe parcours des paysns bio est un marathon, face au sprinters de la production convetionnelle. Parole d'agriculteur, dans le Temps et la C\u00f4te, ce matin. Qui proposent des t\u00e9moignages deux paysans vaudois convertis. Avec le bio, disent-ils, c'est la nature qui reprend ses droits: une ann\u00e9e humide peut ruiner tout une r\u00e9colte, par exemple. Sur le plan \u00e9conomique, si une culture biologique rapporte le double aux prodcteurs, elle double aussi le travail en amont. Et les investissements, aussi: des machines pour d\u00e9seherber et pr\u00e9parer le sol, \u00e0 plusieurs dizaines de milliers de francs, de la main d'oeuvre, surtout pour les vignes. Sans oublier la pression psychologique de la majorit\u00e9 que constituent les exploitations conventionnelles. \r\n*** Bienvenue \u00e0 Mar-a-Lago, l'autre Maison Blanche...\r\nVisite guid\u00e9e avec la correspondante aux Etats-Unis du Temps, dans ce temple Tump de Palm Beach, en floride... 128 salles, une salle de bal, terrains de tennis, de golf, piscines innombrables... C'est l\u00e0 que Donald Trump aime \u00e0 passer ses week-ends, et \u00e0 inviter des dirigeants \u00e9trangers. On se souvient du japonais Shinzo Abe en f\u00e9vrier, avec la photo prise par un client notamment. Demain, ce sera le pr\u00e9sident chinois Xi Jin ping. \r\nS\u00e9journer \u00e0 Mar-a-Lago, a un prix, pay\u00e9 au pr\u00e9sident am\u00e9ricain, ce qui fait hurler les d\u00e9mocrates qui pointent du doigt les risques de conflits d'int\u00e9r\u00eats. Combien: 200 mille dollars pour devenir membre du club, pluss 14 mille de cotisatin annuelle. Ca a doubl\u00e9 depuis l'\u00e9lection du patron. \r\nUne controverse agite l'Allemagne: celle autour de l'\u00e9clairage de la porte de Brandebourg \u00e0 Berlin, en signe de solidarit\u00e9 avec les autres pays.  Apr\u00e8s les attentats de Londres et de Paris ou encore d'Istanboul, cette porte historique et hautement symbolique a arbor\u00e9 les couleurs du drapeau britannique et du drapeau fran\u00e7ais. Rien de tel apr\u00e8s le r\u00e9cent attentat de Saint Peterbourg. Alors pourquoi, se demande ce matin la Luzernerzeitung ? Y a -t-il quelque chose \u00e0 voir avec les relations pesantes entre la Russie et l'Allemagne ? Cette interpr\u00e9tation va trop loin: selon le maire Micahel M\u00fceller, ce geste de solidarit\u00e9ne vaut que pour les villes partenaires de Berlin, avec lesquelles Berlin entretient un lien particulier. Apr\u00e8s l'attaque dans une mosqu\u00e9e \u00e0 Qu\u00e9bec, la porte de Brandebourg n'avait pas non plus affich\u00e9 les couleurs qu\u00e9becoises. \r\n*** On termine avec un anniversaire, celui de la naissance des troupes cyclistes de l'arm\u00e9e suisse...\r\nDans le Matin. C'\u00e9tait le 5 avril 1892. 3 ans plus tard, on relevait dans un rapport que ces touves avaient f\u00e2cheuse tendance \u00e0 s'installer dans des auberges d'\u00f2u il \u00e9tait pratiqeument impossible de les faire ressortir. \r\nCes troupes qui ont utilis\u00e9 le mod\u00e8le de v\u00e9lo de 1904 pendant pr\u00e8s d'un si\u00e8cle... il n'avait qu'une vitesse, difficile pour avoir la socquette l\u00e9g\u00e8re. \r\nIl sera chang\u00e9 en 1995, avant l'abandon de cette troupe en 2001.\r\nAncien cycliste \u00e0 l'arm\u00e9e, Ueli Maurer avait d\u00e9bloqu\u00e9 7 millions en 2012 pour acheter des v\u00e9los... un investissement qui avait cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-05T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-05T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494896", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494896", "ece-8494878"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-E0F288CD-AFB6-4711-8844-2E7562EAA733", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie;Emmanuel Macron, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise;Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident PDC Valaisan;Vincent Mangeat, architecte;V\u00e9ra Michalski, \u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne;Nicola Bokov, \u00e9crivain russe;Ruth Dreifuss, pr\u00e9sidente de la Commission globale de politique en mati\u00e8re de drogues, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(19/SYRIE RESOLUTION ONU) Les membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU... ont donc rendez-vous cet apr\u00e8s midi... \r\nIls se r\u00e9unissent en urgence \u00e0 la demande de Paris et Londres, apr\u00e8s cette attaque chimique... survenue hier en Syrie, dans la r\u00e9gion d'Idlib, au nord-ouest du pays... \r\nUne zone rebelle... L'attaque aurait fait au moins 72 morts... Et 170 bless\u00e9s... dont de nombreux enfants...\r\nAccus\u00e9e, l'arm\u00e9e syrienne d\u00e9ment toute implication dans cette attaque...La Russie indique ce matin que l'aviation syrienne est \u00e0 l'origine de la frappe... \r\nLa France, les Etats Unis et le Royaume Uni vont pr\u00e9senter aujourd'hui une r\u00e9solution au Conseil de s\u00e9curit\u00e9... r\u00e9solution qui condamne l'attaque... \r\nL'objectif, c'est surtout de mettre la Russie au pied du mur, elle qui s'\u00e9tait oppos\u00e9e aux pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9solutions... Marie Bourreau...\r\nEt le n\u00e9gociateur en chef de l'opposition syrienne a indiqu\u00e9 que cette attaque au gaz toxique remettait en cause le processus de paix entre le r\u00e9gime et ses adversaires... \r\nAttaque qui a provoqu\u00e9 une cascade de r\u00e9actions outr\u00e9es \u00e0 travers le monde... Acte intol\u00e9rable,indique la Maison Blanche, d'autant plus qu'elle frappe des innocents... un crime contre l'humanit\u00e9 selon l'ambassadeur britannique \u00e0 l'ONU... \r\nUne attaque qui intervient alors qu'une conf\u00e9rence internationale sur la reconstruction de la Syrie se tient \u00e0 Bruxelles...\r\n(XX/FRANCE DEBAT ECO? 8H) En France, les onze candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle se sont affront\u00e9s \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision... \r\nD\u00e9bat de pr\u00e8s de quatre heures... In\u00e9dit puisqu'il rassemblait tous les candidats... y compris, les moins cr\u00e9dit\u00e9s dans les sondages... \r\nUn d\u00e9bat parfois confus et durant lequel les questions \u00e9conomiques ont donn\u00e9 lieu \u00e0 plusieurs passe d'armes, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs... \r\nForc\u00e9ment, l'\u00e9conomie, elle divise d\u00e9j\u00e0 les papables... Mais l\u00e0, avec un tel casting, l'exotisme \u00e9tait garanti... \r\nLa trotzkiste Nathalie Arthaut, 0,56% de voix en 2012... Son programme: intensifier les gr\u00e8ves... Philppe Poutou l'anticapitaliste: il a distribu\u00e9 les coups hier soir. Assurant le spectacle....  \r\nOu, encore l'excentrique Jean Lassalle. Qui a finalement publi\u00e9 un programme juste avant le d\u00e9bat...\r\n Sans oublier Jacques Cheminade, l'\u00e9narque antisyst\u00e8me, qui descend de Sirus \u00e0 chaque pr\u00e9sidentielle depuis 1995...Il veut coloniser la lune, mais avec des anciens francs.... \r\nNicolas Dupont-Aignan qu'on ne pr\u00e9sente plus et Fran\u00e7ois Asselineau, qui veut lib\u00e9rer la France de la zone euro...  \r\nCe sont les petits rongeurs du printemps,  qui viennent tous les cinq ans grignoter l'\u00e9lectorat...\r\nAu milieu de cela, une invective \u00e0 retenir sur la question de la souverainet\u00e9 mon\u00e9taire, celle d'Emmanuel Macron \u00e0 Marine Le Pen\r\n SON \r\nVoil\u00e0, dans ce d\u00e9bat, les grands candidats ont parfois d\u00fb remettre de l'ordre sur les questions \u00e9conomiques....\r\nQuant aux outsiders, Franz-Olivier Giesbert les avaient trait\u00e9 de pieds nickel\u00e9s il y a cinq ans...L es petits candidats ont montr\u00e9 hier soir que sur la grande sc\u00e8ne, ils sont de vrais branquignols de l'\u00e9conomie.\r\n(11/VS EXCLUSION VOIDE IV METRAILLER) C'\u00e9tait dans l'air, c'est d\u00e9sormais officiel... Nicolas Voide est exclu du PDC valaisan. \r\nSa candidature dissidente avec l'UDC sur la liste \"Ensemble \u00e0 droite\" lors des derni\u00e8res cantonales lui a \u00e9t\u00e9 fatale.\r\nLe Conseil de parti du PDC du Valais romand, r\u00e9uni hier soir \u00e0 Collombey-Muraz, a d\u00e9cid\u00e9 de mettre sur la touche celui qu'il avait port\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du Grand Conseil en 2015... \r\nEcoutez le pr\u00e9sident du parti, Serges M\u00e9trailler.. \r\n  0'46''\r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.\r\nContact\u00e9, Nicolas Voide se refuse \u00e0 tout commentaire sur cette d\u00e9cision.\r\n(Chem China) Cette d\u00e9cision tr\u00e8s attendue... La Commission de la concurrence am\u00e9ricaine a donn\u00e9 hier son accord \u00e0 la fusion entre le g\u00e9ant chinois Chimie Chem Ch\u00efna et son concurrent suisse Syngenta... \r\nAccord sous condition toutefois... La commission exige qu'ils c\u00e8dent trois pesticides, de trois marques qui appartiennent \u00e0 Syngenta... afin d'\u00e9viter une position dominante sur le march\u00e9 am\u00e9ricain... \r\nLa Commission europ\u00e9enne doit encore donner son accord... Date butoire fix\u00e9e au 12 avril...\r\n(Recours contre strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique) Un recours contre le r\u00e9f\u00e9rendum sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique...\r\nIl \u00e9mane de deux repr\u00e9sentants d'une fondation de protection des fleuves alpins, la fondation suisse de la Greina...\r\nSelon nos information, ils demandent au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral d'invalider la r\u00e9colte de signatures et de repousser la votation pr\u00e9vue le 21 mai...le temps de rendre un verdict.\r\nLa fondation estime que les informations du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire emmen\u00e9 par l'UDC trompent les \u00e9lecteurs.\r\n(23/MERCEDES BOSCH VOITURES AUTONOMES PA) Autre union... celle de deux g\u00e9ants sur le march\u00e9 de la voiture autonome...  \r\nLes Allemands Mercedes-Benz et Bosch ont d\u00e9cid\u00e9 hier de s'associer pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de taxis-robots. \r\nLe premier constructeur automobile haut de gamme et le leader mondial de l'\u00e9quipement veulent ainsi concurrencer l'Am\u00e9ricain Uber et le Chinois Didi, qui travaillent \u00e9galement sur de tels projets. \r\nOlivier Schorderet...\r\n  0'52''\r\n(26/CABANES ECRIVAINS MICHALSKI PI) Des cabanes un peu folles pour les \u00e9crivains... \r\nElles sont huit accroch\u00e9es aux piliers de b\u00e9ton de la Fondation Yann Michalski \u00e0 Montricher au pied du Jura vaudois. \r\nL'\u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne Vera Michalski les a officiellement inaugur\u00e9es hier. Les premiers auteurs installeront d\u00e8s ce matin avec leur carnet de notes, leur plume et leur ordinateur. \r\nC'est l'aboutissement d'un projet utopique, la cr\u00e9ation d'un lieu enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature... Visite guid\u00e9e avec Manuela Salvi....  \r\n  1'08''  (4 secondes de grattages de plumes sur papier en extro....)\r\nLes cabanes de la Fondation Jan Michalski accueilleront des auteurs du monde entier pour des s\u00e9jours de dur\u00e9e variable. Un romand figure par les premiers r\u00e9sidents: le chaux-de-fonnier Thomas Sandoz\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(16/RUTH DREIFUSS THAILANDE IV) Ruth Dreifuss est en Thailande pour une visite minist\u00e9rielle en tant que pr\u00e9sidente de la Commission globale de politique en mati\u00e8re de drogue, un organisme qui milite en faveur de la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'usage des stup\u00e9fiants dans le monde. \r\nApr\u00e8s des ann\u00e9es de r\u00e9pression ouverte contre la drogue et ses consommateurs, la Tha\u00eflande a r\u00e9cemment commenc\u00e9 \u00e0 envisager des m\u00e9thodes plus douces pour enrayer ce fl\u00e9au, une attitude que salue Ruth Dreifuss en esp\u00e9rant qu'elle serve d'exemple \u00e0 son voisin Les Philippinnes ... et \u00e0 leur pr\u00e9sident Rodrigo Duterte.., (dont le combat et le soutien explicite aux ex\u00e9cutions extra-judiciaires des petits trafiquants et toxicomanes aurait d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 quelques 8000 personnes)...  Ruth Dreifuss  \r\n  0'37''\r\nRuth Dreifuss \u00e9tait au micro de Nikki Nadas\r\n(foot) Sion Lucerne... demi finale de la Coupe De Suisse ce soir.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-05T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-05T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494888", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494888", "ece-8494870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Que faire des membres d'organisations terroristes sortis de prison?", "id": "sound-5FD76194-A6D3-40BB-9E68-51D34856149F", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois Irakiens condamn\u00e9s l'an pass\u00e9 \u00e0 des peines de r\u00e9clusion de plusieurs ann\u00e9es pour avoir pr\u00e9par\u00e9 un attentat en Suisse ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Cette situation constitue un casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s de Schaffhouse, o\u00f9 le principal coupable est retourn\u00e9 \u00e0 sa sortie de cellule.\r\n\r\n* * Que faire des membres d'organisations terroristes sortis de prison? 12h30 Irakien proc\u00e8s libre \r\nEt il est encore question de d\u00e9cisions prises par le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration. L'an dernier, Le MPC avait pris cette d\u00e9cision: trois irakeins avaient bel et bien pr\u00e9par\u00e9 un attentat en Suisse. Ils avaient \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines de r\u00e9clusion de plusieurs ann\u00e9es par le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. Ils ont vu leur peine \u00e9court\u00e9e par le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral, ils sont d\u00e9j\u00e0 libre. Y compris le principal coupable.\u00a0Un casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s schaffhousoises o\u00f9 l'homme se trouve, Nicole della Pietra\r\nPAPIER Apr\u00e8s la br\u00fblante question de savoir que faire des djihadistes de retour, se pose maintenant celle des membres d'organisations terroristes qui sortent des ge\u00f4les helv\u00e9tiques et restent en Suisse.\u00a0\r\nPour ces trois Irakiens membres de Daesch, le principe de non-refoulement - qui vaut aussi pour les terroristes -\u00a0 emp\u00eache leur extradition vers leur pays d'origine, o\u00f9 ils risqueraient la torture, voire la mort.\u00a0\r\nD\u00e8s lors, la Suisse est en quelque sorte condamn\u00e9e \u00e0 les garder sur son territoire. Un probl\u00e8me que les autorit\u00e9s et le monde politique a vu venir, mais sans pour autant trouver de solution.\u00a0\r\nAinsi, Osamah H., le cerveau du groupe, l'homme en chaise roulante qui a d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de co\u00fbteuses th\u00e9rapies et de soins d'accompagnement, est retourn\u00e9 dans la canton de Schaffhouse, o\u00f9 il r\u00e9sidait jusqu'\u00e0 son arrestation. Comme ses acolytes, il b\u00e9n\u00e9ficie de l'aide sociale.\u00a0\r\nEmprunt\u00e9es, les autorit\u00e9s cantonales font savoir qu'il se trouve dans une r\u00e9sidence sociale ouverte, mais refusent\u00a0 de fournir d'autres d\u00e9tails sur l'encadrement et la surveillance de l'homme et comment elles comptent proc\u00e9der \u00e0 l'avenir. Un silence qui en dit long sur l'embarras qui r\u00e8gne autour de la gestion de ces cas. FIN", "alternativeExcerpt": ["Trois Irakiens condamn\u00e9s l\u2019an pass\u00e9 \u00e0 des peines de r\u00e9clusion de plusieurs ann\u00e9es pour avoir pr\u00e9par\u00e9 un attentat en Suisse ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Cette situation constitue un casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s de Schaffhouse, o\u00f9 le principal coupable est retourn\u00e9 \u00e0 sa sortie de cellule."], "alternativeTitle": ["Que faire des membres d\u2019organisations terroristes sortis de prison? / 12H30_2017-04-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8512383.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"Life on Mars ?\", David Bowie", "id": "sound-637BC41D-4F9A-45CF-9907-F0E4EE69F04E", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Jobin, le directeur du FIFF\r\n- \"Life on Mars ?\", David Bowie\r\n- \"The man I love\", Ella Fitzgerald\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"Life on Mars ?\", David Bowie (MP3 05.04 THIERRY JOBIN EP3) il est.... l'heure de retrouv\u00e9 notre s\u00e9quence MP3\r\navec cette semaine ... un passionn\u00e9 de cin\u00e9ma.. et de musiques porteuses de sensations fortes.\r\nThierry Jobin, le directeur du FIFF, dont l'un des buts est de \"mettre vos certitudes sens dessus dessous\", il se livre au micro de Lorence Milasevic...\r\n  5'50'' ((FIN PAROLE A... 3'41''  (dur\u00e9e total 5'46'')\r\n-\tDAVID BOWIE\u00a0: Life on Mars (Album Hunky dory)\r\n-\tELLA FITZGERALD\u00a0: The man I Love))", "alternativeExcerpt": ["- \"Life on Mars ?\", David Bowie - \"The man I love\", Ella Fitzgerald", "- \"Life on Mars ?\", David Bowie\n- \"The man I love\", Ella Fitzgerald", "- \"Life on Mars ?\", David Bowie\n- \"The man I love\", Ella Fitzgerald"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin / JDM_2017-04-05T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin / JDM_2017-04-05T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494883", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494883", "ece-8494866"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Expositions \u00e0 la Ferme-Asile de Sion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D712685-744F-462D-82AE-8B11C55C9635", "durationSec": 64, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apprendre \u00e0 lire les images.", "alternativeExcerpt": ["Apprendre \u00e0 lire les images.", "Apprendre \u00e0 lire les images.", "Apprendre \u00e0 lire les images."], "alternativeTitle": ["Expositions \u00e0 la Ferme-Asile de Sion", "Expositions \u00e0 la Ferme-Asile de Sion / RVA3_2017-04-05T07:11:44_sortir-avec-anne", "Expositions \u00e0 la Ferme-Asile de Sion / RVA3_2017-04-05T07:11:44_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482587", "ece-8482567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "\"Mein Kampf\" (3/5) : Un pav\u00e9 dans le domaine public ", "id": "sound-A163B9E3-9F71-4C1C-B996-A5DF027FD053", "durationSec": 1804, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un pav\u00e9 dans le domaine public \r\nUn \u00e9pisode consacr\u00e9 au colloque intitul\u00e9 \"Mein Kampf dans le domaine public\" qui s'est tenu en octobre 2011 \u00e0 Paris avec la participation, entre autres, de l'historienne Edith Raim.\r\n\r\n* * Un \u00e9pisode consacr\u00e9 \u00e0 un colloque intitul\u00e9 \" Mein Kampf dans le domaine public\" et qui s'est tenu en octobre 2011 \u00e0 Paris avec la participation, entre autre l'historienne, Edith Raim. \r\nLien : <http://www.slate.fr/monde/84615/mein-kampf-hitler-domaine-public>\r\n<https://www.philhist.uni-augsburg.de/lehrstuehle/geschichte/lstnng/lehrstuhlteam/Lehrbeauftragte1/raim/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 05.04.2017", "Histoire vivante du 05.04.2017", "\"Mein Kampf\" (3/5) / HV_2017-04-05T13:30:00_histoire-vivante", "\"Mein Kampf\" (3/5) / HV_2017-04-05T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Un pav\u00e9 dans le domaine public \nUn \u00e9pisode consacr\u00e9 au colloque intitul\u00e9 \"Mein Kampf dans le domaine public\" qui s'est tenu en octobre 2011 \u00e0 Paris avec la participation, entre autres, de l'historienne Edith Raim.", "Un pav\u00e9 dans le domaine public \nUn \u00e9pisode consacr\u00e9 au colloque intitul\u00e9 \"Mein Kampf dans le domaine public\" qui s'est tenu en octobre 2011 \u00e0 Paris avec la participation, entre autres, de l'historienne Edith Raim."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482848", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482848", "ece-8482847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Homs doublon (\u00e0 supprimer)", "id": "sound-12D1CB36-D46E-4AEF-86FD-2798C4937814", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2017;avec t\u00e9moignages de locaux \u00e0 Homs\r\nLe dernier bastion des  rebelles de Homs en Syrie se d\u00e9barrasse des insurg\u00e9s d\u00e9faits. Depuis plusieurs jours, des centaines de combattants et leurs familles montent dans des bus, direction les province encore aux mains de l'opposition.\r\n\r\n* * Reportage \u00e0 Homs o\u00f9 la vie reprend timidement ses droits Alexandre Habay  joignable au +41 76 **\r\n((DEROULE DE LA SEQUENCE : bonjour + reportage + dialogue\r\nREPORTAGE SYRIE HOMS :\r\nLe dernier bastion des  rebelles de Homs en Syrie se d\u00e9barrasse de ses insurg\u00e9s d\u00e9faits. Depuis plusieurs jours des centaines de combattants et leurs familles montent dans des bus. Direction les province encore aux mains de l'opposition. Impossible pour nous d'entrer dans le quartier d'al waer Des checks points de l'arm\u00e9e syrienne en interdisent tous les acc\u00e8s. Une ambulance au pare brise cribl\u00e9 d'impact sort de l'enclave. Le v\u00e9hicule est rempli de femmes, d'enfants et  viellards. Une dame strictement voil\u00e9e de noir accepte de nous parler\r\nTRADUCTION FEMME\r\n\u00ab j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que les familles puissent rester. Oui \u00e7a serait mieux, certains \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 r\u00e9fugi\u00e9s mais c'est quand m\u00eame chez eux ici. Malheureusement c'\u00e9tait la seule solution. c'est tout. \u00bb\r\nLa plupart des r\u00e9sidents du quartier que nous avons crois\u00e9 \u00e0 sa sortie ne veulent pas s'exprimer. Un vieil homme s'en tient \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de langage consensuels\r\nUn notable de la ville conna\u00eet particuli\u00e8rement bien la situation.. Mohmed al Khadour, directeur d'un hotel 5 \u00e9toiles qui sert de quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'ONU, fait partie d'un comit\u00e9 de sages charg\u00e9s de la m\u00e9diation. Il a re\u00e7u des chefs rebelles dans son bureau. \r\nTRADCTION HOMME\r\n\u00ab Les combattants je les vois comme des syriens, des citoyens \u00e0 part enti\u00e8re. C'est possible que sous certains mauvaises conditions, certains ont pu prendre un mauvais chemin. Ils ont chang\u00e9 leurs discours, se sont \u00e9loign\u00e9s de la v\u00e9rit\u00e9. Ils ont fait \u00e7a souvent pour de l'argent mais aussi \u00e0 cause d'un probl\u00e8me li\u00e9 au sentiment religieux. \u00bb\r\nEt il nous livre cette pr\u00e9cision.\r\nTRADUCTION MEME HOMME\r\n\u00ab Celui qui est venu de la base militaire sur la c\u00f4te, c'est un g\u00e9n\u00e9ral russe. C'est lui qui est responsable de l'action humanitaire et de la r\u00e9conciliation. Il est venu en personne participer au dialogue \u00bb\r\nNous avons pu \u00e9galement visiter la vieille ville, ou ce qu'il en reste.  Son si\u00e8ge s'\u00e9tait aussi termin\u00e9 par un accord de reddition en 2014. Ce sont encore des tas de gravats, des squelettes d'immeubles \u00e0 perte de vue. Mais aussi des enfants qui jouent au foot dans ce d\u00e9cor d\u00e9vast\u00e9. Une petite \u00e9picerie qui vient de rouvrir et d'ene fen\u00eatre la voix de pavarotti qui s'emballe. Autant de signes que la vie, tr\u00e8s timidement reprend ses droits.))", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. Reportage \u00e0 Homs o\u00f9 la vie reprend timidement ses droits", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-2B8CAB3F-F0AA-4FF5-B245-5F4B9291C380", "thematicGeographicals": ["Homs", "Syrie"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "conflit arm\u00e9", "population civile"], "excerpt": "Le dernier bastion des rebelles de Homs en Syrie se d\u00e9barrasse des insurg\u00e9s d\u00e9faits. Depuis plusieurs jours, des centaines de combattants et leurs familles montent dans des bus, direction les province encore aux mains de l'opposition.", "alternativeExcerpt": ["Le dernier bastion des  rebelles de Homs en Syrie se d\u00e9barrasse des insurg\u00e9s d\u00e9faits. Depuis plusieurs jours, des centaines de combattants et leurs familles montent dans des bus, direction les province encore aux mains de l\u2019opposition."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Homs o\u00f9 la vie reprend timidement ses droits / JDM_2017-04-05T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494879", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'un h\u00f4tel 5 \u00e9toiles \u00e0 Homs", "name": "al Khadour, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "habitants d'Homs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Syrie", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494877"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 05.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E84135F7-E2C5-420D-A3EA-70C00DD70C31", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-04-05T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482637", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8482634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand \"toutou\" vous rend malade", "id": "sound-48C5D5BC-2D9D-4B40-AF51-631E34F54F9E", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous avez un chat \u00e0 la maison, un chien, des oiseaux ou un rat. Ces animaux vous tiennent compagnie, mais ils peuvent aussi vous transmettre des maladies. C'est le th\u00e8me de ce dossier propos\u00e9 par Anne Baecher. Avec Olivier Glardon, v\u00e9t\u00e9rinaire et charg\u00e9 de cours \u00e0 la Facult\u00e9 Vetsuisse des universit\u00e9s de Berne et de Zurich, et Christian Chuard, infectiologue aupr\u00e8s de l'H\u00f4pital cantonal de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Vous avez un chat \u00e0 la maison, un chien, des oiseaux ou un rat. Ces animaux vous tiennent compagnie, mais ils peuvent aussi vous transmettre des maladies. C\u2019est le th\u00e8me de ce dossier propos\u00e9 par Anne Baecher. Avec Olivier Glardon, v\u00e9t\u00e9rinaire et charg\u00e9 de cours \u00e0 la Facult\u00e9 Vetsuisse des universit\u00e9s de Berne et de Zurich, et Christian Chuard, infectiologue aupr\u00e8s de l\u2019H\u00f4pital cantonal de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Quand \"toutou\" vous rend malade / CQFD_2017-04-05T10:04:15_dossier", "CQFD du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire, Yverdon-les-Bains, V\u00e9t\u00e9rinaire Yverdon", "name": "Glardon, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste en infectiologie, H\u00f4pital fribourgeois, Infectiologue \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Fribourg", "name": "Chuard, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8482933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La relation tendue entre le Tessin et l'Italie inqui\u00e8te la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-49DCBD92-D01A-46ED-BCDA-60E61DC6776E", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines d\u00e9cisions du Tessin qui impactent les travailleurs italiens, notamment sur la libre-circulation, enveniment les rapports d\u00e9j\u00e0 difficiles entre Berne et Rome. Ces tensions interviennent alors que la Suisse et l'Italie n'ont toujours pas boucl\u00e9 leur dossier sur la double-imposition.\r\n\r\n* * La relation tendue entre le Tessin et l'Italie inqui\u00e8te la Conf\u00e9d\u00e9ration  \r\n*** Retour en Suisse... Et se nouveau front ouvert entre le Tessin et l'Italie. \r\nL'Italie qui crie une nouvelle fois \u00e0 la violation de la libre-circulation. \r\nDepuis lundi, trois poste-fronti\u00e8res secondaires resteront ferm\u00e9s de nuit pour endiguer le tourisme de la criminalit\u00e9. Il s'agit d'une phase test de 6 mois. \r\nAvant cela il y a eu l'exigence du casier judiciaire visant avant tout les ouvriers frontaliers, ou encore l'obligation du registre cantonal pour les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s, et ainsi de suite.  \r\nBref, ce qui passe pour des chicaneries tessinoises, envenime les rapports d\u00e9j\u00e0 difficiles entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et l'Italie, alors que les deux pays n'ont toujours pas boucl\u00e9 leur dossier sur la double-imposition.\r\nNicole della Pietra...un Tessin et ses caprices; lorsque Rome se f\u00e2che, c'est Berne qui trinque et la Suisse enti\u00e8re qui est plong\u00e9e dans l'embarras ?\r\nCe qui est s\u00fbr, c'est que sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale, il est pr\u00e9f\u00e9rable de se montrer compr\u00e9hensifs avec les probl\u00e8mes d\u00e9nonc\u00e9s par les portes-voix du canton italophone. Et vous aurez beau chercher, plus personne n'ose ouvertement mettre en doute les revendications tessinoises. \r\nC'est mal vu, et \u00e7a peut porter \u00e0 cons\u00e9quence.  \r\nRELANCE: Porter \u00e0 cons\u00e9quence, c'est-\u00e0-dire ? \r\nFaire la une - m\u00e9chante et satirique - du journal dominical gratuit de la Lega \u00abIl Mattino della Domenica\u00bb, par exemple, et vous retrouver \u00e9tiquet\u00e9 comme \u00abennemi jur\u00e9\u00bb du Tessin. Une image lourde \u00e0 porter.\r\nUn haut diplomate me confiait r\u00e9cemment hors micro qu'il qualifiait d'insupportable la posture tessinoise notamment dans le dossier de l'exigence du casier judiciaire vierge pour tout pr\u00e9tendant \u00e0 un permis de s\u00e9jour ou de travail au Tessin. M\u00eame des membres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne cachent plus leur agacement face \u00e0 ce canton, per\u00e7u comme un r\u00e2leur, mauvais joueur, bien loin d'un Calim\u00e9ro attendrissant.\r\nRELANCE : On peut dire en quelque sorte que le Tessin r\u00e9ussi son pari, celui d'imposer ses vues, voire de dicter sa loi, et tant pis pour la m\u00e9thode ? \r\n...disons que si ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le champion du lobbying et des revendications toutes cat\u00e9gories \u00e0 Berne, \u00e9tait traditionnellement le canton des Grisons, les choses ont chang\u00e9. Le Tessin se fait entendre.  \r\nMais \u00e0 force de crier son d\u00e9sarroi, de revendiquer son statut de p\u00e9riph\u00e9rie de la p\u00e9riph\u00e9rie, de victime d'une Italie qui dicte ses lois, profite de la libre-circulation etd\u00e9verse des flots n\u00e9fastes de frontaliers chaque matin sur le canton, eh bien le canton a fini par lasser. \r\nRELANCE:  Est-ce \u00e0 dire que les probl\u00e8mes du Tessin n'en sont pas v\u00e9ritablement ?\r\nNon, c'est bien l\u00e0 le pi\u00e8ge. Le dumping salarial n'est pas un vain mot, les probl\u00e8mes de trafic qui d\u00e9coulent du d\u00e9ferlement de frontaliers non plus, de m\u00eame que la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re. Mais il y a la m\u00e9thode, la mani\u00e8re et l'art de doser le tout. \r\nEt \u00e0 force de diaboliser continuellement l'Italie, on a fini par la vexer et la f\u00e2cher haut et fort. Et ce concert de plaintes fini par remonter \u00e0 Berne et \u00e0 Bruxelles. Et pas forc\u00e9ment dans l'int\u00e9r\u00eat du Tessin. FIN", "alternativeExcerpt": ["Certaines d\u00e9cisions du Tessin qui impactent les travailleurs italiens, notamment sur la libre-circulation, enveniment les rapports d\u00e9j\u00e0 difficiles entre Berne et Rome. Ces tensions interviennent alors que la Suisse et l'Italie n\u2019ont toujours pas boucl\u00e9 leur dossier sur la double-imposition."], "alternativeTitle": ["La relation tendue entre le Tessin et l'Italie inqui\u00e8te la Conf\u00e9d\u00e9ration / FOR_2017-04-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494841"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 05.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E95BA948-D03D-4DD9-B6E1-2D3154B7D0FF", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-05T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-05T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482606", "ece-8482599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'urbanisation de la guerre est une pr\u00e9occupation majeure pour le CICR", "id": "sound-1D9B3A44-A94B-4FB2-B8AC-6E6FD05DB6EF", "durationSec": 345, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR\r\nL'\u00e9poque des guerres entre deux arm\u00e9es face \u00e0 face sur un champ de bataille a laiss\u00e9 la place \u00e0 une urbanisation de la guerre qui pose des d\u00e9fis majeurs pour le CICR, selon son pr\u00e9sident Peter Maurer, en mati\u00e8re de protection des civils et du respect du droit humanitaire international.\r\n\r\n* * L'urbanisation de la guerre est une pr\u00e9occupation majeure pour le CICR LANCEMENT 3 / URBANISATION DE L'AIDE HUMANITAIRE\r\n***Il fut une \u00e9poque o\u00f9 la guerre se jouait surtout entre deux arm\u00e9es face \u00e0 face sur un champ de bataille, quelque part sur une plaine: cette vision de la guerre n'est plus d'actualit\u00e9. Les conflits se d\u00e9roulent d\u00e9sormais surtout dans des villes; une urbanisation de la guerre qui pose des d\u00e9fis majeurs pour la protection des civils et le respect du droit humanitaire international.\r\nEt, Patrick Chaboudez, c'est une pr\u00e9occupation majeure pour le CICR. \r\n DIR STU LS\r\nLes conflits arm\u00e9s ont un impact catastrophique pour les villes. Plus de 50 millions de personnes sont actuellement touch\u00e9es dans le monde. Quand elles ne sont pas directement prises pour cibles, les populations civiles voient leurs conditions de vie boulevers\u00e9es. De plus en plus les guerres se passent en ville. Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR. \r\n SON 1, dur\u00e9e\u00a0: 1'\r\n*** EGF. L'impact des conflits est comme amplifi\u00e9 dans les villes. \r\nLes premiers bombardements endommagent des infrastructures vitales - approvisionnement en eau, \u00e9lectricit\u00e9. la sant\u00e9 et l'\u00e9ducation sont p\u00e9jor\u00e9s. Une partie de la population quitte la ville. On tente de reconstruire, de rafistoler. Avant de nouvelles destructions. Par effet de domino, la ville n'est tout simplement plus fonctionnelle.\r\n SON 2, dur\u00e9e\u00a0: 48''\r\nEt avec l'urbanisation guerre\u00a0: la population civile, indirectement ou \u00e0 dessein devient non plus seulement une victime collat\u00e9rale, mais une cible du conflit.\r\n SON 3, dur\u00e9e\u00a0: 1'28''\r\n*** EGF. Et comment briser ce cercle vicieux\u00a0? Est-ce que cela change la mani\u00e8re de travailler du CICR\u00a0?\r\nC'est plus difficile parce que les \u00ab\u00a0acteurs\u00a0\u00bb des conflits sont multiples. Et pas forc\u00e9ment convaincus de la n\u00e9cessit\u00e9 de respecter le Droit humanitaire international. \r\n SON 4, dur\u00e9e : 55''\r\nOn entend bien le d\u00e9fi que repr\u00e9sente l'urbanisation de la guerre pour le CICR\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9poque des guerres entre deux arm\u00e9es face \u00e0 face sur un champ de bataille a laiss\u00e9 la place \u00e0 une urbanisation de la guerre qui pose des d\u00e9fis majeurs pour le CICR, selon son pr\u00e9sident Peter Maurer, en mati\u00e8re de protection des civils et du respect du droit humanitaire international."], "alternativeTitle": ["L\u2019urbanisation de la guerre est une pr\u00e9occupation majeure pour le CICR / TUM_2017-04-05T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8051242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494809", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les donn\u00e9es personnelles des internautes am\u00e9ricains ne seront plus prot\u00e9g\u00e9es", "id": "sound-302919E9-69DC-4CBD-8F70-43449288AAC0", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump supprime la protection des donn\u00e9es personnelles des internautes. Les fournisseurs d'acc\u00e8s am\u00e9ricains, comme AT&T ou Verizon, pourront revendre ces informations sans autorisation pr\u00e9alable des utilisateurs d'internet.\r\n\r\n* * Les donn\u00e9es personnelles des internautes am\u00e9ricains ne seront plus prot\u00e9g\u00e9es 12h30 Trump donn\u00e9es\r\nC'est un \u00e9norme march\u00e9 que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain vient de relancer. Donald Trump supprime la protection des donn\u00e9es personnelles des internautes. Les fournisseurs d'acc\u00e8s am\u00e9ricains, comme AT and T ou Verizon pourront donc revendre ces informations sans autorisation pr\u00e9alable des utilisateurs d'internet. Katja Schaer\r\nCette d\u00e9cision de Trump - qui confirme le vote du Congr\u00e8s - d\u00e9fait les mesures mises sur pied par Obama. D\u00e9sormais donc, les fournisseurs d'acc\u00e8s pourront se passer du consentement de leurs clients pour revendre leur donn\u00e9es personnelles - des donn\u00e9es qui serviront bien s\u00fbr \u00e0 des fins publicitaires.\r\nMais comment est-ce que Donald Trump explique cette d\u00e9cision?\r\nEt bien pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, il s'agit de donner aux fournisseurs d'acc\u00e8s les m\u00eames avantages que ceux dont profitent les groupes technologiques comme Google et Facebook par exemple - qui, eux, n'attendent pas la permission des internautes pour collecter leurs donn\u00e9es et cibler les publicit\u00e9s sur leur plateforme. Pour Trump, ces deux secteurs, seraient donc \u00e0 nouveau sur pied d'\u00e9galit\u00e9.\r\nC'est donc une affaire d'\u00e9quit\u00e9?\r\nPour ceux qui veulent bien y croire. Parce que les opposants \u00e0 cette d\u00e9cision rappellent que les fournisseurs d'acc\u00e8s peuvent obtenir des informations bien plus d\u00e9taill\u00e9es encore que les groupes technologiques - comme les destinataires des messages \u00e9lectroniques, le nombre d'heures que vous passez \u00e0 jouer, quand vous \u00eates connect\u00e9, si vous utilisez Netflix - et bien d'autres choses encore. Et l'utilisation de ces donn\u00e9es personnelles s'ajoutera donc \u00e0 l'exploitation commerciale des informations d\u00e9j\u00e0 capt\u00e9es - qu'il s'agisse de votre historique de navigation, des achats que vous faites sur internet ou des vid\u00e9os youtube que vous aimez regardez. De quoi faire dire \u00e0 Jeff Chester, de l'organisation de protection des consommateurs Center for Digital Democracy que .... nous vivons aujourd'hui ... dans un Etat de surveillance commerciale permanente.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump supprime la protection des donn\u00e9es personnelles des internautes. Les fournisseurs d'acc\u00e8s am\u00e9ricains, comme AT&T ou Verizon, pourront revendre ces informations sans autorisation pr\u00e9alable des utilisateurs d'internet."], "alternativeTitle": ["Les donn\u00e9es personnelles des internautes am\u00e9ricains ne seront plus prot\u00e9g\u00e9es / 12H30_2017-04-05T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat genevoise", "id": "sound-6DF68342-2ECF-4B4A-8C92-EF00D7A2A1EB", "durationSec": 1318, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carrard, No\u00e9mie\r\nEntre 2013 et 2018, les cantons auront coup\u00e9 plus d'un milliard dans le domaine de la formation, selon le syndicat des enseignants al\u00e9maniques. Interview d'Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat genevoise socialiste charg\u00e9e de l'Instruction publique.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat genevoise (INVITEE REDACTION/05.04/ANNE EMERY-TORRACINTA)  Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat GE PS en charge du d\u00e9partement de l'Instruction publique. ** 16  accueillie par No\u00e9mie Carrard ** 04 \r\nHeure \r\nMobilis\u00e9s pour sauver leur scolarit\u00e9! Les \u00e9l\u00e8ves al\u00e9maniques manifestent aujourd'hui dans plusieurs villes contre les diff\u00e9rentes coupes budg\u00e9taires inflig\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ducation et aux \u00e9coles. Entre 2013 et 2018, selon certaines estimations, les \u00e9coles suisses auront fait les frais d'un milliard d'\u00e9conomies... Avec des mesures qui ont choqu\u00e9 comme la semaine de vacances suppl\u00e9mentaires \u00e0 Lucerne pour \u00e9conomiser 4 millions de francs sur les salaires. \r\nLa formation en Suisse, connue pour sa qualit\u00e9, est-elle en train d'\u00eatre brad\u00e9e petit \u00e0 petit? La Suisse romande s'en tire-t-elle mieux? Notre invit\u00e9e ce matin est la Conseill\u00e8re d'Etat Genevoise Anne Emery-Torracinta, socialiste, en charge de l'Instruction publique. \r\nCes \u00e9coliers ont-il raison?\r\n- Premi\u00e8re question: que pensez-vous de cette mobilisation des \u00e9l\u00e8ves al\u00e9maniques.. Ont-ils raison de descendre dans la rue pour manifester contre les coupes qu'ils connaissent dans le domaine de la formation?\r\n- Les jeunes ne sont-ils pas aussi instrumentalis\u00e9s par les syndicats d'enseignants?\r\nMoins pire en Suisse Romande?\r\n- La Suisse romande semble plus \u00e9pargn\u00e9e que la Suisse al\u00e9manique... Comment expliquer cette diff\u00e9rence?\r\nLucerne: mesure choquante?\r\n- La mesure en a choqu\u00e9 certains: une semaine de vacances suppl\u00e9mentaire \u00e0 Lucerne pour faire des \u00e9conomies sur les salaires..\r\n- Mais en p\u00e9riode d'aust\u00e9rit\u00e9, tout le monde ne doit-il pas contribuer, faire sa part... \r\n- Pourquoi les enseignants devraient-ils \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9s quand la fonction publique doit se serrer la ceinture ? C'est un m\u00e9tier \u00e0 part?\r\n- Un canton qui pr\u00e9conise la suppression d'une semaine de cours pour faire des \u00e9conomies.. c'est donc pour vous un aveux d'\u00e9chec... \r\nPerte de confiance en l'Etat?\r\n- Pour les jeunes de cette g\u00e9n\u00e9ration, se dire... \"on a fait des \u00e9conomies sur ma formation\", c'est pas tr\u00e8s bon pour la confiance dans l'Etat et son r\u00f4le, non?\r\n- Un milliard d'\u00e9conomies sur 5 ans dans les \u00e9coles... C'est impressionnant, est-ce qu'\u00e0 terme cela ne va pas provoquer un clivage g\u00e9n\u00e9rationel... entre jeunes qui se sentent l\u00e9s\u00e9s et les papys boomers qui ont tout eu... ?\r\nAgir au niveau f\u00e9d\u00e9ral?\r\n- Les cantons sont touch\u00e9s les uns apr\u00e8s les autres (en Romandie aussi, m\u00eame si la situation est moins tendue): faudrait-il agir au niveau f\u00e9d\u00e9ral, pour que chaque canton ne subisse pas sa perte tout seul dans son coin?\r\nGen\u00e8ve\r\n- A Gen\u00e8ve, manifestations aussi. Mais pas tout-\u00e0-fait le m\u00eame groupe que les al\u00e9maniques... ils r\u00e2lent pour le principe? Ou vous comprenez leur inqui\u00e9tude?\r\n- Et pour vous tout se passe bien... La formation genevoise s'est vu octroyer 57 millions de plus cette ann\u00e9e qu'en 2016... Il n'y a rien \u00e0 couper dans votre D\u00e9partement pour assainir les finances genevoises?\r\n- Prot\u00e9ger la formation, c'est une vraie priorit\u00e9 du gouvernement genevois, vous \u00eates soutenue par vos coll\u00e8gues pour que l'\u00e9cole ait assez de moyens? \r\nElle est contest\u00e9e par ses enseignants\r\n- Pourtant vous \u00eates tout de m\u00eame assez contest\u00e9e par vos enseignants...Ils se plaignent notamment des projets d'int\u00e9gration scolaire - tr\u00e8s beaux sur le papier, mais aussi \u00e9puisants.\r\nDivers\r\n- La formation, un sujet tr\u00e8s sensible parce que concernant... Ne risque-t-il pas trop d'\u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 politiquement, instrumentalis\u00e9?\r\n- ZH: initiative pour l'enseignement d'une seule langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole primaire. Que pensez-vos de cette probl\u00e9matque, elle aussi tr\u00e8s forte en Suisse al\u00e9manique?\r\nSur sa candidature: Election cantonales 2018\r\nSur les sept, six devraient se repr\u00e9senter: Anne Emery-Torracinta (PS), Pierre Maudet (PLR), Luc Barthassat (PDC), Serge Dal Busco (PDC), Antonio Hodgers (Verts) et Mauro Poggia (MCG). Seul le pr\u00e9sident, le PLR Fran\u00e7ois Longchamp, ne rempilera pas.\r\n- Vous \u00eates candidate \u00e0 votre succession: vous serez en lice, comme 5 autres candidats, lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s le 13 mai... Appr\u00e9hension? (sachant que le corps enseignant repr\u00e9sente une bonne part de l'\u00e9lectorat socialiste)\r\n- Le PS genevois vise un 2\u00e8me si\u00e8ge...A combien de candidats faut-il y aller selon vous?\r\nPour l'heure, la seule candidate officiellement entr\u00e9e en lice se nomme Carole-Anne Kast. En avril dernier, la conseill\u00e8re administrative d'Onex et pr\u00e9sidente du PS faisait savoir dans la Tribune de Gen\u00e8ve qu'elle \u00e9tait partante. Le PS, qui revendique deux si\u00e8ges au gouvernement, devrait \u00e0 son habitude aligner plusieurs candidats au premier tour. Combien? Au PS, on \u00e9voque deux ou trois candidats pour accompagner Anne Emery-Torracinta.\r\n- Qui verriez-vous \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s au gouvernement?\r\n------------------------------\r\n((Topo:  entre 2013 et 2018, les cantons auront coup\u00e9 plus d'un milliard de francs dans la formation (r\u00e9duction salaires des profs, suppression d'une heure de cours par semaine, suppression des classes d'appui...). Ce calcul  est une estimation qui \u00e9mane  du syndicat des enseignants al\u00e9maniques LCH et du conseiller national valaisan Mathias Reynard. Le cas le plus pol\u00e9mique et percutant: Lucerne qui impose une semaine de vacances suppl\u00e9mentaire. Economie: 4 mio de francs sur le salaire des profs. \r\nEn Suisse romande: situation moins tendue. Mais quand m\u00eame, les enseignants neuch\u00e2telois ont manifest\u00e9 en novembre dernier, contre une nouvelle grille salariale. A Fribourg, \u00e9conomies sur le salaire du personnel de l'Etat entre 2014 et 2016. Valais: \u00e9conomies dans l'enseignement des langues. Jura: le Parlement met la pression pour fermer des classes dans le cadre des r\u00e9ductions de d\u00e9penses d'Etat. \r\nGen\u00e8ve: \u00e7a va plut\u00f4t bien. Etant doublement minoritaire ( au gvt et au parlement), le budget de son d\u00e9partement est attaqu\u00e9 de toutes parts. Tr\u00e8s dur, il faut lutter. C'est une battante. Pour l'instant, aucune baisse de prestations.\r\nL'Instruction publique, c'est le d\u00e9partement du temps long. Donc elle doit beaucoup se justifier. Justifier \u00e9galement aupr\u00e8s des enseignants, o\u00f9 elle est controvers\u00e9e. M\u00eame si ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9s par des coupes, ils critiquent fort l'\u00e9cole inclusive (qui veut int\u00e9grer des enfants par exemple handicap\u00e9s) - pour la surcharge de travail que cela repr\u00e9sente. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme \"psychorigide\" par beaucoup. \r\nProjets \u00e9cole: \r\n- FO18 - conrte le d\u00e9crochage des jeunes. \r\n- Langues: organisation de camps de ski bilingues \u00e0 Gstaad.\r\n- Harcel\u00e8ment scolaire. Marche tr\u00e8s bien. Mesures + ateliers qui d\u00e9bordent de partcipants (c\u00f4t\u00e9 prof)\r\n- Politique du livre: c'est le canton qui en a h\u00e9rit\u00e9 (vs la ville avant). Organisation par exemple de camps de litt\u00e9rature.\r\nSur sa candidature: elle est candidate \u00e0 la candidature. Participera donc \u00e0 la primaire du 13 mai. Estime qu'elle n'aura pas de difficult\u00e9 \u00e0 \u00eatre r\u00e9\u00e9lue (prime au sortant). Objectif: deux si\u00e8ges PS. Donc en gros, \u00e7a sera elle + un autre PS. \r\nFacts: budget 2,37 milliards pour la formation et l'\u00e9ducation. EN face, la culture c'est tr\u00e8s pauvre:76 millions.\r\nNombre d'\u00e9coliers \u00e0 la rentr\u00e9e 2016: pr\u00e8s de 74'000 \u00e9l\u00e8ves. 6830 enseignants.\r\nUn \u00e9l\u00e8ve en \u00e9cole primaire co\u00fbte autour des 16'000 frs. En moyenne, 20 \u00e9l\u00e8ves par classe)).", "alternativeExcerpt": ["Entre 2013 et 2018, les cantons auront coup\u00e9 plus d\u2019un milliard dans le domaine de la formation selon le syndicat des enseignants al\u00e9maniques. Interview d\u2019Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d\u2019Etat genevoise socialiste en charge du d\u00e9partement de l\u2019instruction publique.", "Entre 2013 et 2018, les cantons auront coup\u00e9 plus d\u2019un milliard dans le domaine de la formation, selon le syndicat des enseignants al\u00e9maniques. Interview d\u2019Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d\u2019Etat genevoise socialiste charg\u00e9e de l\u2019Instruction publique.", "Entre 2013 et 2018, les cantons auront coup\u00e9 plus d\u2019un milliard dans le domaine de la formation, selon le syndicat des enseignants al\u00e9maniques. Interview d\u2019Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d\u2019Etat genevoise socialiste charg\u00e9e de l\u2019Instruction publique."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d\u2019Etat genevoise", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d\u2019Etat genevoise  / JDM_2017-04-05T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d\u2019Etat genevoise  / JDM_2017-04-05T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseill\u00e8re d'Etat PS GE en charg\u00e9e du d\u00e9partement de l'instruction publique, de la culture et du sport (DIP) - Gen\u00e8ve ", "name": "Emery-Torracinta, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494894", "ece-8494876"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Alain Chamfort", "id": "sound-86096989-2A0F-4A83-8C0B-553DDE96E437", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAlors qu'on le dit discret, voir timide, Alain Chamfort s'est longuement livr\u00e9 \u00e0 Cassien Brey. Cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 lors du passage du chanteur au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges, le mercredi 15 mars 2017. Ensemble, ils ont parl\u00e9 mode, cin\u00e9ma, \u00e9ducation et, bien s\u00fbr, musique et sc\u00e8ne. Il y a tant de questions \u00e0 poser \u00e0 un artiste qui a plus de 50 ans de carri\u00e8re.\r\n\"Derri\u00e8re les notes\" avec Alain Chamfort sur Option Musique, c'est mercredi 5 avril de 20h \u00e0 21h et, en nouvelle diffusion, dimanche 9 avril de 14h \u00e0 15h.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 05.04.2017", "Alain Chamfort / DLN_2017-04-05T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 05.04.2017", "Alain Chamfort / DLN_2017-04-05T20:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["Alors qu'on le dit discret, voir timide, Alain Chamfort s'est longuement livr\u00e9 \u00e0 Cassien Brey. Cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 lors du passage du chanteur au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges, le mercredi 15 mars 2017. Ensemble, ils ont parl\u00e9 mode, cin\u00e9ma, \u00e9ducation et, bien s\u00fbr, musique et sc\u00e8ne. Il y a tant de questions \u00e0 poser \u00e0 un artiste qui a plus de 50 ans de carri\u00e8re.\n\"Derri\u00e8re les notes\" avec Alain Chamfort sur Option Musique, c'est mercredi 5 avril de 20h \u00e0 21h et, en nouvelle diffusion, dimanche 9 avril de 14h \u00e0 15h.", "Alors qu'on le dit discret, voir timide, Alain Chamfort s'est longuement livr\u00e9 \u00e0 Cassien Brey. Cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 lors du passage du chanteur au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges, le mercredi 15 mars 2017. Ensemble, ils ont parl\u00e9 mode, cin\u00e9ma, \u00e9ducation et, bien s\u00fbr, musique et sc\u00e8ne. Il y a tant de questions \u00e0 poser \u00e0 un artiste qui a plus de 50 ans de carri\u00e8re.\n\"Derri\u00e8re les notes\" avec Alain Chamfort sur Option Musique, c'est mercredi 5 avril de 20h \u00e0 21h et, en nouvelle diffusion, dimanche 9 avril de 14h \u00e0 15h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482675", "ece-8482674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-A69B32EF-F2FA-498C-BC1C-96B06E379367", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 05.04.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-04-05T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 05.04.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-04-05T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8482860", "ece-8482859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ambassadeur suisse en Italie entendu au sujet de postes-fronti\u00e8res tessinois", "id": "sound-04547D4D-F1C2-4467-889A-58D7DFADB07F", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le minist\u00e8re italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 mardi soir que l'ambassadeur suisse \u00e0 Rome avait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 d'urgence au sujet de la fermeture nocturne de trois postes-fronti\u00e8res au Tessin.\r\n\r\n* * L'ambassadeur suisse en Italie entendu au sujet de postes-fronti\u00e8res tessinois 12h30 Ambassadeur - fronti\u00e8res Jozef \r\nLes autorit\u00e9s tessinoises provoquent un tension diplomatique entre Rome et Berne. Apr\u00e8s la d\u00e9cision de fermer trois postes fronti\u00e8res, l'ambassadeur suisse \u00e0 Rome a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 d'urgence par le minist\u00e8re italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res. A Rome, correspondance Eric Jozef \r\nLa convocation d'urgence de l'ambassadeur suisse Giancarlo Kessler par le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res donne la mesure de l'agacement italien. La d\u00e9cision de fermer, depuis samedi dernier, de 23 heures \u00e0 5 heures du matin, deux postes fronti\u00e8res pr\u00e8s de C\u00f4me et un troisi\u00e8me pr\u00e8s du Lac Majeur est consid\u00e9r\u00e9e comme totalement injustifi\u00e9e par Rome. L'initiative, voulue par le conseiller d'Etat l\u00e9guiste Norman Gobbi, viserait \u00e0 lutter contre la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re. Un faux-probl\u00e8me r\u00e9plique Rome qui note que les cambriolages ont baiss\u00e9 dans le Tessin en 2016 et qui s'insurge contre une autre mesure jug\u00e9e discriminatoire. A savoir les contr\u00f4les de casier judiciaire \"qui s'appliquent uniquement aux travailleurs transfrontaliers italiens\". A Rome, l'ambassadeur Kessler a assur\u00e9 que la fermeture nocturne des postes-fronti\u00e8res n'\u00e9tait qu'exp\u00e9rimentale. Qu'elle sera bient\u00f4t r\u00e9examin\u00e9e, de m\u00eame que les contr\u00f4les de casier judiciaire qui violeraient les accords de Schengen sur la libre circulation.", "alternativeExcerpt": ["Le minist\u00e8re italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 mardi soir que l'ambassadeur suisse \u00e0 Rome avait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 d'urgence au sujet de la fermeture nocturne de trois postes-fronti\u00e8res au Tessin."], "alternativeTitle": ["L'ambassadeur suisse en Italie entendu au sujet de postes-fronti\u00e8res tessinois / 12H30_2017-04-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8519832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Veaux, vaches, lotos et fondues, mon cochon! (3/5)", "id": "sound-DA4476ED-F19D-45A3-B456-2612207502DD", "durationSec": 1693, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate se perd dans la Gl\u00e2ne fribourgeoise cette semaine avec une premi\u00e8re \u00e9tape chez Claude Demierre, \u00e9leveur de bovins dans la banlieue d'Ecublens. Une ferme qui accueille un ins\u00e9minateur de meuh-meuh, afin de mettre d'embl\u00e9e les choses au poing!\r\nPuis on descend un grand verre de lait qui nous procure de belles moustaches et on dit 33 au Docteur \u00e8s Loto Sylvain P\u00e9risset en mettant toute id\u00e9e de 69 au placard.\r\nQu'on rouvre avec bonheur \u00e0 l'auberge du Chamois \u00e0 Vauderens en compagnie de Cathy, la reine des fondues et de l'ap\u00e9rigolo.\r\nPhillippe appr\u00e9ciera particuli\u00e8rement la fondue aux clous de girofle et millepertuis.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate se perd dans la Gl\u00e2ne fribourgeoise cette semaine avec une premi\u00e8re \u00e9tape chez Claude Demierre, \u00e9leveur de bovins dans la banlieue d'Ecublens. Une ferme qui accueille un ins\u00e9minateur de meuh-meuh, afin de mettre d'embl\u00e9e les choses au poing!\r\nPuis on descend un grand verre de lait qui nous procure de belles moustaches et on dit 33 au Docteur \u00e8s Loto Sylvain P\u00e9risset en mettant toute id\u00e9e de 69 au placard.\r\nQu'on rouvre avec bonheur \u00e0 l'auberge du Chamois \u00e0 Vauderens en compagnie de Cathy, la reine des fondues et de l'ap\u00e9rigolo.\r\nPhillippe appr\u00e9ciera particuli\u00e8rement la fondue aux clous de girofle et millepertuis.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 05.04.2017", "Veaux, vaches, lotos et fondues, mon cochon! (3/5) / BIL_2017-04-05T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 05.04.2017", "Veaux, vaches, lotos et fondues, mon cochon! (3/5) / BIL_2017-04-05T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate se perd dans la Gl\u00e2ne fribourgeoise cette semaine avec une premi\u00e8re \u00e9tape chez Claude Demierre, \u00e9leveur de bovins dans la banlieue d'Ecublens. Une ferme qui accueille un ins\u00e9minateur de meuh-meuh, afin de mettre d'embl\u00e9e les choses au poing!\nPuis on descend un grand verre de lait qui nous procure de belles moustaches et on dit 33 au Docteur \u00e8s Loto Sylvain P\u00e9risset en mettant toute id\u00e9e de 69 au placard.\nQu'on rouvre avec bonheur \u00e0 l'auberge du Chamois \u00e0 Vauderens en compagnie de Cathy, la reine des fondues et de l'ap\u00e9rigolo.\nPhillippe appr\u00e9ciera particuli\u00e8rement la fondue aux clous de girofle et millepertuis.", "Bille en t\u00eate se perd dans la Gl\u00e2ne fribourgeoise cette semaine avec une premi\u00e8re \u00e9tape chez Claude Demierre, \u00e9leveur de bovins dans la banlieue d'Ecublens. Une ferme qui accueille un ins\u00e9minateur de meuh-meuh, afin de mettre d'embl\u00e9e les choses au poing!\nPuis on descend un grand verre de lait qui nous procure de belles moustaches et on dit 33 au Docteur \u00e8s Loto Sylvain P\u00e9risset en mettant toute id\u00e9e de 69 au placard.\nQu'on rouvre avec bonheur \u00e0 l'auberge du Chamois \u00e0 Vauderens en compagnie de Cathy, la reine des fondues et de l'ap\u00e9rigolo.\nPhillippe appr\u00e9ciera particuli\u00e8rement la fondue aux clous de girofle et millepertuis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482857", "ece-8482856"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Micha\u00ebl Levinas, compositeur. -2.Nomade rencontre Ja\u00ebl, chanteuse. -3.Les \u00e9chos magn\u00e9tiques", "id": "sound-6E259ADD-8F69-486B-BA5C-786F1AEF4C1E", "durationSec": 4994, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMicha\u00ebl Levinas est l'invit\u00e9 de \"Magn\u00e9tique\" rencontr\u00e9 lors des r\u00e9p\u00e9titions \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne au micro d'Anne Gillot\r\nNomade est \u00e0 Berne pour une rencontre avec Ja\u00ebl, ex-chanteuse du groupe Lunik\r\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques\r\n1.\"La Passion selon Marc. Une passion apr\u00e8s Auschwitz\", une cr\u00e9ation mondiale de Micha\u00ebl Levinas \u00e0 l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme.\r\nAvec l'orchestre de Chambre de Lausanne, et l'Ensemble Vocal de Lausanne, sous la direction de Marc Kissoczy.\r\nDonn\u00e9e le 12 avril 2017 \u00e0 l'\u00e9glise St-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne. Le 13 avril \u00e0 la Cath\u00e9drale St-Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve et le 16 avril \u00e0 la Cath\u00e9drale St-Nicolas \u00e0 Fribourg.\r\nMicha\u00ebl Levinas est l'invit\u00e9 de \"Magn\u00e9tique\" rencontr\u00e9 lors des r\u00e9p\u00e9titions \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne au micro d'Anne Gillot.\r\n. -2.Yves Bron est \u00e0 Berne aujourd'hui, il vous propose une rencontre avec la chanteuse Ja\u00ebl. Ja\u00ebl a \u00e9t\u00e9 la chanteuse du groupe Lunik pendant plusieurs ann\u00e9es, un groupe n\u00e9 du courant trip-hop dans les ann\u00e9es 1990 et qui a rencontr\u00e9 un beau succ\u00e8s en Suisse al\u00e9manique et en Europe. \r\nLe groupe n'existe plus depuis 2013 mais Ja\u00ebl continue son parcours de mani\u00e8re plus accoustique, plus proche d'une esth\u00e9tique folk. \r\n\"Acoustic\" est le nom de son dernier album, enregistr\u00e9 avec C\u00e9dric Monnier et Domi Schreiber.\r\nPortrait r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 05.04.2017", "Magn\u00e9tique du 05.04.2017", "Les \u00e9chos magn\u00e9tiques / MTC_2017-04-05T17:06:00_les-echos-magnetiques", "Le sommaire / MTC_2017-04-05T17:06:00_magnetique", "Micha\u00ebl Levinas, compositeur / MTC_2017-04-05T17:06:00_michael-levinas-compositeur", "Nomade rencontre Ja\u00ebl, chanteuse du groupe Lunik / MTC_2017-04-05T17:06:00_nomade-rencontre-jael-chanteuse-du-group", "Narcisse / MTC_2017-04-05T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-04-05T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2017-04-05T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "Micha\u00ebl Levinas est l\u02b9invit\u00e9 de \"Magn\u00e9tique\" rencontr\u00e9 lors des r\u00e9p\u00e9titions \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Lausanne au micro d\u02b9Anne Gillot\nNomade est \u00e0 Berne pour une rencontre avec Ja\u00ebl, chanteuse du groupe Lunik\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques", "\"La Passion selon Marc. Une passion apr\u00e8s Auschwitz\", une cr\u00e9ation mondiale de Micha\u00ebl Levinas \u00e0 l\u02b9occasion des 500 ans de la R\u00e9forme.\nAvec l\u02b9orchestre de Chambre de Lausanne, et l'Ensemble Vocal de Lausanne, sous la direction de Marc Kissoczy.\nDonn\u00e9e le 12 avril 2017 \u00e0 l\u02b9\u00e9glise St-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne. Le 13 avril \u00e0 la Cath\u00e9drale St-Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve et le 16 avril \u00e0 la Cath\u00e9drale St-Nicolas \u00e0 Fribourg.\nMicha\u00ebl Levinas est l\u02b9invit\u00e9 de \"Magn\u00e9tique\" rencontr\u00e9 lors des r\u00e9p\u00e9titions \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Lausanne au micro d\u02b9Anne Gillot.", "Yves Bron est \u00e0 Berne aujourd\u02b9hui, il vous propose une rencontre avec la chanteuse Ja\u00ebl. Ja\u00ebl a \u00e9t\u00e9 la chanteuse du groupe Lunik pendant plusieurs ann\u00e9es, un groupe n\u00e9 du courant trip-hop dans les ann\u00e9es 1990 et qui a rencontr\u00e9 un beau succ\u00e8s en Suisse al\u00e9manique et en Europe. \nLe groupe n\u02b9existe plus depuis 2013 mais Ja\u00ebl continue son parcours de mani\u00e8re plus acoustique, plus proche d\u02b9une esth\u00e9tique folk. \n\"Acoustic\" est le nom de son dernier album, enregistr\u00e9 avec C\u00e9dric Monnier et Domi Schreiber.\nPortrait r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Micha\u00ebl Levinas est l\u02b9invit\u00e9 de \"Magn\u00e9tique\" rencontr\u00e9 lors des r\u00e9p\u00e9titions \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Lausanne au micro d\u02b9Anne Gillot\nNomade est \u00e0 Berne pour une rencontre avec Ja\u00ebl, chanteuse du groupe Lunik\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482479", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, ex-chanteuse du groupe suisse Lunik, chanteuse", "name": "Ja\u00ebl (chanteuse)", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Levinas, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482479", "ece-8482473"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : interview de Carlos Gerber, organisateur, \u00e0 propos du Monaca Day ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1977FF69-675B-4CD0-B24C-C6CBFD46D0C2", "thematicGeographicals": ["Thyon"], "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comp\u00e9tition", "snowsurf (loisir)"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2017-04-05T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482637", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboarder professionnel", "name": "Gerber, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482633"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Karin Z\u00fcrcher, responsable du CIPRET-Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7AA50C6-4F4A-467C-9CE5-4F08FDD062A9", "durationSec": 751, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre pr\u00e9vention du tabagisme et chouchoutage des entreprises cigaretti\u00e8res, la Suisse a choisi.", "alternativeExcerpt": ["Entre pr\u00e9vention du tabagisme et chouchoutage des entreprises cigaretti\u00e8res, la Suisse a choisi.", "Entre pr\u00e9vention du tabagisme et chouchoutage des entreprises cigaretti\u00e8res, la Suisse a choisi.", "Entre pr\u00e9vention du tabagisme et chouchoutage des entreprises cigaretti\u00e8res, la Suisse a choisi.", "Entre pr\u00e9vention du tabagisme et chouchoutage des entreprises cigaretti\u00e8res, la Suisse a choisi."], "alternativeTitle": ["Karin Z\u00fcrcher, responsable du CIPRET-Vaud", "Karin Z\u00fcrcher - CIPRET-Vaud", "Karin Z\u00fcrcher, responsable du CIPRET-Vaud / RVA3_2017-04-05T07:15:35_l-invite", "Karin Z\u00fcrcher, responsable du CIPRET-Vaud / RVA3_2017-04-05T07:15:35_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8482582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482582", "ece-8482564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ann\u00e9e 2016 a \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e pour le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview de Michael Lauber, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3EA2762-C7A8-4F2E-8A16-2E4B97EE1531", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 805, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "thematicThemes": ["minist\u00e8re", "terrorisme", "enqu\u00eate criminelle", "entraide judiciaire", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "Les cas de terrorisme djihadiste et de criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale ont occup\u00e9 le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) durant l'ann\u00e9e 2016. Cette ann\u00e9e intense a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des affaires toujours plus importantes.", "alternativeExcerpt": ["Les cas de terrorisme djihadiste et de criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale ont occup\u00e9 le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) durant l'ann\u00e9e 2016. Cette ann\u00e9e intense a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des affaires toujours plus importantes. Interview de Michael Lauber, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["L'ann\u00e9e 2016 a \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e pour le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration / FOR_2017-04-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Lauber, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494845"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "id": "asset-1566744", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "TURQUIE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur le glissement vers la dictature du r\u00e9gime du pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan qui a organis\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum le 16 avril 2017 pour s'octroyer tous les pouvoirs. Le r\u00e9gime turc fait campagne au-del\u00e0 de ses fronti\u00e8res et s'est f\u00e2ch\u00e9 avec les d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes. En Suisse, une affiche anti-Erdogan lors d'une manifestation \u00e0 Berne a vex\u00e9 Erdogan.", "title": "Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ERDOGAN, RECEP TAYYIP"], "thematicThemes": ["DICTATURE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "alternativeExcerpt": ["Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "De nombreuses manifestations ant-Erdogan ont provoqu\u00e9 de vives tensions entre Berne et Ankara. Le quoitidien Blick s'est m\u00eame immisc\u00e9 dans la campagne en invitant les 130'000 Turcs de Suisse \u00e0 dire non au r\u00e9f\u00e9rendum. Est-ce une ing\u00e9rence d\u00e9plac\u00e9e ? O\u00f9 s'arr\u00eate la libert\u00e9 d'expression ? Recep Tayyip Erdogan est-il devenu la nouvelle t\u00eate de Turcs des Europ\u00e9ens ?", "Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "De nombreuses manifestations ant-Erdogan ont provoqu\u00e9 de vives tensions entre Berne et Ankara. Le quoitidien Blick s'est m\u00eame immisc\u00e9 dans la campagne en invitant les 130'000 Turcs de Suisse \u00e0 dire non au r\u00e9f\u00e9rendum. Est-ce une ing\u00e9rence d\u00e9plac\u00e9e ? O\u00f9 s'arr\u00eate la libert\u00e9 d'expression ? Recep Tayyip Erdogan est-il devenu la nouvelle t\u00eate de Turcs des Europ\u00e9ens ?", "Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "De nombreuses manifestations ant-Erdogan ont provoqu\u00e9 de vives tensions entre Berne et Ankara. Le quoitidien Blick s'est m\u00eame immisc\u00e9 dans la campagne en invitant les 130'000 Turcs de Suisse \u00e0 dire non au r\u00e9f\u00e9rendum. Est-ce une ing\u00e9rence d\u00e9plac\u00e9e ? O\u00f9 s'arr\u00eate la libert\u00e9 d'expression ? Recep Tayyip Erdogan est-il devenu la nouvelle t\u00eate de Turcs des Europ\u00e9ens ?", "Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "De nombreuses manifestations ant-Erdogan ont provoqu\u00e9 de vives tensions entre Berne et Ankara. Le quoitidien Blick s'est m\u00eame immisc\u00e9 dans la campagne en invitant les 130'000 Turcs de Suisse \u00e0 dire non au r\u00e9f\u00e9rendum. Est-ce une ing\u00e9rence d\u00e9plac\u00e9e ? O\u00f9 s'arr\u00eate la libert\u00e9 d'expression ? Recep Tayyip Erdogan est-il devenu la nouvelle t\u00eate de Turcs des Europ\u00e9ens ?", "De nombreuses manifestations ant-Erdogan ont provoqu\u00e9 de vives tensions entre Berne et Ankara. Le quoitidien Blick s'est m\u00eame immisc\u00e9 dans la campagne en invitant les 130'000 Turcs de Suisse \u00e0 dire non au r\u00e9f\u00e9rendum. Est-ce une ing\u00e9rence d\u00e9plac\u00e9e ? O\u00f9 s'arr\u00eate la libert\u00e9 d'expression? Recep Tayyip Erdogan est-il devenu la nouvelle t\u00eate de Turcs des Europ\u00e9ens?", "Les tensions entre la Suisse et la Turquie sont \u00e0 leur paroxysme \u00e0 cause de cette affiche. Elle provoque la col\u00e8re d\u2019Ankara. Ce sont des extr\u00e9mistes de gauche qui l\u2019ont brandie \u00e0 Berne il y a une semaine et demie lors d\u2019une manifestation anti-Erdogan. Une manifestation organis\u00e9e par des associations kurdes, le parti socialiste et les verts."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "Infrarouge", "Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "Infrarouge", "Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "Infrarouge", "Faut-il avoir peur d'Erdogan ?", "Faut-il avoir peur d'Erdogan?", "Tensions entre la Suisse et la Turquie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406905", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8440699", "ece-8440371", "ece-8425252", "ece-8406905"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe Suisse 2016 - 2017 Demi-finale : FC Sion - FC Lucerne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1589802", "durationSec": 12600, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Sion, stade de Tourbillon : Le FC SION bat le FC Lucerne 0 \u00e0 0 apr\u00e8s prolongations et 6 \u00e0 5 aux tirs au but et se qualifie pour sa 14e finale."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-1581371", "durationSec": 7692, "mediaType": "video", "title": "Coupe Suisse 2016 - 2017 : FC Winterthur - FC B\u00e2le demi-finale ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe Suisse\nFC Winterthur - FC B\u00e2le\n1/2 finale", "En direct de Winterthur.", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Coupe Suisse, FC Winterthur - FC B\u00e2le, 1/2 finale", "Coupe de Suisse, 1/2:  Winterthour \u2013 B\u00e2le 1-3, 94e Fransson", "Coupe de Suisse, 1/2: Winterthour \u2013 B\u00e2le 0-1, 54e Delgado (penalty)", "Coupe de Suisse, 1/2: Winterthour \u2013 B\u00e2le 0-2, 85e Akanji", "Coupe de Suisse, 1/2: Winterthour \u2013 B\u00e2le 1-2: 87e Cani"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458559.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8440386", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Sion stade de Tourbillon", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau Sion stade de Tourbillon", "name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8440386"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "id": "asset-1580740", "durationSec": 10617, "mediaType": "video", "title": "Coupe Suisse 2016 - 2017 Demi-finale : FC Sion - FC Lucerne ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["WINTERTHUR"], "visualCorporations": ["FC WINTERTHUR", "FC B\u00c2LE"], "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe Suisse\nFC Sion - FC Lucerne\n1/2 finale", "1re mi-temps\nEn direct de Sion", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Coupe Suisse, FC Sion - FC Lucerne, 1/2 finale", "Coupe de Suisse, 1/2:  Sion \u2013 Lucerne 6-5 tb (0-0) interview de Peter Zeidler", "Coupe de Suisse, 1/2:  Sion \u2013 Lucerne 6-5 tb (0-0) interview de Christian Constantin", "Coupe de Suisse, 1/2:  Sion \u2013 Lucerne 6-5 tb (0-0) Mitryushkin envoie le FC Sion en finale!", "Coupe de Suisse, 1/2:  Sion \u2013 Lucerne 0-0, 65e Juric (transversale)", "Coupe de Suisse, 1/2:  Sion \u2013 Lucerne 0-0, 98e Akolo (transversale)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458587.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8440381", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Duplex Sion", "name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8440381"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9TUDIANT", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "M\u00c9DECIN", "CARTE \u00c0 PR\u00c9PAIEMENT", "CARTE BANCAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GRAND \u00c9CRAN DE T\u00c9L\u00c9VISION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CAISSETTE \u00c0 JOURNAUX"], "visualPersons": ["REYNARD, MATHIAS", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "LAUBER, MICHAEL", "LAUBER, MICHAEL", "CRITTIN, PASCAL"], "id": "asset-1588121", "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "VAUD", "ECUBLENS", "BERNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ISTANBUL", "ESSERTINES-SUR-YVERDON", "PLATEAU", "SION", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Turquie: cartes de cr\u00e9dits pr\u00e9pay\u00e9es de 30\u20ac mensuels pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "Les caissettes \u00e0 journaux sont de retour", "Manifestations estudiantines: le point avec Mathias Reynard, Conseiller national PS / VS", "Des \u00e9l\u00e8ves suisses manifestent contre les \u00e9conomies dans l'\u00e9cole", "Les m\u00e9decins devront parler la langue de leur canton de travail", "L'association du personnel d\u00e9nonce des cas de burnout \u00e0 l'EPFL", "De jeunes PLRSD vaudois se passionnent pour la pr\u00e9sidentielle", "D\u00e9bat \u00e0 onze \u00e0 la TVL: de petits candidats se r\u00e9v\u00e8lent", "Entretien avec Pascal Crittin, Nouveau directeur de la RTS", "Des films comme \"Corporate\" parlent de la souffrance au travail", "Le bilan du procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration est contrast\u00e9", "Le renvoi des criminels \u00e9trangers va accaparer les tribunaux", "Entretien avec Michael Lauber, Procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406909", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elles devraient aider les plus vuln\u00e9rables \u00e0 faire des achats et retirer de l\u2019argent.", "1400 d\u2019entre elles sont install\u00e9es dans toutes les gares du pays.", "Ils consid\u00e8rent qu\u2019elles sont faites sur leur dos et, par cons\u00e9quent, ils organisent la r\u00e9sistance.", "Plusieurs cas ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9s et ils peuvent poser des probl\u00e8mes de compr\u00e9hension.", "13 cas de surmenage sont d\u00e9nonc\u00e9s.", "Le spectacle politique de la soir\u00e9e a suscit\u00e9 une attention toute particuli\u00e8re.", "Le th\u00e8me de la moralisation de la vie politique a suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions.", "De plus en plus de films \u00e9voquent frontalement les burn-outs, le management par la terreur et le harc\u00e8lement.", "Sa personne m\u00eame et l'usage de ses pouvoirs ont \u00e9t\u00e9 l'objet de controverses ces derniers mois.", "La justice pr\u00e9voit une hausse de 25% du nombre de dossiers p\u00e9naux \u00e0 traiter en 2017."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406889", "ece-8406909"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "CASERNE", "CLASSE", "ENSEIGNANT", "JOURNAL", "CATH\u00c9DRALE", "NOCTURNE", "MAISON INDIVIDUELLE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "id": "asset-1588122", "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "BROYE, LA (FR)", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["RINGIER", "LE TEMPS", "L'ILLUSTR\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Laurent Dufour, journaliste, jouant le ma\u00eetre d'\u00e9cole."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Football: le FC Sion affrontera Lucerne en demi-finale de la Coupe de Suisse", "FR: l'ancienne maison d'un garde-barri\u00e8re est transform\u00e9e en chambre d\u2019h\u00f4tes", "VD: l'\u00e9cole est un des enjeux principaux des \u00e9lections cantonales", "VD: le guet de la cath\u00e9drale de Lausanne annonce encore les heures", "Syrie: les accusations fusent apr\u00e8s le bombardement au gaz sur une zone rebelle", "VS / Elections: l'heure est \u00e0 la sanction pour Nicolas Voide", "Ringier / B\u00e9n\u00e9fice: la r\u00e9action de Michael Ringier, Pr\u00e9sident de Ringier", "France: tous les candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle se sont r\u00e9unis pour d\u00e9battre", "France / Election pr\u00e9sidentielle: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret", "Syrie / Aide suisse: l\u2019interview de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Le rendez-vous sant\u00e9: la scl\u00e9rose en plaque touche une personne sur 800 en Suisse", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406440", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Historiquement, c'est \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition que les S\u00e9dunois ont le plus souvent tr\u00e9buch\u00e9.", "Jadis, un employ\u00e9 des chemins de fer y habitait et baissait les barri\u00e8res au passage des trains.", "Cette institution plusieurs fois r\u00e9form\u00e9e h\u00e9ritera d'un nouveau responsable \u00e0 sa t\u00eate.", "Cette tradition est vieille de 612 ans.", "La Russie a confirm\u00e9 que l'aviation syrienne a bien men\u00e9 une frappe.", "Le d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien avait pris le parti d'Oskar Freysinger et de l'UDC.", "Les deux favoris se sont interpell\u00e9s avec la rengaine habituelle.", "La Prof. Caroline Pot, neurologue-immunologue au CHUV, donne des pr\u00e9cisions sur cette maladie."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406440", "ece-8440403"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe Suisse 2016 - 2017 : FC Winterthur - FC B\u00e2le demi-finale", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1589781", "durationSec": 9398, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ROSE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "T\u00c9MOIGNAGE", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "CHAMOIS"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "METRAUX, B\u00c9ATRICE", "GORRITE, NURIA"], "id": "asset-1588120", "durationSec": 1199, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MORGES", "CONTHEY", "VALAIS", "CONTHEY", "BERNE", "ALPES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ski de randonn\u00e9e au Schwarzhorn dans les alpes bernoises, Berne Suisse."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "BE: des adeptes de randonn\u00e9e \u00e0 ski font face \u00e0 l'opposition des d\u00e9fenseurs des animaux", "FR: le festival international du film bat son plein", "VS: l'Agroscope de Conthey se lance \u00e0 la recherche de l\u2019abricot parfait", "VD / Elections: les socialistes misent sur la candidature de l'Yverdonnoise Cesla Amarelle", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406915", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Au Schwarzhorn, trois itin\u00e9raires tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 interdits aux skieurs et ceux-ci ont fait recours en justice.", "Des bin\u00f4mes compos\u00e9s d\u2019un novice et d\u2019un habitu\u00e9 pr\u00e9sentent certaines productions.", "Ils veulent cr\u00e9er un fruit id\u00e9al, d\u00e9licieux et r\u00e9sistant.", "Leur but est de conserver la majorit\u00e9 de gauche au conseil d'\u00e9tat apr\u00e8s le d\u00e9part d'Anne-Catherine Lyon."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Conthey", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406895", "ece-8440365", "ece-8406915"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 142", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1583882", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-04T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Gilles (NE) vs Thierry (JU)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406497", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406497", "ece-8406463"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "id": "asset-1442979", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "title": "Emission 55", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "publicationDate": "2017-04-04T14:10:00Z", "backgrounds": ["Suisse, les ventes de v\u00e9los explosent dans les commerces car de plus en plus de personnes se mettent \u00e0 la bicyclette."], "alternativeExcerpt": ["Emission 55", "Cr\u00e9ateur de cadavres - Des v\u00e9los dans le vent - Les Suisses aiment la pub suisse", "Cr\u00e9ateur de cadavres - Des v\u00e9los dans le vent - Les Suisses aiment la pub suisse", "Emission 55", "Cr\u00e9ateur de cadavres - Des v\u00e9los dans le vent - Les Suisses aiment la pub suisse"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 55", "Emission 55", "Einstein", "Emission 55"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8440475", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8440475", "ece-9044989"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 86", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1551603", "durationSec": 1440, "publicationDate": "2017-04-04T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 86"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8406523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-CF897354-63D1-45AE-950B-84619F369C07", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paradiso en direct du Festival Cully Jazz\r\n\r\n* Infotrafic: 19:30:30-19:31:08 / * Paradiso en direct du Festival Cully Jazz", "alternativeTitle": ["Paradiso du 04.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-04T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 04.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-04T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Paradiso en direct du Festival Cully Jazz", "Paradiso en direct du Festival Cully Jazz"], "imageURL": "//www.rts.ch/7654647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479058", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479058", "ece-8479057"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : pas de tablettes dans les avions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB524A98-D592-4C5F-B3F5-84E7E6B6A7CD", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pas de tablettes dans les avions", "pas de tablettes dans les avions / SUPER_2017-04-04T17:10:16_le-supplement-du-nourjal", "pas de tablettes dans les avions / SUPER_2017-04-04T17:10:16_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478829", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478829", "ece-8478822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales, le Grand Conseil neuch\u00e2telois rajeunit", "id": "sound-CDF75CFA-8D22-4983-8639-411DB2821FB3", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zo\u00e9 Bachmann, 28 ans, et membre de Solidarit\u00e9s;Antoine de Montmollin, le cadet des d\u00e9put\u00e9s\r\nLe Grand Conseil neuch\u00e2telois se trouve largement rajeuni apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales. 48 \u00e9lus sur 115 sont des nouveaux qui feront leurs premiers pas au Parlement. Les femmes seront \u00e9galement plus nombreuses et, surtout, l'h\u00e9micycle rajeunit de cinq ans. La moyenne d'\u00e2ge passe de 53 \u00e0 48 ans.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales, le Grand Conseil neuch\u00e2telois rajeunit 12h30 GC coup de jeunes\r\nUn Grand Conseil neuch\u00e2telois largement renouvel\u00e9... et rajeuni. Cons\u00e9quence bien s\u00fbr des \u00e9lections cantonales du week-end dernier, qui ont beaucoup modifi\u00e9 la donne : 48 \u00e9lus sur 115 sont des \"bleus\" comme on dit, des nouveaux qui feront leurs premiers pas au Parlement. Autres changements importants : les femmes seront plus nombreuses et, surtout, l'h\u00e9micycle rajeunit de 5 ans. La moyenne d'\u00e2ge passe de 53 \u00e0 48 ans. Roger Guignard.\r\nDIGAS \r\n((Il faut dire que plusieurs Anciens, des figures du Parlement, ont tir\u00e9 leur r\u00e9v\u00e9rence..Donc, coup de jeune sur le Parlement, surtout \u00e0 gauche, il le faut le dire.  Par exemple, Zo\u00e9 Bachmann, 28 ans, et membre de Solidarit\u00e9s. Jeune femme au Parlement, c'est important ? \r\nMag Bachmann 0'31\"\r\nA 22 ans, Antoine de Montmollin est le cadet des d\u00e9put\u00e9s, et pourtant, il est d\u00e9j\u00e0 vice-pr\u00e9sident du parti socialiste. Des jeunes aguerris en politique, voil\u00e0 qui lui para\u00eet essentiel.\r\nMag de Montmollin 0'29\".\r\nPour tous les deux, la formation et l'am\u00e9nagement urbain constituent leurs premi\u00e8res priorit\u00e9s.))", "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil neuch\u00e2telois se trouve largement rajeuni apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales. 48 \u00e9lus sur 115 sont des nouveaux qui feront leurs premiers pas au Parlement. Les femmes seront \u00e9galement plus nombreuses et, surtout, l'h\u00e9micycle rajeunit de cinq ans. La moyenne d'\u00e2ge passe de 53 \u00e0 48 ans."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales, le Grand Conseil neuch\u00e2telois rajeunit / 12H30_2017-04-04T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517471.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494712", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Moudon (VD) pourrait accueillir un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d'asile", "id": "sound-CE157C10-0288-4931-8B6E-48337D9087DE", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Moudon (VD) pourrait accueillir un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d'asile dot\u00e9 de 480 places. La Conf\u00e9d\u00e9ration a mis mardi son plan sectoriel Asile en consultation jusqu'au 4 juillet.\r\n\r\n* * Moudon (VD) pourrait accueillir un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d'asile  \r\nChrystel : on commencer avec ce constat : la pression monte sur les cantons de Vaud et du Valais .\r\n.  on parle du grand dossier de l'asile. Et plus pr\u00e9cis\u00e9ment de la localization des futurs centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants. La Conf\u00e9d\u00e9ration a lanc\u00e9 ce matin la consultation publique. Si les emplacements \u00e0 Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg sont d\u00e9j\u00e0 bien connus... pour la premi\u00e8re fois, le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations, le SEM, pr\u00e9sente clairement ses options en terres vaudoises et valaisannes. Marc Menichini, le document du SEM mentionne les communes de Vallorbe, Moudon, Lavey et Martigny. \r\nDepuis maintenant plusieurs mois, le SEM cherche un troisi\u00e8me centre dit de d\u00e9part en Suisse romande. D\u00e8s 2019, Gen\u00e8ve, au Grand Saconnex, et Fribourg \u00e0 Chevrilles, accueilleront chacun un de ces centres pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s. Le troisi\u00e8me devait se trouver \u00e0 Vallorbe dans le canton de Vaud, \u00e0 la place de l'actuel centre d'enregistrement... En fait cette activit\u00e9 d\u00e9m\u00e9nagera d\u00e8s 2019 \u00e0 Boudry en terre neuch\u00e2teloise... Mais voil\u00e0 les Vaudois s'opposent cat\u00e9goriquement au changement d'affectation de Vallorbe.\r\n****Marc, la Conf\u00e9d\u00e9ration ne l'entend pas de cette oreille.\r\nClairement pas... et c'est l\u00e0 la premi\u00e8re surprise de cette consultation ouverte aujourd'hui. Pour le SEM, Vallorbe reste une option pour accueillir ce fameux troisi\u00e8me centre de d\u00e9part... D'ailleurs, deuxi\u00e8me surprise, le SEM entend m\u00eame en faire un centre de renvoi temporaire... si LE site d\u00e9finitif n'est pas trouv\u00e9 d'ici 2019... Alors parmi les alternatives \u00e0 Vallorbe, nouvelle surprise, on d\u00e9couvre un site \u00e0 Martigny en Valais. Le SEM imagine poser des portacabines sur une parcelle non utilis\u00e9e du Port Franc, en pleine zone industrielle, de la commune valaisanne. Autre alternative \u00e9tudi\u00e9e par Berne, la place d'armes de Dailly dans le canton de Vaud.   \r\n****D'autres surprises Marc dans ce rapport maintenant en consultation?\r\nToujours dans le canton de Vaud, la Conf\u00e9d\u00e9ration garde un oeil sur...Moudon... Sa caserne pourrait \u00e9ventuellement accueillir d\u00e8s 2029 le centre f\u00e9d\u00e9ral de proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e. En l'\u00e9tat ce site arrivera \u00e0 Neuch\u00e2tel sur la commune de Boudry en 2019 ((je vous le disais auparavant))...pour une p\u00e9riode de 10 ans. Pas s\u00fbr que le bail soit renouvell\u00e9, donc le SEM veut assurer ses arri\u00e8res \u00e0 Moudon. \r\n****Marc il s'agit bien d'une consultation...les cantons et les communes vont donc pouvoir donner leur avis...   \r\nOui tout \u00e0 fait...jusqu'au 4 juillet...Mais la communication du SEM sur cette consultation agacent s\u00e9rieusement les autorit\u00e9s vaudoises et valaisannes. Les deux cantons devraient d\u00e9fendre l'option Dailly. Pas question pour eux de forcer la main de Vallorbe ou de Martigny. M\u00eame position des autorit\u00e9s vaudoises sur Moudon. Les r\u00e9ponses \u00e0 la consultation f\u00e9d\u00e9rale risque d'\u00eatre sans concession. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral esp\u00e8re, quant \u00e0 lui, boucler ce dossier avant la fin de l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Moudon (VD) pourrait accueillir un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d'asile dot\u00e9 de 480 places. La Conf\u00e9d\u00e9ration a mis mardi son plan sectoriel Asile en consultation jusqu'au 4 juillet."], "alternativeTitle": ["Moudon (VD) pourrait accueillir un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d'asile / FOR_2017-04-04T18:00:00_developpement-1", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517612.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue ", "id": "sound-B5D721E4-A2C7-4354-8908-4887ACC63A68", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Jobin, directeur du Festival international de films de Fribourg\r\n- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue \r\n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue  (MP3 04.04 THIERRY JOBIN EP 2) il est....\r\nl'heure de retrouver .... Thierry Jobin, directeur du Festival international de films de Fribourg. Ancien chroniqueur cin\u00e9ma au Temps... Le cin\u00e9ma,,, une passion qui remonte \u00e0 l'enfance ... et qui dure... encore et toujours ... et qui m\u00eame aujourd'hui se transmet....\r\n   5'33''   ((FIN PAROLES A.... 3'37''\r\n-\tGEORGE DELERUE : La nuit am\u00e9ricaine, le grand Choral (BO film)\r\n-\tWOJCIEH KILAR : BO du film \u00ab Le Roi et l'oiseau \u00bb (BO film de 1980) ; g\u00e9n\u00e9rique et portrait du roi))", "alternativeExcerpt": ["- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue - Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar", "- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue \n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar", "- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue \n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin / JDM_2017-04-04T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin / JDM_2017-04-04T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494760", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494760", "ece-8494742"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1. Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade au Tanzhaus de Z\u00fcrich avec Guillaume Guilherme", "id": "sound-1CB45200-1831-4C86-B1F4-49A6842968E9", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTrois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Denis Schuler, Ivor Malherbe et Beno\u00eet Perrier.\r\nNomade rencontre \u00e0 Zurich Guillaume Guilherme, danseur et responsable de la m\u00e9diation au Tanzhaus de Z\u00fcrich.\r\n1.Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Denis Schuler, Ivor Malherbe et Beno\u00eet Perrier.\r\nCraig Finn, \"We All Want the Same Things\". Partisan Records, 2017.\r\nJulia H\u00fclsmann Trio, \"Sooner and Later\". ECM, 2017.\r\nCameron Graves, \"Planetary Prince\". Mack Avenue, 2017.\r\n. -2.Nomade d\u00e9couvre aujourd'hui \u00e0 Zurich le Tanzhaus, lieu de cr\u00e9ation, de formation et de production qui offre des conditions de travail magnifiques \u00e0 diff\u00e9rentes compagnies de la r\u00e9gion. Danseur passionn\u00e9, Guillaume Guilherme y est responsable de la m\u00e9diation et offre \u00e0 Yves Bron une visite guid\u00e9e de cette ruche de l'art chor\u00e9graphique", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 04.04.2017", "Nomade au Tanzhaus de Z\u00fcrich avec Guillaume Guilherme / MTC_2017-04-04T17:06:00_nomade-au-tanzhaus-de-zurich-avec-guilla", "Magn\u00e9tique du 04.04.2017", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-04-04T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Le sommaire / MTC_2017-04-04T17:06:00_magnetique", "News / MTC_2017-04-04T17:06:00_news", "Chronique / MTC_2017-04-04T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-04-04T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-04-04T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Nomade d\u00e9couvre aujourd\u02b9hui \u00e0 Zurich le Tanzhaus, lieu de cr\u00e9ation, de formation et de production qui offre des conditions de travail magnifiques \u00e0 diff\u00e9rentes compagnies de la r\u00e9gion. Danseur passionn\u00e9, Guillaume Guilherme y est responsable de la m\u00e9diation et offre \u00e0 Yves Bron une visite guid\u00e9e de cette ruche de l\u02b9art chor\u00e9graphique", "Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Denis Schuler, Ivor Malherbe et Beno\u00eet Perrier.\nCraig Finn, \"We All Want the Same Things\". Partisan Records, 2017.\nJulia H\u00fclsmann Trio, \"Sooner and Later\". ECM, 2017.\nCameron Graves, \"Planetary Prince\". Mack Avenue, 2017.", "Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Denis Schuler, Ivor Malherbe et Beno\u00eet Perrier.\nNomade rencontre \u00e0 Zurich Guillaume Guilherme, danseur et responsable de la m\u00e9diation au Tanzhaus de Z\u00fcrich.", "Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Denis Schuler, Ivor Malherbe et Beno\u00eet Perrier.\nNomade rencontre \u00e0 Zurich Guillaume Guilherme, danseur et responsable de la m\u00e9diation au Tanzhaus de Z\u00fcrich."], "imageURL": "//www.rts.ch/8518057.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478630", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable de la m\u00e9diation au Tanzhaus de Z\u00fcrich", "name": "Guillherme, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuler, Denis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478630", "ece-8478628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les stars de la  NHL ne participeront pas aux Jeux olympiques de Pyeongchang", "id": "sound-B6699258-011E-45FB-A29E-49F12DB82D7C", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La National Hockey League (NHL) renonce \u00e0 lib\u00e9rer ses joueurs pour les Jeux olympiques de Pyeongchang. Cette d\u00e9cision est une triste nouvelle pour la discipline et les amateurs du hockey. Les r\u00e9actions \u00e0 cette annonce sont nombreuses et virulentes.\r\n\r\n* * Les stars de la  NHL ne participeront pas aux Jeux olympiques de Pyeongchang 12h30 Hockey sans meilleurs\r\nHockey sur glace: La NHL a dit \u00ab\u00a0non\u00a0\u00bb\u00a0aux Jeux de Pong-chang. La \u00ab\u00a0prestigieuse\u00a0\u00bb National Hockey League renonce \u00e0 lib\u00e9rer ses joueurs pour le prochain tournoi olympique. Alain Th\u00e9voz, cette d\u00e9cision, tomb\u00e9e tard hier soir, est une triste nouvelle pour la discipline et les amateurs du hockey. Quels sont les r\u00e9actions quelques heures seulement apr\u00e8s le communiqu\u00e9 de la NHL\u00a0? \r\n-\tLes r\u00e9actions sont nombreuses. et virulentes \u00e0 l'encontre des propri\u00e9taires des clubs de NHL. \r\n-\tCe sont des businessmen qui pensent d'abord \u00e0 leurs int\u00e9r\u00eats et qui veulent gagner de l'argent \r\n-\tLes joueurs, eux, veulent aller aux Jeux\r\n-\tLe probl\u00e8me n'est pas seulement financier puisque la F\u00e9d\u00e9ration internationale se dit pr\u00eat \u00e0 d\u00e9bourser 20 millions de francs.\r\n-\tLe probl\u00e8me ailleurs. puisque la NHL veut aller \u00e0 P\u00e9kin en 2022 mais pas \u00e0 Pyeongchang en f\u00e9vrier prochain\r\n-\tLe probl\u00e8me est une affaire d'ego et de visibilit\u00e9 avec d'\u00e9normes retomb\u00e9es financi\u00e8res. \r\n-\tExemple\u00a0: lorsque Sidney CROSBY avait sign\u00e9 le but en or aux Jeux de Vancouver. L'image utilis\u00e9e pour promouvoir des jeux vid\u00e9o avait \u00e9t\u00e9 celle du joueur avec le maillot du Canada et pas celui de Pittsburgh\r\n-\tLes ann\u00e9es olympiques, durant le mois de f\u00e9vrier, la NHL perd \u00e9norm\u00e9ment en termes de visibilit\u00e9.\u00a0 \r\nConcr\u00e8tement, pour l'\u00e9quipe de Suisse aussi, cette annonce est une mauvaise nouvelle\u00a0?\r\n-\tC'est une mauvaise nouvelle pour toutes les \u00e9quipes qualifi\u00e9es mais davantage pour les moyennes et petites nations comme la Suisse\r\n-\tL'\u00e9quipe nationale sans ses meilleurs joueurs, sans les Roman Josi, Mark Streit Nino Niederreiter, Sven B\u00e4rtschi, Kevin Fiala ou encore Nico Hischier, futur grand joueur de NHL. La s\u00e9lection helv\u00e9tique sera moins forte.\r\nLe dossier est-il vraiment clos....  ou existe-t-il encore des chances de voir les meilleurs hockeyeurs de la plan\u00e8te griffer la glace de Pyeongchang\u00a0?\r\n-\tDes chances existent encore, mais elles sont tr\u00e8s minimes\r\n-\tLa NHL \u00e9labor\u00e9 un calendrier en quelques jours durant le lock-out, la gr\u00e8ve\r\n-\tPyeongchang, c'est dans 10 mois.\r\n-\tIl faudrait que les deux parties fassent preuve de bons sens et de discernement. mais force est d'admettre que le tournoi olympique deviendrait une \u00e9preuve quelconque sans les joueurs de NHL. \r\nAlain Th\u00e9voz de notre rubrique sportive.", "alternativeExcerpt": ["La National Hockey League (NHL) renonce \u00e0 lib\u00e9rer ses joueurs pour les Jeux olympiques de Pyeongchang. Cette d\u00e9cision est une triste nouvelle pour la discipline et les amateurs du hockey. Les r\u00e9actions \u00e0 cette annonce sont nombreuses et virulentes."], "alternativeTitle": ["Les stars de la  NHL ne participeront pas aux Jeux olympiques de Pyeongchang / 12H30_2017-04-04T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517560.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494712", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494705"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Barcelone n'est pas \u00e0 vendre !", "id": "sound-6869886F-AFCE-49C3-90C5-35A56D4EAE37", "durationSec": 1920, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nApr\u00e8s les Jeux Olympiques de 1992, les touristes d\u00e9barquent en masse \u00e0 Barcelone. Climat, f\u00eate, culture, bas prix, tout y est r\u00e9uni pour enchanter les voyageurs de tous horizons. Des voyageurs qu'il faut loger ! Peu \u00e0 peu, les habitants font leurs valises, d\u00e9log\u00e9s par l'implantation d'h\u00f4tels et autres Airbnb. L'industrie touristique est en roue libre et les prix explosent. Alors les voisins s'organisent en collectifs, en associations et descendent dans la rue pour affirmer : ''Barcelone n'est pas \u00e0 vendre !'', ''Un touriste en plus, c'est un voisin en moins !''. Dans le m\u00eame temps, la Mairie prend des mesures pour g\u00e9rer cet afflux. Notamment en adoptant un moratoire sur la construction de nouveaux h\u00f4tels.\r\nUn reportage d'Anna Buy, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les Jeux Olympiques de 1992, les touristes d\u00e9barquent en masse \u00e0 Barcelone. Climat, f\u00eate, culture, bas prix, tout y est r\u00e9uni pour enchanter les voyageurs de tous horizons. Des voyageurs qu'il faut loger ! Peu \u00e0 peu, les habitants font leurs valises, d\u00e9log\u00e9s par l\u02b9implantation d\u02b9h\u00f4tels et autres Airbnb. L'industrie touristique est en roue libre et les prix explosent. Alors les voisins s'organisent en collectifs, en associations et descendent dans la rue pour affirmer : \u02b9\u02b9Barcelone n\u02b9est pas \u00e0 vendre !\u02b9\u02b9, \u02b9\u02b9Un touriste en plus, c\u02b9est un voisin en moins !\u02b9\u02b9. Dans le m\u00eame temps, la Mairie prend des mesures pour g\u00e9rer cet afflux. Notamment en adoptant un moratoire sur la construction de nouveaux h\u00f4tels.\nUn reportage d\u02b9Anna Buy, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Barcelone n\u02b9est pas \u00e0 vendre ! / ALA_2017-04-04T15:04:15_point-de-fuite-barcelone-n-est-pas-a-ven", "A l'abordage du 04.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479129", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean Rossiaud, conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve", "id": "sound-4A3303EA-6B2C-4305-AC79-13721C1DF64C", "durationSec": 1360, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carrard, No\u00e9mie\r\nLe renouveau vert est-il en marche? A Neuch\u00e2tel, le parti a gagn\u00e9 cinq si\u00e8ges au Grand Conseil. En Valais, la repr\u00e9sentation verte au Parlement est pass\u00e9e de deux \u00e0 huit si\u00e8ges. Ces r\u00e9sultats positifs ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s en Europe aussi. Jean Rossiaud est conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean Rossiaud, conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(LE RENOUVEAU (DES) VERT(S) / JEAN ROSSIAUD)  Jean Rossiaud + 41 79 ** sera en direct du studio de Gen\u00e8ve. \r\nIl sera accueilli par No\u00e9mie Carrare ** 04 \r\nHeure\r\nLe renouveau vert est-il en marche? Ce week-end \u00e0 Neuch\u00e2tel, le parti a gagn\u00e9 5 si\u00e8ges au Grand Conseil. Un mois avant en Valais, la repr\u00e9sentation verte au Parlement \u00e9tait pass\u00e9e de deux \u00e0 huit si\u00e8ges... Progression \u00e9galement \u00e0 Fribourg, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re..Des r\u00e9sultats positifs observ\u00e9s en Europe, \u00e9galement: en Autriche et tout r\u00e9cemment aux Pays-Bas. Comment expliquer ce retour de flamme pour les Verts? Notre invit\u00e9 ce matin est Jean Rossiaud, en direct de Gen\u00e8ve, bonjour.\r\nVous portez plusieurs casquettes: vous \u00eates le directeur du Forum d\u00e9mocratique mondial, bas\u00e9 notamment \u00e0 Gen\u00e8ve. Conseiller municipal vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve. Candidat des \"Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger\", soutenu par Europe-Ecologie Les Verts. Et puis vous \u00eates le pr\u00e9sident de l'association Monnaie L\u00e9man, cette monnaie locale alternative qui se r\u00e9pand peu \u00e0 peu autour du lac...\r\nProgression (\u00e9tonnante?) des Verts en Suisse\r\n- Jean ROssiaud, on va peut-\u00eatre commencer avec les progressions des Verts en Suisse...On l'a dit Neuch\u00e2tel, Valais, Fribourg... peut-\u00eatre Vaud tout bient\u00f4t... Comment expliquer cette bonne sant\u00e9 du parti, qui avait pourtant chut\u00e9 lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales?\r\n- Vous \u00e9voquez le besoin \"d'agir\", de \"faire qch\".. est-ce que vous b\u00e9n\u00e9ficiez quelque part du fait que l'on reproche souvent aux politiciens d'\u00eatre d\u00e9connect\u00e9s ou d'\u00eatre abstraits? Avec vous on peut faire des trucs tout simple (son compost, son jardin, recycler du plastique, rouler \u00e0 v\u00e9lo)\r\nEffet de r\u00e9action?\r\n-Apr\u00e8s l'effet Fukushima, l'effet Brexit, Trump etc?\r\nDemain?\r\n- Mais comment expliquez-vous ce besoin soudain d'action, de sentir qe l'on contribue, m\u00eame \u00e0 une petite \u00e9chelle, \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 notre plan\u00e8te? Effet \"Demain\"?\r\nSe sont distanc\u00e9s du PS\r\n- Est-ce que les Verts ont commenc\u00e9 \u00e0 s'affirmer? Est-ce que se distancier du PS joue en leur faveur? (Fini l'effet past\u00e8que)\r\n- Quelles sont les grandes diff\u00e9rences entre ces partis cousins? Est-ce que l'on sait quel parti a le plus d'adh\u00e9rents?A noter: sociologiquement (dit-il): les gens qui votent vert n'adh\u00e8rent pas forc\u00e9ment au parti\r\nLes Verts progressent 2x plus vite que le PS en terme de nombre d'adh\u00e9rents (ann\u00e9es 2**, il devrait pouvoir dire d'o\u00f9 viennent ces chiffres, pas encore le cas au tel)\r\nStrat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique\r\n-  En-dehors des \u00e9lections, nous avons vot\u00e9 - et voterons encore - sur des th\u00e9matiques port\u00e9es par les Verts. La prochaine votation, le 21 mai, c'est la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, donc la sortie du nucl\u00e9aire. Cette occupation de l'espace publique, \u00e7a a aid\u00e9?\r\nA l'international\r\n- Au niveau international aussi les Verts sortent du lot. Autriche, Pays-Bas... L\u00e0 aussi il y a un effet de r\u00e9action selon vous? (au Brexit, Trump, Geerts Wilders)\r\n- Les Verts sont-ils un parti antipopuliste selon vous? PLus que les autres partis? Pourquoi\r\n- D'autres pays annoncent-ils un renouveau des Verts ou partis \u00e9cologiques?  (L'Allemagne vote cet automne)\r\nEn France \u00e7e ne prend pas pourquoi?\r\n- En France par contre, en pleine campagne pr\u00e9sidentielle, les th\u00e9matiques environnementales sont plus que discr\u00e8tes... Comment l'expliquer?\r\nEn France, les partis \u00e9cologiques n'ont aucune chance. Obligation de faire des alliances. La question de la repr\u00e9sentation politique est prioritaire au d\u00e9triment des questions de fonds. La tactique prend toujours le pas.  Les th\u00e9matiques ne sont pas port\u00e9es par la politique mais par la soci\u00e9t\u00e9 civile qui, elle, est tr\u00e8s forte. Il existe une quantit\u00e9 astronomique de soci\u00e9t\u00e9s locales, elles n'ont juste aucun relais politique. \r\nCandidats: Hamon:  les Verts tr\u00e8s contents qu'il ait \u00e9t\u00e9 choisi par le PS. Melenchon: parmi les 5 actes de son programme pr\u00e9sent\u00e9s ce weekend, la sortie du nucl\u00e9aire (idem chez Hamon). Macron: cata. Programme vide sur les th\u00e9matiques environnementales. \r\n- Pourtant il existe en France de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s, associations \u00e9cologistes, locales...\r\n- Vous \u00eates candidat des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger (liste Europe-Ecologie les Verts)...  est-ce qu'il y a un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui vous parle, qui r\u00e9pond \u00e0 vos attentes? \r\n- Qu'en est-il du candidat qui pr\u00f4ne le collectif, qui se dit \"ni de gauche, ni de droite\".... Emmanuel Macron? Est-ce qu'il drague les \u00e9cologistes?\r\nMonnaie L\u00e9man\r\n- Si l'on revient sur les nombreuses associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Qui veulent militer par l'action... Vous-m\u00eame \u00eates le porteur du projet de la monnaie locale \"L\u00e9man\"... vous pr\u00f4nez une \u00e9conomie alternative... est-ce que vous observez une progression de la demande? Qu'est-ce que les gens demandent, esp\u00e8rent?\r\n- Les monnaies alternatives locales...c'est un des chapitres abord\u00e9 dans le film \"Demain\". Est-ce que l'int\u00e9r\u00eat grandissant pour votre association est li\u00e9 au film?\r\n- Est-ce qu'on peut parler de \"Ph\u00e9nom\u00e8ne Demain\"? Effet de mode qui touche les bobos ou \u00e7a va plus loin?", "alternativeExcerpt": ["Le renouveau vert est-il en marche? A Neuch\u00e2tel, le parti a gagn\u00e9 cinq si\u00e8ges au Grand Conseil. En Valais, la repr\u00e9sentation verte au Parlement est pass\u00e9e de deux \u00e0 huit si\u00e8ges. Ces r\u00e9sultats positifs ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s en Europe aussi. Jean Rossiaud est conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve.", "Le renouveau vert est-il en marche? A Neuch\u00e2tel, le parti a gagn\u00e9 cinq si\u00e8ges au Grand Conseil. En Valais, la repr\u00e9sentation verte au Parlement est pass\u00e9e de deux \u00e0 huit si\u00e8ges. Ces r\u00e9sultats positifs ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s en Europe aussi. Jean Rossiaud est conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve.", "Le renouveau vert est-il en marche? A Neuch\u00e2tel, le parti a gagn\u00e9 cinq si\u00e8ges au Grand Conseil. En Valais, la repr\u00e9sentation verte au Parlement est pass\u00e9e de deux \u00e0 huit si\u00e8ges. Ces r\u00e9sultats positifs ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s en Europe aussi. Jean Rossiaud est conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve.", "Le renouveau vert est-il en marche? A Neuch\u00e2tel, le parti a gagn\u00e9 cinq si\u00e8ges au Grand Conseil. En Valais, la repr\u00e9sentation verte au Parlement est pass\u00e9e de deux \u00e0 huit si\u00e8ges. Ces r\u00e9sultats positifs ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s en Europe aussi. Jean Rossiaud est conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean Rossiaud, conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean Rossiaud", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean Rossiaud, conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve / JDM_2017-04-04T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean Rossiaud, conseiller municipal Vert \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve / JDM_2017-04-04T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8494761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, sociologue, conseiller communal \u00e9colo GE, d\u00e9put\u00e9 chez les Verts - Grand Conseil GE", "name": "Rossiaud, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494761", "ece-8494743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s pourrait voir le jour \u00e0 Martigny : Interview d'Oskar Freysinger, conseiller d'\u00c9tat UDC valaisan en charge de la s\u00e9curit\u00e9 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-826F8089-6579-4DEA-9294-3C4E372B0FDF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny", "Vaud"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration intercantonale", "politique d'asile", "centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s"], "excerpt": "Si les emplacements des centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants d'asile \u00e9taient connus \u00e0 Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg, la Conf\u00e9d\u00e9ration a pr\u00e9sent\u00e9 ses options en terres vaudoises et valaisannes, dont un possible centre \u00e0 Martigny.", "alternativeExcerpt": ["Si les emplacements des centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants d\u2019asile \u00e9taient connus \u00e0 Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg, la Conf\u00e9d\u00e9ration a pr\u00e9sent\u00e9 mardi ses options en terres vaudoises et valaisannes, dont un possible centre \u00e0 Martigny. Interview du conseiller d\u2019Etat valaisan Oskar Freysinger."], "alternativeTitle": ["Un centre f\u00e9d\u00e9ral pour requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s pourrait voir le jour \u00e0 Martigny / FOR_2017-04-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8478172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494729", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat UDC valaisan en charge de la s\u00e9curit\u00e9 ", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Annick Mahnert et Alexandre O. Philippe", "id": "sound-BF571931-F614-4278-959D-0CA7C69CDC52", "durationSec": 1916, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Annick Mahnert est productrice, notamment du film \"Dearest sister\" film de la r\u00e9alisatrice Mattie Do, projet\u00e9 dans le cadre du festival mercredi 5et jeudi 6 avril. Annick Mahnert participe par ailleurs vendredi 7 avril \u00e0 un atelier sur la figure du fant\u00f4me dans le cin\u00e9ma.\r\nAlexandre O. Philippe, r\u00e9alisateur helv\u00e9tico-am\u00e9ricain pr\u00e9sente en premi\u00e8re suisse son documentaire \"78/52\", d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 Sundance: un film d'une heure trente qui d\u00e9crypte la fameuse sc\u00e8ne de la douche du \"Psychose\" d'Alfred Hitchcock.", "alternativeExcerpt": ["Annick Mahnert est productrice, notamment du film \"Dearest sister\" film de la r\u00e9alisatrice Mattie Do, projet\u00e9 dans le cadre du festival mercredi 5et jeudi 6 avril. Annick Mahnert participe par ailleurs vendredi 7 avril \u00e0 un atelier sur la figure du fant\u00f4me dans le cin\u00e9ma.\nAlexandre O. Philippe, r\u00e9alisateur helv\u00e9tico-am\u00e9ricain pr\u00e9sente en premi\u00e8re suisse son documentaire \"78/52\", d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 Sundance: un film d\u02b9une heure trente qui d\u00e9crypte la fameuse sc\u00e8ne de la douche du \"Psychose\" d\u02b9Alfred Hitchcock."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Annick Mahnert et Alexandre O. Philippe / VER_2017-04-04T16:30:45_entretien-avec-annick-mahnert-et-alexand", "Vertigo du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8518729.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8479116", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8479104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Google fait appel \u00e0 l'intelligence artificielle pour lutter contre les vid\u00e9os au contenu douteux", "id": "sound-286AF815-7DC9-4EA6-B5CF-0D1361DB790D", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boi Faltings, directeur du laboratoire d'intelligence artificielle de l'EPFL\r\nConfront\u00e9 au boycott de YouTube par certains annonceurs, Google s'organise. Pour \u00e9viter que ses publicit\u00e9s soient associ\u00e9es \u00e0 des vid\u00e9os au contenu violent, raciste ou antis\u00e9mite, le groupe mise sur l'intelligence artificielle.\r\n\r\n* * Google fait appel \u00e0 l'intelligence artificielle pour lutter contre les vid\u00e9os au contenu douteux 12h30 Boycott de youtube \r\nConfront\u00e9 au boycott de Youtube par certains annonceurs, Google s'organise. Pour \u00e9viter que ces publicit\u00e9s soient associ\u00e9s \u00e0 des vid\u00e9os au contenu violent, raciste ou antis\u00e9mite, le groupe mise sur l'intelligence artificielle. Explications de Katja Schaer\r\n  1'39''\r\n((Une intelligence artificielle qui devrait rendre le syst\u00e8me de d\u00e9tection de contenu douteux plus efficace. Cinq foix plus de vid\u00e9os inappropri\u00e9es devraient \u00eatre rep\u00e9r\u00e9es, gr\u00e2ce \u00e0 ce syst\u00e8me de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration - c'est ce qu'affirment les responsables de Google. Une publicit\u00e9 pour une marques de voitures ne devrait plus \u00eatre imm\u00e9diatement suivie d'une vid\u00e9o montrant une d\u00e9capitation. C'\u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 Nissan fin 2013 d\u00e9j\u00e0. Mais le proc\u00e9d\u00e9 de tri est complexe. Boi Faltings, directeur du laboratoire d'intelligence artificielle de l'EPFL. -> son 28'' Mais alors est-ce qu'il faut conclure que la lune de miel entre annonceurs et internet se refroidit? Certainement pas - m\u00eame si plusieurs annonceurs boycottent Youtube. Olivier Good, analyste \u00e0 l'Union bancaire priv\u00e9e. -> son 14'' Aussi faut-il peut-\u00eatre, bien plus que de lune de miel, parler de mariage de raison entre annonceurs et internet.))", "alternativeExcerpt": ["Confront\u00e9 au boycott de YouTube par certains annonceurs, Google s'organise. Pour \u00e9viter que ses publicit\u00e9s soient associ\u00e9es \u00e0 des vid\u00e9os au contenu violent, raciste ou antis\u00e9mite, le groupe mise sur l'intelligence artificielle."], "alternativeTitle": ["Google fait appel \u00e0 l'intelligence artificielle pour lutter contre les vid\u00e9os au contenu douteux / 12H30_2017-04-04T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 04.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8496122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494712", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494709"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Kuffer, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La F\u00e9e Valse\" (Ed. de l'Aire, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C3A5CC22-12D5-4B89-B413-4DEA90DE496A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2675, "publicationDate": "2017-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuffer, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\" Je voudrais ce livre joyeux et grave ...\", \u00e9crit Jean-Louis Kuffer d'\"entr\u00e9e de jeu\". Pari gagn\u00e9. Intime et discret \u00e0 la fois. Leste par moments. L'auteur vagabonde sur le chemin de sa vie. Brode, ose des arrangements et s'amuse. Sans filtre et sans tricher. Fragments d'enfance. Souvenirs d'\u00e9mois. Des \u00e9mois du corps et des \u00e9mois de l'\u00e2me. R\u00eaverie, fantasmes et convictions. Choses vues ou choses lues. Ici, tout se t\u00e9lescope harmonieusement. Tout se m\u00eale et se m\u00e9lange pour former un \"kal\u00e9idoscope\" f\u00e9\u00e9rique. \" La F\u00e9e Valse \" est le texte d'un jeune homme, d'un enfant qui a v\u00e9cu, \u00e0 l'aise dans son corps de l'homme m\u00fbr. Et aujourd'hui? Et apr\u00e8s la vie? Et Dieu dans tout \u00e7a? Il y songe, mais toujours en allant vers l'\u00e9pure.", "alternativeExcerpt": ["\" \u2026 je voudrais ce livre joyeux et grave ...\", \u00e9crit Jean-Louis Kuffer d\u02b9\"entr\u00e9e de jeu\". Pari gagn\u00e9. Intime et discret \u00e0 la fois. Leste par moments. L\u02b9auteur vagabonde sur le chemin de sa vie. Brode, ose des arrangements et s\u02b9amuse. Sans filtre et sans tricher. Fragments d\u02b9enfance. Souvenirs d\u02b9\u00e9mois. Des \u00e9mois du corps et des \u00e9mois de l\u02b9\u00e2me. R\u00eaverie, fantasmes et convictions. Choses vues ou choses lues. Ici, tout se t\u00e9lescope harmonieusement. Tout se m\u00eale et se m\u00e9lange pour former un \"kal\u00e9idoscope\" f\u00e9\u00e9rique.\n\" La F\u00e9e Valse \" est le texte d\u02b9un jeune homme, d\u02b9un enfant qui a v\u00e9cu, \u00e0 l\u02b9aise dans son corps de l\u02b9homme m\u00fbr. Et aujourd\u02b9hui? Et apr\u00e8s la vie? Et Dieu dans tout \u00e7a? Il y songe, mais toujours en allant vers l\u02b9\u00e9pure.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur : Editions de l\u02b9Aire", "\" \u2026 je voudrais ce livre joyeux et grave ...\", \u00e9crit Jean-Louis Kuffer d\u02b9\"entr\u00e9e de jeu\". Pari gagn\u00e9. Intime et discret \u00e0 la fois. Leste par moments. L\u02b9auteur vagabonde sur le chemin de sa vie. Brode, ose des arrangements et s\u02b9amuse. Sans filtre et sans tricher. Fragments d\u02b9enfance. Souvenirs d\u02b9\u00e9mois. Des \u00e9mois du corps et des \u00e9mois de l\u02b9\u00e2me. R\u00eaverie, fantasmes et convictions. Choses vues ou choses lues. Ici, tout se t\u00e9lescope harmonieusement. Tout se m\u00eale et se m\u00e9lange pour former un \"kal\u00e9idoscope\" f\u00e9\u00e9rique.\n\" La F\u00e9e Valse \" est le texte d\u02b9un jeune homme, d\u02b9un enfant qui a v\u00e9cu, \u00e0 l\u02b9aise dans son corps de l\u02b9homme m\u00fbr. Et aujourd\u02b9hui? Et apr\u00e8s la vie? Et Dieu dans tout \u00e7a? Il y songe, mais toujours en allant vers l\u02b9\u00e9pure.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur : Editions de l\u02b9Aire", "\" \u2026 je voudrais ce livre joyeux et grave ...\", \u00e9crit Jean-Louis Kuffer d\u02b9\"entr\u00e9e de jeu\". Pari gagn\u00e9. Intime et discret \u00e0 la fois. Leste par moments. L\u02b9auteur vagabonde sur le chemin de sa vie. Brode, ose des arrangements et s\u02b9amuse. Sans filtre et sans tricher. Fragments d\u02b9enfance. Souvenirs d\u02b9\u00e9mois. Des \u00e9mois du corps et des \u00e9mois de l\u02b9\u00e2me. R\u00eaverie, fantasmes et convictions. Choses vues ou choses lues. Ici, tout se t\u00e9lescope harmonieusement. Tout se m\u00eale et se m\u00e9lange pour former un \"kal\u00e9idoscope\" f\u00e9\u00e9rique.\n\" La F\u00e9e Valse \" est le texte d\u02b9un jeune homme, d\u02b9un enfant qui a v\u00e9cu, \u00e0 l\u02b9aise dans son corps de l\u02b9homme m\u00fbr. Et aujourd\u02b9hui? Et apr\u00e8s la vie? Et Dieu dans tout \u00e7a? Il y songe, mais toujours en allant vers l\u02b9\u00e9pure.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur : Editions de l\u02b9Aire"], "alternativeTitle": ["Jean-Louis Kuffer \"La F\u00e9e Valse\"", "Jean-Louis Kuffer \"La F\u00e9e Valse\" / VSS_2017-04-04T11:10:00_versus-lire", "Jean-Louis Kuffer \"La F\u00e9e Valse\" / VSS_2017-04-04T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478622", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8478622", "ece-8478618"]}]}}