{"response": {"numFound": 24935, "start": 11900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections britanniques de juin 2017. Reportage dans la p\u00e9riph\u00e9rie ouvri\u00e8re de Birmingham, bastion traditionnel du Labour", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-53F9307C-3E5C-43B1-89A4-688A35D37651", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corbyn, Jeremy", "May, Theresa"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "Si les sondages donnent les conservateurs de Theresa May gagnants, l'\u00e9cart avec les travaillistes se resserre. Le programme de gauche de Jeremy Corbyn marque des points, tandis que le programme des conservateurs a surtout marqu\u00e9 par sa mesure sur le financement de la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es. Une mesure fortement d\u00e9cri\u00e9e qui a destabilis\u00e9 les conservateurs. ", "alternativeExcerpt": ["Les Britanniques \u00e9lisent leurs d\u00e9put\u00e9s le 8 juin prochain. Si les sondages donnent les conservateurs de Theresa May gagnants, l'\u00e9cart avec les travaillistes se resserre. Reportage dans la circonscription d'Erdington, p\u00e9riph\u00e9rie ouvri\u00e8re de Birmingham."], "alternativeTitle": ["Elections britanniques: reportage dans la p\u00e9riph\u00e9rie ouvri\u00e8re de Birmingham  / JDM_2017-05-31T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 31.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647055", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9v\u00e9rend \u00e0 Erdington", "name": "Goshawk, Gerard", "type": "Participant"}, {"role": "candidat conservateur \u00e0 Erdington", "name": "Alden, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 travailliste sortant \u00e0 Erdington", "name": "Dromey, Jack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8647048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner : \"Time after time\" de Cyndi Lauper et \"Overseas Telegram\" de Jane Birkin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5053766A-BA62-4E0F-94C3-38688B5DD77C", "thematicGeographicals": ["Japon", "Fukushima"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Georges"], "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "musique"], "excerpt": "Georges Baumgartner revient sur la catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima et le tsunami au Japon au travers de deux chansons et de deux chanteuses. ", "alternativeExcerpt": ["- \"Time after time\", Cyndi Lauper  - \"Overseas telegram\", Jane Birkin", "- \"Time after time\", Cyndi Lauper  \n- \"Overseas telegram\", Jane Birkin", "- \"Time after time\", Cyndi Lauper  \n- \"Overseas telegram\", Jane Birkin"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-05-31T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-05-31T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/324007.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647056", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8647056", "ece-8647037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manchester United est le club de football le plus riche du monde", "id": "sound-417CD805-CA61-4BF0-915D-4FA8C0615053", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il n'a pris que la sixi\u00e8me place du championnat anglais, mais Manchester United est aujourd'hui le club de football le plus riche du monde, selon une \u00e9tude annuelle publi\u00e9e par le cabinet d'audit KPMG.\r\n\r\n* * Manchester United est le club de football le plus riche du monde 12h30 MU budget\r\nIl n'a pris QUE la sixi\u00e8me place du championnat anglais, mais Manchester United est aujourd'hui le club de football le plus riche du monde. C'est ce qui ressort de l'\u00e9tude annuelle publi\u00e9e par le cabinet d'audit KPMG, qui a analys\u00e9 les chiffres deux saisons : 2** et 2**. Les r\u00e9cents vainqueurs de la Ligue Europa p\u00e8sent 3 milliards 380 millions de francs. Le podium est compl\u00e9t\u00e9 par les Espagnols de Real Madrid et du FC Barcelone, un classement clairement domin\u00e9 par les clubs anglais. Olivier Schorderet... \r\nIls sont six dans les dix premiers, huit sur les trente-deux \u00e9quipes retenus par KPMG, et p\u00e8sent 40% de la valorisation totale des clubs \u00e9tudi\u00e9s.  Un classement qui fait la part belle aux cinq grands championnats europ\u00e9ens: Angleterre donc, mais aussi Allemagne, Italie, Espagne et France. Ne restent que quelques miettes pour la Turquie, le Portugal et les Pays-Bas. Mais aucun club russe n'y figure, malgr\u00e9 une puissance financi\u00e8re certaine pour certains d'entre eux. Car KPMG a retenu cinq crit\u00e8res bien pr\u00e9cis pour \u00e9tablir son classement: la rentabilit\u00e9 des clubs, leur popularit\u00e9, leur potentiel sportif, la gestion propre ou non des infrastructures et, enfin, les revenus tir\u00e9s des droits de retransmission TV. \r\nUn dernier crit\u00e8re souvent invoqu\u00e9, d'ailleurs, pour justifier la domination des clubs anglais....\r\nIls se partagent en effet, selon des crit\u00e8res bien d\u00e9finis- plus de 2,2 milliards de francs. Du jamais vu. Mais ce qui fait la diff\u00e9rence aussi aujourd'hui, ce sont aussi les strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement international. Pour y faire fructifier la marque. Malgr\u00e9 des succ\u00e8s sportifs tout relatifs entre 2014 et 2016, et donc moins de rentr\u00e9es via la TV, Manchester United a augment\u00e9 sa valeur gr\u00e2ce \u00e0 une forte visibilit\u00e9 en Asie et aux Etats-Unis. Poss\u00e9der son stade, aussi, appara\u00eet de plus en plus comme un vecteur de rentabilit\u00e9. Un mod\u00e8le d'affaire en tout cas privil\u00e9gi\u00e9 par la plupart des clubs-phares du football europ\u00e9en, dont la richesse globale a progress\u00e9 de 14%. \r\nMais donc pas de club suisse, Olivier, dans ce classement...\r\nNon, aucun n'est assez riche aujourd'hui pour d\u00e9tr\u00f4ner l'Olympique de Marseille, 32\u00e8me, avec une valeur estim\u00e9e \u00e0 213 millions de francs. Mais KPMG classe le FC B\u00e2le qui, \u00e9conomiquement et sportivement, \u00e9crase la concurrence en Suisse, parmi les pr\u00e9tendants au classement. En compagnie de Monaco, Porto, La Fiorentina ou encore le Celtic de Glasgow.", "alternativeExcerpt": ["Il n'a pris que la sixi\u00e8me place du championnat anglais, mais Manchester United est aujourd'hui le club de football le plus riche du monde, selon une \u00e9tude annuelle publi\u00e9e par le cabinet d'audit KPMG."], "alternativeTitle": ["Manchester United est le club de football le plus riche du monde / 12H30_2017-05-31T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 31.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8665825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647087", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8647076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Muriel Ballaman - La politique du physique: quand les adversaires de Doris Leuthard d\u00e9rapent", "id": "sound-7A6246F0-F799-4E33-A42D-7E7072997D42", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les adversaires de Doris Leuthard r\u00e9duisent les arguments de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 son physique. Ce genre d'arguments sexistes fait honte \u00e0 la politique suisse.\r\n\r\n* * Signature de Muriel Ballaman - La politique du physique: quand les adversaires de Doris Leuthard d\u00e9rapent (SIGNATURE 31.05 NON AU SEXISME ANTI-LEUTHARD) La politique du physique: quand les adversaires de Doris Leuthard d\u00e9rapent. Un commentaire de Muriel Ballaman\r\n  1'36''\r\n((Oui, elle a du charme. Oui, elle l'utilise. Mais rien de tout cela ne fonctionnerait si Doris Leuthard n'\u00e9tait pas avant tout un cerveau. Et on pourrait en douter \u00e0 entendre certains commentaires des opposants de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050.\r\nL'ancien pr\u00e9sident de l'UDC Toni Brunner a cru bon d'affirmer que \"quand Mme leuthard vient avec un projet, on ne doit pas regarder ses jolis yeux\". \r\nUn peu plus tard dans la campagne, le conseiller national genevois Benoit Genecand se laissait aller au m\u00eame type d'attaque sur Facebook: \"Il semble qu'un sourire de Doris L. mette ici tout le monde d'accord. Et surtout, ne rentrons pas trop dans les d\u00e9tails.\" \r\nFin de campagne en une de la tr\u00e8s UDC Weltwoche du conseiller national Roger K\u00f6ppel qui titrait son dossier sp\u00e9cial Doris Leuthard: Sex appeal, pouvoir et \u00e9nergie. \r\nDoris Leuthard devrait donc \u00e0 son battement de cil le vent d'approbations qui a souffl\u00e9 sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 il y a 10 jours. \r\nAh! Que c'est emb\u00eatant que selon une \u00e9tude de l'institut GFS Bern, Doris Leuthard soit la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale la plus cr\u00e9dible du gouvernement. Qu'elle ait gagn\u00e9 13 votations, qu'elle n'en ait perdu que 2. Rien \u00e0 voir avec des arguments qu'elle aurait pu mettre en avant, non non! C'est juste qu'avec son physique et son entregent, elle a embobin\u00e9 tout le monde. \r\nCe genre d'argument sexiste fait honte \u00e0 la politique suisse. Certes, \u00e0 36 ans, elles s'est faite tr\u00e8s bien \u00e9lire au conseil national avec un ambigu \"Une douche avec Doris\", allusion \u00e0 sa fraicheur. Et alors? Elle a d'autres arguments. R\u00e9duire une conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 son sourire ou \u00e0 ses jolis yeux, c'est non seulement insulter son intelligence, mais c'est aussi prendre les citoyens pour des niais pr\u00eats \u00e0 avaler n'importe quoi.))", "alternativeExcerpt": ["Les adversaires de Doris Leuthard r\u00e9duisent les arguments de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 son physique. Ce genre d'arguments sexistes fait honte \u00e0 la politique suisse.", "Les adversaires de Doris Leuthard r\u00e9duisent les arguments de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 son physique. Ce genre d'arguments sexistes fait honte \u00e0 la politique suisse.", "Les adversaires de Doris Leuthard r\u00e9duisent les arguments de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 son physique. Ce genre d'arguments sexistes fait honte \u00e0 la politique suisse."], "alternativeTitle": ["Signature de Muriel Ballaman \u2013 La politique du physique: quand les adversaires de Doris Leuthard d\u00e9rapent", "Signature de Muriel Ballaman \u2013 La politique du physique: quand les adversaires de Doris Leuthard d\u00e9rapent  / JDM_2017-05-31T06:49:00_signature", "Signature de Muriel Ballaman \u2013 La politique du physique: quand les adversaires de Doris Leuthard d\u00e9rapent  / JDM_2017-05-31T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7998796.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647061", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8647061", "ece-8647043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Hyperm\u00e9diatisation de la mission du spationaute Thomas Pesquet", "id": "sound-149AEB6F-B188-422B-B378-8761DA356B4F", "durationSec": 523, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas Pesquet, spationaute fran\u00e7ais;Pierre Bratschi, responsable de la communication pour le p\u00f4le de recherchesur les exoplan\u00e8tes en Suisse;Isabelle Soubes-Verger, Sp\u00e9cialiste de politique spatiale au centre national de recherche \u00e0 Paris\r\nL'aventure du spationaute fran\u00e7ais Thomas Pesquet, qui prendra fin le 2 juin prochain, a \u00e9t\u00e9 ultra-m\u00e9diatis\u00e9e. Cette campagne marketing a pour but de communiquer sur les avanc\u00e9es de la recherche a\u00e9rospatiale et de justifier les d\u00e9penses cons\u00e9quentes investies dans la station spatiale.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:18:07-08:18:36 / * Hyperm\u00e9diatisation de la mission du spationaute Thomas Pesquet LANCEMENT 2 / OBJECTIF MISSION THOMAS PESQUET\r\n***Si vous n'avez jamais entendu parler de Thomas Pesquet, c'est que vous venez de la plan\u00e8te mars... et encore. Vendredi, le spationaute va redescendre sur Terre apr\u00e8s 6 mois pass\u00e9s dans la Station spatiale internationale...\r\n DIGAS TUM VIRGULE Thomas Pesquet\r\nUn petit aper\u00e7u de l'omnipr\u00e9sence de Thomas Pesquet qui r\u00e9pond en partie \u00e0 la question qui vient d'\u00eatre pos\u00e9e: sa mission avait au moins un objectif m\u00e9diatique. Son aventure a \u00e9t\u00e9 relay\u00e9e partout, on l'a vu donner des t\u00e9l\u00e9conf\u00e9rences, des interviews en direct, voter pour la pr\u00e9sidentielle.\r\nM\u00eame si les Fran\u00e7ais d\u00e9couvrent le ph\u00e9nom\u00e8ne, d'autres avant Thomas Pesquet, avaient \u00e9t\u00e9 m\u00e9diatiquement tr\u00e8s actifs, comme l'Am\u00e9ricain Scott Kelly et le Japonais Soichi Noguchi.\r\nAlors, Sophie Iselin, comment expliquer une telle effervescence parce que, pr\u00e9cis\u00e9ment, Thomas Pesquet n'est pas le premier \u00e0 partir dans l'espace ?!\r\n  DIGAS 31''\r\n((Et bien non! Loin de L\u00e0....\r\nThomas Pesquet est le 550 \u00e8me homme a \u00eatre envoy\u00e9 dans l'espace et seulement le 10 \u00e8me fran\u00e7ais \u00e0 vivre une  pareille aventure... \r\nL'utilit\u00e9 de son exp\u00e9dition sur la station ISS est d'ailleurs contest\u00e9e par une partie de la communaut\u00e9 scientifique qui pointe aussi le co\u00fbt de l'installation...  \r\nEt c'est peut-\u00eatre l'une des principale raison de cette hyperm\u00e9diatisation de Thomas Pesquet.. elle permet de communiquer sur les avanc\u00e9es de la recherche a\u00e9rospatiale  et surtout de justifier aupr\u00e8s du grand public les d\u00e9penses investies ...))\r\n***Des d\u00e9penses... \u00e9lev\u00e9es forc\u00e9ment ?\r\n  DIGAS 1'15''\r\n((Oui, on estime les co\u00fbts de la station \u00e0 plus  de 100 milliards de francs sur trente ans, assum\u00e9s conjointement par l'Europe, les \u00c9tats-Unis, la Russie, le Canada et le Japon... 100 milliars pour une plateforme qui n'a jusqu'\u00e0 aujourd'hui pas servi \u00e0 grand chose; ni sur le plan  purement scientifique ni sur celui du transport dans l'espace... \r\nMais qu'importe le simple fait d'habiter la station fascine le grand public et nourrit la strat\u00e9gie de communication de l'Agence spatiale Europ\u00e9enne.\r\nPierre Bratschi, responsable de la communication pour le p\u00f4le de recherchesur les exoplan\u00e8tes en Suisse.\r\nSON 39 secondes....))\r\n***Et cette strat\u00e9gie de commmunication, Sophie, port\u00e9e par \"ces h\u00e9ros de l'espace\", est tr\u00e8s efficace ?!\r\n  DIGAS 0'59''\r\n((C'est que l'espace fascine!  Contrairement \u00e0 d'autres sujets scientifiques qui restent dans l'ombre pendant des ann\u00e9es.... les programmes de recherche  qui touchent l'espace b\u00e9n\u00e9ficient d'un \u00e9cho exceptionnel dans les m\u00e9dias et aupr\u00e8s du grand public... Et des astronautes comme Thomas Pesquet sont des ambassadeurs sur mesure pour les agences spatiales\r\nSON 40 secondes))\r\n***Oui... plus facile \u00e0 vendre et \u00e0 expliquer, c'est certain. Cela dit, Sophie, ce sont surtout les m\u00e9dias fran\u00e7ais qui s'int\u00e9ressenent \u00e0 l'exp\u00e9dition en l'occurence !\r\n  DIGAS 1'20''\r\n((Oui, parce-que dans la recherche spaciale, dans la conqu\u00eate de l'espace il y a encore et toujours cette id\u00e9e d'un rayonnement national.... On parlait de h\u00e9ros de l'espace et c'est un peu comme dans les comp\u00e9titions sportives.... Chacun se range derri\u00e8re son drapeau.... Thomas Pesquet \"m\u00eame s'ils travaille pour le compte de l'agence europ\u00e9enne, dans le cadre de programmes internationaux porte les couleurs de son pays, La France. \r\nUn nationalisme ancr\u00e9 dans l'histoire de l'exploration spatiale\r\nPierre Bratschi...\r\nSON 52 secondes ))\r\n***Et l\u00e0, ce qui est int\u00e9ressant, c'est que tous les pays n'ont pas les m\u00eames objectifs...\r\n  DIGAS 2'31''\r\n((Non car tous ne sont pas au m\u00eame stade de d\u00e9veloppement et n'ont pas les m\u00eames besoin  en mati\u00e8re de communication politique. Et surtout pas les m\u00eames moyens\r\nIsabelle Soubes-Verger, Sp\u00e9cialiste de politique spatiale au centre national de recherche \u00e0 Paris....\r\nSON 1'39''\r\nOn le comprends bien, le domaine spacial reste tr\u00e8s symbolique au niveau de la communication politique. En ce qui concerne l'Union europ\u00e9enne, \u00e0 travers l'agence spaciale europ\u00e9enne... l'important est surtout de communiquer sur la coop\u00e9ration entre Etats concernant ces exp\u00e9ditions... \r\nOr on mesure un peu avec cette aventure de Thomas Pesquet l'effritement de l'Union\r\nCar plus qu'un symbole europ\u00e9en dans l'espace, Thomas Pesquet est un avant tout h\u00e9ro national pour les fran\u00e7ais.... Preuve en est cette fr\u00e9n\u00e9sie m\u00e9diatique autour de son voyage sur la station spatiale internationale... une fr\u00e9n\u00e9sie relay\u00e9e avant tout par les m\u00e9dias de son pays. ))\r\n***EXTRO: Merci Sophie Iselin... Thomas Pesquet qui rentre donc sur Terre vendredi... c'est en tout cas ce qui est pr\u00e9vu.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["L'aventure du spationaute fran\u00e7ais Thomas Pesquet, qui prendra fin le 2 juin prochain, a \u00e9t\u00e9 ultra-m\u00e9diatis\u00e9e. Cette campagne marketing a pour but de communiquer sur les avanc\u00e9es de la recherche a\u00e9rospatiale et de justifier les d\u00e9penses cons\u00e9quentes investies dans la station spatiale."], "alternativeTitle": ["Hyperm\u00e9diatisation de la mission du spationaute Thomas Pesquet  / TUM_2017-05-31T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 31.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4506768.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647028", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8647022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roland-Garros: victoire facile de Timea Bacsinszky au deuxi\u00e8me tour", "id": "sound-44790D43-A792-41E0-869A-884AEDA07090", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Largement sup\u00e9rieure \u00e0 Madison Brengle (WTA 82), Timea Bacsinszky (WTA 31) n'a fait qu'une bouch\u00e9e de l'Am\u00e9ricaine, \u00e9cras\u00e9e 6-0 6-2 en 64 minutes au deuxi\u00e8me tour \u00e0 Roland-Garros.\r\n\r\n* * Largement sup\u00e9rieure \u00e0 Madison Brengle (WTA 82), Timea Bacsinszky (WTA 31) n'a fait qu'une bouch\u00e9e de l'Am\u00e9ricaine, \u00e9cras\u00e9e 6-0 6-2 en 64 minutes au deuxi\u00e8me tour \u00e0 Roland-Garros.", "alternativeExcerpt": ["Largement sup\u00e9rieure \u00e0 Madison Brengle (WTA 82), Timea Bacsinszky (WTA 31) n'a fait qu'une bouch\u00e9e de l\u2019Am\u00e9ricaine, \u00e9cras\u00e9e 6-0 6-2 en 64 minutes au deuxi\u00e8me tour \u00e0 Roland-Garros."], "alternativeTitle": ["Roland-Garros: victoire facile de Timea Bacsinszky au deuxi\u00e8me tour / FOR_2017-05-31T18:04:00_developpement-3", "Forum du 31.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8665356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647104", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8647103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "UBS va transf\u00e9rer 600 emplois de Zurich \u00e0 Bienne. L'interview d'Eric Fehr, maire de Bienne", "id": "sound-6529AF2D-E6CD-4959-B4E8-7A2A5BF1FD02", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Fehr, maire de Bienne\r\nUBS va transf\u00e9rer jusqu'\u00e0 600 postes de travail vers Bienne d'ici peu. Apr\u00e8s Schaffhouse et Renens, la grande banque intensifie son effort de r\u00e9gionalisation. Pour le maire de Bienne, Erich Fehr, l'arriv\u00e9e d'UBS illustre le nouveau dynamisme \u00e9conomique de la ville. Son interview.\r\n\r\n* * UBS va transf\u00e9rer 600 emplois de Zurich \u00e0 Bienne. L'interview d'Eric Fehr, maire de Bienne 12h30 UBS Bienne \r\nZurich est trop ch\u00e8re, UBS va transf\u00e9rer jusqu'\u00e0 600 postes de travail vers Bienne d'ici peu. Apr\u00e8s Schafhouse et Renens, la grande banque intensifie son effort de r\u00e9gionalisation, elle a sign\u00e9 un contrat de location de b\u00e2timents dans la cit\u00e9 seelandaise, qu'elle assainira pour plusieurs dizaines de millions de francs. Pour le maire de Bienne, l'arriv\u00e9e d'UBS illustre le nouveau dynamisme \u00e9conomique de la ville. Ecoutez Eric Fehr \r\npropos recueillis par Alain Arnaud", "alternativeExcerpt": ["UBS va transf\u00e9rer jusqu'\u00e0 600 postes de travail vers Bienne d'ici peu. Apr\u00e8s Schaffhouse et Renens, la grande banque intensifie son effort de r\u00e9gionalisation. Pour le maire de Bienne, Erich Fehr, l'arriv\u00e9e d'UBS illustre le nouveau dynamisme \u00e9conomique de la ville. Son interview."], "alternativeTitle": ["UBS va transf\u00e9rer 600 emplois de Zurich \u00e0 Bienne. L\u2019interview d\u2019Eric Fehr, maire de Bienne / 12H30_2017-05-31T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 31.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8665781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647087", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8647081"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "COURT DE TENNIS", "ROLAND GARROS", "ATP", "COL\u00c8RE"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "DJOKOVIC, NOVAK"], "id": "asset-1561328", "durationSec": 1862, "mediaType": "video", "title": "Sp\u00e9cial Roland Garros 2017", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Avec les pr\u00e9cisions de Pascal Droz, depuis Paris.", "Sp\u00e9cial Roland-Garros."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Tennis / Roland-Garros: Bacsinszky s\u2019impose facilement face \u00e0 Brengle (6-0 6-2)", "Tennis / Roland-Garros: commentaire sur le match de Bacsinsky par Pascal Droz, depuis Paris", "Tennis / Roland-Garros: rencontre avec Bruno Slastan, responsable de l'entretien des courts", "Tennis / Roland-Garros: victoire facile de Nadal face \u00e0 Haase (6-1 6-4 6-3)", "Tennis / Roland-Garros: Djokovic se hisse au 3\u00e8me tour en battant Sousa (6-1 6-4 6-3)", "Tennis / Roland-Garros: les r\u00e9sum\u00e9s des autres matchs du deuxi\u00e8me tour du tableau f\u00e9minin", "Tennis / Le regard de Marc Rosset: la terre battue", "Tennis / Roland-Garros: les r\u00e9sum\u00e9s des autres matchs du deuxi\u00e8me tour du tableau masculin", "Tennis / L'effet r\u00e9tro: la victoire de Stan Wawrinka en 2015 \u00e0 Roland-Garros", "Tennis / Roland-Garros: Tsonga est \u00e9limin\u00e9 au 1er tour", "Tennis / Roland-Garros: interview de Timea Bacsinszky", "Tennis / Roland-Garros: la balle du jour", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8551716", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Faux duplex Paris Roland Garros", "name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8551716"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PAV\u00c9", "OUVRIER", "MUS\u00c9E", "AUTOMOBILE", "PRODUIT DE LUXE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CADAVRE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "RIVI\u00c8RE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE"], "visualGeographicals": ["ST-URSANNE", "LAUSANNE", "ST-URSANNE", "B\u00c2LE-VILLE (CANTON)", "LUCERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SARINE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1600035", "durationSec": 1114, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: les subventions d\u2019aide \u00e0 la r\u00e9novation sont encore trop basses", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "La marque de voiture de luxe Monteverdi se fait une place au mus\u00e9e des transports de Lucerne", "Une \u00e9quipe de paveurs \u00e0 Lausanne restaurent, r\u00e9novent ou imaginent de nouvelles places", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude de la Cour des Comptes montre que les subventions ne sont pas suffisamment incitatives pour convaincre les propri\u00e9taires.", "C'est devenu la principale attraction du mus\u00e9s. L'incroyable collection de bolides quitte la r\u00e9gion b\u00e2loise et son site historique.", "Le m\u00e9tier de paveur est historique. Aujourd\u2019hui, ce sont souvent des passionn\u00e9s qui continuent de perp\u00e9tuer le savoir-faire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585818", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex St-Ursanne", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8551704", "ece-8585818", "ece-8585798"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BANQUE", "B\u00c2TIMENT", "ESTIVAL", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN"], "id": "asset-1600036", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Zurich, ext de la banque UBS SA sur la Paradeplatz."], "alternativeTitle": ["12h45", "Tennis / Roland Garos: le point avec Marie-Laure Viola, \u00e0 Paris", "Minimag: le m\u00e9tier de ramoneur v\u00e9hicule beaucoup de st\u00e9r\u00e9otypes", "Afghanistan: un attentat \u00e0 Kaboul fait au moins 80 morts et plus de 350 bless\u00e9s", "FR: la m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire s\u2019ouvre aux th\u00e9rapies alternatives", "Les Etats-Unis sont parvenus \u00e0 intercepter un missile balistique intercontinental", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: Julie Evard et Rafael Wolf donnent leur avis sur les prochaines sorties cin\u00e9ma", "Les partisans d'un local d'injections pour toxicomanes \u00e0 Lausanne gagnent une bataille", "Les retrait\u00e9s ne devraient plus pouvoir toucher leur 2e pilier sous forme de capital", "VD / Etude de la Cour des Comptes sur les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie des b\u00e2timents: les pr\u00e9cisions d\u2019Eliane Rey, pr\u00e9sidente \u00e0 la Cour des Comptes, \u00e0 Lausanne", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585836", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["On le voit souvent noir de suie, allant de porte en porte, son \u00e9chelle \u00e0 la main. Mais l\u2019image est-elle toujours d\u2019actualit\u00e9?", "Un camion pi\u00e9g\u00e9 a explos\u00e9 en plein c\u0153ur du quartier diplomatique de Kaboul. La d\u00e9flagration \u00e9tait particuli\u00e8rement violente.", "La ferme-\u00e9cole de Sorens a accueilli un cours d\u2019acupuncture sur vaches. Les v\u00e9t\u00e9rinaires sont venus de toute la Suisse romande.", "Il s\u2019agit d\u2019un message \u00e0 destination de la Cor\u00e9e du Nord qui cherche \u00e0 se doter de l'arme nucl\u00e9aire et de missiles \u00e0 longue port\u00e9e.", "Ils analysent \"Churchill\", \"Marie-Francine\" et \"Amant double\".", "Le conseil communal approuve le projet de cr\u00e9ation d\u2019un espace de consommation s\u00e9curis\u00e9, mais les opposants envisagent d\u00e9j\u00e0 le r\u00e9f\u00e9rendum.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaite \u00e9conomiser 300 millions de francs. Pour cela, il faut mieux cibler les prestataires, mais aussi couper dans les d\u00e9penses."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Paris Roland Garros", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585836", "ece-8551750"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BANQUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "CIGARETTE \u00c9LECTRONIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "EXAMEN M\u00c9DICAL"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1600037", "durationSec": 1898, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MOUTIER", "ZURICH-VILLE", "BIENNE", "PARIS", "TOKYO", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "PHILIP MORRIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "backgrounds": ["Fumeuse manipulant cigarette IQOS de Philp Morris."], "alternativeTitle": ["19h30", "Accord de Paris: Donald Trump envisage le retrait de son pays", "Le sursaut europ\u00e9en: les explications d'Isabelle Ory", "Monde musulman: un nouveau ramadan meurtrier", "Moutier: la campagne s'emballe sur une erreur de calcul", "Trump ne c\u00e8de rien: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "Stan Wawrinka: le succ\u00e8s fait la fortune", "La chronique photo: la pochette mythique des Beatles", "Deuxi\u00e8me pilier: les Etats veulent stopper le retrait du capital", "Zurich: mise en service de la premi\u00e8re station de captage du CO2", "Le document: le Japon fait face \u00e0 une p\u00e9nurie de main d'\u0153uvre", "Economie: l'Europe a r\u00e9sist\u00e9 aux chocs, \u00e0 pr\u00e9sent, elle rebondit", "Parlementaires f\u00e9d\u00e9raux: c'\u00e9tait journ\u00e9e de check-up!", "UBS: pour \u00e9conomiser, la banque d\u00e9localise \u00e0 Bienne et Renens", "19h30", "19h30", "Nouvelle cigarette IQOS: donn\u00e9es remises en question", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cette fois il cr\u00e9e le suspense sur l'accord de Paris sur le climat. La perspective d'un possible retrait am\u00e9ricain provoque d\u00e9j\u00e0 un toll\u00e9.", "Le terrorisme a frapp\u00e9 Kaboul. On d\u00e9nombre au moins 90 morts et 400 bless\u00e9s. L\u2019attaque est commise au d\u00e9but du mois du je\u00fbne du Ramadan.", "Le canton de Berne reconna\u00eet qu'il avait mal \u00e9valu\u00e9 les recettes fiscales. Moutier rapporte beaucoup plus qu'on ne le croyait.", "Selon Bilan, sa fortune reste tr\u00e8s au-dessous d'un Federer par exemple, mais elle atteint 50 \u00e0 100 millions.", "Il y a 50 ans, exactement sortaient un album destin\u00e9 \u00e0 marquer l'histoire de la musique. Sa pochette est rest\u00e9e comme un mod\u00e8le rarement \u00e9gal\u00e9.", "Le Conseil des Etats veut \u00e9viter le cas de figure d'une retraite dilapid\u00e9e trop t\u00f4t, o\u00f9 l'on recourt \u00e0 l'aide de l'Etat.", "Une technologie r\u00e9volutionnaire suisse issue de l'EPFZ permet de capter le surplus de CO2 dans l'air \u00e0 l'aide d'aspirateurs g\u00e9ants.", "Ce quasi plein emploi est d\u00fb surtout au d\u00e9clin dramatique du nombre de personnes en \u00e2ge de travailler.", "Le contraste entre l'Europe et les Etats-Unis se marque sur les march\u00e9s boursiers. Les investisseurs reviennent sur ce march\u00e9 longtemps mal aim\u00e9.", "C\u2019est une fa\u00e7on de soutenir la pr\u00e9vention. La manifestation \u00e9tait organis\u00e9e par des repr\u00e9sentants du monde de la sant\u00e9.", "La banque vise des \u00e9conomies importantes dans des villes o\u00f9 les loyers sont beaucoup moins hauts.", "Le proc\u00e9d\u00e9 est fait pour chauffer et non plus br\u00fbler le tabac. Mais un groupe de chercheur lausannois publie la premi\u00e8re \u00e9tude ind\u00e9pendante."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585814", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585814", "ece-8585796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-E5BF3A25-C7BA-42FE-85DB-903E96D85F36", "durationSec": 923, "publicationDate": "2017-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Amanda Gavilanes secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du GSSA;Balthasar Gl\u00e4ttli, Conseiller National Vert zurichois;Pierre-Antoine Hildbrand, charg\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Lausanne;Francis Buckley, professeur \u00e0 Mason University en Virginie;Jean-Charles Brisard, Pr\u00e9sident du Centre d'Analyse du Terrorisme;Clara Bouveresse, auteure d'une th\u00e8se sur l'\u00e9volution de l'agence Magnum\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(01/AVIONS DE COMBAT GSSA PI) Quels avions de combats  pour remplacer les vieux FA-18 de l'arm\u00e9e d\u00e8s 2025 ?\r\nCombien ? Pour quel montant ?\r\n4 sc\u00e9narios sont d\u00e9sormais sur la table du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense...\r\nles groupes d'experts mandat\u00e9s par GUY PARMELIN ont remis leur rapport...\r\nl'option priviligi\u00e9e est celle de 30 avions... pour 8 milliatds de francs... inscrits dans le budget de l'arm\u00e9e...\r\net sans passer par la case votation...\r\nLe Groupe pour une suisse sans arm\u00e9e pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 la contre.attaque...\r\nLes pacifistes du GSSA ont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9par\u00e9s deux textes d'initiative populaire...\r\nL'un des deux ...recommande... - et c'est une premi\u00e8re - une police du ciel avec 12 jets. \r\nSt\u00e9phane Deleury\r\n  1'01''\r\n((La proposition ne manque pas de piquant. Le GSSA qui s'est par deux fois battu contre l'achat d'avions de combat dans les urnes, propose que l'arm\u00e9e se dote de 12 appareils. Si le peuple devait finalement \u00eatre \u00e9cart\u00e9 du processus d\u00e9cisionnel comme le recommandent d'ailleurs les experts et le groupe d'accompagnement politique, alors le GSSA lancera son initative. Amanda Gavilanes secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du groupe. \r\nSON : 17''\r\n12 avions, \u00e0 la place des 30 ou 70 appareils selons les variantes des experts. C'est la strat\u00e9gie du GSSA qui esp\u00e8re ainsi surprendre ses adversaires avec cette proposition. Mais les pacifistes h\u00e9sitent encore avec une autre initiative dont le texte est plus attendu : exiger le r\u00e9f\u00e9rendum obligatoire lors d'un achat d'avions de combat. Le GSSA pourrait mettre sa menace a execution d\u00e8s la fin de cette ann\u00e9e d\u00e9j\u00e0.  ))\r\nEt on rappelle que les  Verts, les Verts lib\u00e9raux, le PS et le PDC demandent eux aussi \u00e0 ce que le peuple soit consult\u00e9 dans le processus d'achat du nouvel avion de combat.\r\n(04/SRC MAURER IV GLAETTLI) SMD :  Que savait vraiement UELI MAURER dans l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne... le mois dernier ?\r\nle Parlement veut des r\u00e9ponses \u00e0 cette question... \r\nla d\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion va lancer une inspection  pour connautre le role exact\r\njou\u00e9 par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC en charge de la d\u00e9fense \u00e0 l'\u00e9poque... et par le service de renseignement de la Cond\u00e9d\u00e9ration... \r\nPas suffisant pour le Vert  zuichois Balthasar Gl\u00e4ttli.\r\n  0'48''\r\nDes propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\n(13/VD LOCAL INJECTION IV HILDBRAND) SMD : Lausanne dit finalement oui \u00e0 un local d'injection ... \r\nle Conseil communal a accept\u00e9 hier soir \u00e0 une tr\u00e8s forte majorit\u00e9...\r\n71 oui contre 10 non et 1 abstention...\r\nla cr\u00e9ation d'un espace de consommation de drogue s\u00e9curis\u00e9...autrement dit un local d'injection\r\nla capitale vaudoise rejoint donc GENEVE BIENNE ou ZURICH...\r\nle vote \u00e9tait sensible.... \r\nil y a 10 ans, 55 % des Lausannois refusait un tel local...\r\nLe Le conseil communal a aussi refus\u00e9 par 61 non contre 18 oui de faire voter les Lausannois dans un r\u00e9f\u00e9rendum spontan\u00e9.\r\nS'il voit bien le jour, un  tel local n'est-il pas en contradiction avec la r\u00e9pression du trafic de drogue? \r\nMichel Eymann a pos\u00e9 la question au municipal Pierre-Antoine Hildbrand, charg\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9\r\ndes propos recueillis par MICHEL EYMANN\r\n(bv Afhanistan) \r\n(D1/USA-ALLEMAGNE CA CHAUFFE) SMD : La tension est mont\u00e9e d'un cran, hier, entre les Etats-Unis et l'Allemagne. \r\nDans un tweet, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9nonc\u00e9 le comportement allemand en mati\u00e8re d'\u00e9change commerciaux et de financement de l'OTAN. \r\nUne r\u00e9plique aux propos d'Angela Merkel... du  week-end dernier\r\nLa chanceli\u00e8re allemande estimait que le comportement am\u00e9ricain obligeait  l'Europe \u00e0 prendre son destin en mains. \r\nUne escalade verbale... qui \u00e9tait... pr\u00e9visible ... Philippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Washington, l'escalade verbale \u00e9tait pr\u00e9visible.\r\n((Angela Merkel s'attendait sans doute a une reaction du president americain. Mais elle a jug\u00e9 qu'elle pouvait se le permettre. Car rien ne garantit que les tweets de donald trump nsoient suivis d'effets. D'abord, une guerre commerciale contre l'Allemagne serait une guerre contre l'union europ\u00e9enne. Et surtout, ces premieres semaines de presidence aux etats-nis ont montr\u00e9 le poids des ministeres, du congr\u00e8s, et du parti repiublicain, qui soutiennent trump verbalement, mais peuvent  recadrer et entraver ses initiatives. \r\nParmi les partisans de donald trump par contre, on est pret au combat. pour eux, l'alli\u00e9 contre l'islamisme, ce n'est pas l'Allemagne, qui accueille des milliers de refugi\u00e9s musulmans, mais la russie de vladimir poutine. C'est la vision du conservateur francis buckley, professeur a la MASON university en virginie, il a redig\u00e9 des discours de trump durant la campagne et plaide pour l'axe washington-moscou.\r\nMAG\r\nSi c'est la vision de donald trump, alors angela merkel aura eu raison d'exprimer son inquietude. et si les grands projets de trump s'enlisent dans les meandres de la politique americaine, cela trahirait la faiblesse d'un president americain, avec lequel une chanceliere allemande peut se permettrre de se facher. \r\nPhr r w\r\n))\r\n(bv armes aux kurdes) Les Etats-Unis qui ont aussi commenc\u00e9 \u00e0 livrer des armes aux combattants kurdes qui luttent contre le groupe EI dans le nord de la Syrie...\r\nAnnonce hier soir du Pentagone...\r\nDonald Trump l'avait promis d\u00e9but mai... la col\u00e8re de la Turquie... qui consid\u00e9rent ces milices kudres comme une organisation terroriste...\r\n(16/FRANCE ELIMINATION DJIHADISTES) Et puis toujours en Irak,\r\nles  forces sp\u00e9ciales fran\u00e7aises participent activement \u00e0 l'\u00e9limination de djihadistes francophones \u00e0 Mossoul. \r\nla ville reprise aux mains de DAESH en octobre dernier... \r\nC'est le Wall Street Journal, qui le r\u00e9v\u00e8le...\r\nCes forces sp\u00e9ciales travaillent avec les unit\u00e9s antiterroristes irakiennes et s'appuyent sur une liste pr\u00e9cise\r\nIl s'agit d'emp\u00eacher ces ressortissants fran\u00e7ais et belges de retourner dans leur pays d'origine pour y commettre des attentats.\r\n Alexandre Habay\r\n  1'02''\r\n((La liste consult\u00e9e par le Wall Street Journal contient une trentaine de noms. Elle est mise \u00e0 jour \u00e0 chaque nouvelle \u00e9limination. Depuis des mois, les forces sp\u00e9ciales fran\u00e7aises op\u00e8rent \u00e0 Mossoul. Elles se d\u00e9pla\u00e7ent parfois sous uniformes irakiens et collectent des informations permettant de localiser leurs cibles. Surveillance des communications, r\u00e9colte de donn\u00e9es ADN, mais aussi renseignement humain sont d\u00e9ploy\u00e9s pour mener \u00e0 bien cette traque. L'\u00e9limination proprement dite est confi\u00e9e aux forces irakiennes via leurs troupes au sol ou leur artillerie. Selon Jean-Charles Brisard, Pr\u00e9sident du Centre d'Analyse du Terrorisme, la France est de toute fa\u00e7on par\u00e9e sur le plan l\u00e9gal\r\nSON\r\nR\u00e9gler le probl\u00e8me l\u00e0-bas plut\u00f4t que risquer un retour avec des intentions hostiles, c'est donc l'objectif de la mission. Selon un coordinateur de l'arm\u00e9e irakienne cit\u00e9 par le Wall Street Journal les agents fran\u00e7ais s'int\u00e9ressent particuli\u00e8rement aux djihadistes ayant d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 Mossoul des connaissances chimiques.))\r\n(bv centre djihad GE) Et du c\u00f4t\u00e9 de GENEVE,\r\nles candidats au djihad,\r\npourraient \u00eatre plac\u00e9s \u00e0 l'avenur dans un centre  ferm\u00e9 pour jeunes d\u00e9linquants radicalis\u00e9s ou perturb\u00e9s\r\nun centre qui pourrait voir le jour , selon LE TEMPS, dans le dernier pavillon de CURABILIS\r\nle projet port\u00e9  le conseiller d'Etat Pierre Maudet d,oit encore \u00eatre examin\u00e9 par les ministres romands et tessinois charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9. \r\nLeur r\u00e9ponse est attendue et une d\u00e9cision sera prise au niveau du Concordat latin d'ici \u00e0 fin juin.\r\n(15/PANAMA PAPERS PA) SMD : Jean-Claude Juncker sur le banc des accus\u00e9s ... \r\nL'actuel pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne... face aux d\u00e9put\u00e9s du parlement de Strasboirg... \r\nmais c'est son role d'ex PM du LUXEMBOURG qui int\u00e9ressait les \u00e9lus... \r\nIls l'ont questionn\u00e9 sur  la politique de son pays en mati\u00e8re d'optimisation fiscale et d'arrangement avec les entreprises.... \r\nr\u00e9cl\u00e9\u00e9 dans les dossiers LUXLEAKS...\r\nUn exercice d\u00e9licat mais au final moins p\u00e9rilleux que pr\u00e9vu.\r\nRomain Clivaz \r\n  1'00''\r\n((L'habit fait le moine !\r\nOu l'homme sans pass\u00e9 !\r\nCe sont les deux titres que l'on pourrait donner \u00e0 cette audition. \r\nL'ancien ministre des finance, puis premier ministre du Grand Duch\u00e9, a d\u00fb s'expliquer sur le mod\u00e8le \u00e9conomique de son pays, devenu une place financi\u00e8re de format mondial ces derni\u00e8res d\u00e9cennies, malgr\u00e9 sa petite taille.\r\nJean-Claude Juncker a fait sourire les personnes pr\u00e9sentes en affirmant qu'un premier ministre ne pouvait pas savoir tout ce qui se passe dans son administration fiscale, notamment en mati\u00e8re d'arrangements avec des multinationales. Il a aussi affirm\u00e9 que le monde d'aujourd'hui est diff\u00e9rent, balayant du coup le pass\u00e9 et les arrangements fiscaux visant \u00e0 attirer des entreprises, plus boite au lettre que productives.\r\nLa relative cl\u00e9mence des \u00e9lus rose-verts s'explique probablement par le fait que Jean-Claude Juncker a pleinement endoss\u00e9 son nouveau r\u00f4le de pr\u00e9sident de la commission depuis 2014. Et dans ces habits de pr\u00e9sident il a lanc\u00e9 plus de 10 projets en mati\u00e8re de transparence bancaire et fiscale, et d'harmonisation de l'imp\u00f4t.\r\nJuncker veut livrer la preuve par l'acte pour s'affranchira de son pass\u00e9, une strat\u00e9gie qui semble peu \u00e0 peu porter ses fruits.\r\nRomain Clivaz ; RTS info ; Bruxelles))\r\n(D5/70 ANS DE L'AGENCE MAGNUM) Le portrait au cigare de Che Guevara... \r\nL'image d'un marine am\u00e9ricain sur les plages du d\u00e9barquement en Normandie.. \r\nou celle d'une jeune fille.. une fleur \u00e0 la main... face \u00e0 des soldats  pour dire non \u00e0 la GUERRE au Viteman\r\nAutant de photos iconiques sign\u00e9es  Magnum.. \r\n la c\u00e9l\u00e8bre agence f\u00eate... cette ann\u00e9e ses 70 ans...\r\nUne long\u00e9vit\u00e9 exceptionnelle ... qui a su r\u00e9suste aux  bouleversements technologiques et \u00e0 ceux de la presse.. eSylvie Lambelet...\r\n  1'41''\r\n((Oui,. c'est en 1947 que 3 reporters am\u00e9ricains, Robert Capa, George Rodger, David Seymour et un fran\u00e7ais,Henri Cartier-Bresson fondent leur coop\u00e9rative... d'apr\u00e8s la l\u00e9gende, en trinquant  autour d'un magnum de champagne, qui donnera son nom \u00e0 l'agence... Aujourd'hui UNE 50aine de photographes en sont actionnaires.. avec des bureaux \u00e0 Londres, Paris,  NY, Tokyo...\r\nClara Bouveresse auteure d'une th\u00e8se sur l'\u00e9volution de Magnum depuis sa cr\u00e9ation \r\nMAG 1\r\nMagnum est une \u00abutopie photographique\u00bb, affirmait Cartier-Bresson..  aujourd'hui encore, elle poursuit sa recherche de diversit\u00e9\r\nMAG 2\r\n\u00e0 l'heure du tout gratuit, o\u00f9 tout se partage sur les r\u00e9seaux... l'avenir de Magnum reste pr\u00e9caire...  mais \u00e0 70 ans l'agence continue \u00e0 se r\u00e9inventer))\r\nMagnum Manifeste: une exposition \u00e0 voir \u00e0 New-York, et un livre \u00e0 d\u00e9couvrir chez Actes Sud\r\n(Tennis) Un mot encore de tennis\r\napr\u00e8s le 1er tour r\u00e9ussi pour STAN WAWRINKA... hier \r\nl'heure du 2\u00e8me match auj pour Timea Bacsinszky \r\nla vaudoiseaffronte l'Am\u00e9ricaine Madison Brengle. \r\nmatch \u00e0 suivre vers  15h30 sur RTS 2... et dans nos RV d'infos\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Il y a de l'orage dans l'air... Avec un temps assez ensoleill\u00e9 et lourd pour aujourd'hui... Des cumulus vont bourgeonner rapidement sur les cr\u00eates avec des averses ou des orages probables d\u00e8s ce matin...\r\nLocalement des orages violents seront possibles, avec d'importants cumuls de pr\u00e9cipitations...\r\nIl fera 26 degr\u00e9s au maximum cet apr\u00e8s midi...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/DELOCALISATION GROUPE AMMANN PA (reprise 22h30)) SMD : 130 emplois sur 420 vont dispara\u00eetre d'ici l'\u00e9t\u00e9 2018 chez Ammann\r\nAnnonce hier du  le groupe industriel bernois.\r\n Il entend d\u00e9localiser en Allemagne et en Italie une partie de la production de composants fabriqu\u00e9s aujourd'hui sur son site de Langenthal. \r\nAmmann justifie sa d\u00e9cision par la chute de la demande europ\u00e9enne, qui a mis les prix sous pression, et l'impact du franc fort. \r\nOlivier Schorderet\r\n  0'50''\r\n((C'est une partie importante de sa production en Suisse que va abandonner le groupe bernois, propri\u00e9t\u00e9 de la famille de l'\u00e9pouse de Johan Schneider-Ammann. Aujourd'hui, la fabrication de composants est d\u00e9ficitaire. La direction a bien investi ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 Langenthal, qui abrite aussi le si\u00e8ge du groupe, mais sans succ\u00e8s. Cette annonce survient quelques mois seulement apr\u00e8s la suppression d'une quarantaine de postes et l'arr\u00eat de la fabrication de machines destin\u00e9es \u00e0 l'asphalte coul\u00e9. Car pour Ammann, produire en Suisse co\u00fbte 30 \u00e0 40 % plus cher que dans ses usines allemandes et italiennes, appr\u00e9ciation du franc oblige. Et puis, la demande en Europe a baiss\u00e9: depuis la crise financi\u00e8re, les Etats se serrent la ceinture et d\u00e9pensent moins pour construire des routes. Le plan social sera en tout cas \u00e2prement n\u00e9goci\u00e9 par les syndicats: une entreprise dirig\u00e9e par le fils d'un actuel conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui en fut lui-m\u00eame le patron, n'est pas tout \u00e0 fait une entreprise comme les autres.))\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-05-31T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-05-31T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8647063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8647063", "ece-8647046"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 182", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1599355", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-05-30T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Agn\u00e8s & Benjamin vs Christian & R\u00e9mi", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8585902", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585902", "ece-8585853"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 35", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558666", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-05-30T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "35", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8585917"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: la recette du vin cuit, 1982", "id": "sound-7B86DE12-240B-4773-ACBE-2B2CDC6F3303", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: la recette du vin cuit, 1982 / ALA_2017-05-30T15:04:15_archive-la-recette-du-vin-cuit-1982", "A l'abordage du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un algorithme pour rendre Wikip\u00e9dia polyglotte", "id": "sound-EF3DC6D8-0417-4039-BA83-829A99B1ADC5", "durationSec": 630, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus d'articles de Wikip\u00e9dia dans des langues minoritaires: c'est le but d'un projet et d'un algorithme d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Une fa\u00e7on de rendre plus accessibles les 44 millions d'articles en 296 langues de l'encyclop\u00e9die en ligne. Les explications de Robert West, responsable du Laboratoire de sciences des donn\u00e9es \u00e0 l'EPFL, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Plus d\u2019articles de Wikip\u00e9dia dans des langues minoritaires: c\u2019est le but d\u2019un projet et d\u2019un algorithme d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Une fa\u00e7on de rendre plus accessibles les 44 millions d\u2019articles en 296 langues de l'encyclop\u00e9die en ligne. Les explications de Robert West, responsable du Laboratoire de sciences des donn\u00e9es \u00e0 l\u2019EPFL, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Un algorithme pour rendre Wikip\u00e9dia polyglotte / CQFD_2017-05-30T10:04:15_actu", "CQFD du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Laboratoire de sciences des donn\u00e9es \u00e0 l'EPFL", "name": "West, Robert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624730"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 30.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C01E743-EA0C-417B-844A-31FB83E88D73", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-05-30T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624367"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 30.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0D045C8-6E3C-42BA-AD3B-4B875061A19B", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-05-30T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: en Iran, sous le voile des femmes 2/2", "id": "sound-AA7B8D4F-8958-4149-A2F9-4BDFCCCA3589", "durationSec": 2172, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn Iran, les femmes n'ont pas le droit de sortir dans la rue sans couvrir leurs cheveux et leur corps. Mais \u00e0 coups de fard \u00e0 paupi\u00e8res, de m\u00e8ches de cheveux d\u00e9passant de leur voile et de chirurgie esth\u00e9tique, elles contournent les interdits, et font de leurs visages le terrain de leur libert\u00e9 revendiqu\u00e9e. Depuis le dortoir de leur universit\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, loin de leurs parents, Paria, Somayeh et Elmirah se pr\u00e9parent \u00e0 affronter le monde. Par leur mode de vie -   soir\u00e9es festives, petits-amis et \u00e9tudes - elles voudraient ressembler aux femmes qu'elles voient dans les s\u00e9ries am\u00e9ricaines ou dans les magazines. Elles refusent les mariages arrang\u00e9s et aspirent \u00e0 s'affranchir des traditions. Visage d'une jeunesse au f\u00e9minin qui d\u00e9fie le r\u00e9gime par ses r\u00eaves d'amour et de libert\u00e9. \r\nReportage: Charlie Dupiot \r\nR\u00e9alisation: Christian Morerod\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut \r\nPhoto: Jeune \u00e9tudiante de T\u00e9h\u00e9ran \r\nCr\u00e9dit: RTS", "alternativeExcerpt": ["En Iran, les femmes n'ont pas le droit de sortir dans la rue sans couvrir leurs cheveux et leur corps. Mais \u00e0 coups de fard \u00e0 paupi\u00e8res, de m\u00e8ches de cheveux d\u00e9passant de leur voile et de chirurgie esth\u00e9tique, elles contournent les interdits, et font de leurs visages le terrain de leur libert\u00e9 revendiqu\u00e9e. Depuis le dortoir de leur universit\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, loin de leurs parents, Paria, Somayeh et Elmirah se pr\u00e9parent \u00e0 affronter le monde. Par leur mode de vie -   soir\u00e9es festives, petits-amis et \u00e9tudes - elles voudraient ressembler aux femmes qu'elles voient dans les s\u00e9ries am\u00e9ricaines ou dans les magazines. Elles refusent les mariages arrang\u00e9s et aspirent \u00e0 s'affranchir des traditions. Visage d'une jeunesse au f\u00e9minin qui d\u00e9fie le r\u00e9gime par ses r\u00eaves d\u02b9amour et de libert\u00e9. \nReportage: Charlie Dupiot \nR\u00e9alisation: Christian Morerod\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut \nPhoto: Jeune \u00e9tudiante de T\u00e9h\u00e9ran \nCr\u00e9dit: RTS"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: en Iran, sous le voile des femmes 2/2 / ALA_2017-05-30T15:04:15_point-de-fuite-en-iran-sous-le-voile-des", "A l'abordage du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624703"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Star Wars\" par Thomas Dagg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-438CCA20-0177-4563-9208-4922AEC53D8D", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La force est avec toi mais aussi avec le photographe Thomas Dagg. Dans ce projet sobrement intitul\u00e9 \"Star Wars\" notre artiste cherche \u00e0 retrouver des souvenirs de jeunesse, a se reconnecter \u00e0 cette certitude toute juv\u00e9nile que Luke Skywalker, le faucon millenium, ou encore les Stormtroopers existent pour de vrai. La preuve en images (ou plut\u00f4t en photomontage...).", "alternativeExcerpt": ["La force est avec toi mais aussi avec le photographe Thomas Dagg. Dans ce projet sobrement intitul\u00e9 \"Star Wars\" notre artiste cherche \u00e0 retrouver des souvenirs de jeunesse, a se reconnecter \u00e0 cette certitude toute juv\u00e9nile que Luke Skywalker, le faucon millenium, ou encore les Stormtroopers existent pour de vrai. La preuve en images (ou plut\u00f4t en photomontage...)", "La force est avec toi mais aussi avec le photographe Thomas Dagg. Dans ce projet sobrement intitul\u00e9 \"Star Wars\" notre artiste cherche \u00e0 retrouver des souvenirs de jeunesse, a se reconnecter \u00e0 cette certitude toute juv\u00e9nile que Luke Skywalker, le faucon millenium, ou encore les Stormtroopers existent pour de vrai. La preuve en images (ou plut\u00f4t en photomontage...)", "La force est avec toi mais aussi avec le photographe Thomas Dagg. Dans ce projet sobrement intitul\u00e9 \"Star Wars\" notre artiste cherche \u00e0 retrouver des souvenirs de jeunesse, a se reconnecter \u00e0 cette certitude toute juv\u00e9nile que Luke Skywalker, le faucon millenium, ou encore les Stormtroopers existent pour de vrai. La preuve en images (ou plut\u00f4t en photomontage...)"], "alternativeTitle": ["\"Star Wars\" par Thomas Dagg", "\"Star Wars\" par Thomas Dagg / HAP_2017-05-30T18:10:00_happy-pics", "\"Star Wars\" par Thomas Dagg / HAP_2017-05-30T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624416", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624416", "ece-8624411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Renoncer \u00e0 l'amour", "id": "sound-ED3A1ECE-94BB-408E-8EFF-3701C36D8F86", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La dame aux cam\u00e9lias\", d'Alexandre Dumas fils\r\n\r\n* * \"La dame aux cam\u00e9lias\", d'Alexandre Dumas fils", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 30.05.2017", "Renoncer \u00e0 l'amour / REVE_2017-05-30T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 30.05.2017", "Renoncer \u00e0 l'amour / REVE_2017-05-30T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"La dame aux cam\u00e9lias\", d'Alexandre Dumas fils", "\"La dame aux cam\u00e9lias\", d'Alexandre Dumas fils"], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624660", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624660", "ece-8624659"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique - Litt\u00e9rature - \"H\u00f4tel du Grand Cerf\" de Franz Bartelt (Le Seuil)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7FF2366-F070-4EE6-B1D7-A7FC5E4A1C5E", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique - Litt\u00e9rature - \"H\u00f4tel du Grand Cerf\" de Franz Bartelt (Le Seuil)", "La th\u00e9matique - Litt\u00e9rature - \"H\u00f4tel du Grand Cerf\" de Franz Bartelt (Le Seuil) / RVA3_2017-05-30T08:14:31_la-thematique", "La th\u00e9matique - Litt\u00e9rature - \"H\u00f4tel du Grand Cerf\" de Franz Bartelt (Le Seuil) / RVA3_2017-05-30T08:14:31_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624456", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624456", "ece-8624441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pour en finir avec le look p\u00e9p\u00e9-m\u00e9m\u00e9!", "id": "sound-3A850CD4-223C-40C7-9B8A-5BD67094CC71", "durationSec": 602, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Finis les couleurs ternes, les chemisiers vieillots, les gilets et les pantalons longs, nos seniors peuvent aussi rester tendance!  Garder un look \u00e0 la page quand le corps vieillit et que la peau fatigue, c'est le d\u00e9fi que \"On en parle\" se lance en compagnie de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image.\r\n\r\n* * Finis les couleurs ternes, les chemisiers vieillots, les gilets et les pantalons longs, nos seniors peuvent aussi rester tendance!  Garder un look \u00e0 la page quand le corps vieillit et que la peau fatigue, c'est le d\u00e9fi que \"On en parle\" se lance en compagnie de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image.", "alternativeExcerpt": ["Finis les couleurs ternes, les chemisiers vieillots, les gilets et les pantalons longs, nos seniors peuvent aussi rester tendance!  Garder un look \u00e0 la page quand le corps vieillit et que la peau fatigue, c\u2019est le d\u00e9fi que \"On en parle\" se lance en compagnie de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image."], "alternativeTitle": ["Pour en finir avec le look p\u00e9p\u00e9-m\u00e9m\u00e9! / OEP_2017-05-30T08:54:45_sequence-3", "On en parle du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Suivi FEDEVACO", "id": "sound-A0EBAD2B-6E96-4986-B6F5-A53DB789C58A", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nOrganisation fa\u00eeti\u00e8re regroupant 50 ONG actives dans la coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement, la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration (FEDEVACO), cr\u00e9\u00e9e en 1989, mobilise des fonds publics pour faire vivre des projets li\u00e9s \u00e0 l'eau, \u00e0 l'\u00e9ducation, aux droits humains ou \u00e0 la sant\u00e9 dans les pays du Sud et de l'Est. Elle repr\u00e9sente ses associations membres aupr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration, du Canton de Vaud et des Communes vaudoises. Ancr\u00e9e dans le terroir vaudois, la FEDEVACO se d\u00e9marque de toute couleur politique ou religieuse. Modeste par la taille \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, grande par son impact, la FEDEVACO est un catalyseur de d\u00e9veloppement durable, ici et l\u00e0-bas.\r\nEn 2016, les collectivit\u00e9s publiques ont cofinanc\u00e9, au total, 75 projets au Sud et \u00e0 l'Est, port\u00e9s par des associations membres de la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration. Pour la 1\u00e8re fois depuis sa naissance, ces subventions approchent le montant record de 4 millions de francs, soit une hausse de 17% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.\r\n\r\n* * Organisation fa\u00eeti\u00e8re regroupant 50 ONG actives dans la coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement, la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration (FEDEVACO), cr\u00e9\u00e9e en 1989, mobilise des fonds publics pour faire vivre des projets li\u00e9s \u00e0 l'eau, \u00e0 l'\u00e9ducation, aux droits humains ou \u00e0 la sant\u00e9 dans les pays du Sud et de l'Est. Elle repr\u00e9sente ses associations membres aupr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration, du Canton de Vaud et des Communes vaudoises. Ancr\u00e9e dans le terroir vaudois, la FEDEVACO se d\u00e9marque de toute couleur politique ou religieuse. Modeste par la taille \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, grande par son impact, la FEDEVACO est un catalyseur de d\u00e9veloppement durable, ici et l\u00e0-bas.\r\nEn 2016, les collectivit\u00e9s publiques ont cofinanc\u00e9, au total, 75 projets au Sud et \u00e0 l'Est, port\u00e9s par des associations membres de la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration. Pour la 1\u00e8re fois depuis sa naissance, ces subventions approchent le montant record de 4 millions de francs, soit une hausse de 17% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 30.05.2017", "Suivi FEDEVACO / CPT_2017-05-30T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 30.05.2017", "Suivi FEDEVACO / CPT_2017-05-30T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Organisation fa\u00eeti\u00e8re regroupant 50 ONG actives dans la coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement, la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration (FEDEVACO), cr\u00e9\u00e9e en 1989, mobilise des fonds publics pour faire vivre des projets li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau, \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, aux droits humains ou \u00e0 la sant\u00e9 dans les pays du Sud et de l\u2019Est. Elle repr\u00e9sente ses associations membres aupr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration, du Canton de Vaud et des Communes vaudoises. Ancr\u00e9e dans le terroir vaudois, la FEDEVACO se d\u00e9marque de toute couleur politique ou religieuse. Modeste par la taille \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale, grande par son impact, la FEDEVACO est un catalyseur de d\u00e9veloppement durable, ici et l\u00e0-bas.\nEn 2016, les collectivit\u00e9s publiques ont cofinanc\u00e9, au total, 75 projets au Sud et \u00e0 l\u2019Est, port\u00e9s par des associations membres de la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration. Pour la 1\u00e8re fois depuis sa naissance, ces subventions approchent le montant record de 4 millions de francs, soit une hausse de 17% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.", "Organisation fa\u00eeti\u00e8re regroupant 50 ONG actives dans la coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement, la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration (FEDEVACO), cr\u00e9\u00e9e en 1989, mobilise des fonds publics pour faire vivre des projets li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau, \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, aux droits humains ou \u00e0 la sant\u00e9 dans les pays du Sud et de l\u2019Est. Elle repr\u00e9sente ses associations membres aupr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration, du Canton de Vaud et des Communes vaudoises. Ancr\u00e9e dans le terroir vaudois, la FEDEVACO se d\u00e9marque de toute couleur politique ou religieuse. Modeste par la taille \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale, grande par son impact, la FEDEVACO est un catalyseur de d\u00e9veloppement durable, ici et l\u00e0-bas.\nEn 2016, les collectivit\u00e9s publiques ont cofinanc\u00e9, au total, 75 projets au Sud et \u00e0 l\u2019Est, port\u00e9s par des associations membres de la F\u00e9d\u00e9ration vaudoise de coop\u00e9ration. Pour la 1\u00e8re fois depuis sa naissance, ces subventions approchent le montant record de 4 millions de francs, soit une hausse de 17% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624648", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8624648", "ece-8624647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Utilisation judicieuse des applications sur les pollens", "id": "sound-0E6CB22D-7683-4B61-A727-57CBA8F08817", "durationSec": 515, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il est possible de t\u00e9l\u00e9charger des applications pour appr\u00e9hender le rhume de foins. Sur les diff\u00e9rents magasins d'applications en ligne, bien souvent ces applications sont gratuites comme celles qui s'appellent \"Pollen\" ou \"Pollen-News\". Comment choisir la plus utile? Comment une app peut compl\u00e9ter les recommandations d'un m\u00e9decin?   Guillaume Buss, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 en allergologie et immunologie clinique au CHUV et \u00e0 Neuch\u00e2tel r\u00e9pond \u00e0 Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * Il est possible de t\u00e9l\u00e9charger des applications pour appr\u00e9hender le rhume de foins. Sur les diff\u00e9rents magasins d'applications en ligne, bien souvent ces applications sont gratuites comme celles qui s'appellent \"Pollen\" ou \"Pollen-News\". Comment choisir la plus utile? Comment une app peut compl\u00e9ter les recommandations d'un m\u00e9decin?   Guillaume Buss, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 en allergologie et immunologie clinique au CHUV et \u00e0 Neuch\u00e2tel r\u00e9pond \u00e0 Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Il est possible de t\u00e9l\u00e9charger des applications pour appr\u00e9hender le rhume de foins. Sur les diff\u00e9rents magasins d\u2019applications en ligne, bien souvent ces applications sont gratuites comme celles qui s\u2019appellent \"Pollen\" ou \"Pollen-News\". Comment choisir la plus utile? Comment une app peut compl\u00e9ter les recommandations d\u2019un m\u00e9decin?   Guillaume Buss, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 en allergologie et immunologie clinique au CHUV et \u00e0 Neuch\u00e2tel r\u00e9pond \u00e0 Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Utilisation judicieuse des applications sur les pollens / OEP_2017-05-30T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-5E25133E-DC06-4932-9125-B3173210CEB9", "durationSec": 908, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vladimir Poutine, pr\u00e9sident russe;Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat vaudois;Vlahovic;J\u00e9r\u00e9mie Richard;Richard, J\u00e9r\u00e9mie ;Bjarni Benediktsson, ministre des finances islandaises;Christian Dub\u00e9, directeur sportif de Gott\u00e9ron;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(11/FRANCE POUTINE-MACRON, VUE DE RUSSIE PA) \"Les \u00e9changes ont \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement francs et directs\"...D\u00e9claration d'Emmanuel Macron... \u00e0 l'issue de sa rencontre avec Vladimir Poutine... \r\nUn t\u00eate \u00e0 t\u00eate entre les deux chefs d'Etat au chateau de Versailles... \r\nSur le dossier syrien, le chef d'Etat fran\u00e7ais a trac\u00e9 une ligne rouge... l'utilisation des armes chimiques qui ferait l'objet d'une riposte de la France... \r\nEn Russie, la rencontre d'hier a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t bien acceuillie... Et ce, alors qu'Emmanuel Macron avait \u00e9t\u00e9 le mouton noir des m\u00e9dias russes pendant la campagne...\r\nUne rencontre qui est r\u00e9solumment un pas en avant, estime un d\u00e9put\u00e9 de la Douma...\r\nLa t\u00e9l\u00e9vision russe, elle, a pris soin de ne mentionner QUE certains points de la rencontre... Isabelle Cornaz... \r\n   0'58''\r\n((Avec Poutine, Macron a \u00e9t\u00e9 ferme sur toute une s\u00e9rie de questions.  Mais ce n'est pas ce que montre la t\u00e9l\u00e9vision russe contr\u00f4l\u00e9e par le Kremlin. Sur la chaine Rossia 24 pas un mot sur le sort des homosexuels en Tch\u00e9tch\u00e9nie, mentionn\u00e9 par Emmanuel Macron.  Pas un mot non plus sur la critique assassine du pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9gard des m\u00e9dias russes de propagande. Sur le moment Vladimir Poutine n'a pas r\u00e9agi. Mais son porte-parole a ensuite affirm\u00e9 que Poutine ne partageait pas, sur ce point, l'avis d'Emmanuel Macron. La presse pro-Kremlin insiste du coup sur les sujets qui rassemblent : la lutte contre le terrorisme....ou qui valorise Moscou : la n\u00e9cessit\u00e9 selon Macron d'un dialogue avec la Russie, pr\u00e9sent\u00e9 comme un acteur incontournable. En revanche, les commentaires des internautes russes, eux, sont parfois plus acerbes : \u00ab Macron a invit\u00e9 poutine et lui a montr\u00e9 qui \u00e9tait le ma\u00eetre \u00e0 Paris \u00bb, peut-on lire sur Twitter. D'autres notent que ce n'est pas Macron qui fait tr\u00e8s jeune, mais que c'est Poutine qui semble fatigu\u00e9 et vieilli \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Isabelle Cornaz, RTS.info, Moscou. ))\r\n(10/FRANCE POUTINE-MACRON EXTRAIT POUTINE) Et puis, concernant, les soup\u00e7ons d'ing\u00e9rence russe dans la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Vladimir Poutine a assur\u00e9 que les deux chefs d'Etat ne les avaient pas \u00e9voqu\u00e9s... \r\nLe pr\u00e9sident russe qui a justifi\u00e9 la r\u00e9ception au Kremlin de Marine Le Pen... en mars dernier, \u00e0 un mois de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... Rien de probl\u00e9matique, selon Vladimir Poutine... \r\n   0'47''\r\n((Nous sommes pr\u00eats \u00e0 accueillir tout le monde. Et quand Mme Le Pen nous a demand\u00e9 de l'accueillir, pourquoi aurions-nous d\u00fb refuser? D'autant plus qu'elle a toujours pr\u00f4n\u00e9 un d\u00e9veloppement des relations avec la Russie. Cela aurait \u00e9t\u00e9 bizarre de notre part de l'avoir rejet\u00e9e. Mais \u00e7a ne veut pas dire du tout que nous avons tent\u00e9 d'influencer d'une mani\u00e8re ou d'une autre les \u00e9lections. C'est tout simplement impossible ! Car nous \u00e9tions enti\u00e8rement conscients des r\u00e9alit\u00e9s politiques de la France. Croyez-vous que nous n'\u00e9tions pas au courant des sondages de l'opinion publique en France, que nous ne voyions pas qui \u00e9tait soutenu par la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais ?))\r\nLes deux dirigeants ont convenu hier de mesures tr\u00e8s concr\u00e8tes... Une r\u00e9union dans les prochaines semaines sur la situation en Ukraine, et la mise en place d'un groupe de travail commun sur la guerre en Syrie...\r\n(05/PROCES GRANGES-MARNAND AVANT-PA) Dans l'actualit\u00e9 en Suisse... le proc\u00e8s du m\u00e9canicien \u00e0 l'origine de la collision de Granges Marnand, en 2013... s'ouvre aujourd'hui devant le tribunal d'arrondissement de la Broye et du Nord Vaudois... \r\nUn train r\u00e9gional Payerne-Lausanne avait percut\u00e9 un R\u00e9gio Express provoquant la mort d'un conducteur... et faisant 26 bless\u00e9s... \r\nL'avocate du pr\u00e9venu a pr\u00e9sent\u00e9 un certificat m\u00e9dical pour demander le report du proc\u00e8s, au vu de l'\u00e9tat \u00e9motionnel fragile de son client. \r\nL'homme doit r\u00e9pondre d'homicide par n\u00e9gligence et de l\u00e9sions corporelles par n\u00e9gligence.\r\n Michel Eymann...\r\n  0'43''\r\n((Le 29 juillet 2013...peu avant 19 heures, le train r\u00e9gional Payerne-Lausanne repart de la gare de Granges-Marnand, sans respecter le feu rouge. Le m\u00e9canicien s'aper\u00e7oit de son erreur, il engage le freinage d'urgence et quitte le poste de pilotage, comme le pr\u00e9voient les prescriptions...ce qui lui sauvera la vie...h\u00e9las, en face survient le Regio Express conduit par un jeune homme de 24 ans...le m\u00e9canicien  tente lui aussi de freiner son convoi.  H\u00e9las, c'est trop tard...Le choc est tr\u00e8s violent. \r\nL'enqu\u00eate men\u00e9e par le SESA, le service d'enqu\u00eate suisse sur les accidents, r\u00e9v\u00e8lera qu'au moment de la collision la vitesse additionn\u00e9e des 2 trains \u00e9taient de 105 km/h. \r\nIl faut ajouter que le procureur n'est pas entr\u00e9 en mati\u00e8re sur une plainte p\u00e9nale de la famille du d\u00e9funt ...elle accusait les CFF d'homicide par n\u00e9gligence. La famille  n'a pas fait recours.))\r\n(04/VD FIN CURATELLES IV PY MAILLARD (REPRISE 22H30)) C'est la fin d'une exception vaudoise... Fin des curarelles impos\u00e9es... Ce sera en janvier prochain... \r\nHier deux conseillers d'Etat Pierre Yves Maillard et B\u00e9atrice M\u00e9traux, ainsi que le pr\u00e9sident du Tribunal cantonal Jean Fran\u00e7ois Meylan ont pr\u00e9sent\u00e9 la r\u00e9forme... Elle permettra de recruter volontaires et professionnels pour devenir curateur...\r\nLa campagne de recrutement sera lanc\u00e9e le 6 juin prochain... Mais pourquoi ne pas renoncer compl\u00e8tement aux curateurs non professionnels? Mychel Eymann a pos\u00e9 la question au pr\u00e9sident du Conseil d'Etat Pierre Yves Maillard... \r\n  0'48''\r\nActuellement, 70% des curateurs sont des priv\u00e9s contre 30% de professionnels... L'objectif de la r\u00e9forme est de passer \u00e0 un proportion \u00e9gale... Et pour rendre la t\u00e2che plus attrayante, l'indemnit\u00e9 des volontaires passera de 1200 \u00e0 1800 francs par an et par mandat.\r\n(Manchester) A Manchester, des centaines de personnes ont observ\u00e9 une minute de silence, sur la place Sait Ann... une semaine apr\u00e8s l'attentat de l'Arena... Qui a cout\u00e9 la vie \u00e0 22 personnes... \r\nDes habitants de la ville ont brav\u00e9 la pluie pour se recueillir \u00e0 22h31... heure de l'explosion, la semaine derni\u00e8re...\r\nLa police a par ailleurs publi\u00e9 une nouvelle photo du kamikaze, avec une grande valise bleue \u00e0 roulette l'auteur a \u00e9t\u00e9 vu dans le centre ville avec cette valise le jour de l'attentat... La police a men\u00e9 une op\u00e9ration de fouille dans une d\u00e9charge d'ordures au nord de la ville..   \r\nA dix jours des l\u00e9gislatives au Royaume Unis... Th\u00e9resa May et son rival travailliste J\u00e9r\u00e9my Corbyn se sont affront\u00e9s hier soir... lors d'un duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \u00e0 distance, sans v\u00e9ritable face \u00e0 face direct... \r\nConcernant le Brexit, Th\u00e9r\u00e9sa May a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'elle \u00e9tait pr\u00eate \u00e0 ne pas signer d'accord du tout avec les europ\u00e9ens, \"pas d'accord vaut mieux, qu'un mauvais accord\", a dit la premi\u00e8re ministre britannique... Qui a promis d'\u00eatre corriace...dans ces n\u00e9gociations... Elle a appel\u00e9 \u00e9galement les britanniques \u00e0 soutenir son gouvernement contre l'agressivit\u00e9 dont font preuve, selon elle, les Europ\u00e9ens, \u00e0 l'\u00e9gard de la Grande Bretagne...\r\n(13/FIN GREVE DE LA FAIM PA) Ils \u00e9taient en gr\u00e8ve de la faim depuis plus d'un mois... 1000 \u00e0 1500 prisonniers palestiniens... \r\nUne gr\u00e8ve qui s'est achev\u00e9e vendredi dernier...apr\u00e8s quarante jours... Reste \u00e0 savoir s'ils ont obtenu gain de cause...et sur quelles revendications... \r\nDeux versions s'opposent \u00e0 ce sujet... Les explications \u00e0 Ramallah de Marine Vlahovic... \r\n   50\"\r\n((C'est un accord aux termes flous et qui a \u00e9t\u00e9 conclu dans des conditions myst\u00e9rieuses.  Car les Isra\u00e9liens affirment qu'ils n'ont jamais trait\u00e9s directement avec les leaders de cette gr\u00e8ve et qu'ils n'ont rien accord\u00e9 aux prisonniers.Faux r\u00e9torquent les Palestiniens qui proclament que 80% des demandes ont \u00e9t\u00e9 satisfaites au terme de longues n\u00e9gociations entre l'administration p\u00e9nitentiaire et les d\u00e9tenus.. Mais pas de mention ou presque des principales revendications dans cet accord  Sauf des droits de visite \u00e9largis et de quelques mesures en faveur des femmes et des mineurs..Tout reste \u00e0 n\u00e9gocier sur la question  des soins m\u00e9dicaux, de l'arr\u00eat des mises \u00e0 l'isolement ou encore de l'acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9phone public. Une confusion qui profite aux deux parties, bien d\u00e9cid\u00e9es chacune de leur c\u00f4t\u00e9 \u00e0 ne pas perdre la face.. Marine Vlahovic pour RTS Info Ramallah ))\r\n(15/GRECE MORT MITSOKATIS PA) Il \u00e9tait une figure historique de la politique grecque... patriarche d'une des plus influetes familles politique du pays... Constantin Mitsotakis est mort hier, il avait nonante huit ans... \r\nAncien Premier ministre, ancien chef du parti de droite Nouvelle d\u00e9mocratie... Il a eu la plus long\u00e9vit\u00e9 parlementaire du pays... \r\nSon fils, est l'actuel leader de la droite, sa fille a \u00e9t\u00e9 m\u00e8re d'Ath\u00e8nes...\r\nEt lui Constantin Mitsotakis a marqu\u00e9 l'histoire de la politique grecque, comme un farouche adepte des r\u00e9formes lib\u00e9rales... Son portrait avec Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs... \r\n  1'03''\r\n(( Ath\u00e8nes, 1990 :  la droite revient au pouvoir. Les Grecs pl\u00e9biscitent son leader, Constantin Mitsotakis. Mitsotakis, ce nom r\u00e9sonne \u00e0 chaque fois que l'Histoire frappe la Gr\u00e8ce depuis l'apr\u00e8s-guerre.  Avant d'\u00eatre l'artisan des premi\u00e8res privatisations, qui avait pouss\u00e9 le tr\u00e8s jeune Tsipras dans la rue, Constantin Mitsotakis a marqu\u00e9 plus d'un demi-si\u00e8cle de politique .\r\nNeveu du p\u00e8re fondateur de la Gr\u00e8ce Eleftherios Venizelos, Constantin prend le maquis dans sa Cr\u00e8te natale contre l'occupant nazi. Dans les ann\u00e9es soixante, il contribue au chaos politique qui pr\u00e9cipitera l'arriv\u00e9e de la dictature en 1967. Indirectement saboteur de la d\u00e9mocratie de l'\u00e9poque, il deviendra ensuite artisan de sa renaissance en 1974. \r\nEn 1994, un an apr\u00e8s avoir d\u00fb quitter le pouvoir pour une dispute sur le nom de la Mac\u00e9doine, il annonce d\u00e9j\u00e0 que la Gr\u00e8ce tombera sous le poids de sa dette. L'ancien manifestant Tsipras, d\u00e9sormais lui-m\u00eame dans le palais du Premier ministre, \u00e9prouve la proph\u00e9tie.  ))\r\n(D5/COURONNE ISLANDAISE) Un tourisme florissant...\r\nUn secteur, celui de la p\u00eache au beau fixe... des finances stables... une croissance de 7% l'an dernier...\r\nBref, en Islande tous les voyants sont au Verts...\r\nTous,... pas tout \u00e0 fait... puisque la monnaie, la couronne islansaise a atteint hier son plus haut niveau depuis pr\u00e8s d'une d\u00e9cennie... 102,6 courronnes islandaises pour un franc suisse...\r\nCette ann\u00e9e, l'euro, le dollar, le franc suisse ont perdu en moyenne 20% face \u00e0 la couronne...\r\nEt les premi\u00e8res difficult\u00e9s se font ressentir dans certains secteurs cl\u00e9s de l'\u00e9conomie... \r\nJ\u00e9r\u00e9mie Richard... \r\n  1'49''\r\n(D4/NOUVEL ENTRAINEUR DE GOTTERON) Hockey sur glace, le HC Fribourg Gott\u00e9ron a confirm\u00e9 hier la nomination au poste d'entra\u00eeneur en chef de sa premi\u00e8re \u00e9quipe du Canadien Mark French. \r\nIl aura pour mission de mettre de l'ordre dans la maison des Dragons. \r\nUn choix qui peut surprendre d'autant que personne ou presque en Europe ne le connait. \r\nLaurent Bastardoz...\r\n  1'38''\r\n((Apr\u00e8s un championnat aux relents fam\u00e9liques, le club fribourgeois a besoin de se relancer. Une renaissance qui devra donc \u00eatre symboliser par son nouvel entra\u00eeneur. Le hic ? Mark French est totalement inconnu sous nos lattitudes. Double vainqueur avec le club de Hershey de la Calder Cup, l'anti-chambre de la NHL, le Canadien peut aussi se targuer d'avoir emmen\u00e9 la formation croate de Zagreb en play-off de la KHL en 2014 lors de sa premi\u00e8re saison dans cette comp\u00e9tition. Mais \u00e0 part cela, rien de flamboyant et surtout peu d'information sur son parcours sur internet. Mais pour Christian Dub\u00e9, Directeur sportif de Gott\u00e9ron, cela n'est pas important. Le choix s'est impos\u00e9 de lui-m\u00eame apr\u00e8s sa rencontre avec l'Ontarien \u00e0 Fribourg voici 15 jours. \r\nSON DUBE 1\r\nPr\u00e8s de 20 ans d'exp\u00e9rience dans les ligues juniors dont ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es comjme coach des HitMen de Calgary, Mark French poss\u00e8de un atout majeur. Un dipl\u00f4me en psychologie qui ne sera pas de trop pour g\u00e9rer un vestiaire, r\u00e9put\u00e9 difficile. On retrouve Christian Dub\u00e9\r\nSON DUBE 2\r\nMark French sera de retour \u00e0 Fribourg dans 2 semaines. Et d'ici la fin juin en accord avec son nouvel entra\u00eeneur Christian Dub\u00e9 devra d\u00e9nicher un assistant et deux \u00e9trangers. Tout en \u00e9vitant de commettre la moindre erreur qui pourrait bien lui \u00eatre fatale.))  \r\nEn tennis, Stan Wawrincka entre en lice aujourd'hui \u00e0 Roland Garros...trois jours apr\u00e8s sa victoire \u00e0 Gen\u00e8ve... Le vaudois affronte vers 13h le slovaque Jozeph Kovalik, 162e mondial... \r\nAndy Murray lui, affronte le russe Andrey Kuznetsov...\r\nHier, Raphael Nadal et Novak Djokovic, ont r\u00e9ussi leur entr\u00e9e... Ils se sont tous les deux qualifu\u00e9s en trois sets pour le deuxi\u00e8me tour...\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Le temps sera partiellement ensoleill\u00e9.\r\nAvec des risque d'averses ou orages pr\u00e9sent d\u00e8s la mi-journ\u00e9e dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes... Ils vont s'\u00e9tendre aux autres r\u00e9gions dans la soir\u00e9ee...\r\nIl fera encore chaud aujourd'hui. 28 degr\u00e9s en plaine, au maximum...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Ce mardi, le temps sera en partie ensoleill\u00e9 et la matin\u00e9e g\u00e9n\u00e9ralement s\u00e8che, sauf peut-\u00eatre dans les Pr\u00e9alpes et le Chablais. Averses et orages se d\u00e9velopperont cet apr\u00e8s-midi, de pr\u00e9f\u00e9rence dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes, et se poursuivront en soir\u00e9e. D'importants cumuls pourront se produire, en particulier dans les Pr\u00e9alpes. Les maxima avoisineront les 28\u00b0.\r\nMercredi, le m\u00eame type de temps pr\u00e9vaudra, mais avec moins de soleil et d'avantage de pr\u00e9cipitations. Les orages stationnaires cibleront cette fois de pr\u00e9f\u00e9rence les Pr\u00e9alpes, le pourtour du L\u00e9man et le sud du Jura. Les temp\u00e9ratures maximales seront comprises entre 25 et 28 degr\u00e9s.\r\n(14/SECTEUR DU LUXE PA) Le march\u00e9 mondial du luxe va retrouver des couleurs en 2017. \r\nSon chiffre d'affaire devrait progresser de 2 \u00e0 4% selon une \u00e9tude publi\u00e9e hier (LU) par le cabinet de conseil Bain et Altagamma, l'organisation fa\u00eeti\u00e8re du luxe en Italie. C'est deux fois plus que leurs estimations pr\u00e9c\u00e9dentes, d\u00e9voil\u00e9es en octobre dernier. Les ventes vont reprendre gr\u00e2ce \u00e0 l'app\u00e9tit retrouv\u00e9 des client\u00e8les europ\u00e9enne et chinoise. De quoi compenser la petite forme du march\u00e9 am\u00e9ricain, p\u00e9nalis\u00e9 par la force du dollar, et du Sud-est asiatique, en mal de visiteurs et politiquement troubl\u00e9e. Olivier Schorderet... \r\n  0'54''\r\n((Quand le tourisme revit, le luxe sourit. Car ce sont les touristes, pour moiti\u00e9, qui ach\u00e8tent les produits haut de gamme. Apr\u00e8s deux ans de baisse, entre attentats et conjoncture, l'Europe devrait ainsi afficher en 2017 la plus forte croissance du march\u00e9. Port\u00e9e notamment par l'Espagne, per\u00e7ue comme une destination s\u00fbre, et la Grande-Bretagne, affaiblissement de la livre oblige. Mais les client\u00e8les locales, aussi, recommencent \u00e0 consommer du luxe. Les Russes, par exemple, ach\u00e8tent \u00e0 nouveau chez eux v\u00eatements, accessoires et autres signes ext\u00e9rieurs de richesse comme les yachts et les jets priv\u00e9s. En Chine aussi la demande est repartie. Avec des Chinois jeunes, issus des classes moyennes ou alors riches. Tr\u00e8s riches. Mais pour durer, le luxe devra s'adapter aux nouveaux modes d'achat et de consommation de cette g\u00e9n\u00e9ration impr\u00e9gn\u00e9e de culture du num\u00e9rique. Qui ach\u00e8te en ligne. Et surtout, qui consid\u00e8re aujourd'hui le luxe plus comme une exp\u00e9rience \u00e0 vivre que comme un bien mat\u00e9riel \u00e0 acqu\u00e9rir. Des tendances que l'industrie du luxe devra capter si elle entend cro\u00eetre durablement.))\r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-30T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-30T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643075", "ece-8643057"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 30.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0B11829-6177-4EAC-A463-B3ECD4D4DC95", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-05-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-05-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624375", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624375", "ece-8624366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers une am\u00e9lioration des chiffres du tourisme en Suisse d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9", "id": "sound-C03DB23A-4F47-46DD-A155-9ED2EADC7201", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le secteur touristique en Suisse devrait conna\u00eetre une embellie d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, selon une \u00e9tude du Centre de recherche conjoncturelle de l'EPFZ. Apr\u00e8s une saison d'hiver plut\u00f4t morne, en raison notamment du manque de neige, la demande devrait augmenter pour la saison estivale.\r\n\r\n* * Vers une am\u00e9lioration des chiffres du tourisme en Suisse d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 12h30 Chiffres tourisme\r\nLe secteur touristique en Suisse devrait conna\u00eetre une embellie d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9. C'est ce qu'analyse le Centre de recherche conjoncturelle de l'Ecole polytechnique de Zurich dans sa derni\u00e8re \u00e9tude. S\u00e9verine Ambrus, apr\u00e8s une saison d'hiver plut\u00f4t morne, en raison notamment du manque de neige, la demande devrait donc augmenter pour la saison estivale qui commence..\r\nOui le KOF, le Centre de recherche conjoncturelle de l'EPFZ, pr\u00e9voit cet \u00e9t\u00e9 un accroissement global des nuit\u00e9es de 1,7%,  soutenu par une \r\ndemande stable du c\u00f4t\u00e9 de la demande int\u00e9rieure et surtout une reprise de la demande \u00e9trang\u00e8re.\r\nEt l\u00e0, on ne parle plus que de la seule  m\u00e9t\u00e9o mais c'est bien une tendance \u00e0 l'am\u00e9lioration sur tous les fronts qui se dessine.\r\nSur le plan \u00e9conomique, d'abord, les effets du francs fort sont temp\u00e9r\u00e9s par la stabilit\u00e9 du taux de change et \u00e7a, \u00e7a se confirme.\r\nEt puis, avec la relative relance dans la zone euro, on peut aussi estimer que du c\u00f4t\u00e9 des touristes europ\u00e9ens,\r\n les mauvaises ann\u00e9es sont derni\u00e8res nous.\r\nM\u00eame chose pour les client\u00e8le extra-europ\u00e9enne et notamment asiatique qui avait eu tendance \u00e0 bouder l'Europe et donc la Suisse, depuis l'introduction du nouveau visa Schengen et aussi depuis  les attentats de Paris en 2015. \r\nCette client\u00e8le asiatique a amorc\u00e9 son retour.\r\nCes \u00e9volutions favorables devraient se retrouver au cours deux prochaines ann\u00e9es...\r\nEn d\u00e9pit d'un contexte g\u00e9opolitique \u00e0 beaucoup d'inconnues, on pourra raisonnablement tabler, estime l'institut zurichois,  sur des hausse de l'ordre de 2 \u00e0 2 et demie pourcents.  Avec un regain de dynamisme pour les r\u00e9gions alpines et des progressions particuli\u00e8rement sensibles en Suisse centrale et dans le canton de Vaud.Enfin, deux tendance de fond devraient s'affirmer aussi ces deux prochaines ann\u00e9es: le succ\u00e8s des villes suisses .. et puis celui des nouvelles offres d'h\u00e9bergement de type AirBnB qui devraient continuer \u00e0 grignoter avec toujours plus de gourmandise par les parts de march\u00e9 de l'h\u00f4tellerie traditionnelle.", "alternativeExcerpt": ["Le secteur touristique en Suisse devrait conna\u00eetre une embellie d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, selon une \u00e9tude du Centre de recherche conjoncturelle de l'EPFZ. Apr\u00e8s une saison d'hiver plut\u00f4t morne, en raison notamment du manque de neige, la demande devrait augmenter pour la saison estivale."], "alternativeTitle": ["Vers une am\u00e9lioration des chiffres du tourisme en Suisse d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 / 12H30_2017-05-30T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662044.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Californie tient \u00e0 \u00eatre un leader climatique sur la sc\u00e8ne internationale", "id": "sound-015C19CE-4FB7-494D-9321-A182227F8033", "durationSec": 323, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jerry Brown, gouverneur de la Californie;David Leva\u00ef, directeur du programme climat \u00e0 l'IDDRI, l'institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales \u00e0 Paris\r\nLes Etats-Unis pourraient se retirer de l'accord de Paris sur le climat. Cette attitude est frontalement combattue par la Californie. L'Etat entend jouer un r\u00f4le majeur sur la sc\u00e8ne internationale sur le sujet.\r\n\r\n* * La Californie tient \u00e0 \u00eatre un leader climatique sur la sc\u00e8ne internationale LANCEMENT 2 / CALIFORNIE - CLIMAT\r\n***Il a promis sa r\u00e9ponse pour cette semaine: Donald Trump pourrait retirer les Etats-Unis de l'accord de Paris sur le climat. Sur le plan int\u00e9rieur, il a \u00e9galement entrepris d'annuler les r\u00e8glementations sur la protection de l'environnement mises en place par le gouvernement de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.\r\nFace \u00e0 cette politique, un Etat se dresse: la Californie. Non seulement, elle veut pr\u00e9server ses acquis en mati\u00e8re environnementale, mais elle veut aussi jouer un r\u00f4le sur la sc\u00e8ne internationale, Patrick Chaboudez.\r\n C'est que depuis plus de 30 ans, la Californie est \u00e0 l'avant-garde en mati\u00e8re d'environnement . Elle a introduit les normes les plus restrictives des Etats-Unis, notamment pour les \u00e9missions nocives des voitures. Pour le gouverneur de la Californie Jerry Brown, le climat est le d\u00e9fi majeur de la plan\u00e8te et quand il entend Donald Trump nier le r\u00e9chauffement climatique. il r\u00e9agit vivement.\r\n SON 1, 12''\r\n\u00ab\u00a0C'est tellement stupide. Cela me coupe le souffle. Si vous pouvez dire cela, vous pouvez vraiment dire n'importe quoi.\u00a0\u00bb Propos de Jerry Brown qui regrette am\u00e8rement les ann\u00e9es Obama. quand les Etats-Unis avaient un r\u00f4le beaucoup plus actif sur la sc\u00e8ne internationale. r\u00f4le repris depuis par la Chine.\r\n SON 2, 24''\r\n*** EGF. La Chine, Jerry Brown doit s'y rendre d'ailleurs le mois prochain pour des entretiens sur le climat.\r\nLa Californie entend bien contrer la politique de Donald Trump et se poser comme un acteur international de poids\u00a0: sa population - pr\u00e8s de 40 millions de personnes, et son \u00e9conomie -la sixi\u00e8me du monde - lui donnent de solides arguments. Les ministres de l'environnement du Mexique et du Canada sont m\u00eame venus le mois dernier \u00e0 San Francisco pour signer un pacte global pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.  David Leva\u00ef, est directeur du programme climat \u00e0 l'IDDRI, l'institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales \u00e0 Paris. Il rel\u00e8ve le r\u00f4le important des acteurs non-\u00e9tatiques dans la mise en ouvre des accords de Paris.\r\n SON 3, 52''\r\n*** EGF. En mati\u00e8re d'environnement, Donald Trump est en train d'annuler des mesures prises par Obama. Mais les Etats gardent une marge de manouvre.\r\nEt elle n'est pas n\u00e9gligeable. en mati\u00e8res d'\u00e9missions de voitures, les normes californiennes - plus s\u00e9v\u00e8res que les limites f\u00e9d\u00e9rales - ont par exemple \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par une douzaine d'autres Etats. On les voit mal revenir en arri\u00e8re. \r\n SON 4, 42''\r\nLa Californie a clairement un r\u00f4le de leader et de pionner. mais elle n'est pas isol\u00e9e. m\u00eame aux Etats-Unis. \r\n SON 5, 58''\r\nParadoxe. avec une forme de pragmatisme sur le terrain qui pourrait en partie contrebalancer la politique environnementale de la Maison-Blanche..\r\n((Traduction Jerry Brown\r\n\u00abC'est vraiment paradoxal. On a un pr\u00e9sident qui dit deux choses\u00a0:\r\nUn\u00a0: le changement climatique est un canular\u00a0; c'est sa position de base.\r\nEt deux\u00a0: c'est la Chine qui l'a lanc\u00e9.\r\nMais en v\u00e9rit\u00e9, la Chine est en train de faire bien plus que l'administration Trump pour lutter contre le r\u00e9chauffement.\r\nDonc s'il y un canular, ce n'est pas \u00e0 P\u00e9kin, mais \u00e0 la Maison Blanche qu'il se trouve.\u00a0\u00bb))", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis pourraient se retirer de l'accord de Paris sur le climat. Cette attitude est frontalement combattue par la Californie. L'Etat entend jouer un r\u00f4le majeur sur la sc\u00e8ne internationale sur le sujet."], "alternativeTitle": ["La Californie tient \u00e0 \u00eatre un leader climatique sur la sc\u00e8ne internationale / TUM_2017-05-30T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661370.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643039", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Vincent 48 ans, Vuadens (FR)", "id": "sound-B860A87A-DA42-406F-BA47-C958FE0E9DDD", "durationSec": 866, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAdo, Vincent \u00e9tait fan de m\u00e9tal, et notamment de Sepultura. Adulte, Vincent est devenu un important booker de groupes de m\u00e9tal et Sepultura c'est ses potes !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Ado, Vincent \u00e9tait fan de m\u00e9tal, et notamment de Sepultura. Adulte, Vincent est devenu un important booker de groupes de m\u00e9tal et Sepultura c\u02b9est ses potes !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Vincent 48 ans, Vuadens (FR) / ALA_2017-05-30T15:04:15_humans-of-suisse-romande-vincent-48-ans", "A l'abordage du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Lancement d'une enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9 des ados", "id": "sound-288B125D-09C9-4B44-B543-C99491F4E882", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La derni\u00e8re grande enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9 des jeunes suisses remonte \u00e0 20 ans. Les pratiques ont-elles \u00e9volu\u00e9? Cette question les \u00e9quipes de  l'Universit\u00e9 de Lausanne, de l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de Lausanne (IUMSP), du P\u00f4le de recherche national (PRN) LIVES et de l'Universit\u00e9 de Zurich vont la poser sous diff\u00e9rentes formes \u00e0 40'000 jeunes de 25 \u00e0 27 ans. L'objectif: mieux cerner ce public afin d'adapter les messages de pr\u00e9vention.Les explications de Joan-Carles Suris, m\u00e9decin et professeur associ\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * La derni\u00e8re grande enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9 des jeunes suisses remonte \u00e0 20 ans. Les pratiques ont-elles \u00e9volu\u00e9? Cette question les \u00e9quipes de  l'Universit\u00e9 de Lausanne, de l'Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de Lausanne (IUMSP), du P\u00f4le de recherche national (PRN) LIVES et de l'Universit\u00e9 de Zurich vont la poser sous diff\u00e9rentes formes \u00e0 40'000 jeunes de 25 \u00e0 27 ans. L'objectif: mieux cerner ce public afin d'adapter les messages de pr\u00e9vention.Les explications de Joan-Carles Suris, m\u00e9decin et professeur associ\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["La derni\u00e8re grande enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9 des jeunes suisses remonte \u00e0 20 ans. Les pratiques ont-elles \u00e9volu\u00e9? Cette question les \u00e9quipes de l'Institut de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive de Lausanne et de l\u2019Universit\u00e9 de Zurich vont la poser sous diff\u00e9rentes formes \u00e0 40'000 jeunes de 25 \u00e0 27 ans. L'objectif: mieux cerner ce public afin d\u2019adapter les messages de pr\u00e9vention.  Les explications de Joan-Carles Suris, m\u00e9decin et professeur associ\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Lancement d'une enqu\u00eate sur la sexualit\u00e9 des ados / OEP_2017-05-30T09:17:46_sequence-4", "On en parle du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624676"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 30.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2C116B7-9898-47AB-839A-C9BA63A4BA9B", "durationSec": 8, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-05-30T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-05-30T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624389", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624389", "ece-8624381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reportage au SwissCross Community Center pour les migrants de Lesbos", "id": "sound-048CB0BF-107F-47CA-B7D6-D3081639CABC", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis;Fabian Bracher, suisse allemand en charge du\u00a0Swiss Cross Community center \u00e0 Lesbos\r\nPlus de 15'000 r\u00e9fugi\u00e9s ou migrants sont r\u00e9unis sur les \u00eeles grecques dans l'attente de l'\u00e9tude de leur dossier. Depuis l'accord sign\u00e9 entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie, leur quotidien est un cauchemar. Les choses sont diff\u00e9rentes dans le nouveau centre cr\u00e9\u00e9 et g\u00e9r\u00e9 par l'association SwissCross, \u00e0 Lesbos.\r\n\r\n* * Reportage au SwissCross Community Center pour les migrants de Lesbos 12h30 Lesbos\r\n63.000\u00a0r\u00e9fugi\u00e9s ou migrants \u00e9conomiques en Gr\u00e8ce, selon les chiffres du minist\u00e8re grec de l'immigration.15.000 d'entre eux sont r\u00e9unis sur les \u00eeles grecques dans l'attente de l'\u00e9tude de leur dossier. Depuis l'accord sign\u00e9 entre l'Union Europ\u00e9enne et la Turquie, accord qui\u00a0pr\u00e9voit leur renvoi en Turquie en cas de refus, leur quotidien est un cauchemar. Les choses sont diff\u00e9rentes dans le nouveau centre cr\u00e9\u00e9 et g\u00e9r\u00e9 par l'association SwissCross. Reportage \u00e0 Lesbos Ang\u00e9lique Kourounis... \r\n((A droite d\u00e9s que l'on entre dans le centre situe sur les hauteurs de \u00a0l'ile de Lesbos une \u00e9cole \u00a0peinte en rose bonbon . \u00a0On y apprend \u00a0le grec l'arabe et l'anglais. Des b\u00e9n\u00e9voles \u00a0mais aussi des refugies enseignants assurent les cours. A gauche a cote de \u00a0la roulotte biblioth\u00e8que peinte en bleu, des gros pneus transform\u00e9s en balancoires, plus loin des \u00a0hommes s'affairent \u00a0pour la construction d'un nouveau baraquement . Entre les deux un batiment en dur, c'est le lieu de vie du centre \u00a0avec son caf\u00e9, son coiffeur son couturier une \u00a0aire de jeux pour les enfants, et un espace reserv\u00e9 aux femmes. Bienvenu aux \u00a0Swiss Cross Community center. Fabian Bracher un suisse allemand en charge du centre explique le \u00a0projet \r\n\u00a0Sonore en fran\u00e7ais \r\nCet ex banquier a tout lach\u00e9 pour venir travailler ici \u00a0b\u00e9n\u00e9volement \u00a0et chose in\u00e9dite \u00a0il a cr\u00e9er une monnaie \u00a0le swiss cross drachma. \u00a0\r\nDeuxi\u00e8me \u00a0son \u00a0en fran\u00e7ais \r\nA quelques pas \u00a0une volontaire \u00a0s'installe devant un \u00a0ordinateur portable, c'est la banque qui ouvre, les gens affluent . \r\nPas facile de se faire comprendre\u00a0. \r\nAvec les \u00a0swiss cross drachma \u00a0les gens peuvent m\u00eame aller dans une taverne de l'\u00eele, chez Home Nikos et Katerina prendre un repas gratuit. \u00a0Une vie presque normale . Amani \u00a0a peine trente ans, vit dans le tristement cel\u00e8bre camps de Moria . Elle est syrienne et vient ici au Swiss Crosscenter enseigner tous les jours l'anglais . Pour elle ce centre a chang\u00e9 sa vie\r\nSonore ne \u00a0anglais \u00e0 traduire \u00a0il va vous parvenir par wu transfert avec le montage\u00a0\r\nFabian \u00a0veut prochainement \u00a0ouvrir une petite echoppe avec \u00a0du riz de la farine du shampoing \u00a0du \u00a0savon et quelques \u00a0autres produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 pour que les gens puissent faire leurs courses \u00a0comme tout un chacun . Premier pas \u00a0pour eux \u00a0vers \u00a0cette \u00a0normalit\u00e9 tant recherch\u00e9e .AK\u00a0\r\n))", "alternativeExcerpt": ["Plus de 15'000 r\u00e9fugi\u00e9s ou migrants sont r\u00e9unis sur les \u00eeles grecques dans l\u2019attente de l\u2019\u00e9tude de leur dossier. Depuis l\u2019accord sign\u00e9 entre l\u2019Union europ\u00e9enne et la Turquie, leur quotidien est un cauchemar. Les choses sont diff\u00e9rentes dans le nouveau centre cr\u00e9\u00e9 et g\u00e9r\u00e9 par l\u2019association SwissCross, \u00e0 Lesbos."], "alternativeTitle": ["Reportage au SwissCross Community Center pour les migrants de Lesbos / 12H30_2017-05-30T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Stan Wawrinka affrontera le Slovaque Jozef Kovalik au premier tour de Roland-Garros", "id": "sound-7BA32002-4B29-4E07-8ECD-03061BEC959D", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois jours apr\u00e8s son succ\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve, Stan Wawrinka entre en lice \u00e0 Roland-Garros. Le Vaudois, qui craint toujours les premiers tours, a h\u00e9rit\u00e9 d'un adversaire largement \u00e0 sa port\u00e9e avec le Slovaque Jozef Kovalik.\r\n\r\n* * Stan Wawrinka affrontera le Slovaque Jozef Kovalik au premier tour de Roland-Garros 12h30 Tennis\r\n3 jours apr\u00e8s son succ\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve, Stan Wawrinka entre en lice \u00e0 Roland Garros. Le Vaudois, qui craint toujours les premiers tours, a h\u00e9rit\u00e9 d'un adversaire largement \u00e0 sa port\u00e9e avec le Slovaque Jozef Kovalik. Bernardin Allemann, le Suisse a-t-il vraiment quelque chose \u00e0 craindre\u00a0?\r\nMatch \u00e0 suivre sur nos ndes cet apr\u00e8s-midi et sur RTS 2 \r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["Trois jours apr\u00e8s son succ\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve, Stan Wawrinka entre en lice \u00e0 Roland-Garros. Le Vaudois, qui craint toujours les premiers tours, a h\u00e9rit\u00e9 d\u2019un adversaire largement \u00e0 sa port\u00e9e avec le Slovaque Jozef Kovalik."], "alternativeTitle": ["Stan Wawrinka affrontera le Slovaque Jozef Kovalik au premier tour de Roland-Garros / 12H30_2017-05-30T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662062.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - La main verte digitale", "id": "sound-9D9BBDE6-E347-405E-815F-03D30424C2A1", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'industrie num\u00e9rique est encore loin d'un syst\u00e8me \u00e9conomique circulaire dans lequel les appareils seraient fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s. Mais ces produits reconditionn\u00e9s \u00e9tant de plus en plus tendance, l'industrie du num\u00e9rique commence \u00e0 avoir la main verte digitale.\r\n\r\n* * Nota Bene - La main verte digitale  Titre web: La main verte digitale\r\n*** NB, FG.\r\nCe printemps. Apple a annonc\u00e9 dans son rapport annuel sur l'environnement. qu'il envisageait de fabriquer ses appareils \u00e0 partir de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s. Mais voil\u00e0. cette belle d\u00e9claration d'intention a \u00e9t\u00e9 \u00e9corn\u00e9e par une enqu\u00eate. qui a d\u00e9montr\u00e9 que l'entreprise am\u00e9ricaine pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9truire ses appareils.\r\nL'industrie num\u00e9rique est encore tr\u00e8s loin.\r\nD'un syst\u00e8me \u00e9conomique circulaire.\r\nO\u00f9 les produits qui sortent d'usine.\r\nSont fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s.\r\nOu issus du vivier renouvelable.\r\nMais quoiqu'il en soit.\r\nLa firme \u00e0 la pomme a su capter.\r\nLA nouvelle tendance qui anime son secteur. \r\n\u00c0 savoir. la mont\u00e9e en puissance des produits reconditionn\u00e9s.\r\n***  Il faut dire que les appareils digitaux sont tr\u00e8s gourmands en ressources mini\u00e8res.\r\nOui.\r\nLes ordinateurs. les t\u00e9l\u00e9phones mobiles.\r\nOu encore les tablettes. sont tr\u00e8s gourmands en m\u00e9taux pr\u00e9cieux :\r\nOr. argent. cobalt. tungst\u00e8ne. \u00e9tain. lithium. etc.\r\nLa liste de composants est longue.\r\nEt ma fois.\r\nLe tri et la r\u00e9utilisation de ces m\u00e9taux laisse franchement \u00e0 d\u00e9sirer.\r\n*** Mais pourtant. la cha\u00eene de recyclage est de + en + performante !\r\nC'est vrai.\r\nMais pour l'instant.\r\nS'ils ne peuvent pas d\u00e9monter leurs appareils eux-m\u00eames.\r\nLes g\u00e9ants des produits num\u00e9riques pr\u00e9f\u00e8rent payer.\r\nPour qu'ils soient d\u00e9truits.\r\nMais voil\u00e0.\r\nCette politique gaspilleuse. de terres rares br\u00fbl\u00e9es.\r\nSuscite toujours plus de r\u00e9ticences.\r\n*** Donc. la r\u00e9sistance s'organise autour des produits reconditionn\u00e9s. \r\nC'est un march\u00e9 qui prend de l'ampleur.\r\nCar dans une soci\u00e9t\u00e9 toujours plus sensible.\r\n\u00c0 l'environnement. et au partage.\r\nSes fondamentaux sont vendeurs :\r\nDonner une 2\u00e8me vie. \r\n\u00c0 un appareil condamn\u00e9 \u00e0 la casse.\r\nNon sans d'abord le confier \u00e0 un expert.\r\nQui r\u00e9parera et changera les pi\u00e8ces n\u00e9cessaires.\r\n\u00c0 partir d'\u00e9l\u00e9ments recycl\u00e9s et durables.\r\n*** Le coup est donc double !\r\nL'argumentaire est imparable :\r\nNon seulement ces appareils de seconde main sont \u00e9cologiques.\r\nCar ils luttent activement contre l'obsolescence programm\u00e9e.\r\nMais aussi. gr\u00e2ce au reconditionnement.\r\nIls donnent du travail et cr\u00e9ent des nouveaux emplois !\r\nAinsi. en r\u00e9sum\u00e9.\r\nLes produits reconditionn\u00e9s sont tendance.\r\nEt apr\u00e8s avoir essay\u00e9. en vain.\r\nD'emp\u00eacher ce march\u00e9 d'\u00e9merger.\r\nEh bien.\r\nL'industrie num\u00e9rique commence enfin \u00e0 avoir.\r\nLa main verte digitale.", "alternativeExcerpt": ["L'industrie num\u00e9rique est encore loin d'un syst\u00e8me \u00e9conomique circulaire dans lequel les appareils seraient fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s. Mais ces produits reconditionn\u00e9s \u00e9tant de plus en plus tendance, l'industrie du num\u00e9rique commence \u00e0 avoir la main verte digitale.", "L'industrie num\u00e9rique est encore loin d'un syst\u00e8me \u00e9conomique circulaire dans lequel les appareils seraient fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s. Mais ces produits reconditionn\u00e9s \u00e9tant de plus en plus tendance, l'industrie du num\u00e9rique commence \u00e0 avoir la main verte digitale.", "L'industrie num\u00e9rique est encore loin d'un syst\u00e8me \u00e9conomique circulaire dans lequel les appareils seraient fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s. Mais ces produits reconditionn\u00e9s \u00e9tant de plus en plus tendance, l'industrie du num\u00e9rique commence \u00e0 avoir la main verte digitale."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - La main verte digitale", "Nota Bene - La main verte digitale / JDM_2017-05-30T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - La main verte digitale / JDM_2017-05-30T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7657424.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643063", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643063", "ece-8643046"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 30.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BCA85B6-9655-402C-AA39-03F4189EA568", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-05-30T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-05-30T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "variantIds": ["ece-8624395", "ece-8624387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roland-Garros: Wawrinka en douceur et en deux heures", "id": "sound-C13166D3-F68C-484E-9025-B28FAE266B2F", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Stan Wawrinka (ATP 3) n'a pas laiss\u00e9 l'ombre d'une chance au Slovaque Jozef Kovalik (152) lors de son entr\u00e9e en lice \u00e0 Roland-Garros. Le Vaudois, sacr\u00e9 \u00e0 la Porte d'Auteuil en 2015, s'est impos\u00e9 6-2 7-6 6-3 devant le qualifi\u00e9 slovaque de 24 ans en pr\u00e8s de deux heures.\r\n\r\n* * Stan Wawrinka (ATP 3) n'a pas laiss\u00e9 l'ombre d'une chance au Slovaque Jozef Kovalik (152) lors de son entr\u00e9e en lice \u00e0 Roland-Garros. Le Vaudois, sacr\u00e9 \u00e0 la Porte d'Auteuil en 2015, s'est impos\u00e9 6-2 7-6 6-3 devant le qualifi\u00e9 slovaque de 24 ans en pr\u00e8s de deux heures.", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka (ATP 3) n'a pas laiss\u00e9 l'ombre d'une chance au Slovaque Jozef Kovalik (152) lors de son entr\u00e9e en lice \u00e0 Roland-Garros. Le Vaudois, sacr\u00e9 \u00e0 la Porte d'Auteuil en 2015, s'est impos\u00e9 6-2 7-6 6-3 devant le qualifi\u00e9 slovaque de 24 ans en pr\u00e8s de deux heures."], "alternativeTitle": ["Roland-Garros: Wawrinka en douceur et en deux heures / FOR_2017-05-30T18:10:00_developpement-6", "Forum du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643109", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8643095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-66098973-4872-4802-B3C9-D37AA5413C78", "durationSec": 550, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : uCoquozEs\r\n\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nMoutier serait une poule aux oeufs d'or plut\u00f4t qu'un panier perc\u00e9 pour le canton de Berne...\r\nUne petite bombe a \u00e9t\u00e9 largu\u00e9e hier soir, explique le Quotidien Jurassien ce matin. Petite bombe au conseil de Ville de Moutier, le l\u00e9gislatif: un d\u00e9put\u00e9, par ailleurs pr\u00e9sident du parti socialiste autonome Valentin Zuber, a assur\u00e9 que Moutier rapportait 3 \u00e0 4 millions chaque ann\u00e9e aux finances bernoises... alors que, d'apr\u00e8s les chiffre avanc\u00e9s par Berne, la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise co\u00fbterait 7 millions. \r\nEt le d\u00e9put\u00e9 d'accuser le gouvernement bernois de tromper les \u00e9lecteurs, ce qui serait de nature \u00e0 entraver le vote du 18 juin, souligne-t-il. Il a promis que son parti allait d\u00e9poser une intervention au grand conseil bernois.\r\nL'Allemagne devient elle aussi une poule aux oeufs d'or pour la Suisse. Le boum des exportations allemandes b\u00e9n\u00e9ficie directement \u00e0 l'\u00e9conomie helv\u00e9ltique. Le temps o\u00f9 les Allemands venaient en masse chercher du travail en Suisse et faisaient les gros titres des quotidiens al\u00e9maniques est r\u00e9volu, \u00e9crit l'Argauerzeitung ce matin. Aujourd'hui, beaucoup de citoyens allemands rentrent chez eux pour profiter de l'essor \u00e9conomique de leur pays. Et la Suisse est un pays d'exportations, 60 % de son  produit int\u00e9rieur brut  d\u00e9pend de ses exportations, la moiti\u00e9 se r\u00e9alise en Europe, dont un tiers en Allemagne: plus qu'aux Etats Unis, plus qu'en Italie et en France prises ensemble, et plus qu'en Chine.  L'Allemagne aime les produits suisses et cr\u00e9e donc  indirectement cr\u00e9e donc des emplois dans notre pays. Les allemands stimulent notre \u00e9conomie. \r\n*** Le sort de Ruag, l'entreprise d'armement en mains de la Conf\u00e9d\u00e9ration, est encore incertain...\r\nIncertain car le d\u00e9bat sur sa privatisation partielle se fait attendre. Selon la Libert\u00e9, \u00e0 lire aussi dans le Nouvelliste, L'Impartial et l'Express ou le Courrier, la publication du rapport sur cette privatisation serait repouss\u00e9e jusqu'en 2018. \r\nLe changement \u00e0 la t\u00eate du d\u00e9partement de la D\u00e9fense, avec l'arriv\u00e9e de Guy Parlemlin d\u00e9but 2016, a mis un coup d'arr\u00eat au processus, et voil\u00e0 le vaudois accus\u00e9 une fois encore de faire trainer un dossier:\r\nLe groupe de travail n'a plus de chef, qui est parti peu satisfait de la gestion du dossier, selon les sources du journal. Mais beaucoup de voix s'\u00e9l\u00e8vent pour souligner l'urgence de la duscussion sur cette privatisation partielle: de nos jours, seul 31% du chiffre d'affaire de Ruag vient de mandats du d\u00e9partement de la d\u00e9fense, contre 86% en 1999. D'o\u00f9 vient le reste ? Le conseil f\u00e9d\u00e9ral ne sait pas ce qui se passe au sein des 37 filiales de Ruag, et s'expose ainsi \u00e0 un risque pour sa r\u00e9putation.\r\nDoris Leuthard et Johann Schneider Amman sont aussi sous le feu des critiques mais pour la d\u00e9b\u00e2cle de la flotte de haute mer  la Conf\u00e9d\u00e9ration, raconte ce matin le tagesanzeiger.  Pour la premi\u00e8re fois, l'affaire qui co\u00fbte 215 millions aux caisses f\u00e9d\u00e9rales, sera d\u00e9battue devant les deux conseils entre aujourd'hui et demain.L'UDC exige une enqu\u00eate sur ces cargos  dont  la Conf\u00e9d\u00e9ration s'est port\u00e9 garante, afin d' assurer l'approvisionnement du pays. La crise du fr\u00eat maritime n'est pas seule en cause, estime l'UDC, Doris leuthard a fait une erreur d'appr\u00e9ciation. Quand elle \u00e9tait ministre de l'\u00e9conomie, elle a demand\u00e9 au aprlement plus d'attribuer plus moyens pour la flotte maritime, et son successeur Johann Schneider Amman n'a pas r\u00e9agi assez vite face aux difficult\u00e9s financi\u00e8res. Au minimum, le parlement devrait exiger une explication approfondie sur cette d\u00e9b\u00e2cle.\r\n*** Christian Levrat, le pr\u00e9sident du parti socialiste, n'a pas peur des contradictions...\r\nIl faut dire que sur le front europ\u00e9en, la situation est d\u00e9licate: les initiants de RASA, initiarive qui veut biffer l'article sur l'immigration de masse, se montrent inflexibles. Ils ne veulent pas retirer leur initiative,  m\u00eame si le parlement a trouv\u00e9 une solution d'application. Cette obstination donne des sueurs froides aux partis de centre droit: car devant le peuple, RASA a peu de chances de l'emporter, l'UDC pourrait donc enregistrer une deuxi\u00e8me victoire en politique europ\u00e9enne. Selon le tagesanzeiger, Christian Levrat a donc d\u00e9cid\u00e9 de risquer le tout pour le tout: la pr\u00e9sidence du parti socialiste a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle s'opposera \u00e0 RASA, si l'initiative arrive en votation. Mais le parti socialiste ferait donc ainsi campagne aux c\u00f4t\u00e9s de l'UDC, sur un sujet qui concerne l'Europe. Inconcevable aux yeux de nombreux camarades, comme le zurichois Martin Neaf, qui pr\u00e9side le NOMES, le nouvau mouvement europ\u00e9en suisse. Beaucoup esp\u00e8rent donc que le parlement proposera un contre-projet qui tienne la route, pour \u00e9viter une d\u00e9chirure au sein du parti socialiste. \r\nUn coup de froid, maintenant, sur nos relations fiscales avec la France. L'Agefi r\u00e9v\u00e9lait jeudi dernier la suspension, par la Suisse, de l'entraide administrative avec la France dans le dossier UBS. La France ne remplissant pas les conditions en terme de confidentialit\u00e9. il semblerait que des informations li\u00e9es aux donn\u00e9es d'UBS Suisse ait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es dans le cadre du dossier d'UBS France, d\u00e9passant le cadre pr\u00e9vu.\r\nSatisfaction ce matin dans le journal du conseiller national PLR Philippe Natermod, et de l'avocat fiscaliste Philippe Kenel.\r\nInterpell\u00e9 sur la question, le consel f\u00e9d\u00e9ral donnera des explications mardi prochain, \u00e9crit l'Agefi. C\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, c'est l'occasion pour le pr\u00e9sident Macron de se possitionner dans ce dossier, sources de tensions chroniques entre la Suisse et la France. \r\nSur la trace de la discrimination: les propositions du gouvernement avant l'\u00e9t\u00e9 pour lutter contre la duscrimination salariale. Mais la difficult\u00e9, comme toujours, c'est de prouver cette discrimination, la NZZ consacre une demi page \u00e0 ce sujet ... une \u00e9tude sur le plan international le prouve: les discriminbations sont l\u00e9gions dans le monde du travail en Europe, \u00e0 cause de son appartenance \u00e9 un groupe ethnique, de son obl\u00e9sit\u00e9, parce qu'on est une femme, bref les raisons ne manquent pas, Mais objectivement, cela pourrait tourner en avantage pour certaines etreprises qui ne discriminent pas et qui pourraient donc engager ces collaborateurs avec des salaires r\u00e9duits, exlique donc sans sentimentalisme cet article.salariale ... \r\n*** Faut-il mieux prot\u00e9ger les islamistes repentis ? Question que se pose le Matin aujourd'hui...\r\nIl donne cet exemple: un membre du groupe Etat islamique d\u00e9cide de balancer tout son r\u00e9seau \u00e0 alpolice f\u00e9d\u00e9rale, en \u00e9change d'une protection de la conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nId\u00e9al pour les enqu\u00eateurs, ce genre d'accord n'a pas de base l\u00e9gale en Suisse. \r\nCette question sera trait\u00e9e demain au Conseil National. La commission des affaires juridiques y verrait un moyen, pour mieux conna\u00eetre ce genre d'organisations. Mais la loi suisse n'irait pas jusqu'\u00e0 l'exemption de peine: pas de statut de repenti pour quelqu'un qui aurait commis des attentats. Plut\u00f4t pour des personnes qui ont d'autres fonctions dans ces r\u00e9seaux. \r\nLe Blick s'int\u00e9resse toujours \u00e0 cette contrebande de poil d'antilopes du Tibet, qui sert \u00e0 faired s ch\u00e2les et des \u00e9charpes. Le journal r\u00e9v\u00e9lait heir que St Moritz \u00e9tait une plaque tournante de cette contebande d'animal prot\u00e9g\u00e9 ... \r\nAujourd'hui le journal \u00e8propose une interview \r\n La cheffe du contr\u00f4le pour la protection des esp\u00e8ces de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Miryam Walker:  elle critique les super-riches. Ils sont avides de produits de luxe interdits, et cette jet set fr\u00e9quente les stations hupp\u00e9es des Alpes suisses  . Le poil d'antilope du Tibet est interdit depuis 1979. blbla\r\n*** Et on termine les pieds dans la neige: le rituel du d\u00e9neigement des cols, aussi beau qu'inutile, estime le Temps...\r\nUn article savoureux, pour qui aime la symbolique des cols... c'est aujourd'hui qu'une d\u00e9l\u00e9gation valaisanne va rencontrer sa voisine italienne sur la route du col du Grand St-Bernard, d\u00e9sormais ouverte \u00e0 la circulation pour les 6 prochains mois. \r\nPour d\u00e9blayer les 10 m\u00e8tres de neige tomb\u00e9s durant l'hiver, 3 cantonniers valaisant ont travaill\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 2500 m\u00e8tres d'altitude pendant plus d'un mois. \r\nL'un d'eux raconte: m\u00eame s'il connait bien la route, impossible de la retrouver. C'est un g\u00e9om\u00e8tres qui a d'abord balis\u00e9 la trace. \r\nFolklore ? peut-\u00eatre. Labeur d'un autre temps, estime l'ing\u00e9nieur cantonal valaisan. Il ne se justifie plus sous l'angle \u00e9conomique, mais prend un sens touristique et identitaire... \r\nEn tout, pr\u00e8s de 400 mille francs sont d\u00e9pens\u00e9 chaque ann\u00e9e pour le d\u00e9neigement des cols valaisans... Furka, Grimsel et Nufenen.\r\n(Presse  al\u00e9manique) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux , Moutier serait la poule aux oeufs d'or plut\u00f4t qu'un panier perc\u00e9 pour le canton de Berne ...\r\nL\u00e9gilsatif Moutier - 3 \u00e0 4 millions aux finances bernoises -  Bern dit que \u00e7a co\u00fbte 7 millions - le gvt bernois trompe son \u00e9lecteur\r\nL'Allemagne devient elle aussi une poule aux oeufs d'or pour la Suisse. Le boum des exportations allemandes b\u00e9n\u00e9ficie directement \u00e0 l'\u00e9conomie helv\u00e9ltique. Le temps o\u00f9 les Allemands venaient en masse chercher du travail en Suisse et faisaient les gros titres des quotidiens al\u00e9maniques est r\u00e9volu, \u00e9crit l'Argauerzeitung ce matin. Aujourd'hui, beaucoup de citoyens allemands rentrent chez eux pour profiter de l'essor \u00e9conomique de leur pays. Et la Suisse est un pays d'exportations, 60 % de son  produit int\u00e9rieur brut  d\u00e9pend de ses exportations, la moiti\u00e9 se r\u00e9alise en Europe, dont un tiers en Allemagne: plus qu'aux Etats Unis, plus qu'en Italie et en France prises ensemble, et plus qu'en Chine.  L'Allemagne aime les produits suisses et cr\u00e9e donc  indirectement cr\u00e9e donc des emplois dans notre pays. Les allemands stimulent notre \u00e9conomie. \r\n***  Le sort de Ruag,  l'entreprise d'armement en mains de la Conf\u00e9d\u00e9ration, est encore incertain\r\nLibert\u00e9 - parmelin fait trainer\r\nDoris Leuthard et Johann Schneider Amman sont aussi sous le feu des critiques mais pour la d\u00e9b\u00e2cle de la flotte de haute mer  la Conf\u00e9d\u00e9ration, raconte ce matin le tagesanzeiger.  Pour la premi\u00e8re fois, l'affaire qui co\u00fbte 215 millions aux caisses f\u00e9d\u00e9rales, sera d\u00e9battue devant les deux conseils entre aujourd'hui et demain.L'UDC exige une enqu\u00eate sur ces cargos  dont  la Conf\u00e9d\u00e9ration s'est port\u00e9 garante, afin d' assurer l'approvisionnement du pays. La crise du fr\u00eat maritime n'est pas seule en cause, estime l'UDC, Doris leuthard a fait une erreur d'appr\u00e9ciation. Quand elle \u00e9tait ministre de l'\u00e9conomie, elle a demand\u00e9 au aprlement plus d'attribuer plus moyens pour la flotte maritime, et son successeur Johann Schneider Amman n'a pas r\u00e9agi assez vite face aux difficult\u00e9s financi\u00e8res. Au minimum, le parlement devrait exiger une explication approfondie sur cette d\u00e9b\u00e2cle.\r\nD'autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux critiqu\u00e9s Flotte de la Conf\u00e9d\u00e9ration . fait couler \r\n***  Le pr\u00e9sident du parti socialiste, Christian Levrat, n'a pas peur des contradictions\r\nIl faut dire que sur le front europ\u00e9en, la situation est d\u00e9licate: les initiants de RASA, initiarive qui veut biffer l'article sur l'immigration de masse, se montrent inflexibles. Ils ne veulent pas retirer leur initiative,  m\u00eame si le parlement a trouv\u00e9 une solution d'application. Cette obstination donne des sueurs froides aux partis de centre droit: car devant le peuple, RASA a peu de chances de l'emporter, l'UDC pourrait donc enregistrer une deuxi\u00e8me victoire en politique europ\u00e9enne. Selon le tagesanzeiger, Christian Levrat a donc d\u00e9cid\u00e9 de risquer le tout pour le tout: la pr\u00e9sidence du parti socialiste a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle s'opposera \u00e0 RASA, si l'initiative arrive en votation. Mais le parti socialiste ferait donc ainsi campagne aux c\u00f4t\u00e9s de l'UDC, sur un sujet qui concerne l'Europe. Inconcevable aux yeux de nombreux camarades, comme le zurichois Martin Neaf, qui pr\u00e9side le NOMES, le nouvau mouvement europ\u00e9en suisse. Beaucoup esp\u00e8rent donc que le parlement proposera un contre-projet qui tienne la route, pour \u00e9viter une d\u00e9chirure au sein du parti socialiste. \r\nAgefi Suisse- France \r\nSur la trace de la discrimination: les propositions du gouvernement avant l'\u00e9t\u00e9 pour lutter contre la duscrimination salariale. Mais la difficult\u00e9, comme toujours, c'est de prouver cette discrimination, la NZZ consacre une demi page \u00e0 ce sujet ... une \u00e9tude sur le plan international le prouve: les discriminbations sont l\u00e9gions dans le monde du travail en Europe, \u00e0 cause de son appartenance \u00e9 un groupe ethnique, de son obl\u00e9sit\u00e9, parce qu'on est une femme, bref les raisons ne manquent pas, Mais objectivement, cela pourrait tourner en avantage pour certaines etreprises qui ne discriminent pas et qui pourraient donc engager ces collaborateurs avec des salaires r\u00e9duits, exlique donc sans sentimentalisme cet article.salariale ... \r\n*** Faut-il mieux prot\u00e9ger les islamistes repentis, question que se pose le matin aujourd'hui \r\nislamistes\r\nLe Blick s'int\u00e9resse toujours \u00e0 cette contrebande de poil d'antilopes du Tibet, qui sert \u00e0 faired s ch\u00e2les et des \u00e9charpes. Le journal r\u00e9v\u00e9lait heir que St Moritz \u00e9tait une plaque tournante de cette contebande d'animal prot\u00e9g\u00e9 ... \r\nAujourd'hui le journal \u00e8propose une \r\n La cheffe du contr\u00f4le pour la protection des esp\u00e8ces de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Miryam Walker, est en interview et elle critique les super-riches. Ils sont avides de produits de luxe interdits !!!\r\n***  On termine sur la neige. le rituel des d\u00e9neigements des cols aussi beau qu'inutile\r\nAgefi: la France utilise trop largement les infos de l'entraide - Maurer\r\nBase l\u00e9gale pour islamistes repentis\r\nD\u00e9neiger les cols beaux et inutiles - 10 derniers m\u00e8tres  - le Temps\r\nRuag. dossier de la privatisation traine - Parmelin accus\u00e9 de faire trainer le dossier", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-05-30T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-05-30T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643070", "ece-8643053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Marco Costantini pr\u00e9sente la nouvelle exposition du Mudac, \"Miroir Miroir\"", "id": "sound-5AE829E7-422E-40FA-813A-06ECF923DDB8", "durationSec": 457, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Costantini , Mario\r\n\"Miroir Miroir\", la nouvelle exposition au Mus\u00e9e de design et d'arts appliqu\u00e9s contemporains (Mudac), sera ouverte mercredi au public jusqu'en octobre prochain. L'exposition aborde le sujet du r\u00e8gne de l'image \u00e0 notre \u00e9poque. Interview de Marco Costantini, commissaire d'exposition de \"Miroir Miroir\".\r\n\r\n* * Marco Costantini pr\u00e9sente la nouvelle exposition du Mudac, \"Miroir Miroir\" (Marco Costantini - expo miroir Mudac) 12h30 Marco Costantini \r\nMiroir Miroir. la nouvelle exposition du Mudac, Mus\u00e9e de design et d'arts appliqu\u00e9s contemporains, sera ouverte demain au public jusqu'en octobre prochain ...\r\nLe commissaire d'exposition de Miroir Miroir est en direct avec nous \r\nBonjour Marco Costantini...\r\n***Miroir Miroir pour parler de l'\u00e9poque dans laquelle nous vivons: le r\u00e8gne de l'image...D'o\u00f9 est venu l'envie de traiter de ce sujet ? \r\n***Vous avez donc rassembl\u00e9 des ouvres d'art et des pi\u00e8ces de design, une vingtaine d'artistes y figure...comment avez-vous construit la sc\u00e9nographie de l'expo...? par chapitre ?\r\n***De Narcisse en mythologie aux selfies contemporains, quelle r\u00e9flexion personnelle vous a apport\u00e9 ce travail ?\r\n***La vitesse de diffusion de ces images....est-ce que \u00e7a complique notre capacit\u00e9 \u00e0 analyser ces images ?\r\n***un th\u00e8me d'actualit\u00e9... le miroir, le reflet de ce que l'on est...le fameux \"qui suis-je\" que vous souhaitiez illustrer... ?\r\n***C'est aussi tout le symbole de l'objet miroir que vous questionnez ?\u00a0\r\n****L'image dont on ne peut plus se passer ...C'est aussi la technologie qui veut \u00e7a...qui est le miroir de toute une g\u00e9n\u00e9ration ?\r\n***La gestion aussi de celle-ci est totalement paradoxale...les extr\u00eames...certains se cachent, d'autres s'exposent en permanence ?\r\n***Chacun a donc son propre rapport \u00e0 l'image... miroir comme \u00e9l\u00e9ment fondateur de la construction de l'ego ?\r\n***\u00eates-vous aussi parfois critique vis-\u00e0-vis de ce miroir ?\r\n***ind\u00e9niablement on fait plus attention \u00e0 son image qu'avant ?\r\n***Vous voyez des enjeux sociologiques dans cette expo ? lesquels ?\r\n***L'exemple Kim Kardashian nous dit quoi vis-\u00e0-vis de l'image ?\r\n***C'est toute la question de savoir comment l'image \u00e0 impacter la cr\u00e9ation contemporaine... prenons pour finir l'exemple d'un artiste il s'appelle Mathias Kiss... un r\u00e9cent article du monde lui \u00e9tait consacr\u00e9 intitul\u00e9 \"de l'autre cot\u00e9 du miroir\"....artistes qui jouent sur plein de disciplines...il a cr\u00e9\u00e9 en 2008 des miroirs froiss\u00e9s... que nous dit cet artiste sur le miroir le reflet l'image ?\r\nMerci Marco Costantini commissaire de cette exposition Miroir Miroir \u00e0 voir d\u00e8s demain au Mudac \u00e0 Lausanne jusqu'au 31 octobre...", "alternativeExcerpt": ["\"Miroir Miroir\", la nouvelle exposition au Mus\u00e9e de design et d'arts appliqu\u00e9s contemporains (Mudac), sera ouverte mercredi au public jusqu'en octobre prochain. L'exposition aborde le sujet du r\u00e8gne de l'image \u00e0 notre \u00e9poque. Interview de Marco Costantini, commissaire d'exposition de \"Miroir Miroir\".", "\"Miroir Miroir\", la nouvelle exposition au Mus\u00e9e de design et d'arts appliqu\u00e9s contemporains (Mudac), sera ouverte mercredi au public jusqu'en octobre prochain. L'exposition aborde le sujet du r\u00e8gne de l'image \u00e0 notre \u00e9poque. Interview de Marco Costantini, commissaire d'exposition de \"Miroir Miroir\".", "\"Miroir Miroir\", la nouvelle exposition au Mus\u00e9e de design et d'arts appliqu\u00e9s contemporains (Mudac), sera ouverte mercredi au public jusqu'en octobre prochain. L'exposition aborde le sujet du r\u00e8gne de l'image \u00e0 notre \u00e9poque. Interview de Marco Costantini, commissaire d'exposition de \"Miroir Miroir\"."], "alternativeTitle": ["Marco Costantini pr\u00e9sente la nouvelle exposition du Mudac, \"Miroir Miroir\"", "Marco Costantini pr\u00e9sente la nouvelle exposition du Mudac, \"Miroir Miroir\" / 12H30_2017-05-30T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Marco Costantini pr\u00e9sente la nouvelle exposition du Mudac, \"Miroir Miroir\" / 12H30_2017-05-30T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6256711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643093", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643093", "ece-8643085"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Balloon Zoo\" par Sarah DeRemer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-238F9F4D-F034-45E3-B7AF-0779EC3A723D", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sarah DeRemer Art est une artiste am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans la retouche num\u00e9rique. Dans son projet \"Balloon Zoo\", elle cr\u00e9e une s\u00e9rie d'animaux en ballons de baudruche dont la texture est issue du vrai animal qu'ils repr\u00e9sentent.", "alternativeExcerpt": ["Sarah DeRemer Art est une artiste am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans la retouche num\u00e9rique. Dans son projet \"Balloon Zoo\", elle cr\u00e9e une s\u00e9rie d\u2019animaux en ballons de baudruche dont la texture est issue du vrai animal qu\u2019ils repr\u00e9sentent.", "Sarah DeRemer Art est une artiste am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans la retouche num\u00e9rique. Dans son projet \"Balloon Zoo\", elle cr\u00e9e une s\u00e9rie d\u2019animaux en ballons de baudruche dont la texture est issue du vrai animal qu\u2019ils repr\u00e9sentent.", "Sarah DeRemer Art est une artiste am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans la retouche num\u00e9rique. Dans son projet \"Balloon Zoo\", elle cr\u00e9e une s\u00e9rie d\u2019animaux en ballons de baudruche dont la texture est issue du vrai animal qu\u2019ils repr\u00e9sentent."], "alternativeTitle": ["\"Balloon Zoo\" par Sarah DeRemer", "\"Balloon Zoo\" par Sarah DeRemer / HAP_2017-05-30T18:40:00_happy-pics", "\"Balloon Zoo\" par Sarah DeRemer / HAP_2017-05-30T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624415", "ece-8624410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 30.05.2017", "id": "sound-92D2E743-BC3B-4688-A416-BEBF5696AC5F", "durationSec": 3503, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG - Mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Marie-Claude Cudry (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 30.05.2017", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (2/5) / DIC_2017-05-30T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 30.05.2017", "\u00c0 Gen\u00e8ve (GE), avec Boris Wastiau, directeur du MEG (2/5) / DIC_2017-05-30T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Boris Wastiau, directeur du MEG dans le cadre de l'exposition \u00ab L'effet boomerang \u00bb. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au caf\u00e9 du MEG \u2013 Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8648752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624742", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624742", "ece-8624741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Roger Guignard - Une anecdote si r\u00e9v\u00e9latrice", "id": "sound-76B7AAA8-AD14-40AA-A3C3-C4E629A2951C", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que les figures couronn\u00e9es des pays les plus riches du monde pesaient chaque mot d'une d\u00e9claration qui les engage si peu, les d\u00e9barquements de migrants \u00e9taient interdits \u00e0 Taormina. On reste confondus devant de telles mesures.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - Une anecdote si r\u00e9v\u00e9latrice (SIGNATURE 30.05 G7 TAORMINA) Une anecdote si r\u00e9v\u00e9latrice., un commentaire de Roger Guignard. \r\n  1'39''\r\n((Taormina, en Sicile\u00a0! \u00a0Depuis samedi dernier, le mot chante un peu triste dans la t\u00eate, pour reprendre l'image d'un certain Ramuz. Le mot chante un peu triste \u00e0 cause d'une de ces anecdotes de l'Histoire tellement r\u00e9v\u00e9latrice\u00a0: pendant que les figures couronn\u00e9es des pays les plus riches du monde p\u00e8sent l\u00e0-bas chaque mot d'une d\u00e9claration qui les engage si peu, les d\u00e9barquements de migrants sur l'\u00eele sont interdits. Interdits, ils l'ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 toute la semaine, ce qui, nous pr\u00e9cise-t-on, \u00a0a rallong\u00e9 de 24 heures le trajet des navires de secours vers l'Italie et retard\u00e9 leur retour sur la zone \u00e0 secourir. Il a donc fallu faire appel \u00e0 des navires commerciaux, mal ou peu \u00e9quip\u00e9s, pour transporter des centaines de personnes. \r\nOn reste confondu devant de telles mesures, prises au nom d'une pseudo s\u00e9curit\u00e9 que pas un migrant n'aurait troubl\u00e9e. Les autorit\u00e9s italiennes ont bien tent\u00e9 de faire de Taormina le lieu d'une prise de conscience de la crise migratoire, de poser les pr\u00e9misses d'une vision \u00e0 long terme de la \u00ab\u00a0mobilit\u00e9 humaine\u00a0\u00bb avec le continent africain. En vain\u00a0! Aux yeux du G7, et surtout du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, les migrants peuvent bien attendre quelques jours de plus sur leurs radeaux de fortune. \u00ab\u00a0Nous devons \u00eatre durs et vigilants\u00a0\u00bb sur l'immigration, a-t-il clam\u00e9. Il suffit d'\u00e9voquer le spectre du terrorisme, et la d\u00e9tresse de milliers de personnes est balay\u00e9e. La plupart des dirigeants europ\u00e9ens n'ont pas bronch\u00e9.\r\nTaormina, ou le laisser-aller mis\u00e9rable devant deux fl\u00e9aux de ce temps\u00a0: le r\u00e9chauffement climatique et le drame des migrants. Taormina, le mot chante, d\u00e9cid\u00e9ment, un peu triste dans la t\u00eate\u00a0! ))", "alternativeExcerpt": ["Alors que les figures couronn\u00e9es des pays les plus riches du monde pesaient chaque mot d'une d\u00e9claration qui les engage si peu, les d\u00e9barquements de migrants \u00e9taient interdits \u00e0 Taormina. On reste confondus devant de telles mesures.", "Alors que les figures couronn\u00e9es des pays les plus riches du monde pesaient chaque mot d'une d\u00e9claration qui les engage si peu, les d\u00e9barquements de migrants \u00e9taient interdits \u00e0 Taormina. On reste confondus devant de telles mesures.", "Alors que les figures couronn\u00e9es des pays les plus riches du monde pesaient chaque mot d'une d\u00e9claration qui les engage si peu, les d\u00e9barquements de migrants \u00e9taient interdits \u00e0 Taormina. On reste confondus devant de telles mesures."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - Une anecdote si r\u00e9v\u00e9latrice", "Signature de Roger Guignard - Une anecdote si r\u00e9v\u00e9latrice / JDM_2017-05-30T06:49:00_signature", "Signature de Roger Guignard - Une anecdote si r\u00e9v\u00e9latrice / JDM_2017-05-30T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643064", "ece-8643047"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le poisson du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C8C185CF-8795-416F-B38C-6A11B036ECF8", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le poisson du jour", "Le poisson du jour", "Le poisson du jour / RVA3_2017-05-30T06:40:00_le-x-du-jour", "Le poisson du jour / RVA3_2017-05-30T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8624462", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624462", "ece-8624443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Abir Oreibi rencontre Justin Favrod", "id": "sound-BC2C1A3E-C51B-4424-9806-BBE5439D54E3", "durationSec": 3349, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 30.05.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Abir Oreibi rencontre Justin Favrod / PRV_2017-05-30T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 30.05.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Abir Oreibi rencontre Justin Favrod / PRV_2017-05-30T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois Abir Oreibi, directrice des conf\u00e9rences Lift, rencontre le journaliste et historien Justin Favrod", "Pour la premi\u00e8re fois Abir Oreibi, directrice des conf\u00e9rences Lift, rencontre le journaliste et historien Justin Favrod"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662497.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624736", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et journaliste", "name": "Favrod, Justin", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'incubateur d'id\u00e9es Lift", "name": "Oreibi, Abir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624736", "ece-8624735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel avenir pour Moutier? D\u00e9bat entre Pierre-Alain Schnegg, Charles Juillard, Steve L\u00e9chot et Pierre Sauvain", "id": "sound-EE638784-6A03-4662-8719-AFBB9084EA6F", "durationSec": 1256, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat entre Pierre-Alain Schnegg, membre du Conseil-ex\u00e9cutif bernois en charge de la Sant\u00e9 (UDC), Charles Juillard, ministre des Finances du canton du Jura (PDC), Steve L\u00e9chot, conseiller de ville de Moutier (PLR) et Pierre Sauvain, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois (Parti socialiste autonome).\r\n\r\n* * Quel avenir pour Moutier? D\u00e9bat entre Pierre-Alain Schnegg, Charles Juillard, Steve L\u00e9chot et Pierre Sauvain Nous rencontrons actuellement un probl\u00e8me technique, que nous essayons de r\u00e9soudre.\r\nL'\u00e9mission Forum est actuellement en direct de Moutier, au Caf\u00e9 de l'Ours.  \r\nO\u00f9 on parle de la future appartenance cantonale de la ville. Doit-elle rester en mains bernoises ou passer en terres jurassiennes  ?\r\nLes citoyens, quand \u00e0 eux se prononceront le 18 juin prochain. \r\nPour en parler, deux d\u00e9bats avec 6 invit\u00e9s. Des personnalit\u00e9s jurassiennes et bernoises qui d\u00e9fendent leur point de vue sur le scrutin.  \r\nPremier d\u00e9bat, avec 2 figures embl\u00e9matiques de la Question jurassienne: \r\nFran\u00e7ois Lachat, ancien ministre jurassien\r\net Walter Von Kaenel, membre du Conseil du Jura bernois\r\nSecond d\u00e9bat autour de quatre personnalit\u00e9s politiques, engag\u00e9es dans la campagne. \r\nCharles Juillard (PDC), ministre cantonal\r\nPierre-Alain Schnegg (UDC),  conseiller ex\u00e9cutif \r\nle conseiller de la ville de Moutier Steve L\u00e9chot (PLR) \r\net le d\u00e9put\u00e9 Pierre Sauvain (PSA).\r\nAutres op\u00e9rations de la RTS autour de Moutier \r\nL'\u00e9mission 15 minutes sera en immersion, toute cette semaine \u00e0 Moutier, pour un reportage \u00e0 suivre dans le journal de 12h30, samedi 3 juin. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, Couleurs locales accordera une page sp\u00e9ciale \u00e0 Moutier le 1er juin avec la pr\u00e9sence, notamment, de Pierre-Alain Schnegg et de Charles Julliard. Enfin, le 19h30 reviendra sur la votation dans la semaine du 5 au 9 juin.\r\n------------\r\nMarcel Boillat t\u00e9moigne dans Mise au point \r\nMise au point se fera exceptionnellement \u00ab hors les murs \u00bb pour prendre le pouls de la campagne et donner la parole aux Pr\u00e9v\u00f4tois (dimanche 4 juin, 20h10, RTS Un). Avec, en prime, le t\u00e9moignage de Marcel Boillat, figure historique du combat pour l'ind\u00e9pendance du Jura. Ce \u00abterroriste \u00e0 la retraite \u00bb a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour plusieurs attaques \u00e0 l'explosif dans les ann\u00e9es 1960. Apr\u00e8s une \u00e9vasion rocambolesque, il a r\u00e9ussi \u00e0 prendre la fuite en Espagne o\u00f9 il vit toujours, apr\u00e8s un exil forc\u00e9 de vingt ans. \r\nLe jour J : tous les r\u00e9sultats en radio et tv\r\nComme \u00e0 chaque grand rendez-vous \u00e9lectoral, les \u00e9ditions des journaux tv apporteront leur \u00e9clairage sur les r\u00e9sultats des urnes avec des \u00e9quipes \u00e0 Moutier, mais aussi ailleurs dans le canton de Berne et dans le Jura.\r\nLa Premi\u00e8re rendra compte des r\u00e9sultats lors d'une \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de l'H\u00f4tel de Ville de Moutier (dimanche 18 juin, 15h-16h, La Premi\u00e8re). L'\u00e9mission sera diffus\u00e9e en FM dans la r\u00e9gion ou en DAB+ dans toute la Suisse et pourra \u00eatre suivie en streaming vid\u00e9o sur RTSinfo.ch et en live sur Facebook. Egalement en direct de Moutier, Forum reprendra le fil de cette actualit\u00e9 d\u00e8s 18h pour une \u00e9dition sp\u00e9ciale.\r\nUn documentaire produit par la RTS\r\nHistoire Vivante ouvre les feux sur la question du vote pr\u00e9v\u00f4tois avec la diffusion du documentaire Ici, c'est Moutier (dimanche 28 mai, 20h30, RTS Deux). Le film de Bertrand Theubet retrace l'aventure hors du commun de Moutier, pass\u00e9e et pr\u00e9sente, qui pourrait bien conna\u00eetre son \u00e9pilogue le 18 juin dans les urnes. Alors que les deux camps bataillent pour d\u00e9fendre leurs convictions, le r\u00e9alisateur a accompagn\u00e9 cette effervescence et la fait valoir par rencontres interpos\u00e9es. \r\nSur le web : la Question jurassienne d'hier \u00e0 aujourd'hui\r\nMoutier se choisit un canton : c'est le titre du dossier sp\u00e9cial que la RTS consacre \u00e0 la votation du 18 juin sur son site RTSinfo.ch. Tous les programmes consacr\u00e9s \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement y sont r\u00e9unis. Avec en bonus, une time-line interactive retra\u00e7ant l'historique de la Question jurassienne ! Plus d'info : www.moutier-se-choisit-un-canton .", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Pierre-Alain Schnegg, membre du Conseil-ex\u00e9cutif bernois en charge de la Sant\u00e9 (UDC), Charles Juillard, ministre des Finances du canton du Jura (PDC), Steve L\u00e9chot, conseiller de ville de Moutier (PLR) et Pierre Sauvain, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois (Parti socialiste autonome)."], "alternativeTitle": ["Quel avenir pour Moutier? D\u00e9bat entre Pierre-Alain Schnegg, Charles Juillard, Steve L\u00e9chot et Pierre Sauvain  / FOR_2017-05-30T18:14:00_developpement-8", "Forum du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643109", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "H\u00d4PITAL MALEVOZ: Des m\u00e9tiers de fou : 2/5", "id": "sound-3180BB94-64E4-4AAB-960F-73874AC1E828", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2/5\r\nQuels sont donc ces m\u00e9tiers - celui d'infirmier psy, celui de m\u00e9decin psychiatre - qui consistent, huit heures par jour, \u00e0 sonder les \u00e2mes? On s'aper\u00e7oit au fil des jours pass\u00e9s \u00e0 Mal\u00e9voz \u00e0 quel point la psychiatrie n'est pas une science exacte. On comprend qu'elle se construit face \u00e0 chaque patient dont la maladie constitue une nouvelle \u00e9nigme. \r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 2/5\r\nQuels sont donc ces m\u00e9tiers - celui d'infirmier psy, celui de m\u00e9decin psychiatre - qui consistent, huit heures par jour, \u00e0 sonder les \u00e2mes? On s'aper\u00e7oit au fil des jours pass\u00e9s \u00e0 Mal\u00e9voz \u00e0 quel point la psychiatrie n'est pas une science exacte. On comprend qu'elle se construit face \u00e0 chaque patient dont la maladie constitue une nouvelle \u00e9nigme. \r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 30.05.2017", "Vacarme du 30.05.2017", "H\u00d4PITAL MALEVOZ: Des m\u00e9tiers de fou / VAC_2017-05-30T13:04:15_vacarme", "H\u00d4PITAL MALEVOZ: Des m\u00e9tiers de fou / VAC_2017-05-30T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["2/5\nQuels sont donc ces m\u00e9tiers - celui d\u02b9infirmier psy, celui de m\u00e9decin psychiatre - qui consistent, huit heures par jour, \u00e0 sonder les \u00e2mes? On s\u02b9aper\u00e7oit au fil des jours pass\u00e9s \u00e0 Mal\u00e9voz \u00e0 quel point la psychiatrie n\u02b9est pas une science exacte. On comprend qu\u02b9elle se construit face \u00e0 chaque patient dont la maladie constitue une nouvelle \u00e9nigme. \n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse", "2/5\nQuels sont donc ces m\u00e9tiers - celui d\u02b9infirmier psy, celui de m\u00e9decin psychiatre - qui consistent, huit heures par jour, \u00e0 sonder les \u00e2mes? On s\u02b9aper\u00e7oit au fil des jours pass\u00e9s \u00e0 Mal\u00e9voz \u00e0 quel point la psychiatrie n\u02b9est pas une science exacte. On comprend qu\u02b9elle se construit face \u00e0 chaque patient dont la maladie constitue une nouvelle \u00e9nigme. \n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624636", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624636", "ece-8624635"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'\u00e2me du violon (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8B9809B-6354-4FE9-A830-1FD305A39B63", "durationSec": 1939, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon", "lutherie", "musique classique"], "excerpt": "Si vous observez l'int\u00e9rieur d'un violon, vous y verrez une petite pi\u00e8ce de bois tendue entre le fond de l'instrument et la table sup\u00e9rieure. Souple et r\u00e9sistante, cette simple baguette en \u00e9pic\u00e9a est l'\u00e2me de l'instrument et son bois de r\u00e9sonnance en fait l'arbre de la Naissance selon les traditions populaires. C'est donc l\u00e0, sous le chevalet et au cour m\u00eame du violon que s'\u00e9veillent la vibration, le sentiment et son expression sonore.", "alternativeExcerpt": ["Si vous observez l\u02b9int\u00e9rieur d\u02b9un violon, vous y verrez une petite pi\u00e8ce de bois tendue entre le fond de l\u02b9instrument et la table sup\u00e9rieure. Souple et r\u00e9sistante, cette simple baguette en \u00e9pic\u00e9a est l\u02b9\u00e2me de l\u02b9instrument et son bois de r\u00e9sonnance en fait l\u02b9arbre de la Naissance selon les traditions populaires. C\u02b9est donc l\u00e0, sous le chevalet et au c\u0153ur m\u00eame du violon que s\u02b9\u00e9veillent la vibration, le sentiment et son expression sonore.", "Si vous observez l\u02b9int\u00e9rieur d\u02b9un violon, vous y verrez une petite pi\u00e8ce de bois tendue entre le fond de l\u02b9instrument et la table sup\u00e9rieure. Souple et r\u00e9sistante, cette simple baguette en \u00e9pic\u00e9a est l\u02b9\u00e2me de l\u02b9instrument et son bois de r\u00e9sonnance en fait l\u02b9arbre de la Naissance selon les traditions populaires. C\u02b9est donc l\u00e0, sous le chevalet et au c\u0153ur m\u00eame du violon que s\u02b9\u00e9veillent la vibration, le sentiment et son expression sonore.", "Si vous observez l\u02b9int\u00e9rieur d\u02b9un violon, vous y verrez une petite pi\u00e8ce de bois tendue entre le fond de l\u02b9instrument et la table sup\u00e9rieure. Souple et r\u00e9sistante, cette simple baguette en \u00e9pic\u00e9a est l\u02b9\u00e2me de l\u02b9instrument et son bois de r\u00e9sonnance en fait l\u02b9arbre de la Naissance selon les traditions populaires. C\u02b9est donc l\u00e0, sous le chevalet et au c\u0153ur m\u00eame du violon que s\u02b9\u00e9veillent la vibration, le sentiment et son expression sonore."], "alternativeTitle": ["L\u02b9\u00e2me du violon (2/4)", "L\u02b9\u00e2me du violon (2/4) / VSS_2017-05-30T10:10:00_versus-ecouter", "L\u02b9\u00e2me du violon (2/4) / VSS_2017-05-30T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Arx, Fabrizio von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624322", "ece-8624318"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (2/5) : Des h\u00f4tes ind\u00e9sirables", "genres": ["Interview"], "id": "sound-693C3C6C-D194-4D9F-9437-1FFDB8131C4B", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Suisse"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loup", "r\u00e9serve naturelle", "ours", "animal"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Si le loup et l'ours brun ont transhum\u00e9 par le Parc national aux Grisons, il faut reconna\u00eetre que leur cohabitation avec l'homme reste en Europe presqu'impossible \u00e0 envisager. Pourtant, en Italie, en Espagne ou en Pologne, ces grands pr\u00e9dateurs ne soul\u00e8vent pas autant de pol\u00e9miques qu'en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Des h\u00f4tes ind\u00e9sirables\n\nSi le loup et l\u2019ours brun ont transhum\u00e9 par le Parc national aux Grisons, il faut reconna\u00eetre que leur cohabitation avec l\u2019homme reste en Europe presqu\u2019impossible \u00e0 envisager. Pourtant, en Italie, en Espagne ou en Pologne, ces grands pr\u00e9dateurs ne soul\u00e8vent pas autant de pol\u00e9miques qu\u2019en Suisse.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Des h\u00f4tes ind\u00e9sirables\n\nSi le loup et l\u2019ours brun ont transhum\u00e9 par le Parc national aux Grisons, il faut reconna\u00eetre que leur cohabitation avec l\u2019homme reste en Europe presqu\u2019impossible \u00e0 envisager. Pourtant, en Italie, en Espagne ou en Pologne, ces grands pr\u00e9dateurs ne soul\u00e8vent pas autant de pol\u00e9miques qu\u2019en Suisse.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Des h\u00f4tes ind\u00e9sirables\n\nSi le loup et l\u2019ours brun ont transhum\u00e9 par le Parc national aux Grisons, il faut reconna\u00eetre que leur cohabitation avec l\u2019homme reste en Europe presqu\u2019impossible \u00e0 envisager. Pourtant, en Italie, en Espagne ou en Pologne, ces grands pr\u00e9dateurs ne soul\u00e8vent pas autant de pol\u00e9miques qu\u2019en Suisse.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (2/5)", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (2/5) / MAT_2017-05-30T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation de la Nature: lib\u00e9rez les esp\u00e8ces! (2/5) / MAT_2017-05-30T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624341", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624341", "ece-8624339"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La peur du Brexit ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C9C6B9B-443D-4ED6-A989-21D13D95EC4F", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-30T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-05-30T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624394", "ece-8624385"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Quel avenir pour les langues?", "id": "sound-A18BE246-3B2C-4D0D-B18D-21EAFF8D7F17", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans notre monde globalis\u00e9, certaines langues sont de plus en plus parl\u00e9es, alors que d'autres disparaissent. Quelles chances peut avoir une langue de subsister ou de s'\u00e9teindre? Peut-on influencer sur le sort des langues? Nous parlons des effets linguistiques de la mondialisation avec le linguiste Louis-Jean Calvet, auteur de l'ouvrage \"Les langues: quel avenir?\" (CNRS Editions).\r\n\r\n* * Dans notre monde globalis\u00e9, certaines langues sont de plus en plus parl\u00e9es, alors que d'autres disparaissent. Quelles chances peut avoir une langue de subsister ou de s'\u00e9teindre? Peut-on influencer sur le sort des langues? Nous parlons des effets linguistiques de la mondialisation avec le linguiste Louis-Jean Calvet, auteur de l'ouvrage \"Les langues: quel avenir?\" (CNRS Editions).", "alternativeTitle": ["Tribu du 30.05.2017", "Quel avenir pour les langues? / TRI_2017-05-30T11:04:15_tribu", "Tribu du 30.05.2017", "Quel avenir pour les langues? / TRI_2017-05-30T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Dans notre monde globalis\u00e9, certaines langues sont de plus en plus parl\u00e9es, alors que d\u02b9autres disparaissent. Quelles chances peut avoir une langue de subsister ou de s\u02b9\u00e9teindre? Peut-on influencer sur le sort des langues? Nous parlons des effets linguistiques de la mondialisation avec le linguiste Louis-Jean Calvet, auteur de l\u02b9ouvrage \"Les langues: quel avenir?\" (CNRS Editions).", "Dans notre monde globalis\u00e9, certaines langues sont de plus en plus parl\u00e9es, alors que d\u02b9autres disparaissent. Quelles chances peut avoir une langue de subsister ou de s\u02b9\u00e9teindre? Peut-on influencer sur le sort des langues? Nous parlons des effets linguistiques de la mondialisation avec le linguiste Louis-Jean Calvet, auteur de l\u02b9ouvrage \"Les langues: quel avenir?\" (CNRS Editions)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8658674.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624654", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste ", "name": "Calvet, Louis-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624654", "ece-8624653"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 30.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC3ACD08-380F-434C-A418-0A9E9D876EB5", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-05-30T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-05-30T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624414", "ece-8624409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: ces romans qui inspirent des s\u00e9ries", "id": "sound-E08962C7-FCC2-48F1-A118-601BEABB539D", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La petite maison dans la prairie\", \"Sex and the city\", \"Game of Thrones\", \"House of Cards\" ou encore \"Dexter\" ont tous un point commun: ils \u00e9taient un roman avant de devenir une s\u00e9rie.\r\n Une chronique-quiz de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["\"La petite maison dans la prairie\", \"Sex and the city\", \"Game of Thrones\", \"House of Cards\" ou encore \"Dexter\" ont tous un point commun: ils \u00e9taient un roman avant de devenir une s\u00e9rie.\n\n Une chronique-quiz de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: ces romans qui inspirent des s\u00e9ries / VER_2017-05-30T16:51:45_litterature-ces-romans-qui-inspirent-des", "Vertigo du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2984220.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624698", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624694"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Cinus nous parle du fessier ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-814D7B83-5C77-469B-9C97-2328753F64E8", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-30T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-05-30T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624438", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624438", "ece-8624435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Contre-performance de Theresa May lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9visuel \u00e0 distance", "id": "sound-241A82F5-200C-46E4-B4CA-23B7BEDD11CF", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \u00e0 distance a eu lieu lundi soir entre la Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May et le leader de l'opposition travailliste Jeremy Corbyn. Apr\u00e8s la contre-performance de Theresa May lors de ce d\u00e9bat interpos\u00e9, l'issue du scrutin semble de plus en plus serr\u00e9e.\r\n\r\n* * Contre-performance de Theresa May lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9visuel \u00e0 distance  \r\nC'est un duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \u00e0 distance qui s'est d\u00e9roul\u00e9 hier soir, au Royaume-Uni. A moins de dix jours des \u00e9lections l\u00e9gislatives.\r\nLa Premi\u00e8re ministre conservatrice, Theresa May, et le leader de l'opposition travaillistes sont intervenus tour \u00e0 tour, pour d\u00e9fendre leur programme. \r\nLes deux dirigeants ne se sont pas affront\u00e9s directement, car Theresa May a refus\u00e9 un r\u00e9el face-\u00e0-face avec son principal adversaire. \r\nCatherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, que ressort-il de ce duel qui n'en \u00e9tait pas vraiment un. ?\r\nDIRECT \r\nS'il fallait retenir une chose de ce moment de t\u00e9l\u00e9vision. c'est le malaise visible de Theresa May dans ce type d'exercice.  M\u00eame si elle n'a pas fait de bourdes, de faux pas majeur, elle n'a pas clairement pas brill\u00e9  hier soir. \r\nLa Premi\u00e8re ministre a r\u00e9pondu parfois de fa\u00e7on d\u00e9cousu, restant tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9rale, r\u00e9p\u00e9tant qu'aucun accord sur le Brexit \u00e9tait mieux qu'un mauvais accord.\r\nUne prestation un peu robotique qui a d'ailleurs \u00e0 plusieurs moments provoqu\u00e9 la col\u00e8re, voire les moqueries des spectateurs, qui r\u00e9clamaient plus de substance.\r\nCe n'\u00e9tait clairement pas l'image de la femme d'autorit\u00e9 qui se d\u00e9gageait hier soir, celle qu'elle s'efforce tant de cultiver, mais plut\u00f4t celle de quelqu'un sur la d\u00e9fensive.\r\nEt Jeremy Corbyn, s'en est-il bien sorti ?\r\nDIRECT \r\nJeremy Corbyn s'en est plut\u00f4t bien tir\u00e9, m\u00eame si c'\u00e9tait plus facile pour lui, \u00e9tant donn\u00e9 qu'il ne part pas favori dans cette course. Il \u00e9tait d\u00e9contract\u00e9. se permettant m\u00eame quelques pointes d'humour, qui ont \u00e9t\u00e9 bien re\u00e7ues par le public\r\nIl a eu quelques passages difficiles, sur la politique \u00e9trang\u00e8re et la s\u00e9curit\u00e9 notamment, consid\u00e9r\u00e9s comme ses points faibles. Mais il est apparu plus authentique.Couronn\u00e9 vainqueur de ce duel, sa belle performance a \u00e9t\u00e9 toutefois \u00e9t\u00e9 ternie ce matin lors d'un cafouillage \u00e0 la radio, o\u00f9 il n'a pas su chiffrer le co\u00fbt de sa politique sur les cr\u00e8ches..\r\n*** Catherine Ilic, les conservateurs, qui distanciaient les travaillistes d'une vingtaine de points, ont vu leur avance se r\u00e9duire de plus de moiti\u00e9. on a maintenant cette contreperformance de Theresa May lors du duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hier soir. l'issue de ces \u00e9lections ne semble plus aussi certaine qu'au d\u00e9part .\r\nDIRECT \r\nOui c'est vrai que lorsque Theresa May a convoqu\u00e9 ces \u00e9lections par surprise en avril. on annon\u00e7ait un raz-de-mar\u00e9e conservateur. Theresa May apparaissait comme toute puissante... \r\nMais depuis la publication des programmes \u00e9lectoraux, la dynamique n'est plus la m\u00eame. L'une des mesures phares de Theresa May pour financer la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es.a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal re\u00e7ue ici, \u00e0 tel point que La Premi\u00e8re ministre a d\u00fb faire volte-face, ce qui a \u00e9videmment affaiblit sa rh\u00e9torique d'autorit\u00e9...\r\nAlors bien s\u00fbr, les conservateurs sont toujours en t\u00eate et personne ne s'attend \u00e0 ce qu'ils perdent les \u00e9lections, mais leur majorit\u00e9 risque d'\u00eatre d\u00e9cevante. et certains se demandent d\u00e9sormais si le parti a vraiment adopt\u00e9 la bonne strat\u00e9gie en mettant Theresa May aussi en avant.\r\nFin", "alternativeExcerpt": ["Un duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \u00e0 distance a eu lieu lundi soir entre la Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May et le leader de l'opposition travailliste Jeremy Corbyn. Apr\u00e8s la contre-performance de Theresa May lors de ce d\u00e9bat interpos\u00e9, l'issue du scrutin semble de plus en plus serr\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Contre-performance de Theresa May lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9visuel \u00e0 distance  / FOR_2017-05-30T18:08:00_developpement-5", "Forum du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662124.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643109", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le point sur la recherche de vie extraterrestre", "id": "sound-DC449822-898A-4C1B-9E4A-5F185A1C4064", "durationSec": 1349, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bastien Confino prend de la hauteur et vous propose un \u00e9tat des lieux de la recherche en mati\u00e8re de vie extraterrestre. Avec l'astronome St\u00e9phane Udry, directeur de l'Observatoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Jacques Arnould, \u00e9thicien au Centre national d'\u00e9tudes spatiales en France.", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino prend de la hauteur et vous propose un \u00e9tat des lieux de la recherche en mati\u00e8re de vie extraterrestre. Avec l'astronome St\u00e9phane Udry, directeur de l\u2019Observatoire de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Jacques Arnould, \u00e9thicien au Centre national d\u2019\u00e9tudes spatiales en France."], "alternativeTitle": ["Le point sur la recherche de vie extraterrestre / CQFD_2017-05-30T10:04:15_dossier", "CQFD du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Astrophysicien", "name": "Udry, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Ethicien", "name": "Arnould, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624725"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 30.05.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5A27687-C0C1-4A91-BBB7-7E0F1806B76E", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-05-30T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-05-30T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624377", "ece-8624368"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-34B265AC-2DDF-4D8B-8DA3-2666BDF2B482", "durationSec": 571, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martin Candinas, conseiller national PDC grison;Matthias Finger, professeur \u00e0 l'EPFL et titulaire d'une chaire soutenue financi\u00e8rement par la Poste;Stan Wawrinka, joueur de tennis vaudois;Vlahovic \r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:01:19-08:01:39 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(22/ NORIEGA) L'ancien dictateur panam\u00e9en Manuel Noriega, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit. Ag\u00e9 de 83 ans, sa sant\u00e9 s'\u00e9tait gravement d\u00e9grad\u00e9 ces derniers mois. Sa famille l'a veill\u00e9 cette nuit, et ce matin, ANouk Henry, le panama \u00e9crit ce matin l'\u00e9pilogue d'une histoire sombre, et rocambolesque.\r\n((Car Manuel Antonio Noriega, \u00e9t\u00e9 une personnalit\u00e9 aux multiples facettes. Et qui laisse un go\u00fbt amer au Panama, et m\u00eame au-del\u00e0 dans la r\u00e9gion. N\u00e9 dans les ann\u00e9es 30 dans une famille pauvre, il fait une ascension rapide au sein de l'arm\u00e9e, et est form\u00e9 au contre-espionage par les Etats-Unis. Il devient le bras arm\u00e9 de la CIA dans le pays et conforte la pr\u00e9sence des Etats-Unis en am\u00e9rique centrale. Le r\u00e9gime militaire qui se met en place ne fait que renforcer son pouvoir, et il participe \u00e0 la r\u00e9pression brutale des opposants. Nomm\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral en 1983, c'est lui qui sera de facto l'homme fort du Panama. Mais Manuel Noriega joue \u00e9galement \u00e0 d'autres jeux qui finiront par causer sa perte. Agent double, Noriega est accus\u00e9 de fournir des informations confidentielles \u00e0 Cuba et de vendre des armes aux gu\u00e9rillas d'Am\u00e9rique latine, tout en poursuivant sa collaboration avec la CIA. Il se fait \u00e9galement le relai du trafic de la coca\u00efne colombienne. \r\nIl est l\u00e2ch\u00e9 par les \u00c9tats-Unis en 1987, mais r\u00e9ussi \u00e0 se maintenir encore presque 3 ans au pouvoir. Il fini par se rendre, suite \u00e0 une intervention am\u00e9ricaine sur sol panam\u00e9en, ordonn\u00e9e par George Bush p\u00e8re. Emprisonn\u00e9 aux Etats-Unis, puis en France, il est finalement extrad\u00e9 vers le Panama en 2011. Il purgeait une longue peine pour la disparition d'opposants. ))\r\n(D1/PF POSTE) Le Parlement f\u00e9d\u00e9ral veut serrer la vis dans le dossier de la Poste. \r\nUne commission exige des garanties, pour les r\u00e9gions faiblement peupl\u00e9es... garanties de pouvoir acc\u00e9der rapidement aux services postaux. \r\nLe Conseil National doit se prononcer sur cette question ce matin... Derri\u00e8re ces exigences, il y a des craintes... \r\nCelles que la Poste abandonne les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques au nom de la rentabilit\u00e9... \r\nEn cause, la volont\u00e9 du g\u00e9ant jaune de fermer plusieurs centaines d'offices de poste, Guillaume Meyer...\r\n 1'37''\r\n((Au Parlement, on redoute une d\u00e9t\u00e9rioration du service dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques. Une question qui f\u00e2che est celle de l'accessibilit\u00e9. La loi dit que 90% de la population doit pouvoir acc\u00e9der \u00e0 la Poste en vingt minutes, que ce soit \u00e0 pied ou en transport public. Ce que craint la commission du National, c'est qu'avec la transformation du r\u00e9seau postal, certains habitants perdent cet acc\u00e8s rapide.\r\nMartin Candinas, conseiller national PDC grison.\r\nMARTIN CANDINAS POSTE\r\nDes crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 r\u00e9gionaux: pour Matthias Finger, l'id\u00e9e n'est pas bonne. Il est professeur \u00e0 l'EPFL et titulaire d'une chaire soutenue financi\u00e8rement par la Poste.\r\nMATTHIAS FINGER POSTE\r\nPas s\u00fbr que l'argument convainque une majorit\u00e9 du National ce matin: en commission, l'id\u00e9e de serrer la vis \u00e0 la Poste l'a emport\u00e9 par 20 voix contre 2. Malgr\u00e9 l'opposition conjointe du g\u00e9ant jaune et du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.))\r\nIl sera aussi question de taux de TVA ce matin... au Conseil des Etats cette fois... La Chambre des cantons doit dire si elle souhaite comme le national un taux d\u00e9finitif de 3,8% pour l'h\u00f4tellerie... C'est le taux r\u00e9duit dont elle b\u00e9n\u00e9ficie actuellement... taux provisoire au lieu des 8% r\u00e8glementaires... Il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 cinq fois...\r\n(D3/INSTALLATION DES AUTORITES NEUCHATELOISES) Direction le canton de Neuch\u00e2tel \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nNeuch\u00e2tel qui installe ce matin ses autorit\u00e9s cantonales... avec l'assermentation des d\u00e9put\u00e9s et Conseillers d'Etat... et la c\u00e9r\u00e9monie d'inauguration de la l\u00e9gislature...\r\nElle s'annonce politiquement compliqu\u00e9e... en raison des forces en pr\u00e9sence... \r\nPuisque depuis la d\u00e9mission de l'UDC Xavier Challandes, qui a rejoint les Verts, la gauche, d\u00e9sormais majoritaire, dispose de 58 si\u00e8ges au Grand Conseil... contre 57 \u00e0 la droite... \r\nFacteur d'incertitude ou porte ouverte \u00e0 de nouvellles alliances...toute la question est l\u00e0, Roger Guignard. \r\n Roger Guignard en direct du studio de Neuch\u00e2tel\r\n\"La l\u00e9gislature sera aussi bonne qu'un jour sombre de f\u00e9vrier, aux abords du lac de Neuch\u00e2tel\" : ce pronostic inqui\u00e9tant, c'est celui du vice-pr\u00e9sident du PLR, Nicolas Ruedin, pour qui le nouveau parlement ressemble \u00e0 une n\u00e9buleuse. Sa formation a pourtant gagn\u00e9 8 si\u00e8ges aux \u00e9lections d'avril, et jouera un r\u00f4le central. Mais dans le m\u00eame temps, l'UDC a perdu 12 si\u00e8ges sur 20, et les choix du groupe PDC-Verts lib\u00e9raux restent impr\u00e9visibles. Autant dire que sur des dossiers sensibles, le suspense r\u00e9gnera en ma\u00eetre. La gauche, majoritaire \u00e0 une voix pr\u00e8s...celle du fameux UDC d\u00e9missionnaire... aura besoin d'une discipline absolue pour faire passer ses choix. Et encore ! Tous les votes importants exigent une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e des 3/5 des parlementaires pr\u00e9sents, autant dire que des alliances seront indispensables !\r\n***De grandes incertitudes donc Roger, \u00e0 l'heure o\u00f9 Neuch\u00e2tel aurait besoin d'une entente sur les dossiers majeurs...?\r\nOui, ce sera le \"jour sombre de f\u00e9vrier\", si des majorit\u00e9s de hasard scellent le sort de questions aussi vitales que l'assainissement des finances, l'avenir de l'h\u00f4pital ou celui de la caisse de pension de l'Etat. Ou alors, une sorte de pacte, d'entente entre le PLR et le PS, les deux partis dominants sur les th\u00e8mes majeurs de la l\u00e9gislature. Les plus optimistes diront l'alliance r\u00e9alisable : apr\u00e8s tout, les p\u00f4les sont affaiblis...l'UDC n'a plus que 8 si\u00e8ges et \u00e0 gauche, le POP, qui a refus\u00e9 l'apparentement avec les Verts et le PS, ne pourra pas dicter sa loi. L'\u00e9quilibre des forces en pr\u00e9sence est meilleur, le parlement est plus homog\u00e8ne. Du coup, des ponts pourraient \u00eatre plus facilement cr\u00e9\u00e9s. Mais il y a les r\u00e9flexes r\u00e9gionalistes, le souvenir aussi de bagarres hom\u00e9riques sur le budget qui ne pr\u00e9sagent pas d'un consensus retrouv\u00e9. Un consensus dont le canton aurait un urgent et vital besoin !   \r\nMerci Roger Guignard \u00e0 Neuch\u00e2tel...\r\n(Amende Cr\u00e9dit Suisse) Cr\u00e9dit Suisse \u00e9cope d'une amende \u00e0 Singapour... \r\n500 millions de francs dans le cadre du scandale de corruption qui a \u00e9clabouss\u00e9 le fond 1MDB... Scandale politico-financier qui a \u00e9clat\u00e9 il y a un an... Le num\u00e9ro deux bancaire suisse est sanctionn\u00e9 pour violation des lois sur le blanchiement d'argent notamment...\r\n(20/ANNULATION FESTIVAL NON MIXTE PA) Comme un relent d'apartheid \u00e0 l'envers... \r\nUn \u00e9v\u00e9nement afro-f\u00e9ministe estampill\u00e9 \"Interdits aux Blancs\" s\u00e8me le trouble \u00e0 Paris... \r\nPr\u00e9vu cet \u00e9t\u00e9, ce festival r\u00e9serv\u00e9 quasimment exclusivement aux femmes noires d\u00e9range. Au point que la maire de Paris a demand\u00e9 son interdiction. Pierre-Etienne Joye...\r\n  0'58''\r\n((C'est la pol\u00e9mique. Plusieurs espaces, mais des ateliers non mixtes compos\u00e9s par ici de femmes noires, par l\u00e0 de personnes noires en tout genre, l\u00e0 bas encore d'un espace ouvert \u00e0 toutes et \u00e0 tous... Les organisations antiracistes se m\u00ealent \u00e0 la discorde, qui prend une tournure politique. Une faute de go\u00f9t, entend-on.... Pire une abomination, parce qu'un tel \u00e9v\u00e9nement, selon SOS racisme, se compla\u00eet dans la s\u00e9paration ethnique: l\u00e0 o\u00f9 l'antiracisme est un mouvement dont l'objectif est post racial. Mais au fait de quoi s'agit-il? Le festival s'appelle Nyansapo. Le collectif organisateur entend lutter contre toutes les oppressions li\u00e9es aux positions de femmes noires. Et de revendiquer un afro-f\u00e9minisme qui dit assumer un programme artistique et social non-mixte. Avec le principe de l'auto-\u00e9mancipation, c'est \u00e0 dire une lutte par des opprim\u00e9s, pour les opprim\u00e9s. La pol\u00e9mique est loin de s'\u00e9teindre. Elle s'auto-alimente actuelllement par tweets interpos\u00e9s.))\r\n(17/RG IV WAWRINKA) En tennis, Stan Wawrinka entre en lice cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Roland Garros...  Trois jours apr\u00e8s sa victoire de Gen\u00e8ve. Le Vaudois sera oppos\u00e9 au Slovaque Jozeph Kovalik. \r\nLe Suisse conna\u00eet le danger du premier tour. L'an dernier, d\u00e9j\u00e0 vainqueur \u00e0 Gen\u00e8ve, il avait \u00e9norm\u00e9ment souffert face \u00e0 Lukas Rosol avant de parvenir en demi-finale de Roland Garros. \r\n  0'50''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann. Match \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'information et sur RTS deux, d\u00e8s 13h00.\r\n(Nouveaux mots dictionnaire) Et puis quoi de neuf dans le dictionnaire...\r\nEt bien des bisc\u00f4mes... puisque les bisc\u00f4mes... sont dans l'\u00e9dition 2018 du Robert Illustr\u00e9... C'est l'une des 200 nouveaut\u00e9s... 150 mots... 50 personnalit\u00e9s... dont le pr\u00e9sident Emmanuel Macron...\r\nAutre expression venue de Suisse..: Quelle Cramine... Le froid intense... la douillette, c'est le duveet au Qu\u00e9bec... \r\nEt puis, des mots plus politiques... Ub\u00e9risation, ou burkini... \r\nEt le plus grand pourvoyeur de mots, c'est le domaine culinaire... \r\nLa focaccia, fait son entr\u00e9e dans le larousse... \r\nIl y a aussi les cromesquis, des boulettes au fromage... le spritz... ce fameux cocktail italien...\r\nEt puis le flexitarien... quelqu'un qui limite sa consommation de viande...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(13/FIN GREVE DE LA FAIM PA) C'est un accord bien myst\u00e9rieux qui a \u00e9t\u00e9 conclu entre les Isra\u00e9liens et les d\u00e9tenus palestiniens. Depuis le 17 avril, de 1000 \u00e0 1500 prisonniers palestiniens incarc\u00e9r\u00e9s \u00e9taient en gr\u00e8ve de la faim pour d\u00e9noncer leurs conditions de d\u00e9tention. Un mouvement collectif qui s'est achev\u00e9 dans la plus grande confusion vendredi dernier, \u00e0 la veille du Ramadan.\r\n Qu'ont obtenu les d\u00e9tenus apr\u00e8s 40 jours de gr\u00e8ve? Les Palestiniens ont d\u00e9voil\u00e9s quelques d\u00e9tails de l'accord mais jusqu'\u00e0 aujourd'hui, deux versions s'opposent. Les explications de notre correspondante Marine Vlahovic (MarinE Vlaovik) \u00e0 Ramallah\r\nBOB 50\"\r\nC'est un accord aux termes flous et qui a \u00e9t\u00e9 conclu dans des conditions myst\u00e9rieuses.  Car les Isra\u00e9liens affirment qu'ils n'ont jamais trait\u00e9s directement avec les leaders de cette gr\u00e8ve et qu'ils n'ont rien accord\u00e9 aux prisonniers.Faux r\u00e9torquent les Palestiniens qui proclament que 80% des demandes ont \u00e9t\u00e9 satisfaites au terme de longues n\u00e9gociations entre l'administration p\u00e9nitentiaire et les d\u00e9tenus.. Mais pas de mention ou presque des principales revendications dans cet accord  Sauf des droits de visite \u00e9largis et de quelques mesures en faveur des femmes et des mineurs..Tout reste \u00e0 n\u00e9gocier sur la question  des soins m\u00e9dicaux, de l'arr\u00eat des mises \u00e0 l'isolement ou encore de l'acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9phone public. Une confusion qui profite aux deux parties, bien d\u00e9cid\u00e9es chacune de leur c\u00f4t\u00e9 \u00e0 ne pas perdre la face.. Marine Vlahovic pour RTS Info Ramallah", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-30T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-30T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643066", "ece-8643049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La COMCO ouvre une enqu\u00eate contre UPC Cablecom pour abus de position dominante", "id": "sound-CFDD66FE-D0DF-473E-83C7-2721731C81F3", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 UPC Cablecom a-t-elle abus\u00e9 de sa position dominante apr\u00e8s la signature de son contrat d'exclusivit\u00e9 pour la diffusion du hockey sur glace helv\u00e9tique via son service de t\u00e9l\u00e9vision payante? La Commission de la concurrence (COMCO) le pense et vient d'ouvrir une enqu\u00eate.\r\n\r\n* * La COMCO ouvre une enqu\u00eate contre UPC Cablecom pour abus de position dominante 12h30 UPC - Hockey \r\nLa soci\u00e9t\u00e9 UPC Cablecom a-t-elle abus\u00e9 de sa position dominante apr\u00e8s la signature de son contrat d'exclusivit\u00e9 pour la diffusion du hockey sur glace helv\u00e9tique via son service de t\u00e9l\u00e9vision payante ? La commission de la concurrence, la COMCO, le pense et vient d'ouvrir une enqu\u00eate, Laurent Bastardoz, une enqu\u00eate contre le c\u00e2blo-op\u00e9rateur.   \r\n  1'09''\r\n((Oui car il existe pour la COMCO des indices de violation de la loi sur les cartels ! L'enqu\u00eate fait suite \u00e0 une plainte d\u00e9pos\u00e9e par Swisscom contre UPC en avril dernier. Swisscom d\u00e9tenteur des droits du hockey sur glace ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es avait perdu r\u00e9cemment son face \u00e0 face commerciale UPC lors de le r\u00e9cente reconduction des droits de diffusion du hockey sur glace helv\u00e9tique.  \r\nDans cette affaire Swisscom met en avant le fait que d\u00e8s septembre prochain quelque 1,5 millions de ses clients seront priv\u00e9s des matches en direct du championnat de Suisse. Swisscom qui faut-il le pr\u00e9ciser n'a octroy\u00e9 ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es qu'un acc\u00e8s r\u00e9duit \u00e0 ses concurrents, parmi lesquels la SSR. \r\nAu niveau juridique, l'ouverture de cette enqu\u00eate \u00e9tait attendue par UPC et sa nouvelle cha\u00eene sportive MySport. La direction du c\u00e2blo-op\u00e9rateur pr\u00e9cise que la situation est diff\u00e9rente de celle de Swisscom, \u00e9galement vis\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par la COMCO, UPC partageant son contenu avec 14 partenaires.  \r\nVoil\u00e0 donc ouvert un nouveau chapitre du conflit pour la diffusion du sport \u00e0 la TV. La COMCO avait inflig\u00e9 l'an dernier une amende de 71 millions de francs \u00e0 Swisscom pour abus de position dominante sur la diffusion du hockey sur glace mais aussi du football. Une amende toujours impay\u00e9e, Swisscom ayant fait recours contre cette d\u00e9cision.))  \r\nExplications Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["La soci\u00e9t\u00e9 UPC Cablecom a-t-elle abus\u00e9 de sa position dominante apr\u00e8s la signature de son contrat d\u2019exclusivit\u00e9 pour la diffusion du hockey sur glace helv\u00e9tique via son service de t\u00e9l\u00e9vision payante? La Commission de la concurrence (COMCO) le pense et vient d\u2019ouvrir une enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["La COMCO ouvre une enqu\u00eate contre UPC Cablecom pour abus de position dominante / 12H30_2017-05-30T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661500.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Gen\u00e8ve prend des mesures pour lutter contre la sous-ench\u00e8re salariale dans le secteur du nettoyage", "id": "sound-7F1A5E0A-8EB7-4089-8487-867A82A5BC65", "durationSec": 239, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Hainard, sociologue de l'\u00e9conomie\r\nPour lutter contre les cas de sous-ench\u00e8res salariales dans le secteur pr\u00e9caire du nettoyage, Gen\u00e8ve a adopt\u00e9 de nouvelles r\u00e8gles d'attribution des contrats. Interview de Fran\u00e7ois Hainard, sociologue de l'\u00e9conomie.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve prend des mesures pour lutter contre la sous-ench\u00e8re salariale dans le secteur du nettoyage L'Etat de Gen\u00e8ve externalise le nettoyage de ses b\u00e2timents, comme de nombreuses entreprises priv\u00e9es. Mais les syndicats d\u00e9noncent des cas de sous-ench\u00e8res salariales dans ce secteur particuli\u00e8rement pr\u00e9caire. Pour lutter contre cette pratique, les autorit\u00e9s cantonales ont donc adopt\u00e9 hier (lun) de nouvelles r\u00e8gles d'attribution des contrats. Le prix de la prestation comptera moins que par le pass\u00e9. A l'inverse, la formation du personnel sera revaloris\u00e9e. Pour le sociologue de l'\u00e9conomie Fran\u00e7ois Hainard, c'est un pas dans la bonne direction ! Il l'a dit \u00e0 Sylvie Belzer.\r\n  3'21''", "alternativeExcerpt": ["Pour lutter contre les cas de sous-ench\u00e8res salariales dans le secteur pr\u00e9caire du nettoyage, Gen\u00e8ve a adopt\u00e9 de nouvelles r\u00e8gles d'attribution des contrats. Interview de Fran\u00e7ois Hainard, sociologue de l'\u00e9conomie."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve prend des mesures pour lutter contre la sous-ench\u00e8re salariale dans le secteur du nettoyage / JDM_2017-05-30T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643060", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le National demande \u00e0 La Poste des crit\u00e8res d'\u00e9valuation r\u00e9gionaux en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9", "id": "sound-7637319B-12BF-408F-A74D-FE76C02AD2B0", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil national demande \u00e0 La Poste de garantir des services accessibles rapidement dans les r\u00e9gions faiblement peupl\u00e9es. Une motion d'une commission a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9e mardi matin \u00e0 Berne par l'ensemble des partis.\r\n\r\n* * Le National demande \u00e0 La Poste des crit\u00e8res d'\u00e9valuation r\u00e9gionaux en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9 12h30 Postes crit\u00e8res accessibilit\u00e9s \r\nLe Conseil national demande \u00e0 la Poste de garantir des services accessibles rapidement dans les r\u00e9gions faiblement peupl\u00e9es. Une motion de commission a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9e ce matin \u00e0 Berne par l'ensemble des partis. Le texte a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par 172 voix contre 13 et 4 abstentions, malgr\u00e9 l'opposition de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard. Guillaume Meyer, on peut parler d'un vote de d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de la Poste... \r\nOui, on sait que la Poste restructure. Elle veut fermer plusieurs centaines d'offices pour les remplacer par des agences, c'est-\u00e0-dire des guichets postaux g\u00e9r\u00e9s par des commer\u00e7ants de village. Cette \u00e9volution inqui\u00e8te les r\u00e9gions de montagne, qui redoutent une d\u00e9t\u00e9rioration du service. La crainte, concr\u00e8tement, c'est que des habitants perdent la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der rapidement \u00e0 la Poste.\r\nC'est \u00e0 ce niveau que le National a d\u00e9cid\u00e9 de serrer la vis ce matin. La loi actuelle dit que 90% de la population doit pouvoir acc\u00e9der au service postal en vingt minutes, que ce soit \u00e0 pied ou en transport public. Pour une majorit\u00e9 du National, cette loi est mal faite, parce qu'elle se fonde sur une moyenne nationale de 90%, une moyenne qui ne dit rien de la r\u00e9alit\u00e9 de la desserte dans les vall\u00e9es alpines. Pour le PDC grison Martin Candinas, 500'000 personnes en Suisse n'ont pas pu acc\u00e9der \u00e0 la Poste dans les d\u00e9lais r\u00e9glementaires en 2015. C'est trop.\r\nDonc aujourd'hui, les \u00e9lus demandent de passer \u00e0 des crit\u00e8res d'\u00e9valuation r\u00e9gionaux, sans donner plus de d\u00e9tails, en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9. Le Conseil de Etats doit maintenant se prononcer sur cette nouveaut\u00e9.\r\nLa Poste qui poursuit sa restructuration, puisqu'elle vient d'annoncer la fermeture de 14 offices postaux d'ici 2020 dans le canton de Neuch\u00e2tel. Jusqu'\u00e0 42 postes de travail sont menac\u00e9s, selon le syndicat syndicom.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national demande \u00e0 La Poste de garantir des services accessibles rapidement dans les r\u00e9gions faiblement peupl\u00e9es. Une motion d\u2019une commission a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9e mardi matin \u00e0 Berne par l\u2019ensemble des partis."], "alternativeTitle": ["Le National demande \u00e0 La Poste des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation r\u00e9gionaux en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9 / 12H30_2017-05-30T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662001.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Ru\u00e9e vers l'or dans la r\u00e9gion de l'A\u00efr au Niger", "id": "sound-7A3B20F2-24D7-48DF-A555-DEFCB18546D5", "durationSec": 271, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Freland FX;Abderamane Seydou, 25 ans, orpailleur nig\u00e9rian;El Hadj alg Gabite, touareg de 35 ans, propri\u00e9taire de deux puits \u00e0 Tchibarakaten, Niger; Ibrahim Manzo, journaliste et dirigeant local du mouvement de la soci\u00e9t\u00e9 civile, Alternative Espaces Citoyen\r\nPr\u00e8s de 10'000 chercheurs d'or se sont install\u00e9s dans la r\u00e9gion de l'A\u00efr dans le nord du Niger ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L'orpaillage, qui attire aussi les migrants, n'est pourtant pas sans risque.\r\n\r\n* * Ru\u00e9e vers l'or dans la r\u00e9gion de l'A\u00efr au Niger LANCEMENT 3 / ORPAILLEURS NIGER\r\n***Au nord du Niger, aux portes du Sahara, la menace terroriste a tu\u00e9 le tourisme mais la r\u00e9gion refait lentement surface gr\u00e2ce \u00e0 l'argent des trafics de migrants et \u00e0 l'orpaillage.\r\nFran\u00e7ois-Xavier Freland s'est rendu sur quelques uns de ces sites sur lesquels on cherche de l'or. C'est m\u00eame une ru\u00e9e vers l'or puisque pr\u00e8s de 10 000 chercheurs d'or se sont install\u00e9s dans la zone, jusqu'\u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Alg\u00e9rie.\r\nReportage !\r\n  4'14'' (il signe)\r\n((FXF : Nous voici au coeur d'une immense plaine, semi-d\u00e9sertique et poussi\u00e9reuse, \u00e0 30 kilom\u00e8tres d'Agadez. Il n'y a strictement rien, sauf quelques camions de migrants qui tracent au loin. Pas un seul coin d'ombre, pour abriter ces centaines d'homme qui cassent, broient des pierres venues des grandes mine du nord, pour en faire du sable. Les pieds dans l'eau, certain dissocient l'or du sable, avec du mercure, sans masque de protection. Des milices rodent autour pour prot\u00e9ger cette base de traitement de l'or \u00e0 demi-clandestine. Abderamane Seydou, 25 ans, est nig\u00e9rian, il est ici, depuis deux mois.\r\nBob 1 : TRAD 1 Abderamane Seydou, nig\u00e9rian 32 secondes (fichier 1 : 2 \u00e8me itw)\r\n\u00ab J'\u00e9tais chez moi au Nigeria quand j'ai appris qu'on avait d\u00e9couvert des mines d'or au Nord d'Agadez et je suis venu pour tenter ma chance. Je gagne entre 40 \u00e0 60 euros par jour, c'est ce qu'un nig\u00e9rien gagne en moyenne ici en un mois. Et je suis tr\u00e8s heureux. J'ai aussi gard\u00e9 quelques grammes d'or pour ma famille. Maintenant je vais pouvoir r\u00e9aliser mon r\u00eave, construire une maison et enfin me marier \u00bb.\r\nFXF : El Hadj alg Gabite un touareg de 35 ans, poss\u00e8de deux puits de 80 m\u00e8tres de profondeur dans site de Tchibarakaten. En 2014, cet agriculteur de 4 enfants, tr\u00e8s pieu a abandonn\u00e9 les champs, pour trouver le fameux m\u00e9tal pr\u00e9cieux. R\u00e9sultat, il est devenu un v\u00e9ritable petit homme d'affaire avec d\u00e9sormais une dizaine d'hommes sous ses ordres. En trois ans, il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 deux kilos d'or, soient environ 70 000 francs suisses. Une coquette somme en Afrique qui lui a permis d'acheter une station service, une grande maison en dur \u00e0 Agadez et d'envoyer ses quatre enfants \u00e0 l'\u00e9cole. Mais \u00e0 quel prix. El Hadj Ag Gabit.\r\nBob \u00a0: TRAD 2 : El Hadj Al Gabit (32 secondes) (fichier 1 premier ITW)\r\n\u00ab Il y a souvent des attaques. Parfois c'est l'arm\u00e9e qui nous escorte, parfois des gardiens priv\u00e9s, qui se retournent contre nous. Moi, j''ai achet\u00e9 deux gros camions, deux 4X4 pour faire le transport. Pour \u00e9viter les attaques, on ram\u00e8ne les pierres que l'on traite ensuite \u00e0 Agadez. Ca se vole moins facilement qu'un camion bourr\u00e9 de p\u00e9pite d'or \u00a0\u00bb.\r\nFXF : Cet orpaillage amateur attire de plus en plus de nig\u00e9riens, et parfois m\u00eame, certains migrants bloqu\u00e9s d\u00e9sormais \u00e0 Agadez. Sous la pression de l'Union europ\u00e9enne, les autorit\u00e9s locales freinent de mani\u00e8re plus efficace le flux de migrants vers la Libye. Et certains travaillent dans les mines d'or, pour s' enrichir un peu avant de repartir chez eux. Ibrahim Manzo, journaliste et dirigeant local du mouvement de la soci\u00e9t\u00e9 civile, Alternative Espaces Citoyen.\r\nBob Ibrahim Manzo\r\nFXF : Contrairement \u00e0 sa mauvaise r\u00e9putation due en partie aux trafics de cocaine et de migrants, Agadez est en plein d\u00e9veloppement, gr\u00e2ce notamment \u00e0 l'orpaillage. Routes goudronn\u00e9s, construction d'un stade, d'un hopital, d'une universit\u00e9. Et les immenses villas tape \u00e0 l'oeil, issues de l'argent de l'orpaillage, y poussent comme des champignons. Reste que les autorit\u00e9s r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 professionnaliser et taxer davantage un secteur informel qui leur \u00e9chappe. De gros groupes internationaux sont d\u00e9j\u00e0 sur le coup. \u00ab Au niger, L'\u00e2ge d'or \u00bb est peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 r\u00e9volu pour ces orpailleurs amateurs !\r\nFran\u00e7ois-Xavier Freland/ RTS Info / de retour d'agadez au niger))\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Yann Amedro pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 10'000 chercheurs d'or se sont install\u00e9s dans la r\u00e9gion de l'A\u00efr dans le nord du Niger ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L'orpaillage, qui attire aussi les migrants, n'est pourtant pas sans risque."], "alternativeTitle": ["Ru\u00e9e vers l'or dans la r\u00e9gion de l'A\u00efr au Niger / TUM_2017-05-30T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8660005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643039", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Freland, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643033"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"A\u00efcha\" de Khaled int\u00e9rpr\u00e9t\u00e9e par R\u00e9gis Panchaud et son fr\u00e8re ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B011128-DCEE-4244-AD89-EAC89A892405", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-30T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-05-30T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624437", "ece-8624434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-9B39A943-FF21-4699-A02B-F2ECB3683F95", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:44:49-19:45:06 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 30.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-30T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 30.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-30T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624657", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624657", "ece-8624656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Abdellah Ta\u00efa, \u00e9crivain", "id": "sound-CE3CEDD4-557A-44CD-874D-E0941E7F16B0", "durationSec": 2756, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Abdellah Ta\u00efa, prix de Flore en 2010, a publi\u00e9 en janvier 2017 son roman \"Celui qui est digne d'\u00eatre aim\u00e9\" aux \u00e9ditions du Seuil. L'\u00e9crivain marocain raconte le parcours d'Ahmed, qui \u00e9crit \u00e0 sa m\u00e8re, morte cinq ans auparavant, pour r\u00e9gler ses comptes avec elle et lui raconter sa vie d'homosexuel.\r\nAbdellah Ta\u00efa \u00e9tait par ailleurs invit\u00e9 lundi 29 mai dans le cadre des Rencontres Orient-Occident au Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre (jusqu'au 3 juin) pour une entrevue consacr\u00e9e aux jeunes et \u00e0 la po\u00e9sie.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Abdellah Ta\u00efa, prix de Flore en 2010, a publi\u00e9 en janvier 2017 son roman \"Celui qui est digne d'\u00eatre aim\u00e9\" aux \u00e9ditions du Seuil. L'\u00e9crivain marocain raconte le parcours d\u02b9Ahmed, qui \u00e9crit \u00e0 sa m\u00e8re, morte cinq ans auparavant, pour r\u00e9gler ses comptes avec elle et lui raconter sa vie d\u02b9homosexuel.\n\nAbdellah Ta\u00efa \u00e9tait par ailleurs invit\u00e9 lundi 29 mai dans le cadre des Rencontres Orient-Occident au Ch\u00e2teau Mercier \u00e0 Sierre (jusqu\u02b9au 3 juin) pour une entrevue consacr\u00e9e aux jeunes et \u00e0 la po\u00e9sie.\n\nIl est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Abdellah Ta\u00efa, \u00e9crivain / VER_2017-05-30T16:30:45_l-invite-abdellah-taia-ecrivain", "Vertigo du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5883073.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624698", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624693"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Interview de Emmanuel Dock\u00e8s, professeur de droit et essayiste : A propos de son ouvrage  \"Voyage en misarchie. Essai pour tout reconstruire\" (Ed. du D\u00e9tour, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A7ED3DA-6B3F-4355-A5ED-ABA0FF1D7683", "durationSec": 2399, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["utopie", "pouvoir", "philosophie"], "excerpt": "Une soci\u00e9t\u00e9 qui ha\u00efrait les chefs, qui n'aimerait pas le pouvoir? Dans \"Voyage en misarchie. Essai pour tout reconstruire\", Emmanuel Dock\u00e8s, professeur de droit, d\u00e9crit de fa\u00e7on romanc\u00e9e une soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e sur le principe d'une r\u00e9duction maximale des pouvoirs et des dominations. Il expose ainsi ses propositions pour repenser notre soci\u00e9t\u00e9 dans tous ses aspects: la monnaie, la d\u00e9mocratie participative, le partage du travail, la propri\u00e9t\u00e9, la place de la gratuit\u00e9, de l'autogestion, de la libert\u00e9 d'entreprendre, des services publics, de l'autod\u00e9termination. Cette utopie non totalitaire d'une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle l'\u00e9galit\u00e9 n'est pas broy\u00e9e par l'omnipotence de l'Etat a pour ambition de d\u00e9montrer que les d\u00e9rives autoritaires ou lib\u00e9rales actuelles ne sont pas une fatalit\u00e9 et qu'il est possible de penser une \u00e9volution radicale de la soci\u00e9t\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Une soci\u00e9t\u00e9 qui ha\u00efrait les chefs, qui n'aimerait pas le pouvoir? Dans \"Voyage en misarchie. Essai pour tout reconstruire\", Emmanuel Dock\u00e8s, professeur de droit, d\u00e9crit de fa\u00e7on romanc\u00e9e une soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e sur le principe d'une r\u00e9duction maximale des pouvoirs et des dominations. Il expose ainsi ses propositions pour repenser notre soci\u00e9t\u00e9 dans tous ses aspects: la monnaie, la d\u00e9mocratie participative, le partage du travail, la propri\u00e9t\u00e9, la place de la gratuit\u00e9, de l'autogestion, de la libert\u00e9 d'entreprendre, des services publics, de l'autod\u00e9termination.\nCette utopie non totalitaire d'une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle l'\u00e9galit\u00e9 n'est pas broy\u00e9e par l'omnipotence de l'Etat a pour ambition de d\u00e9montrer que les d\u00e9rives autoritaires ou lib\u00e9rales actuelles ne sont pas une fatalit\u00e9 et qu'il est possible de penser une \u00e9volution radicale de la soci\u00e9t\u00e9. \nAvec en direct Emmanuel Dock\u00e8s, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre.\nA lire: \"Voyage en misarchie. Essai pour tout reconstruire\", Emmanuel Dock\u00e8s, \u00e9dition du d\u00e9tour\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Une soci\u00e9t\u00e9 qui ha\u00efrait les chefs, qui n'aimerait pas le pouvoir? Dans \"Voyage en misarchie. Essai pour tout reconstruire\", Emmanuel Dock\u00e8s, professeur de droit, d\u00e9crit de fa\u00e7on romanc\u00e9e une soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e sur le principe d'une r\u00e9duction maximale des pouvoirs et des dominations. Il expose ainsi ses propositions pour repenser notre soci\u00e9t\u00e9 dans tous ses aspects: la monnaie, la d\u00e9mocratie participative, le partage du travail, la propri\u00e9t\u00e9, la place de la gratuit\u00e9, de l'autogestion, de la libert\u00e9 d'entreprendre, des services publics, de l'autod\u00e9termination.\nCette utopie non totalitaire d'une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle l'\u00e9galit\u00e9 n'est pas broy\u00e9e par l'omnipotence de l'Etat a pour ambition de d\u00e9montrer que les d\u00e9rives autoritaires ou lib\u00e9rales actuelles ne sont pas une fatalit\u00e9 et qu'il est possible de penser une \u00e9volution radicale de la soci\u00e9t\u00e9. \nAvec en direct Emmanuel Dock\u00e8s, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre.\nA lire: \"Voyage en misarchie. Essai pour tout reconstruire\", Emmanuel Dock\u00e8s, \u00e9dition du d\u00e9tour\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Une soci\u00e9t\u00e9 qui ha\u00efrait les chefs, qui n'aimerait pas le pouvoir? Dans \"Voyage en misarchie. Essai pour tout reconstruire\", Emmanuel Dock\u00e8s, professeur de droit, d\u00e9crit de fa\u00e7on romanc\u00e9e une soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e sur le principe d'une r\u00e9duction maximale des pouvoirs et des dominations. Il expose ainsi ses propositions pour repenser notre soci\u00e9t\u00e9 dans tous ses aspects: la monnaie, la d\u00e9mocratie participative, le partage du travail, la propri\u00e9t\u00e9, la place de la gratuit\u00e9, de l'autogestion, de la libert\u00e9 d'entreprendre, des services publics, de l'autod\u00e9termination.\nCette utopie non totalitaire d'une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle l'\u00e9galit\u00e9 n'est pas broy\u00e9e par l'omnipotence de l'Etat a pour ambition de d\u00e9montrer que les d\u00e9rives autoritaires ou lib\u00e9rales actuelles ne sont pas une fatalit\u00e9 et qu'il est possible de penser une \u00e9volution radicale de la soci\u00e9t\u00e9. \nAvec en direct Emmanuel Dock\u00e8s, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre.\nA lire: \"Voyage en misarchie. Essai pour tout reconstruire\", Emmanuel Dock\u00e8s, \u00e9dition du d\u00e9tour\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Tout pourrait \u00eatre diff\u00e9rent?", "Tout pourrait \u00eatre diff\u00e9rent? / VSS_2017-05-30T09:10:00_versus-penser", "Tout pourrait \u00eatre diff\u00e9rent? / VSS_2017-05-30T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8668808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624325", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre", "name": "Dock\u00e8s, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624325", "ece-8624320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pas de soutien pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9nergie hydraulique suisse", "id": "sound-A9E3EA5D-F96B-4D49-AB02-EC293CC6B831", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Wasserfallen, conseiller national PLR bernois;Yannick Buttet, Conseiller national PDC valaisan\r\nLa production d'\u00e9nergie hydraulique indig\u00e8ne ne sera pas soutenue dans l'imm\u00e9diat. Le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 de renvoyer en commission ce point controvers\u00e9 de la loi sur les r\u00e9seaux \u00e9lectriques. Il s'agira notamment d'\u00e9valuer les cons\u00e9quences financi\u00e8res pour les m\u00e9nages et les PME.\r\n\r\n* * Pas de soutien pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9nergie hydraulique suisse 12h30 Loi \u00e9lectricit\u00e9\r\nLa production d'\u00e9nergie hydraulique indig\u00e8ne ne sera pas soutenue dans l'imm\u00e9diat. Le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 ce matin de renvoyer en commission ce point controvers\u00e9 de la loi sur l'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9. Il s'agira notamment d'\u00e9valuer les cons\u00e9quences financi\u00e8res pour les m\u00e9nages et les PME. Le Parlement voulait leur imposer de consommer de l'\u00e9lectricit\u00e9 hydraulique suisse. Pietro Bugnon, retour donc \u00e0 l'exp\u00e9diteur...\r\nUn renvoi accept\u00e9 par 131 voix contre 58. Doris Leuthard, qui ne voulait pas de ce m\u00e9canisme d'aide, n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots durant ce d\u00e9bat, critiquant vivement la fa\u00e7on avec laquelle ce soutien a \u00e9t\u00e9 fa\u00e7onn\u00e9. \"Ce n'est pas un travail s\u00e9rieux\", a martel\u00e9 l'Argovienne, qui est en charge du dossier l'\u00e9lectricit\u00e9. Selon elle, le mod\u00e8le imagin\u00e9 pour soutenir les barrages suisses qui souffrent des prix pas de l'\u00e9lectricit\u00e9, aurait provoqu\u00e9 une entorse \"inacceptable\" aux lois du march\u00e9.\r\nLa commission devra donc revoir sa copie. C'est ce que demandait le PLR bernois Christian Wasserfallen.\r\nSON 15''\r\nPas d'urgence... Oui mais voil\u00e0, les exploitants de barrages qui naviguent en eaux troubles r\u00e9sisteront-ils encore longtemps? Le PDC valaisan Yannick Buttet est inquiet. Selon lui, il n'y a pas d'alternative.\r\nSON 24''\r\nLe d\u00e9bat sur le soutien \u00e0 l'hydraulique est loin d'\u00eatre termin\u00e9. Il en sera \u00e0 nouveau question d'ici cet \u00e9t\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cidera du nouveau calcul des redevances hydrauliques que les exploitants versent aux cantons et communes impact\u00e9s par les barrages. Il pourrait d\u00e9cider d'all\u00e9ger cette charge qui p\u00e8se sur les exploitants.", "alternativeExcerpt": ["La production d'\u00e9nergie hydraulique indig\u00e8ne ne sera pas soutenue dans l'imm\u00e9diat. Le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 de renvoyer en commission ce point controvers\u00e9 de la loi sur les r\u00e9seaux \u00e9lectriques. Il s\u2019agira notamment d\u2019\u00e9valuer les cons\u00e9quences financi\u00e8res pour les m\u00e9nages et les PME."], "alternativeTitle": ["Pas de soutien pr\u00e9cipit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9nergie hydraulique suisse / 12H30_2017-05-30T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8210259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour \u00e0 Alexandrie (2/5) : En s'approchant de Platon", "id": "sound-C2F122A4-9124-4031-812F-FEDA2AAE42C6", "durationSec": 1785, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En s'approchant de Platon\r\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nPhoto: th\u00e9\u00e2tre romain d'Alexandrie (\u00a9 Codex)\r\n\r\n* * Nous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition Alexandrie La Divine en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.Photo: th\u00e9\u00e2tre romain d'Alexandrie (\u00a9 Codex)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 30.05.2017", "Histoire vivante du 30.05.2017", "Retour \u00e0 Alexandrie (2/5) / HV_2017-05-30T13:30:00_histoire-vivante", "Retour \u00e0 Alexandrie (2/5) / HV_2017-05-30T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["En s'approchant de Platon\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPhoto: th\u00e9\u00e2tre romain d'Alexandrie (\u00a9 Codex)", "En s'approchant de Platon\nNous retrouvons Charles M\u00e9la, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00f6ri, sp\u00e9cialiste de lettres et de philosophie ancienne, lors de l'exposition \"Alexandrie La Divine\" en 2014 \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve.\nPhoto: th\u00e9\u00e2tre romain d'Alexandrie (\u00a9 Codex)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624666", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624666", "ece-8624665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guillaume Rihs, enseignant en histoire, \u00e9crivain genevois, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Un exemple \u00e0 suivre\" (Ed. Kero, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF8203CD-6209-4D97-91EB-AB7AC074FA93", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3374, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rihs, Guillaume"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Enseignant en histoire et anglais \u00e0 Gen\u00e8ve, Guillaume Rihs est r\u00e9compens\u00e9 par le Prix des \u00e9crivains genevois pour son premier roman \"Aujourd'hui dans le d\u00e9sordre\" (Kero, 2016). Avec \"Un exemple \u00e0 suivre\" (\u00e9ditions Kero, 2017), il signe un roman foisonnant et jubilatoire et s'amuse de notre manie \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les grands hommes.\r\nGuillaume Rihs est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:24:16-20:24:29 / * Enseignant en histoire et anglais \u00e0 Gen\u00e8ve, Guillaume Rihs est r\u00e9compens\u00e9 par le Prix des \u00e9crivains genevois pour son premier roman \"Aujourd'hui dans le d\u00e9sordre\" (Kero, 2016). Avec \"Un exemple \u00e0 suivre\" (\u00e9ditions Kero, 2017), il signe un roman foisonnant et jubilatoire et s'amuse de notre manie \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les grands hommes.\r\nGuillaume Rihs est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 30.05.2017", "Guillaume Rihs, \"Un exemple \u00e0 suivre\" / ENSD_2017-05-30T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 30.05.2017", "Guillaume Rihs, \"Un exemple \u00e0 suivre\" / ENSD_2017-05-30T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Enseignant en histoire et anglais \u00e0 Gen\u00e8ve, Guillaume Rihs est r\u00e9compens\u00e9 par le Prix des \u00e9crivains genevois pour son premier roman \"Aujourd\u2019hui dans le d\u00e9sordre\" (Kero, 2016). Avec \"Un exemple \u00e0 suivre\" (\u00e9ditions Kero, 2017), il signe un roman foisonnant et jubilatoire et s\u2019amuse de notre manie \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les grands hommes.\nGuillaume Rihs est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Enseignant en histoire et anglais \u00e0 Gen\u00e8ve, Guillaume Rihs est r\u00e9compens\u00e9 par le Prix des \u00e9crivains genevois pour son premier roman \"Aujourd\u2019hui dans le d\u00e9sordre\" (Kero, 2016). Avec \"Un exemple \u00e0 suivre\" (\u00e9ditions Kero, 2017), il signe un roman foisonnant et jubilatoire et s\u2019amuse de notre manie \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les grands hommes.\nGuillaume Rihs est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8540782.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624672", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, \u00e9crivain", "name": "Rihs, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624672", "ece-8624671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel avenir pour Moutier? D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Lachat et Walter von Kaenel", "id": "sound-A113E5A9-4FD3-4D96-A8EE-8930B6F2873D", "durationSec": 984, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les citoyens de Moutier sont appel\u00e9s aux urnes le 18 juin prochain pour d\u00e9cider si leur commune reste bernoise ou doit \u00eatre rattach\u00e9e au Jura. D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Lachat, ancien ministre jurassien (PDC) et Walter Von Kaenel, membre du Conseil du Jura bernois (PLR).\r\n\r\n* * Quel avenir pour Moutier? D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Lachat et Walter von Kaenel Nous rencontrons actuellement un probl\u00e8me technique, que nous essayons de r\u00e9soudre.\r\nL'\u00e9mission Forum est actuellement en direct de Moutier, au Caf\u00e9 de l'Ours.  \r\nO\u00f9 on parle de la future appartenance cantonale de la ville. Doit-elle rester en mains bernoises ou passer en terres jurassiennes  ?\r\nLes citoyens, quand \u00e0 eux se prononceront le 18 juin prochain. \r\nPour en parler, deux d\u00e9bats avec 6 invit\u00e9s. Des personnalit\u00e9s jurassiennes et bernoises qui d\u00e9fendent leur point de vue sur le scrutin.  \r\nPremier d\u00e9bat, avec 2 figures embl\u00e9matiques de la Question jurassienne: \r\nFran\u00e7ois Lachat, ancien ministre jurassien\r\net Walter Von Kaenel, membre du Conseil du Jura bernois\r\nSecond d\u00e9bat autour de quatre personnalit\u00e9s politiques, engag\u00e9es dans la campagne. \r\nCharles Juillard (PDC), ministre cantonal\r\nPierre-Alain Schnegg (UDC),  conseiller ex\u00e9cutif \r\nle conseiller de la ville de Moutier Steve L\u00e9chot (PLR) \r\net le d\u00e9put\u00e9 Pierre Sauvain (PSA).\r\nAutres op\u00e9rations de la RTS autour de Moutier \r\nL'\u00e9mission 15 minutes sera en immersion, toute cette semaine \u00e0 Moutier, pour un reportage \u00e0 suivre dans le journal de 12h30, samedi 3 juin. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, Couleurs locales accordera une page sp\u00e9ciale \u00e0 Moutier le 1er juin avec la pr\u00e9sence, notamment, de Pierre-Alain Schnegg et de Charles Julliard. Enfin, le 19h30 reviendra sur la votation dans la semaine du 5 au 9 juin.\r\n------------\r\nMarcel Boillat t\u00e9moigne dans Mise au point \r\nMise au point se fera exceptionnellement \u00ab hors les murs \u00bb pour prendre le pouls de la campagne et donner la parole aux Pr\u00e9v\u00f4tois (dimanche 4 juin, 20h10, RTS Un). Avec, en prime, le t\u00e9moignage de Marcel Boillat, figure historique du combat pour l'ind\u00e9pendance du Jura. Ce \u00abterroriste \u00e0 la retraite \u00bb a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour plusieurs attaques \u00e0 l'explosif dans les ann\u00e9es 1960. Apr\u00e8s une \u00e9vasion rocambolesque, il a r\u00e9ussi \u00e0 prendre la fuite en Espagne o\u00f9 il vit toujours, apr\u00e8s un exil forc\u00e9 de vingt ans. \r\nLe jour J : tous les r\u00e9sultats en radio et tv\r\nComme \u00e0 chaque grand rendez-vous \u00e9lectoral, les \u00e9ditions des journaux tv apporteront leur \u00e9clairage sur les r\u00e9sultats des urnes avec des \u00e9quipes \u00e0 Moutier, mais aussi ailleurs dans le canton de Berne et dans le Jura.\r\nLa Premi\u00e8re rendra compte des r\u00e9sultats lors d'une \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de l'H\u00f4tel de Ville de Moutier (dimanche 18 juin, 15h-16h, La Premi\u00e8re). L'\u00e9mission sera diffus\u00e9e en FM dans la r\u00e9gion ou en DAB+ dans toute la Suisse et pourra \u00eatre suivie en streaming vid\u00e9o sur RTSinfo.ch et en live sur Facebook. Egalement en direct de Moutier, Forum reprendra le fil de cette actualit\u00e9 d\u00e8s 18h pour une \u00e9dition sp\u00e9ciale.\r\nUn documentaire produit par la RTS\r\nHistoire Vivante ouvre les feux sur la question du vote pr\u00e9v\u00f4tois avec la diffusion du documentaire Ici, c'est Moutier (dimanche 28 mai, 20h30, RTS Deux). Le film de Bertrand Theubet retrace l'aventure hors du commun de Moutier, pass\u00e9e et pr\u00e9sente, qui pourrait bien conna\u00eetre son \u00e9pilogue le 18 juin dans les urnes. Alors que les deux camps bataillent pour d\u00e9fendre leurs convictions, le r\u00e9alisateur a accompagn\u00e9 cette effervescence et la fait valoir par rencontres interpos\u00e9es. \r\nSur le web : la Question jurassienne d'hier \u00e0 aujourd'hui\r\nMoutier se choisit un canton : c'est le titre du dossier sp\u00e9cial que la RTS consacre \u00e0 la votation du 18 juin sur son site RTSinfo.ch. Tous les programmes consacr\u00e9s \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement y sont r\u00e9unis. Avec en bonus, une time-line interactive retra\u00e7ant l'historique de la Question jurassienne ! Plus d'info : www.moutier-se-choisit-un-canton .", "alternativeExcerpt": ["Les citoyens de Moutier sont appel\u00e9s aux urnes le 18 juin prochain pour d\u00e9cider si leur commune reste bernoise ou doit \u00eatre rattach\u00e9e au Jura. D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Lachat, ancien ministre jurassien (PDC) et Walter Von Kaenel, membre du Conseil du Jura bernois (PLR)."], "alternativeTitle": ["Quel avenir pour Moutier? D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Lachat et Walter von Kaenel / FOR_2017-05-30T18:00:00_developpement-1", "Forum du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661989.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643109", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les cr\u00e9ations de Jasper De Beijer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ADEE4096-0E8B-4D70-8CB8-D9DEFEA3407A", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jasper De Beijer nous vient d'Amsterdam et recr\u00e9e des images d'\u00e9v\u00e9nements tragiques de l'histoire (ouragan Katrina, g\u00e9nocide rwandais), semblables \u00e0 des peintures. Alors qu'il s'agit de vraies photos avec des mod\u00e8les soigneusement mis en sc\u00e8ne ! Parfois grandeur nature, parfois en maquettes miniatures, l'illusion est totale.", "alternativeExcerpt": ["Jasper De Beijer nous vient d\u2019Amsterdam et recr\u00e9e des images d\u2019\u00e9v\u00e9nements tragiques de l\u2019histoire (ouragan Katrina, g\u00e9nocide rwandais), semblables \u00e0 des peintures\u2026 Alors qu\u2019il s'agit de vraies photos avec des mod\u00e8les soigneusement mis en sc\u00e8ne ! Parfois grandeur nature, parfois en maquettes miniatures, l'illusion est totale.", "Jasper De Beijer nous vient d\u2019Amsterdam et recr\u00e9e des images d\u2019\u00e9v\u00e9nements tragiques de l\u2019histoire (ouragan Katrina, g\u00e9nocide rwandais), semblables \u00e0 des peintures\u2026 Alors qu\u2019il s'agit de vraies photos avec des mod\u00e8les soigneusement mis en sc\u00e8ne ! Parfois grandeur nature, parfois en maquettes miniatures, l'illusion est totale.", "Jasper De Beijer nous vient d\u2019Amsterdam et recr\u00e9e des images d\u2019\u00e9v\u00e9nements tragiques de l\u2019histoire (ouragan Katrina, g\u00e9nocide rwandais), semblables \u00e0 des peintures\u2026 Alors qu\u2019il s'agit de vraies photos avec des mod\u00e8les soigneusement mis en sc\u00e8ne ! Parfois grandeur nature, parfois en maquettes miniatures, l'illusion est totale."], "alternativeTitle": ["Les cr\u00e9ations de Jasper De Beijer", "Les cr\u00e9ations de Jasper De Beijer / HAP_2017-05-30T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les cr\u00e9ations de Jasper De Beijer / HAP_2017-05-30T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624412", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8624412", "ece-8624407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Festival FEMUA d'Abidjan", "id": "sound-21699E83-F56B-4F78-BF65-D9F6E6B6F0F0", "durationSec": 982, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Abidjan, capitale ivoirienne, la musique r\u00e9sonne \u00e0 chaque coin de rue, de pr\u00e9f\u00e9rence tard dans la nuit et \u00e0 haut volume. Elisabeth Stoudmann a pris la temp\u00e9rature au tr\u00e8s populaire festival FEMUA, Festival des musiques urbaines d'Anoumabo \u00e0 Abidjan, l'un des plus importants \u00e9v\u00e9nements du genre du continent africain.\r\nA son micro: A'Salfo Traor\u00e9, organisateur et membre de Magic System / Jos\u00e9 Da Silva, d\u00e9couvreur de Cesaria Evora et directeur de Sony Afrique de l'Ouest / Black M, rappeur fran\u00e7ais d'origine guin\u00e9enne / Dj\u00e9 Fran\u00e7ois Kouak\u00e9 du site hits2babi.com / Le groupe R\u00e9volution / La rappeuse Nash / Tiken Jah Fakoly.", "alternativeExcerpt": ["A Abidjan, capitale ivoirienne, la musique r\u00e9sonne \u00e0 chaque coin de rue, de pr\u00e9f\u00e9rence tard dans la nuit et \u00e0 haut volume. Elisabeth Stoudmann a pris la temp\u00e9rature au tr\u00e8s populaire festival FEMUA, Festival des musiques urbaines d\u02b9Anoumabo \u00e0 Abidjan, l\u02b9un des plus importants \u00e9v\u00e9nements du genre du continent africain.\n\nA son micro: A\u02b9Salfo Traor\u00e9, organisateur et membre de Magic System / Jos\u00e9 Da Silva, d\u00e9couvreur de Cesaria Evora et directeur de Sony Afrique de l\u02b9Ouest / Black M, rappeur fran\u00e7ais d\u02b9origine guin\u00e9enne / Dj\u00e9 Fran\u00e7ois Kouak\u00e9 du site hits2babi.com / Le groupe R\u00e9volution / La rappeuse Nash / Tiken Jah Fakoly."], "alternativeTitle": ["Musique: Festival FEMUA d'Abidjan / VER_2017-05-30T16:45:45_musique-festival-femua-d-abidjan", "Vertigo du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662770.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624698", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624697"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Loaded\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BACBE582-D6D2-49A9-BB23-DA7B07FF5317", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-05-30T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2017-05-30T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624378", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624378", "ece-8624370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La mort de l'ex-dictateur panam\u00e9en Manuel Noriega suscite de nombreuses r\u00e9actions", "id": "sound-4FE315F3-4B2C-4453-BFC1-D3F1BDC658E3", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Manuel Noriega, ancien pr\u00e9sident panam\u00e9en\r\nL'ancien dictateur panam\u00e9en Manuel Noriega, qui \u00e9tait hospitalis\u00e9 depuis mars dernier \u00e0 la suite d'une tumeur c\u00e9r\u00e9brale, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, a annonc\u00e9 une source officielle. Il avait 83 ans.\r\n\r\n* * La mort de l'ex-dictateur panam\u00e9en Manuel Noriega suscite de nombreuses r\u00e9actions 12h30 Noriega d\u00e9c\u00e8s \r\nManuel Noriega est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 cette nuit, des suites d'un cancer. L'ancien g\u00e9n\u00e9ral avait dirig\u00e9 le panama d'une main dans les ann\u00e9es 80, lors d'une dictature militaire brutale. Il \u00e9tait emprisonn\u00e9 au Panama.  Anouk Henry, le pays se r\u00e9veille et la nouvelle de la disparition ravive des blessures pass\u00e9es....\r\nLa presse mondiale d\u00e9crit unanimement l'ancien agent double comme un dictateur... un des derniers d'am\u00e9rique latine, pr\u00e9cise la t\u00e9l\u00e9vision espagnole. M\u00eame ton pour le journal panam\u00e9en \"la prensa\" qui rem\u00e9more l'ascension et la chute du \"dictator\", l\u00e2ch\u00e9 par les Etats-Unis. Un internaute le plagie qui s'invite dans le groupe whatsapp form\u00e9 de Mouamar Kadafi, Sadam Hussein et Fidel Castro. D'autres pr\u00e9f\u00e8rent moquer son surnom: \" t\u00eate d'ananas\", \u00e0 cause de sa peau gr\u00eal\u00e9e. \r\nL'actuel pr\u00e9sident du panama a d'ailleurs \u00e9vit\u00e9 de rouvrir les plaies\r\nJuan Carlos Varela a pudiquement tweet\u00e9: \"la mort de Manuel Noriega ferme un chapitre de notre histoire: ses filles et sa famille ont droit \u00e0 des obs\u00e8ques en paix \". Il faut dire qu'en 2015, depuis sa prison, et apr\u00e8s 25 ans de silence, Manuel Noriega avait demand\u00e9 pardon pour ses crimes. \r\nson 7'\r\nCes excuses tardives n'ont r\u00e9ussi \u00e0 le faire pardonner... un tweet affirme que Noriega restera connu gr\u00e2ce \u00e0 cette phrase: \"si quelqu'un veut vendre son pays, il y a toujours quelqu'un d'autre pour l'acheter\". Manuel Noriega restera aussi celui qui a \u00e9t\u00e9 toute sa vie une marionette des Etats-Unis. \r\nAnouck Henry de notre rubrique internationale", "alternativeExcerpt": ["L'ancien dictateur panam\u00e9en Manuel Noriega, qui \u00e9tait hospitalis\u00e9 depuis mars dernier \u00e0 la suite d'une tumeur c\u00e9r\u00e9brale, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, a annonc\u00e9 une source officielle. Il avait 83 ans."], "alternativeTitle": ["La mort de l'ex-dictateur panam\u00e9en Manuel Noriega suscite de nombreuses r\u00e9actions / 12H30_2017-05-30T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643088"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band: 50 ans!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-136DEF4E-827D-4CDF-B14C-D514A2C1D6CE", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beatles"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "rock", "disque noir"], "excerpt": "C'est sans doute l'album le plus c\u00e9l\u00e8bre de l'histoire du rock: \"Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band\", huiti\u00e8me album des Beatles, f\u00eate son demi-si\u00e8cle. C\u00e9l\u00e9br\u00e9 par la critique, adopt\u00e9 par le public (32 millions d'exemplaires vendus), il symbolise le passage du rock \u00e0 l'\u00e2ge adulte.", "alternativeTitle": ["Nectar du 30.05.2017", "Sgt. Pepper\u02b9s Lonely Hearts Club Band: 50 ans! / NTR_2017-05-30T12:06:00_nectar", "Nectar du 30.05.2017", "Sgt. Pepper\u02b9s Lonely Hearts Club Band: 50 ans! / NTR_2017-05-30T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est sans doute l\u02b9album le plus c\u00e9l\u00e8bre de l\u02b9histoire du rock: \"Sgt. Pepper\u02b9s Lonely Hearts Club Band\", huiti\u00e8me album des Beatles, f\u00eate son demi-si\u00e8cle. C\u00e9l\u00e9br\u00e9 par la critique, adopt\u00e9 par le public (32 millions d\u02b9exemplaires vendus), il symbolise le passage du rock \u00e0 l\u02b9\u00e2ge adulte.", "C\u02b9est sans doute l\u02b9album le plus c\u00e9l\u00e8bre de l\u02b9histoire du rock: \"Sgt. Pepper\u02b9s Lonely Hearts Club Band\", huiti\u00e8me album des Beatles, f\u00eate son demi-si\u00e8cle. C\u00e9l\u00e9br\u00e9 par la critique, adopt\u00e9 par le public (32 millions d\u02b9exemplaires vendus), il symbolise le passage du rock \u00e0 l\u02b9\u00e2ge adulte."], "imageURL": "//www.rts.ch/8665491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Emerick, Geoff", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Truffer, Mathieu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blakaj, Fatmir", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624294", "ece-8624293"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'affaire de l'espion suisse pr\u00e9sum\u00e9 sera examin\u00e9e par le Parlement", "id": "sound-5FEE5D96-997E-4CEB-A040-98E05E32439C", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans l'affaire de l'espion suisse en Allemagne, une inspection parlementaire sera lanc\u00e9e pour clarifier les tenants et les aboutissants du scandale. La d\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion cherche notamment \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur le r\u00f4le jou\u00e9 par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la D\u00e9fense \u00e0 l'\u00e9poque Ueli Maurer.\r\n\r\n* * L'affaire de l'espion suisse pr\u00e9sum\u00e9 sera examin\u00e9e par le Parlement Affaire de l'espion suisse en Allemagne: une inspection parlementaire sera lanc\u00e9e pour clarifier les tenants et les aboutissants du scandale. La d\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion cherche notamment \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur le r\u00f4le jou\u00e9 par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la d\u00e9fense \u00e0 l'\u00e9poque, l'UDC Ueli Maurer. Pour m\u00e9moire, l'espion suisse \"Daniel M.\" a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 28 avril \u00e0 Francfort. Il avait \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 par le renseignement suisse d'identifier les inspecteurs du fisc allemands qui achetaient des listes de fraudeurs... Thibaut Schaller, l'ouverture de cette inspection vise \u00e0 \u00e9tablir notamment comment les informations ont circul\u00e9 entre les services et au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n En effet il s'agira de savoir qui a pris l'initiative dans ce dossier qui met aux prises le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration et le service de renseignement. au niveau op\u00e9rationnel: la d\u00e9l\u00e9gation des commission de gestion veut savoir quel r\u00f4le exactement a jou\u00e9 l'espion suisse... et au niveau politique, comment le ministre de la d\u00e9fense de l'\u00e9poque, Ueli Maurer a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par le Renseignement suisse... et comment lui-m\u00eame a ensuite inform\u00e9 le reste du gouvernement. Cela devrait permettre de mesurer \u00e0 quel point le SRC \u00e9tait sous contr\u00f4le politique \u00e0 ce moment-l\u00e0.\r\n***RELANCE: Et l'affaire a fait par ailleurs sa premi\u00e8re \"victime politique\", Thibaut.\r\nIl s'agit de la vice-pr\u00e9sidente de cet d\u00e9l\u00e9gation, la PLR Corina Eichenberger... qui se r\u00e9cuse et qui va quitter l'organe de surveillance \u00e0 la fin du mois de juin. Corina Eichenberger s'\u00e9tait exprim\u00e9e tr\u00e8s vite, juste apr\u00e8s l'arrestation de l'espion suisse en Allemagne. Pour dire notamment sur notre antenne que Daniel M avait agi l\u00e9galement et qu'il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant dans la traque d'agents du fisc allemand. D\u00e9clarations contest\u00e9es depuis, et qui ont sans doute pouss\u00e9 l'Argovienne vers cette sortie rapide. Le communiqu\u00e9 qui vient de nous parvenir est sans piti\u00e9: Corina Eichenberger se retire \"pour ne pas porter atteinte \u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'enqu\u00eate\". En pleine session, voil\u00e0 qui va renforcer la demande des Verts de cr\u00e9er une commission d'enqu\u00eate parlementaire pour mener une investigation plus pouss\u00e9e encore.", "alternativeExcerpt": ["Dans l\u2019affaire de l'espion suisse en Allemagne, une inspection parlementaire sera lanc\u00e9e pour clarifier les tenants et les aboutissants du scandale. La d\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion cherche notamment \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur le r\u00f4le jou\u00e9 par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la D\u00e9fense \u00e0 l'\u00e9poque Ueli Maurer."], "alternativeTitle": ["L'affaire de l'espion suisse pr\u00e9sum\u00e9 sera examin\u00e9e par le Parlement / FOR_2017-05-30T18:06:00_developpement-4", "Forum du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8663937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643109", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643101"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Stefan Thonscheidt du Greenfield Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B60414B7-15C6-4C97-AFF8-5AA87646057E", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenfield"], "thematicThemes": ["festival"], "excerpt": "Rencontre avec l'un des organisateurs du Greenfield Festival lors des M4Music \u00e0 Zurich.\r\n<https://www.greenfieldfestival.ch/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 30.05.2017", "pl3in le poste du 30.05.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-05-30T19:00:00_plein-le-poste", "Stephan Thanscheidt en interview / PLP_2017-05-30T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-05-30T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-05-30T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-05-30T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-05-30T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-05-30T19:00:00_sequence-4", "Plein Sud / PLP_2017-05-30T19:20:00_plein-sud", "pl3in le poste / PLP_2017-05-30T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624405", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec l\u2019un des organisateurs du Greenfield Festival lors des M4Music \u00e0 Zurich."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Organisateur du Greenfield Festival", "name": "Thonscheidt, Stefan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624405", "ece-8624400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Charl\u00e9lie Couture pr\u00eat \u00e0 revenir", "id": "sound-021CC12F-4097-4C9E-9856-EBC17D1AC869", "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Passionn\u00e9ment. Obsessionnellement. Charl\u00e9lie Couture cr\u00e9e entre arts visuels et musique. Il se nourrit de mots, de notes de musique, de couleurs, de formes et de photographie. Il y une quinzaine d'ann\u00e9es, il a quitt\u00e9 sa Lorraine pour se r\u00e9fugier \u00e0 New York. Retrouver l'anonymat. Se fondre dans la ville: travailler \u00e0 son rythme et \u00e0 sa guise. Charl\u00e9lie r\u00e9fl\u00e9chit, pense et cherche encore et encore des r\u00e9ponses existentielles. Vitales. Aujourd'hui - apais\u00e9 - il touche \u00e0 une forme de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Assez pour revenir: pour fuir Trump et revenir du c\u00f4t\u00e9 de Macron. \r\nCharl\u00e9lie expose \"Outlines \" \u00e0 la Ferrari Art Gallery, jusqu'au 17 juin, \u00e0 Vevey. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler.", "alternativeExcerpt": ["Passionn\u00e9ment. Obsessionnellement. Charl\u00e9lie Couture cr\u00e9e entre arts visuels et musique. Il se nourrit de mots, de notes de musique, de couleurs, de formes et de photographie. Il y une quinzaine d\u02b9ann\u00e9es, il a quitt\u00e9 sa Lorraine pour se r\u00e9fugier \u00e0 New York. Retrouver l\u02b9anonymat. Se fondre dans la ville: travailler \u00e0 son rythme et \u00e0 sa guise. Charl\u00e9lie r\u00e9fl\u00e9chit, pense et cherche encore et encore des r\u00e9ponses existentielles. Vitales. Aujourd\u02b9hui - apais\u00e9 - il touche \u00e0 une forme de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Assez pour revenir: pour fuir Trump et revenir du c\u00f4t\u00e9 de Macron. \n\nCharl\u00e9lie expose \"Outlines \" \u00e0 la Ferrari Art Gallery, jusqu\u02b9au 17 juin, \u00e0 Vevey. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Charl\u00e9lie Couture pr\u00eat \u00e0 revenir / VER_2017-05-30T16:35:45_arts-visuels-charlelie-couture-pret-a-re", "Vertigo du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8666655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624698", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La ministre fran\u00e7aise Marielle de Sarnez au coeur d'une enqu\u00eate sur des emplois fictifs", "id": "sound-E8AD6D61-0401-4C2B-BD9F-DD4D680B63BB", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marielle de Sarnez, la ministre fran\u00e7aise en charge des Affaires europ\u00e9ennes, est sous le coup d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour abus de confiance. Des soup\u00e7ons sur des emplois fictifs d'assistants parlementaires \u00e0 Bruxelles sont en cause. 18 autres eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais sont aussi soup\u00e7onn\u00e9s.\r\n\r\n* * La ministre fran\u00e7aise Marielle de Sarnez au coeur d'une enqu\u00eate sur des emplois fictifs 12h30 France emplois fictifs \r\nUne autre ministre du gouvernement Macron se retrouve dans la tourmente, apr\u00e8s le ministre Richard Ferrand et des soup\u00e7ons de favoritisme dans une affaire de location. C'est au tour de Marielle de Sarnez, en charge des affaires europ\u00e9ennes d'\u00eatre sous le coup d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour abus de confiance. R\u00e9v\u00e9lation du Parisien. En cause des soup\u00e7ons sur des emplois fictifs d'assistants parlementaires \u00e0 Bruxelles. 18 autres euro-d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais sont aussi soup\u00e7onn\u00e9s, comme l'ancien ministre Brice Hortefeux. Ce matin Marielle de Sarnez s'est d\u00e9fendue. Paris Ariane Hasler.", "alternativeExcerpt": ["Marielle de Sarnez, la ministre fran\u00e7aise en charge des Affaires europ\u00e9ennes, est sous le coup d\u2019une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour abus de confiance. Des soup\u00e7ons sur des emplois fictifs d\u2019assistants parlementaires \u00e0 Bruxelles sont en cause. 18 autres eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais sont aussi soup\u00e7onn\u00e9s."], "alternativeTitle": ["La ministre fran\u00e7aise Marielle de Sarnez au coeur d'une enqu\u00eate sur des emplois fictifs / 12H30_2017-05-30T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7452129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643078"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain veut aller en prison, car il a besoin d'aventure, de danger", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7E3532A-99A8-4BE6-AA58-C489A20CD543", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-05-30T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-05-30T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624391", "ece-8624382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les entreprises suisses pr\u00e9sentent des lacunes en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9", "id": "sound-A3098E88-EBED-4E39-B6E1-EF7130C8C2FA", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Relativement \u00e9pargn\u00e9es par la cyberattaque mondiale survenue il y a deux semaines, les entreprises suisses souffrent pourtant de lacunes en mati\u00e8re de cyberd\u00e9fense. Selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par le cabinet d'audit KPMG, 88% des entreprises interrog\u00e9es ont subi des cyberattaques depuis mai 2016.\r\n\r\n* * Les entreprises suisses pr\u00e9sentent des lacunes en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 12h30 Etude cyber attaque \r\nRelativement \u00e9pargn\u00e9es par la cyberattaque mondiale survenue il y a deux semaines, les entreprises suisses souffrent pourtant de lacunes en mati\u00e8re de cyberd\u00e9fense. C'est l'une des conclusions d'une \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e ce matin \u00e0 Z\u00fcrich par le cabinet d'audit KPMG. Un chiffre \u00e9claire particuli\u00e8rement les failles actuelles Adrien Krause...\r\n88%... 88% des entreprises suisses interrog\u00e9es ont subis des cyberattaques depuis mai 2016. Une proportion en forte augmentation puisque qu'elles n'\u00e9taient que 54% \u00e0 \u00eatre touch\u00e9 par le ph\u00e9nom\u00e8ne durant l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Des attaques aux incidences parfois lourdes pour les entreprises impact\u00e9es : plus de la moiti\u00e9 d'entre elle ont d\u00fb interrompre leur activit\u00e9 commerciale apr\u00e8s une cyberattaque. Et plus d'un tiers des sond\u00e9s ont en outre essuy\u00e9 des pertes financi\u00e8res. \r\nPrincipales causes de cette forte hausse : les nouvelles menaces engendr\u00e9es par l'utilisation croissante de l'intelligence artificielle. L'emploi de plus en plus fr\u00e9quent d'objets interconnect\u00e9s explique aussi cette hausse. Autant de nouvelles donn\u00e9es auxquelles les entreprises doivent \u00eatre sensibilis\u00e9s aujourd'hui. \r\nL'\u00e9tude \u00e9voque aussi des pistes pour lutter de fa\u00e7on plus efficace contre les cyberattaques.\r\nOui avec un point cl\u00e9 : la cybers\u00e9curit\u00e9 dite conviviale. En d'autres termes il s'agit avant tout d'augmenter les \u00e9changes entre employ\u00e9s et professionnels pour mieux appr\u00e9hender la cyberd\u00e9fense. Un environnement parfois opaque et difficile \u00e0 saisir pour les entreprises. D'ailleurs l'\u00e9tude le montre : seul 11% des sond\u00e9s font appel \u00e0 des sp\u00e9cialistes en mati\u00e8re de cyber s\u00e9curit\u00e9s. Et m\u00eame si certains progr\u00e8s ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s, la situation reste aujourd'hui pr\u00e9occupante selon KPMG. A l'avenir la pluspart des entreprises suisses seront confront\u00e9s \u00e0 de nouveaux risques de cyberattaques. Une r\u00e9alit\u00e9 plus que virtuel donc et qui fait d\u00e9sormais partie du quotidien des entreprises helv\u00e9tiques.", "alternativeExcerpt": ["Relativement \u00e9pargn\u00e9es par la cyberattaque mondiale survenue il y a deux semaines, les entreprises suisses souffrent pourtant de lacunes en mati\u00e8re de cyberd\u00e9fense. Selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par le cabinet d\u2019audit KPMG, 88% des entreprises interrog\u00e9es ont subi des cyberattaques depuis mai 2016."], "alternativeTitle": ["Les entreprises suisses pr\u00e9sentent des lacunes en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9 / 12H30_2017-05-30T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8219244.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643084"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-933FFE1D-A0AA-4869-82E5-E9F5A96D3D92", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yacine Nemra nous fait le catalogue des 3 Suisses en finale de NHL.", "alternativeExcerpt": ["Yacine Nemra nous fait le catalogue des 3 Suisses en finale de NHL.", "Yacine Nemra nous fait le catalogue des 3 Suisses en finale de NHL.", "Yacine Nemra nous fait le catalogue des 3 Suisses en finale de NHL.", "Yacine Nemra nous fait le catalogue des 3 Suisses en finale de NHL."], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra", "Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra", "Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra / RVA3_2017-05-30T07:51:16_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Yacine Nemra / RVA3_2017-05-30T07:51:16_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8624467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624467", "ece-8624451"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Michael Drieberg, directeur de Live Music Production", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F0B527C-AE57-4668-96E4-BC97E0CFE33B", "durationSec": 641, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Michael Drieberg, directeur de Live Music Production", "Le combat de Michael Drieberg, directeur de Live Music Production, contre les plateformes de revente de billets comme Viagogo.", "Michael Drieberg, directeur de Live Music Production / RVA3_2017-05-30T07:15:44_l-invite", "Michael Drieberg, directeur de Live Music Production / RVA3_2017-05-30T07:15:44_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8624458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624458", "ece-8624447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tout un fromage! (2/5)", "id": "sound-28C56D18-8AAD-4F24-8411-DF427F40541E", "durationSec": 1640, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\r\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\r\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.\r\n\r\n* * Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\r\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\r\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 30.05.2017", "Tout un fromage! (2/5) / BIL_2017-05-30T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 30.05.2017", "Tout un fromage! (2/5) / BIL_2017-05-30T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse.", "Une seule vedette cette semaine, notre odorant ami le Vacherin!\nPlong\u00e9e dans la m\u00e9moire d\u00e9goulinante de cette fiert\u00e9 gruy\u00e8rienne avec l'historienne Anne Philipona qui nous pr\u00e9pare une sp\u00e9cialit\u00e9 d'Echarlens, le caf\u00e9 au Vacherin. What else?\nDe l'\u00e9motion et de l'authenticit\u00e9 ensuite avec l'armailli Beat Piller de Pont-la-Ville, qui a les larmes aux yeux quand il monte \u00e0 l'alpage avec ses vaches. Peut-\u00eatre devrait-il reculer de quelques m\u00e8tres ou mettre des lunettes. Enfin, on arr\u00eate de d\u00e9conner avec le Grand Patron de l'Interprofession du Vacherin Fribourgeois qui propose \u00e0 Philippe de tester un nouveau produit, le shampoing au Vacherin, tandis que Duja choisit la cr\u00e8me au Vacherin pour pieds fatigu\u00e9s. Un succ\u00e8s. D\u00e9conseill\u00e9 n\u00e9anmoins si l'on d\u00e9sire une vie de couple harmonieuse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624645", "ece-8624644"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Polo and Pan \"Canop\u00e9e\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CECE65C1-F0DB-4C64-AF14-EAE258BEEBB2", "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polo et Pan"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-30T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-05-30T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624393", "ece-8624384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pas de pr\u00e9cipitation pour soutenir l'\u00e9nergie hydraulique: l'interview de Yannick Buttet", "id": "sound-F2F80130-1728-4C85-B50D-425A20DF6F29", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le soutien \u00e0 l'\u00e9nergie hydraulique indig\u00e8ne ne doit pas \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 de mani\u00e8re pr\u00e9cipit\u00e9e. Le conseil national a accept\u00e9 mardi de renvoyer en commission ce point controvers\u00e9, afin que ses cons\u00e9quences financi\u00e8res puissent \u00eatre \u00e9valu\u00e9es. L'interview de Yannick Buttet, conseiller national (PDC/VS).\r\n\r\n* * Pas de pr\u00e9cipitation pour soutenir l'\u00e9nergie hydraulique: l'interview de Yannick Buttet  \r\nIntro : \r\n***Entre 20 et 70 nouveaux avions de combats d\u00e8s 2025, doubl\u00e9s d'en renforcement de d\u00e9fense sol-air. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin a re\u00e7u sur son bureau le rapport d'experts sur l'avenir de la d\u00e9fense a\u00e9rienne. Il a aussi re\u00e7u, les recommendations du groupe d'accompagnement politique. Apr\u00e8s la d\u00e9bacle du Gripen il y a trois ans, peut donc lancer le processus d'achat d'un nouvel avion de combat. Quatre options ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne. St\u00e9phane Deleury, les experts du D\u00e9partement de la d\u00e9fense pr\u00e9conisent un concept global de protection pour parer \u00e0 toute attaque venue du ciel. \r\nPapier : \r\n\"C'est pas parce qu'il y a de nouvelles menaces qui apparraissent que les anciennes disparaissent...\" Parole de Divisionnaire.  La suisse doit donc se pr\u00e9parer \u00e0 une attaque de son territoire par les airs. Et pour parer la menace, il faut des nouveaux avions pour remplacer les FA-18. Mais aussi un syst\u00e8me de d\u00e9fense sol-air... Dans leur rapport tr\u00e8s fourni et qui a le m\u00e9rite d'offrir enfin une vision globale de la d\u00e9fense du ciel, les experts proposent quatre combinaisons qui ont des avantages et des inconv\u00e9nients, mais surtout des co\u00fbts tr\u00e8s diff\u00e9rents. \r\n***Quels sont les options retenues ? \r\nL'option la plus ch\u00e8re est l'achat de 70 avions pour remplacer les FA-18. Doubl\u00e9 d'un systme Sol-Air aux perforamnces augmet\u00e9e Cout entre 15 ret 18 milliards de francs. C'est tr\u00e8s cher, mais l'option permet de r\u00e9sister longtemps en cas de guerre et de prot\u00e9ger une large surface du territoire.\r\nEnsuite on a deux options interm\u00e9diaires : 30 ou 40 avions et une DCA \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie varable pour un co\u00fbt plus raisonable entre 8 et 9 milliards de francs. L\u00e0 les perstations diminuent en cas de tensions prolong\u00e9es. L'option \u00e0 30 avions est recommend\u00e9e par une majorit\u00e9 du groupe d'accompagnement politique.\r\nDerni\u00e8re variante : l'achat de 20 avions seulement avec un prolongement des FA-18 jusqu'en 2030. C'est beacoup moins cher, mais il faudrait effectuer une deuxi\u00e8me tranche d'achat d'avion d'ici 2030. \r\n***Est-ce que les experts ont choisi le type d'avion id\u00e9al pour la Suisse ? \r\nNon. Car les expert  recommendent une nouvelle \u00e9valuation compl\u00e8te avec des crit\u00e8res clairs et tranparants. Mais ils balisent quand-m\u00eame un peu le terrain : le futur avion ne sera ni Russe ni Chinois. Pour des raisons de compatibilit\u00e9 des syst\u00e8mes. Autre information : le Gripen E qui avait pourtant \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 \u00e0 l'atelier par le peuple suisse en 2014 n'est pas exclu d'office. S'il remplit les crit\u00e8res de l'\u00e9valuation, alors l'avion su\u00e9dois pourrait faire son retour sur la sc\u00e8ne politique suisse. Au passage, le groupe d'expert estime qu'il faut aussi recommencer \u00e0 Z\u00e9ro la proc\u00e9dure d'aquisition du syst\u00e8me de d\u00e9fense sol-air. Donnant ainsi raison \u00e0 Guy Parmelin qui avait cr\u00e9er une pol\u00e9mique en suspendant le processus d'\u00e9valuaton de BODLUV.\r\n***Vous parlez de l'\u00e9chec du Gripen dans les urnes. Est-ce que le peuple pourra se prononcer sur cet investissement ?\r\nC'est ce que r\u00e9clament d\u00e9j\u00e0 le parti socialiste et les verts. Mais pas les experts. Ils recommendent que que cet investissement se fasse via le budget ordinaire de l'arm\u00e9e. Et si ca devait \u00eatre le cas, alors impossible de combattre la d\u00e9pense par r\u00e9f\u00e9rendum. Le groupe d'accompagnement politique affiche sa division sur ce sujet... une minorit\u00e9 estime qu'une votation sur un arr\u00eat\u00e9 de principe pourrait \u00eatre envisag\u00e9e. Le groupe pour une suisse sans arm\u00e9e se tient pr\u00eat \u00e0 lancer une initative. Quans au ministre de la d\u00e9fense Guy Parmlin, il va potasser toute cette mati\u00e8re pour choisir sa propre voie. Il se donne jusqu'\u00e0 la fin des vacances d'\u00e9t\u00e9 pour amener les th\u00e8mes br\u00fblants du financement et de la participation d\u00e9mocratique devant le conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Le soutien \u00e0 l'\u00e9nergie hydraulique indig\u00e8ne ne doit pas \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 de mani\u00e8re pr\u00e9cipit\u00e9e. Le conseil national a accept\u00e9 mardi de renvoyer en commission ce point controvers\u00e9, afin que ses cons\u00e9quences financi\u00e8res puissent \u00eatre \u00e9valu\u00e9es. L'interview de Yannick Buttet, conseiller national (PDC/VS)."], "alternativeTitle": ["Pas de pr\u00e9cipitation pour soutenir l'\u00e9nergie hydraulique: l'interview de Yannick Buttet  / FOR_2017-05-30T18:04:00_developpement-3", "Forum du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662820.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643109", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643105"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Ecoutes magn\u00e9tiques1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade \u00e0 la rencontre de Fran\u00e7ois Cattin, compositeur", "id": "sound-73B0BBEE-386E-4AF2-B7D3-4DB76D786C85", "durationSec": 4980, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade \u00e0 la rencontre de Fran\u00e7ois Cattin, compositeur, La Chaux de Fonds1.Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9\r\nOmer Klein, \"Sleepwalkers\" (Warner Music, 2017)\r\nYasmine Hamdan, \"Al Jamilat\" (Crammed Discs, 2017)\r\nMichel Portal, Richard H\u00e9ry, Xavier Tribolet, Quatuor \u00c9b\u00e8ne, \"Eternal Stories\" (Erato, 2017). -2.Nomade part aujourd'hui \u00e0 La Chaux-de-Fonds, au Lyc\u00e9e Blaise-Cendrars, \u00e0 la rencontre du compositeur Fran\u00e7ois Cattin. C'est l\u00e0 qu'il travaille depuis 17 ans maintenant, notamment avec la chorale du lyc\u00e9e, avec laquelle il produit r\u00e9guli\u00e8rement des spectacles originaux. Des spectacles qui rencontrent un grand succ\u00e8s aupr\u00e8s des \u00e9tudiants et du public.\r\nIls travaillent en ce moment \u00e0 la cr\u00e9ation d'une performance qui aura lieu prochainement dans la piscine de La Chaux-de-Fonds, \u00e0 l'occasion de l'inauguration d'un nouveau toboggan.\r\nUn reportage d'Yves Bron dans une r\u00e9alisation de Bruno Seribat.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 30.05.2017", "News / MTC_2017-05-30T17:06:00_news", "Chronique / MTC_2017-05-30T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-05-30T17:06:00_narcisse", "Nomade \u00e0 la rencontre de Fran\u00e7ois Cattin, compositeur / MTC_2017-05-30T17:06:00_nomade-a-la-rencontre-de-francois-cattin", "Magn\u00e9tique du 30.05.2017", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-05-30T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-05-30T17:06:00_magnetique", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-05-30T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Nomade part aujourd\u2019hui \u00e0 La Chaux-de-Fonds, au Lyc\u00e9e Blaise-Cendrars, \u00e0 la rencontre du compositeur Fran\u00e7ois Cattin. C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il travaille depuis 17 ans maintenant, notamment avec la chorale du lyc\u00e9e, avec laquelle il produit r\u00e9guli\u00e8rement des spectacles originaux. Des spectacles qui rencontrent un grand succ\u00e8s aupr\u00e8s des \u00e9tudiants et du public.\nIls travaillent en ce moment \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une performance qui aura lieu prochainement dans la piscine de La Chaux-de-Fonds, \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019inauguration d\u2019un nouveau toboggan.\nUn reportage d\u2019Yves Bron dans une r\u00e9alisation de Bruno Seribat.", "Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9\nOmer Klein, \"Sleepwalkers\" (Warner Music, 2017)\nYasmine Hamdan, \"Al Jamilat\" (Crammed Discs, 2017)\nMichel Portal, Richard H\u00e9ry, Xavier Tribolet, Quatuor \u00c9b\u00e8ne, \"Eternal Stories\" (Erato, 2017)", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 la rencontre de Fran\u00e7ois Cattin, compositeur, La Chaux de Fonds", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 la rencontre de Fran\u00e7ois Cattin, compositeur, La Chaux de Fonds"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624311", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicien du son, r\u00e9alisateur", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624311", "ece-8624310"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Charlie est cleptomane des briquets ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF41D2F1-CF68-4FB1-81B9-4E9D2603D049", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cleptomanie"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-30T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-05-30T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624392", "ece-8624383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Horaires 2018: les usagers ont leur mot \u00e0 dire", "id": "sound-FE514C42-01A6-4F7E-890C-0F70A98E92DE", "durationSec": 478, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le futur horaire 2018 des CFF est sous toit. Comme tous les horaires de transports publics de Suisse, il est mis en consultation publique jusqu'au 21 juin 2017. Chaque citoyen/voyageur peut le consulter et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e9mettre un commentaire en ligne. Quelles remarques peut-on faire? Sous quelle forme? Et avec quelle chance d'\u00eatre entendu?  Les explications de Pascal Bovey, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 valaisan \u00e0 la mobilit\u00e9, au micro de Xavier Bloch.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:50:40-08:51:06 / * Le futur horaire 2018 des CFF est sous toit. Comme tous les horaires de transports publics de Suisse, il est mis en consultation publique jusqu'au 21 juin 2017. Chaque citoyen/voyageur peut le consulter et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e9mettre un commentaire en ligne. Quelles remarques peut-on faire? Sous quelle forme? Et avec quelle chance d'\u00eatre entendu?  Les explications de Pascal Bovey, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 valaisan \u00e0 la mobilit\u00e9, au micro de Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Le futur horaire 2018 des CFF est sous toit. Comme tous les horaires de transports publics de Suisse, il est mis en consultation publique jusqu\u2019au 21 juin 2017. Chaque citoyen/voyageur peut le consulter et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e9mettre un commentaire en ligne. Quelles remarques peut-on faire? Sous quelle forme? Et avec quelle chance d\u2019\u00eatre entendu?  Les explications de Pascal Bovey, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 valaisan \u00e0 la mobilit\u00e9, au micro de Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Horaires 2018: les usagers ont leur mot \u00e0 dire / OEP_2017-05-30T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624682"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : \"De S\u00e8te \u00e0 Sa\u00efgon: Yves H\u00e4nggi, dessins de voyages\", une expo \u00e0 voir \u00e0 la Galerie Trouillat \u00e0 Porrentruy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09245895-E800-4067-AB0C-98A4738CB87A", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"De S\u00e8te \u00e0 Sa\u00efgon: Yves H\u00e4nggi, dessins de voyages\", une expo \u00e0 voir \u00e0 la Galerie Trouillat \u00e0 Porrentruy", "\"De S\u00e8te \u00e0 Sa\u00efgon: Yves H\u00e4nggi, dessins de voyages\", une expo \u00e0 voir \u00e0 la Galerie Trouillat \u00e0 Porrentruy  / RVA3_2017-05-30T07:11:06_sortir-avec-anne", "\"De S\u00e8te \u00e0 Sa\u00efgon: Yves H\u00e4nggi, dessins de voyages\", une expo \u00e0 voir \u00e0 la Galerie Trouillat \u00e0 Porrentruy  / RVA3_2017-05-30T07:11:06_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624460", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624460", "ece-8624442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Credit Suisse \u00e9cope d'une amende \u00e0 Singapour dans le scandale 1MDB", "id": "sound-8C37A43A-256A-4DA9-8F29-0C2E6CB21329", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00e9gulateur financier de Singapour condamne Credit Suisse \u00e0 une amende de quelque 490'000 francs pour violation des lois sur le blanchiment d'argent, dans le cadre du scandale de corruption \u00e9claboussant le fonds 1MDB.\r\n\r\n* * Credit Suisse \u00e9cope d'une amende \u00e0 Singapour dans le scandale 1MDB 12h30 Amende credit suisse \r\n500.000 francs: c'est l'amende inflig\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Cr\u00e9dit Suisse par la banque centrale de Singapour dans l'affaire 1MDB, du nom de ce fonds souverain malaisien. Elle sanctionne la deuxi\u00e8me banque helv\u00e9tique pour violation des r\u00e8gles contre le blanchiment d'argent. Ce scandale de corruption concerne plusieurs \u00e9tablissements dans divers pays. Une banque de Singapour a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9e ce matin, et deux banquiers interdits d'exercer \u00e0 vie, Olivier Schorderet... \r\nOlivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9gulateur financier de Singapour condamne Credit Suisse \u00e0 une amende de quelque 490'000 francs pour violation des lois sur le blanchiment d'argent, dans le cadre du scandale de corruption \u00e9claboussant le fonds 1MDB."], "alternativeTitle": ["Credit Suisse \u00e9cope d'une amende \u00e0 Singapour dans le scandale 1MDB / 12H30_2017-05-30T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643081"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le remplacement des jets de l'arm\u00e9e pourrait co\u00fbter jusqu'\u00e0 14 milliards", "id": "sound-AB63B2E6-C210-47B6-8FDE-0C3FE2BBF063", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La flotte suisse des avions de combat doit \u00eatre remplac\u00e9e d'ici cinq \u00e0 dix ans. Les experts mandat\u00e9s par la Conf\u00e9d\u00e9ration ont propos\u00e9 mardi quatre variantes pr\u00e9voyant l'acquisition de 20 \u00e0 70 avions pour un budget de 4 \u00e0 14 milliards de francs.\r\n\r\n* * Le remplacement des jets de l'arm\u00e9e pourrait co\u00fbter jusqu'\u00e0 14 milliards  \r\nIntro : \r\n***Entre 20 et 70 nouveaux avions de combats d\u00e8s 2025, doubl\u00e9s d'en renforcement de d\u00e9fense sol-air. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin a re\u00e7u sur son bureau le rapport d'experts sur l'avenir de la d\u00e9fense a\u00e9rienne. Il a aussi re\u00e7u, les recommendations du groupe d'accompagnement politique. Apr\u00e8s la d\u00e9bacle du Gripen il y a trois ans, peut donc lancer le processus d'achat d'un nouvel avion de combat. Quatre options ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne. St\u00e9phane Deleury, les experts du D\u00e9partement de la d\u00e9fense pr\u00e9conisent un concept global de protection pour parer \u00e0 toute attaque venue du ciel. \r\nPapier : \r\n\"C'est pas parce qu'il y a de nouvelles menaces qui apparraissent que les anciennes disparaissent...\" Parole de Divisionnaire.  La suisse doit donc se pr\u00e9parer \u00e0 une attaque de son territoire par les airs. Et pour parer la menace, il faut des nouveaux avions pour remplacer les FA-18. Mais aussi un syst\u00e8me de d\u00e9fense sol-air... Dans leur rapport tr\u00e8s fourni et qui a le m\u00e9rite d'offrir enfin une vision globale de la d\u00e9fense du ciel, les experts proposent quatre combinaisons qui ont des avantages et des inconv\u00e9nients, mais surtout des co\u00fbts tr\u00e8s diff\u00e9rents. \r\n***Quels sont les options retenues ? \r\nL'option la plus ch\u00e8re est l'achat de 70 avions pour remplacer les FA-18. Doubl\u00e9 d'un systme Sol-Air aux perforamnces augmet\u00e9e Cout entre 15 ret 18 milliards de francs. C'est tr\u00e8s cher, mais l'option permet de r\u00e9sister longtemps en cas de guerre et de prot\u00e9ger une large surface du territoire.\r\nEnsuite on a deux options interm\u00e9diaires : 30 ou 40 avions et une DCA \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie varable pour un co\u00fbt plus raisonable entre 8 et 9 milliards de francs. L\u00e0 les perstations diminuent en cas de tensions prolong\u00e9es. L'option \u00e0 30 avions est recommend\u00e9e par une majorit\u00e9 du groupe d'accompagnement politique.\r\nDerni\u00e8re variante : l'achat de 20 avions seulement avec un prolongement des FA-18 jusqu'en 2030. C'est beacoup moins cher, mais il faudrait effectuer une deuxi\u00e8me tranche d'achat d'avion d'ici 2030. \r\n***Est-ce que les experts ont choisi le type d'avion id\u00e9al pour la Suisse ? \r\nNon. Car les expert  recommendent une nouvelle \u00e9valuation compl\u00e8te avec des crit\u00e8res clairs et tranparants. Mais ils balisent quand-m\u00eame un peu le terrain : le futur avion ne sera ni Russe ni Chinois. Pour des raisons de compatibilit\u00e9 des syst\u00e8mes. Autre information : le Gripen E qui avait pourtant \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 \u00e0 l'atelier par le peuple suisse en 2014 n'est pas exclu d'office. S'il remplit les crit\u00e8res de l'\u00e9valuation, alors l'avion su\u00e9dois pourrait faire son retour sur la sc\u00e8ne politique suisse. Au passage, le groupe d'expert estime qu'il faut aussi recommencer \u00e0 Z\u00e9ro la proc\u00e9dure d'aquisition du syst\u00e8me de d\u00e9fense sol-air. Donnant ainsi raison \u00e0 Guy Parmelin qui avait cr\u00e9er une pol\u00e9mique en suspendant le processus d'\u00e9valuaton de BODLUV.\r\n***Vous parlez de l'\u00e9chec du Gripen dans les urnes. Est-ce que le peuple pourra se prononcer sur cet investissement ?\r\nC'est ce que r\u00e9clament d\u00e9j\u00e0 le parti socialiste et les verts. Mais pas les experts. Ils recommendent que que cet investissement se fasse via le budget ordinaire de l'arm\u00e9e. Et si ca devait \u00eatre le cas, alors impossible de combattre la d\u00e9pense par r\u00e9f\u00e9rendum. Le groupe d'accompagnement politique affiche sa division sur ce sujet... une minorit\u00e9 estime qu'une votation sur un arr\u00eat\u00e9 de principe pourrait \u00eatre envisag\u00e9e. Le groupe pour une suisse sans arm\u00e9e se tient pr\u00eat \u00e0 lancer une initative. Quans au ministre de la d\u00e9fense Guy Parmlin, il va potasser toute cette mati\u00e8re pour choisir sa propre voie. Il se donne jusqu'\u00e0 la fin des vacances d'\u00e9t\u00e9 pour amener les th\u00e8mes br\u00fblants du financement et de la participation d\u00e9mocratique devant le conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["La flotte suisse des avions de combat doit \u00eatre remplac\u00e9e d'ici cinq \u00e0 dix ans. Les experts mandat\u00e9s par la Conf\u00e9d\u00e9ration ont propos\u00e9 mardi quatre variantes pr\u00e9voyant l'acquisition de 20 \u00e0 70 avions pour un budget de 4 \u00e0 14 milliards de francs."], "alternativeTitle": ["Le remplacement des jets de l'arm\u00e9e pourrait co\u00fbter jusqu'\u00e0 14 milliards / FOR_2017-05-30T18:02:00_developpement-2", "Forum du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8566251.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643109", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'appartenance cantonale de Moutier. Les pr\u00e9v\u00f4tois devront choisir s'ils souhaitent appartenir au canton du Jura ou \u00e0 celui de Berne \r\n ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B840D90F-3A53-490B-B7D9-AC6E0B1028D5", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation"], "excerpt": "Les deux correspondants RTS  analysent les enjeux de la campagne autour de la votation du 18 juin 2017.", "alternativeExcerpt": ["Alain Arnaud et Ga\u00ebl Klein, nos correspondants dans le Jura bernois et dans le canton du Jura, analysent les enjeux du vote du 18 juin prochain sur l'avenir de Moutier."], "alternativeTitle": ["Quel avenir pour Moutier? Regards crois\u00e9s entre Ga\u00ebl Klein et Alain Arnaud / FOR_2017-05-30T18:12:00_developpement-7", "Forum du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8662042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643109", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Del\u00e9mont ", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole de demain (2/5): une fili\u00e8re post-obligatoire pour les migrants", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-906DF999-90A7-4BF5-B633-B15A0252C576", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration internationale", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Le canton de Berne m\u00e8ne un projet pilote. Il s'agit d'une fili\u00e8re post-obligatoire pour les migrants qui se destinent \u00e0 des \u00e9tudes sup\u00e9rieures.", "alternativeExcerpt": ["InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de quatre \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le deuxi\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 un projet pilote men\u00e9 dans le canton de Berne. Il s'agit d'une fili\u00e8re post-obligatoire pour les migrants qui se destinent \u00e0 des \u00e9tudes sup\u00e9rieures.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le deuxi\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 un projet pilote men\u00e9 dans le canton de Berne. Il s'agit d'une fili\u00e8re post-obligatoire pour les migrants qui se destinent \u00e0 des \u00e9tudes sup\u00e9rieures.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie de cinq \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole de demain. Le deuxi\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 un projet pilote men\u00e9 dans le canton de Berne. Il s'agit d'une fili\u00e8re post-obligatoire pour les migrants qui se destinent \u00e0 des \u00e9tudes sup\u00e9rieures."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (2/4): une fili\u00e8re post-obligatoire pour les migrants", "InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (2/5): une fili\u00e8re post-obligatoire pour les migrants / JDM_2017-05-30T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - L'\u00e9cole de demain (2/5): une fili\u00e8re post-obligatoire pour les migrants / JDM_2017-05-30T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643059", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Zinan [orthographe?], \u00e9l\u00e8ve turque en apprentissage au gymnase al\u00e9manique de Bienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante de fran\u00e7ais", "name": "Spack, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Nabi, \u00e9l\u00e8ve afghan en apprentissage au gymnase al\u00e9manique de Bienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Beatrice [orthographe?], \u00e9l\u00e8ve italienne en apprentissage au gymnase al\u00e9manique de Bienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des formations transitoires au centre de formation professionnelle de Bienne", "name": "Stoepfer, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643059", "ece-8643041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse mauvaise \u00e9l\u00e8ve en mati\u00e8re de reconnaissance des droits des homosexuels: interview d'Evelyne Paradis, directrice ex\u00e9cutive de l'ILGA Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52DFED0D-BE67-4D47-ABFF-78EEA80A8926", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "droit", "discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des homosexuels"], "excerpt": "Elle n'arrive qu'au 26e rang d'une \u00e9tude de l'association internationale des lesbiennes, gays, bisexuels, transsexuels et intersexu\u00e9s (ILGA). Les Suisses semblent tol\u00e9rants, mais le cadre juridique et les politiques publiques ne prot\u00e8gent que peu la communaut\u00e9 LGBTI. ", "alternativeExcerpt": ["La Suisse fait figure de mauvais \u00e9l\u00e8ve en termes de droits des homosexuels. Elle n'arrive qu'au 26e rang d'une \u00e9tude de l'association internationale des lesbiennes, gays, bisexuels, transsexuels et intersexu\u00e9s (ILGA). L'interview d'Evelyne Paradis, directrice de la branche europ\u00e9enne de l'ILGA."], "alternativeTitle": ["La Suisse mauvaise \u00e9l\u00e8ve en mati\u00e8re de reconnaissance des droits des homosexuels / JDM_2017-05-30T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5178443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643060", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice ex\u00e9cutive d'ILGA Europe", "name": "Paradis, Evelyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Badie, sp\u00e9cialiste de relations internationales, qui revient sur la rencontre entre Emmanuel Macron, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et Vladimir Poutine, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09B218D5-9582-48A8-90DF-6B678EBB7F1D", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "France"], "durationSec": 1464, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Macron, Emmanuel", "Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "relations internationales", "accord international", "ind\u00e9pendantisme", "politique internationale"], "excerpt": "Selon Bertrand Barbier, Emmanuel Macron et Vladimir Poutine ont notamment abord\u00e9 les dossiers ukrainien et syrien. Il analyse aussi les positions d'Emmanuel Macron en termes de politique \u00e9trang\u00e8re, la question de la colonisation puis d\u00e9colonisation de l'Alg\u00e9rie et la gestion de la crise migratoire. ", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a re\u00e7u lundi \u00e0 Versailles son homologue russe Vladimir Poutine. Ils ont notamment abord\u00e9 les dossiers ukrainien et syrien. L'interview de Bertrand Badie, sp\u00e9cialiste de relations internationales et professeur des universit\u00e9s \u00e0 Sciences Po Paris.", "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a re\u00e7u lundi \u00e0 Versailles son homologue russe Vladimir Poutine. Ils ont notamment abord\u00e9 les dossiers ukrainien et syrien. L'interview de Bertrand Badie, sp\u00e9cialiste de relations internationales et professeur des universit\u00e9s \u00e0 Sciences Po Paris.", "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a re\u00e7u lundi \u00e0 Versailles son homologue russe Vladimir Poutine. Ils ont notamment abord\u00e9 les dossiers ukrainien et syrien. L'interview de Bertrand Badie, sp\u00e9cialiste de relations internationales et professeur des universit\u00e9s \u00e0 Sciences Po Paris.", "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a re\u00e7u lundi \u00e0 Versailles son homologue russe Vladimir Poutine. Ils ont notamment abord\u00e9 les dossiers ukrainien et syrien. L'interview de Bertrand Badie, sp\u00e9cialiste de relations internationales et professeur des universit\u00e9s \u00e0 Sciences Po Paris."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Betrand Badie, sp\u00e9cialiste de relations internationales", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Betrand Badie", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Bertrand Badie, sp\u00e9cialiste de relations internationales / JDM_2017-05-30T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Bertrand Badie, sp\u00e9cialiste de relations internationales / JDM_2017-05-30T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8643071", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5903931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de relations internationales en Sciences politiques \u00e0 Paris", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643071", "ece-8643054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner : \"Tokyo Elegy\" de Maki Asakawa, \"Morning\" et \"Lonely\" de Janet Jackson", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CE4C3663-1CC1-4180-BF31-1691465C54A7", "thematicGeographicals": ["Tokyo", "Japon"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Georges"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Georges Baumgartner \u00e9voque son exp\u00e9rience de Tokyo au travers de 3 chansons: \"Tokyo Elegy\" de Maki Asakawa, \"Morning\" et \"Lonely\" de Janet Jackson. ", "alternativeExcerpt": ["- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson", "- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa \n- \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson", "- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa \n- \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-05-30T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-05-30T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/2984566.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643065", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643065", "ece-8643048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Rostam le super-h\u00e9ros perse", "id": "sound-36B87ABA-BDEF-4943-821E-7F84134E68BE", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nH\u00e9ros incontestable de la culture traditionnelle perse, Rostam n'est pas un petit rigolo. Au petit-d\u00e9jeuner, il mange un z\u00e8bre. Quand il marche, il est tellement puissant qu'il s'enfonce dans le sol. Son cheval est si incroyable qu'il a m\u00eame un autoradio int\u00e9gr\u00e9. \r\nImmortalis\u00e9 dans le po\u00e8me \u00e9pique,Sh\u00e2h N\u00e2meh (Livre de rois), ouvre du po\u00e8te du 10e si\u00e8cle de notre \u00e8re Ferdowsi, Rostam est une figure importante de la culture perse. M\u00e9connu en Europe, allons \u00e0 sa rencontre.", "alternativeExcerpt": ["H\u00e9ros incontestable de la culture traditionnelle perse, Rostam n\u02b9est pas un petit rigolo. Au petit-d\u00e9jeuner, il mange un z\u00e8bre. Quand il marche, il est tellement puissant qu\u02b9il s\u02b9enfonce dans le sol. Son cheval est si incroyable qu\u02b9il a m\u00eame un autoradio int\u00e9gr\u00e9. \nImmortalis\u00e9 dans le po\u00e8me \u00e9pique,Sh\u00e2h N\u00e2meh (Livre de rois), \u0153uvre du po\u00e8te du 10e si\u00e8cle de notre \u00e8re Ferdowsi, Rostam est une figure importante de la culture perse. M\u00e9connu en Europe, allons \u00e0 sa rencontre."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Rostam le super-h\u00e9ros perse / ALA_2017-05-30T15:04:15_psycho-fiction-rostam-le-super-heros-per", "A l'abordage du 30.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624704"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Al-Qa\u00efda en passe de resurgir, avec Hamza Ben Laden en premi\u00e8re ligne", "id": "sound-7915B5C4-7776-4ED0-A9B5-9DE2C308B51D", "durationSec": 689, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Guid\u00e8re, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Paris 8, sp\u00e9cialiste des groupes islamistes arm\u00e9s\r\nApr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 affaiblie par la mort de plusieurs dirigeants y compris son fondateur, Al-Qa\u00efda donne des signes de r\u00e9surgence, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la mont\u00e9e en puissance d'Hamza Ben Laden, fils cadet d'Oussama. Interview de Mathieu Guid\u00e8re, sp\u00e9cialiste des groupes islamistes arm\u00e9s.\r\n\r\n* * Al-Qa\u00efda en passe de resurgir, avec Hamza Ben Laden en premi\u00e8re ligne LANCEMENT 1 / VERS LA RESURGENCE D'AL QA\u00cfDA\r\n***Quand on a repr\u00e9sent\u00e9 le terrorisme global comme Al Qa\u00efda l'a fait, on ne dispara\u00eet pas aussi facilement. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 affaiblie par la mort de plusieurs dirigeants y compris son fondateur, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9clips\u00e9e par la brutalit\u00e9 et l'expansionnisme de sa rivale, le groupe Etat islamique, l'organisation d'Oussama Ben Laden donne maintenant des signes de r\u00e9surgence. notamment gr\u00e2ce \u00e0 la vitalit\u00e9 de ses filiales au Y\u00e9men et en Syrie. Et aussi par la mont\u00e9e en puissance d'un homme, d'un jeune homme: Hamza Ben Laden, fils cadet d'Oussama. Il a r\u00e9apparu \u00e0 la mi-mai dans un enregistrement audio.\r\nPour voir comment se pr\u00e9pare ce retour et comment il peut aboutir, nous avons appel\u00e9 Mathieu Guid\u00e8re, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Paris 8, sp\u00e9cialiste des groupes islamistes arm\u00e9s. Il a commenc\u00e9 par nous pr\u00e9ciser que Hamza Ben Laden n'est pas - encore - le chef d'Al Qa\u00efda -- c'est le m\u00e9decin \u00e9gyptien Ayman Al-Zawahiri qui occupe la fonction -- mais...\r\n DIGAS 10'27''\r\n***EXTRO: Le retour d'Al Qa\u00efda avec Hamza Ben Laden en premi\u00e8re ligne. c'\u00e9tait Mathieu Guid\u00e8re. son dernier ouvrage, l'\"Atlas du terrorisme islamiste\", est paru cette ann\u00e9e aux Editions Autrement.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 affaiblie par la mort de plusieurs dirigeants y compris son fondateur, Al-Qa\u00efda donne des signes de r\u00e9surgence, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la mont\u00e9e en puissance d\u2019Hamza Ben Laden, fils cadet d\u2019Oussama. Interview de Mathieu Guid\u00e8re, sp\u00e9cialiste des groupes islamistes arm\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Al-Qa\u00efda en passe de resurgir, avec Hamza Ben Laden en premi\u00e8re ligne / TUM_2017-05-30T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 30.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8661410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643039", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-12F453E5-B57F-4DF9-9C70-89FF6AF72D8D", "durationSec": 889, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Bertil Cottier, professeur de droit des m\u00e9dias;Emmanuel Macron, pr\u00e9sident francais;Jeremy Corbin, leader des travaillistes britanniques;Cyrille Fauch\u00e8re, d\u00e9put\u00e9 UDC et municipal de Sion en charge de la s\u00e9curit\u00e9;Emmanuel Amoos, chef du groupe socialiste au Grand conseil valaisan\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(01/DOC CONFIDENTIELS PA) Publier des informations secr\u00e8tes \r\nce ne sera plus r\u00e9prhensible pour les journalistes ...\r\na condition... A CONDITION...que ces informations soient d'int\u00e9r\u00eat public... \r\nd\u00e9cision hier du Conseil des Etats... qui a suivi le National...\r\nC'est donc un nouveau pas pour la libert\u00e9 de la presse... en Suisse...  \r\nmais un pas ... encore trop petit pour certains... \u00e9lus... \u00e0 Berne... \r\nThibault Schaller \r\n  0'55''\r\n((La gauche voulait en effet aller plus loin et carr\u00e9ment biffer l'article 293 du code p\u00e9nal qui r\u00e9prime la publication d'informations secr\u00e8tes... mais elle a \u00e9chou\u00e9. Et les mots ont \u00e9t\u00e9 vifs. Pour le Vert Robert Cramer, le compromis fa\u00e7onn\u00e9 au Parlement, quaifi\u00e9 de museli\u00e8re, \"glisse dans le plus pur totalitarisme\"... Car elle conf\u00e8re au pouvoir judiciaire le soin de trancher ce qui est publiable ou non. Avant de punir les journalistes d'une amende, le juge devra soupeser plusieurs crit\u00e8res: la divulgation de ces informations est-elle de nature \u00e0 nourrir le d\u00e9bat ou au contraire s'agit-il de provoquer un scandale sans fondement? L'int\u00e9r\u00eat de maintenir certaines informations secr\u00e8tes sera aussi analys\u00e9... tout comme la mani\u00e8re dont les informations ont \u00e9t\u00e9 obtenues. Bref, \u00e0 en croire la gauche, on serait pass\u00e9 d'une loi obsol\u00e8te mais finalement peu appliqu\u00e9e, \u00e0 un arsenal muscl\u00e9. La majorit\u00e9 de centre-droit, elle, a argument\u00e9 qu'avec ce projet la Suisse se mettait en confiormit\u00e9 avec les d\u00e9cisions de la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme... Tout en pr\u00e9servant un certain secret qui doit selon elle pr\u00e9server la bonne marche de l'Etat.))\r\n(02/DOC CONFIDENTIELS IV COTTIER) R\u00e9action mitig\u00e9e donc \u00e0 Berne...\r\nUne demi-mesure,  pour la gauche...  on l'entendait...\r\nun avis que partage aussi BERTIL COTTIER... \r\nLe professeur de droit des m\u00e9dias aurait \u00e9galement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 une abrogation pure et simple de cet article...\r\n Une d\u00e9cision qui traduit aussi, selon lui, le malaise de  la Suisse  au sujet des lanceurs d'alerte.\r\n  0'48''\r\nBertil Cottier avec J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n(08/FRANCE POUTINE-MACRON PA) SMD : La libert\u00e9 de la presse, le r\u00f4le des journalistes... \r\nun certain EMMANUEL MACRON en a aussi parl\u00e9 hier \u00e0 VERSAILLES\r\nEMMANUEL MACRON\r\nsans d\u00e9tour...ni langue de bois...\r\nc'\u00e9tait hier lors de sa conf\u00e9rence de presse au chateau de VERSAILLES ...au c\u00f4t\u00e9 de Vladimir Poutine... \r\nle nouveau pr\u00e9sident francais n'as pas \u00e9lud\u00e9 les questions sensibles avec son homologue russe...\r\nun dialogue franc... comme il l'avait promis.....\r\nUne premi\u00e8re rencontre qui pose  un peu plus sa stature internationale...\r\nA Paris, l'analyse d'  Ariane Hasler  \r\n  1'01''\r\n((Accueil royal mais ton ferme. Hier le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a re\u00e7u son homologue en grande pompe et avec les honneurs afin de le flatter mais aussi de l'impressionner. Avec un message clair : les discussions entre les deux pays reprennent, mais les interlocuteurs parlent d'\u00e9gaux \u00e0 \u00e9gaux. Emmanuel Macron a donc abord\u00e9 les sujets qui f\u00e2chent, Syrie, Ukraine, droits des homosexuels. Un pr\u00e9sident fran\u00e7ais apparemment peu impressionn\u00e9 par son interlocuteur, alors qu'il y a quelques semaines encore, on se demandait s'il r\u00e9sisterait dans un d\u00e9bat face \u00e0 ses concurrents plus aguerris. Emmanuel Macron apprend vite. \r\nMais hier en pleine conf\u00e9rence de presse, \u00e0 peu pr\u00e8s au moment o\u00f9 le maitre de kremlin conviait le jeune pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 venir lui rendre visite \u00e0 Moscou, on apprenait que la France avait accueilli un premier r\u00e9fugi\u00e9 tch\u00e9tch\u00e8ne homosexuel. De quoi potentiellement refroidir l'ambiance entre les deux hommes.  \r\nEn mati\u00e8re de diplomatie, pour l'heure sur la communication Emmanuel Macron est parfait. Place maintenant aux exercices pratiques.\r\nAriane Hasler, RTS info, Paris )) \r\nSMD : teasing invit\u00e9 BERTRAND BADIE 7h35..\r\n(21/ \"DEBAT\" TV MAY-CORBIN)  A 10 jours des \u00e9lections l\u00e9gislatives en GRANDE BRETAGNE...\r\nles 2 camps se sont affront\u00e9s hier soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision...\r\nla PM conservatrice THERESA MAY face au leader des travaillistes JEREMY CORBIN...\r\nconfrontation, \u00e0 tour de role... face aux questions du public et du journaliste de SKYNEWS\r\nla cheffe du gvt, ayant refus\u00e9 le d\u00e9bat...\r\nUn duel \u00e0 \"distance\"... ou il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question du BREXIT...\r\nAnouck Henry\r\nEt sur ce th\u00e8me, une divergence majeure: Theresa May s'est dite pr\u00eate \u00e0 renoncer \u00e0 un accord avec Bruxelles. Jeremy Corbyn, lui, ferait tout pour s'entendre avec l'UE. Tous deux ont aussi \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s sur leur points faibles.  Le leader antimilitariste sur la s\u00e9curit\u00e9, \u00e9videmment cruciale une semaine apr\u00e8s l'attentat de Manchester. La premiere ministre elle, sur les coupes dans le social. Mais aussi sur son inconstance... notamment sur le Brexit et sur le fait d'avoir chang\u00e9 d'avir sur la tenue d'\u00e9lections anticip\u00e9es. \r\n  0'10''\r\nrelance: Le journaliste, Jeremy Paxman, qui lui demande ici combien de fois elle avait dit ne pas vouloir convoquer d'\u00e9lections, est connu pour \u00eatre particuli\u00e8rement offensif. Alors comment Jeremy Corbyn et Teresa May ont-ils r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 ses assauts?\r\nEh bien, les deux camps revendiquent la victoire. Teresa May a pourtant \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9e dans ses retranchements. Jeremy Corbyn est globalement rest\u00e9 d\u00e9tendu. Notamment lorsqu'il est attaqu\u00e9 sur son opposition \u00e0 la monarchie, qui ne figure pas dans le manifeste du parti Labour. \r\nM\u00eame certains de ses opposants l'ont trouv\u00e9 \"totalement sinc\u00e8re\". Un bon point pour le Labour, qui, donn\u00e9 perdant le 8 juin, ne cesse de r\u00e9duire l'\u00e9cart avec les conservateurs.\r\n(D2/MENDICITE EN VALAIS) SMD : Apr\u00e8s Vaud et Gen\u00e8ve, le Valais pr\u00e9voit \u00e0 son tour  d'interdire la mendicit\u00e9\r\nUn avant-projet de loi est en consulation jusqu'\u00e0 demain...\r\nLe Conseil d'Etat r\u00e9pond  \u00e0 une motion UDC accept\u00e9e par le Grand conseil en 2014.\r\nRaisons invoqu\u00e9es pour justifier cette interdiction: la pr\u00e9sence de mendiants accro\u00eet le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 et donne une mauvaise image d'un canton touristique. \r\nMarie Giovanola\r\n  1'34''\r\n((Actuellement, la question de la mendicit\u00e9 est encadr\u00e9e par les r\u00e9glements de police des communes. Pour les partisans d'une loi cantonale, elle permettrait d'unifier les pratiques et d'\u00e9viter le flou qui r\u00e8gne en la mati\u00e8re.\r\nMais est-ce bien utile de l\u00e9gif\u00e9rer alors qu'il n'y a que peu de mendiants en Valais?\r\nCyrille Fauch\u00e8re, d\u00e9put\u00e9 UDC et municipal de Sion en charge de la s\u00e9curit\u00e9. \r\n..........\r\nPour la gauche, la pauvret\u00e9 n'est pas un d\u00e9lit. Or, cette loi ne stigmatise pas que la mendicit\u00e9 par m\u00e9tier mais aussi la mendicit\u00e9 dite sociale, pratiqu\u00e9e par une personne en situation pr\u00e9caire, malade ou au ch\u00f4mage. Le PS la juge co\u00fbteuse et inefficace...\r\nEmmanuel Amoos, chef du groupe socialiste au Grand conseil\r\n...........\r\nLe Parlement valaisan pourrait se pencher sur cette loi cet automne...))\r\n(07/ZH FACEBOOK CONDAMNATION PA) C'est un geste devenu banal, quotidien, anodin...\r\n\u00ab Aimer \u00bb ou \u00ab liker \u00bb un commentaire sur Facebook ...\r\nun j'aime qui peut d\u00e9sormais \u00eatre sanctionn\u00e9 par la justice.  \r\nLe tribunal du district de Z\u00fcrich a condamn\u00e9 hier  un internaute \u00e0 une peine conditionnelle de 40 jours-amende de 100 francs avec sursis. \r\nUne premi\u00e8re en Suisse. \r\nPar ses clics, l'individu a ainsi propag\u00e9 des propos diffamatoires selon la justice. Explications Adrien Krause.\r\n  0'52''\r\n((Entre juillet 2015 et mars 2016, ce quadrag\u00e9naire zurichois avait appos\u00e9 un \u00ab pouce lev\u00e9 \u00bb sur plusieurs publications Facebook. V\u00e9h\u00e9mentes pour la plupart, elles visaient une cible principale : Erwin Kessler, le pr\u00e9sident d'une Association de d\u00e9fense des animaux.\r\nDans les commentaires \u00ab lik\u00e9s \u00bb par l'accus\u00e9, les positions engag\u00e9es du militant y \u00e9taient notamment d\u00e9crites comme racistes et antis\u00e9mites. En cause : ses critiques \u00e0 l'encontre de l'abattage rituel. Une pratique qui fait partie de certaines religions comme le Juda\u00efsme ou l'Islam.\r\nDans la foul\u00e9e, Erwin Kessler et son association portaient plainte pour diffamation. Ils ont donc obtenu gain de cause hier. Du jamais vu en Suisse. Pour le tribunal du district de Z\u00fcrich \u00ab aimer \u00bb un commentaire montre clairement une approbation du contenu mis en ligne. Par son geste, l'homme a donc bien propag\u00e9 des propos diffamatoires selon la justice.\r\nLa d\u00e9cision n'est cependant pas d\u00e9finitive. L'accus\u00e9 peut encore faire appel aupr\u00e8s du tribunal cantonal zurichois.))\r\n(bv Granges Marnand) La justice encore.. \r\navec le proc\u00e8s de l'accident de train de GRANGES MARNAND...\r\nun  train r\u00e9gional Payerne-Lausanne \u00e9tait entr\u00e9 en collision avec le Regio Express ... en juillet 2013...\r\nl'accident avait fait 1 mort et 26 bless\u00e9s...\r\nle m\u00e9canicien du train rgional comparait ce matin devant le tribunal d'arrondissement de la Broye et du Nord vaudois.  \r\nIl est accus\u00e9  d'homicide par n\u00e9gligence et de l\u00e9sions corporelles par n\u00e9gligence.\r\n.\r\n(18/RG WAWRINKA PA) SMD : A Roland Garros... l'entr\u00e9e en lice de STAN WAWRINKA... \r\n3 jours apr\u00e8s sa victoire au tournoi de GENEVE...\r\nLe vaudois affronte le slovaque Jozek Kovalik...\r\nune rencontre ... ou le mot MEFIANCE sera au RV ... Bernardin Allemann\r\n 0'54''\r\n  0'54''\r\n WAWRINKA/ KOVALIK\r\nUn match \u00e0 suivre d\u00e8s 13h sur RTSdeux, dans nos RV d'infos et sur rtssports.ch\r\n(D6/FIN DU CIRQUE BARNUM) SMD : On part au cirque pour finir ce journal... \r\navec une longue page qui se tourne...\r\napr\u00e8s 146 d'existence, le c\u00e9l\u00e8bre cirque am\u00e9ricain Barnum and Bailey tire la r\u00e9v\u00e9rence\r\nIl vient de faire  son dernier tour de piste pr\u00e8s de NEW-YORK...\r\net c'est ALAIN CROUBALIAN ... la fin d'une \u00e9poque.. \r\n   (fin paroles 1'21'')\r\n((Quand \u00ab P.T. Barnum's Grand Traveling Museum, Menagerie, Caravan, and Circus \u00bb fait ses d\u00e9buts \u00e0 baraboo dans le Midwest am\u00e9ricain en 1884: le succ\u00e8s est fulgurant. Barnum empochera 400 000 dollars dans sa premi\u00e8re ann\u00e9e d'exploitation.\r\nL'affirmation est de taille:  \u00ab The Greatest Show On Earth \u00bb, le plus grand spectacle au monde. Trois pistes simultan\u00e9es, un chapiteau de 12'000 places...les acrobates les plus impressionnants possibles et une armada d'animaux exotiques: surtout des \u00e9l\u00e9phants.\r\nL'un des plus grands succ\u00e8s de Barnum a \u00e9t\u00e9 son acquisition, en 1882 \u00e0 Londres, de l'\u00e9l\u00e9phant Jumbo. Devenu tellement c\u00e9l\u00e8bre que son nom est pass\u00e9 dans le langage courant pour d\u00e9signer quelque chose de tr\u00e8s gros.\r\nMais apr\u00e8s 36 ans de protestations des Soci\u00e9t\u00e9s protectrices des animaux : Barnum a banni les \u00e9l\u00e9phants de sa piste l'an pass\u00e9.\r\nSi la chute de la vente de billets est r\u00e9guli\u00e8re depuis dix ans, la situation s'est brusquement aggrav\u00e9e . Trop dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle, Barnum laisse la place a des cirque contemporains comme les canadiens du Cirque du Soleil, sans animaux sauvages. Feldt entertainement, propri\u00e9taire du cirque depuis 196a, devra se rabattre sur les autres formes de spectacles qu'il g\u00e8re: Disney on ice et la tourn\u00e9e des Monster Truck Indoors...))\r\nEt de la piste de cirque... les planches \r\navec les MOLIERES...r\u00e9comobses du th\u00e9\u00e2tre francais... remis hier soir au PALAIS ROYAL...\r\ngrand gagnant..  Le metteur en sc\u00e9ne ALEXIS MICHALIK pour sa pi\u00e8ce EDMOND qui triomphe au Palais TRoyal depuis septembre...\r\n5 r\u00e9compenses... dont celle du  meilleur auteur francophone vivant\r\n(M\u00e9t\u00e9o simon) Le temps sera partiellement ensoleill\u00e9.\r\nAvec des risque d'averses ou orages pr\u00e9sent d\u00e8s la mi-journ\u00e9e dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes... Ils vont s'\u00e9tendre aux autres r\u00e9gions dans la soir\u00e9ee...\r\nIl fera encore chaud aujourd'hui. 28 degr\u00e9s en plaine, au maximum...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-05-30T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2017-05-30T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8643067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8643067", "ece-8643050"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Eric Bulliard, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Adieu \u00e0 Saint-Kilda\" (Ed. de l'H\u00e8be, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A397E05-DF6E-4671-A983-85815225EA4D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Ecosse"], "durationSec": 2666, "publicationDate": "2017-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bulliard, Eric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "C'est un archipel volcanique de cinq kilom\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e9chou\u00e9 au large de l'Ecosse, fouett\u00e9 en permanence par les vents, au point qu'aucun arbre ne pousse. Les oiseaux marins y occupent les falaises abruptes. Pendant des si\u00e8cles, ils ont fourni une nourriture frugale aux quelques habitants qui y ont s\u00e9journ\u00e9. Jusqu'en 1930, ann\u00e9e de \"l'\u00e9vacuation\". En 2014, le journaliste et critique litt\u00e9raire Eric Bulliard s'est rendu \u00e0 Hirta, \u00eele principale de Saint-Kilda. Fascin\u00e9 par ce lieu hostile, contemplant ces paysages o\u00f9 ne subsistent que quelques traces d'une longue pr\u00e9sence humaine, le visiteur s'est laiss\u00e9 envahir par \"un pass\u00e9 \u00e9pais\". A travers un r\u00e9cit tr\u00e8s document\u00e9, il imagine ce que fut la vie de cette poign\u00e9e d'hommes et de femmes retir\u00e9s de tout. Outre son aspect ethnologique, ce premier roman est un bel hommage litt\u00e9raire rendu \u00e0 une humanit\u00e9 perdue.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un archipel volcanique de cinq kilom\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e9chou\u00e9 au large de l\u02b9Ecosse, fouett\u00e9 en permanence par les vents, au point qu\u02b9aucun arbre ne pousse. Les oiseaux marins y occupent les falaises abruptes. Pendant des si\u00e8cles, ils ont fourni une nourriture frugale aux quelques habitants qui y ont s\u00e9journ\u00e9. Jusqu\u02b9en 1930, ann\u00e9e de \"l\u02b9\u00e9vacuation\".\nEn 2014, le journaliste et critique litt\u00e9raire Eric Bulliard s\u02b9est rendu \u00e0 Hirta, \u00eele principale de Saint-Kilda. Fascin\u00e9 par ce lieu hostile, contemplant ces paysages o\u00f9 ne subsistent que quelques traces d\u02b9une longue pr\u00e9sence humaine, le visiteur s\u02b9est laiss\u00e9 envahir par \"un pass\u00e9 \u00e9pais\". A travers un r\u00e9cit tr\u00e8s document\u00e9, il imagine ce que fut la vie de cette poign\u00e9e d\u02b9hommes et de femmes retir\u00e9s de tout. \nOutre son aspect ethnologique, ce premier roman est un bel hommage litt\u00e9raire rendu \u00e0 une humanit\u00e9 perdue.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Eric Bulliard: \"L\u02b9Adieu \u00e0 Saint-Kilda\", Editions de l\u02b9H\u00e8be", "C\u02b9est un archipel volcanique de cinq kilom\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e9chou\u00e9 au large de l\u02b9Ecosse, fouett\u00e9 en permanence par les vents, au point qu\u02b9aucun arbre ne pousse. Les oiseaux marins y occupent les falaises abruptes. Pendant des si\u00e8cles, ils ont fourni une nourriture frugale aux quelques habitants qui y ont s\u00e9journ\u00e9. Jusqu\u02b9en 1930, ann\u00e9e de \"l\u02b9\u00e9vacuation\".\nEn 2014, le journaliste et critique litt\u00e9raire Eric Bulliard s\u02b9est rendu \u00e0 Hirta, \u00eele principale de Saint-Kilda. Fascin\u00e9 par ce lieu hostile, contemplant ces paysages o\u00f9 ne subsistent que quelques traces d\u02b9une longue pr\u00e9sence humaine, le visiteur s\u02b9est laiss\u00e9 envahir par \"un pass\u00e9 \u00e9pais\". A travers un r\u00e9cit tr\u00e8s document\u00e9, il imagine ce que fut la vie de cette poign\u00e9e d\u02b9hommes et de femmes retir\u00e9s de tout. \nOutre son aspect ethnologique, ce premier roman est un bel hommage litt\u00e9raire rendu \u00e0 une humanit\u00e9 perdue.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Eric Bulliard: \"L\u02b9Adieu \u00e0 Saint-Kilda\", Editions de l\u02b9H\u00e8be", "C\u02b9est un archipel volcanique de cinq kilom\u00e8tres carr\u00e9s, \u00e9chou\u00e9 au large de l\u02b9Ecosse, fouett\u00e9 en permanence par les vents, au point qu\u02b9aucun arbre ne pousse. Les oiseaux marins y occupent les falaises abruptes. Pendant des si\u00e8cles, ils ont fourni une nourriture frugale aux quelques habitants qui y ont s\u00e9journ\u00e9. Jusqu\u02b9en 1930, ann\u00e9e de \"l\u02b9\u00e9vacuation\".\nEn 2014, le journaliste et critique litt\u00e9raire Eric Bulliard s\u02b9est rendu \u00e0 Hirta, \u00eele principale de Saint-Kilda. Fascin\u00e9 par ce lieu hostile, contemplant ces paysages o\u00f9 ne subsistent que quelques traces d\u02b9une longue pr\u00e9sence humaine, le visiteur s\u02b9est laiss\u00e9 envahir par \"un pass\u00e9 \u00e9pais\". A travers un r\u00e9cit tr\u00e8s document\u00e9, il imagine ce que fut la vie de cette poign\u00e9e d\u02b9hommes et de femmes retir\u00e9s de tout. \nOutre son aspect ethnologique, ce premier roman est un bel hommage litt\u00e9raire rendu \u00e0 une humanit\u00e9 perdue.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Eric Bulliard: \"L\u02b9Adieu \u00e0 Saint-Kilda\", Editions de l\u02b9H\u00e8be"], "alternativeTitle": ["Eric Bulliard: \"L\u02b9Adieu \u00e0 Saint-Kilda\"", "Eric Bulliard: \"L\u02b9Adieu \u00e0 Saint-Kilda\" / VSS_2017-05-30T11:10:00_versus-lire", "Eric Bulliard: \"L\u02b9Adieu \u00e0 Saint-Kilda\" / VSS_2017-05-30T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8624324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Bulliard, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8624324", "ece-8624319"]}]}}