{"response": {"numFound": 26179, "start": 5700, "docs": [{"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat suisse LNA 2017 - 2018 : Kloten Flyers - HC Davos", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1624543", "durationSec": 12833, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat suisse LNA 2017 - 2018 : HC Lugano - Zurich SC", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1624541", "durationSec": 12829, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-1622703", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816036", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROCCHI, Ludovic", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNIN, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "CASPARY, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "TH\u00c9VOZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816036"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1612967", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LUGANO", "KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, Pascale Blattner et Olivier Dominik discutent de leur souplesse."], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Hockey", "Sp\u00e9cial Hockey"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Hockey", "Hockey/ NL (4e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron bat Ambri (4-2)", "Hockey/ NL (4e j.): Gen\u00e8ve-Servette s'offre le champion bernois (2-1)", "Hockey/ NL (4e j.): Zurich s'incline lourdement \u00e0 Lugano (1-6)", "Hockey/ NL (4e j.): Langnau s'incline face \u00e0 Zoug (2-3) + tableaux", "Hockey/ NL (4e j.): Lausanne perd contre Bienne (2-3 ap)", "Hockey/ NL (4e j.): la lanterne rouge Kloten s'incline contre Davos (2-3)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial Hockey"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUSSIEN, Raynald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816792", "ece-8829106"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1618004", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Igor Perrin, pr\u00e9sident de l'association \"Un p'tit verre au volant\", qui commente la d\u00e9cision du Conseil des Etats d'autoriser la vente d'alcool sur les restoroutes de Suisse.", "title": "De l'alcool bient\u00f4t en vente sur les restoroutes", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: De l\u2019alcool bient\u00f4t en vente sur les restoroutes"], "alternativeExcerpt": ["Igor Perrin, pr\u00e9sident de l\u2019association \"Un p\u2019tit verre au volant\", commente la d\u00e9cision du Conseil des Etats d\u2019autoriser la vente d\u2019alcool sur les restoroutes de Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816805", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816805"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (5/5) : Fictionner les foires d'empoigne litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8931C66C-AC55-4BD7-AD55-13D53E97BF3A", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Dans son dernier roman \"L'Infini livre\", la Valaisanne No\u00eblle Revaz a mis en sc\u00e8ne les avatars de la commercialisation du livre et la disparition de l'auteur en s'interrogeant sur ce signifie \u00e9crire un livre. D'autres comme Michel Houellebecq ont m\u00eame imagin\u00e9 leur assassinat par des lecteurs en furie, ou Jean-Pierre Rochat ironis\u00e9 sur son r\u00f4le d'\u00e9crivain-paysan en recevant en 2012 le Prix Michel-Dentan.", "alternativeExcerpt": ["Fictionner les foires d\u2019empoigne litt\u00e9raire:\n\nDans son dernier roman \"L\u2019Infini livre\", la Valaisanne No\u00eblle Revaz a mis en sc\u00e8ne les avatars de la commercialisation du livre et la disparition de l\u2019auteur en s\u2019interrogeant sur ce signifie \u00e9crire un livre. D\u2019autres comme Michel Houellebecq ont m\u00eame imagin\u00e9 leur assassinat par des lecteurs en furie, ou Jean-Pierre Rochat ironis\u00e9 sur son r\u00f4le d\u2019\u00e9crivain-paysan en recevant en 2012 le Prix Michel-Dentan.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca.", "Fictionner les foires d\u2019empoigne litt\u00e9raire:\n\nDans son dernier roman \"L\u2019Infini livre\", la Valaisanne No\u00eblle Revaz a mis en sc\u00e8ne les avatars de la commercialisation du livre et la disparition de l\u2019auteur en s\u2019interrogeant sur ce signifie \u00e9crire un livre. D\u2019autres comme Michel Houellebecq ont m\u00eame imagin\u00e9 leur assassinat par des lecteurs en furie, ou Jean-Pierre Rochat ironis\u00e9 sur son r\u00f4le d\u2019\u00e9crivain-paysan en recevant en 2012 le Prix Michel-Dentan.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca.", "Fictionner les foires d\u2019empoigne litt\u00e9raire:\n\nDans son dernier roman \"L\u2019Infini livre\", la Valaisanne No\u00eblle Revaz a mis en sc\u00e8ne les avatars de la commercialisation du livre et la disparition de l\u2019auteur en s\u2019interrogeant sur ce signifie \u00e9crire un livre. D\u2019autres comme Michel Houellebecq ont m\u00eame imagin\u00e9 leur assassinat par des lecteurs en furie, ou Jean-Pierre Rochat ironis\u00e9 sur son r\u00f4le d\u2019\u00e9crivain-paysan en recevant en 2012 le Prix Michel-Dentan.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (5/5)", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (5/5) / MAT_2017-09-15T07:50:00_helvetica", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (5/5) / MAT_2017-09-15T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909817.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883869", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883869", "ece-8883867"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1618670", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 205", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "P\u00e9pita et Michel vs Elodie et Chantal", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815993", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8815993", "ece-8828990"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VIGNE", "GEL", "PARKING", "PARCOM\u00c8TRE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "VETROZ", "LAUSANNE", "SION", "GRECE", "PLATEAU", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1622705", "durationSec": 1843, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Gr\u00e8ce: des arch\u00e9ologues suisses ont d\u00e9couvert un temple perdu", "Espagne: la campagne contre le r\u00e9f\u00e9rendum catalan est lanc\u00e9e", "Parkings payants: la col\u00e8re gronde \u00e0 Lausanne", "Londres: une bombe artisanale a explos\u00e9 dans le m\u00e9tro", "Protection des donn\u00e9es: les explications de Me Syvain M\u00e9tille, depuis Lausanne", "Gr\u00e8ce / D\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques: les pr\u00e9cisions de Pierre Ducrey", "8'000 Lucernois doivent rembourser leurs subsides d'assurance", "Le canton du Valais d\u00e9bloque 35 millions pour lutter contre le gel", "Vevey: S\u00e9bastien Kohler photographie via un proc\u00e9d\u00e9 rarissime", "19h30", "Berne a d\u00e9jou\u00e9 une cyberattaque visant le DDPS et le DFAE", "Espace: Cassini, la sonde de la Nasa, s'est autod\u00e9truite", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut revoir la loi de protection des donn\u00e9es"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agissait du dernier sanctuaire cit\u00e9 dans les textes anciens \u00e0 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 localis\u00e9.", "Le Premier ministre espagnol doit se rendre \u00e0 Barcelone.", "Les commer\u00e7ant ont lanc\u00e9 une p\u00e9tition.", "La d\u00e9flagration a fait une vingtaine de bless\u00e9s.", "C'est la derni\u00e8re mesure en date du canton qui tente de remettre ses finances \u00e0 flot.", "40% du vignoble et deux tiers des abricots avaient \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s par la morsure du froid.", "Ses photos sont expos\u00e9es au Mus\u00e9e suisse de l\u2019appareil photographique.", "Aucun vol de donn\u00e9e n'a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 \u00e0 ce jour.", "Les donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es pendant 13 ans ont grandement fait avancer la science plan\u00e9taire.", "Ceci avec en ligne de mire une meilleure protection des consommateurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815989", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8815966", "ece-8815989"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAM", "AUTOBUS", "ATELIER", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)"], "id": "asset-1622702", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 1013, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Sion pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE", "SION"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815985", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "DERIPPE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CAL, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8815972", "ece-8816780", "ece-8815985"]}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN001_logements_VTG", "id": "asset-1624548", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PATINOIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "id": "asset-1622704", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LUCERNE", "PLATEAU", "GENEVE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sc\u00e8nes de rues et Pont de la Chapelle \u00e0 Lucerne."], "alternativeTitle": ["12h45", "GE: les d\u00e9buts de la premi\u00e8re \u00e9cole de bande-dessin\u00e9e en Suisse", "12h45", "Explosion dans le m\u00e9tro londonien: les pr\u00e9cisions d\u2019Eric Albert", "Apr\u00e8s 20 ans de bons et loyaux services, la sonde Cassini est en train de plonger sur Saturne", "La 10e \u00e9dition des Championnats suisse de cyclisme police ont eu lieu dans le Jura", "Lucerne fait des \u00e9conomies en op\u00e9rant des coupes dans les subsides des primes maladies", "Hockey: premier match \u00e0 domicile pour Lausanne face au HC Bienne", "La Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 un nouveau missile balistique au-dessus du Japon", "Les ind\u00e9pendantistes catalans ont lanc\u00e9 leur campagne lors d\u2019un grand meeting", "Le rendez-vous de la presse: Judith Mayencourt et Christian Dorer \u00e9voquent la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cette classe d\u2019\u00e9tudiants est unique en Suisse. 18 \u00e9l\u00e8ves entre 20 et 28 ans ont int\u00e9gr\u00e9 la premi\u00e8re formation en BD et illustration \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Elle termine sa mission par une autodestruction programm\u00e9e.", "La m\u00e9t\u00e9o est venue jouer les trouble-f\u00eate.", "Des milliers de m\u00e9nages devraient \u00eatre contraints de rembourser les r\u00e9ductions touch\u00e9es sur l'ann\u00e9e 2017.", "Ce premier match aura lieu dans une nouvelle patinoire provisoire.", "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU doit se r\u00e9unir en urgence.", "Les pressions politiques et judiciaires de Madrid sont cependant croissantes.", "Judith Mayencourt est cheffe de la rubrique nationale \u00e0 La Tribune de Gen\u00e8ve et de 24h et Christian Dorer est directeur des r\u00e9dactions du Blick."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816009", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone Londres", "name": "ALBERT, Eric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816009"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'orchestre du Reich 4/4", "id": "sound-B61AE57D-C609-4B6C-86C2-9391C2C5A92D", "durationSec": 2404, "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nEntre 1933 et 1945, l'Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l'Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu'exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l'image d'un art allemand qui pourtant s'est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l'Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u02b9orchestre du Reich 4/4", "L\u02b9orchestre du Reich 4/4 / VSS_2017-09-15T10:08:33_versus-ecouter", "L\u02b9orchestre du Reich 4/4 / VSS_2017-09-15T10:08:33_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8934762.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883928", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883928", "ece-8883924"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualPersons": ["PRETRE, REN\u00c9"], "id": "asset-1613477", "durationSec": 3689, "mediaType": "video", "title": "Emission 12 V\u00e9t\u00e9rinaire planeur et Refuge animaux", "visualGeographicals": ["RANGIERS, LES"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-09-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9rouleront d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 portera son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron  d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e.", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9rouleront d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 portera son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron  d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e.", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9rouleront d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 portera son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron  d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e.", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9roulent d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 porte son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e.", "En ouvrant un refuge pour animaux dans son domaine agricole du Landeron, Sarah a r\u00e9alis\u00e9 son r\u00eave d'enfant. Avec \u00e9nergie, elle s'occupe de plus de 30 esp\u00e8ces exotiques et indig\u00e8nes. Capibaras, muntjacs, perroquets, \u00e2nes, des animaux d\u00e9laiss\u00e9s par leurs propri\u00e9taires. Pour les visiteurs de ce petit zoo, elle a construit une case africaine, propose des repas aux insectes et des nuits dans la paille. Un Paju loin du quotidien du citadin. Reportage de Blaise Piguet", "Passionn\u00e9, enjou\u00e9, parfois excessif, Christian Dufour est un personnage hors du commun qui vit intens\u00e9ment tout ce qu'il fait. V\u00e9t\u00e9rinaire de profession dans les Franches-Montagnes, il est \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile \u00e0 Courtelary, une discipline qu'il pratique depuis de nombreuses ann\u00e9es et qu'il aime \u00e0 partager. Portrait d'un homme qui n'a rien perdu de sa curiosit\u00e9 d\u00e9bordante, sa soif d'apprendre et d'entreprendre. Reportage de Jean-Marc Chevillard", "Ren\u00e9 Pr\u00eatre ouvre les feux de cette nouvelle saison de Paju, puisque c'est en terres jurassiennes, \u00e0 la Cabane des Ordons au Col des Rangiers, que se d\u00e9rouleront d\u00e9sormais les pr\u00e9sentations. Celui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Suisse de l'ann\u00e9e 2009 portera son regard sur les deux reportages de cette \u00e9mission, \u00e0 savoir le portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire des Franches-Montagnes, \u00e9galement pilote de vol \u00e0 voile, \u00e0 la curiosit\u00e9 d\u00e9bordante et \u00e0 l'insatiable soif de vivre. Puis, cap vers Le Landeron  d\u00e9couvrir une ferme pas comme les autres, refuge pour animaux d'ici et d'ailleurs sur lesquels veille une femme pour le moins volontaire et engag\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Passe-moi les jumelles", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Passe-moi les jumelles", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux", "Passe-moi les jumelles", "Le v\u00e9t\u00e9rinaire planeur / Le refuge pour animaux", "Le refuge pour animaux", "Le v\u00e9t\u00e9rinaire planeur", "Portraits d'un v\u00e9t\u00e9rinaire qui plane et d'une Neuch\u00e2teloise qui a ouvert un refuge pour animaux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815980", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CRETTENAND, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "ERAERS, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816786", "ece-8829737", "ece-8829673", "ece-8815980"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "Ecole de BD \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1608032", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-09-14T22:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nEcole de BD \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nOlivier Gourmet\nTom Tirabosco\nPeter Suckow\nFr\u00e9d\u00e9ric Ottesen", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nEcole de BD \u00e0 Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nOlivier Gourmet\nTom Tirabosco\nPeter Suckow\nFr\u00e9d\u00e9ric Ottesen", "Simon en classe avec les \u00e9l\u00e8ves de l'Ecole de Bande Dessin\u00e9e.", "... de BD! La premi\u00e8re formation professionnelle en Bande Dessin\u00e9e commence ce mois de septembre en Suisse.\nOn en parle avec le b\u00e9d\u00e9iste Tom tirabosco, l'acteur belge en tournage \u00e0 Gen\u00e8ve Olivier Gourmet et le jeune photographe sinoam\u00e9ricain Peter Pan Suckow.\nSans oublier la pr\u00e9sence glamour du directeur de l'\u00e9cole Fr\u00e9d\u00e9ric Ottesen, du sp\u00e9cialiste cin\u00e9ma de l'\u00e9mission Brazil sur Couleur 3 Philippe Congiusti, et du com\u00e9dien Simon Romang, nouveau pr\u00e9sentateur de l'agenda culturel", "On retrace la carri\u00e8re cin\u00e9matographique d'Olivier Gourmet.", "On parcours son univers photographique en 3 ans de voyage.", "Simon en r\u00e9cr\u00e9 interdite.", "En 20 ans il a tourn\u00e9 dans pr\u00e8s de cent films et remport\u00e9 le Prix d'interpr\u00e9tation masculine \u00e0 Cannes en 2002."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Duplex 1 de Simon Romang.", "Retour sur les bancs de l'\u00e9cole....", "Chronique de Rafael Wolf, critique de cin\u00e9ma.", "Reportage sur la rentr\u00e9e d'un \u00e9l\u00e8ve de l'Ecole de Bande Dessin\u00e9e.", "Reportage sur le jeune photographe sinoam\u00e9ricain Peter Pan Suckow.", "Duplex 2 de Simon Romang", "L'acteur belge Olivier Gourmet en tournage \u00e0 Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816040", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8816852", "ece-8816040"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612640", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-14T18:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816066", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8816066"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 204", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1617805", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-09-14T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Pepita et Michel vs Virginie et Alexandre", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816064", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816064", "ece-8816028"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Les ambassadeurs du go\u00fbt : Andrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620593", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-09-14T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les ambassadeurs du go\u00fbt\nAndrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "Situ\u00e9 en plein centre de la ville de Neuch\u00e2tel, l'entreprise de torr\u00e9faction \u00ab Au Moka \u00bb perp\u00e9tue un savoir-faire traditionnel et artisanal depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations. Chaque jour, la caf\u00e9 est torr\u00e9fi\u00e9 sur place, assurant ainsi un go\u00fbt de premier ordre.", "Situ\u00e9 en plein centre de la ville de Neuch\u00e2tel, l'entreprise de torr\u00e9faction \u00ab Au Moka \u00bb perp\u00e9tue un savoir-faire traditionnel et artisanal depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations. Chaque jour, la caf\u00e9 est torr\u00e9fi\u00e9 sur place, assurant ainsi un go\u00fbt de premier ordre.", "Les ambassadeurs du go\u00fbt\nAndrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "Situ\u00e9 en plein centre de la ville de Neuch\u00e2tel, l'entreprise de torr\u00e9faction \u00ab Au Moka \u00bb perp\u00e9tue un savoir-faire traditionnel et artisanal depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations. Chaque jour, la caf\u00e9 est torr\u00e9fi\u00e9 sur place, assurant ainsi un go\u00fbt de premier ordre.", "Les ambassadeurs du go\u00fbt\nAndrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "Situ\u00e9 en plein centre de la ville de Neuch\u00e2tel, l'entreprise de torr\u00e9faction \u00ab Au Moka \u00bb perp\u00e9tue un savoir-faire traditionnel et artisanal depuis 3 g\u00e9n\u00e9rations. Chaque jour, la caf\u00e9 est torr\u00e9fi\u00e9 sur place, assurant ainsi un go\u00fbt de premier ordre."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt: Andrea Facchinetti, torr\u00e9facteur", "Les ambassadeurs du go\u00fbt", "Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt", "Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816088", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816088", "ece-8816070", "ece-8816858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La BNS d\u00e9cide de maintenir des taux n\u00e9gatifs", "id": "sound-D9DDEB05-7489-4057-8E12-71B4E5FDEFB1", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Banque nationale suisse a d\u00e9cid\u00e9 jeudi de maintenir inchang\u00e9s ses diff\u00e9rents taux, qui restent donc n\u00e9gatifs. Selon son examen trimestriel de la situation \u00e9conomique et mon\u00e9taire, la conjoncture mondiale s'est am\u00e9lior\u00e9e, mais les risques g\u00e9opolitiques et \u00e9conomiques persistent.\r\n\r\n* * La BNS d\u00e9cide de maintenir des taux n\u00e9gatifs 12h30 BNS \r\nVous connaissez l'adage on ne change pas une \u00e9quipe qui gagne et bien on ne change pas non plus une politique qui fait ses preuves. La Banque nationale suisse a d\u00e9cid\u00e9 sans surprise de maintenir inchang\u00e9s ses diff\u00e9rents taux, qui restent donc en terrain n\u00e9gatif. Elle pr\u00e9sentait ce matin \u00e0 Zurich son examen trimestriel de la situation \u00e9conomique et mon\u00e9taire. La conjoncture mondiale s'est certes am\u00e9lior\u00e9e depuis le printemps, pr\u00e9cise la BNS, mais les facteurs de risques g\u00e9o-politiques et \u00e9conomiques persistent, Olivier Schorderet\r\nPrudence quand tu nous tiens ! Il y a une semaine jour pour jour, la BCE d\u00e9cidait de maintenir les taux directeurs en zone euro \u00e0 leur plus bas historique. Voir la BNS adopter une ligne diff\u00e9rente aujourd'hui aurait constitu\u00e9 une immense surprise, quand on sait les similitudes entre les politiques des deux banques centrales. En Suisse, la croissance repart bel et bien \u00e0 la hausse depuis la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Mais lentement. Sans se presser. A l'instar ce matin de BakBasel, l'institut conjoncturel b\u00e2lois, la banque nationale revoit ainsi \u00e0 la baisse la progression du produit int\u00e9rieur brut pour l'ann\u00e9e en cours, qui ne devrait pas d\u00e9passer 1%. C'est v\u00e9ritablement en 2018 que croissance et inflation devraient prendre leur envol. \r\nMais si la politique mon\u00e9taire de la BNS ne change pas, Olivier. par contre, son discours sur le franc \u00e9volue....\r\n Depuis l'abolition en janvier 2015 du taux plancher avec l'euro, les formules comme \"le choc du franc fort\"....ou \"Der Franken-Shock\"......sont presque entr\u00e9s dans le langage courant. La BNS, elle, \u00e9voquait r\u00e9guli\u00e8rement -c'\u00e9tait le cas en juin encore- un franc \"nettement sur\u00e9valu\u00e9\". Mais aujourd'hui le franc faiblit. D'o\u00f9 le petit jeu des pronostics auquel s'adonnaient hier les \u00e9conomistes: la BNS allait-elle modifier son vocabulaire ? parler d'un franc significativement sur\u00e9valu\u00e9 ? juste sur\u00e9valu\u00e9 ? ou correctement \u00e9valu\u00e9 ? Et bien la banque nationale privil\u00e9gie d\u00e9sormais la formulation \"\u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9\". On descend donc d'un cran sur l'\u00e9chelle ouverte de sa force. Car c'est une r\u00e9alit\u00e9: depuis le mois de juin,  le franc s'est affaibli de mani\u00e8re constante par rapport \u00e0 l'euro. C'\u00e9tait encore le cas ce matin juste apr\u00e8s l'annonce de la BNS.", "alternativeExcerpt": ["La Banque nationale suisse a d\u00e9cid\u00e9 jeudi de maintenir inchang\u00e9s ses diff\u00e9rents taux, qui restent donc n\u00e9gatifs. Selon son examen trimestriel de la situation \u00e9conomique et mon\u00e9taire, la conjoncture mondiale s'est am\u00e9lior\u00e9e, mais les risques g\u00e9opolitiques et \u00e9conomiques persistent."], "alternativeTitle": ["La BNS d\u00e9cide de maintenir des taux n\u00e9gatifs / 12H30_2017-09-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899323"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Fen\u00eatre sur cour", "source": "siranau", "title": "Fen\u00eatre sur cour : Les profils fant\u00f4me de Facebook", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1C1C37AF-38E2-49A2-94F6-65AE4209473E", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 l'heure de la tyrannie du choix, le grand frisson c'est de consommer juste. Heureusement, Lo\u00efc Delacour est l\u00e0 pour \u00e7a.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l'heure de la tyrannie du choix, le grand frisson c'est de consommer juste. Heureusement, Lo\u00efc Delacour est l\u00e0 pour \u00e7a."], "alternativeTitle": ["Fen\u00eatre sur cour : Les profils fant\u00f4me de Facebook / PNY_2017-09-14T10:33:44_fenetre-sur-cour-les-profils-fantome-de", "Pony Express du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delacour, Lo\u00efc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Bertrand Duboux, ancien journaliste sportif", "id": "sound-4247782E-0A52-411A-B3AF-6622BEE1A1ED", "durationSec": 734, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Bertrand Duboux, ancien journaliste sportif (INVITE 14.09 B.DUBOUX) JEUDI 14 SEPTEMBRE\r\n Bertrand Duboux, ancien journaliste sportif \u00e0 la RTS, auteur de \"Il faut sauver le vigneron de Lavaux\", \u00e9ditions Slatkines sortie 14 sept.\r\nDIR ST LSN/** 22\r\n((TITRE WEB: L'invit\u00e9 du 5-6h30 est un franc-parleur connu des romands. Bertrand Duboux \u00e9tait journaliste sportif \u00e0 la RTS. Passionn\u00e9 de boxe et de v\u00e9lo, il s'interresse aujourd'hui \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des vignerons de Lavaux et publie aux \u00e9ditions Slatkine \"Il faut sauver le vigneron de Lavaux\" sortie 14 septembre))\r\n*************************\r\n***5h45\r\nNotre invit\u00e9 est connu pour ses coups.\r\nDe gueule...\r\nDe poing (normal il pratique la boxe)\r\nou de coeur...\r\nEn faite...notre invit\u00e9, vous l'avez certainement d\u00e9j\u00e0 vu ou entendu...\r\n  19''\r\n((C'\u00e9tait le monsieur v\u00e9lo et boxe des romands...\r\nsur le petit \u00e9cran...\r\nun \u00e9cran sur lequel s'affichait \u00e0 une \u00e9poque le logo TSR...))\r\nBonjour Bertrand Duboux. \r\n...\r\nIl vous a fait pleurer Pascal Richard cette ann\u00e9e l\u00e0?\r\n...\r\nnous sommes en 1989 Pascal Richard gagne l'\u00e9tape reine du TDF \u00e0 Brian\u00e7on....vous \u00eates journaliste sportif \u00e0 la TSR...devenue on le sait la RTS...\r\naujourd'hui vous \u00eates \u00e0 la retraite mais toujours tr\u00e8s actif...\r\nsportivement parlant...d'abord...((\u00e0 nous filer des complexes d'ailleurs))\r\n-Vous pratiquez encore la boxe \u00e0...69 ans? quelle fr\u00e9quence?\r\n-Et combien de km en v\u00e9lo par ann\u00e9e? \r\n-d'o\u00f9 vous vient ce besoin de vous d\u00e9foulez?\r\n-et vous pouvez pas vous d\u00e9fouler il se passe quoi? vous bouillonnez? exploser?\r\n-c'est quoi la derni\u00e8re performence sportive qui vous a fait pleur\u00e9?\r\n***Bertrand Duboux, vous \u00eates avec nous jusqu'\u00e0 6h30 pour parler... litt\u00e9rature...Vous publiez aujourd'hui \"Il faut sauver le vigneron de Lavaux\" aux \u00e9ditions Slatkine. Un livre dans lequel vous montrer l'envers du d\u00e9cors...l'autre face de la carte postale labellis\u00e9e Unesco. On en reparlera \u00e0 6h15...\r\nCe n'est pas votre premier livre...\r\nIl y en a eu d'autres...dont \"Chronique d'un insoumis\" en 2008...\r\n((vous y d\u00e9noncez notamment les d\u00e9rives du Tour de France, et critiquez la fa\u00e7on dont la RTS traite le sport...))\r\n-Vous \u00eates plut\u00f4t Jean-Luc M\u00e9lanchon qu'Emmanuel Macron?\r\n-insoumis vous l'\u00eates et le resterez?\r\n-Petit \u00e0 l'\u00e9cole vous \u00e9tiez un cancre? mauvais gar\u00e7on?\r\n-dites-moi si je me trompe mais j'ai l'impression que la boxe c'est une m\u00e9taphore de votre vie...Vous n'avez pas peur de recevoir des coups ni d'en donner...?\r\n-vous les encaissez comment les critiques? comment vous faites pour vous prot\u00e9gez...forger une armure? \r\n-l'\u00e9criture c'est un d\u00e9fouloir?\r\n-Vous \u00e9crive pour quoi? r\u00e9gler vos comptes ou rendre justice...comme dans votre dernier ouvrage \"il faut sauver le vigneron de Lavaux\"\r\n-un moyen de continuer \u00e0 exister aux yeux du public?\r\n-vous \u00e9crivez mais est-ce que vous lisez et si oui quoi? \r\n-Votre mission aujourd'hui?\r\n-Vous vous occupez beaucoup de la rel\u00e8ve en cyclisme...\r\n-bon espoirs que les jeunes \u00e9voluent sans dopage? ou plus d'illusion? \r\n-Votre regard sur le cyclisme aujourd'hui?\r\n-Bertrand Duboux, vous vivez \u00e0 Chavannes-de-Bogis, poss\u00e9dez une maison de vacances dans le Charolais, mais vous publiez un livre sur les vignerons de Lavaux...\r\n-Quel rapport? si ce n'est que vous aimez les filets de perche et le vin blanc?\r\n(n\u00e9 \u00e0 Riex)\r\n-quelle cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 votre d\u00e9marche? \r\n-Votre c\u00e9page pr\u00e9f\u00e9r\u00e9? le chasselas? d\u00e9zaley? \r\nMUSIQUE:\r\nC'est une tradition...le choix musical de l'invit\u00e9. \r\nLe v\u00f4tre m'a surprise...j'en dit pas pluS...\r\nMusique:\r\nDESPACITO. \r\n DESPACITO \r\n-Vous dansez la-dessus Bertrand Duboux?\r\n-Dans votre livre vous faites r\u00e9f\u00e9rence plusieurs fois \u00e0 Jean-Villard Gilles...\"vive la vigne de chez nous\"...vous avez la nostalgie d'un certain Lavaux? certaine \u00e9poque? \r\n***************************************************\r\n***6h15\r\nNotre invit\u00e9 ce matin...est Bertrand Duboux...\r\n((ex-monsieur v\u00e9lo et boxe \u00e0 la rts))\r\nMais vous \u00eates l\u00e0 pour parler de vignobles!\r\nPuisque vous sortez aujourd'hui m\u00eame un livre intitul\u00e9 \r\n\"il faut sauver le vigneron de Lavaux\". aux \u00e9ditions Slatkine..\r\nUn titre qui sonne comme un appel \u00e0 l'aide...\r\n-Il risque quoi le vigneron de Lavaux?\r\n(disparition, croule sous r\u00e8glement/co\u00fbt/murs s'effondrent)\r\n-Vous \u00e9crivez que le vigneron de Lavaux est menac\u00e9 d'exctinction...qu'est-ce qui est en train de le tuer? on a pas l'impression qu'il y a p\u00e9ril en la demeure quand on comtemple les vignobles de Lavaux? \r\n***Bertrand Duboux vous \u00eates n\u00e9 \u00e0 Riex...vous y poss\u00e9dez encore une maison...en 2000 vous h\u00e9ritez de vignes (1 hectare)...et vous d\u00e9couvrez l'envers de la carte postale...\r\n-des vignobles qui s'affaissent, des murs de pierre qui s'\u00e9croulent, et des travaux consid\u00e9rables \u00e0 la charge du vigneron...\r\n((Le vigneron auquel vous avez confi\u00e9 vos vignes doit sortir pr\u00e8s d'un million de francs pour remettre en \u00e9tat ses parcelles...Il a perdu 3 ann\u00e9es de r\u00e9coltes et risque d'en perdre 3 autres)) Vous racontez tout \u00e7a dans votre livre.\r\n-il y a un petit c\u00f4t\u00e9 justicier de Lavaux dans ce livre? (volont\u00e9 de d\u00e9noncer ce qui est \u00e0 vos yeux une injustice)\r\n-C'est un coup de gueule, un cri d'alarme, ou la grogne est r\u00e9elle? \r\n-Vous \u00eates soutenus dans cette d\u00e9marche? ou vous partez en solitaire? \r\n(seul une vingtaine de vignerons sont concern\u00e9s par l'affaissement des murs...principalement dans le D\u00e9zaley....)\r\n-quand on contemple les vignobles en terrasse on a pas l'impression qu'il y a p\u00e9ril en la demeure...?\r\n-Si ces murs ne sont pas r\u00e9par\u00e9s qu'est-ce qui peut se passer?\r\n(chute de pierre/d\u00e9sincription unesco)\r\n-pourtant les fonds existent...?!\r\nUNESCO:\r\n-Vous en voulez \u00e0 l'administration vaudoise...\r\n-Vous \u00e9crivez \"L'inscription de Lavaux au patrimoine mondial de l'Unesco (2007) sert surtout les int\u00e9r\u00eats du canton, de son office du tourisme qui profitent de faire leur publicit\u00e9 sur le dos des vignerons du coin. lesquels doivent sauvegarder \u00e0 leurs frais ce mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert.\"\r\nLavaux devenu un spectacle...\r\n-Ce label c'est un cadeau empoisonn\u00e9? \r\n(sous cloche, mur reconstruit identique, plus cher)\r\n-tout pour le tourisme rien pour le vigneron?\r\n-c'est quand m\u00eame mieux que rien, \u00e7a am\u00e8ne des touristes?\r\n(repartent pas avec deux cartons de bouteilles sous le bras, b\u00e9n\u00e9f pour resto)\r\n-L'inscription n'est pas garantie \u00e0 vie...l'Unesco doit mener un audit l'ann\u00e9e prochaine...\u00e7a semble inimaginable que le site perde ce label?\r\nOBJECTIF: \r\n-Vous attendez quoi de ce livre? d\u00e9bloquer situation/alerter public/f\u00e9d\u00e9rer les vignerons?\r\n-les vignerons vaudois se tirent dans les pattes, y compris en Lavaux? pas de solidarit\u00e9? \r\n-risque que votre d\u00e9marche soit contre-productive: crisper les positions, administration se r\u00e9fugie derri\u00e8re loi, monter vignerons les uns contre les autres...\r\nET AILLEURS\r\n-C'est plus facile d'\u00eatre vignerons sur la Cote, dans le Chablais..\r\n-Et les valaisans?\r\n***Bertrand Duboux vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...faites-signe si vous voulez intervenir...\r\n*****************************************************************\r\n(5.630/MUSIQUE INVITE JEU14 SEP/DESPACITO)   3'48", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Bertrand Duboux, ancien journaliste sportif / LMA_2017-09-14T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916333.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899260", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duboux, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le comit\u00e9 olympique Paris 2024 se veut rassurant \u00e0 propos du budget", "id": "sound-9BAE3CDF-76AB-4D3A-978B-A2FCD2EA9C06", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9passements financiers sont l\u00e9gion pour les villes h\u00f4tes des Jeux olympiques, mais la capitale fran\u00e7aise jure qu'elle fera exception et qu'elle respectera son estimation de 6,6 milliards d'euros.\r\n\r\n* * Le comit\u00e9 olympique Paris 2024 se veut rassurant \u00e0 propos du budget 12h30 France budget JO\r\nC'est donc officiel depuis hier soir les JO 2024 se feront \u00e0 Paris. La ville de naissance du fondateur des jeux modernes, Pierre de Coubertin, accueillera donc pour la troisi\u00e8me fois les Jeux olympiques apr\u00e8s 1900 et 1924. Au-del\u00e0 de la joie exprim\u00e9e \u00e0 Lima, un certain nombre de questions se posent comme celle du budget. Les d\u00e9passements financiers sont l\u00e9gion pour les villes h\u00f4tes. Mais Paris jure qu'elle fera exception et qu'elle respectera son estimation de 6 milliards 600 millions d'euros. Paris, Ariane Hasler. \r\n(( Sur ces 6,6 milliards de budget, 3,6 destin\u00e9s \u00e0 l'organisation sont garantis par les dotations du CIO, la billetterie des Jeux et les droits TV.\u00a0 Les trois milliards restants sont destin\u00e9s \u00e0 la construction des \u00e9quipements et seront pay\u00e9 \u00e0 moiti\u00e9 par des fonds publics \u00e0 moiti\u00e9 par des fonds priv\u00e9. Or les infrastructures c'est souvent le poste qui fait exploser le budget. pas de risques soutient Paris, 95% des sites pr\u00e9vus existent d\u00e9j\u00e0. Stade de France, Roland-Garros, ou Parc des princes, reste 8 sites \u00e0 emm\u00e9nager, et seulement 2 \u00e0 construire, un centre aquatique \u00e0 saint d\u00e9nis et une deuxi\u00e8me salle \u00e0 Bercy pour le basket et la lutte..Le plus gros poste, celui du village olympique de 17'000 lits, \u00e9valu\u00e9 \u00e0 1,2 milliard d'euros, sera financ\u00e9 essentiellement par des fonds priv\u00e9s via un programme immobilier. lBref sur le papier tout semble sous contr\u00f4le. sauf qu'il y a un poste difficilement pr\u00e9visible, et qui\u00a0 avait fait d\u00e9coller les co\u00fbts \u00e0 Londres en 2012, la s\u00e9curit\u00e9..pour l'heure 200 millions sont pr\u00e9vus dans le budget d'organisation.. mais le co\u00fbt des forces de police qui seront alors d\u00e9ploy\u00e9es n'entre pas dans le budget. impossible explique les organisateurs de pr\u00e9dire le niveau de s\u00e9curit\u00e9 que ces jeux n\u00e9cessiteront dans 7 ans. Ariane Hasler RTS Info, Paris ))", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9passements financiers sont l\u00e9gion pour les villes h\u00f4tes des Jeux olympiques, mais la capitale fran\u00e7aise jure qu\u2019elle fera exception et qu\u2019elle respectera son estimation de 6,6 milliards d\u2019euros."], "alternativeTitle": ["Le comit\u00e9 olympique Paris 2024 se veut rassurant \u00e0 propos du budget / 12H30_2017-09-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918569.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - Cela fait vingt ans qu'une r\u00e9forme des retraites est attendue", "id": "sound-F53ED71B-FCFC-46F8-A0C2-B1D80F7F5529", "durationSec": 314, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral siffl\u00e9;Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste;le PDC Yannick Buttet, favorable au projet de r\u00e9forme;le PLR Benoit Genecand qui le combat;Denis De la Reusille, conseiller national POP\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - Cela fait vingt ans qu'une r\u00e9forme des retraites est attendue (L'histoire du jour) ****5h07\r\nC'est l'histoire d'un objet qu'on a tente de r\u00e9former depuis....\r\nla nuit des temps...en fin non quand m\u00eame pas...mais depuis 20 ans...\r\n((C'est l'histoire d'un objet qu'on tente de r\u00e9former depuis...20 ans...))\r\n  STORY 1 couchepin sifflet...\r\nl'AVS...dans cette archive...nous sommes en 2003...\r\nPascal Couchepin propose l'inimaginable \u00e0 l'\u00e9poque...\r\nrelever l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans...\r\nmais aussi d'augmenter la TVA de 1,8 point et d'adapter moins rapidement le niveau des rentes...\r\net \u00e0 l'\u00e9poque...le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des assurances sociales trouve que...ses propositions sont...\r\n  STORY 2 couchepin soft\r\net bien les suisses eux trouveront \u00e7a plut\u00f4t hard...\r\ntrop dur \u00e0 avaler...\r\nUn an plus tard...en 2004, Pascal Couchepin se cassera les dents...\r\navec son projet de 11\u00e8me r\u00e9vision de l'AVS...\r\n\u00e9chec en votation...\r\nEn 2010, c'est le parlement qui enterrera un nouveau projet.\r\nDepuis plus rien..\r\nEnfaite la derni\u00e8re \u00e0 avoir r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9former l'AVS...\r\nC'est Ruth Dreifuss...en 1997...\r\nLa socialiste convainc les suisses d'accepter la 10\u00e8me r\u00e9vision de l'AVS...\r\net de relever l'\u00e2ge de la retraite des femmes de 63 \u00e0 64 ans...\r\nAvec un argument...\r\n  STORY 3 SAGESSE\r\nEt un aveux:\r\n  STORY 4 DILEMNE...\r\n20 ans plus tard...\r\nle dilemne est toujours l\u00e0...et il est encore plus compliqu\u00e9...\r\nfaut-il relever un peu pluS encore...l'\u00e2ge de la retraite des femmes?\r\njusqu'\u00e0 \u00e0 65 ans? \r\ntout en baissant le taux de conversion du 2\u00e8me pillier...\r\net en augmentant la TVA de 0,3 points...pour financer l'AVS..\r\navec comme contre-partie...70 francs de pluS par mois pour les nouveaux rentiers...\r\nC'est la question sur laquelle nous devons voter dans 10 jours exactement...\r\n((Le PLR, l'UDC, et une partie de la gauche sont contre...pas forc\u00e9ment pour les m\u00eame raisons...\r\nLe PDC et l'autre partie de la gauche sont pour...))\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset d\u00e9fend le projet...\r\nmais le r\u00e9sultat du scrutin est pluS qu'ind\u00e9cis...\r\nComme le montrait notre 2\u00e8me sondage hier...\r\n51% de Oui \u00e0 la r\u00e9forme des retraites...contre 44% de non...\r\nmais pour que l'objet passe la rampe...\r\nil faut aussi que la majorit\u00e9 du peuple et des cantons accepte de relever la TVA...et pour l'instant le oui se monte tout juste \u00e0 50%...\r\nLe PDC Yannick Buttet, favorable au projet...\r\net le PLR Benoit Genecand qui le combat...d\u00e9battaient hier dans Forum...\r\nde ce point l\u00e0...\r\n  STORY 5\r\n...\u00e0 la gauche de la gauche justement...\r\nle POP est d\u00e9j\u00e0 en train de ficeler un plan B...\r\ntraitement de choc...\r\nTout regrouper dans le premier pilier...\r\ntout mettre dans l'AVS...\r\nLe conseiller national POP Denis De la Reusille...\r\n  STORY 6\r\n...ou comme Pascal Couchepin \u00e0 l'\u00e9poque...\r\nla boucle est boucl\u00e9e..\r\nMais avec une diff\u00e9rence cette ann\u00e9e...\r\nl'argument le plus souvent cit\u00e9 par les partisans et les artisans c'est la n\u00e9cessist\u00e9 d'un compromis apr\u00e8s 20 ans d'\u00e9chec...\r\nUn argument de raison qui pourrait profiter \u00e0 Alain Berset...\r\nr\u00e9ponse le 24 septembre...\r\nN'oubliez pas de voter...", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - Cela fait vingt ans qu\u2019une r\u00e9forme des retraites est attendue / LMA_2017-09-14T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899260", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - La Russie se d\u00e9couvre un int\u00e9r\u00eat pour le vin", "id": "sound-28EFC195-C321-451B-81FA-B1E1F8F4DCE6", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - La Russie se d\u00e9couvre un int\u00e9r\u00eat pour le vin (MODE AVION 14.09 VIN RUSSE RE) ***5hxx...\r\nMode avion...les petites histoires du monde... Aujourd'hui la Russie... A l'\u00e9poque de l'URSS, c'\u00e9tait vodka pour les hommes, vin sucr\u00e9 pour les femmes... mais aujourd'hui, l'int\u00e9r\u00eat pour les vins de qualit\u00e9 grandit en Russie. \r\nla consommation de vins \u00e9trangers est en hausse. Et les producteurs russes cherchent, eux aussi, \u00e0 se faire un nom. \r\nreportage...\u00e0 Moscou...Isabelle Cornaz\r\n  2'10\r\n-Le chasselas en Russie...\u00e7a se vend?\r\n-quid promotion du vin suisse?", "alternativeTitle": ["Mode avion - La Russie se d\u00e9couvre un int\u00e9r\u00eat pour le vin / LMA_2017-09-14T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899260", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899258"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine du jour", "id": "sound-95DE3910-77E5-46C0-882F-C276C729841F", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous ne connaissez pas encore Navarre, BESSA, Octave Noire ou Motiv\u00e9s ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 14 septembre, avec en prime des interviews de Manon Tanguy et d'Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine. Une \u00e9dition durant laquelle nous reviendrons aussi sur le r\u00e9pertoire de \" 5 minutes au paradis \", le 21\u00e8me album studio de Bernard Lavilliers.", "alternativeTitle": ["Panorama du 14.09.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-09-14T20:03:00_panorama", "Panorama du 14.09.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-09-14T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Vous ne connaissez pas encore Navarre, BESSA, Octave Noire ou Motiv\u00e9s ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 14 septembre, avec en prime des interviews de Manon Tanguy et d\u02b9Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine. Une \u00e9dition durant laquelle nous reviendrons aussi sur le r\u00e9pertoire de \" 5 minutes au paradis \", le 21\u00e8me album studio de Bernard Lavilliers.", "Vous ne connaissez pas encore Navarre, BESSA, Octave Noire ou Motiv\u00e9s ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 14 septembre, avec en prime des interviews de Manon Tanguy et d\u02b9Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine. Une \u00e9dition durant laquelle nous reviendrons aussi sur le r\u00e9pertoire de \" 5 minutes au paradis \", le 21\u00e8me album studio de Bernard Lavilliers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880785", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique, ", "name": "Motiv\u00e9s", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ", "name": "Bessa", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "Octave Noire", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, ", "name": "Navarre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880785", "ece-8880784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le secteur automobile peut-il vraiment miser sur le tout \u00e9lectrique?", "id": "sound-250FB7FF-0913-4AFF-A94E-C2A779C84DC6", "durationSec": 774, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Silvestre, Stephan \r\nLa voiture \u00e9lectrique est-elle sur le point de d\u00e9tr\u00f4ner d\u00e9finitivement la voiture \u00e0 essence? D\u00e9bat entre Jean-Jacques Chanaron, directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie industrielle, et Stephan Silvestre, professeur associ\u00e9 \u00e0 la School of Business de Paris, expert en \u00e9nergie et approvisionnement.\r\n\r\n* * Le secteur automobile peut-il vraiment miser sur le tout \u00e9lectrique? VOITURES ELECTRIQUES \r\nIntro:\r\nET cette question maintenant: la voiture \u00e9lectrique est-elle sur le point de d\u00e9tr\u00f4ner d\u00e9finitivement la voiture \u00e0 essence ? En tout cas, au 67 \u00e8me salon de l'automobile de Francfort, qui a ouvert ses portes cette semaine, les constructeurs automobiles n'ont que ce mot \u00e0 la bouche. BMW, Volkswagen, Daimler, PSA Peugeot Citro\u00ebn ont en profit\u00e9 pour annoncer une acc\u00e9l\u00e9ration de la transformation de leurs mod\u00e8les vers des motorisations \u00e9lectriques. Il faut dire aussi que sur le plan politique, les pressions sont de plus en plus forte pour op\u00e9rer cette mue. \r\nEn a-t-on bient\u00f4t fini avec la voiture \u00e0 essence ? La question de l'apprivisionnement en \u00e9lectricit\u00e9 ne risque-t-elle pas d'emp\u00eacher cette transformation ?\r\nPour en parler, nous recevons\r\nDiscussion entre \r\n Jean-Jacques Chanaron, directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie industrielle\r\ncontact: 0033 6 22 96 20 01 (grand sp\u00e9cialiste du march\u00e9 automobile)\r\nCela fait au moins 10 ans qu'on en parle ... mais cette fois-ci, on a entendu Nicolas Hulot, le ministre de l'environnement, parler d'interdire la voiture \u00e0 essence d'ici 2040, on op\u00e8re vraiment ce grand virage vers la voiture \u00e9lectrique ?\r\nLes marques automobiles pr\u00e9sentent toutes des mod\u00e8les \u00e9lectriques, mais il y a la question des stocks de voitures thermiques \u00e0 \u00e9couler, c'est encore un peu pour l'image ?\r\nLe scandale des moteurs diesel truqu\u00e9s acc\u00e9l\u00e8re le processus de transformation ?\r\nSi une grande partie des voitures roulent \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9, comment produire ce courant ? On sait que l'Union europ\u00e9enne veut moins de nucl\u00e9aire, moins de centrales \u00e0 charbon, mais comment r\u00e9pondre \u00e0 l'augmentation de la demande en \u00e9lectricit\u00e9 ?\r\nIl y a 10 ans, la France encourageait le diesel car elle le jugeait moins polluant que l'essence, maintenant le gouvernement encourage le virage vers la voiture \u00e9lectrique, \u00e7a doit \u00eatre dur pour les constructeurs automobiles de s'y retrouver ...\r\nLe tout \u00e9lectrique,  ce n'est pas forc\u00e9ment moins polluant ?\r\nDe nouvelles technologies pourraient-elles r\u00e9soudre ce probl\u00e8me  ? Par exemple les piles \u00e0 combustibles \u00e0 hydrog\u00e8ne, \u00e0 partir de l'eau ...qui produisent de l'\u00e9lectricit\u00e9, les constructeurs automobile y r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 cette option ?\r\nCa chauffe actuellement dans les d\u00e9partements de recherche et d\u00e9veloppement des constructeurs automobiles, chacun esp\u00e8re d\u00e9lvelopper la technologie de la mobilit\u00e9 du futur ?\r\n Stephan Silvestre - Professeur associ\u00e9 \u00e0 la Paris School of  Business  de Paris, expert en \u00e9nergie et approvisionnement, l'appeler au  00 33 9 ** - Portable au cas o\u00f9: 0033 6 83 396 543 \r\nLa Chine a donn\u00e9 un autre signal ces derniers jours: un rapport doit \u00e9tudier la possibilit\u00e9 d'interdire l'importation de v\u00e9hicules \u00e0 essence d'ici 2040 , il y a clairement une volont\u00e9 de bouger vers la voiture \u00e9lectrique, pourquoi ?\r\nOn peut imaginer des constructeurs automobiles chinois qui ne fabriquent plus que des voitures \u00e9lectriques ?\r\nQui dit voiture \u00e9lectrique dit aussi approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9, comment la Chine compte-t-elle s'y prendre pour assurer l'approvisionnement de son parc automobile ?\r\nLe passage \u00e0 la voiture \u00e9lectrique en Chine, c'est forc\u00e9ment plus de centrales \u00e0 charbon ? OU il y a d'autres solutions ?\r\nLa Chine doit d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la demande en \u00e9lectricit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 sa propre croissance ... possible de faire encore plus ? A quel prix ?\r\nVat-on vers une cohabitation de plusieurs type de voitures dans 10 ans ? \u00e9lectriques, \u00e0\u00e9 hydrpog\u00e8ne, \u00e0 essence mais moins gourmandes, c'est cela l'avenir ?", "alternativeExcerpt": ["La voiture \u00e9lectrique est-elle sur le point de d\u00e9tr\u00f4ner d\u00e9finitivement la voiture \u00e0 essence? D\u00e9bat entre Jean-Jacques Chanaron, directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie industrielle, et Stephan Silvestre, professeur associ\u00e9 \u00e0 la School of Business de Paris, expert en \u00e9nergie et approvisionnement."], "alternativeTitle": ["Le secteur automobile peut-il vraiment miser sur le tout \u00e9lectrique?  / FOR_2017-09-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de recherche, professeur Affili\u00e9 au d\u00e9partement Homme, Organisations et Soci\u00e9t\u00e9 ", "name": "Chanaron, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899238"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Tous les m\u00eames chances \u00e0 l'\u00e9cole?", "id": "sound-5B32BC46-5075-4540-B5C4-F88AEC4AD162", "durationSec": 2167, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nNotre soci\u00e9t\u00e9 est fond\u00e9e sur l'id\u00e9e que la place de chacun doit \u00eatre le fruit de ses comp\u00e9tences, de son talent et de ses m\u00e9rites, et non de sa naissance ou de ses origines. L'\u00e9cole joue donc un r\u00f4le-cl\u00e9 dans la m\u00e9ritocratie, mais donne-t-elle vraiment les m\u00eames chances \u00e0 tous? \r\nDans le cadre du GGAPE (groupe genevois d'analyse des politiques \u00e9ducatives), \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Georges Felouzis et Samuel Charmillot ont analys\u00e9 l'effet du syst\u00e8me des diff\u00e9rents cantons suisses. Il en ressort que l'\u00e9cole ne comble pas forc\u00e9ment les in\u00e9galit\u00e9s sociales et qu'elle peut m\u00eame les favoriser!\r\nAvec en direct, Georges Felouzis, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nPar Nicole Duparc avec la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["Notre soci\u00e9t\u00e9 est fond\u00e9e sur l'id\u00e9e que la place de chacun doit \u00eatre le fruit de ses comp\u00e9tences, de son talent et de ses m\u00e9rites, et non de sa naissance ou de ses origines. L'\u00e9cole joue donc un r\u00f4le-cl\u00e9 dans la m\u00e9ritocratie, mais donne-t-elle vraiment les m\u00eames chances \u00e0 tous? \n\nDans le cadre du GGAPE (groupe genevois d'analyse des politiques \u00e9ducatives), \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Georges Felouzis et Samuel Charmillot ont analys\u00e9 l'effet du syst\u00e8me des diff\u00e9rents cantons suisses. Il en ressort que l'\u00e9cole ne comble pas forc\u00e9ment les in\u00e9galit\u00e9s sociales et qu'elle peut m\u00eame les favoriser!\n\nAvec en direct, Georges Felouzis, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nPar Nicole Duparc avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Notre soci\u00e9t\u00e9 est fond\u00e9e sur l'id\u00e9e que la place de chacun doit \u00eatre le fruit de ses comp\u00e9tences, de son talent et de ses m\u00e9rites, et non de sa naissance ou de ses origines. L'\u00e9cole joue donc un r\u00f4le-cl\u00e9 dans la m\u00e9ritocratie, mais donne-t-elle vraiment les m\u00eames chances \u00e0 tous? \n\nDans le cadre du GGAPE (groupe genevois d'analyse des politiques \u00e9ducatives), \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Georges Felouzis et Samuel Charmillot ont analys\u00e9 l'effet du syst\u00e8me des diff\u00e9rents cantons suisses. Il en ressort que l'\u00e9cole ne comble pas forc\u00e9ment les in\u00e9galit\u00e9s sociales et qu'elle peut m\u00eame les favoriser!\n\nAvec en direct, Georges Felouzis, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nPar Nicole Duparc avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Notre soci\u00e9t\u00e9 est fond\u00e9e sur l'id\u00e9e que la place de chacun doit \u00eatre le fruit de ses comp\u00e9tences, de son talent et de ses m\u00e9rites, et non de sa naissance ou de ses origines. L'\u00e9cole joue donc un r\u00f4le-cl\u00e9 dans la m\u00e9ritocratie, mais donne-t-elle vraiment les m\u00eames chances \u00e0 tous? \n\nDans le cadre du GGAPE (groupe genevois d'analyse des politiques \u00e9ducatives), \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Georges Felouzis et Samuel Charmillot ont analys\u00e9 l'effet du syst\u00e8me des diff\u00e9rents cantons suisses. Il en ressort que l'\u00e9cole ne comble pas forc\u00e9ment les in\u00e9galit\u00e9s sociales et qu'elle peut m\u00eame les favoriser!\n\nAvec en direct, Georges Felouzis, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nPar Nicole Duparc avec la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Tous les m\u00eames chances \u00e0 l'\u00e9cole?", "Tous les m\u00eames chances \u00e0 l'\u00e9cole? / VSS_2017-09-14T09:11:18_versus-penser", "Tous les m\u00eames chances \u00e0 l'\u00e9cole? / VSS_2017-09-14T09:11:18_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880888", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880888", "ece-8880883"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Rom\u00e9o et Juliette made in Japan", "id": "sound-D8ECDE0A-64B5-4126-922C-A9D3037157BD", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDu 19 septembre au 8 octobre, le Th\u00e9\u00e2tre TKM de Renens joue \"Rom\u00e9o et Juliette\" dans une mise en sc\u00e8ne de son directeur Omar Porras. Particularit\u00e9 : la distribution du spectacle est principalement japonaise et interpr\u00e9t\u00e9e en japonais par les com\u00e9diens du SPAC - Shizuoka Performing Arts Center. \r\nCette trag\u00e9die shakespearienne avec ses amants r\u00e9volt\u00e9s contre leurs familles et leur destin est-elle compatible avec la culture japonaise? Ou totalement exotique au vu des traditions du pays du Soleil levant? \r\nD\u00e9cryptage au micro de Thierry Sartoretti avec l'\u00e9crivain et essayiste Akira Mizubayashi.", "alternativeTitle": ["Nectar du 14.09.2017", "Rom\u00e9o et Juliette made in Japan / NTR_2017-09-14T12:06:00_nectar", "Nectar du 14.09.2017", "Rom\u00e9o et Juliette made in Japan / NTR_2017-09-14T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Du 19 septembre au 8 octobre, le Th\u00e9\u00e2tre TKM de Renens joue \"Rom\u00e9o et Juliette\" dans une mise en sc\u00e8ne de son directeur Omar Porras. Particularit\u00e9 : la distribution du spectacle est principalement japonaise et interpr\u00e9t\u00e9e en japonais par les com\u00e9diens du SPAC - Shizuoka Performing Arts Center. \n\nCette trag\u00e9die shakespearienne avec ses amants r\u00e9volt\u00e9s contre leurs familles et leur destin est-elle compatible avec la culture japonaise? Ou totalement exotique au vu des traditions du pays du Soleil levant? \n\nD\u00e9cryptage au micro de Thierry Sartoretti avec l\u02b9\u00e9crivain et essayiste Akira Mizubayashi.", "Du 19 septembre au 8 octobre, le Th\u00e9\u00e2tre TKM de Renens joue \"Rom\u00e9o et Juliette\" dans une mise en sc\u00e8ne de son directeur Omar Porras. Particularit\u00e9 : la distribution du spectacle est principalement japonaise et interpr\u00e9t\u00e9e en japonais par les com\u00e9diens du SPAC - Shizuoka Performing Arts Center. \n\nCette trag\u00e9die shakespearienne avec ses amants r\u00e9volt\u00e9s contre leurs familles et leur destin est-elle compatible avec la culture japonaise? Ou totalement exotique au vu des traditions du pays du Soleil levant? \n\nD\u00e9cryptage au micro de Thierry Sartoretti avec l\u02b9\u00e9crivain et essayiste Akira Mizubayashi."], "imageURL": "//www.rts.ch/8916245.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880920", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Mizubayashi, Akira", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880920", "ece-8880919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Ces hits qui font du Sprechgesang", "id": "sound-9BD9510A-866F-4AF9-9ED6-54E4DA38AF2D", "durationSec": 495, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Stockhausen, Sch\u00f6nberg ou Humperdinck, la chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift s'inspire du \"Sprechgesang\" qui fit partie des recherches de la musique classique du XXe si\u00e8cle.\r\nPar Pierre-Do Bourgknecht.\r\n\r\nStockhausen, Sch\u00f6nberg ou Humperdinck, la chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift s'inspire du Sprechgesang qui fit partie des recherches de la musique classique du XXe si\u00e8cle. Par Pierre-Do Bourgknecht.", "alternativeExcerpt": ["Stockhausen, Sch\u00f6nberg ou Humperdinck, la chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift s'inspire du \"Sprechgesang\" qui fit partie des recherches de la musique classique du XXe si\u00e8cle.\n\nPar Pierre-Do Bourgknecht."], "alternativeTitle": ["Musique: Ces hits qui font du Sprechgesang / VER_2017-09-14T17:06:00_musique-ces-hits-qui-font-du-sprechgesan", "Vertigo du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice espagnole augmente la pression pour bloquer le r\u00e9f\u00e9rendum catalan", "id": "sound-0EF329BB-CE7B-4823-8E00-28BF680EE1FA", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ind\u00e9pendantistes catalans d\u00e9marrent jeudi leur campagne officielle, mais les menaces judiciaires planent sur ce d\u00e9but du r\u00e9f\u00e9rendum. Le gouvernement espagnol consid\u00e8re ce vote inconstitutionnel. Un reportage de Quinze minutes.\r\n\r\n* * La justice espagnole augmente la pression pour bloquer le r\u00e9f\u00e9rendum catalan 12h30 Catalogne r\u00e9f\u00e9rendum \r\nEn Catalogne, les ind\u00e9pendantistes d\u00e9marrent leur campagne officielle aujourd'hui, mais les menaces judiciaires planent sur ce d\u00e9but du r\u00e9f\u00e9rendum. Les autorit\u00e9s catalanes pr\u00e9voient un vote au 1er octobre.\u00a0Mais le gouvernement consid\u00e8re ce vote inconstitutionnel. Jordan Davis vous \u00eates en direct de Barcelone, la justice espagnole augmente la pression pour bloquer le vote.\r\n\u00a0DIRECT \r\nJordan cette m\u00eame justice choisi clairement la ligne dure... \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Les ind\u00e9pendantistes catalans d\u00e9marrent jeudi leur campagne officielle, mais les menaces judiciaires planent sur ce d\u00e9but du r\u00e9f\u00e9rendum. Le gouvernement espagnol consid\u00e8re ce vote inconstitutionnel. Un reportage de Quinze minutes."], "alternativeTitle": ["La justice espagnole augmente la pression pour bloquer le r\u00e9f\u00e9rendum catalan / 12H30_2017-09-14T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Faut-il enlever les statues des dictateurs ?", "id": "sound-AAC46E3B-F096-4B87-93BA-297C3D21193F", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux USA, certains r\u00e9clament l'enl\u00e8vement des symboles conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui rappellent le Sud esclavagiste. La question s'est pos\u00e9e aussi dans l'ex-URSS pour les statues de L\u00e9nine. Que faut-il faire de ces symboles qui d\u00e9rangent ? Les laisser comme t\u00e9moignage d'une \u00e9poque ou les enlever par respect pour les victimes ? Nous en parlons avec l'historien Alain Clavien, de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:21:32-11:21:59 / * Aux USA, certains r\u00e9clament l'enl\u00e8vement des symboles conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui rappellent le Sud esclavagiste. La question s'est pos\u00e9e aussi dans l'ex-URSS pour les statues de L\u00e9nine. Que faut-il faire de ces symboles qui d\u00e9rangent ? Les laisser comme t\u00e9moignage d'une \u00e9poque ou les enlever par respect pour les victimes ? Nous en parlons avec l'historien Alain Clavien, de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.09.2017", "Tribu du 14.09.2017", "Faut-il enlever les statues des dictateurs ? / TRI_2017-09-14T11:04:15_tribu", "Faut-il enlever les statues des dictateurs ? / TRI_2017-09-14T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Aux USA, certains r\u00e9clament l\u02b9enl\u00e8vement des symboles conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui rappellent le Sud esclavagiste. La question s\u02b9est pos\u00e9e aussi dans l\u02b9ex-URSS pour les statues de L\u00e9nine. Que faut-il faire de ces symboles qui d\u00e9rangent ? Les laisser comme t\u00e9moignage d\u02b9une \u00e9poque ou les enlever par respect pour les victimes ? Nous en parlons avec l\u02b9historien Alain Clavien, de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg.", "Aux USA, certains r\u00e9clament l\u02b9enl\u00e8vement des symboles conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, qui rappellent le Sud esclavagiste. La question s\u02b9est pos\u00e9e aussi dans l\u02b9ex-URSS pour les statues de L\u00e9nine. Que faut-il faire de ces symboles qui d\u00e9rangent ? Les laisser comme t\u00e9moignage d\u02b9une \u00e9poque ou les enlever par respect pour les victimes ? Nous en parlons avec l\u02b9historien Alain Clavien, de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880961", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Historien", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880961", "ece-8880960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique des sciences : La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale?", "id": "sound-B340E3CD-CACB-4CA8-8200-58DBD878794C", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : John Einmahl est statisticien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tilburg, aux Pays-Bas, et il  pratique la th\u00e9orie des valeurs extr\u00eames - une branche de la statistique qui se concentre sur les records;extrait Jeanne Clament\r\nAllonger la dur\u00e9e de vie est le Graal de beaucoup de chercheurs, ce qui a permis \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie de passer d'environ 25 ans au milieu du 18e si\u00e8cle \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial. L'\u00eatre humain a-t-il une date d'expiration inscrite dans ses g\u00e8nes, impossible \u00e0 d\u00e9passer?\r\n\r\n* * La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale?  \r\n7H55.. La chronique scientifique du jeudi.. \r\nOn va parler de la date d'expiration des \u00eatres humains.. \r\nBonjour Lucia!!\r\nBonjour Romaine, bonjour tout le monde.\r\nOn l'a vu hier..  la votation sur la pr\u00e9voyance 2020 s'annonce serr\u00e9e... \r\nLa semaine derni\u00e8re, J\u00e9r\u00f4me Jeannin proposait dans sa chronique matinale \"Mieux vaut en rire\" de r\u00e9gler le probl\u00e8me des retraites en supprimant les vieux.... \r\nVous, Lucia, vous voulez faire de la r\u00e9sistance...\r\nC'est \u00e7a. On veut nous faire travailler plus longtemps. Enfin, autour de cette table, surtout vous et moi, Romaine. Et si le peuple n'obtemp\u00e8re pas, les autorit\u00e9s menacent tout le monde de retraite \u00e0 67 ans. Et bien, qu'\u00e0 cela ne tienne, je propose de faire de la r\u00e9sistance en vivant plus longtemps.\r\n**Oui, enfin... il y a plein d'autres raisons de vouloir vivre plus longtemps....\r\nC'est vrai, la mort et le vieillissement, il y a beaucoup de gens qui sont contre. Et allonger la dur\u00e9e de vie, c'est un des Graal, si ce n'est LE Graal des chercheurs en tous genres depuis la nuit des temps. \r\nOn y est d'ailleurs plut\u00f4t bien arriv\u00e9s jusqu'ici. L'esp\u00e9rance de vie est pass\u00e9e d'environ 25 ans au milieu du 18e \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial - 83 ans en Suisse.\r\nMais la question, c'est de savoir si on va pouvoir continuer longtemps, comme \u00e7a, ou si l'\u00eatre humain a une date d'expiration - une sorte de Migros data inscrit dans ses g\u00e8nes - qu'on ne pourra pas d\u00e9passer.\r\n**Et alors.. on va aller jusqu'o\u00fb? L'immortalit\u00e9 serait-elle  \u00e0 port\u00e9e de main?\r\nLes derni\u00e8res nouvelles ne sont pas tr\u00e8s bonnes.\r\nJohn Einmahl est statisticien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tilburg, aux Pays-Bas, et il  pratique la th\u00e9orie des valeurs extr\u00eames - une branche de la statistique qui se concentre sur les records. \r\nEn sport, \u00e7a serait les quelques coureurs qui font le 100 m\u00e8tres en moins de 9 secondes 7.\r\nMais lui, ce qui l'int\u00e9resse, ce sont les champions de la dur\u00e9e de vie.\r\n   33''\r\n((TRAD: On s'est demand\u00e9 si l'\u00e2ge qu'on peut atteindre est plafonn\u00e9 ou si, en principe, les gens peuvent vivre jusqu'\u00e0 150 ou 200 ans. Est-ce qu'il y a r\u00e9ellement un mur que l'on peut d\u00e9terminer statistiquement ? Ou, si quelqu'un est tr\u00e8s \u00e2g\u00e9, - disons 115 ans - est-ce qu'il peut vivre une ann\u00e9e de plus, en encore une ann\u00e9e de plus. Bien s\u00fbr, \u00e7a n'est pas tr\u00e8s probable, mais est-ce que c'est possible en th\u00e9orie ? La premi\u00e8re chose que nous avons trouv\u00e9, c'est que ce plafond existe bel et bien. Et donc les gens ne peuvent pas vivre jusqu'\u00e0 des \u00e2ges extr\u00eames, comme 200 ans, par exemple.))\r\n**Et alors, notre Migro-Data.. notre date de p\u00e9remption ultime.. c'est pour quand? \r\n115,7 ans pour les femmes et 114,1 pour les hommes - et cette limite est stable depuis trente ans.\r\n**Lucia.. il y a eu Jeanne Calment? Elle est  morte \u00e0 plus de 120 ans.. NON?  \r\nSi, \u00e0 122 ans, 5 mois et 14 jours, pour \u00eatre exacte, gr\u00e2ce \u00e0 une recette bien \u00e0 elle:\r\n  05''\r\n((La sant\u00e9, le je m'en-foutisme et puis une sacr\u00e9e volont\u00e9!))\r\n****Mais du coup, la th\u00e9orie des N\u00e9erlandais ne tient pas...\r\nSi, mais forc\u00e9ment, c'est une th\u00e9orie bas\u00e9e sur un tr\u00e8s petit groupe d'individus, et donc, la marge d'incertitude est grande.\r\n  17''\r\n((TRAD: C'est possible que des gens atteignent 120, 121 ou 122 ans, quelque chose comme \u00e7a, mais apr\u00e8s, \u00e7a s'arr\u00eate. Si on \u00e9tend l'incertitude \u00e0 partir de 115,7 ans, nous pensons que les gens peuvent atteindre 122 ans, mais pas 150 ou 200 ans.))\r\nL'important, \u00e7a n'est pas l'exactitude de la limite mais le simple fait qu'il y ait une limite.\r\n***Et que donc, on peut faire une croix sur l'immortalit\u00e9?\r\nApparememnt, oui. A moins qu'il y ait quelque chose de fondamental qui nous \u00e9chappe, une sorte de fontaine de jouvence biologique qu'on n'aurait pas encore identifi\u00e9....\r\nEn attendant, pour l'immortalit\u00e9, mieux vaut s'en remettre aux transhumanistes, qui pr\u00e9voient de t\u00e9l\u00e9charger nos consciences sur des supports informatiques pour qu'elles nous suvivent.\r\nC'est s\u00fbrement une bonne nouvelle pour la pr\u00e9voyance vieillesse, la m\u00e9moire informatique c'est moins cher que les EMS. Mais \u00e7a ne fait que d\u00e9placer le probl\u00e8me vers le stockage de donn\u00e9es. Imaginez le dilemme quand on aura atteint la capacit\u00e9 maximale, et qu'il faudra choisir quel a\u00efeul effacer.", "alternativeExcerpt": ["Allonger la dur\u00e9e de vie est le Graal de beaucoup de chercheurs, ce qui a permis \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie de passer d'environ 25 ans au milieu du 18e si\u00e8cle \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial. L'\u00eatre humain a-t-il une date d'expiration inscrite dans ses g\u00e8nes, impossible \u00e0 d\u00e9passer?", "Allonger la dur\u00e9e de vie est le Graal de beaucoup de chercheurs, ce qui a permis \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie de passer d'environ 25 ans au milieu du 18e si\u00e8cle \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial. L'\u00eatre humain a-t-il une date d'expiration inscrite dans ses g\u00e8nes, impossible \u00e0 d\u00e9passer?", "Allonger la dur\u00e9e de vie est le Graal de beaucoup de chercheurs, ce qui a permis \u00e0 l'esp\u00e9rance de vie de passer d'environ 25 ans au milieu du 18e si\u00e8cle \u00e0 presque 72 ans en 2015 au niveau mondial. L'\u00eatre humain a-t-il une date d'expiration inscrite dans ses g\u00e8nes, impossible \u00e0 d\u00e9passer?"], "alternativeTitle": ["La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale?", "La chronique des sciences (vid\u00e9o) - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale?", "La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale? / LME_2017-09-14T07:53:00_chronique-sciences", "La chronique des sciences - Les \u00eatres humains ont-ils une esp\u00e9rance de vie maximale? / LME_2017-09-14T07:53:00_chronique-sciences"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8899294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872138.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899294", "ece-8899277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne", "id": "sound-EE505312-60D1-49BB-A5ED-AC22961EF0C8", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait chanson Aristide Bruant autour du chat noir\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne (PHOTO 14.09 CHAT NOIR STEINLEN PI) ((Titre Web: \"Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne\"))\r\n***Une image qui parcourt le monde depuis 130 ans...\r\nque vous avez certainement d\u00e9j\u00e0 vu...vous l'avez peut-\u00eatre m\u00eame aimant\u00e9e sur votre frigo...\r\nle Chat noir de Stein-len...\r\nLe graphiste  franco-suisse est \u00e0 l'honneur du festival BD-Fil qui s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Lauasnne...\r\nla ville qui l'a vu na\u00eetre.\r\nItin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne \u00e0 griffe... avec Pierre-Etienne Joye.\r\n  1'52\r\n***Retrouvez une reproduction de cette affiche sur notre site rts.ch et sur les r\u00e9seaux sociaux...#laMatinaleRTS...\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne", "Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne / LMA_2017-09-14T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Le chat noir de Steinlen, itin\u00e9raire d'une ic\u00f4ne / LMA_2017-09-14T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899264", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899264", "ece-8899256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: le Tour d'Italie partira d'Isra\u00ebl en 2018", "id": "sound-6E5586B4-D3B7-40FE-8508-CBBBDAE8CD72", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Giro, le Tour d'Italie cycliste, partira de J\u00e9rusalem en 2018. Il co\u00efncidera avec le 70e anniversaire de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl, pour qui c'est sans doute l'un des plus grands \u00e9v\u00e9nements sportifs jamais accueillis. Interview de Richard Chassot, patron du Tour de Romandie.\r\n\r\n* * Cyclisme: le Tour d'Italie partira d'Isra\u00ebl en 2018  RICHARD CHASSOT - 079 - **\r\n*** Et pour terminer ce Forum, on va s'int\u00e9resser au Giro. \r\nLe Tour d'Italie cycliste partira d'Isra\u00ebl l'an prochain, premier d\u00e9part de l'histoire hors d'Europe pour un grand Tour \r\nCe qui co\u00efncidera d'ailleurs avec le 70i\u00e8me anniversaire de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl.\r\nPour le pays, c'est sans doute l'un des plus grands \u00e9v\u00e9nements sportifs jamais accueillis.\r\nAlors pour nous parler des cons\u00e9quences de cette d\u00e9cision historique, nous avons le plaisir d'accueillir \r\nRichard Chassot, patron du tour de Romandie\r\n\tUn choix qui a de quoi surprendre ? \r\n-\tDans ce choix le message du GIRO 2018 sera celui de la co\u00e9xistance et la paix. Cela \u00e0 l'occasion du \t70\u00e8me anniversaire de la cr\u00e9ation d'Isra\u00ebl. Un message qui a du sens pour vous ? \r\n-\tOn peut imaginer qu'organiser un Grand D\u00e9part si loin de l'Italie ne va pas de soi ? Quels seront les \tplus grands d\u00e9fis pour les organisateurs ? \r\n-\tLa s\u00e9curit\u00e9 est au centre des discussions. Surtout pour un d\u00e9part dans une r\u00e9gion si tendue \tpolitiquement ? Cela n'est pas prendre un gros risque ? \t \r\n-\tLe GIRO s'est \u00e9lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois hors de ses terres en 1965 d\u00e9j\u00e0. Mais le rythme \ts'acc\u00e9l\u00e8re. Les tours de France et d'Espagne ont emboit\u00e9 le pas. Ph\u00e9nom\u00e8ne de mode ou strat\u00e9gie \tcommerciale \u00e0 votre avis ? \r\n-\tLe tour de Romandie est parti il y a 3 ans du Tessin. A quand un d\u00e9part hors des fronti\u00e8res \thelv\u00e9tiques ? \r\n- le Giro, c'est l'un des 3 grands tours cycliste. Une caravane importante... Comment assurer la s\u00e9curit\u00e9?\r\n- difficult\u00e9: ce n'est pas un stade, mais des routes... donc des kilom\u00e8tres \u00e0 s\u00e9curiser... \r\n- on l'a vu lors du tour de France, qui a augment\u00e9 sa s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s les attentats... Qu'est-ce que \u00e7a signifie?? \r\n-\r\n-\r\nSelon le magazine sp\u00e9cialis\u00e9 Cycling Weekly, le Giro 2018 pourrait commencer le 5 mai par un contre-la-montre \u00e0 J\u00e9rusalem, suivi de deux \u00e9tapes, l'une dans le sud d'Isra\u00ebl, l'autre arrivant \u00e0 Tel-Aviv, sur la M\u00e9diterran\u00e9e.\r\nNOTES DE LAURENT", "alternativeExcerpt": ["Giro, le Tour d'Italie cycliste, partira de J\u00e9rusalem en 2018. Il co\u00efncidera avec le 70e anniversaire de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl, pour qui c'est sans doute l'un des plus grands \u00e9v\u00e9nements sportifs jamais accueillis. Interview de Richard Chassot, patron du Tour de Romandie."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: le Tour d'Italie partira d'Isra\u00ebl en 2018 / FOR_2017-09-14T18:16:00_developpement-9", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8851195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chassot, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Chantal Montellier, auteure de bande dessin\u00e9e", "id": "sound-536EA157-3D13-4A5E-A984-1C7531201820", "durationSec": 2590, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'abord professeur de dessin, puis peintre et dessinatrice de presse, Chantal Montellier arrive dans le monde de la bande dessin\u00e9e dans les ann\u00e9es 70. Elle publie son premier album \"1996\" chez les Humano\u00efdes associ\u00e9s en 1978 et, plus d'une vingtaine d'albums-chocs suivront. Elle vient pour la premi\u00e8re fois \u00e0 BDFIL, une premi\u00e8re visite qui co\u00efncide avec la parution aux Impressions Nouvelles de son chef d'ouvre \"Shelter\", dans une version compl\u00e8tement r\u00e9actualis\u00e9e et retravaill\u00e9e, plus de 30 ans apr\u00e8s sa publication originale, sous le nouveau titre \"Sheleter Market\".\r\nChantal Montellier est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["D'abord professeur de dessin, puis peintre et dessinatrice de presse, Chantal Montellier arrive dans le monde de la bande dessin\u00e9e dans les ann\u00e9es 70. Elle publie son premier album \"1996\" chez les Humano\u00efdes associ\u00e9s en 1978 et, plus d'une vingtaine d'albums-chocs suivront. Elle vient pour la premi\u00e8re fois \u00e0 BDFIL, une premi\u00e8re visite qui co\u00efncide avec la parution aux Impressions Nouvelles de son chef d'\u0153uvre \"Shelter\", dans une version compl\u00e8tement r\u00e9actualis\u00e9e et retravaill\u00e9e, plus de 30 ans apr\u00e8s sa publication originale, sous le nouveau titre \"Sheleter Market\".\nChantal Montellier est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Chantal Montellier, auteure de bande dessin\u00e9e / VER_2017-09-14T16:30:45_l-invitee-chantal-montellier-auteure-de", "Vertigo du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-B50FFD66-88A7-45EA-B312-190665CC1610", "durationSec": 604, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Waefler, directeur du Swiss Center Samara;Romain Collaud, d\u00e9put\u00e9 PLR fran\u00e7ais\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (11/SMALL ARMS SURVEY PA) Les Etats-Unis restent le principal marchand d'armes l\u00e9g\u00e8res de la plan\u00e8te.\r\nUn commerce toujours florissant... C'est en tout cas ce que r\u00e9v\u00e9lait hier le rapport annuel de l'organisation Small Arms Survey, soutenue par le D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nEn 2014, la valeur du commerce l\u00e9gal d'armes de petit calibre a augment\u00e9 de 4% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente pour atteindre pr\u00e8s de 6 milliards de francs. \r\nUn march\u00e9 qui se mondialise toujours plus et des pays qui restent encore bien opaques... C\u00e9dric Guigon.\r\n  55''\r\n((Le Br\u00e9sil et la Cor\u00e9e du Sud font leur entr\u00e9e parmi les 5 principaux exportateurs d'armes l\u00e9g\u00e8res, respectivement \u00e0 la 3e et 5e position d'un classement toujours largement domin\u00e9 par les Etats-Unis et l'Italie...  C\u00f4t\u00e9 importateurs, les Etats-Unis toujours, devant le Canada et d\u00e9sormais l'Indon\u00e9sie. Sous l'effet de la guerre contre Daech, l'Irak prend la 7e place avec pr\u00e8s de 134 millions de francs d\u00e9pens\u00e9s en 2014, contre 10 en 2013.\r\nDans le barom\u00e8tre 2017 de la transparence, c'est l'Iran, l'Arabie Saoudite ou encore la Cor\u00e9e du Nord qui restent les plus opaques, avec un z\u00e9ro point\u00e9. Pyongyang n'a m\u00eame jamais donn\u00e9 d'informations sur ses \u00e9changes d'armes... Mais sur la base de diff\u00e9rentes saisies, les experts estiment que le pays tire largement profit d'exportations d'armes low cost \u00e0 destination du Y\u00e9men, d'Ethiopie ou encore de la Namibie. La Suisse est le 14e exportateur d'armes l\u00e8g\u00e8res dans le monde. En termes de transparence, elle fait m\u00eame partie des meilleurs \u00e9l\u00e8ves. Le rapport d\u00e9plore toutefois qu'aucun pays n'ait fourni la totalit\u00e9 des donn\u00e9es sur leur commerce d'armes...))\r\n(Russie manoeuvres) Dans l'actualit\u00e9 internationale... l'OTAN qui s'inqui\u00e8te de manoeuvres militaires russes de grande envergure.\r\nCes manoeuvres sont les plus importantes men\u00e9es par le pays depuis 2013... elles ont commenc\u00e9 hier sur le flanc est de la Russie...et doivent durer jusqu'au 20 septembre. Elles impliqueraient 13000 soldats russes et bi\u00e9lorusses... selon Moscou... plus de 100 000 selon l'alliance atlantique. L'exercice vise \u00e0 simuler un conflit avec l'OTAN et \u00e0 d\u00e9montrer la capacit\u00e9 de la Russie \u00e0 mobiliser rapidement un grand nombre de troupes.\r\n(09/UKRAINE-USA MANOEUVRES PA) ****Et en Ukraine aussi... un exercice militaire de grande envergure est en cours \r\nIl s'appelle \u00abRapid Trident\u00bb et se d\u00e9roule dans l'Ouest du pays, dans la r\u00e9gion de Lviv. 2 500 soldats, venus 15 pays y participent....\r\nA Kiev, une correspondance de Jean-Claude Galli. \r\n  50''\r\n((Sans surprise, ce sont les \u00c9tats-Unis et le Canada qui ont envoy\u00e9 les plus gros contingents pour prendre part \u00e0 ces manouvres militaires, soit environ 500 hommes. A leurs c\u00f4t\u00e9s, on trouve plus d'un millier de soldats ukrainiens, dont la majorit\u00e9 se sont battus ces derniers mois contre les s\u00e9paratistes pro-russes dans l'Est du pays. Le Royaume Uni, l'Italie, la Pologne, la Turquie, la Norv\u00e8ge, la Roumanie et la G\u00e9orgie, participent \u00e9galement \u00e0 ces exercices qui vont durer jusqu'au 23 septembre. L'objectif est de travailler l'interop\u00e9rabilit\u00e9 des diff\u00e9rents contingents. Mais aussi celle des armes terrrestres et a\u00e9riennes. Enfin, il s'agit aussi d'envoyer un message clair \u00e0 la Russie. L'Ukraine, bien que n'\u00e9tant pas membre de l'OTAN, est bien soutenue par ses alli\u00e9s, y compris, sur le plan militaire.))\r\n(Birmanie) Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU r\u00e9clame une action imm\u00e9diate pour faire cesser la r\u00e9pression contre les Rohingya en Birmanie. R\u00e9uni hier \u00e0 huis-clos, il d\u00e9nonce une \"violence excessive\", \u00e0 l'encontre de cette minorit\u00e9 musulmane. Il demande aussi au gouvernement birman de tenir ses engagement... et de faciliter l'aide humanitaire dans l'ouest de la Birmanie. L'ONU et les ONG n'ont pour l'instant acc\u00e8s \u00e0 la population Rohingya qu'au Bengladesh... o\u00f9 beaucoup de ces musulmans se sont r\u00e9fugi\u00e9s.\r\n(TF2/INAUGURATION SWISS BUSINESS CENTER PI) ****Le canton de Neuch\u00e2tel veut aider ses PME \u00e0 se d\u00e9velopper \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nUne loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en 2015 en ce sens....et c'est notamment en Russie, dans la r\u00e9gion de la Volga, que ce projet se concr\u00e9tise... avec le \u00ab Swiss Center Samara \u00bb, un partenariat public-priv\u00e9 qui conseille les PME suisses en Russie.\r\nCe centre inaugure aujourd'hui ses nouveaux locaux \u00e0 Samara, \u00e0 1000 kilom\u00e8tres de Moscou... et ce malgr\u00e9 un contexte \u00e9conomique difficile en Russie. Isabelle Cornaz.\r\n  1'46 \r\n((Depuis plusieurs ann\u00e9es, Neuch\u00e2tel tisse des liens avec la r\u00e9gion de Samara. C'est de ces efforts qu'est n\u00e9 le Swiss center, qui compte une dizaine de projets \u00e0 son actif. Il conseille et accompagne les PME suisses qui veulent tenter l'aventure en Russie. O\u00f9 rien n'est facile au d\u00e9part. Nicolas Waefler, directeur du centre :\r\n(son)\r\nQuelques r\u00e9gions russes parviennent \u00e0 attirer les investisseurs \u00e9trangers. Les co\u00fbts sont moins \u00e9lev\u00e9s qu'\u00e0 Moscou, il y a encore des niches \u00e0 combler, et souvent les autorit\u00e9s locales sont plus accessibles.  Samara, elle abrite des entreprises dans les domaines automobiles et a\u00e9rospatial aussi, les synergies avec le canton de Neuch\u00e2tel sont donc nombreuses. Mais la Russie a connu deux ans de r\u00e9cession \u00e9conomique. Et elle sort \u00e0 peine la t\u00eate de l'eau. Pas de quoi d\u00e9courager cependant Nicolas Waelfer : \r\n(son)\r\nReste qu'\u00e0 cause des sanctions, tout est plus compliqu\u00e9. Dans le secteur de l'a\u00e9ronautique notamment, certains projets n'ont pas pu voir le jour, \u00e0 cause du conflit en Ukraine. La Suisse n'a pas le droit de fournir \u00e0 la Russie des biens \u00e0 double usage, pouvant \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins \u00e0 la fois civiles et militaires. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou))\r\n(02/FR/LOI PERSONNEL ITV COLLAUD) A Fribourg... hier le parlement a largement accept\u00e9 de r\u00e9viser la loi sur le personnel de l'Etat. Un accord de principe... sur un sujet qui n'a pas fini de faire des vagues dans l'h\u00e9micycle. L'opposition de gauche craint un d\u00e9mant\u00e8lement du service public... mais lors du vote... la majorit\u00e9 de droite ne lui a laiss\u00e9 aucune chance. Auteur de la motion, le d\u00e9put\u00e9 PLR Romain Collaud se veut toutefois rassurant...\r\n  36''\r\nRomain Collaud r\u00e9pondait \u00e0 Fabrice Gaudiano.\r\nUn projet de r\u00e9forme sera pr\u00e9sent\u00e9 au Parlement fribourgeois dans environ 1 ann\u00e9e...\r\n(Fribourg - \u00e9vasion) ****On reste dans le canton de Fribourg... avec cette enqu\u00eate administrative sur le fonctionnement de la prison centrale fribourgeoise. \r\nElle fait suite \u00e0 l'\u00e9vasion, la semaine derni\u00e8re..., d'un d\u00e9tenu soup\u00e7onn\u00e9 d'assassinat. Il y aurait eu des manquements dans l'application des processus de travail... selon les premi\u00e8res analyses de la Direction de la s\u00e9curit\u00e9 et de la justice. Et une proc\u00e9dure de licenciement est \u00e9galement en cours... elle vise l'un des gardiens qui officiait la nuit de l'\u00e9vasion et qui aurait commis de graves fautes individuelles. Il est dores et d\u00e9j\u00e0 suspendu de ses activit\u00e9s.\r\n(Infantino) Lui aussi pourrait bient\u00f4t se retrouver sous enqu\u00eate...\r\nGianni Infantino risque une nouvelle proc\u00e9dure au sein de la FIFA. \r\nUn ancien membre de la commission de gouvernance a saisi la commission d'\u00e9thique de l'instance internationale du football.\r\nIl estime que le pr\u00e9sident de la FIFA est intervenu pour bloquer le travail de la commission de gouvernance alors qu'elle \u00e9tudiait plusieurs candidatures au conseil de la FIFA. \r\nGianni Infantino aurait plaid\u00e9 en faveur du Russe Vitaly Mutko... qui se repr\u00e9sentait pour un nouveau mandat... Un homme dont le nom appara\u00eet dans le scandale de dopage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en Russie.\r\n(18/BLANCHIMENT ATHLETES RUSSES PA) ****Et ce scandale de dopage... justement... est aussi \u00e0 l'actualit\u00e9 aujourd'hui.\r\n95 athl\u00e8tes impliqu\u00e9s seront blanchis.   C'est le New York Times qui l'a affirm\u00e9 hier sur la base d'un rapport confidentiel de l'agence mondiale antidopage. Caroline Reymond, l'AMA n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 rassembler assez d'\u00e9l\u00e9ments \u00e0 charge contre ces athl\u00e8tes. \r\n  56''\r\n((Les preuves sont insuffisantes, c'est en effet ce qu'a affirm\u00e9 dans ce rapport le directeur de l'AMA, le Suisse Olivier Niggli.  Les Russes accus\u00e9s dans le rapport McLaren d'avoir mis au point un syst\u00e8me de dopage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 ont d\u00e9truit de nombreux \u00e9chantillons de sportifs et aussi ignor\u00e9 les demandes de preuves additionnnelles qui leur ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es par les autorit\u00e9s antidopage. Impossible pour l'AMA, dans ce contexte, de d\u00e9montrer la culpabilit\u00e9 de ces 95 athl\u00e8tes.  \r\n\"Nous devons accepter le fait que le but du rapport McLaren \u00e9tait de d\u00e9voiler un syst\u00e8me pas des violations individuelles\", a d\u00e9clar\u00e9 Olivier Niggli dans le New York Times. \r\nM\u00eame si l'AMA blanchi 95 athl\u00e8tes cela ne signifie pas pour autant que la situation de la Russie sera r\u00e8gl\u00e9e. Les F\u00e9d\u00e9rations vont devoir se prononcer sur la participation ou non d'athl\u00e8tes russes aux JO d'hiver de Pyeonchang en f\u00e9vrier prochain. Certaines pourraient r\u00e9clamer que les athl\u00e8tes russes prouvent qu'ils n'ont jamais \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins ou acteurs du syst\u00e8me de dopage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 dans le rapport McLaren, mais fermement r\u00e9fut\u00e9 par Moscou.))\r\n(JO) Paris 2024 ; Los Angeles 2028. C'est confirm\u00e9!\r\nLa 131e session du CIO a officialis\u00e9 l'attribution des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 hier soir \u00e0 Lima au P\u00e9rou. C'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que le comit\u00e9 international olympique proc\u00e9dait \u00e0 une double attribution des Jeux olympiques.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(05/LU/REMBOURSEMENT SUBSIDES PA) Pr\u00e8s de 8000 m\u00e9nages lucernois vont devoir rembourser au canton les subsides pour les primes d'assurance-maladie qu'ils ont touch\u00e9s cette ann\u00e9e. Le parlement cantonal a finalement adopt\u00e9 lundi le budget pour l'ann\u00e9e en cours. Plac\u00e9 sous le signe de l'aust\u00e9rit\u00e9, celui-ci pr\u00e9voit des coupes profondes notamment dans le social. Alain Arnaud ...\r\n  53''\r\n((Voil\u00e0 7 ans que Lucerne mise sur une fiscalit\u00e9 des entreprises tr\u00e8s attrayante, de loin les taux les plus bas du pays. Mais l'arriv\u00e9e massive de nouveaux investisseurs se fait toujours attendre, et le canton se voit forc\u00e9 d'encha\u00eener les programmes d'\u00e9conomie. L'an dernier, il proposait pour 2017 une augmentation d'imp\u00f4ts, combattue avec succ\u00e8s par un r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC. Et Lucerne de se retrouver sans budget. Jusqu'au d\u00e9but de cette semaine, et le feu vert in extremis et \u00e0 contre-cour du parlement  \u00e0 un nouveau paquet massif d'\u00e9conomies. Des coupes dans l'\u00e9ducation, le social, l'asile, les services de police et la sant\u00e9. Les subsides pour les primes maladie vers\u00e9es cette ann\u00e9e l'ont \u00e9t\u00e9 sur la base d'un budget provisoire. Ils devront \u00eatre rembours\u00e9s, car ils d\u00e9passent ceux pr\u00e9vus dans celui qui vient d'\u00eatre adopt\u00e9. La mesure frappe les m\u00e9nages aux revenus modestes, mais pas suffisamment pour toucher l'aide sociale. Certains vont d\u00e9sormais sans doute devoir la demander. Tr\u00e8s remont\u00e9e, la gauche d\u00e9nonce et entend bien contester la l\u00e9galit\u00e9 de ces coupes sombres.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-14T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-14T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899261", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899261", "ece-8899251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis veulent savoir si Swiss Life a aid\u00e9 des fraudeurs du fisc", "id": "sound-94691562-D458-43B8-876F-1E4C77D424E2", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'assureur zurichois Swiss Life est la nouvelle cible du D\u00e9partement am\u00e9ricain de la Justice. Ce dernier cherche \u00e0 d\u00e9terminer si la compagnie d'assurance a aid\u00e9 des clients am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis veulent savoir si Swiss Life a aid\u00e9 des fraudeurs du fisc 12h30 Swisslife\r\nL'assureur zurichois Swiss Life est la nouvelle cible du D\u00e9partement am\u00e9ricain de la Justice. Apr\u00e8s les banques suisses, la justice am\u00e9ricaine \u00e9tend son enqu\u00eate aux assureurs. Il s'agit d\u00e9sormais de d\u00e9terminer si la compagnie d'assurance suisse a aid\u00e9 des clients am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t, Estelle Braconnier...\r\nSwiss Life, que nous avons contact\u00e9, s'attendait un jour ou l'autre \u00e0 devoir rendre des comptes \u00e0 la justice am\u00e9ricaine sachant que le portefeuille de ses clients am\u00e9ricains repr\u00e9sente pr\u00e8s de 250 millions de francs.\r\nUn portefeuille qui a fondu ces derni\u00e8res ann\u00e9es, il \u00e9tait d'1 milliard auparavant pr\u00e9cise la compagnie qui veut faire preuve de transparence et entend dialoguer avec la justice pour expliquer ses activit\u00e9s transfrontali\u00e8res effectu\u00e9es par le pass\u00e9. Une ouverture totale qui est dans l'int\u00e9r\u00eat de l'assureur suisse.\r\nL'enqu\u00eate du minist\u00e8re am\u00e9ricain de la jutice est cibl\u00e9e et porte sur certains contrats d'assurance-vie vendus aux Etats-Unis de 2006 \u00e0 2012. Des polices d'assurance qui permettaient \u00e0 des clients fortun\u00e9s d'incorporer divers actifs lucratifs comme des actions ou des parts de capital investissement qui garantissaient alors des avantages fiscaux sur les revenus d\u00e9gag\u00e9s. Aujourd'hui la chasse aux fraudeurs fiscaux s'\u00e9largit donc et Swiss Life, malgr\u00e9 sa collaboration pourrait r\u00e9colter une amende aux Etats-Unis. D'autres compagnies d'assurance peuvent s'attendre \u00e0 un courrier du d\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice.", "alternativeExcerpt": ["L'assureur zurichois Swiss Life est la nouvelle cible du D\u00e9partement am\u00e9ricain de la Justice. Ce dernier cherche \u00e0 d\u00e9terminer si la compagnie d'assurance a aid\u00e9 des clients am\u00e9ricains \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t."], "alternativeTitle": ["L'assureur Swiss Life soup\u00e7onn\u00e9 d'aide \u00e0 l'\u00e9vasion fiscale aux Etats-Unis / 12H30_2017-09-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5648711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-A165F23D-6CDE-4275-8A8C-C017C0FBE26F", "durationSec": 708, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Homme, professeur de droit, membre de l'association \"Soci\u00e9t\u00e9 civile catalane;Jorge, homme, membre de l'association \"Soci\u00e9t\u00e9 civile catalane;Alicia, entrepreneuse catalane, membre de l'association \"Soci\u00e9t\u00e9 civile catalane\";Fabio Regazzi, conseiller national PDC, TI;Roberto Schmidt, conseiller d'Etat valaisan CSPO, en charge de l'\u00e9nergie;Olivier Cottagnoud, Pr\u00e9sident du syndicat autonome des postiers;Matthias Finger, Professeur de management des infrastructures \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne;Matteo Antonini, secr\u00e9taire du syndicat des m\u00e9dias et de la communiction Syndicom;Boukari, Fouad;Martial Saugy,directeur du Centre de recherche et d'expertise des sciences anti-dopage\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/ANTI-INDEPENDENTISTES CATALANS PI) La crise s'accentue en Catalogne. \r\nLe parquet g\u00e9n\u00e9ral a ordonn\u00e9 hier soir aux procureurs catalans qu'ils citent \u00e0 compara\u00eetre les maires de la r\u00e9gion pr\u00eats \u00e0 organiser le r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination du 1er octobre, quitte \u00e0 les faire arr\u00eater. \r\nPlus de 700 \u00e9lus, soit 75% des maires catalans se sont d\u00e9j\u00e0 dit pr\u00eats \u00e0 tenir ce r\u00e9f\u00e9rendum.\r\nAlors m\u00eame si dans les rues de Barcelone, l'identit\u00e9 catalane s'affiche partout, et que l'on parle beaucoup de leur d\u00e9sir d'ind\u00e9pendance.. Et bien les ind\u00e9pendantiste ne sont pas clairement majoritaires. \r\nEn face, les unionistes s'organise pour se faire entendre.\r\nL'association \"Soci\u00e9t\u00e9 civile catalane\" a d'ailleurs tenu hier soir une r\u00e9union ou s'est aussi rendu notre journaliste Zo\u00e9 Decker. Reportage.\r\nDans une enqu\u00eate publi\u00e9e fin juillet par le Centre d'Etude d'Opinion, qui d\u00e9pend du gouvernement catalan, \u00e0 la question \"voulez-vous que la Catalogne soit un \u00c9tat ind\u00e9pendant?\", plus de 49% des sond\u00e9s ont r\u00e9pondu \"non\". \r\nContre 41% \"oui\", le reste ne se pronon\u00e7ant pas. \r\nMais \u00e0 la question \"le 1er octobre, le gouvernement catalan a pr\u00e9vu d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sans l'accord du gouvernement espagnol. Que ferez-vous?\", le \"oui\" l'emporte largement, par 62% des voix, contre 37% pour le \"non\".\r\nEt cette semaine Quinze minutes est en Catalogne. Un reportage \u00e0 \u00e9couter en int\u00e9gralit\u00e9 samedi \u00e0 12h40 sur la 1\u00e8re et \u00e0 suivre sur les r\u00e9seaux sociaux hashtag 15RTS.\r\n(01/PERMIS TEST 75 ANS PI) *** Les seniors au volant b\u00e9n\u00e9ficiront en Suisse d'un sursis de 5 ann\u00e9es. \r\nParce qu'ils sont en meilleure sant\u00e9 et plus en forme qu'autrefois pour certaine d\u00e9put\u00e9s, les seniors pourront d\u00e9sormais attendre d'avoir 75 ans pour se rendre \u00e0 leur premier contr\u00f4le m\u00e9dical. \r\nUn examen obligatoire qui d\u00e9termine leur aptitude \u00e0 conduire. \r\nApr\u00e8s le National, c'est le Conseil des Etats qui s'est prononc\u00e9 favorablement hier, pour relever l'\u00e2ge de ces contr\u00f4les. \r\nDans ce cadre, Sarah Cl\u00e9ment, certains r\u00e9clament d\u00e9j\u00e0 des compensations.\r\n  53''\r\n((Soutenir les seniors qui souhaitent l\u00e2cher le volant. C'est la proposition de Fabio Regazzi. Le conseiller national PDC tessinois entend d\u00e9poser une motion. L'id\u00e9e:Toute personne \u00e2g\u00e9e de plus de 70 ans,  qui d\u00e9pose, volontairement,son permis de conduire, pourrait se voir offrir la totalit\u00e9 ou la moiti\u00e9 d'un abonnement g\u00e9n\u00e9ral CFF - Suivant sa situation financi\u00e8re. Fabio Reggazi table sur des mesures incitatives, car il croit \u00e0 la responsabilit\u00e9 de chacun. \r\nSON Reggazzi \r\nL'an pass\u00e9, environ 10'000 seniors ont rendu volontairement leur permis de conduire, lors d'un examen de contr\u00f4le. Fabio Reggazi entend augmenter ce chiffre avec sa subvention. De quoi encourager plut\u00f4t que sanctionner les conducteurs \u00e2g\u00e9s.))\r\n(TF6/MULTI LIGNE CHAMOSON ITV SCHMIDT) Dans l'actualit\u00e9 \u00e9galement, la victoire de Swissgrid dans le dossier de la ligne a\u00e9rienne \u00e0 tr\u00e8s haute tension entre Chamoson et Chippis en Valais. \r\nLes opposants, qui r\u00e9clamaient son enfouissement, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9 hier par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.\r\nLes travaux devraient commencer l'ann\u00e9e prochaine, apr\u00e8s 15 ans de bataille juridique... \r\nMais le conseiller d'Etat valaisan en charge de l'\u00e9nergie, Roberto Schmidt, esp\u00e8re encore pouvoir discuter avec Swissgrid pour obtenir l'enfouissement de certains tron\u00e7ons... \r\n  43''\r\nDes propos recueillis par Agathe Birden.\r\n(TF8/POSTIERS ALLEMANDS PI) *** Les jeunes g\u00e9n\u00e9rations rel\u00e8veraient de moins en moins leur courrier. \r\nC'est l'avis de la Poste allemande, qui a lanc\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 un test.\r\nJusqu'au mois de d\u00e9cembre, 110 facteurs allemands ne distribueront le courrier que tous les deux jours. \r\nLes clients sont volontaires, car en Allemagne comme en Suisse, la distribution quotidienne du courrier (5 fois par semaine) est inscrite dans la loi. \r\nMais, l'exemple allemand a souvent fait \u00e9cole en Suisse. \r\nAlors, apr\u00e8s les bureaux de poste, les facteurs sont-ils menac\u00e9s de disparition? \r\nLe sujet Alain Croubalian\r\n(Typhon Japon) Un puissant typhon, le 18e de la saison en Asie, balaye depuis hier les \u00eeles du sud-ouest du Japon et devrait affecter dans les jours \u00e0 venir la partie centrale de l'archipel, avertissent les autorit\u00e9s nippones.\r\nL'agence nationale de m\u00e9t\u00e9orologie a mis en garde contre les pr\u00e9cipitations extr\u00eamement fortes et les risques subs\u00e9quents d'inondations et glissements de terrain.\r\n(17/BLANCHIMENT ATHLETES RUSSES ITV SAUGY) *** 95 athl\u00e8tes impliqu\u00e9s dans le scandale de dopage qui touche la Russie vont \u00e9chapper \u00e0 des sanctions. \r\nInformation du New York Times sur la base d'un rapport confidentiel de l'AMA, l'agence mondiale antidopage. \r\nSelon le quotidien, l'AMA n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 rassembler assez de preuves. \r\nParce les autorit\u00e9s russes auraient d\u00e9truit de nombreux \u00e9chantillons et ignor\u00e9 les demandes de preuves additionnnelles qui leur ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es par les autorit\u00e9s antidopage. \r\nPour Martial Saugy, il ne faut pas baisser les bras face aux nations et aux athl\u00e8tes accus\u00e9s de dopage. Le directeur du Centre de recherche et d'expertise des sciences anti-dopage r\u00e9clame la g\u00e9n\u00e9ralisation du passeport biologique et la mise en place de programmes de lutte anti-dopage coh\u00e9rents. \r\n  53''\r\nDes propos recueillis par Caroline Reymond\r\n(fouilles t\u00e9l\u00e9phones US) Washington accus\u00e9 d'intensifier les fouilles dans les t\u00e9l\u00e9phones portables et les ordinateurs des voyageurs.\r\nLa puissante Association am\u00e9ricaine de d\u00e9fense des libert\u00e9s civiques et d'autre organisation ont engag\u00e9 hier des poursuites \u00e0 l'encontre du gouvernement am\u00e9ricain.\r\nDans certains cas, les appareils ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9s pendant plusieurs mois, selon la plainte d\u00e9pos\u00e9e. \r\nAucun des propri\u00e9taires des appareils confisqu\u00e9s n'a cependant \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'un quelconque crime ou m\u00e9fait.\r\nPlus de 15 000 recherches dans des appareils \u00e9lectroniques ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es au cours de la premi\u00e8re moiti\u00e9 de l'ann\u00e9e.\r\nContre 19 000 pour toute l'ann\u00e9e 2016.\r\nEt 8 500 en 2015, selon l'Association.\r\n(19/ LUFTHANSA AVION DETOURNE) *** Oubli\u00e9 au Br\u00e9sil, un c\u00e9l\u00e8bre avion bient\u00f4t expos\u00e9 en Allemagne\r\nC'est l'histoire d'un avion de la Lufthansa d\u00e9tourn\u00e9 il y a quarante ans -  et qui rouillait sur un tarmac au Br\u00e9sil. \r\nLe vieux Boeing va \u00eatre rapatri\u00e9 dans un mus\u00e9e. \r\nIl racontera  Simon Corthay...une \u00e9poque o\u00f9 les terroristes \u00e9taient des pirates de l'air.\r\n----\r\nNous sommes le 13 octobre 1977 - le vol Palma de Majorque - Francfort est d\u00e9tourn\u00e9. Les pirates de l'air palestiniens r\u00e9clament la lib\u00e9ration de leurs camarades allemands emprisonn\u00e9s, membres de la Fraction arm\u00e9e rouge... Le gouvernement du chancelier Helmut Schmid refuse de c\u00e9der - et ce n'est que six longs jours plus tard qu'une unit\u00e9 d'\u00e9lite met fin au suspense. Trois pirates de l'air abattus et 86 passagers sains et saufs. \r\n40 ans plus tard, l'Allemagne d'aujourd'hui a donc d\u00e9cid\u00e9 de racheter le Boeing vendu au Br\u00e9sil. Depuis 9 ans, l'appareil ne volait plus et il moisissait sur un coin de tarmac, dans le Nordeste. Ces prochains jours, il traversera l'Atlantique en pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es pour \u00eatre remont\u00e9 dans un mus\u00e9e de Friedrichshafen, au bord du lac de Constance. Pour le ministre allemand des affaires \u00e9trang\u00e8res, ces 8 tonnes et demie charg\u00e9es d'histoire portent un message: Nous ne nous laisserons pas abattre par le terrorisme.\r\n(On en parle) Et puis Tout \u00e0 l'heure, \u00e0 8h35, le guichet d'On en parle sera consacr\u00e9 aux sucres et \u00e9dulcorants : leurs qualit\u00e9s, leurs d\u00e9fauts, leurs effets sur la sant\u00e9. Vos questions sont les bienvenues d\u00e8s maintenant, au ** ou sur la plateforme rts.ch/guichet. \r\nVous pouvez aussi passer par les r\u00e9seaux sociaux.\r\nMais d'abord :  TOUT UN MONDE!\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-14T08:00:52_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-14T08:00:52_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899311", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899311", "ece-8899287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Nanaboco", "id": "sound-453A9E98-1065-41F9-9F6D-2C8890B101D1", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l'association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns et la mise sur pied d'ateliers sur ces m\u00eames th\u00e8mes. Fran\u00e7oise \u00e9tant suissesse et Patrice suisse d'origine camerounaise, l'intercultulturalit\u00e9, la promotion de projets culturels et socioculturels aussi bien en Suisse qu'en Afrique constituent donc les axes principaux de cette association. Une antenne de l'association a par la suite \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir des projets artistiques et socio-culturels en lien avec les contes, la culture camerounaise et l'interculturalit\u00e9 Europe-Afrique.\r\nConcr\u00e8tement, Nanaboco a d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des animations dans divers orphelinats, des ateliers d'\u00e9criture et de po\u00e9sie dans un orphelinat \u00e0 Bafoussam, 3e ville du pays situ\u00e9 \u00e0 l'ouest du Cameroun, ainsi qu'un programme de visites r\u00e9guli\u00e8res de clowns \u00e0 l'h\u00f4pital gyn\u00e9co-obst\u00e9trique et p\u00e9diatrique de Yaound\u00e9, le premier h\u00f4pital partenaire du programme o\u00f9 des clowns de l'association apportent le sourire aux enfants hospitalis\u00e9s et \u00e0 leurs familles un mercredi sur deux... parce que tout le monde sait que \"le rire c'est comme les essuie-glace, il n'emp\u00eache pas la pluie mais il permet d'avancer\".\r\nDemande:\r\n- Un beamer full HD\r\n- Des petits haut-parleurs\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l'association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns et la mise sur pied d'ateliers sur ces m\u00eames th\u00e8mes. Fran\u00e7oise \u00e9tant suissesse et Patrice suisse d'origine camerounaise, l'intercultulturalit\u00e9, la promotion de projets culturels et socioculturels aussi bien en Suisse qu'en Afrique constituent donc les axes principaux de cette association. Une antenne de l'association a par la suite \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir des projets artistiques et socio-culturels en lien avec les contes, la culture camerounaise et l'interculturalit\u00e9 Europe-Afrique.\r\nConcr\u00e8tement, Nanaboco a d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des animations dans divers orphelinats, des ateliers d'\u00e9criture et de po\u00e9sie dans un orphelinat \u00e0 Bafoussam, 3e ville du pays situ\u00e9 \u00e0 l'ouest du Cameroun, ainsi qu'un programme de visites r\u00e9guli\u00e8res de clowns \u00e0 l'h\u00f4pital gyn\u00e9co-obst\u00e9trique et p\u00e9diatrique de Yaound\u00e9, le premier h\u00f4pital partenaire du programme o\u00f9 des clowns de l'association apportent le sourire aux enfants hospitalis\u00e9s et \u00e0 leurs familles un mercredi sur deux... parce que tout le monde sait que \"le rire c'est comme les essuie-glace, il n'emp\u00eache pas la pluie mais il permet d'avancer\".\r\nDemande:\r\n- Un beamer full HD\r\n- Des petits haut-parleurs\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 14.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-14T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 14.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-14T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l\u02b9association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns et la mise sur pied d\u02b9ateliers sur ces m\u00eames th\u00e8mes. Fran\u00e7oise \u00e9tant suissesse et Patrice suisse d\u02b9origine camerounaise, l\u02b9intercultulturalit\u00e9, la promotion de projets culturels et socioculturels aussi bien en Suisse qu\u02b9en Afrique constituent donc les axes principaux de cette association. Une antenne de l\u02b9association a par la suite \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir des projets artistiques et socio-culturels en lien avec les contes, la culture camerounaise et l\u02b9interculturalit\u00e9 Europe-Afrique.\nConcr\u00e8tement, Nanaboco a d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des animations dans divers orphelinats, des ateliers d\u02b9\u00e9criture et de po\u00e9sie dans un orphelinat \u00e0 Bafoussam, 3e ville du pays situ\u00e9 \u00e0 l\u02b9ouest du Cameroun, ainsi qu\u02b9un programme de visites r\u00e9guli\u00e8res de clowns \u00e0 l\u02b9h\u00f4pital gyn\u00e9co-obst\u00e9trique et p\u00e9diatrique de Yaound\u00e9, le premier h\u00f4pital partenaire du programme o\u00f9 des clowns de l\u02b9association apportent le sourire aux enfants hospitalis\u00e9s et \u00e0 leurs familles un mercredi sur deux... parce que tout le monde sait que \"le rire c\u02b9est comme les essuie-glace, il n\u02b9emp\u00eache pas la pluie mais il permet d\u02b9avancer\".\nDemande:\n- Un beamer full HD\n- Des petits haut-parleurs\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l\u02b9association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel afin de promouvoir la cr\u00e9ation de spectacles de contes, de chants, de danse, de musique et de clowns et la mise sur pied d\u02b9ateliers sur ces m\u00eames th\u00e8mes. Fran\u00e7oise \u00e9tant suissesse et Patrice suisse d\u02b9origine camerounaise, l\u02b9intercultulturalit\u00e9, la promotion de projets culturels et socioculturels aussi bien en Suisse qu\u02b9en Afrique constituent donc les axes principaux de cette association. Une antenne de l\u02b9association a par la suite \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir des projets artistiques et socio-culturels en lien avec les contes, la culture camerounaise et l\u02b9interculturalit\u00e9 Europe-Afrique.\nConcr\u00e8tement, Nanaboco a d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des animations dans divers orphelinats, des ateliers d\u02b9\u00e9criture et de po\u00e9sie dans un orphelinat \u00e0 Bafoussam, 3e ville du pays situ\u00e9 \u00e0 l\u02b9ouest du Cameroun, ainsi qu\u02b9un programme de visites r\u00e9guli\u00e8res de clowns \u00e0 l\u02b9h\u00f4pital gyn\u00e9co-obst\u00e9trique et p\u00e9diatrique de Yaound\u00e9, le premier h\u00f4pital partenaire du programme o\u00f9 des clowns de l\u02b9association apportent le sourire aux enfants hospitalis\u00e9s et \u00e0 leurs familles un mercredi sur deux... parce que tout le monde sait que \"le rire c\u02b9est comme les essuie-glace, il n\u02b9emp\u00eache pas la pluie mais il permet d\u02b9avancer\".\nDemande:\n- Un beamer full HD\n- Des petits haut-parleurs\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8880967", "ece-8880966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: au pays des mille et une nuits", "id": "sound-98455723-4069-4E8B-86FD-471E526E975C", "durationSec": 1824, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\" L'Iran a toujours \u00e9t\u00e9 pour moi - et pour presque tout le monde je crois - un mot magique, \u00e9vocateur d'images vari\u00e9es : d\u00e9serts baign\u00e9s de soleil, de montagnes couronn\u00e9es de neige, caravanes de chameaux se d\u00e9tachant sur un ciel bleu, femmes voil\u00e9es, jardins de rose, arbres sur lesquels perchent des rossignols aux becs largement ouverts pour chanter. \" avoue admiratif le reporter Paul Daniel envoy\u00e9 sur place il y a plus d'un demi-si\u00e8cle. Aujourd'hui, la vision que l'on peut avoir de ce pays est sans doute moins idyllique ou en tout cas plus complexe. Mais la po\u00e9sie, le chant, le r\u00eave et le conte ne sont jamais tr\u00e8s loin.\r\nReportage : Paul Daniel (archive de 1966) \r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: Iranienne en costume traditionnel\r\nCr\u00e9dits: Sutiporn/Fotolia", "alternativeExcerpt": ["\" L\u02b9Iran a toujours \u00e9t\u00e9 pour moi - et pour presque tout le monde je crois - un mot magique, \u00e9vocateur d\u02b9images vari\u00e9es : d\u00e9serts baign\u00e9s de soleil, de montagnes couronn\u00e9es de neige, caravanes de chameaux se d\u00e9tachant sur un ciel bleu, femmes voil\u00e9es, jardins de rose, arbres sur lesquels perchent des rossignols aux becs largement ouverts pour chanter\u2026 \" avoue admiratif le reporter Paul Daniel envoy\u00e9 sur place il y a plus d\u02b9un demi-si\u00e8cle. Aujourd\u02b9hui, la vision que l\u02b9on peut avoir de ce pays est sans doute moins idyllique ou en tout cas plus complexe. Mais la po\u00e9sie, le chant, le r\u00eave et le conte ne sont jamais tr\u00e8s loin.\nReportage : Paul Daniel (archive de 1966) \nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: Iranienne en costume traditionnel\nCr\u00e9dits: Sutiporn/Fotolia"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: au pays des mille et une nuits / ALA_2017-09-14T15:04:15_point-de-fuite-au-pays-des-mille-et-une", "A l'abordage du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Yves Bertoncini", "id": "sound-04F7AB98-25DF-47D5-95BA-37F8ED650EF6", "durationSec": 591, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker s'est montr\u00e9 optimiste lors de son discours sur l'\u00e9tat de l'UE. Cet \u00e9tat d'esprit contraste avec celui de 2016, fortement influenc\u00e9 par le traumatisme du Brexit. Entretien avec Yves Bertoncini, pr\u00e9sident du Mouvement europ\u00e9en France.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Yves Bertoncini  ROMAIN CLIVAZ DIR ST LSNE \r\n7h28 \r\n7h28.. \r\nRomain Clivaz vous parlez Europe avec votre invit\u00e9 ce matin... \r\nLe pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker s'est montr\u00e9 particuli\u00e8rement optimisme hier.. dans son discours de rentr\u00e9e C'\u00e9tait devant le parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg..", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker s\u2019est montr\u00e9 optimiste lors de son discours sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019UE. Cet \u00e9tat d\u2019esprit contraste avec celui de 2016, fortement influenc\u00e9 par le traumatisme du Brexit. Entretien avec Yves Bertoncini, pr\u00e9sident du Mouvement europ\u00e9en France.", "Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker s\u2019est montr\u00e9 optimiste lors de son discours sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019UE. Cet \u00e9tat d\u2019esprit contraste avec celui de 2016, fortement influenc\u00e9 par le traumatisme du Brexit. Entretien avec Yves Bertoncini, pr\u00e9sident du Mouvement europ\u00e9en France.", "Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker s\u2019est montr\u00e9 optimiste lors de son discours sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019UE. Cet \u00e9tat d\u2019esprit contraste avec celui de 2016, fortement influenc\u00e9 par le traumatisme du Brexit. Entretien avec Yves Bertoncini, pr\u00e9sident du Mouvement europ\u00e9en France."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Yves Bertoncini", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz (vid\u00e9o) - Yves Bertoncini", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Yves Bertoncini  / LME_2017-09-14T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Yves Bertoncini  / LME_2017-09-14T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8899307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8918038.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899307", "ece-8899285"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview de Polo & Pan, duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E98EDEA-7C6D-47F7-99E8-39944782C966", "durationSec": 549, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Interview de Polo & Pan 3/4 / PNY_2017-09-14T09:33:42_re-passe-moi-le-mike-interview-de-polo-p", "Pony Express du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique ", "name": "Polo et Pan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national engage le d\u00e9bat sur l'initiative \"No Billag\"", "id": "sound-9D11B7FB-F380-4CB0-BC29-32AC2F466E2F", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gregor Rutz, conseiller national UDC;Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale verte; Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, Conseiller national PLR;Manfred B\u00fchler, Conseiller national UDC bernois;Liza Mazzone, Conseill\u00e8re nationale verte genevoise\r\nLe National croise une nouvelle fois le fer jeudi au sujet de la SSR. Enjeu: la suppression de la redevance radio-TV demand\u00e9e par l'initiative dite \"No Billag\". Une votation populaire pourrait intervenir d\u00e8s le printemps prochain.\r\n\r\n* * Le Conseil national engage le d\u00e9bat sur l'initiative \"No Billag\" 12h30 CN no billag \r\nLa SSR est au menu du Conseil National aujourd'hui. Cela fait 5 heures et demi que les parlementaires d\u00e9battent de l'initiative \"No Billag\" et d'un \u00e9ventuel contre-projet souhait\u00e9 par l'UDC. Si les discussions ont commenc\u00e9 calmement ce matin, les esprits se sont rapidement \u00e9chauff\u00e9s, Sarah Cl\u00e9ment \r\nLe cadre a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 par le conseiller national UDC Gregor Rutz :\r\n((Son 1 : RUTZ 6 SEC))\r\n\"Tout le monde paie une taxe pour la radio et la t\u00e9l\u00e9vision, dit-il, m\u00eame si on ne les allume pas\".  C'est d'ailleurs comme \u00e7a qu'est n\u00e9e l'initiative No Billag. Ses partisans pr\u00f4nent la concurrence dans le march\u00e9 de l'information et le principe du consommateur-payeur.\r\nCe matin, les d\u00e9fenseurs de la SSR ont r\u00e9torqu\u00e9 avec l'argument de la coh\u00e9sion nationale, des richesses linguistiques et r\u00e9gionales. La SSR consacre aussi 20 % de son budget aux sports. La verte lib\u00e9rale, Isabelle Chevalley n'y est pas insensible :\r\n((SON 2 : CHEVALLEY 9 SEC)) \r\nEn plus du sport, de l'information, il y a aussi la culture et le divertissement. Avec un mandat aussi large, il y a forc\u00e9ment des m\u00e9contents. Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, Conseiller national PLR, le reconna\u00eet  :\r\n((SON 3 : BORLOZ 17 SEC)) \r\nMalgr\u00e9 ce m\u00e9contentement, la majorit\u00e9 du Conseil national devrait refuser l'initiative \"Oui \u00e0 la suppression de redevances radio et t\u00e9l\u00e9vision\".\r\nL'UDC et quelques autres parlementaires de droite proposent une autre piste, Sarah.\r\nL'uDC veut diviser la redevance en deux dans son contre-projet. Soit 200 francs par m\u00e9nage et une exemption pour les entreprises. Des \u00e9conomies qui peuvent se faire sur la diffusion de s\u00e9ries am\u00e9ricaines, car les cha\u00eenes priv\u00e9e peuvent s'en charger. Pour le Conseiller national UDC bernois, Manfred B\u00fchler, on doit oser parler d'une diminution du budget.\r\n((SON 4 : BUHLER 12 SEC))\r\nD'autres pistes de r\u00e9duction de budget - moins drastiques - ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es... La SSR devra sans doute vivre avec moins\r\nEt puis, il faut le reconna\u00eetre, les m\u00e9dias participent pleinement \u00e0 la vie politique. \r\nLiza Mazzone, Conseill\u00e8re nationale verte genevoise\r\n((SON 5 : MAZZONE )) \r\nApr\u00e8s le passage de tous les partis politiques, 69 parlementaires ont d\u00e9sir\u00e9 s'exprimer sur le sujet de la redevance. Ce qui pourrait repr\u00e9senter jusqu'\u00e0 5h45 de d\u00e9bat.\r\nAffaire \u00e0 suivre le 25 septembre prochain.", "alternativeExcerpt": ["Le National croise une nouvelle fois le fer jeudi au sujet de la SSR. Enjeu: la suppression de la redevance radio-TV demand\u00e9e par l'initiative dite \"No Billag\". Une votation populaire pourrait intervenir d\u00e8s le printemps prochain."], "alternativeTitle": ["Le Conseil national engage le d\u00e9bat sur l'initiative \"No Billag\" / 12H30_2017-09-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8461011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'exposition d'art contemporain allemande Documenta proche de la faillite", "id": "sound-C2CDA018-FC11-43D8-BC36-332D7780F8B6", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La plus grande exposition d'art contemporain au monde, Documenta, a lieu tous les cinq ans \u00e0 Kassel, en Allemagne. Elle fermera ses portes dimanche sur un d\u00e9ficit important qui l'a presque men\u00e9e \u00e0 la faillite.\r\n\r\n* * L'exposition d'art contemporain allemande Documenta proche de la faillite 12h30 Documenta \r\nC'est la plus grande exposition d'art contemporain au monde, elle a lieu tous les 5 ans: la Documenta de Kassel, en Allemagne, fermera ses portes ce dimanche sur un d\u00e9ficit important qui l'a presque men\u00e9 \u00e0 la faillite. Une des raisons invoqu\u00e9es pour expliquer ces difficult\u00e9s financi\u00e8res: le volet grec, le volet ath\u00e9nien de cette documenta. Berlin, Blandine Milcent.\r\n(( Cette 14i\u00e8me \u00e9dition de la documenta de Kassel \u00e9tait double effectivement: puisque les artistes invit\u00e9s se sont \u00e9galement expos\u00e9s \u00e0 Ath\u00e8nes, en Gr\u00e8ce. Ca ne s'\u00e9tait jamais fait, ce deuxi\u00e8me lieu d'exposition, qui a ferm\u00e9 ses portes au mois de juillet dernier. Et beaucoup estiment qu'il faut chercher l\u00e0 la principale raison au d\u00e9ficit important, qui vient d'\u00eatre rendu public: la documenta de Kassel a accus\u00e9 cette ann\u00e9e un d\u00e9ficit de 7 millions d'euros, malgr\u00e9 ses quelque 750 mille visiteurs, elle a fr\u00f4l\u00e9 la cessation de paiement, et ce n'est que parce que la ville de Kassel et le Land de la Hesse se sont port\u00e9s caution, que cette exposition d'art contemporain, de renomm\u00e9e mondiale, \u00a0a \u00e9vit\u00e9 la faillite. Le \"volet ath\u00e9nien\" est donc mis en cause, la collaboration entre les Grecs et les Allemands n'aurait pas \u00e9t\u00e9 optimale, dit-on du c\u00f4t\u00e9 de la ville de Kassel. Mais il y a une autre raison invoqu\u00e9e, c'est le fait que les artistes invit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 plus nombreux, ce qui a donc co\u00fbt\u00e9 logiquement plus cher. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin. ))", "alternativeExcerpt": ["La plus grande exposition d'art contemporain au monde, Documenta, a lieu tous les cinq ans \u00e0 Kassel, en Allemagne. Elle fermera ses portes dimanche sur un d\u00e9ficit important qui l'a presque men\u00e9e \u00e0 la faillite."], "alternativeTitle": ["L'exposition d'art contemporain allemande Documenta proche de la faillite / 12H30_2017-09-14T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8526970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La mar\u00e9e noire prend de l'ampleur pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes apr\u00e8s le naufrage d'un p\u00e9trolier", "id": "sound-5721C819-3F2E-46C7-AA7C-47EE552B6DC8", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : kourounis\r\nDes milliers de tonnes de p\u00e9trole se d\u00e9versent sur les c\u00f4tes de l'\u00eele de Salamine depuis le naufrage d'un p\u00e9trolier dimanche dernier. Le port du Pir\u00e9e et les plages proches d'Ath\u00e8nes sont touch\u00e9s par la pollution.\r\n\r\n* * La mar\u00e9e noire prend de l'ampleur pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes apr\u00e8s le naufrage d'un p\u00e9trolier 12h30 pollution pyr\u00e9e\r\nCela fait 5 jours que des milliers de tonnes de p\u00e9trole se d\u00e9versent sur les c\u00f4tes de l'\u00eele de Salamine. Plus de deux kilometres de c\u00f4te sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 d\u00e9vast\u00e9e. Le Pyr\u00e9\u00e9 ainsi que les plages proches d 'Ath\u00e8nes sont touch\u00e9es . A Salamine les phoques et tortues Careta, des esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9ee qui y avait trouv\u00e9 refuge en Gr\u00e8ce ont d\u00e9j\u00e0 disparu des eaux. Ath\u00e8nes Ang\u00e9lique Kourounis...  \r\n(( Les plages de s station proches d'Ath\u00e8nes comme Glifada sont desormais touch\u00e9es par la mare noire d\u00e9clench\u00e9e par le naufrage du Aghia Zoni 2. Le vent s'est lev\u00e9 et la nappe de mazout est s'\u00e9tendue de l'ile de Salamine au Pir\u00e8e , puis vers les premi\u00e8res plages proches de la capitale grecque . Ce matin la photosmontrant ces plages d\u00e9sertes avec leurs \u00a0parasols et chaises longues vides trempant dans la p\u00e9trole, font la une des plus grands \u00a0journaux .\r\nL'opposition conservatrice et les habitants des r\u00e9gions touch\u00e9es accusent le \u00a0gouvernement d'Alexis Tripras d'avoir tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir et surtout d'avoir m\u00e9sestim\u00e9 les dangers de pollution. Les \u00e9quipes pour colmater la br\u00e8che du Aghia Zoni 2 sont arriv\u00e9es 12 heures \u00a0apres l'accident dont on ignore encore l origine bien qu' \u00e0 ce moment, les les conditions m\u00e9t\u00e9o etaient des plus cl\u00e9mentes.  2700 de mazout selon la compagnie maritime, \u00a03000 selon la marie de Salamine se d\u00e9versent dans la mer Eg\u00e9e depuis deux jours. La p\u00eache \u00e0 Salamine est \u00a0d\u00e9sormais interdite, les tavernes en bord de mer ferm\u00e9es , et une course contre la montre est d\u00e9clench\u00e9e pour \u00e9viter que \u00a0l'\u00eele d'Egine \u00e0 deux heures du port du Pir\u00e9e ne soit touch\u00e9e par cette mar\u00e9e noire.\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["Des milliers de tonnes de p\u00e9trole se d\u00e9versent sur les c\u00f4tes de l\u2019\u00eele de Salamine depuis le naufrage d'un p\u00e9trolier dimanche dernier. Le port du Pir\u00e9e et les plages proches d'Ath\u00e8nes sont touch\u00e9s par la pollution."], "alternativeTitle": ["La mar\u00e9e noire prend de l'ampleur pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes apr\u00e8s le naufrage d'un p\u00e9trolier / 12H30_2017-09-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918331.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une ONG propose une formation sur les m\u00e9dias et les droits humains", "id": "sound-0A893034-F567-429D-A574-3356FEDDCC8C", "durationSec": 341, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ONG Apprentissages sans Fronti\u00e8res a propos\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve une \"Universit\u00e9 des M\u00e9dias et des Droits Humains\". Cette formation de sept jours pour journalistes et \u00e9tudiants a abord\u00e9 les th\u00e8mes de la protection des journalistes ou encore le droit \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9.\r\n\r\n* * L'ONG Apprentissages sans Fronti\u00e8res a propos\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve une \"Universit\u00e9 des M\u00e9dias et des Droits Humains\". Cette formation de sept jours pour journalistes et \u00e9tudiants a abord\u00e9 les th\u00e8mes de la protection des journalistes ou encore le droit \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'ONG Apprentissages sans Fronti\u00e8res a propos\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve une \"Universit\u00e9 des M\u00e9dias et des Droits Humains\". Cette formation de sept jours pour journalistes et \u00e9tudiants a abord\u00e9 les th\u00e8mes de la protection des journalistes ou encore le droit \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9. "], "alternativeTitle": ["Une ONG propose une formation sur les m\u00e9dias et les droits humains / TUM_2017-09-14T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5416432.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899273", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8899267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs?", "id": "sound-D059A194-E620-4B78-AD3C-33885237B29B", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rald Gremion, m\u00e9decin du sport au CHUV \u00e0 Lausanne;Jacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL;Christophe Jemelin, responsable du d\u00e9veloppement de l'offre au TL, les transports publics lausannois\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs? (FUTUR ANTERIEUR 14.09 PIETON: UN SPORTIF QUI S'IGNORE PI)   DIRECT ST LAUSANNE\r\n...Bertrand Duboux...\r\nvous faites bcp de v\u00e9lo...mais en ville vous vous d\u00e9placer comment?\r\n...La marche en ville...l'avenir des pi\u00e9tons en ville...\r\non en parle toute la semaine dans Futur ant\u00e9rieur avec vous Manuela Salvi bonjour..\r\nun pi\u00e9ton, \u00e7a marche, \u00e7a court...bref...c'est sportif? Etre pi\u00e9ton, c'est aussi pratiquer un sport non?\r\n..trop facile, quelques centaines de pas attraper son bus ou reprendre sa voiture au parking et on serait un sportif, pas si vite. G\u00e9rald Gremion, m\u00e9decin du sport au CHUV \u00e0 Lausanne. \r\n  04''\r\nA Gen\u00e8ve, les trajets \u00e0 pied constituent 45% des d\u00e9placements en ville. A Lausanne, c'est 40%! Tous ces pi\u00e9tons ont compris que c'\u00e9tait bon pour la sant\u00e9.\r\nJacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL\r\n  23''\r\n***Marcher en ville, \u00e7a suffit pour \u00eatre en bonne sant\u00e9? \r\n\u00e7a d\u00e9pend du nombre de pas. Cb ? Vous avez une id\u00e9e Coralie ? \r\n....12 mille! \r\nPr\u00e9cision avec G\u00e9rald Gremion...\r\n  31''\r\nFacile comme r\u00e9gime, non ? Votre prochain achat, c'est un podom\u00e8tre !  \r\nPour favoriser cette marche en ville, l'environnement doit s'y pr\u00eater. La largeur du trottoir, la hauteur des b\u00e2timents, l'attente aux feux. Et ils sont long les feux des pi\u00e9tons. C'est une \u00e9tude d'actif-trafiC, une association qui s'engage pour une mobilit\u00e9 porteuse d'avenir, qui le r\u00e9v\u00e8le: sur 10 minutes de trajet, c'est 3 minutes immobliles aux feux rouges \u00e0 regarder les voitures d\u00e9filer... \r\n***On peut toujours sautiller sur place...!!!\r\n..et on pourrait inventer la danse du pi\u00e9ton! pourquoi pas. Bonne pour tout ou presque, sauf peut-\u00eatre pour les poumons si la ville est trop pollu\u00e9e...   Et pour faire monter le compteur du podom\u00e8tre, G\u00e9rald Gremion vous livre quelques astuces. \r\n  09''\r\nLes pi\u00e9tons lausannois pourraient bien b\u00e9n\u00e9ficier d'une application sur leur t\u00e9l\u00e9phone portable. Histoire de d\u00e9couvrir d'autres itin\u00e9raires. \r\nChristophe Jemelin, responsable du d\u00e9veloppement de l'offre au TL, les transports publics lausannois. \r\n  31''\r\nUne mani\u00e8re de concilier l'aspect sant\u00e9, difficile de faire 10 000 pas par jour ! m\u00eame si le pi\u00e9ton est un actif qui s'ignore...\r\n***et demain, on fait la chronique en marchant? \r\n-Bertrand Duboux...marcher en ville un sport ou pas?\r\n-les marcheurs...coureurs..cyciste probl\u00e8me dans les vignbole de Lavuax?\r\n-mobilit\u00e9 un probl\u00e8me?", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs?", "Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs? / LMA_2017-09-14T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Les pi\u00e9tons peuvent-ils \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des sportifs? / LMA_2017-09-14T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899263", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899263", "ece-8899255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco (vid\u00e9o) - Un milliard pour un monde sans fum\u00e9e?", "id": "sound-35FD334B-1C7E-4BAF-A300-33FCD694C512", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'industrie du tabac veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Philip Morris esp\u00e8re effectuer cette transition \"aussi vite que possible\" et a annonc\u00e9 un investissement d'un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa Fondation pour un monde sans fum\u00e9e.\r\n\r\n* * Alter Eco (vid\u00e9o) - Un milliard pour un monde sans fum\u00e9e?  DIRECT ST LAUSANNE\r\nILLUSTRATION : https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5e/PM_Lausanne.jpg\r\nTITRE INFONET : Industrie du tabac : Demain, j'arr\u00eate.ou pas\r\n7H24 SUR LA PREMIERE.. \r\nL'heures d'Alter Eco.. \r\nbonjour Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs!!\r\n\u00ab Demain, j'arr\u00eate, c'est s\u00fbr. \u00bb : c'est la promesse qu'on entend souvent quand on veut arr\u00eater de fumer.  \r\nOui, et l\u00e0, grand-maman vous r\u00e9pond : \u00ab le chemin de l'enfer est pav\u00e9 de bonnes intentions \u00bb. Tout le monde veut arr\u00eater de fumer, mais c'est difficile. On repousse, on rechute. \r\nEt bien l'industrie du tabac est un peu dans le m\u00eame cas. \r\nElle veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Pour Philip Morris, le d\u00e9lai officiel, c'est \u00ab aussi vite que possible \u00bb. Donc en tout cas pas demain. \r\nEt pour y arriver, Philip Morris annonce un investissement d'un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa nouvelle fondation, la \u00abFondation pour un monde sans fum\u00e9e \u00bb. \r\n***RELANCE : Philip Morris qui s'engage pour un monde sans fum\u00e9e... \r\nEtonnant........ et en plus, ils investissent un milliard ?? \r\nSans fum\u00e9e, mais pas \u00ab sans tabac \u00bb. La fondation veut aider la science \u00e0 r\u00e9duire les effets n\u00e9gatifs de la fum\u00e9e. Et promouvoir la nouvelle cigarette de Philip Morris? Ca sent le r\u00e9chauff\u00e9, diront certains : il y a cinquante ans, les m\u00e9decins am\u00e9ricains affirmaient que la cigarette sans filtre \u00e9tait moins irritante pour la gorge. \r\nAujourd'hui, on se demande donc si cette fondation n'est pas un cheval de Troie, la nouvelle pi\u00e8ce d'une guerre entre les cigarettiers et l'Organisation mondiale de la sant\u00e9. \r\nParce qu'avant cette fondation, l'agence Reuters r\u00e9v\u00e8le cet \u00e9t\u00e9 que Philip Morris tente de miner le trait\u00e9 anti-tabac de l'OMS avec une vaste campagne secr\u00e8te. \r\n***RELANCE : Une fondation, une campagne secr\u00e8te.. Philip Morris veut garder la main sur l'avenir du tabac.\r\nExactement : Sa fondation sera m\u00eame dirig\u00e9e par un ancien cadre de l'OMS. \r\nDans un univers de concurrence, c'est logique de ne pas se laisser imposer un calendrier. C'est pareil dans l'agroalimentaire : pas des d\u00e9lais pr\u00e9cis pour abandonner le sucre, mais on d\u00e9veloppe ses propres standards. \u00ab Demain, j'arr\u00eate.peut-\u00eatre \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019industrie du tabac veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Philip Morris esp\u00e8re effectuer cette transition \"aussi vite que possible\" et a annonc\u00e9 un investissement d\u2019un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa Fondation pour un monde sans fum\u00e9e.", "L\u2019industrie du tabac veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Philip Morris esp\u00e8re effectuer cette transition \"aussi vite que possible\" et a annonc\u00e9 un investissement d\u2019un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa Fondation pour un monde sans fum\u00e9e.", "L\u2019industrie du tabac veut arr\u00eater la cigarette traditionnelle pour des produits moins nocifs. Philip Morris esp\u00e8re effectuer cette transition \"aussi vite que possible\" et a annonc\u00e9 un investissement d\u2019un milliard de dollars d'ici douze ans dans sa Fondation pour un monde sans fum\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - L'industrie du tabac peine \u00e0 arr\u00eater la fum\u00e9e", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Un milliard pour un monde sans fum\u00e9e?", "Alter Eco - L'industrie du tabac peine \u00e0 arr\u00eater la fum\u00e9e / LME_2017-09-14T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - L'industrie du tabac peine \u00e0 arr\u00eater la fum\u00e9e / LME_2017-09-14T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8899300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8916857.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899300", "ece-8899280"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e de Pony Express : Anna Sommer, invit\u00e9e d'honneur de BD-Fil 2017", "id": "sound-5F18DDAA-10DB-4B84-92EB-EA77681E7E46", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e de Pony Express : Anna Sommer, invit\u00e9e d'honneur de BD-Fil 2017 / PNY_2017-09-14T11:33:01_l-invitee-de-pony-express-anna-sommer-in", "Pony Express du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le sens de l'orientation chez les oiseaux: le cas Gunther", "id": "sound-9C596C7A-63DE-4411-B566-EAF863A4003C", "durationSec": 774, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gunther est un pigeon voyageur qui s'est \u00e9chou\u00e9 dans le jardin de Lucile Solari durant l'\u00e9t\u00e9 2017. L'occasion pour la journaliste de s'int\u00e9resser au sens de l'orientation chez les oiseaux, un sujet fascinant et toujours partiellement myst\u00e9rieux.\r\nAvec le biologiste Lionel Maumary, pr\u00e9sident du Cercle ornithologique de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Gunther est un pigeon voyageur qui s'est \u00e9chou\u00e9 dans le jardin de Lucile Solari durant l'\u00e9t\u00e9 2017. L'occasion pour la journaliste de s'int\u00e9resser au sens de l'orientation chez les oiseaux, un sujet fascinant et toujours partiellement myst\u00e9rieux.\nAvec le biologiste Lionel Maumary, pr\u00e9sident du Cercle ornithologique de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le sens de l\u2019orientation chez les oiseaux: le cas Gunther  / CQFD_2017-09-14T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Cercle ornithologique de Lausanne", "name": "Maumary, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881049"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 14.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4DD5052-AD13-4957-BCC1-E8087F3D334E", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-14T07:35:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-14T07:35:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911800", "ece-8899419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-FF2540E4-3E48-44AB-944C-F325791AE39B", "durationSec": 887, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Langerock, Virginie;T\u00e9moignages automobilistes;Pierre Keller, Pr\u00e9sident de l'office des vins vaudois;Casimir Platzer, Pr\u00e9sident de GastroSuisse;Nicolas Kessler, directeur du Bureau de Pr\u00e9vention des Accidents;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Nicolas Waefler, Directeur du Swiss Center de Samara;Marcel Bayard, pr\u00e9sident de l'association THT sous-terre Valais;St\u00e9phane Peu, d\u00e9put\u00e9 PCF de la Seine Saint Denis;Markus Bammert, responsable de la collection d'art de l'abbaye d'Einsiedeln;Urban Federer, p\u00e8re abb\u00e9 d'Einsiedeln\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF7/RESTOROUTES ALCOOL PI (7H)) Acheter de l'alcool sur l'autoroute sera donc d\u00e9sormais \u00e0 nouveau possible en Suisse.\r\nD\u00e9cision du Conseil des Etats hier...Les s\u00e9nateurs suivent donc leurs coll\u00e8gues du National.\r\n L'interdiction sera lev\u00e9e apr\u00e8s 53 ans.\r\nPourtant....un sondage...r\u00e9alis\u00e9 il y a 3 ans...par le Bureu de pr\u00e9vention des accidents...montrait que 82% des Suisses...souhaite le maintien de cette interdiction.\r\nAlors...pour savoir ce qu'en pensent les automobilistes...SImon COrtahy s'est rendu...hier au restoroute de Lavaux...\r\nEt les  avis sont partag\u00e9s...\r\n  42''\r\nUn amateur de vins est choqu\u00e9 de ne pas trouver une bouteille de Lavaux au restoroute, au-dessus du vignoble. \r\nLa d\u00e9cision du Conseil des Etats r\u00e9jouit en tout cas les milieux de la restauration et les associations viticoles. \r\nVirginie Langerock\r\n  1'47\r\n((Rendre accessible sur nos autouroutes des cr\u00fbs typiquement suisses... la mesure permet de valoriser les vins suisses aupr\u00e8s des \u00e9trangers et visiteurs de passage. Qu'ils soient en voiture ou \u00e0 bord d'un bus de voyage... Pierre Keller, Pr\u00e9sident de l'office des vins vaudois.\r\nSON Pierre Keller: C'est tr\u00e8s important pour les visiteurs ils peuvent acheter une ou deux bouteilles et rentrer chez eux. \r\nA Riva on a le vinorama, ce n'est pas parce que les gens s'arr\u00eatent pour acheter une ou deux bouteilles qu'il y a plus d'accidents\r\nEn Suisse, depuis 1964, il est interdit de vendre de l'alcool sur l'autoroute. Une mesure fix\u00e9e en m\u00eame temps que la valeur-limite d'alcool\u00e9mie.\r\n53 ans plus tard, le Parlement estime donc que les comportements vis-\u00e0-vis de l'alcool ont \u00e9volu\u00e9. Et qu'au nom de la libre concurrence, il n'est plus l\u00e9gal de p\u00e9naliser les commerces situ\u00e9s sur les aires d'autoroute.\r\nUn travail au long cours pour faure changer cette loi... Mais pour le pr\u00e9sident de GastroSuisse, pas question de parler de lobbying.... Casimir Platzer\r\nSON \r\nCasmiri Platzer: On ne parle pas de ca de ce qu on fait de ce qu on ne fait pas..., pourquoi ca a pris autant de temps ?parce que ce sont les machines politiques mais il n'y a aucune raison d'interdire aux gens de pas pouvoir acheter un verre dans un resto sur l'autoroute et si quelqu'un voulait il pouvait sortir de l'autoroute et acheter de l'alcool donc il n'y avait aucune raison de maintenir cette interdiction\r\nLes milieux de la pr\u00e9vention sont bien s\u00fbr d\u00e9\u00e7us. Ils rappellent que l'alcool est toujours responsable de 11% des accidents de la route. Nicolas Kessler, directeur du Bureau de Pr\u00e9vention des Accidents compte limiter l'impact de cette d\u00e9cision                          \r\nSON \r\nNicolas Kessler\r\nNous allons suivre cette d\u00e9cision et voir comment en limiter l'impact : si on peut par exemple r\u00e9duire la consomation d'alcools forts ou encadrer la vente de nuit pour r\u00e9duire l'impact de cette lib\u00e9ralisation de la vente d'alcool sur les autoroutes\r\nLe Bureau de pr\u00e9vention des accidents ne compte pas pour autant lancer de r\u00e9f\u00e9rendum. ))\r\n(Breve - Regazzi permis) On reste sur les routes :  les conducteurs \u00e2g\u00e9s...pourraient..\u00e0 l'avenir b\u00e9n\u00e9ficier d'un abonnement g\u00e9n\u00e9ral pour les transports publics.\r\n***Cette mesure incitative va \u00eatre r\u00e9clam\u00e9e prochainement... \u00e0 Berne...par une motion du PDC tessninois Fabio Regazzi.\r\nInformation de notre rubrique...politique...\r\nEn clair : les conducteurs de plus de 70 ans...qui d\u00e9posent leur permis...de conduire...recevraient...au moins la moiti\u00e9 d'un abonnement g\u00e9n\u00e9ral CFF.\r\nPour rapel...hier...le parlement avait octroy\u00e9...5 ann\u00e9es de sursis aux conducteurs seniors.\r\nLe premier contr\u00f4le m\u00e9dical obligatoire est repouss\u00e9...\u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans...\r\n(07/BIRMANIE CONSEIL SECU) ***Les Nations Unies demandent \u00e0 la Birmanie...\"des pas imm\u00e9diats\" pour arr\u00eater les violences contre les musulmans Rohingya...\r\nSelon l'ONU...ils sont d\u00e9sormais 370 mille \u00e0 avoir fuit les pers\u00e9cutions...en tentant de trouver refuge au Bangladesh...\r\nCertains repr\u00e9sentants ...accusent les autorit\u00e9s birmanes...de nettoyage ethnique...\r\nMais dasn l'ensemlbe...les diplomates sont rest\u00e9s tr\u00e8s mesur\u00e9s dans leur r\u00e9ponse...notamment en raison des r\u00e9ticences de la Chine.\r\nIls se sont uniquement accord\u00e9s sur ce qu'on appelle des \u00ab  \u00e9l\u00e9ments \u00e0 la presse \u00bb.\r\nMarie Bourreau\r\nFace \u00e0 cette persecution des Rohingaya...de nombreuse voix...critiquent l'inaction de la la dirigeante birmane Aung-San Su Chi...\r\nL'ex-prix nobel de la paix a annonc\u00e9...hier...qu'elle allait prochainement sortir de son silence mardi prochain...au travers d'une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e...\r\n.\r\n(Manoeuvres russes) Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale...L'arme\u00e9 russe montre ses muscles...aux portes de l'Union europ\u00e9enne...\r\nElle va lancer ce matin...de vastes manoeuvres...militaires...au c\u00f4t\u00e9 d'un de ses alii\u00e9s strat\u00e9giques, la Bi\u00e9lorussie.\r\nUne semaine d'exercices...qui inqui\u00e8tent les pays frontaliers. \r\nLa Lituanie et la Pologne...craignent que des soldats russes restent stationn\u00e9s en Bi\u00e9lorussie.\r\nEt la bataille des chiffre fait rage.\r\nSelon MOscou...12'700 soldats sont mobilis\u00e9s...\r\nPour l'OTAN...ils pourraient \u00eatre jusqu'\u00e0 100 mille.\r\nLes Etats-Unis vont envoy\u00e9 dans les pays baltes...des parachutistes...afin de surveiler l'espace a\u00e9rien..\r\n(TF3/INAUGURATION SWISS CENTER ITV WAEFLER) Un centre pour aider les PME suisses \u00e0 s'implanter en Russie inaugure ce jeudi ses locaux \u00e0 Samara, \u00e0 1000 km de Moscou. Il s'agit d'un partenariat public-priv\u00e9, lanc\u00e9 \u00e0 l'initiative du canton de Neuch\u00e2tel...il y a deux ans, le canton avait justement vot\u00e9 une loi pour aider les entreprises \u00e0 se d\u00e9velopper \u00e0 l'international. Nicolas Waefler, Le directeur du Swiss Center de Samara estime que c'est \u00e0 partir des r\u00e9gions de Russie, et non pas de Moscou, que le PME suisses ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 se lancer, et ce malgr\u00e9 la crise \u00e9conomique en Russie:\r\n  49''\r\n(UE - Juncker) \"L'Union europ\u00e9enne a de nouveau ....le vent en poupe\"...\r\nPhrase sign\u00e9e...hier...Jean-Claude Juncker...le pr\u00e9sident de la comission europ\u00e9enne......tr\u00e8s enthousiaste...lors de son discours annuel sur l'\u00e9tat de l'Union.\r\nIl a relanc\u00e9 l'id\u00e9e d'un super-ministre europ\u00e9en des finances...\r\nMais le Luxembourgeois...s'oppose...par contre...\u00e0 la cra\u00e9tion d'un budget pour la zone euro et d'un parlement spar\u00e9s de ceux de l'Union.\r\nDes propositions d\u00e9fendues notamment par le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron.\r\n(TF5/MULTI LIGNE CHAMOSON ITV BAYARD) Retour en Suisse...et plus pr\u00e9cis\u00e9ment en Valais...avec l'\u00e9pilogue d'un long feuilleton...\r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 le recours des opposants \u00e0 la ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension... entre Chamoson et ChippiS.\r\n Apr\u00e8s 15 ans de planification, cette ligne a\u00e9rienne de 28 kilom\u00e8tres pourra \u00eatre construite, les derniers obstacles sont lev\u00e9s.\r\nLes opposants \u00e0 cette r\u00e9alisation demandaient son enfouissement.  \r\nEcouzez la r\u00e9actoin....d'un des leurs... Marcel Bayard, pr\u00e9sident de l'association THT sous-terre Valais.\r\n  38''\r\nDes propos recueillis par Marie Giovanola\r\n(FR - R\u00e9actions \u00e9vasion) Vous aviez peut-\u00eatre vu cette image...surprenante...prise \u00e0 la prison centrale de  Fribourg...\r\nDes draps de lits utilis\u00e9s...comme moyen d'\u00e9vasion...par un assassin...condamn\u00e9...\u00e0 la prison \u00e0 vie...\r\nLe Conseil d'Etat a annonc\u00e9...hier...l'ouverture d'une proc\u00e9dure administrative contre l'\u00e9tablissement.\r\nLes premi\u00e8res auditions r\u00e9v\u00e8lent des manquements dans l'application des processsus de travail.\r\nUne proc\u00e9dure de licenciement est aussi en cours...contre l'un des employ\u00e9s de la prison.\r\n(15/JO CONFIRMATION PARIS ET L.A ITV PEU) ***La Tour Eiffel s'est mise \u00e0 scintiller hier soir....Ca y est? Paris est officellement d\u00e9sign\u00e9 ville-h\u00f4te Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 2024.\r\nLe CIO  a valid\u00e9 l'accord pass\u00e9 c entre la capitale fran\u00e7aise et Los Angeles.\r\nLa ville californienne accueillera...elle...les JO 2028.\r\nC'est donc...d\u00e9sormais sept ans de travail...qui attendent la capitale fran\u00e7aise...et sa p\u00e9riph\u00e9rie.\r\nLa Seine-Saint-Denis....accueillera par exemple...le village et la nouvelle piscine olympique...\r\nDans cette zone...de banlieue...un enfant sur deux...ne sait pas nager lors de son entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole.\r\nPour le d\u00e9put\u00e9 local...St\u00e9phane Peu...il faut donc s'assurer que les JO ait des retomb\u00e9es positives...m\u00eame...apr\u00e8s 2024....\r\n  40''\r\nSept ans de pr\u00e9pration donc...avant le d\u00e9but de ces JO parisiens...pr\u00e9vu le 2 ao\u00fbt  2024.\r\n(06/LANDESMUSEUM EXPO EINSIEDELN PI) ***Et de la Tour Efiell...on passe \u00e0 moument un peu moins embl\u00e9matique...mais tout de m\u00eame incoutournable du patrimoine suisse : l'abbaye d'Einsiedeln...\r\nVous l'avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9e...dans la campagne du canton de Schwytz....elle compte parmi les plus importants lieux de p\u00e8lerinage du catholicisme.  \r\nDepuis plus de mille ans, des millions de croyants sont d\u00e9j\u00e0 venu prier la fameuse Vierge Noire.\r\nDes papes, des empereurs, des rois, ou de simples villageois...\r\nLe mus\u00e9e national de Zurich consacre une exposition \u00e9v\u00e8nement \u00e0 ce haut- lieu de d\u00e9votion..et \u00e0 ses p\u00e9lerins....\r\nDelphine Gendre\r\n  1'21\r\nL'exposition sur les 1000 ans de p\u00e8lerinage \u00e0 Einsiedeln est \u00e0 voir d\u00e8s samedi au mus\u00e9e Suisse de Zurich.\r\n((Pr\u00e8s d'un million de personnes s'\u00e9merveillent chaque ann\u00e9e devant la grandiose \u00e9glise abbatiale de style baroque d'Einsiedeln.   Pour  la premi\u00e8re fois, les moines ont accept\u00e9 de pr\u00eater plus de 300 objets de grande valeurs, qui n'avaient jamais quitt\u00e9s le lieu saint. Markus Bammert, responsable de la collection d'art de l'abbaye d'Einsiedeln. \r\nSON\r\nTRAD: les clo\u00eetres ont de tout temps \u00e9t\u00e9 les gardiens d'objets pr\u00e9cieux. Prenez par exemple les biblioth\u00e8ques... Einsiedeln poss\u00e8de une tr\u00e8s tr\u00e8s belle collection de manuscrits. Et bien s\u00fbr de nombreuses personnes ont fait des dons: des plus simples p\u00e8lerins qui ont apport\u00e9 des motifs en cire, aux objets les plus precieux, venant de familles royales.\r\nUn seul objet manque \u00e0 l'exposition: la fameuse vierge noire. Urban Federer, p\u00e8re abb\u00e9 d'Einsiedeln: \r\nSON\r\nPour admirer cette statue de Marie r\u00e9put\u00e9e pour ses miracles il faut donc faire comme les p\u00e8lerins, et  prendre le chemin d'Einsiedeln.))\r\n(METEO) \r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h / LME_2017-09-14T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h / LME_2017-09-14T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899298", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "bourreau", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899298", "ece-8899279"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Les coulisses du Goncourt par Marie Dabadie", "id": "sound-CD59FE6A-7EBC-4DC1-829B-FCFBBCE93048", "durationSec": 2226, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nAvec la fin de l'\u00e9t\u00e9, l'inusable rituel des prix litt\u00e9raires s'impose \u00e0 nouveau. Le plus ancien et le plus prestigieux d'entre eux est incontestablement le Goncourt au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle par la volont\u00e9 de deux fr\u00e8res lettr\u00e9s. \r\nCent ans plus tard, la fonction de secr\u00e9taire administrative de l'acad\u00e9mie Goncourt \u00e9tait confi\u00e9e \u00e0 la journaliste Marie Dabadie. Seule salari\u00e9e de l'institution, c'est elle qui organise et coordonne les diff\u00e9rentes \u00e9tapes aboutissant \u00e0 la nomination du laur\u00e9at, la premi\u00e8re semaine de novembre. En tant qu'administratrice, elle assiste \u00e0 toutes les d\u00e9lib\u00e9rations au restaurant Drouant entour\u00e9e des dix jur\u00e9s, et donc d\u00e9tient d'innombrables secrets de fabrication d'un succ\u00e8s litt\u00e9raire.\r\nAvant son passage \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve, elle a bien voulu livrer quelques-uns de ces secrets aux auditeurs d'Espace 2.\r\n\" Les coulisses du Goncourt \", Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve, mardi 19 septembre 2017 \u00e0 12h30\r\nPar Jean-Marie F\u00e9lix", "alternativeExcerpt": ["Avec la fin de l\u02b9\u00e9t\u00e9, l\u02b9inusable rituel des prix litt\u00e9raires s\u02b9impose \u00e0 nouveau. Le plus ancien et le plus prestigieux d\u02b9entre eux est incontestablement le Goncourt au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle par la volont\u00e9 de deux fr\u00e8res lettr\u00e9s. \nCent ans plus tard, la fonction de secr\u00e9taire administrative de l\u02b9acad\u00e9mie Goncourt \u00e9tait confi\u00e9e \u00e0 la journaliste Marie Dabadie. Seule salari\u00e9e de l\u02b9institution, c\u02b9est elle qui organise et coordonne les diff\u00e9rentes \u00e9tapes aboutissant \u00e0 la nomination du laur\u00e9at, la premi\u00e8re semaine de novembre. En tant qu\u02b9administratrice, elle assiste \u00e0 toutes les d\u00e9lib\u00e9rations au restaurant Drouant entour\u00e9e des dix jur\u00e9s, et donc d\u00e9tient d\u02b9innombrables secrets de fabrication d\u02b9un succ\u00e8s litt\u00e9raire.\nAvant son passage \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve, elle a bien voulu livrer quelques-uns de ces secrets aux auditeurs d\u02b9Espace 2.\n \n\" Les coulisses du Goncourt \", Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve, mardi 19 septembre 2017 \u00e0 12h30\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix", "Avec la fin de l\u02b9\u00e9t\u00e9, l\u02b9inusable rituel des prix litt\u00e9raires s\u02b9impose \u00e0 nouveau. Le plus ancien et le plus prestigieux d\u02b9entre eux est incontestablement le Goncourt au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle par la volont\u00e9 de deux fr\u00e8res lettr\u00e9s. \nCent ans plus tard, la fonction de secr\u00e9taire administrative de l\u02b9acad\u00e9mie Goncourt \u00e9tait confi\u00e9e \u00e0 la journaliste Marie Dabadie. Seule salari\u00e9e de l\u02b9institution, c\u02b9est elle qui organise et coordonne les diff\u00e9rentes \u00e9tapes aboutissant \u00e0 la nomination du laur\u00e9at, la premi\u00e8re semaine de novembre. En tant qu\u02b9administratrice, elle assiste \u00e0 toutes les d\u00e9lib\u00e9rations au restaurant Drouant entour\u00e9e des dix jur\u00e9s, et donc d\u00e9tient d\u02b9innombrables secrets de fabrication d\u02b9un succ\u00e8s litt\u00e9raire.\nAvant son passage \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve, elle a bien voulu livrer quelques-uns de ces secrets aux auditeurs d\u02b9Espace 2.\n \n\" Les coulisses du Goncourt \", Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve, mardi 19 septembre 2017 \u00e0 12h30\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix", "Avec la fin de l\u02b9\u00e9t\u00e9, l\u02b9inusable rituel des prix litt\u00e9raires s\u02b9impose \u00e0 nouveau. Le plus ancien et le plus prestigieux d\u02b9entre eux est incontestablement le Goncourt au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle par la volont\u00e9 de deux fr\u00e8res lettr\u00e9s. \nCent ans plus tard, la fonction de secr\u00e9taire administrative de l\u02b9acad\u00e9mie Goncourt \u00e9tait confi\u00e9e \u00e0 la journaliste Marie Dabadie. Seule salari\u00e9e de l\u02b9institution, c\u02b9est elle qui organise et coordonne les diff\u00e9rentes \u00e9tapes aboutissant \u00e0 la nomination du laur\u00e9at, la premi\u00e8re semaine de novembre. En tant qu\u02b9administratrice, elle assiste \u00e0 toutes les d\u00e9lib\u00e9rations au restaurant Drouant entour\u00e9e des dix jur\u00e9s, et donc d\u00e9tient d\u02b9innombrables secrets de fabrication d\u02b9un succ\u00e8s litt\u00e9raire.\nAvant son passage \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve, elle a bien voulu livrer quelques-uns de ces secrets aux auditeurs d\u02b9Espace 2.\n \n\" Les coulisses du Goncourt \", Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve, mardi 19 septembre 2017 \u00e0 12h30\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix"], "alternativeTitle": ["Les coulisses du Goncourt par Marie Dabadie", "Les coulisses du Goncourt par Marie Dabadie / VSS_2017-09-14T11:06:28_versus-lire", "Les coulisses du Goncourt par Marie Dabadie / VSS_2017-09-14T11:06:28_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880885", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880885", "ece-8880881"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'attitude surprenante de Donald Trump en politique \u00e9trang\u00e8re: interview de James Lindsay", "id": "sound-7EFC9B4E-581C-448B-BB8A-E4FA2EB36783", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'engagement de Donald Trump sur la sc\u00e8ne internationale apr\u00e8s huit mois \u00e0 la Maison Blanche est plus complexe que ce que son slogan de campagne \"America First\" laissait penser. Interview de James Lindsay, vice-pr\u00e9sident du Conseil des relations internationales, think tank \u00e0 Washington.\r\n\r\n* * L'engagement de Donald Trump sur la sc\u00e8ne internationale apr\u00e8s huit mois \u00e0 la Maison Blanche est plus complexe que ce que son slogan de campagne \"America First\" laissait penser. Interview de James Lindsay, vice-pr\u00e9sident du Conseil des relations internationales, think tank \u00e0 Washington.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019engagement de Donald Trump sur la sc\u00e8ne internationale apr\u00e8s huit mois \u00e0 la Maison Blanche est plus complexe que ce que son slogan de campagne \"America First\" laissait penser. Interview de James Lindsay, vice-pr\u00e9sident du Conseil des relations internationales, think tank \u00e0 Washington."], "alternativeTitle": ["L\u2019attitude surprenante de Donald Trump en politique \u00e9trang\u00e8re: interview de James Lindsay / TUM_2017-09-14T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916831.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899273", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8899269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine confront\u00e9e \u00e0 la difficult\u00e9 de mener sa lutte anti-pollution", "id": "sound-90ABA780-002A-4FC9-B044-E3BCDD536BAA", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement chinois vient de pr\u00e9senter un plan ambitieux visant \u00e0 accro\u00eetre les biocarburants, alors que le ministre de l'Energie a appel\u00e9 \u00e0 terme \u00e0 l'interdiction de tous les v\u00e9hicules \u00e0 essence. Ce volontarisme suscite quelques interrogations.\r\n\r\n* * La Chine confront\u00e9e \u00e0 la difficult\u00e9 de mener sa lutte anti-pollution 12h30 Francfort les limites de l'\u00e9lectrique \r\nLa Chine multiplie les annonces spectaculaires en mati\u00e8re de lutte anti-pollution.  Les autorit\u00e9s ont r\u00e9it\u00e9r\u00e9 leur intention d'instaurer des quotas \u00e9lev\u00e9s de voitures \u00e9lectriques. Le ministre de l'\u00e9nergie a aussi r\u00e9cemment appel\u00e9, \u00e0 termes, \u00e0 l'interdiction de tous les v\u00e9hicules \u00e0 essence, mettant de nombreux constructeurs sous pression. Le gouvernement chinois vient de pr\u00e9senter un plan ambitieux visant \u00e0 accro\u00eetre les biocarburants. Un volontarisme qui suscite quelques interrogations.  Certains se demandent aujourd'hui si l'empire du milieu a v\u00e9ritablement les moyens de ses ambitions. Shanga\u00ef, Michael Peuker\r\n((Une ambition qui se r\u00e9sume \u00e0 une couleur\u00a0: le bleu. Le bleu azure, si souvent absent du ciel des grandes villes chinoises les mois d'automne et d'hiver. De nombreux citadins sont exasp\u00e9r\u00e9s par la pollution. A tel point que la question p\u00e8se sur la stabilit\u00e9 du parti communiste. Un parti qui craint plus que tout la grogne sociale. D'o\u00f9 ces mesures drastiques qui se multiplient. Alors oui, les voitures \u00e9lectriques ou l'\u00e9thanol, c'est bien. C'est mieux que les \u00e9nergies fossiles traditionnelles. Mais encore faut-il les produire. C'est l\u00e0 que le bas blesse. Plusieurs sp\u00e9cialistes pointent aujourd'hui du doigt la production d'\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: 65% de l'\u00e9nergie \u00e9lectrique consomm\u00e9e en Chine provient du charbon. M\u00eame si les autorit\u00e9s d\u00e9veloppent \u00e0 tour de bras le nucl\u00e9aire, le solaire ou le gaz, pas s\u00fbr que la production d'\u00e9nergie propre suive l'augmentation pr\u00e9vue de la consommation \u00e9lectrique. Pareil pour le biogaz dont la production n\u00e9cessite aussi du p\u00e9trole. \r\nPour l'heure, les mesures pr\u00e9vues par le gouvernement devraient plut\u00f4t d\u00e9placer le probl\u00e8me vers les sites de production, c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'ext\u00e9rieur des villes. Assez pour contenter la population citadine, mais insuffisant pour r\u00e9duire le probl\u00e8me des \u00e9mission globales du pays. Michael Peuker, RTS Info, Shanghai.))", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement chinois vient de pr\u00e9senter un plan ambitieux visant \u00e0 accro\u00eetre les biocarburants, alors que le ministre de l'Energie a appel\u00e9 \u00e0 terme \u00e0 l\u2019interdiction de tous les v\u00e9hicules \u00e0 essence. Ce volontarisme suscite quelques interrogations."], "alternativeTitle": ["La Chine confront\u00e9e \u00e0 la difficult\u00e9 de mener sa lutte anti-pollution / 12H30_2017-09-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : La romanci\u00e8re fran\u00e7aise Julie Bonnie publie \"Barbara, roman\"", "id": "sound-3A6F1C09-AE4A-4F02-8F12-E42AEC60F1AC", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musicienne et auteure fran\u00e7aise Julie Bonnie publie chez Grasset un roman sur Barbara. Dans cet ouvrage, elle retrace le parcours de la chanteuse depuis son enfance jusqu'\u00e0 sa cons\u00e9cration.\r\n\r\n* * La romanci\u00e8re fran\u00e7aise Julie Bonnie publie \"Barbara, roman\" (Julie Bonnie) 12h30 Julie Bonnie\r\nLe 24 novembre prochain cela fera 20 ans que la chanteuse Barbara disparaissait. Ecoutons quelques instants Nantes de Barbara \r\nComment au fond Barbara est-elle devenue Barbara ?\r\nUn film, des albums hommages et plusieurs ouvrages nous parle d'elle \u00e0 l'approche des 20 ans de sa disparition.\u00a0\r\nBarbara titre du dernier roman de Julie Bonnie sortie chez Grasset.\r\nSur la couverture c'est inscrit Barbara - virgule - roman...\r\nBonjour Julie Bonnie...\u00a0\r\n***C'est un roman inspir\u00e9 des d\u00e9buts de Barbara, de son enfance jusqu'\u00e0 sa cons\u00e9cration....est-ce que vous avez surtout voulu comprendre qui elle \u00e9tait vraiment...?\r\n***Je le disais disque films livres il se passe vraiment quelque chose avec Barbara vous vous l'expliquez?\r\n***et vous c'est une fascination qui vous a port\u00e9 pour \u00e9crire sur elle? \r\n***Vous nous parlez de cette petite enfant juive Barbara n\u00e9e Monique Cerf, jusqu'\u00e0 l'adulte qu'elle est devenue...ce choix de l'enfance est-ce parce que c'est ce qui construit d'adulte qu'on devient?\r\n***Une phrase revient tr\u00e8s souvent dans ce livre...\"Je veux chanter\"... vous m\u00eames musicienne et chanteuse... durant l'\u00e9criture vous \u00eates vous sentie proche d'elle ?\r\n***Une petite fille qui \"joue pour mettre de la couleur\", une petite fille qui ne l\u00e2che jamais son piano papier qu'elle a dessin\u00e9 sur papier... une enfant en danger qui change souvent de maison ...une enfant en manque d'affectation et d'explication....on a vraiment envie de la prot\u00e9ger dans ce livre ... vous avez aussi de l'empathie pour l'enfant qu'elle a \u00e9t\u00e9 ? \r\n***Ce piano de papier lui sert-il \u00e0 oublier la tristesse ?\r\n***Une dualit\u00e9 entre part d'ombre et lumi\u00e8re... mais qui ne baisse jamais les bras.... Barbara le symbole d'une vraie battante ?\r\n***Vous avez oscill\u00e9 entre r\u00e9alit\u00e9 et fiction ... mais au fond la part de vraie sur sa vie est-elle tr\u00e8s grande dans ce livre?\r\n***Avant d'\u00e9crire ce livre, quelle place avait-elle dans votre esprit ? part de fantasme - mythe ?\r\n***De petite fille \u00e0 chanteuse qui gal\u00e8re.... Barbara s'est-elle cherch\u00e9e toute sa vie ?\u00a0\r\n***Citatio \"Chaque soir, je suis \u00e0 ma place, je donne ce que je ne r\u00e9ussirais \u00e0 donner \u00e0 personne dans la vie - aucun amour ne me d\u00e9tournera de ma voix - de mon piano\"... Barbara c'est aussi son rapport aux hommes... s'ils sont trop accroch\u00e9s elle ne pourra pas r\u00e9ussir ... savez-vous quel \u00e9tait son r\u00e9el rapport aux hommes ? (centraux ou accessoires)\r\n***vous nous parlez d'une\"Barbara (qui) hurle \u00e0 la libert\u00e9\"...une femme en qu\u00eate de cela sans cesse ?\u00a0\r\n***Dans une interview vous avez dit que l'on mettait beaucoup de soi dans un roman, vous \u00eates vous m\u00eame musicienne....ici plus encore que pour les pr\u00e9c\u00e9dents ?\r\n***Les femmes vous int\u00e9ressent-elles particuli\u00e8rement (livre sur la maternit\u00e9) pourquoi ?\r\nMerci Julie Bonnie, Barbara, roman est sorti chez Grasset. bonne journ\u00e9e... 24 novembre - 20 ans de la mort de Barbara...", "alternativeExcerpt": ["La musicienne et auteure fran\u00e7aise Julie Bonnie publie chez Grasset un roman sur Barbara. Dans cet ouvrage, elle retrace le parcours de la chanteuse depuis son enfance jusqu'\u00e0 sa cons\u00e9cration.", "La musicienne et auteure fran\u00e7aise Julie Bonnie publie chez Grasset un roman sur Barbara. Dans cet ouvrage, elle retrace le parcours de la chanteuse depuis son enfance jusqu'\u00e0 sa cons\u00e9cration.", "La musicienne et auteure fran\u00e7aise Julie Bonnie publie chez Grasset un roman sur Barbara. Dans cet ouvrage, elle retrace le parcours de la chanteuse depuis son enfance jusqu'\u00e0 sa cons\u00e9cration."], "alternativeTitle": ["La romanci\u00e8re fran\u00e7aise Julie Bonnie publie \"Barbara, roman\"", "La romanci\u00e8re fran\u00e7aise Julie Bonnie publie \"Barbara, roman\" / 12H30_2017-09-14T12:52:00_l-invite-du-12h30", "La romanci\u00e8re fran\u00e7aise Julie Bonnie publie \"Barbara, roman\" / 12H30_2017-09-14T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899334", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bonnie, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899334", "ece-8899328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve lance une plateforme digitale pour former les demandeurs d'emploi", "id": "sound-D00ECF12-8BE1-4DFA-81CD-E2D62123C8B1", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Caroll Singarella, directrice des mesures pour l'emploi \u00e0 l'office cantonal;Mauro Poggia, conseiller d'Etat en charge de l'emploi\r\nLe canton de Gen\u00e8ve a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi sa nouvelle plateforme en ligne qui permet de se former \u00e0 la recherche d'emploi. Baptis\u00e9e JobIn, cette interface digitale est une premi\u00e8re en Suisse.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve lance une plateforme digitale pour former les demandeurs d'emploi 12h30 GE platteforme ch\u00f4mage \r\nA Gen\u00e8ve, l'Office cantonal de l'emploi se met \u00e0 l'\u00e8re du digital. Il a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin sa nouvelle plateforme en ligne qui permet d\u00e9sormais au 15.000 demandeurs d'emplois genevois de se pr\u00e9parer \u00e0 domicile \u00e0 la recherche d'nun travail. Cependant les habituels cours et l'encadrement par des conseillers en personnel ne dispara\u00eetront pas. Tania Sazpinar vous \u00eates \u00e0 Gen\u00e8ve, il s'agit surtout d'acc\u00e9lerer le processus... \r\nOui cette plateforme digital propose un certain nombre de formation et de conseils sous forme de vid\u00e9os tutoriels du quiz ou autres formulaires. Le but est par exemple de pouvoir \u00e9laborer CV et lettre de motivation en accord avec les codes actuels ou encore de pouvoir se pr\u00e9parer aux entretiens avant de rencontrer son conseiller pour la premi\u00e8re fois. Et selon Caroll Singarella qui est directrice des mesures pour l'emploi \u00e0 l'office cantonal du m\u00eame nom. Il s'agit aussi de familiariser les demandeurs avec le digital:\r\n SON SINGARRELLA 31''\r\nLe but selon elle n'est donc pas de supprimer les habituels cours ou les rendez-vous avec les conseillers en personnel qui restent n\u00e9cessaires. Mais selon le conseiller d'Etat en charge de l'Emploi Mauro Poggia le travail effectu\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la plateforme permettra aux conseillers de pouvoir accompagner les ch\u00f4meurs de mani\u00e8re plus efficiente:\r\n SON POGGIA 17''\r\nCette plateforme est en fait un projet pilote au niveau Suisse. Il suivi de pr\u00e8s par le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie qui pourrait le proposer \u00e0 d'autres cantons si les r\u00e9sultats sont positifs. \r\nA Gen\u00e8ve, explications de Tania Sazpinar", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Gen\u00e8ve a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi sa nouvelle plateforme en ligne qui permet de se former \u00e0 la recherche d'emploi. Baptis\u00e9e JobIn, cette interface digitale est une premi\u00e8re en Suisse."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve lance une plateforme digitale pour former les demandeurs d'emploi / 12H30_2017-09-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La micro\u00e9dition au cour de BDFIL", "id": "sound-011E701A-848C-40AC-BC5B-EC86DAEACAFC", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa treizi\u00e8me \u00e9dition, BDFIL repense, redimensionne et met en valeur son espace micro\u00e9dition. Plus \u00e0 l'aise et plus visible une trentaine de collectifs d'ici et d'ailleurs prend ses quartiers dans les murs du Forum de l'H\u00f4tel de ville et fait la part belle aux fanzines, BD exp\u00e9rimentales et objets d\u00e9cal\u00e9s en tous genres. Vertigo s'immerge dans leurs all\u00e9es bigarr\u00e9es. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. Le festival est \u00e0 suivre jusqu'au 18 septembre 2017.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa treizi\u00e8me \u00e9dition, BDFIL repense, redimensionne et met en valeur son espace micro\u00e9dition. Plus \u00e0 l\u02b9aise et plus visible une trentaine de collectifs d\u02b9ici et d\u02b9ailleurs prend ses quartiers dans les murs du Forum de l\u02b9H\u00f4tel de ville et fait la part belle aux fanzines, BD exp\u00e9rimentales et objets d\u00e9cal\u00e9s en tous genres. Vertigo s\u02b9immerge dans leurs all\u00e9es bigarr\u00e9es. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. Le festival est \u00e0 suivre jusqu'au 18 septembre 2017."], "alternativeTitle": ["La micro\u00e9dition au c\u0153ur de BDFIL / VER_2017-09-14T16:35:45_la-microedition-au-coeur-de-bdfil", "Vertigo du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Karin Keller-Sutter se positionne d\u00e9j\u00e0 pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-29A524D8-2DFD-43C5-B3ED-0AEBE56EA353", "durationSec": 238, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Karin Keller Sutter, ancienne candidate au Conseil f\u00e9d\u00e9ral;Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste;Dominique de Buman, conseiller national PDC\r\nLa conseill\u00e8re aux Etats Karin Keller-Sutter n'est pas candidate au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, mais la PLR saint-galloise se profile d\u00e9j\u00e0 pour le d\u00e9part du ministre de l'Economie Johann Schneider-Ammann, \u00e9galement PLR.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Karin Keller-Sutter se positionne d\u00e9j\u00e0 pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral  DIRECT ST NEUCHATEL\r\n7h43 sur la Premi\u00e8re.... \r\nElle n'est pas candidate au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Mais son nom revient souvent..  Karin Keller Sutter, qui \u00e9tait mardi l'invit\u00e9 de cette Matinale.. \r\nPas candidate donc... Pour cette fois.. \r\nCar la s\u00e9natrice saint-galloise semble incontournable lors du prochain d\u00e9part d'un PLR..  celui du ministre de l'\u00e9conomie Johann Schneider Ammann. \r\nAlexandra Richard, vous \u00eates l'une de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral... Karin Keller Sutter, c'est la femme politique qui plane sur cette \u00e9lection.. \r\nOui et avec une certaine aisance... Je vous propose de r\u00e9\u00e9couter ce qu'elle disait ici, lundi matin:\r\n  11'' (EXTRAIT KKS)\r\nUn soutien \u00e0 peine voil\u00e9 au Tessinois Ignazio Cassis... Si un homme est \u00e9lu aujourd'hui, il faudra une femme de droite demain...\r\nEst-ce que Karin Keller Sutter fait d\u00e9j\u00e0 campagne?\r\nPas ouvertement... surtout pas. Elle se fait discr\u00e8te. Hier - une image - elle travaillait, seule, dans la salle vide du Conseil des Etats, loin des m\u00e9dias, loin des pas perdus qui vibrent pendant la session. \r\nD'ailleurs, tr\u00e8s vite apr\u00e8s l'annonce du d\u00e9part de Didier Burkhalter, alors que son nom circulait d\u00e9j\u00e0, Karin Keller Sutter a fait savoir qu'elle n'\u00e9tait pas candidate. Elle voulait se concentrer, disait-elle, sur une autre campagne: la r\u00e9forme des retraites. Depuis, elle reste en retrait. C'est qu'elle est fine strat\u00e8ge. Elle a choisi de ne pas trop s'exprimer. Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste:\r\n  14'' (EXTRAIT SOMMARUGA)\r\nLa strat\u00e9gie ad\u00e9quate... Et le timing? On sait \u00e0 quel point c'est important pour entrer au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Ce serait le cas au d\u00e9part de Johann Schneider Amman?\r\nLa configuration serait bonne. Karin Keller Sutter vient de Saint-Gall. La Suisse orientale, qui n'est plus repr\u00e9sent\u00e9e au gouvernement, le revendique depuis longtemps.\r\nEt puis, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral manquera de femmes... Plus encore apr\u00e8s le d\u00e9part annonc\u00e9 de Doris Leuthard. \r\nDominique de Buman, conseiller national PDC:\r\n  22'' (EXTRAIT DDB)\r\n**Une voie royale pour Karin Keller Sutter... Ou presque, puisque les \u00e9lections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9servent toujours quelques surprises... et \u00e9chouer deux fois \u00e0 la porte du gouvernement, c'est une claque que personne ne veut prendre!! \r\nElle le veut ce si\u00e8ge? Elle est pr\u00eate \u00e0 y retourner? \r\nAlors elle a clairement chang\u00e9 son discours. Apr\u00e8s son \u00e9chec il y a 7 ans au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, elle disait: plus jamais!! Aujourd'hui, elle sait bien que la configuration lui est plus favorable. S\u00e9natrice, elle a d\u00e9sormais un r\u00e9seau au parlement, alors qu'elle \u00e9tait encore inconnue en 2010 puisqu'elle arrivait tout juste de l'ex\u00e9cutif de Saint-Gall.\r\nA la fin de l'automne, elle pr\u00e9sidera le Conseil des Etats. Si Johann Schneider Amman attend encore quelques mois, le moment serait id\u00e9al pour elle. \r\nMais la concurrence sera forte au PLR al\u00e9manique. \r\nEt son profil d'Iron Woman - la femme de fer - est \u00e0 double tranchant. Intelligente, d\u00e9termin\u00e9e, loyale, elle est droite dans ses bottes. Mais on lui reproche justement aussi une certaine duret\u00e9, sur la forme et sur le fonds - en mati\u00e8re d'asile et de s\u00e9curit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re aux Etats Karin Keller-Sutter n'est pas candidate au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, mais la PLR saint-galloise se profile d\u00e9j\u00e0 pour le d\u00e9part du ministre de l'Economie Johann Schneider-Ammann, \u00e9galement PLR."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Karin Keller-Sutter se positionne d\u00e9j\u00e0 pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / LME_2017-09-14T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915804.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899291", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-720BA7FF-AADA-47C7-B5D3-A2A642243697", "durationSec": 617, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme: \"Lire la qualit\u00e9 de l'eau dans l'effet aur\u00e9ole de caf\u00e9\", \"Des bateaux qui font tomber la foudre\", \"Et si le soleil \u00e9tait responsable des \u00e9chouages de mammif\u00e8res marins\" et \"Le double r\u00f4le des vaisseaux lymphatiques dans le cancer de la peau\".", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme: \"Lire la qualit\u00e9 de l'eau dans l'effet aur\u00e9ole de caf\u00e9\", \"Des bateaux qui font tomber la foudre\", \"Et si le soleil \u00e9tait responsable des \u00e9chouages de mammif\u00e8res marins\" et \"Le double r\u00f4le des vaisseaux lymphatiques dans le cancer de la peau\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-09-14T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Science de hautes altitudes et science de hautes latitudes: montagne et p\u00f4le, des synergies scientifiques possibles", "id": "sound-9D13F919-22B7-4976-99D2-AE9F67C95DE5", "durationSec": 1110, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En septembre 2017, 150 chercheurs se sont r\u00e9unis \u00e0 Crans Montana durant trois jours pour confronter les probl\u00e9matiques de haute altitude (la montagne) et de haute latitude (les p\u00f4les). Bastien Confino a suivi ce congr\u00e8s et pr\u00e9sente ses enjeux avec une brochette de sp\u00e9cialistes.\r\nIntervenants: Eric Ho\u00ebsli, professeur \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et organisateur de la conf\u00e9rence, Martin Beniston, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et le biologiste David Gr\u00e9millet, directeur de recherche au CNRS en France, Reynald Delaloye, g\u00e9ographe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Jean Jouzel, m\u00e9daille d'or du CNRS et ancien vice-pr\u00e9sident du GIEC, et  Stefan Fl\u00fcckiger, ambassadeur et coordinateur de la politique Arctique Suisse.", "alternativeExcerpt": ["En septembre 2017, 150 chercheurs se sont r\u00e9unis \u00e0 Crans Montana durant trois jours pour confronter les probl\u00e9matiques de haute altitude (la montagne) et de haute latitude (les p\u00f4les). Bastien Confino a suivi ce congr\u00e8s et pr\u00e9sente ses enjeux avec une brochette de sp\u00e9cialistes.\nIntervenants: Eric Ho\u00ebsli, professeur \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et organisateur de la conf\u00e9rence, Martin Beniston, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et le biologiste David Gr\u00e9millet, directeur de recherche au CNRS en France, Reynald Delaloye, g\u00e9ographe \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, Jean Jouzel, m\u00e9daille d\u2019or du CNRS et ancien vice-pr\u00e9sident du GIEC, et  Stefan Fl\u00fcckiger, ambassadeur et coordinateur de la politique Arctique Suisse."], "alternativeTitle": ["Science de hautes altitudes et science de hautes latitudes: montagne et p\u00f4le, des synergies scientifiques possibles  / CQFD_2017-09-14T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate, Coordinateur de la politique Arctique Suisse", "name": "Fl\u00fcckiger, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9omorphologue, G\u00e9ographe \u00e0 UNIFR", "name": "Delaloye, Reynald", "type": "Participant"}, {"role": "climatologue, Prof UNIGE", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste,  professeur EPFL, sp\u00e9cialiste de la Russie, Prof EPFL + organisateur de la conf\u00e9rence", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Ancien vice-pr\u00e9sident du GIEC", "name": "Jouzel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur de recherche au CNRS ", "name": "Gr\u00e9millet, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Laisser les piolets au bas de la paroi", "id": "sound-794DCFC7-F9D4-4F53-8473-5709FF9DC0C4", "durationSec": 326, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'appartement d'une grand-m\u00e8re \u00e0 r\u00e9nover dans une maison de village. Cette voisine de 95 ans qui se raconte: l'\u00e9migration pour aller travailler en ville chez des riches et finalement le retour \u00e0 la case d\u00e9part, \u00e0 Luc, commune d'Ayent. Voici les ingr\u00e9dients du premier spectacle d'un artiste plasticien, \"Laisser les piolets au bas de la paroi\". Le Valaisan Eric Philippoz ouvre la bo\u00eete \u00e0 souvenirs et en sort une question vaste comme le monde: c'est o\u00f9 chez moi? R\u00e9ponse au micro de Thierry Sartoretti. Sa cr\u00e9ation est \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre TLH-Sierre du 14 au 23 septembre 2017.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9appartement d\u02b9une grand-m\u00e8re \u00e0 r\u00e9nover dans une maison de village. Cette voisine de 95 ans qui se raconte: l\u02b9\u00e9migration pour aller travailler en ville chez des riches et finalement le retour \u00e0 la case d\u00e9part, \u00e0 Luc, commune d\u02b9Ayent. Voici les ingr\u00e9dients du premier spectacle d\u02b9un artiste plasticien, \"Laisser les piolets au bas de la paroi\". Le Valaisan Eric Philippoz ouvre la bo\u00eete \u00e0 souvenirs et en sort une question vaste comme le monde: c\u02b9est o\u00f9 chez moi? R\u00e9ponse au micro de Thierry Sartoretti. Sa cr\u00e9ation est \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre TLH-Sierre du 14 au 23 septembre 2017."], "alternativeTitle": ["Laisser les piolets au bas de la paroi / VER_2017-09-14T16:51:45_laisser-les-piolets-au-bas-de-la-paroi", "Vertigo du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918949.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: le chou \u00e0 la gu\u00eape : Que dit le chou lorsqu'il croise une gu\u00eape?", "id": "sound-0D96ABC6-E017-4941-BB11-769FCCB932B3", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que dit le chou lorsqu'il croise une gu\u00eape?\r\nLa r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Que dit le chou lorsqu'il croise une gu\u00eape?\nLa r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: le chou \u00e0 la gu\u00eape / CQFD_2017-09-14T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Naturaliste", "name": "Giraud, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 14.09.2017", "id": "sound-62266379-E2DA-4E36-B5F1-6D342AF73CC9", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l'a\u00e9roport, Route de l'A\u00e9roport 60 - CH 1951 Sion\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:55-12:06:43 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet Monay, Lucas Thorens, Coline de Senarclens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 14.09.2017", "Les Dicodeurs du 14.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 4/5 / DIC_2017-09-14T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-14T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 4/5 / DIC_2017-09-14T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880955", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Animateur, Dicodeur", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "militante f\u00e9ministe et essayiste genevoise, Dicodeuse", "name": "Senarclens, Coline de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li-Alpes, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes", "name": "Sermier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880955", "ece-8880954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Bertrand Duboux, ancien journaliste sportif", "id": "sound-03CF6953-1F34-4943-AD12-6A53CF16BE0A", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Bertrand Duboux, ancien journaliste sportif (INVITE 14.09 B.DUBOUX) JEUDI 14 SEPTEMBRE\r\n Bertrand Duboux, ancien journaliste sportif \u00e0 la RTS, auteur de \"Il faut sauver le vigneron de Lavaux\", \u00e9ditions Slatkines sortie 14 sept.\r\nDIR ST LSN/** 22\r\n((TITRE WEB: L'invit\u00e9 du 5-6h30 est un franc-parleur connu des romands. Bertrand Duboux \u00e9tait journaliste sportif \u00e0 la RTS. Passionn\u00e9 de boxe et de v\u00e9lo, il s'interresse aujourd'hui \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des vignerons de Lavaux et publie aux \u00e9ditions Slatkine \"Il faut sauver le vigneron de Lavaux\" sortie 14 septembre))\r\n***************************************************\r\n***6h15\r\nNotre invit\u00e9 ce matin...est Bertrand Duboux...\r\n((ex-monsieur v\u00e9lo et boxe \u00e0 la rts))\r\nMais vous \u00eates l\u00e0 pour parler de vignobles!\r\nPuisque vous sortez aujourd'hui m\u00eame un livre intitul\u00e9 \r\n\"il faut sauver le vigneron de Lavaux\". aux \u00e9ditions Slatkine..\r\nUn titre qui sonne comme un appel \u00e0 l'aide...\r\n-Il risque quoi le vigneron de Lavaux?\r\n(disparition, croule sous r\u00e8glement/co\u00fbt/murs s'effondrent)\r\n-Vous \u00e9crivez que le vigneron de Lavaux est menac\u00e9 d'exctinction...qu'est-ce qui est en train de le tuer? on a pas l'impression qu'il y a p\u00e9ril en la demeure quand on comtemple les vignobles de Lavaux? \r\n***Bertrand Duboux vous \u00eates n\u00e9 \u00e0 Riex...vous y poss\u00e9dez encore une maison...en 2000 vous h\u00e9ritez de vignes (1 hectare)...et vous d\u00e9couvrez l'envers de la carte postale...\r\n-des vignobles qui s'affaissent, des murs de pierre qui s'\u00e9croulent, et des travaux consid\u00e9rables \u00e0 la charge du vigneron...\r\n((Le vigneron auquel vous avez confi\u00e9 vos vignes doit sortir pr\u00e8s d'un million de francs pour remettre en \u00e9tat ses parcelles...Il a perdu 3 ann\u00e9es de r\u00e9coltes et risque d'en perdre 3 autres)) Vous racontez tout \u00e7a dans votre livre.\r\n-il y a un petit c\u00f4t\u00e9 justicier de Lavaux dans ce livre? (volont\u00e9 de d\u00e9noncer ce qui est \u00e0 vos yeux une injustice)\r\n-C'est un coup de gueule, un cri d'alarme, ou la grogne est r\u00e9elle? \r\n-Vous \u00eates soutenus dans cette d\u00e9marche? ou vous partez en solitaire? \r\n(seul une vingtaine de vignerons sont concern\u00e9s par l'affaissement des murs...principalement dans le D\u00e9zaley....)\r\n-quand on contemple les vignobles en terrasse on a pas l'impression qu'il y a p\u00e9ril en la demeure...?\r\n-Si ces murs ne sont pas r\u00e9par\u00e9s qu'est-ce qui peut se passer?\r\n(chute de pierre/d\u00e9sincription unesco)\r\n-pourtant les fonds existent...?!\r\nUNESCO:\r\n-Vous en voulez \u00e0 l'administration vaudoise...\r\n-Vous \u00e9crivez \"L'inscription de Lavaux au patrimoine mondial de l'Unesco (2007) sert surtout les int\u00e9r\u00eats du canton, de son office du tourisme qui profitent de faire leur publicit\u00e9 sur le dos des vignerons du coin. lesquels doivent sauvegarder \u00e0 leurs frais ce mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert.\"\r\nLavaux devenu un spectacle...\r\n-Ce label c'est un cadeau empoisonn\u00e9? \r\n(sous cloche, mur reconstruit identique, plus cher)\r\n-tout pour le tourisme rien pour le vigneron?\r\n-c'est quand m\u00eame mieux que rien, \u00e7a am\u00e8ne des touristes?\r\n(repartent pas avec deux cartons de bouteilles sous le bras, b\u00e9n\u00e9f pour resto)\r\n-L'inscription n'est pas garantie \u00e0 vie...l'Unesco doit mener un audit l'ann\u00e9e prochaine...\u00e7a semble inimaginable que le site perde ce label?\r\nOBJECTIF: \r\n-Vous attendez quoi de ce livre? d\u00e9bloquer situation/alerter public/f\u00e9d\u00e9rer les vignerons?\r\n-les vignerons vaudois se tirent dans les pattes, y compris en Lavaux? pas de solidarit\u00e9? \r\n-risque que votre d\u00e9marche soit contre-productive: crisper les positions, administration se r\u00e9fugie derri\u00e8re loi, monter vignerons les uns contre les autres...\r\nET AILLEURS\r\n-C'est plus facile d'\u00eatre vignerons sur la Cote, dans le Chablais..\r\n-Et les valaisans?\r\n***Bertrand Duboux vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...faites-signe si vous voulez intervenir...\r\n*****************************************************************", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Bertrand Duboux, ancien journaliste sportif / LMA_2017-09-14T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916333.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899260", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duboux, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Shadhavar, la mauvaise licorne", "id": "sound-0A356032-1CA8-4C59-AF7D-6AF98DD3FB26", "durationSec": 271, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nContemplez la terrible Shadhavar : une licorne gracile plus proche de la gazelle que du cheval. Entendez la m\u00e9lodie incroyable que joue le vent quand il passe par sa corne qui est creuse et perc\u00e9e de trous. Approchez ! Venez caresser cette cr\u00e9ature du folklore perse. Et regrettez, car l'animal est carnivore et toujours affam\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Contemplez la terrible Shadhavar : une licorne gracile plus proche de la gazelle que du cheval. Entendez la m\u00e9lodie incroyable que joue le vent quand il passe par sa corne qui est creuse et perc\u00e9e de trous. Approchez ! Venez caresser cette cr\u00e9ature du folklore perse. Et regrettez, car l\u02b9animal est carnivore et toujours affam\u00e9."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Shadhavar, la mauvaise licorne / ALA_2017-09-14T15:04:15_psycho-fiction-shadhavar-la-mauvaise-lic", "A l'abordage du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881022"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Soul II Soul - Back to life", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77E53E37-43F5-4EF6-BF25-C6DC9EF71FD5", "durationSec": 398, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Soul II Soul - Back to life / PNY_2017-09-14T10:49:16_la-vieille-merde-soul-ii-soul-back-to-li", "Pony Express du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Le dernier d\u00e9fi de l'infatigable Roy Hodgson", "id": "sound-37934536-AC59-40DA-8532-6C45B6BD697C", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Perret, ancien capitaine de Neuch\u00e2tel Xamax;St\u00e9phane Henchoz, ancien mentor de Neuch\u00e2tel Xamax\r\n\r\n\r\n* * L'instant sport - Le dernier d\u00e9fi de l'infatigable Roy Hodgson (INSTANT SPORT 14.09 ROY HODGSON PI) ***5h11...\r\nDu foot \u00e0 l'enseigne de l'instant sport...\r\nL'ancien s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de Suisse et d'Angleterre Roy Hodgson a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 cette semaine entra\u00eeneur de Crystal Palace pour les deux prochaines ann\u00e9es. \r\nPeut-\u00eatre une ultime exp\u00e9rience, pour cet infatigable gentleman manager ? Laurent Bastardoz\r\n  1'51\r\n-Bertrand Duboux...vous \u00eates avec nous depuis une demi-heure....\r\nancien journaliste sportif \u00e0 la rts...Roy Hodson devrait prendre sa retraite ou pas? \r\n-sport business, montant des transfert?", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Le dernier d\u00e9fi de l'infatigable Roy Hodgson / LMA_2017-09-14T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899260", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899250"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9matique magn\u00e9tique1.Go\u00fbter la musique ou \u00e9couter les go\u00fbts!. -2.Un extrait du concert de l'OSR au festival Musiques en \u00e9t\u00e9. -3.Francesco Piemontesi, un pianiste suisse qui rayonne", "id": "sound-C979EC9A-FFF7-4D67-84E7-617594E8C56D", "durationSec": 4970, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nGo\u00fbter la musique ou \u00e9couter les go\u00fbts!\r\nUn extrait du concert de l'OSR au festival Musiques en \u00e9t\u00e9\r\nFrancesco Piemontesi, un pianiste suisse qui rayonne1.Quels rapports l'art culinaire et l'art des sons entretiennent-ils?\r\nM\u00eame si les musiciens sont souvent consid\u00e9r\u00e9s comme des bons vivants, l'atelier du compositeur et les fourneaux du cuisinier ne partagent pas souvent la sc\u00e8ne.\r\nPour rester dans la ligne de \"La bonne cuisine\" de Bernstein ou de \"la revue de cuisine\" de Martinu, Magn\u00e9tique se pose la question des rapports entre les go\u00fbts et les sons en compagnie de Gabriel Serero, chef cuisinier, directeur et fondateur du \"Conte-Go\u00fbts\" (Lausanne), Daniel Perrin, pianiste, bandon\u00e9oniste, compositeur et fin gourmet, et Victoria Harmandjieva, pianiste, conceptrice du spectacle musicalo-chocolat\u00e9 \"L'\u00e9loge de l'amertume\".\r\nEn nouvelle diffusion, et alors que d\u00e9bute \"La semaine du Go\u00fbt\" 2017, une th\u00e9matique propos\u00e9e par Anne Gillot et Beno\u00eet Perrier.. -2.Un extrait du concert de l'Orchestre de la Suisse Romande, enregistr\u00e9 le 2 juillet 2017 sur la Sc\u00e8ne Ella Fitzgerald \u00e0 Gen\u00e8ve: concerto pour piano en sol majeur de Maurice Ravel, Denis Kozhukhin, piano, Yamada Kazuki, direction.\r\nUn concert \u00e0 \u00e9couter dans son int\u00e9gralit\u00e9 le 27 septembre 2017 dans le \"Concert du mercredi\" sur Espace2.. -3.C'est un artiste fin, \u00e9loquent, qui m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale. Francesco Piemontesi est en concert ce jeudi 14 septembre 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve o\u00f9 il joue le \"Premier Concerto\" de Tcha\u00efkovski avec Yuri Temirkanov et l'Orchestre philharmonique de Saint-P\u00e9tersbourg. Le pianiste tessinois vient par ailleurs d'enregistrer les \"Concertos Nos 25 & 26\" de Mozart en compagnie du chef anglais Andrew Manze et du Scottish Chamber Orchestra (Linn Records).\r\nDerri\u00e8re ses airs discrets, Francesco Piemontesi est un passionn\u00e9. N\u00e9 \u00e0 Locarno, cet esth\u00e8te \u00e0 la fine palette de couleurs a tr\u00e8s vite \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9 \u00e0 la musique gr\u00e2ce aux concerts entendus durant son enfance aux Semaines Musicales d'Ascona, un festival qu'il dirige depuis 2013. Il a eu la chance de c\u00f4toyer de grands ma\u00eetres comme C\u00e9cile Ousset, Alfred Brendel, Murray Perahia et Stephen Kovacevich.\r\nIl parle avec passion de ces rencontres et \u00e9voque son r\u00e9pertoire. Un entretien propos\u00e9 par Julian Sykes.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 14.09.2017", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-14T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-09-14T17:06:00_sequence-4", "Francesco Piemontesi, un pianiste suisse qui rayonne / MTC_2017-09-14T17:06:00_francesco-piemontesi-un-pianiste-suisse", "Go\u00fbter la musique ou \u00e9couter les go\u00fbts! / MTC_2017-09-14T17:06:00_gouter-la-musique-ou-ecouter-les-gouts", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-09-14T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 14.09.2017", "Un extrait du concert de l\u02b9OSR au festival Musiques en \u00e9t\u00e9 / MTC_2017-09-14T17:06:00_un-extrait-du-concert-de-l-osr-au-festiv", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-09-14T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un artiste fin, \u00e9loquent, qui m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale. Francesco Piemontesi est en concert ce jeudi 14 septembre 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve o\u00f9 il joue le \"Premier Concerto\" de Tcha\u00efkovski avec Yuri Temirkanov et l\u2019Orchestre philharmonique de Saint-P\u00e9tersbourg. Le pianiste tessinois vient par ailleurs d\u2019enregistrer les \"Concertos Nos 25 & 26\" de Mozart en compagnie du chef anglais Andrew Manze et du Scottish Chamber Orchestra (Linn Records).\nDerri\u00e8re ses airs discrets, Francesco Piemontesi est un passionn\u00e9. N\u00e9 \u00e0 Locarno, cet esth\u00e8te \u00e0 la fine palette de couleurs a tr\u00e8s vite \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9 \u00e0 la musique gr\u00e2ce aux concerts entendus durant son enfance aux Semaines Musicales d\u2019Ascona, un festival qu\u2019il dirige depuis 2013. Il a eu la chance de c\u00f4toyer de grands ma\u00eetres comme C\u00e9cile Ousset, Alfred Brendel, Murray Perahia et Stephen Kovacevich.\nIl parle avec passion de ces rencontres et \u00e9voque son r\u00e9pertoire. Un entretien propos\u00e9 par Julian Sykes.", "Quels rapports l\u02b9art culinaire et l\u02b9art des sons entretiennent-ils?\nM\u00eame si les musiciens sont souvent consid\u00e9r\u00e9s comme des bons vivants, l\u2019atelier du compositeur et les fourneaux du cuisinier ne partagent pas souvent la sc\u00e8ne.\nPour rester dans la ligne de \"La bonne cuisine\" de Bernstein ou de \"la revue de cuisine\" de Martinu, Magn\u00e9tique se pose la question des rapports entre les go\u00fbts et les sons en compagnie de Gabriel Serero, chef cuisinier, directeur et fondateur du \"Conte-Go\u00fbts\" (Lausanne), Daniel Perrin, pianiste, bandon\u00e9oniste, compositeur et fin gourmet, et Victoria Harmandjieva, pianiste, conceptrice du spectacle musicalo-chocolat\u00e9 \"L\u02b9\u00e9loge de l\u02b9amertume\".\nEn nouvelle diffusion, et alors que d\u00e9bute \"La semaine du Go\u00fbt\" 2017, une th\u00e9matique propos\u00e9e par Anne Gillot et Beno\u00eet Perrier.", "Go\u00fbter la musique ou \u00e9couter les go\u00fbts!\nUn extrait du concert de l\u2019OSR au festival Musiques en \u00e9t\u00e9\nFrancesco Piemontesi, un pianiste suisse qui rayonne", "Un extrait du concert de l\u2019Orchestre de la Suisse Romande, enregistr\u00e9 le 2 juillet 2017 sur la Sc\u00e8ne Ella Fitzgerald \u00e0 Gen\u00e8ve: concerto pour piano en sol majeur de Maurice Ravel, Denis Kozhukhin, piano, Yamada Kazuki, direction.\nUn concert \u00e0 \u00e9couter dans son int\u00e9gralit\u00e9 le 27 septembre 2017 dans le \"Concert du mercredi\" sur Espace2.", "Go\u00fbter la musique ou \u00e9couter les go\u00fbts!\nUn extrait du concert de l\u2019OSR au festival Musiques en \u00e9t\u00e9\nFrancesco Piemontesi, un pianiste suisse qui rayonne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880874", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien, pianiste, bandon\u00e9oniste, compositeur", "name": "Perrin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conceptrice du sprectacle musicalo-chocolat\u00e9 \"l'\u00e9loge de l'amertume\"", "name": "Harmandjeva, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "Pianiste", "name": "Piemontesi, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "Chef cuisinier, directeur et fondateur de \"Conte go\u00fbts\"", "name": "Serero, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880874", "ece-8880869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une association marocaine apprend le bien manger \u00e0 des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s", "id": "sound-57E49570-96B0-48C8-BB73-4DFA13ADB192", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'association Agap\u00e9 Maroc a pour objectif de former des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s aux m\u00e9tiers de la cuisine. Ces jeunes suivent une formation th\u00e9orique et pratique enti\u00e8rement gratuite dans les h\u00f4tels restaurants de Marrakech.\r\n\r\n* * Une association marocaine apprend le bien manger \u00e0 des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s 12H30 Agap\u00e9 Maroc \r\nSelon l'ONG G\u00e9n\u00e9rations futures, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les questions de sant\u00e9 environnementale, les c\u00e9r\u00e9ales seraient satur\u00e9es de glyphosate. Ce d\u00e9sherbant chimique le plus utilis\u00e9 au monde, indique aujourd'hui le journal Le nouvel Observateur.  \r\nTr\u00e8s tr\u00e8s loin du glyphosate, on apprend le bien manger, les choses saines au sein de l'association Agap\u00e9 Maroc. Elle a pour objectif de former des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s aux m\u00e9tiers de la cuisine. Des jeunes suivent une formation th\u00e9orique et pratique enti\u00e8rement gratuite dans les h\u00f4tels restaurants de Marrakech, Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud.\r\nrts.ch pour retrouver des informations sur agap\u00e9 Maroc. \r\n((Une sp\u00e9cialit\u00e9 marocaine au menu ce midi. Mais Ibtissam et les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de cuisine d'Agap\u00e9 Maroc ont bien d'autres recettes dans leur toque.\r\nsonore 6''Ibtissam, 17 ans, se concentre sur sa pastilla, sous l'oeil de Youssef Mokafih, chef cuisinier formateur. Elle a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u une formation mais il lui manquait l'essentiel:\r\nsonores Ibtissam 4'' + Youssef 9''\r\nChaque jour donc, les futurs cuisiniers pr\u00e9parent le d\u00e9jeuner. De l'entr\u00e9e au dessert, chaque plat est l'occasion d'apprendre les bases du m\u00e9tier.\r\nsonore Youssef bavarois 12''\r\nApprendre aussi les r\u00e8gles d'hygi\u00e8ne. Et un savoir \u00eatre: respecter les consignes, l'autorit\u00e9, la politesse. Ca a \u00e9t\u00e9 un peu difficile au d\u00e9but pour Hamza qui a quitt\u00e9 l'\u00e9cole en 4eme. Mais il a finalement trouv\u00e9 ici le go\u00fbt d'apprendre.\u00a0\r\nsonore Hamza 8''\r\nC'est l'atout majeur de cette \u00e9cole associative: trouver \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves des stages dans les meilleurs restaurants. Robert Labate, cuisinier, enseignant \u00e0 la retraite est chef b\u00e9n\u00e9vole du projet:\r\nsonore 12''\r\nIbtissam qui vient d'une famille rurale d\u00e9favoris\u00e9e, se retrouve ainsi en alternance dans un des plus beaux palaces de Marrakech, le Royal Mansour.\u00a0\r\nsonore 4''\r\n(Pour Robert Labat, l'objectif est clair)\r\nsonore\r\nChaque s\u00e9ance se termine autour de la table du d\u00e9jeuner pour go\u00fbter et critiquer ensemble les plats des futurs chefs cuisiniers marocains.\r\nFr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud, pour RTS info, Casablanca))", "alternativeExcerpt": ["L'association Agap\u00e9 Maroc a pour objectif de former des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s aux m\u00e9tiers de la cuisine. Ces jeunes suivent une formation th\u00e9orique et pratique enti\u00e8rement gratuite dans les h\u00f4tels restaurants de Marrakech."], "alternativeTitle": ["Une association marocaine apprend le bien manger \u00e0 des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s / 12H30_2017-09-14T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918280.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899333", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vives critiques contre Aung San Suu Kyi face au drame des Rohingyas", "id": "sound-A10906BB-FAB0-462B-8BBB-3CC3A0990491", "durationSec": 499, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Manon Schick, directrice d'Amnesty International Suisse;Buhrer , Jean-Claude\r\nLe silence de la dirigeante birmane Aung San Suu Kyi, prix Nobel de la Paix, sur les exactions commises par l'arm\u00e9e de son pays contre les Rohingya la rendent complice aux yeux de beaucoup de ses anciens partisans. Interview de Jean-Claude Buhrer, ancien journaliste, biographe d'Aung San Suu Kyi.\r\n\r\n* * Vives critiques contre Aung San Suu Kyi face au drame des Rohingyas DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\nLes critiques contre Aung San Suu kyi (An San Sushi) fusent de toute part: le silence de la dirigeante birmane, prix Nobel de la Paix,  sur les exactions commise par l'arm\u00e9e de son pays contre la minorit\u00e9 Rohingya la rendent complice, aux yeux de beaucoup de ses anciens partisans.  Il faut dire que 389'000 Rohingyas musulmans ont fui les violences dans l'ouest de la Birmanie et sont r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh, o\u00f9 la situation humanitaire ne cesse de se d\u00e9grader.\r\nJean-Claude Buhrer,  bonsoir, ancien journaliste notamment au monde, publi\u00e9 en 2000 une biographie de la Prix nobel de la paix: \"Aun San Suu Kyi, Demain la birmanie\". Vous la connaissez bien, vous l'avez rencontr\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement, encore cette ann\u00e9e...\r\n(attention, il parle souvent de sa femme CLaude Levenson qui co-auteure et aujourd'hui d\u00e9c\u00e9d\u00e9e)\r\n- est-ce que vous comprenez ces critiques?\r\n- pourtant, la r\u00e9pression des Rohingyas est bien r\u00e9elle?\r\n- une p\u00e9tition demande qu'on lui retire son prix Noel de la Paix. Est-ce qu'elle  m\u00e9rite vraiment ce prix, vu ce qui est en train de se passer ?\r\n- Le Parlement europ\u00e9en a interpell\u00e9 aujourd'hui  la dirigeante birmane Aung San Suu Kyi, il la menace de lui retirer le prix Sakharov pour les droits de l'homme,  d\u00e9cern\u00e9 en 1990 ... \r\nManon Schick, la directrice Amnesty International Suisse, \u00e9tait notre invit\u00e9e de notre matinale aujourd'hui. Elle s'est dit tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue par le silence d'An San Sushi. Ecoutez ce qu'elle attend de la dirigeante birmane:  \r\nSON: extrait schick (elle dit qu'elle doit d\u00e9noncer puis partir)\r\n- est-ce qu'elle doit se sacrifier?\r\n- si elle n'a pas de pouvoir, \u00e0 quoi cela sert qu'elle reste? C'est de l'ambition personnelle?\r\n- Elle est issue de la majorit\u00e9 boudhiste, parfois tr\u00e8s hostile aux minorit\u00e9s ... est-ce qu'au fond elle ne partage pas un peu ces id\u00e9es de la sup\u00e9riorit\u00e9 des boudhistes?\r\n- Avec son accession au pouvoir, on r\u00eavait d'une ouverture d\u00e9mocratique... c'est donc impossible en Birmanie?\r\n- Ca veut dire qu' Il faut du temps... mais c'est tr\u00e8s tr\u00e8s long...\r\nContexte:\r\nUn responsable onusien a averti jeudi que la communaut\u00e9 internationale devait se pr\u00e9parer \u00e0 l'\u00e9ventualit\u00e9 du \"sc\u00e9nario du pire\" dans la crise des r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas, \u00e0 savoir le d\u00e9placement de tout cette minorit\u00e9 pers\u00e9cut\u00e9e de Birmanie au Bangladesh.\r\nLe Parlement europ\u00e9en a demand\u00e9 aujourd'hui  \u00e0 l'arm\u00e9e birmane de \"cesser imm\u00e9diatement\" ses violences contre les Rohingyas et interpell\u00e9 la dirigeante birmane Aung San Suu Kyi, agitant la menace de lui retirer le prix Sakharov pour les droits de l'homme qu'il lui avait d\u00e9cern\u00e9 en 1990.", "alternativeExcerpt": ["Le silence de la dirigeante birmane Aung San Suu Kyi, prix Nobel de la Paix, sur les exactions commises par l'arm\u00e9e de son pays contre les Rohingya la rendent complice aux yeux de beaucoup de ses anciens partisans. Interview de Jean-Claude Buhrer, ancien journaliste, biographe d'Aung San Suu Kyi."], "alternativeTitle": ["Vives critiques contre Aung San Suu Kyi face au drame des Rohingyas / FOR_2017-09-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Les ultra-orthodoxes devront servir dans l'arm\u00e9e en Isra\u00ebl", "id": "sound-9BE3A121-7438-4BA3-A15D-50794738E1C4", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cour supr\u00eame isra\u00e9lienne a rendu un jugement qui va obliger les juifs ultra-orthodoxes \u00e0 servir dans l'arm\u00e9e, alors qu'ils sont actuellement exempt\u00e9s de service militaire.\r\n\r\n* * RTSreligion - Les ultra-orthodoxes devront servir dans l'arm\u00e9e en Isra\u00ebl (RTS RELIGION 14.09 ARMEE ULTRA-ORTHODOXES DI) ***6h21...\r\nOn passe \u00e0 RTSRegligion...\r\nFabien H\u00fcnenberger, en Isra\u00ebl...les juifs ultra-orthodoxes seront d\u00e9sormais obliger de servir dans l'arm\u00e9e.\r\n  26''\r\n((Des juifs ultra-orthodoxes actuellement exempt\u00e9s de service militaire en Isra\u00ebl. Privil\u00e8ge tr\u00e8s enviable puisque les jeunes hommes doivent effectuer plus de 2 ans et demi de service et les femmes deux ans. Un privil\u00e8ge qui remonte \u00e0 l'\u00e9poque de la fondation de l'Etat h\u00e9breux. lorsque ses dirigeants ont estim\u00e9 que ces juifs pieux servaient leur patrie \u00e0 leur mani\u00e8re en perp\u00e9tuant l'\u00e9tude et la pratique scrupuleuse de la loi juive. Privil\u00e8ge. injuste... a tranch\u00e9 la Cour supr\u00eame.))\r\n***Ils sont nombreux ces juifs ultra-orthodoxes?\r\n  44''\r\n((Leur nombre a explos\u00e9 en Isra\u00ebl. Ils n'\u00e9taient que quelques centaines \u00e0 \u00e9tudier dans les yeshivas en 1949. lorsque l'exemption leur a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9. Mais ils sont aujourd'hui plusieurs centaines de milliers aujourd'hui. 11% de la population. Pourcentage qui va encore augmenter puisque les familles ultra-orthodoxes comptent 6 enfants en moyenne. On comprend d\u00e8s lors le probl\u00e8me de recrutement pour l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et d'\u00e9quit\u00e9 face aux autres citoyens. Mais voil\u00e0. les juifs ultra-orthodoxes r\u00e9sistent avec acharnement \u00e0 la conscription. Pour vous donner une id\u00e9e. ce printemps. lors d'une f\u00eate religieuse dans le quartier de Mea Shearim \u00e0 J\u00e9rusalem. des ultra-orthodoxes ont m\u00eame mis le feu \u00e0 un mannequin \u00e0 l'effigie d'un soldat qu'ils avaient affubl\u00e9 de la barbe typique des ultra-orthodoxes.))\r\n***Mais pourquoi une opposition aussi forte dans un pays qui a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois sauv\u00e9 par son arm\u00e9e ?\r\n  23''\r\n((A leurs yeux. l'homme doit se d\u00e9dier compl\u00e8tement \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 l'\u00e9tude du texte sacr\u00e9. et \u00e0 rien d'autre. Ce qui fait que la plupart des ultra-orthodoxes n'ont pas d'emploi salari\u00e9 et d\u00e9pendent des aides publiques. Un autre facteur de tension en Isra\u00ebl. Pour en rester \u00e0 l'arm\u00e9e. ces ultras l'accusent de la\u00efciser les jeunes. de les arracher au mode de vie et aux r\u00e8gles de la communaut\u00e9.))\r\n***Du coup. avec cet arr\u00eat de la Cour supr\u00eame. ils n'auront plus le choix.\r\n  32''\r\n((La messe n'est pas encore dite. si vous me permettez. De pr\u00e9c\u00e9dentes tentatives ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9chou\u00e9. Certes. ce coup-ci. \u00e7a vient de Cour supr\u00eame. mais elle a donn\u00e9 un an au gouvernement pour modifier le syst\u00e8me de conscription. Or qui trouvez-vous dans le gouvernement ? Deux partis religieux. le Juda\u00efsme unifi\u00e9 de la torah. et le Shass. Deux partis ultra-orthodoxes dont Benjamin Netanyahou ne peut se passer pour gouverner et auxquels il a d\u00e9j\u00e0 fait des concessions substantielles en mati\u00e8re de financement des \u00e9coles religieuses et de gestion des conversions au juda\u00efsme.))\r\nFabien Hunenberger merci...\r\n-Vous avez fait votre arm\u00e9e?", "alternativeExcerpt": ["La Cour supr\u00eame isra\u00e9lienne a rendu un jugement qui va obliger les juifs ultra-orthodoxes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e, alors qu\u2019ils sont actuellement exempt\u00e9s de service militaire.", "La Cour supr\u00eame isra\u00e9lienne a rendu un jugement qui va obliger les juifs ultra-orthodoxes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e, alors qu\u2019ils sont actuellement exempt\u00e9s de service militaire.", "La Cour supr\u00eame isra\u00e9lienne a rendu un jugement qui va obliger les juifs ultra-orthodoxes \u00e0 servir dans l\u2019arm\u00e9e, alors qu\u2019ils sont actuellement exempt\u00e9s de service militaire."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Les ultra-orthodoxes devront servir dans l\u2019arm\u00e9e en Isra\u00ebl", "RTSreligion - Les ultra-orthodoxes devront servir dans l\u2019arm\u00e9e en Isra\u00ebl / LMA_2017-09-14T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Les ultra-orthodoxes devront servir dans l\u2019arm\u00e9e en Isra\u00ebl / LMA_2017-09-14T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6138073.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899262", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899262", "ece-8899252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Scrutins sous haute surveillance dimanche \u00e0 Belprahon et Sorvilier", "id": "sound-81597ACB-1080-4D8F-AD19-50823B769562", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s Moutier, les habitants de Sorvilier et de Belprahon d\u00e9cident dimanche dans les urnes s'ils veulent rester bernois ou devenir jurassiens. Interview de Jean-Christophe Geiser, juriste \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, responsable du dossier jurassien.\r\n\r\n* * Scrutins sous haute surveillance dimanche \u00e0 Belprahon et Sorvilier DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n Jean-Christophe Geiser ** 86), juriste \u00e0 l'OFJ, responsable du dossier jurassien (SLV \u00e0 La Sallaz)\r\n*** La fin de la question jurassienne est annonc\u00e9e pour ce dimanche. \r\nApr\u00e8s Moutier, les habitants de Sorvilier et de Belprahon d\u00e9cident \u00e0 leur tour dans les urnes s'ils veulent rester bernois ou devenir jurassiens. \r\nM\u00eame s'ils ne concernent que quelques centaines d'habitants, ces deux scrutins ont une port\u00e9e symbolique \u00e9vidente. Et ils seront tr\u00e8s observ\u00e9s.\r\nJean-Christophe Geiser, vous \u00eates juriste \u00e0 l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Justice, et responsable du dossier jurassien. \r\n- Comme pour Moutier le 18 juin, vous serez pr\u00e9sent avec des observateurs f\u00e9d\u00e9raux dimanche dans le Jura bernois. Avec le m\u00eame dispositif que celui d\u00e9ploy\u00e9 pour la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise (dont le scrutin est pr\u00e9sent\u00e9 comme le plus observ\u00e9 de l'histoire suisse) ?\r\n(on sera moins nombreux, deux observateurs par commune et moi)\r\n- Au soir des r\u00e9sultats pour Moutier le 18 juin dernier, vous aviez constat\u00e9 que le scrutin s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9 sans irr\u00e9gularit\u00e9s. Mais entretemps, on sait que 12 recours ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9fecture. Y-compris des plaintes transmises au minist\u00e8re public du canton de Berne, qui enqu\u00eate. Est-ce que le r\u00f4le de votre mission d'observation, \u00e7a n'\u00e9tait pas justement d'\u00e9viter les recours ?\r\n(y'en aurait eu encore plus si on n'\u00e9tait pas l\u00e0.)\r\n- Vous vous attendez donc \u00e0 ce qu'il y ait aussi des recours apr\u00e8s les votes de Sorvilier et Belprahon ?\r\n- D'apr\u00e8s ce que l'on sait des recours, ils paraissent plut\u00f4t anecdotiques. Mais concernant les plaintes, il y a soup\u00e7on de trafic de bulletins de vote, et de domiciliations fictives. C'est nettement plus s\u00e9rieux .\r\n- La presse dominicale al\u00e9manique a fait monter la pression dimanche dernier, en annon\u00e7ant que le vote de Moutier pourrait \u00eatre invalid\u00e9. Elle se basait sur des informations connues depuis 3 mois, mais en les r\u00e9chauffant, elle a sans doute d\u00e9stabilis\u00e9 certains \u00e9lecteurs. \r\nFranchement, \u00e0 titre personnel, vous pensez que Moutier pourrait \u00eatre appel\u00e9e \u00e0 revoter ?\r\n(\u00e0 titre personnel je ne pense pas)\r\n- Mais tout de m\u00eame, le r\u00e9sultat du 18 juin \u00e9tait tr\u00e8s serr\u00e9 (137 voix de diff\u00e9rence) .\r\n- Une enqu\u00eate est apparemment ouverte pour soup\u00e7ons de trafic de mat\u00e9riel de vote. On parle donc de personnes malveillantes qui auraient achet\u00e9 des bulletins de vote. Difficile \u00e0 prouver. Mais si on veut exclure ce type de fraude, le seul moyen, c'est d'interdire le vote par correspondance ? \r\n(oui, et Moutier avait propos\u00e9 de l'interdire. C'est le canton de Berne qui a tenu \u00e0 le maintenir, en demandant aux ayants droit de renvoyer leurs bulletins \u00e0 l'OFJ plut\u00f4t qu'\u00e0 la commune.)\r\n- Pour Sorvilier et Belprahon, non seulement le vote par correspondance est possible, mais en plus la solution adopt\u00e9e pour Moutier n'a pas \u00e9t\u00e9 retenue. Les votants envoient leurs bulletins \u00e0 la commune, pas \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice. Donc en plus des \u00e9ventuels risques de trafic de mat\u00e9riel de vote, il y a aussi celui de bulletins qui passent entre plusieurs mains, dans les administrations communales. \r\nEst-ce bien raisonnable, pour des objets aussi \u00e9motionnels que ceux-ci ?\r\n- Des fraudes aux votations, des petites irr\u00e9gularit\u00e9s, c'est assez habituel en Suisse ? In\u00e9vitable ? Il y en aura toujours, m\u00eame avec des hordes d'observateurs f\u00e9d\u00e9raux ?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s Moutier, les habitants de Sorvilier et de Belprahon d\u00e9cident dimanche dans les urnes s\u2019ils veulent rester bernois ou devenir jurassiens. Interview de Jean-Christophe Geiser, juriste \u00e0 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, responsable du dossier jurassien."], "alternativeTitle": ["Scrutins sous haute surveillance dimanche \u00e0 Belprahon et Sorvilier / FOR_2017-09-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919622.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant Widmer-Schlumpf, D\u00e9partement de tutelle", "name": "Geiser, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (14/15)", "id": "sound-CE13EA40-AD99-4A4F-A15D-446413C4366F", "durationSec": 1676, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 14.09.2017", "Bille en t\u00eate du 14.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (14/15) / BIL_2017-09-14T09:31:30_bille-en-tete", "L'Orientale Odyss\u00e9e (14/15) / BIL_2017-09-14T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880964", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880964", "ece-8880963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature d'Anouk Henry - Abolissons le prix Nobel de la paix", "id": "sound-665E4C6F-5CEF-49A0-881B-2579A9A8B5B0", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils sont plus de 400'000 dans le monde \u00e0 vouloir retirer le prix Nobel de la paix \u00e0 Aung San Suu Kyi. Comme si cette initiative allait changer quoi que ce soit \u00e0 la trag\u00e9die que vivent les r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, musulmans pers\u00e9cut\u00e9s par le r\u00e9gime birman, avec le blanc-seing tacite de sa dirigeante.\r\n\r\n* * Signature d'Anouk Henry - Abolissons le prix Nobel de la paix (SIGNATURE 14.09 ABOLISSONS LE PRIX NOBEL DE LA PAIX)   DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7h26 c'est Signature.. \r\nOn revient sur la situation en Birmanie.. avec votre commentaire Anouk Henry\r\n\" Abolissons le prix Nobel de la paix\"\r\nAlors comme \u00e7a, ils sont plus de 400'000 dans le monde \u00e0 vouloir retirer le Prix nobel de la paix \u00e0 Aun san Su Kyi.  Comme si cette initiative ridicule allait changer quoi que ce soit \u00e0 la trag\u00e9die que vivent les r\u00e9fugi\u00e9s Rohinghas, musulmans pers\u00e9cut\u00e9s par le r\u00e9gime birman, avec le blanc-seing tacite de sa dirigeante. La Dame de Rangoun autrefois adul\u00e9e est d\u00e9sormais vou\u00e9e aux G\u00e9monies... l'ic\u00f4ne de la d\u00e9mocratie aurait montr\u00e9 son vrai visage: ni doux, ni souriant. \r\nCertes. Exigez de lui retirer son Nobel, \u00e7a ne sert \u00e0 rien, mais si \u00e7a fait du bien, pourquoi pas.\r\nEt pourquoi pas, du m\u00eame coup, retirer aussi celui de Henry Kissinger, de Anouar el Sadate, et de Ytzhak Rabin. Et puisqu'on y est, reprenons aussi celui de Barack Obama. \r\n\u00d4tons aussi celui du dernier venu dans le club select des nob\u00e9lis\u00e9s: Juan Manuel Santos, le pr\u00e9sident de la Colombie, qui connait aujourd'hui un nombre record de militants des droits humains assassin\u00e9s.\r\nA moins que le probl\u00e8me ne soit ailleurs... \u00e0 moins que le prix Nobel de la paix soit un simple instrument de politique internationale. Il a appuy\u00e9 les accords d'oslo en nob\u00e9lisant ses signataires. Lorsqu'il a sacr\u00e9 une opposante \u00e0 la junte birmane, il l'a choisie \u00e9duqu\u00e9e, t\u00e9l\u00e9g\u00e9nique et issue de la majorit\u00e9 boudhiste, non pas une anonyme rohingha. Le Prix Nobel de la paix r\u00e9compense une action concr\u00e8te et r\u00e9cente, il ne c\u00e9l\u00e8bre pas l'engagement d'une vie. Alors abolissons-le! Ou alors gardons-le, pour ce qu'il est: celui de la r\u00e9al politique. Et surtout, arr\u00eatons de croire que ses laur\u00e9ats sont des Saints. Car m\u00eame M\u00e8re Theresa avait ses zones d'ombre.", "alternativeExcerpt": ["Ils sont plus de 400'000 dans le monde \u00e0 vouloir retirer le prix Nobel de la paix \u00e0 Aung San Suu Kyi. Comme si cette initiative allait changer quoi que ce soit \u00e0 la trag\u00e9die que vivent les r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, musulmans pers\u00e9cut\u00e9s par le r\u00e9gime birman, avec le blanc-seing tacite de sa dirigeante.", "Ils sont plus de 400'000 dans le monde \u00e0 vouloir retirer le prix Nobel de la paix \u00e0 Aung San Suu Kyi. Comme si cette initiative allait changer quoi que ce soit \u00e0 la trag\u00e9die que vivent les r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, musulmans pers\u00e9cut\u00e9s par le r\u00e9gime birman, avec le blanc-seing tacite de sa dirigeante.", "Ils sont plus de 400'000 dans le monde \u00e0 vouloir retirer le prix Nobel de la paix \u00e0 Aung San Suu Kyi. Comme si cette initiative allait changer quoi que ce soit \u00e0 la trag\u00e9die que vivent les r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, musulmans pers\u00e9cut\u00e9s par le r\u00e9gime birman, avec le blanc-seing tacite de sa dirigeante."], "alternativeTitle": ["Signature d'Anouk Henry - Abolissons le prix Nobel de la paix", "Signature d'Anouk Henry (vid\u00e9o) - Abolissons le prix Nobel de la paix", "Signature d'Anouk Henry - Abolissons le prix Nobel de la paix / LME_2017-09-14T07:25:00_signature", "Signature d'Anouk Henry - Abolissons le prix Nobel de la paix / LME_2017-09-14T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8899309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8548905.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899309", "ece-8899286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un album enti\u00e8rement compos\u00e9 par une intelligence artificielle pour la premi\u00e8re fois", "id": "sound-572670A1-4445-4AB1-AAE5-21FA4CE27A32", "durationSec": 450, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanteuse am\u00e9ricaine Taryn Southern a \u00e9crit les paroles de son album, mais la musique a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement compos\u00e9e par le logiciel Amper, cr\u00e9e par une entreprise am\u00e9ricaine, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'intelligence artificielle.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:22:44-08:23:05 / * La chanteuse am\u00e9ricaine Taryn Southern a \u00e9crit les paroles de son album, mais la musique a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement compos\u00e9e par le logiciel Amper, cr\u00e9e par une entreprise am\u00e9ricaine, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'intelligence artificielle.", "alternativeExcerpt": ["La chanteuse am\u00e9ricaine Taryn Southern a \u00e9crit les paroles de son album, mais la musique a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement compos\u00e9e par le logiciel Amper, cr\u00e9e par une entreprise am\u00e9ricaine, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'intelligence artificielle."], "alternativeTitle": ["Un album enti\u00e8rement compos\u00e9 par une intelligence artificielle pour la premi\u00e8re fois / TUM_2017-09-14T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916762.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899273", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8899270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les banquiers veulent lier le milliard de coh\u00e9sion \u00e0 leur acc\u00e8s du march\u00e9 europ\u00e9en", "id": "sound-682B86C4-7B0B-4C3D-B2DB-2366A6463516", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Margelish, Claude Alain \r\nL'Association suisse des banquiers appelle le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 faire preuve de fermet\u00e9 vis \u00e0 vis de l'Union europ\u00e9enne. Elle exige qu'il pose ses conditions pour le versement du milliard de coh\u00e9sion, participation \u00e0 l'\u00e9largissement de l'UE. Interview de Claude Alain Margelisch, directeur de l'ASB.\r\n\r\n* * Les banquiers veulent lier le milliard de coh\u00e9sion \u00e0 leur acc\u00e8s du march\u00e9 europ\u00e9en  \r\nASB et acc\u00e8s au march\u00e9\r\nIntro:\r\nL'Association Suisse des Banquiers appelle le Conseil F\u00e9d\u00e9ral \u00e0 faire preuve de fermet\u00e9  vis \u00e0 vis de l'Union europ\u00e9enne.  Elle exige que le gouvernement suisse pose ses conditions pour le versement du milliard de coh\u00e9sion, participation helv\u00e9tique au d\u00e9veloppement \u00e9conomique des pays de l'Est.\r\nEt pas n'importe quelle condition: pour les banquiers,  il faut lier cette aide financi\u00e8re de la Suisse \u00e0 l'acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en pour les banques helv\u00e9tiques, exiger carr\u00e9ment l'\u00e9quivalence des lois suisses en Europe dans le domaine financier.\r\nClaude Alain Margelish bonsoir ! Vous \u00eates directeur de l'Association Suisse des Banquiers,\r\nL'appeler au ** 03 (pas de fixe)\r\nLe Conseil F\u00e9d\u00e9ral n\u00e9gocie depuis longtemps pour l'acc\u00e8s aux march\u00e9s financiers, pourquoi ce coup de gueule aujourd'Hui ? Il n'en fait pas assez ?\r\nL'argent permet tout, m\u00eame de s'offrir la cl\u00e9mence de Bruxelles ?\r\nTactiquement, est-ce une bonne id\u00e9e de provoquer nos partenaires europ\u00e9en dans un bras de fer frontal ?\r\nC'est une mani\u00e8re de rappeler que les banques en Suisse, c'est aussi une industrie d'exportation ? Vous voulez remettre l'Eglise au milieu du village ?\r\n(La concurrence est rude pour les banques suisses, malgr\u00e9 les incertitudes li\u00e9es au Brexit ? )\r\nLa Suisse souvent d\u00e9crite comme un enfant g\u00e2t\u00e9 de l'Europe, avec ce genre de requ\u00eate, on ne va pas am\u00e9liorer notre image ...\r\nLes n\u00e9gociations avec Bruxelles sont bloqu\u00e9es, il y a la question de cet accord cadre avec l'Union dont d\u00e9pend toutes les autres n\u00e9gociations, mais qui ne passe pas en Suisse, vous voulez que l'acc\u00e8s au march\u00e9 financier de l'Union passe en priorit\u00e9 ? Et peu importe le reste ?\r\nDidier Burkhalter quitte le Conseil F\u00e9d\u00e9ral, son successeur est \u00e9lu le 20 septembre, c'est une piq\u00fbre de rappel pour son successeur au d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res ?", "alternativeExcerpt": ["L'Association suisse des banquiers appelle le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 faire preuve de fermet\u00e9 vis \u00e0 vis de l'Union europ\u00e9enne. Elle exige qu'il pose ses conditions pour le versement du milliard de coh\u00e9sion, participation \u00e0 l'\u00e9largissement de l'UE. Interview de Claude Alain Margelisch, directeur de l'ASB."], "alternativeTitle": ["Les banquiers veulent lier le milliard de coh\u00e9sion \u00e0 leur acc\u00e8s du march\u00e9 europ\u00e9en / FOR_2017-09-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7984922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-C6A2737E-3039-4332-9B9C-4004B9A9D0E1", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:25-19:29:39 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 14.09.2017", "Paradiso du 14.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-14T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-09-14T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880994", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880994", "ece-8880993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"L'anamour\", Serge Gainsbourg", "id": "sound-4BB609B9-7302-49FE-90D8-4099284667E9", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rolf Hiltl, patron de HILTL\r\n- \"L'anamour\", Serge Gainsbourg\r\n- \"Cheap Thrills\", Sia (ft. Sean Paul)\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"L'anamour\", Serge Gainsbourg (MP3 14.09 ROLF HILTL EP4) MP3 ROLF HILTL, semaine du 11 au 15 SEPTEMBRE 2017\r\n6H54 sur la Premi\u00e8re\r\nEn ce d\u00e9but de la semaine du go\u00fbt... on va parler cuisine.. cuisine v\u00e9g\u00e9tarienne m\u00eame.. \r\nEn Suisse al\u00e9manique, elle est implant\u00e9e depuis tr\u00e8s longtemps.\r\nIl existe des chaines de restauration, comme Tibits... ou la Maison Hiltl \u00e0 ZH. \r\nTibits s'installera d'ailleurs bient\u00f4t \u00e0 la gare de Lausanne. \r\nRolf Hiltl est l'un des associ\u00e9s...\r\nDans MP3 jusqu'\u00e0 demain:\r\n  5'57 ((FIN DE PAROLE  3'24))\r\nJEUDI\r\n- Serge GAINSBOURG: L'anamour \r\n- SIA, Sean Paul\u00a0: Cheap Thrills", "alternativeExcerpt": ["- \"L'anamour\", Serge Gainsbourg - \"Cheap Thrills\", Sia (ft. Sean Paul)", "- \"L'anamour\", Serge Gainsbourg\n- \"Cheap Thrills\", Sia (ft. Sean Paul)", "- \"L'anamour\", Serge Gainsbourg\n- \"Cheap Thrills\", Sia (ft. Sean Paul)"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-14T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-14T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899303", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899303", "ece-8899282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Campagne virulente sur les r\u00e9seaux sociaux avant les votations cantonales \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-E6DAA474-04E0-479B-A9F3-D27588C924B6", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Neuch\u00e2telois se prononceront le 24 septembre sur trois objets cruciaux pour la coh\u00e9sion cantonale. Les propos tenus par opposants ou partisans des projets frisent parfois le code et suscitent de nombreux commentaires assassins sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\n\r\n* * Campagne virulente sur les r\u00e9seaux sociaux avant les votations cantonales \u00e0 Neuch\u00e2tel  DIRECT STUDIO NEUCH\u00c2TEL\r\n\"H\u00f4tel Judi-Cher, diktat des autorit\u00e9s, injustice qui a trop dur\u00e9\" ... la tension monte dans le canton de Neuch\u00e2tel, en proie \u00e0 une campagne de plus en plus virulente. Le 24 septembre prochain, les Neuch\u00e2telois se prononcent sur trois objets cruciaux pour la coh\u00e9sion cantonale. Or les propos tenus par les opposants ou partisans des projets frisent parfois le code...et suscitent de nombreux commentaires assassins sur sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\nCoraline Pauchard, bonsoir. \r\n\u00c0 dix jours des votations, les mots deviennent de plus en plus fleuris et rappellent parfois l'escalade verbale qui avait ent\u00e2ch\u00e9 le scrutin sur l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois, en f\u00e9vrier dernier. Derni\u00e8re pol\u00e9mique en date: l'utilisation de l'expression \"pisse-vinaigre\" pour d\u00e9signer certains opposants \u00e0 la cr\u00e9ation d'un h\u00f4tel judiciaire \u00e0 la Chaux-de-Fonds. \r\n\"Pisse-vinaigre\", un terme pour d\u00e9signer une personne de nature morose, r\u00eaveche, sans humour et avare. L'expression a vu le jour dimanche dernier sur Facebook et a imm\u00e9diatement suscit\u00e9 une pluie de commentaires indign\u00e9s. \r\nOn pourrait se dire que de nombreuses expressions, bien plus maladroites, pullulent sur les r\u00e9seaux sociaux. Sauf que celle-ci a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e par le chef de la communication de la ville de la Chaux-de-Fonds...sur la page officielle de la Cit\u00e9 horlog\u00e8re...pour d\u00e9signer quelques personnes oppos\u00e9es \u00e0 la concentration des appareils judiciaires dans les montagnes neuch\u00e2teloises. \r\n\"D\u00e9rapage notoire, propos lamentables, sanction in\u00e9vitable\"...les r\u00e9actions ne se sont pas faites attendre. On reproche au charg\u00e9 de communication d'insulter ses propres administr\u00e9s, ceux qui ne sont pas forc\u00e9ment acquis \u00e0 ce fameux palais de justice. C\u00f4t\u00e9 autorit\u00e9, le pr\u00e9sident de la ville a dit soutenir son employ\u00e9, mais pas forc\u00e9ment ses propos. Mea culpa en demi-teinte: le terme pisse-vinaigre a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par celui de d\u00e9faitiste. \r\n*** Une avalanche de commentaires et de contre-attaques qui illustrent bien le climat actuel...\r\nUn climat o\u00f9 les mots deviennent des outils redoutables. En plus de titiller les susceptibilit\u00e9s sur la toile, le Nouvel h\u00f4tel judiciaire, un projet \u00e0 50 millions pr\u00e9vu \u00e0 la Chaux-de-Fonds, est tiraill\u00e9 entre deux termes clefs: un investissement pour les partisans, capable \u00e0 terme de g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9conomies. Une d\u00e9pense selon les opposants qui parlent volontiers d'h\u00f4tel judi-cher, synonyme de creusement de la dette. S'ensuit une guerre des chiffres et des arguments...si bien que le Nhoj, c'est un peu devenu la parole de l'un contre celle de l'autre. \r\n*** Autre champ lexical fleuri, Coraline...celui qui touche \u00e0 l'imp\u00f4t frontalier. \r\nC'est ici l'injustice qui est au centre de la rh\u00e9torique des opposants au report de l'harmonisation de l'imp\u00f4t frontalier. \"31 communes sur 36 refusent d'\u00eatre les cartes de cr\u00e9dits des Montagnes neuch\u00e2teloises\" ont m\u00eame oser certains, convaincus que les communes industrielles, b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu frontalier, g\u00e8rent mal leur argent. \r\nEnfin la circonscription \u00e9lectorale unique. Pour les opposants, c'est l'expression directe d'un diktat du gouvernement qui exige de bannir les fronti\u00e8res politiques pour unir un canton qui ne l'est pas. \r\n*** Pour les citoyens, qui auront le dernier mot, la confusion est palpable...\r\nD'autant plus que ces derniers jours, plusieurs communiqu\u00e9s nous sont parvenus pour recadrer le d\u00e9bat. Celui du Conseil d'Etat d'abord, intitul\u00e9 \"Nouvel H\u00f4tel Judiciaire : \u00e9viter toute confusion\" et qui mart\u00e8le que ce projet est un investissement, g\u00e9n\u00e9rateur d'\u00e9conomies. Puis le communiqu\u00e9 de la ville du Locle, \"Mise au point pour \u00e9viter toute confusion\" qui revient sur les questions d'imp\u00f4ts et soulignent que certaines communes, non industrielles, refusent d'\u00eatre assimil\u00e9es au r\u00e9f\u00e9rendum contre le report.\r\nDevant leur bulletin de vote, plusieurs citoyens neuch\u00e2telois ont d\u00fb se gratter la t\u00eate.", "alternativeExcerpt": ["Les Neuch\u00e2telois se prononceront le 24 septembre sur trois objets cruciaux pour la coh\u00e9sion cantonale. Les propos tenus par opposants ou partisans des projets frisent parfois le code et suscitent de nombreux commentaires assassins sur les r\u00e9seaux sociaux."], "alternativeTitle": ["Campagne virulente sur les r\u00e9seaux sociaux avant les votations cantonales \u00e0 Neuch\u00e2tel / FOR_2017-09-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Une apparition\" de Sophie Fontanel, Robert-Laffont", "id": "sound-13F6CC81-3C8D-4AE5-A006-DAA8C90F98BB", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La transgression prend toutes les formes. M\u00eame celle de cheveux blancs. L'\u00e9crivain et ic\u00f4ne de mode, Sophie Fontanel publie \"Une Apparition\". Un livre, une auto-fiction, qui s'ouvre sur une d\u00e9cision: celle de stopper la coloration de sa chevelure. Fontanel apprivoise alors l'id\u00e9e de vieillir, de se foutre du regards des autres et se d\u00e9cide, enfin, \u00e0 53 ans, d'appara\u00eetre. C'est une Sophie Fontanel \u00e0 la fois cocasse et poignante qu'on retrouve au micro de Linn Levy.", "alternativeExcerpt": ["La transgression prend toutes les formes. M\u00eame celle de cheveux blancs. L'\u00e9crivain et ic\u00f4ne de mode, Sophie Fontanel publie \"Une Apparition\". Un livre, une auto-fiction, qui s'ouvre sur une d\u00e9cision: celle de stopper la coloration de sa chevelure. Fontanel apprivoise alors l'id\u00e9e de vieillir, de se foutre du regards des autres et se d\u00e9cide, enfin, \u00e0 53 ans, d'appara\u00eetre. C'est une Sophie Fontanel \u00e0 la fois cocasse et poignante qu'on retrouve au micro de Linn Levy."], "alternativeTitle": ["\"Une apparition\" de Sophie Fontanel, Robert-Laffont / VER_2017-09-14T16:45:45_une-apparition-de-sophie-fontanel-robert", "Vertigo du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881008", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La place des armes en Suisse s'invite dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-D053AD25-1922-4CC6-A3B1-CCCAC96B7A04", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Ignazio Cassis et Pierre Maudet, sont depuis lundi au cour d'une controverse sur la place de l'arm\u00e9e et des armes en Suisse.\r\n\r\n* * La place des armes en Suisse s'invite dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  DIRECT STUDIO PF\r\n*** Apr\u00e8s la question de l'\u00e9quilibre r\u00e9gional. de la repr\u00e9sentation f\u00e9minine ou encore le dossier europ\u00e9en. la place de l'arm\u00e9e et plus g\u00e9n\u00e9ralement des armes en Suisse s'invite dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Deux des trois candidats sont au cour de la controverse: le Genevois Pierre Maudet et le Tessinois Ignazio Cassis. Pietro Bugnon, tout a commenc\u00e9 lundi, dans les bo\u00eetes e-mail des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux.\r\nIls ont eu droit \u00e0 une avalanche d'e-mails. Tous identiques. Mais provenant de destinataires diff\u00e9rents. Essentiellement des tireurs ou collectionneurs d'armes. Pour la plupart inconnus. Appelant les parlementaires \u00e0 ne pas \u00e9lire Pierre Maudet, critiqu\u00e9 pour ses positions en mati\u00e8re de d\u00e9tention d'armes. Critiqu\u00e9 aussi pour avoir propos\u00e9 de r\u00e9duire les effectifs de l'arm\u00e9e \u00e0 20'000 hommes. On se rappelle de son id\u00e9e de service citoyen. Une campagne de sape souterraine issue vraisemblablement des milieux pro-armes.\r\n*** On pense au lobby pour un droit lib\u00e9ral sur les armes proTELL. Est-il \u00e0 l'origine de ce bombardement d'e-mails ?\r\nNon. Son vice-pr\u00e9sident, le conseiller national Jean-Luc Addor r\u00e9fute tout lien. Mais ce groupe d'int\u00e9r\u00eat a lui aussi mis son grain de sel dans cette course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Egalement par e-mail. Dans un courrier aux parlementaires f\u00e9d\u00e9raux, ProTELL explique qu'Ignazio Cassis est le plus proche de ses int\u00e9r\u00eats. Le lobby pro-armes rappelle d'ailleurs que le Tessinois est membre du groupe parlementaire pour un droit lib\u00e9ral sur les armes. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, ici \u00e0 Berne, les \u00e9lus proches des soci\u00e9t\u00e9s de tir ou des militaires, ne voteront pas pour Pierre Maudet. Ils reprochent au Genevois, qui ne cache pas son grade de capitaine, de ne pas se soucier des int\u00e9r\u00eats de l'arm\u00e9e.\r\n*** Faux, r\u00e9torque une organisation qui a, elle aussi, \u00e9crit aux \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux.\r\nUn troisi\u00e8me e-mail. Quand je vous disais que les \u00e9lus ont eu droit \u00e0 une avalanche de courriers \u00e9lectroniques. Celui-ci est porte le sceau de \u00ab Pro Sicherheit Schweiz \u00bb. Un collectif fra\u00eechement cr\u00e9\u00e9. Sa lettre ouverte loue les m\u00e9rites du capitaine Maudet. Le Genevois y est d\u00e9crit comme un \u00ab patriote \u00bb, qui a eu le \u00ab courage d'apporter une contribution intellectuelle et constructive \u00bb \u00e0 la r\u00e9forme de l'arm\u00e9e. Les signataires sont tous des grad\u00e9s de l'arm\u00e9e. Le commandant du service de sauvetage de l'a\u00e9roport. de Gen\u00e8ve. L'ancien commandant du service de s\u00e9curit\u00e9 de l'a\u00e9roport de. Gen\u00e8ve. L'ancien commandant du service d'incendie et de secours de. Gen\u00e8ve. M\u00eame Philippe Morel, c\u00e9l\u00e8bre chirurgien des h\u00f4pitaux universitaires. de Gen\u00e8ve. Ce qui fait dire \u00e0 plusieurs \u00e9lus que la d\u00e9marche, un peu grossi\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e par Pierre Maudet et son \u00e9quipe de campagne. Faux, r\u00e9torque S\u00e9bastien Leprat. Un proche du conseiller d'Etat genevois.\r\n*** Pourquoi, Pietro, la question de l'arm\u00e9e et de la d\u00e9tention d'armes impr\u00e8gnent les derniers jours de la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ?\r\nDepuis quelques jours, les sc\u00e9narios de rocade au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral vont bon train. Une des possibilit\u00e9s c'est que le successeur de Didier burkhalter n'h\u00e9rite pas des affaires \u00e9trang\u00e8res. Mais de la D\u00e9fense. Ce qui arrive souvent au petit nouveau. Ou du d\u00e9partement de justice et police. Actuellement en charge du d\u00e9licat dossier de la r\u00e9glementation europ\u00e9enne sur les armes. Voil\u00e0 pourquoi tout ce petit monde s'est agit\u00e9 ces derniers jours.", "alternativeExcerpt": ["Deux des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Ignazio Cassis et Pierre Maudet, sont depuis lundi au c\u0153ur d'une controverse sur la place de l'arm\u00e9e et des armes en Suisse."], "alternativeTitle": ["La place des armes en Suisse s\u2019invite dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2017-09-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8919278.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899248", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-9F492A83-2B11-402F-B15B-99166954F363", "durationSec": 511, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nOn va s'int\u00e9resser, pour commencer, \u00e0 une arme fatale: la r\u00e9putation.\r\nLa renomm\u00e9e contribue, c'est une lapalissade, \u00e0 propulser la carri\u00e8re d'un individu, ou les affaires d'une entreprise. Mais elle peut aussi les d\u00e9truire tr\u00e8s vite. C'est le grand dossier de Bilan, cette quinzaine. \r\nUne r\u00e9putation qui fluctue encore plus vite avec les r\u00e9seaux sociaux. D'o\u00f9 l'importance, averti le magazine, de ma\u00eetriser son image et de savoir r\u00e9agir en cas de crise. Par exemple, ne surtout pas minimiser, prouver que l'on veut changer les choses.\r\n10 conseils, aussi, pour \u00e9viter les pi\u00e8ges.\r\nNe pas r\u00e9agir \u00e0 chaud. D\u00e9finir des th\u00e8mes sur lesquels on \u00e9vite de se prononcer - religion, genre, identit\u00e9 nationale;\r\nNe donner que des faits, et non des appr\u00e9ciations. \r\nEt n'exposez pas trop vos photos...\r\nPour conclure le dossier, 4 exemple qui font du bien: ils ne cherchent pas l'approbation g\u00e9n\u00e9rale, et \u00e7a leur r\u00e9ussit. \r\n*** La ma\u00eetrise de sa propre image, de sa r\u00e9putation... un exercice incontournable pour les candidats au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. Tout comme celui de la diversion...\r\nIci, ce sont les \u00e9lecteurs du conseil f\u00e9d\u00e9ral, l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, dont il est question. On aiguise ses couteaux en plastique, sous la coupole, \u00e0 en croire l'Aargauer Zeitung.\r\nSi le groupe UDC soutien de quelques voix Isabelle Moret, c'est une manoeuvre de diversion pour \u00e9carter Pierre Maudet. \r\nMieux encore: selon le conseiller national UDC Felix M\u00fcri, Doris Leuthard influencerait sont parti pour qu'il soutienne Pierre Maudet. Car Isabelle Moret et Ignazio Cassis sont trop \u00e0 droite. Et la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration ne serait ainsi plus celle qui tranche, au sein du coll\u00e8ge. \r\nLe PDC nie, bien s\u00fbr. Elle se tient en-dehors de l'\u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n*** Les pilotes de l'arm\u00e9e suisse manquent-ils de pratique ? C'est la question que se pose la Libert\u00e9...\r\nUn questionnement \u00e0 lire aussi dans l'Impartial et l'Express, le Nouvelliste, le Journal du Jura et le quotidien jurassien. \r\nCes pilotes ont-ils assez d'exp\u00e9rience ? Une question d'autant plus d'actualit\u00e9 que depuis cet \u00e9t\u00e9 , leur apprentissage a \u00e9t\u00e9 raccourci de 8 \u00e0 5 ans, avant de s'installer dans le cockpit d'un F/A-18. C'est suffisant, r\u00e9pond l'arm\u00e9e\r\nLa s\u00e9lection des pilotes est-elle assez stricte ? Oui, r\u00e9pond toujours l'arm\u00e9e. \r\nFaut-il r\u00e9duire les engagements ? une bonne option, estime un pilote militaire.\r\nQuant \u00e0 savoir s'il faut davantage voler sur les F/A 18, ce n'est pas n\u00e9cessaire, explique le porte parole de l'arm\u00e9e Daniel Reist.\r\n*** Le d\u00e9bat sur la burqa est peut-\u00eatre une chance, estime ce matin 24heures...\r\nL'initiative \"oui \u00e0 l'interdiction de se dissimuler le visage\" sera d\u00e9pos\u00e9e demain. \r\nEt ce d\u00e9bat est une chance, donc, car il arrive au bon moment pour red\u00e9finir la place et le r\u00f4le des religions.\r\nLa Baslerzeitung, sur ce m\u00eame sujet, a interrog\u00e9 7 femmes, qui expliquent pourquoi elles sont en faveur de l'interdiction. \r\nSa\u00efda Keller-Messahli, la pr\u00e9sidente du forum pour un islam progressiste, estime que la Burqa est un refus de la libert\u00e9. \r\nElle prive les femmes de leurs droits, pour la conseill\u00e8re nationale de B\u00e2le Campagne Elisabeth Schneider.\r\nC'est un obstacle \u00e0 l'int\u00e9gration, dit la parlementaire UDC Sandra Sollberger.\r\nC'est une fausse tol\u00e9rance, conclut Marianne Binder, membre de la pr\u00e9sidence du PDC suisse. \r\n*** Du voile int\u00e9gral, on passe aux... cheveux ! Les plus longs cheveux du monde...\r\nIls font la Une de la NZZ ce matin. Une de ces articles dont le v\u00e9n\u00e9rable quotidien a le secret.\r\nUne pleine page de reportage, aupr\u00e8s des femmes de la minorit\u00e9 \"Yao\", en Chine.\r\nCes femmes ne se coupent les cheveux qu'une fois dans leur vie: \u00e0 leur 18\u00e8me anniversaire. Ensuite, elles les laissent de nouveau pousser. Des chevelures qui atteignent plus de 2 m\u00e8tres de longueur. Nons seulement, elles symbolisent une vie longue et ais\u00e9e, mais elles attirent aussi beaucoup de touristes. Le reportage nous emm\u00e8ne dans une r\u00e9gion pauvre et montagneuse du centre de la Chine. O\u00f9 ces femmes lavent leur longue chevelure dans la rivi\u00e8re. \r\n*** La presse al\u00e9manique s'inqui\u00e8te \u00e0 nouveau de l'interruption de la ligne de chemin de fer qui traverse l'Europe. \r\nUne ligne interrompue en Allemagne. Et qui prolonge le temps de parcours des marchandises.\r\nLa Luzerner zeitung interviewe ce matin le directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports, Peter F\u00fcgli-staler. Il attaque les compagnies ferroviaires. Elles ont le mauvaises priorit\u00e9s, une vision trop nationale. Cette interruption met au jour les faiblesses du transport ferroviaire des marchandises. \r\nLes possibilit\u00e9s de d\u00e9viation de ce trafic sont insuffisantes. Les compagnies auraient d\u00fb supprimer les trains de voyageurs, pour laisser passer les trains de marchandises.\r\n*** Pour terminer, le dr\u00f4le de concours de la police genevoise...\r\nOn parlait en d\u00e9but de revue de presse de soigner sa r\u00e9putation.\r\nEn voici un exemple concret: la police genevoise, nous explique le Matin, organise un concours pour passer une nuit avec une patrouille en uniforme. Dans une voiture, donc. \r\nDu marketing \u00e0 bon march\u00e9, note le journal, pour recruter de futurs candidats. \r\nEt il ne faut m\u00eame pas trop se creuse la t\u00eate pour tenter sa chance: il suffit de grater un ticket style jeu d'argent. Soit on gagne, soit on perd.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-14T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-14T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899304", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899304", "ece-8899283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - La Question jurassienne sur le point de prendre fin", "id": "sound-B745E182-6CD6-45B3-A6ED-D16BDC85B420", "durationSec": 388, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP207;Francis et Lina Romy, retrait\u00e9s, autonomistes Sorvilier. Erwin Mathys, retrait\u00e9, pro-bernois Sorvilier\r\nSorvilier et Belprahon, deux petits villages du Jura bernois, votent dimanche sur leur appartenance cantonale. Les cantons de Berne et du Jura et la Conf\u00e9d\u00e9ration se sont mis d'accord pour clore \u00e0 partir de lundi la Question jurassienne, apr\u00e8s plus de 40 ans de lutte pour la r\u00e9unification.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - La Question jurassienne sur le point de prendre fin  DIRECT ST BIENNE\r\n6h48.. Ici La Suisse.. notre magazine de reportage en r\u00e9gion... \r\nNous allons \u00e0 Sorvilliers ce matin..  \r\nSorvilier, c'est l'un des deux petits villages du Jura bernois qui vote dimanche sur son appartenance cantonale - l'autre c'est Belprahon... \r\nBonjour Alain Arnaud!\r\nCe vote, c'est le dernier chapitre de la Question Jurassienne..  Les cantons de Berne et du Jura..  et la Conf\u00e9d\u00e9ration.. se sont mis d'accord : \u00e0 partir de lundi, on tourne la page, apr\u00e8s plus de 40 ans de lutte pour la r\u00e9unification .\r\nC'est possible Alain? \r\nOui, et l\u00e0 c'est bien la lutte finale, derni\u00e8re chance pour le canton du Jura de grapiller quelques hectares suppl\u00e9mentaires de terres bernoises, si les citoyens des deux villages le veulent bien. De par sa proximit\u00e9, Belprahon est presque un quartier de Moutier, la campagne s'y d\u00e9roule dans un climat apais\u00e9. C'est plus tendu \u00e0 Sorvilier, moins de 300 habitants, des autorit\u00e9s \u00e0 majorit\u00e9 autonomistes, mais des habitants qui semblent plut\u00f4t pencher vers Berne .\r\n*** . donc vous vous \u00eates rendu \u00e0 Sorvilier . ***\r\n. tout en-haut de la vall\u00e9e de Tavannes, \u00e0 moins de 10 km de Moutier, mais s\u00e9par\u00e9 par les gorges de Court. Je suis parti \u00e0 la recherche des anciens, de ceux qui ont v\u00e9cu l'histoire, qui en ont aussi souffert. Je suis tomb\u00e9 sur deux contemporains, octog\u00e9naires, l'un se dit Bernois, l'autre Jurassien ...\r\n*** . on \u00e9coute votre reportage.. Alain\r\nil commence mardi matin...  au moment o\u00f9 un dernier tout m\u00e9nages pro-bernois est distribu\u00e9 aux habitants. \r\n  4'12\r\n((Intervenants : Francis et Lina Romy, retrait\u00e9s, autonomistes Sorvilier. Erwin Mathys, retrait\u00e9, pro-bernois Sorvilier.))\r\n*** Sorvilier, qui choisi donc ce dimanche entre le canton de Berne et celui du Jura... \r\nDans votre reportage, Alain, on sent encore les traces de ces blessures laiss\u00e9es par 42 ans de lutte pour la r\u00e9unification . \r\nA ce sujet, quelques pr\u00e9cisions encore. Vous dire d'abord qu'en mati\u00e8re de violences subies, les Romy ne sont pas en reste, m\u00eame si \u00e7a n'appara\u00eet pas dans le reportage. Vous dire aussi que m\u00eame si les deux protagonistes ne passent pas pour des extr\u00e9mistes, je n'ai pas r\u00e9ussi \u00e0 les faire se rencontrer. M\u00eame si, dans un si petit village, les fr\u00e8res ennemis sont bien forc\u00e9s d'au moins un peu s'entendre .\r\n***Quant \u00e0 savoir si ce sera vraiment la fin de la question jurassienne, on n'en est pas si s\u00fbr . \r\nC'est vrai, mais vous aurez not\u00e9 les derniers mots de monsieur Mathys. Voil\u00e0 54 ans que cet al\u00e9manique vit dans le village, et il insiste pour qu'on s'adresse \u00e0 lui en fran\u00e7ais. C'est l'expression de l'identit\u00e9 romande de ce coin de pays, qui peine tellement \u00e0 s'affirmer dans ce canton certes bilingue, mais tellement germanophone. Or le r\u00e8glement de la question jurassienne passera surtout, \u00e0 mon avis, par l'affirmation de l'existence de la Berne romande. C'est en la revendiquant comme Erwin Mathys que peut-\u00eatre on y parviendra.", "alternativeExcerpt": ["Sorvilier et Belprahon, deux petits villages du Jura bernois, votent dimanche sur leur appartenance cantonale. Les cantons de Berne et du Jura et la Conf\u00e9d\u00e9ration se sont mis d\u2019accord pour clore \u00e0 partir de lundi la Question jurassienne, apr\u00e8s plus de 40 ans de lutte pour la r\u00e9unification.", "Sorvilier et Belprahon, deux petits villages du Jura bernois, votent dimanche sur leur appartenance cantonale. Les cantons de Berne et du Jura et la Conf\u00e9d\u00e9ration se sont mis d\u2019accord pour clore \u00e0 partir de lundi la Question jurassienne, apr\u00e8s plus de 40 ans de lutte pour la r\u00e9unification.", "Sorvilier et Belprahon, deux petits villages du Jura bernois, votent dimanche sur leur appartenance cantonale. Les cantons de Berne et du Jura et la Conf\u00e9d\u00e9ration se sont mis d\u2019accord pour clore \u00e0 partir de lundi la Question jurassienne, apr\u00e8s plus de 40 ans de lutte pour la r\u00e9unification."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - La Question jurassienne sur le point de prendre fin", "Ici la Suisse - La Question jurassienne sur le point de prendre fin / LME_2017-09-14T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - La Question jurassienne sur le point de prendre fin / LME_2017-09-14T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916858.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899316", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899316", "ece-8899290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Manon Schick, directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty International Suisse", "id": "sound-F723DDE1-F673-4559-9B12-8F19983BF9B4", "durationSec": 344, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP207\r\nLa dirigeante birmane Aung San Suu Kyi devrait aborder la semaine prochaine la crise et l'exode vers le Bangladesh des musulmans Rohingyas, qui fuient les violences et les massacres commis \u00e0 leur encontre. Entretien avec Manon Schick, directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty International Suisse.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Manon Schick, directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty International Suisse  DIRECT ST LSNE Manon Schick, directrice de la section suisse d'Amnesty International. Sera \u00e0 la Sallaz \u00e0 7h. son portable en cas d'urgence\u00a0: ** 08\r\n7h18 sur la Prem\u00e8re.. \r\nSon silence est montr\u00e9 du doigt ces derni\u00e8res semaines... \r\nAung San Suu Kyi va parler... La dirigeante birmane s'adressera la semaine prochaine \u00e0 la nation. Elle devrait aborder la crise des musulmans Rohingias.. Et leur fuite vers le Bangladesh voisin..  Pr\u00e8s de 390'000 Rohingias ont pris le chemin de l'exode apr\u00e8s avoir subi violences et massacres en Birmanie... \r\nLa laur\u00e9ate du prix nobel de la paix 1991 est sous le feux de la critique pour sa passivit\u00e9 face \u00e0 ce que l'Onu qualifie de nettoyage ethnique... \r\n***Manon Schick bonjour! \r\nvous \u00eates la directrice de la section suisse d'Amnesty International. Comment vous expliquer ce si long silence? \r\n**Aung San Suu Kyi  a qualifi\u00e9 r\u00e9cemment les op\u00e9rations de l'arm\u00e9e comme des \"op\u00e9rations de nettoyage contre les terroristess\"... \u00e7a vous choque\u00a0?\r\n**Amnesty International avait d\u00e9fendu la lutte pacifique d'Aung San Suu Kyi quand elle d\u00e9fiait le pouvoir birman.. Elle \u00e9tait devenue une v\u00e9ritable ic\u00f4ne de la lutte pour la d\u00e9mocratie en Birmanie. \r\nVous vous sentez trahie\u00a0? tromp\u00e9e\u00a0? \r\n**Elle n'est plus dans l'oppostiion, dans la rue, ou en r\u00e9sidence surveill\u00e9e.. elle est \u00e0 la t\u00eate d'un gouvernement civile.. Dans un pays o\u00fb l'arm\u00e9e est TRES puissante... \r\nElle a peu de marges de manoeuvre face aux militaires... \r\n**Si elle s'oppose \u00e0 l'arm\u00e9e.. elle risque de devoir l\u00e2cher le pouvoir.. \r\n- Elle ne fait pas tout simplement de la real politik.. dans un pays our le movuement radical bouddhiste est fort.. .. \r\n**Faut-il, comme le souhaitent des milliers de p\u00e9titionnaires sur internet, lui retirer son prix nobel de la paix.\r\n***Amnesty est sur la fronti\u00e8re entre la Birmanie et le Bangladesh, l\u00e0 o\u00f9 passent les r\u00e9fugi\u00e9s Rohingias.. Vous avez des nouvelles de leur situation?", "alternativeExcerpt": ["La dirigeante birmane Aung San Suu Kyi devrait aborder la semaine prochaine la crise et l'exode vers le Bangladesh des musulmans Rohingyas, qui fuient les violences et les massacres commis \u00e0 leur encontre. Entretien avec Manon Schick, directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty International Suisse."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 d'actualit\u00e9 - Manon Schick, directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty International Suisse / LME_2017-09-14T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 14.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8918091.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice g\u00e9n\u00e9rale Amnesty International Suisse ", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - R\u00e9volution au sein du CIO pour l'attribution des Jeux olympiques", "id": "sound-BEF4EA86-28EE-495D-8745-8F4EAFDD1DFF", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les membres du CIO ont ent\u00e9rin\u00e9 mercredi comme pr\u00e9vu l'accord tripartite trouv\u00e9 en juillet dernier, attribuant les Jeux olympiques 2024 \u00e0 Paris et ceux de 2028 \u00e0 Los Angeles. Cette d\u00e9cision confirme un radical changement d'optique en vue des prochaines candidatures.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:39:27-06:39:43 / * Sport matin - R\u00e9volution au sein du CIO pour l'attribution des Jeux olympiques  SPORT MATIN\r\n6h40 SUR LA PREMIERE\r\nSPONSOR\r\n***C'\u00e9tait pr\u00e9vue! Les Jeux Olympiques de 2024 auront bien lieu \u00e0 Paris.. Ceux de 2028 \u00e0 Los Angeles. \r\nLes membres du CIO ont ent\u00e9rin\u00e9 hier soir \u00e0 Lima...  l'accord tripartite trouv\u00e9 en juillet dernier. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, cette d\u00e9cision confirme un radical changement d'optique en vue des prochaines candidatures. \r\nAu niveau du CIO, c'est une r\u00e9volution.  L'institution est lente \u00e0 faire \u00e9voluer mais elle compris, suivant en \u00e7a son pr\u00e9sident, Thomas Bach, qu'il fallait radicalement changer de mode de candidature et d'attribution des Jeux, sous peine de se retrouver. sans candidat. \r\n*****Paris, Los Angeles.  On parle de Sion, d'Innsbruck entre autres pour les Jeux d'Hiver de 2026... \r\nIl manque vraiment des candidats... \r\nIl en manquait avant que Thomas Bach, dont les premiers Jeux sous sa pr\u00e9sidence ont \u00e9t\u00e9 ceux de Sotchi,  a constat\u00e9 que, pour les Jeux d'Hiver, Oslo s'\u00e9tait retir\u00e9, ne pouvant  r\u00e9sister \u00e0 des pays.  bien moins d\u00e9mocratique que sont la Chine et le Kazakhstan. Il s'est dit aussi que Paris ou Los Angeles, deux excellentes candidatures, allaient sans doute, soit l'un soit l'autre, se retirer en cas de d\u00e9faite pour 2024.  Il a pris le taureau par les cornes et \u00e0 a r\u00e9veill\u00e9 certains v\u00e9n\u00e9rables membres du CIO, en proposant tout d'abord son paquet de 40 r\u00e9formes, le fameux agenda 2020.  pas 2020 mais 20 + 20 proposition de changement. \r\n*****Vous dites que Thomas Bach est en train de sauver l'institution ? \r\nIl y contribue mais on ne peut observer l'action du pr\u00e9sident actuel qu'en la repla\u00e7ant dans l'histoire des trois derniers pr\u00e9sidents. \r\nEntre 1980 et 2001, Juan-Antonio Samaranch a fait entrer le CIO dans l'\u00e8re moderne, dans celle du sport business aussi. \r\nAu prix de certaines concessions \u00e0 l'\u00e9thique. On n'en rappellera qu'une, embl\u00e9matique.  l'\u00e9viction de Ben Johnson pour dopage des Jeux de S\u00e9oul.  Il a servi d'exemple. Samaranch ayant m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s sa passation de pouvoir ''si nous avions r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tout ce que nous savions \u00e0 S\u00e9oul, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 la fin des Jeux Olympiques'.\r\nEn 2001, Jacques Rogge lui succ\u00e8de et son ouvre principal a \u00e9t\u00e9 de tenter de nettoyer, avec un certain succ\u00e8s d'ailleurs, toute la poussi\u00e8re que son pr\u00e9d\u00e9cesseur avait laiss\u00e9 sous le tapis. \r\nLe CIO n'est pas un rep\u00e8re de vieux corrompus, et, s'il est impossible d'\u00e9viter que l'un ou l'autre tente de tirer profit des sommes d'argent en jeux, l'\u00e9thique n'est pas un vain mot \u00e0 Vidy. \r\nEt puis Thomas Bach.  m\u00e9daill\u00e9 olympique, mais homme d'affaire aussi. a compris qu'il devait mettre en avant cette \u00e9thique et cesser la course \u00e0 la d\u00e9mesure pour que l'institution survive. \r\n*****Il a tout de m\u00eame fallut faire de s\u00e9rieuses concessions pour que Los Angeles accepte d'attendre quatre ans de plus. \r\nDes concessions financi\u00e8res.  Une garantie suppl\u00e9mentaire de 100 millions de dollars, une avance de 150 millions sans int\u00e9r\u00eat, pour financer pendant quatre ans le comit\u00e9 d'organisation, des fonds  pour le financement de ses programmes sportifs pour la jeunesse estim\u00e9s \u00e0 160 millions de dollars,  et, cerise sur le g\u00e2teau, le CIO renonce \u00e0 ses 20 % sur le b\u00e9n\u00e9fice \u00e9ventuel.    on rappelle que Los Angeles avait \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiaire en 1984 et qu'il table sur un b\u00e9n\u00e9fice de 500 millions pour 2028. \r\nM\u00eame si \u00e7a d\u00e9range Paris, il faut clairement dire que le gagnant de cet accord est clairement Los Angeles.\r\n*****Et en quoi \u00e7a va changer l'attribution des Jeux dans le futur? \r\nDe pouvoir, dans une institution dont la moindre d\u00e9cision d'importance prenait souvent des mois, voire des ann\u00e9es avant d'\u00eatre ent\u00e9rin\u00e9e, se mettre d'accord en quelques semaine est une marque d'\u00e9volution, si ce n'est de r\u00e9volution. \r\nA l'avenir \u00e9galement, le CIO sera beaucoup plus attentif au profil des candidats, travaillera avec eux et pourrait aussi \u00eatre demandeur.  \u00c7a pourrait permettre aussi \u00e0 des villes d'avoir plus de temps pour pr\u00e9parer les jeux, pour r\u00e9partir les d\u00e9penses. Normallement les Jeux sont attribu\u00e9s sept ans avant leur organisation, soit, pour les prochains jeux d'\u00e9t\u00e9, en 2025.  \u00e7a laisse beaucoup de temps \u00e0 Thomas Bach et au CIO de continuer les r\u00e9formes et de trouver des candidats valables. \r\nMerci Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nSponsor", "alternativeExcerpt": ["Les membres du CIO ont ent\u00e9rin\u00e9 mercredi comme pr\u00e9vu l\u2019accord tripartite trouv\u00e9 en juillet dernier, attribuant les Jeux olympiques 2024 \u00e0 Paris et ceux de 2028 \u00e0 Los Angeles. Cette d\u00e9cision confirme un radical changement d\u2019optique en vue des prochaines candidatures.", "Les membres du CIO ont ent\u00e9rin\u00e9 mercredi comme pr\u00e9vu l\u2019accord tripartite trouv\u00e9 en juillet dernier, attribuant les Jeux olympiques 2024 \u00e0 Paris et ceux de 2028 \u00e0 Los Angeles. Cette d\u00e9cision confirme un radical changement d\u2019optique en vue des prochaines candidatures.", "Les membres du CIO ont ent\u00e9rin\u00e9 mercredi comme pr\u00e9vu l\u2019accord tripartite trouv\u00e9 en juillet dernier, attribuant les Jeux olympiques 2024 \u00e0 Paris et ceux de 2028 \u00e0 Los Angeles. Cette d\u00e9cision confirme un radical changement d\u2019optique en vue des prochaines candidatures."], "alternativeTitle": ["Sport matin - R\u00e9volution au sein du CIO pour l\u2019attribution des Jeux olympiques", "Sport matin - R\u00e9volution au sein du CIO pour l\u2019attribution des Jeux olympiques / LME_2017-09-14T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - R\u00e9volution au sein du CIO pour l\u2019attribution des Jeux olympiques / LME_2017-09-14T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899314", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899314", "ece-8899289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Charif Madjalani, \u00e9crivain libanais de langue fran\u00e7aise.", "id": "sound-D246D4C7-1248-4F2D-8911-BB878906E094", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Charif Majdalani quitte son pays, le Liban en 1980 \u00e0 destination de la France pour suivre des \u00e9tudes de lettres modernes \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence. Il revient au Liban en 1993. Dans un premier temps, il occupe un poste d'enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 de Balamand, puis \u00e0 l'universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth o\u00f9 il est professeur de lettres. \u00c0 partir de 1995, il participe \u00e0 la revue d'opposition L'Orient-Express, charg\u00e9 de la rubrique litt\u00e9raire. Cette collaboration s'ach\u00e8vera en 1998, ann\u00e9e de la cessation de publication de ce journal. Parall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement, on peut lire sous sa plume des articles d'opinion dans divers journaux fran\u00e7ais et libanais (L'Orient-Le Jour, An Nahar, Le Monde, Lib\u00e9ration). Charif Majdalani est l'auteur de cinq romans, traduits dans six langues. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Charif Majdalani quitte son pays, le Liban en 1980 \u00e0 destination de la France pour suivre des \u00e9tudes de lettres modernes \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence. Il revient au Liban en 1993. Dans un premier temps, il occupe un poste d'enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 de Balamand, puis \u00e0 l'universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth o\u00f9 il est professeur de lettres. \u00c0 partir de 1995, il participe \u00e0 la revue d'opposition L'Orient-Express, charg\u00e9 de la rubrique litt\u00e9raire. Cette collaboration s'ach\u00e8vera en 1998, ann\u00e9e de la cessation de publication de ce journal. Parall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement, on peut lire sous sa plume des articles d'opinion dans divers journaux fran\u00e7ais et libanais (L'Orient-Le Jour, An Nahar, Le Monde, Lib\u00e9ration). Charif Majdalani est l'auteur de cinq romans, traduits dans six langues. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 14.09.2017", "Entre nous soit dit du 14.09.2017", "Charif Madjalani, \u00e9crivain libanais de langue fran\u00e7aise. / ENSD_2017-09-14T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Charif Madjalani, \u00e9crivain libanais de langue fran\u00e7aise. / ENSD_2017-09-14T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Charif Majdalani quitte son pays, le Liban en 1980 \u00e0 destination de la France pour suivre des \u00e9tudes de lettres modernes \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence. Il revient au Liban en 1993. Dans un premier temps, il occupe un poste d'enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 de Balamand, puis \u00e0 l'universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth o\u00f9 il est professeur de lettres. \u00c0 partir de 1995, il participe \u00e0 la revue d'opposition L'Orient-Express, charg\u00e9 de la rubrique litt\u00e9raire. Cette collaboration s'ach\u00e8vera en 1998, ann\u00e9e de la cessation de publication de ce journal. Parall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement, on peut lire sous sa plume des articles d'opinion dans divers journaux fran\u00e7ais et libanais (L'Orient-Le Jour, An Nahar, Le Monde, Lib\u00e9ration). Charif Majdalani est l\u02b9auteur de cinq romans, traduits dans six langues. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Charif Majdalani quitte son pays, le Liban en 1980 \u00e0 destination de la France pour suivre des \u00e9tudes de lettres modernes \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-en-Provence. Il revient au Liban en 1993. Dans un premier temps, il occupe un poste d'enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 de Balamand, puis \u00e0 l'universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth o\u00f9 il est professeur de lettres. \u00c0 partir de 1995, il participe \u00e0 la revue d'opposition L'Orient-Express, charg\u00e9 de la rubrique litt\u00e9raire. Cette collaboration s'ach\u00e8vera en 1998, ann\u00e9e de la cessation de publication de ce journal. Parall\u00e8lement \u00e0 l'enseignement, on peut lire sous sa plume des articles d'opinion dans divers journaux fran\u00e7ais et libanais (L'Orient-Le Jour, An Nahar, Le Monde, Lib\u00e9ration). Charif Majdalani est l\u02b9auteur de cinq romans, traduits dans six langues. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8881054", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Majdalani, Charif", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8881054", "ece-8881053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Les s\u00e9nateurs craignent les classements plus que la transparence", "id": "sound-22E60DAF-3A8D-4BCF-8350-D748A3138A58", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Filippo Lombardi, pr\u00e9sident du PDC, conseiller aux \u00e9tats\r\nLe conseil des Etats a refus\u00e9 que les votes individuels soient connus et enregistr\u00e9s, alors que cela se fait au National. Les s\u00e9nateurs redouteraient les classements qui indiquent, en analysant les votes individuels, quels sont les parlementaires les plus \u00e0 gauche et les plus \u00e0 droite.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Les s\u00e9nateurs craignent les classements plus que la transparence  \r\n**7h15 sur la Premi\u00e8re.. \r\nOn Nous Dit Rien, la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nRenaud, ce matin, vous allez nous parler \"transparence\"... \r\nUne transparence qui insprie,  la m\u00e9fiance aux Conseillers aux Etats.. \r\nSi je vous en parle, c'est parce que les s\u00e9nateurs ont pris cette semaine une d\u00e9cision qui a pu surprendre:\r\nIls ont refus\u00e9 que leurs votes individuels soient syst\u00e9matiquement connus et enregistr\u00e9s.\r\n\u00e7a se fait depuis longtemps au Conseil National.\r\nMais le Conseil des Etats, lui, n'a pas voulu faire ce petit pas vers plus de transparence.\r\n***D'o\u00f9 cet \u00e9ditorial du Tages-Anzeiger qu'on a mentionn\u00e9 hier dans la revue de presse... En gros il disait que les s\u00e9nateurs \u00e9taient des faibles... \r\nDes faibles, des l\u00e2ches, qui n'osent pas assumer leurs votes...\r\nOui, c'est ce qu'on a pu lire.\r\nMais... l'explication est en fait bien plus simple.\r\nElle a \u00e9t\u00e9 fournie, \u00e0 la tribune, par Filippo Lombardi.\r\n  16''\r\nVoil\u00e0. \r\nLa vraie hantise des conseillers aux Etats, ce sont les ratings.\r\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment: les classements qui vous disent qui sont les parlementaires les plus \u00e0 gauche et les plus \u00e0 droite... en s'appuyant, justement, sur l'analyse des votes individuels.\r\nLe plus c\u00e9l\u00e8bre de tous ces classements, c'est celui de la NZZ....\r\nMais ce qu'on constate aujourd'hui c'est que les classements de ce genre ont tendance \u00e0 se multiplier.\r\n***Renaud, pourquoi cette mode des \"classements\"?\r\nPas seulement parce que les journalistes adorent \u00e7a.\r\nDe plus en plus, des ONG ou des groupes d'int\u00e9r\u00eats se mettent \u00e0 publier leurs propres classements dans les m\u00e9dias.\r\nPar exemple: les organisations environnementales.\r\nDepuis 2 ans, elles analysent les votes des parlementaires... Et elles \u00e9tablissent un \"\u00e9co-rating\", qui va noter les \u00e9lus selon qu'ils votent plus ou moins en faveur de l'\u00e9cologie.\r\n****Et vous dites que les Conseillers aux Etats se m\u00e9fient de tout \u00e7a.. Pourquoi? \r\nParce que c'est \u00e0 la fois tr\u00e8s intrusif et tr\u00e8s contraignant.\r\nBen oui: \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous savez comment vote un parlementaire, vous allez tout de suite voir s'il s'\u00e9carte de la ligne de son parti.\r\nImaginons un conseiller national PDC dont on s'aper\u00e7oit qu'il vote souvent avec la gauche... \u00e7a va se voir, il devra s'en expliquer... et peut-\u00eatre bien qu'il devra changer sa strat\u00e9gie de vote.\r\n****Les ratings.. les classements pour le dire en fran\u00e7ais... on peut vraiment dire que \u00e7a modifie le comportement des parlementaires?\r\nCe n'est pas facile \u00e0 d\u00e9montrer...\r\nMais sans doute que oui!\r\nPlus les parlementaires se savent surveill\u00e9s, plus ils auront tendance \u00e0 voter de mani\u00e8re disciplin\u00e9e.\r\nEt c'est \u00e7a que veulent \u00e9viter les conseillers aux Etats.\r\nIls veulent pouvoir voter en toute libert\u00e9, et en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.\r\n**En m\u00eame temps, Renaud, les conseillers aux Etatst ne sont pas non plus compl\u00e8tement oppos\u00e9s \u00e0 la transparence? Tout n'est pas secret dans leurs votes.. \r\nVous avez raison!\r\nIls acceptent par exemple que les votes finaux soient publi\u00e9s...\r\nIls reconnaissent que la transparence a aussi ses vertus... Que le citoyen a le droit de savoir, dans une certaine mesure, comment votent les \u00e9lus.\r\nEt puis... il y a quand m\u00eame une chose \u00e0 dire au sujet des classements.\r\nVIRGULE ONDR\r\nC'est que m\u00eame si les parlementaires vous diront tous qu'ils n'aiment pas \u00e7a...\r\nJe peux vous dire qu'ils seront les premiers \u00e0 se jeter dessus.\r\nON NOUS DIT RIEN, RENAUD MALIK", "alternativeExcerpt": ["Les Conseil des Etats a refus\u00e9 que les votes individuels soient connus et enregistr\u00e9s, alors que cela se fait au Conseil national. Les s\u00e9nateurs redouteraient les classements qui indiquent, en analysant les votes individuels, quels sont les parlementaires les plus \u00e0 gauche et les plus \u00e0 droite.", "Le conseil des Etats a refus\u00e9 que les votes individuels soient connus et enregistr\u00e9s, alors que cela se fait au National. Les s\u00e9nateurs redouteraient les classements qui indiquent, en analysant les votes individuels, quels sont les parlementaires les plus \u00e0 gauche et les plus \u00e0 droite.", "Le conseil des Etats a refus\u00e9 que les votes individuels soient connus et enregistr\u00e9s, alors que cela se fait au National. Les s\u00e9nateurs redouteraient les classements qui indiquent, en analysant les votes individuels, quels sont les parlementaires les plus \u00e0 gauche et les plus \u00e0 droite."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Les s\u00e9nateurs craignent les classements plus que la transparence", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Les s\u00e9nateurs craignent les classements plus que la transparence", "On nous dit rien! - Les s\u00e9nateurs craignent les classements plus que la transparence / LME_2017-09-14T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Les s\u00e9nateurs craignent les classements plus que la transparence / LME_2017-09-14T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8899312", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899312", "ece-8899288"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : La myst\u00e9rieuse disparition d'un Youtubeur ukrainien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26F76A9B-F574-4E29-BA2F-4BF600309EFE", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-14T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-14T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899466", "ece-8899456"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 14.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EFC8E1E5-6FD1-4DD6-B764-DD902739FB9E", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-09-14T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-09-14T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911874", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911874", "ece-8899442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ADOPTION HA\u00cfTI: Na\u00efka, la vie sur un fil : 4/5", "id": "sound-E76CBDA4-179E-423C-B7A6-E99CC0F66527", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nNa\u00efka a rencontr\u00e9 ses parents adoptifs \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve lorsqu'elle avait 17 mois. Le cin\u00e9aste Fernand Melgar a film\u00e9 son arriv\u00e9e pour une s\u00e9rie intitul\u00e9e \"Premier jour\". Quinze ans plus tard, dans le Valais o\u00f9 elle a grandi, sa famille se retrouve autour de l'\u00e9cran pour revivre cet instant fondateur. Un jour dont Fran\u00e7oise Aebi se souvient, car c'est elle qui a fait avec Na\u00efka le voyage de Port-au-Prince. Plus de 500 enfants ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s en Suisse par son interm\u00e9diaire. \r\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l'op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d'Ailleurs 2017: \"L'enfant dans la cit\u00e9.\"\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 4/5\r\nNa\u00efka a rencontr\u00e9 ses parents adoptifs \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve lorsqu'elle avait 17 mois. Le cin\u00e9aste Fernand Melgar a film\u00e9 son arriv\u00e9e pour une s\u00e9rie intitul\u00e9e \"Premier jour\". Quinze ans plus tard, dans le Valais o\u00f9 elle a grandi, sa famille se retrouve autour de l'\u00e9cran pour revivre cet instant fondateur. Un jour dont Fran\u00e7oise Aebi se souvient, car c'est elle qui a fait avec Na\u00efka le voyage de Port-au-Prince. Plus de 500 enfants ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s en Suisse par son interm\u00e9diaire. \r\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l'op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d'Ailleurs 2017: \"L'enfant dans la cit\u00e9.\"\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 14.09.2017", "ADOPTION HA\u00cfTI: Na\u00efka, la vie sur un fil / VAC_2017-09-14T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 14.09.2017", "ADOPTION HA\u00cfTI: Na\u00efka, la vie sur un fil / VAC_2017-09-14T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nNa\u00efka a rencontr\u00e9 ses parents adoptifs \u00e0 l\u02b9a\u00e9roport de Gen\u00e8ve lorsqu\u02b9elle avait 17 mois. Le cin\u00e9aste Fernand Melgar a film\u00e9 son arriv\u00e9e pour une s\u00e9rie intitul\u00e9e \"Premier jour\". Quinze ans plus tard, dans le Valais o\u00f9 elle a grandi, sa famille se retrouve autour de l\u02b9\u00e9cran pour revivre cet instant fondateur. Un jour dont Fran\u00e7oise Aebi se souvient, car c\u02b9est elle qui a fait avec Na\u00efka le voyage de Port-au-Prince. Plus de 500 enfants ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s en Suisse par son interm\u00e9diaire. \n\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l\u02b9op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d\u02b9Ailleurs 2017: \"L\u02b9enfant dans la cit\u00e9.\"\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "4/5\nNa\u00efka a rencontr\u00e9 ses parents adoptifs \u00e0 l\u02b9a\u00e9roport de Gen\u00e8ve lorsqu\u02b9elle avait 17 mois. Le cin\u00e9aste Fernand Melgar a film\u00e9 son arriv\u00e9e pour une s\u00e9rie intitul\u00e9e \"Premier jour\". Quinze ans plus tard, dans le Valais o\u00f9 elle a grandi, sa famille se retrouve autour de l\u02b9\u00e9cran pour revivre cet instant fondateur. Un jour dont Fran\u00e7oise Aebi se souvient, car c\u02b9est elle qui a fait avec Na\u00efka le voyage de Port-au-Prince. Plus de 500 enfants ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s en Suisse par son interm\u00e9diaire. \n\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l\u02b9op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d\u02b9Ailleurs 2017: \"L\u02b9enfant dans la cit\u00e9.\"\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897797.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880979", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880979", "ece-8880978"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'orchestre du Reich 3/4", "id": "sound-CCF4AFF4-C0F9-4F10-A8A5-E9A1F32956B4", "durationSec": 2191, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nEntre 1933 et 1945, l'Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l'Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu'exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l'image d'un art allemand qui pourtant s'est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l'Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u02b9orchestre du Reich 3/4", "L\u02b9orchestre du Reich 3/4 / VSS_2017-09-14T10:10:06_versus-ecouter", "L\u02b9orchestre du Reich 3/4 / VSS_2017-09-14T10:10:06_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8934601.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880887", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880887", "ece-8880882"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique Electro", "source": "siranau", "title": "Chronique Electro 14.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21905B51-08A3-4F81-91A4-15B04DBCB330", "durationSec": 606, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Electro", "Chronique Electro / CALM_2017-09-14T15:40:00_chronique-electro", "Chronique Electro / CALM_2017-09-14T15:40:00_chronique-electro"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911841", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882468.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911841", "ece-8899461"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 14.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2ED93B57-0DBA-4F9F-81A9-F94276639346", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-09-14T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899463"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 14.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4CFFD4FD-B239-4025-B9C1-072F01A577A1", "durationSec": 52, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-09-14T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899462"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 14.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0B9A8F4-72ED-4DF7-BB59-8CD71150D1F7", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-09-14T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899455"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 14.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EAA6FCE5-3168-4AA7-AD32-C60153DB73BA", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-14T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899460"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Borniok propose une collaboration, pour r\u00e9gner sur toutes les dimensions, \u00e0 Zo\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33368369-42A3-4FB1-B5DE-1E4032254FD2", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-14T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-14T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911873", "ece-8899432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les esclaves (4/5) - Du muet au leaks, une r\u00e9volte en ligne pointill\u00e9e : Rome antique, Rome politique", "id": "sound-09F2378A-DBB6-4674-BC93-B1802BD874DC", "durationSec": 1816, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rome antique, Rome politique\r\nNous poursuivons notre entretien avec Eric Teyssier, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de N\u00eemes, sp\u00e9cialiste de la gladiature, auteur entre autres de \"Spartacus, entre le mythe et l'histoire\" (Editions Perrin, 2012) et de plusieurs livres d'histoire pour enfants. Eric Teyssier est \u00e9galement conseiller historique, sc\u00e9nariste et coorganisateur des \"Grands jeux romains\" de N\u00eemes.\r\nPhoto: le s\u00e9nat romain, tableau de Cesare Maccari (1840 - 1919)\r\n\r\n* * Rome antique, Rome politiqueNous poursuivons notre entretien avec Eric Teyssier, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de N\u00eemes, sp\u00e9cialiste de la gladiature, auteur entre autres de Spartacus, entre le mythe et l'histoire (Editions Perrin, 2012) et de plusieurs livres d'histoire pour enfants. Eric Teyssier est \u00e9galement conseiller historique, sc\u00e9nariste et coorganisateur des Grands jeux romains de N\u00eemes.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 14.09.2017", "Histoire vivante du 14.09.2017", "Les esclaves (4/5) - Du muet au leaks, une r\u00e9volte en ligne pointill\u00e9e  / HV_2017-09-14T13:30:00_histoire-vivante", "Les esclaves (4/5) - Du muet au leaks, une r\u00e9volte en ligne pointill\u00e9e  / HV_2017-09-14T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rome antique, Rome politique\nNous poursuivons notre entretien avec Eric Teyssier, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de N\u00eemes, sp\u00e9cialiste de la gladiature, auteur entre autres de \"Spartacus, entre le mythe et l'histoire\" (Editions Perrin, 2012) et de plusieurs livres d'histoire pour enfants. Eric Teyssier est \u00e9galement conseiller historique, sc\u00e9nariste et coorganisateur des \"Grands jeux romains\" de N\u00eemes.\n\nPhoto: le s\u00e9nat romain, tableau de Cesare Maccari (1840 - 1919)", "Rome antique, Rome politique\nNous poursuivons notre entretien avec Eric Teyssier, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de N\u00eemes, sp\u00e9cialiste de la gladiature, auteur entre autres de \"Spartacus, entre le mythe et l'histoire\" (Editions Perrin, 2012) et de plusieurs livres d'histoire pour enfants. Eric Teyssier est \u00e9galement conseiller historique, sc\u00e9nariste et coorganisateur des \"Grands jeux romains\" de N\u00eemes.\n\nPhoto: le s\u00e9nat romain, tableau de Cesare Maccari (1840 - 1919)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880958", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880958", "ece-8880957"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C1CED0C-88DF-4CDF-8EA9-D45DB9F87D85", "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-14T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 14.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8899422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8899414"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[A suppr.]", "id": "sound-27406041-F2FE-4AE6-BB4C-0F8B96C0A0DA", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-14T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-14T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8911801", "ece-8899420"]}]}}