{"response": {"numFound": 26179, "start": 6800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "\"Patti Cake$\", une com\u00e9die adolescente hip-hop", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDCCE542-3640-4CE0-8D34-589C42DF6376", "durationSec": 332, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : McDonalds, Danielle\r\nD\u00e9voil\u00e9 \u00e0 La Quinzaine des R\u00e9alisateurs au festival de Cannes en mai dernier, \"Patti Cake$\" et son flow d\u00e9boulent enfin sur nos \u00e9crans. Pour son premier long m\u00e9trage, Geremy Jasper rend hommages aux quidams de sa ville, Bushwick, et nous invite \u00e0 suivre les aventures pas tristes d'une slameuse bien en chair, serveuse dans un bar miteux de la ville et qui r\u00eave d'embrasser une carri\u00e8re de star du hip-hop. Dans ce long clip, au sc\u00e9nario assez convenu, \u00e0 la bande son qui d\u00e9chire, Danielle Macdonald cr\u00e8ve l'\u00e9cran.\r\nA entendre, des passages du question/r\u00e9ponse enregistr\u00e9s sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre Croisette \u00e0 l'issue de la pr\u00e9sentation cannoise du film.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9voil\u00e9 \u00e0 La Quinzaine des R\u00e9alisateurs au festival de Cannes en mai dernier, \"Patti Cake$\" et son flow d\u00e9boulent enfin sur nos \u00e9crans. Pour son premier long m\u00e9trage, Geremy Jasper rend hommages aux quidams de sa ville, Bushwick, et nous invite \u00e0 suivre les aventures pas tristes d\u02b9une slameuse bien en chair, serveuse dans un bar miteux de la ville et qui r\u00eave d\u02b9embrasser une carri\u00e8re de star du hip-hop. Dans ce long clip, au sc\u00e9nario assez convenu, \u00e0 la bande son qui d\u00e9chire, Danielle Macdonald cr\u00e8ve l\u02b9\u00e9cran.\n\nA entendre, des passages du question/r\u00e9ponse enregistr\u00e9s sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre Croisette \u00e0 l\u02b9issue de la pr\u00e9sentation cannoise du film."], "alternativeTitle": ["\"Patti Cake$\", une com\u00e9die adolescente hip-hop / BRA_2017-09-03T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8875476.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869502", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisateur", "name": "Jasper, Geremy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869497"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "\"\u00d4tez moi d'un doute\", com\u00e9die romantique atypique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B089355B-C43C-435F-9991-28684AAD72CE", "durationSec": 1387, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour cette nouvelle r\u00e9alisation lumineuse malgr\u00e9 un sujet noir, Carine Tardieu convoque Fran\u00e7ois Damiens, C\u00e9cile de France, Esteban, Andr\u00e9 Wilms et Guy Marchand.\r\nErwan, un d\u00e9mineur veuf, vit avec sa fille de 23 ans, enceinte. Lorsqu'il apprend par hasard que son p\u00e8re n'est pas son p\u00e8re biologique, la situation pourrait devenir explosive mais non, le d\u00e9mineur garde son calme. Et comme une \u00e9trange nouvelle n'arrive jamais seul, voici qu'entre dans sa vie une femme pour laquelle il a imm\u00e9diatement le coup de foudre. Quiproquo, petits secrets, situations cocasses, \"\u00d4tez moi d'un doute\" s'essouffle malheureusement d\u00e8s lors que les personnages d\u00e9couvrent qui est qui.\r\nA \u00e9couter, les entretiens men\u00e9s par Fifi lors de festival de Cannes avec Carine Tardieu, Fran\u00e7ois Damiens et C\u00e9cile de France.", "alternativeExcerpt": ["Pour cette nouvelle r\u00e9alisation lumineuse malgr\u00e9 un sujet noir, Carine Tardieu convoque Fran\u00e7ois Damiens, C\u00e9cile de France, Esteban, Andr\u00e9 Wilms et Guy Marchand.\n\nErwan, un d\u00e9mineur veuf, vit avec sa fille de 23 ans, enceinte. Lorsqu\u02b9il apprend par hasard que son p\u00e8re n\u02b9est pas son p\u00e8re biologique, la situation pourrait devenir explosive mais non, le d\u00e9mineur garde son calme. Et comme une \u00e9trange nouvelle n\u02b9arrive jamais seul, voici qu\u02b9entre dans sa vie une femme pour laquelle il a imm\u00e9diatement le coup de foudre. Quiproquo, petits secrets, situations cocasses, \"\u00d4tez moi d\u02b9un doute\" s\u02b9essouffle malheureusement d\u00e8s lors que les personnages d\u00e9couvrent qui est qui.\n\nA \u00e9couter, les entretiens men\u00e9s par Fifi lors de festival de Cannes avec Carine Tardieu, Fran\u00e7ois Damiens et C\u00e9cile de France."], "alternativeTitle": ["\"\u00d4tez moi d'un doute\", com\u00e9die romantique atypique / BRA_2017-09-03T11:15:00_sequence-4", "Brazil du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8875483.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869502", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Acteur", "name": "Damiens, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Tardieu, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "Actrice", "name": "France, C\u00e9cile de", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur- Pascal Chabot: les artisans sont-ils des pr\u00e9curseurs face \u00e0 un monde en plein changement?", "id": "sound-E1F80329-90B2-4237-B091-90A838ED9F38", "durationSec": 939, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Pascal Chabot, philosophe\r\nToute cette semaine, Futur ant\u00e9rieur a explor\u00e9 le retour remarqu\u00e9 de l'artisanat. Celles et ceux qui changent de m\u00e9tier pour se former au travail de la main sont-ils donc des pr\u00e9curseurs, des lanceurs d'alerte? Interview du philosophe Pascal Chabot.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:25-12:59:42 / * Futur ant\u00e9rieur- Pascal Chabot: les artisans sont-ils des pr\u00e9curseurs face \u00e0 un monde en plein changement? 12h30: Haute d\u00e9finition SALVI\r\n12h43 sur la Premi\u00e8re.... \r\nVous avez \u00e0 pr\u00e9sent rendez-vous.... comme chaque dimanche.... avec un philosophe.... un \u00e9crivain... ou un sociologue..... qui trace des pistes pour demain...\r\n\"Haute d\u00e9finition\"..... change de nom...... L'entretien s'appelle d\u00e9sormais... \"Futur ant\u00e9rieur\".\r\nFutur ant\u00e9rieur... c'est aussi une chronique.... que vous pouvez entendre... du lundi ou vendredi.... \u00e0 6 heures 23 sur notre antenne. \r\nToute cette semaine... la chronique a explor\u00e9 le retour remarqu\u00e9 de l'artisanat. \r\nCelles et ceux.... qui changent de m\u00e9tier.... pour se former au travail de la main.... sont-ils donc des pr\u00e9curseurs... des lanceurs d'alerte ? \r\nCe dimanche.... le philosophe.... \"Pascal Chabot\".... est l'invit\u00e9... de Manuela Salvi... dans.... \"Futur ant\u00e9rieur\". \r\n  15'00''\r\nEXTRO: \"Futur ant\u00e9rieur\".... un entretien que vous pourrez r\u00e9\u00e9ecouter ce soir \u00e0 2240 sur la Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Toute cette semaine, Futur ant\u00e9rieur a explor\u00e9 le retour remarqu\u00e9 de l'artisanat. Celles et ceux qui changent de m\u00e9tier pour se former au travail de la main sont-ils donc des pr\u00e9curseurs, des lanceurs d'alerte? Interview du philosophe Pascal Chabot.", "Toute cette semaine, Futur ant\u00e9rieur a explor\u00e9 le retour remarqu\u00e9 de l'artisanat. Celles et ceux qui changent de m\u00e9tier pour se former au travail de la main sont-ils donc des pr\u00e9curseurs, des lanceurs d'alerte? Interview du philosophe Pascal Chabot.", "Toute cette semaine, Futur ant\u00e9rieur a explor\u00e9 le retour remarqu\u00e9 de l'artisanat. Celles et ceux qui changent de m\u00e9tier pour se former au travail de la main sont-ils donc des pr\u00e9curseurs, des lanceurs d'alerte? Interview du philosophe Pascal Chabot."], "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur- Pascal Chabot: les artisans sont-ils des pr\u00e9curseurs face \u00e0 un monde en plein changement?", "Futur ant\u00e9rieur- Pascal Chabot: les artisans sont-ils des pr\u00e9curseurs face \u00e0 un monde en plein changement? / 12H30_2017-09-03T12:40:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur- Pascal Chabot: les artisans sont-ils des pr\u00e9curseurs face \u00e0 un monde en plein changement? / 12H30_2017-09-03T12:40:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8879964", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8879964", "ece-8879963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une affaire de donn\u00e9es secr\u00e8tes vol\u00e9es en 2012 refait surface et met le patron du SRC sous pression", "id": "sound-78BAE969-C0E5-4C63-ABAB-0536B5D494D2", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Markus Seiler, le patron du Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration (SRC) se retrouve \u00e0 nouveau sous pression. Apr\u00e8s l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne, celle des donn\u00e9es class\u00e9es secr\u00e8tes vol\u00e9es en 2012 refait surface. Des centaines de donn\u00e9es n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es.\r\n\r\n* * Une affaire de donn\u00e9es secr\u00e8tes vol\u00e9es en 2012 refait surface et met le patron du SRC sous pression 12h30: SRC sous pression BARRIL\r\nLe patron.... du \"Service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration\"... se retrouve \u00e0 nouveau sous pression.\r\nMarkus Seiler.... est r\u00e9guli\u00e8rement point\u00e9 du doigt en Suisse al\u00e9manique pour sa gestion du service.\r\nOr... ce matin.... apr\u00e8s l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne... l'affaire des \"donn\u00e9es class\u00e9es secr\u00e8tes\"... vol\u00e9es en 2012... refait surface. \r\n Tania Barril.... on apprend... dans la Sonntagszeitung.... que des centaines de donn\u00e9es... n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es.\r\n((Plus de 500 fichiers sur les quelques 23'000 qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s manquent toujours \u00e0 l'appel. Des informations qu'un informaticien du service de renseignement avait vol\u00e9 en 2012 dans le but de les vendre aux renseignements \u00e9trangers. Cette affaire avait fortement \u00e9branl\u00e9 le chef du SRC Markus Seiler, et ce n'\u00e9tait que le d\u00e9but. Dans la foul\u00e9e, sa candidature pour les communales \u00e0 Spiez dans le canton de Berne fait jaser. Deux ans plus tard, c'est l'affaire Giroud qui l'\u00e9clabousse et puis s'ensuit cette ann\u00e9e l'affaire Daniel M, du nom de cet espion arr\u00eat\u00e9 en Allemagne pour avoir cherch\u00e9 \u00e0 identifer les acheteurs de donn\u00e9es bancaires vol\u00e9es. Le renseignement suisse n'aurait pas \u00e9t\u00e9 habilit\u00e9 \u00e0 effectuer ce type de mission: Markus Seiler est point\u00e9 du doigt. Au point qu'aujourd'hui certains se demandent s'il est l'homme de la situation pour appliquer la nouvelle loi sur le renseignement accept\u00e9e par le peuple l'an dernier. Loi qui donne beaucoup plus de pouvoir aux services secrets suisses. Cette question, la NZZ am sonntag la pose aujourd'hui en revenant sur les faux pas du chef du renseignement notamment dans l'affaire Daniel M. L'\u00e9tau continue donc de se resserrer autour du directeur du SRC. Cela dit, en 2012 d\u00e9j\u00e0, Le Temps \u00e9crivait que les jours de Markus Seiler \u00e9taient compt\u00e9s...en 2017, il est toujours l\u00e0.))", "alternativeExcerpt": ["Markus Seiler, le patron du Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration (SRC) se retrouve \u00e0 nouveau sous pression. Apr\u00e8s l'affaire de l'espion suisse arr\u00eat\u00e9 en Allemagne, celle des donn\u00e9es class\u00e9es secr\u00e8tes vol\u00e9es en 2012 refait surface. Des centaines de donn\u00e9es n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Une affaire de donn\u00e9es secr\u00e8tes vol\u00e9es en 2012 refait surface et met le patron du SRC sous pression / 12H30_2017-09-03T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8622908.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869451", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Nuit de champing dans une vieille \u00e9glise anglaise", "id": "sound-DDAF3852-3675-4143-9084-B4F622E2E07D", "durationSec": 1617, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une douzaine d'\u00e9glises en Angleterre et en Ecosse sont ouvertes aux vacanciers pour y dormir. La formule, baptis\u00e9e \"champing \", enchante les f\u00e9rus d'histoire et de vieilles pierres... comme celles et ceux qui veulent vivre une exp\u00e9rience in\u00e9dite et avoir, comme chambre d'h\u00f4tel, une \u00e9glise enti\u00e8re... Le b\u00e9n\u00e9fice, lui, permet d'entretenir des \u00e9difices religieux de valeur. Test\u00e9 pour vous par Gabrielle Desarzens. Un dossier compl\u00e9t\u00e9 par l'interview de Johannes St\u00fcckelberger, qui travaille \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne sur la question de la reconversion des b\u00e2timents religieux.\r\n\r\n* * Une douzaine d'\u00e9glises en Angleterre et en Ecosse sont ouvertes aux vacanciers pour y dormir. La formule, baptis\u00e9e \"champing \", enchante les f\u00e9rus d'histoire et de vieilles pierres... comme celles et ceux qui veulent vivre une exp\u00e9rience in\u00e9dite et avoir, comme chambre d'h\u00f4tel, une \u00e9glise enti\u00e8re... Le b\u00e9n\u00e9fice, lui, permet d'entretenir des \u00e9difices religieux de valeur. Test\u00e9 pour vous par Gabrielle Desarzens. Un dossier compl\u00e9t\u00e9 par l'interview de Johannes St\u00fcckelberger, qui travaille \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne sur la question de la reconversion des b\u00e2timents religieux.", "alternativeExcerpt": ["Une douzaine d\u02b9\u00e9glises en Angleterre et en Ecosse sont ouvertes aux vacanciers pour y dormir. La formule, baptis\u00e9e \"champing \", enchante les f\u00e9rus d\u02b9histoire et de vieilles pierres... comme celles et ceux qui veulent vivre une exp\u00e9rience in\u00e9dite et avoir, comme chambre d\u02b9h\u00f4tel, une \u00e9glise enti\u00e8re... Le b\u00e9n\u00e9fice, lui, permet d\u02b9entretenir des \u00e9difices religieux de valeur. Test\u00e9 pour vous par Gabrielle Desarzens. Un dossier compl\u00e9t\u00e9 par l\u02b9interview de Johannes St\u00fcckelberger, qui travaille \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Berne sur la question de la reconversion des b\u00e2timents religieux."], "alternativeTitle": ["Nuit de champing dans une vieille \u00e9glise anglaise / HFR_2017-09-03T19:03:33_nuit-de-champing-dans-une-vieille-eglise", "Hautes fr\u00e9quences du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8884997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853725", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ma\u00eetre d'enseignement pour l'esth\u00e9tique des religions et des Eglises ", "name": "St\u00fcckelberger, Johannes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haslebacher, Jonathan", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8853720"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: faucardage", "id": "sound-1D4ACB8F-9124-432F-B8FF-B5AAE2C183A2", "durationSec": 402, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec Frank, juste avant 7h00, nous sommes mont\u00e9s sur une faucardeuse pour aller couper des algues entre Rolle et Vidy. Ce travail se fait entre juillet et ao\u00fbt quand il fait chaud. \r\nMais pourquoi coupe-t-on des algues dans le L\u00e9man ? Faut-il vraiment les couper ? Et parle-t-on vraiment d'algues ? Des r\u00e9ponses qu'Isabelle Gendre est all\u00e9 demander \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur de la Maison de la Rivi\u00e8re \u00ab Le Boiron \u00bb \u00e0 Morges, professeur \u00e0 l'HEPIA (Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Gen\u00e8ve) \u00e0 Gen\u00e8ve, et \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. \r\nSi vous souhaitez en savoir plus sur la Maison de la Rivi\u00e8re, un Centre de comp\u00e9tences en gestion et renaturation des milieux aquatiques, vou\u00e9 \u00e0 la nature au cour de la nature, allez sur le site internet ci-dessous.", "alternativeExcerpt": ["Avec Frank, juste avant 7h00, nous sommes mont\u00e9s sur une faucardeuse pour aller couper des algues entre Rolle et Vidy. Ce travail se fait entre juillet et ao\u00fbt quand il fait chaud. \nMais pourquoi coupe-t-on des algues dans le L\u00e9man ? Faut-il vraiment les couper ? Et parle-t-on vraiment d\u2019algues ? Des r\u00e9ponses qu'Isabelle Gendre est all\u00e9 demander \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur de la Maison de la Rivi\u00e8re \u00ab Le Boiron \u00bb \u00e0 Morges, professeur \u00e0 l\u2019HEPIA (Haute \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nierie et d\u2019architecture de Gen\u00e8ve) \u00e0 Gen\u00e8ve, et \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lausanne. \nSi vous souhaitez en savoir plus sur la Maison de la Rivi\u00e8re, un Centre de comp\u00e9tences en gestion et renaturation des milieux aquatiques, vou\u00e9 \u00e0 la nature au c\u0153ur de la nature, allez sur le site internet ci-dessous."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: faucardage / MJA_2017-09-03T06:04:00_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 03.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853794"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Les Jardins Musicaux de Cernier: Music for 18 musicians", "id": "sound-98B11092-6DE4-40BC-A4DB-1A7056D1E578", "durationSec": 7185, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un plongeon sans retenue dans la r\u00e9p\u00e9tition fr\u00e9n\u00e9tique et les nappes harmoniques enveloppantes avec l'oeuvre ma\u00eetresse du compositeur minimaliste am\u00e9ricain Steve Reich: Music for 18 Musicians, compos\u00e9e entre mai 1974 et avril 1976, par Reich apr\u00e8s deux \u00e9t\u00e9s successifs pass\u00e9s \u00e0 \u00e9tudier la musique balinaise, et plus particuli\u00e8rement le gamelan aupr\u00e8s de Bob Brown \u00e0 Seattle.\r\nUne oeuvre \u00e0 l'esth\u00e9tique totalement radicale et reconnaissable dans laquelle il faut se laisser glisser, se laisser hypnotiser. \r\nEn interview: Olivier Membrez, Serge Vuille, Julien Annoni, Julien M\u00e9gros, Emanuel S\u00e9journ\u00e9.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 03.09.2017", "Musique d'avenir du 03.09.2017", "Les Jardins Musicaux de Cernier: Music for 18 musicians / MAV_2017-09-03T22:00:00_musique-d-avenir", "Les Jardins Musicaux de Cernier: Music for 18 musicians / MAV_2017-09-03T22:00:00_musique-d-avenir"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "alternativeExcerpt": ["Un plongeon sans retenue dans la r\u00e9p\u00e9tition fr\u00e9n\u00e9tique et les nappes harmoniques enveloppantes avec l'oeuvre ma\u00eetresse du compositeur minimaliste am\u00e9ricain Steve Reich: Music for 18 Musicians, compos\u00e9e entre mai 1974 et avril 1976, par Reich apr\u00e8s deux \u00e9t\u00e9s successifs pass\u00e9s \u00e0 \u00e9tudier la musique balinaise, et plus particuli\u00e8rement le gamelan aupr\u00e8s de Bob Brown \u00e0 Seattle.\n \nUne oeuvre \u00e0 l'esth\u00e9tique totalement radicale et reconnaissable dans laquelle il faut se laisser glisser, se laisser hypnotiser. \n\nEn interview: Olivier Membrez, Serge Vuille, Julien Annoni, Julien M\u00e9gros, Emanuel S\u00e9journ\u00e9.", "Un plongeon sans retenue dans la r\u00e9p\u00e9tition fr\u00e9n\u00e9tique et les nappes harmoniques enveloppantes avec l'oeuvre ma\u00eetresse du compositeur minimaliste am\u00e9ricain Steve Reich: Music for 18 Musicians, compos\u00e9e entre mai 1974 et avril 1976, par Reich apr\u00e8s deux \u00e9t\u00e9s successifs pass\u00e9s \u00e0 \u00e9tudier la musique balinaise, et plus particuli\u00e8rement le gamelan aupr\u00e8s de Bob Brown \u00e0 Seattle.\n \nUne oeuvre \u00e0 l'esth\u00e9tique totalement radicale et reconnaissable dans laquelle il faut se laisser glisser, se laisser hypnotiser. \n\nEn interview: Olivier Membrez, Serge Vuille, Julien Annoni, Julien M\u00e9gros, Emanuel S\u00e9journ\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853657", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853657", "ece-8853656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LES ECHOS DE VACARME: Le sale boulot", "id": "sound-0317C67B-2236-4EFB-AAEF-C78CCA5828A6", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Leurs professions : contr\u00f4leurs, huissiers, conseillers en licenciements collectifs, agents d'escorte, bourreaux. Leur m\u00e9tier, c'est d'ex\u00e9cuter un ordre. D'appliquer une sentence. De faire le sale boulot, le dernier geste. Ces hommes et femmes licencient, expulsent, confisquent, verbalisent et parfois mettent \u00e0 mort parce qu'ils ont accept\u00e9 d'embrasser ces professions mal-aim\u00e9es et mal connues.\r\n5 reportages de Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\nINVITES:\r\nSoline Blanchard, sociologue du travail \u00e0 l'UNIL\r\nGr\u00e9goire Ev\u00e9quoz, Psychologue et directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OFPC \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n\r\n* * Leurs professions : contr\u00f4leurs, huissiers, conseillers en licenciements collectifs, agents d'escorte, bourreaux. Leur m\u00e9tier, c'est d'ex\u00e9cuter un ordre. D'appliquer une sentence. De faire le sale boulot, le dernier geste. Ces hommes et femmes licencient, expulsent, confisquent, verbalisent et parfois mettent \u00e0 mort parce qu'ils ont accept\u00e9 d'embrasser ces professions mal-aim\u00e9es et mal connues.\r\n5 reportages de Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\nINVITES:\r\nSoline Blanchard, sociologue du travail \u00e0 l'UNIL\r\nGr\u00e9goire Ev\u00e9quoz, Psychologue et directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OFPC \u00e0 Gen\u00e8ve", "alternativeTitle": ["Vacarme du 03.09.2017", "Vacarme du 03.09.2017", "LES ECHOS DE VACARME: Le sale boulot / VAC_2017-09-03T09:06:00_vacarme", "LES ECHOS DE VACARME: Le sale boulot / VAC_2017-09-03T09:06:00_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["Leurs professions : contr\u00f4leurs, huissiers, conseillers en licenciements collectifs, agents d\u02b9escorte, bourreaux. Leur m\u00e9tier, c\u02b9est d\u02b9ex\u00e9cuter un ordre. D\u02b9appliquer une sentence. De faire le sale boulot, le dernier geste. Ces hommes et femmes licencient, expulsent, confisquent, verbalisent et parfois mettent \u00e0 mort parce qu\u02b9ils ont accept\u00e9 d\u02b9embrasser ces professions mal-aim\u00e9es et mal connues.\n\n5 reportages de Jonas Pool\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti\n\nINVITES:\nSoline Blanchard, sociologue du travail \u00e0 l'UNIL\nGr\u00e9goire Ev\u00e9quoz, Psychologue et directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OFPC \u00e0 Gen\u00e8ve", "Leurs professions : contr\u00f4leurs, huissiers, conseillers en licenciements collectifs, agents d\u02b9escorte, bourreaux. Leur m\u00e9tier, c\u02b9est d\u02b9ex\u00e9cuter un ordre. D\u02b9appliquer une sentence. De faire le sale boulot, le dernier geste. Ces hommes et femmes licencient, expulsent, confisquent, verbalisent et parfois mettent \u00e0 mort parce qu\u02b9ils ont accept\u00e9 d\u02b9embrasser ces professions mal-aim\u00e9es et mal connues.\n\n5 reportages de Jonas Pool\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti\n\nINVITES:\nSoline Blanchard, sociologue du travail \u00e0 l'UNIL\nGr\u00e9goire Ev\u00e9quoz, Psychologue et directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OFPC \u00e0 Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853696", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office pour l'orientation, la formation professionnelle et continue du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Evequoz, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue du travail \u00e0 l'Unil ", "name": "Blanchard, Soline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853696", "ece-8853695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football: la Suisse peut compter sur ses attaquants", "id": "sound-70833AEF-C126-4F6A-9CFB-C7BE9F93810B", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse de football tentera de remporter son 8e match cons\u00e9cutif dans les \u00e9liminatoires de la prochaine Coupe du monde ce dimanche soir \u00e0 Riga. Pour gagner, la Suisse doit marquer face \u00e0 la Lettonie. Et pour ce faire, elle peut compter sur un buteur qui a retrouv\u00e9 son efficacit\u00e9.\r\n\r\n* * Coupe du monde de football: la Suisse peut compter sur ses attaquants  \r\n**** Jo\u00ebl Robert nous rejoint en direct de Riga.. Jo\u00ebl \u00a0bonsoir\r\n-\tBonsoir SB\r\n**** Riga, en Lettonie, o\u00f9 l'\u00e9quipe de Suisse de football tentera ce soir de remporter son 8 \u00e8me match cons\u00e9cutif dans les \u00e9liminatoires de la prochaine Coupe du Monde.. Pour gagner, la Suisse doit marquer.. On parlait hier dans cette m\u00eame \u00e9mission des enjeux du match. Tt pour ce faire elle peut compter sur un buteur qui a retrouv\u00e9 son efficacit\u00e9\r\n-\tS\u00e9f\u00e9\r\n-\tBenfica, 4 buts lors des 4 premiers matchs au Portugal\r\n-\t2 r\u00e9ussites \u00e0 St Gall, 10 buts en 42 matchs avec la Suisse. 3 \u00e8me r\u00e9alisateur de la s\u00e9lection derri\u00e8re Shaq ( 20 )et Derdyok ( 11 ) \r\n-\tCe n'est \u00e9norme comme ratio pour un attaquant ( 1 but tous les 4 matchs ), mais actuellement S\u00e9f\u00e9 tourne \u00e0 plein r\u00e9gime\r\n-\tTjrs confiance du s\u00e9lectionneur. Important pour un attaquant ( Ex FR avec Giroud )\r\n-\tSefe, buts important\u00a0: -17, CM\u00a0; Ses clubs en Allemagnes, Suisse aussi contre Chypre en 2013 ( 1-0 ) , contre Equateur au Br\u00e9sil, Brasilia lors CDM 2014\r\n-\tL\u00e0 quand il faut et c'est important \r\n**** Haris S\u00e9f\u00e9rovic est en forme, il marque.. Shaquiri aussi.. Et ce ne sont pas les seuls.. Le danger pour les adversaires, Jo\u00ebl, \u00a0peut venir de pratiquement tous les joueurs..\r\n-\tC'est vrai, les Suisses ne sont pas d\u00e9pendants que d'un buteur, comme les Portugais avec Ronaldo par exemple\r\n-\tDepuis le d\u00e9buts des qualifications, la Suisse a marqu\u00e9 15 buts. Par 11 buteurs diff\u00e9rents.\r\n-\tLe danger peut venir de partout. Parmi ces 11 buteurs, par exemple\u00a0: 3 d\u00e9fenseurs\u00a0: Rodrigues, Schaer et Licht.\r\n-\tC'est un signe int\u00e9ressant, la Suisse n'est pas pas d\u00e9pendante que d'un ou de deux buteurs, mais paradoxalement, cela peut aussi \u00eatre une faiblesse de ne pas disposer dans ces rangs d'une assurance tout risque, d'un buteur tr\u00e8s performant qui marque quasiment \u00e0 tous les matchs. A nouveau exemple Ronaldo\r\n-\tEn Suisse, le dernier vrai buteur de l'\u00e9quipe, Frei. Record avec 42 buts en 84 matchs. Avant lui, Kubi ou Chapuisat\r\n-\tDepuis la retraite de Frei en 2010, Suisse en panne de buteur.\r\n-\tS\u00e9f\u00e9 pourrait reprendre le flambeau, une bonne chose\r\n-\tPour passer un cap dans les grands rdv, il faut un buteur. C'est imp\u00e9ratif\r\n*** Ce soir, Jo\u00ebl, le ou les buteurs suisses ont l'occasion de s'illustrer.. La Lettonie ne devrait pas inqui\u00e9ter l'\u00e9quipe de Suisse..\r\n-\tNormalement pas\r\n-\tSuisse meilleure\r\n-\tLettonie rien \u00e0 esp\u00e9rer. Vient de changer d'entra\u00eeneur en pleine qualif, pas preuve s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\r\n-\tSuisse largement favorite\r\n-\tUn oil sur Hongrie-Po\r\n-\tPetko pas donner compo, mais fort probable que Djourou, Berhmai et Dz\u00e9mailli soient titulaires.\r\n-\tPetko a des choix, va en faire.\r\n**** Jo\u00ebl Robert en direct de Riga.. On vous retrouve ce soir avec Bernardin Allemann d\u00e8s 21h sur La Premi\u00e8re pour le commentaire en direct de cette rencontre qui d\u00e9bute \u00e0 20h45.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe de Suisse de football tentera de remporter son 8e match cons\u00e9cutif dans les \u00e9liminatoires de la prochaine Coupe du monde ce dimanche soir \u00e0 Riga. Pour gagner, la Suisse doit marquer face \u00e0 la Lettonie. Et pour ce faire, elle peut compter sur un buteur qui a retrouv\u00e9 son efficacit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Coupe du monde de football: la Suisse peut compter sur ses attaquants / FOR_2017-09-03T18:10:00_developpement-6", "Forum du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8883359.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869434", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-F9549517-95B8-4162-A03A-38A85CFD79EF", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:27:15-16:27:40 / Infotrafic: 16:58:42-16:59:43 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 03.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-03T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 03.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-03T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853708", "ece-8853707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le politologue Gilbert Casasus analyse la campagne l\u00e9gislative en Allemagne", "id": "sound-8B5E5C09-E8A9-4BC5-B52F-EABD522AB31A", "durationSec": 438, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nLe d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel et le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz, ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en, aura lieu ce dimanche soir. Interview de Gilbert Casasus, politologue, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Le politologue Gilbert Casasus analyse la campagne l\u00e9gislative en Allemagne SLV Gilbert Casasus ** 23\r\n** 96)\r\n  7'16''\r\nLa campagne pour les \u00e9lections allemandes va vraiment entrer dans le vif du sujet ce soir, avec le grand d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre la chanceli\u00e8re Angela Merkel et son rival, le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz, ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en. Un seul et unique d\u00e9bat d'une heure et demie avant le scrutin qui aura lieu le 24 septembe. C'est dire si ce d\u00e9bat sera suivi. Il sera retransmis par les quatre grandes cha\u00eenes et devrait \u00eatre suivi par au moins 20 millions de personne, soit environ un tiers de l'\u00e9lectorat.\r\nOn va \u00e9voquer ce d\u00e9bat et cette campagne avec vous Gilbert Casasus, bonsoir...\r\nVous \u00eates politologue, directeur du centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne...\r\nC'est un peu le moment-cl\u00e9 de cette campagne, en m\u00eame temps, \u00e7a ne s'annonce pas franchement palpitant...\r\nvous-m\u00eame vous sur votre blog vous parlez des \u00e9lections de l'ennui... il n'y a vraiment pas d'enjeux?\r\n-  46% des \u00e9lecteurs seraient encore ind\u00e9cis... D\u00e9claration de Martin Schulz en fin de semaine... que peut-il faire pour que le d\u00e9bat tourne \u00e0 son avantage?\r\n- critiquer un syst\u00e8me qui fonctionne c'est difficile et plut\u00f4t impopulaire non?\r\n- Angela Merckel para\u00eet intouchable apr\u00e8s 12 ans de pouvoir, comment expliquer une telle long\u00e9vit\u00e9? l'Allemagne va bien, en tout cas \u00e9conomiquement et les Allemands ne veulent pas toucher \u00e0 cette stabilit\u00e9?\r\n- Angela Merckel n'est pourtant pas tr\u00e8s \u00e0 l'aise dans les d\u00e9bats, elle n'en est jamais sortie franchement victorieuse d'apr\u00e8s les observateurs en Allemagne, est-ce que ce n'est pas \u00e0 l'avantage de Martin Schulz (SPD)?\r\n- \u00e9loquence, spontan\u00e9it\u00e9 c'est des atouts qui peuvent \u00eatre d\u00e9terminants?\r\n- ce d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sera tr\u00e8s suivi mais n'aura pas forc\u00e9ment de r\u00e9percussions sur le r\u00e9sulat du scrutin, m\u00eame si Martin Schulz en sort victorieux?\r\n- finalement la question de ces \u00e9lections sera plut\u00f4t de voir quelle sera la composition du nouveau gouvernement...", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel et le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz, ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en, aura lieu ce dimanche soir. Interview de Gilbert Casasus, politologue, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Le politologue Gilbert Casasus analyse la campagne l\u00e9gislative en Allemagne / FOR_2017-09-03T18:06:00_developpement-4", "Forum du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8888927.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869434", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, directeur du centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Casasus, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869427"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 141", "id": "sound-D4664FBA-4967-4705-A51F-EACE98205461", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 141 / INI_2017-09-03T06:03:00_psalterophilie-ps-141", "Initiales du 03.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Rencontres du Troisi\u00e8me Type", "id": "sound-77BEBAA9-ABB6-4DD4-9E95-E0C7786731BC", "durationSec": 3207, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est une rencontre particuli\u00e8re avec la Science-Fiction que Steven Spielberg propose en 1977, avec Rencontres du Troisi\u00e8me Type.\r\nLe film, trait\u00e9, \u00e0 la mani\u00e8re des histoires vraies des ann\u00e9es 70, est la combinaison gagnante d'un r\u00e9alisme pratiquement tir\u00e9 de la vraie vie, avec de l'\u00e9trange en prime, et des extra-terrestres.\r\n\r\n* * C'est une rencontre particuli\u00e8re avec la Science-Fiction que Steven Spielberg propose en 1977, avec Rencontres du Troisi\u00e8me Type.\r\nLe film, trait\u00e9, \u00e0 la mani\u00e8re des histoires vraies des ann\u00e9es 70, est la combinaison gagnante d'un r\u00e9alisme pratiquement tir\u00e9 de la vraie vie, avec de l'\u00e9trange en prime, et des extra-terrestres.", "alternativeTitle": ["Travelling du 03.09.2017", "Rencontres du Troisi\u00e8me Type / TVL_2017-09-03T10:06:45_travelling", "Travelling du 03.09.2017", "Rencontres du Troisi\u00e8me Type / TVL_2017-09-03T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est une rencontre particuli\u00e8re avec la Science-Fiction que Steven Spielberg propose en 1977, avec Rencontres du Troisi\u00e8me Type.\nLe film, trait\u00e9, \u00e0 la mani\u00e8re des histoires vraies des ann\u00e9es 70, est la combinaison gagnante d\u02b9un r\u00e9alisme pratiquement tir\u00e9 de la vraie vie, avec de l\u02b9\u00e9trange en prime, et des extra-terrestres.", "C\u02b9est une rencontre particuli\u00e8re avec la Science-Fiction que Steven Spielberg propose en 1977, avec Rencontres du Troisi\u00e8me Type.\nLe film, trait\u00e9, \u00e0 la mani\u00e8re des histoires vraies des ann\u00e9es 70, est la combinaison gagnante d\u02b9un r\u00e9alisme pratiquement tir\u00e9 de la vraie vie, avec de l\u02b9\u00e9trange en prime, et des extra-terrestres."], "imageURL": "//www.rts.ch/8875240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853735", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haslebacher, Jonathan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853735", "ece-8853734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence 4", "id": "sound-85782EAE-59D1-4B01-A488-F6F51CC0B58B", "durationSec": 487, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Devillers, Laurence\r\n", "alternativeExcerpt": ["Ils sont et seront bient\u00f4t partout, dans nos maisons, dans nos voitures, les robots ont envahi nos vies, comment vivre avec eux? C\u2019est le th\u00e8me du livre de Laurence Devillers, professeur d\u2019informatique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne et chercheuse au CNRS o\u00f9 elle travaille sur l\u2019interaction homme-machine, la d\u00e9tection des \u00e9motions, l\u2019\u00e9thique et la robotique."], "alternativeTitle": ["L'interview de Laurence Devillers_1/ LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-4", "Les beaux parleurs du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8888895.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-5579E2F2-9969-413D-9395-F40E146EDD1F", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Reportage d\u00e9couverte: faucardage\r\nAvec Frank, juste avant 7h00, nous sommes mont\u00e9s sur une faucardeuse pour aller couper des algues entre Rolle et Vidy. Ce travail se fait entre juillet et ao\u00fbt quand il fait chaud. \r\nMais pourquoi coupe-t-on des algues dans le L\u00e9man ? Faut-il vraiment les couper ? Et parle-t-on vraiment d'algues ? Des r\u00e9ponses qu'Isabelle Gendre est all\u00e9 demander \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur de la Maison de la Rivi\u00e8re \u00ab Le Boiron \u00bb \u00e0 Morges, professeur \u00e0 l'HEPIA (Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Gen\u00e8ve) \u00e0 Gen\u00e8ve, et \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. \r\nSi vous souhaitez en savoir plus sur la Maison de la Rivi\u00e8re, un Centre de comp\u00e9tences en gestion et renaturation des milieux aquatiques, vou\u00e9 \u00e0 la nature au cour de la nature, allez sur le site internet ci-dessous.\r\nP3 Daniel Cherix: la sexualit\u00e9 chez les diatom\u00e9es\r\nLes diatom\u00e9es sont des algues microscopiques unicellulaires, importantes \u00e0 cause de leur cuticule faite de silice. On les trouve \u00e0 peu pr\u00e8s partout sur notre plan\u00e8te. Elles assurent environ le 5e de la production d'oxyg\u00e8ne \u00e0 la surface de notre plan\u00e8te. Alors peut-on favoriser ces pi\u00e8ges \u00e0 carbone ? Voil\u00e0 bien une question importante de nos jours ! La r\u00e9ponse semble bien \u00eatre \u00ab oui \u00bb, gr\u00e2ce \u00e0 un chercheur qui a d\u00e9couvert une reproduction sexu\u00e9e chez La Thalassoria Pseudonanna. Il a \u00e9galement d\u00e9couvert que, pour faciliter cette reproduction sexu\u00e9e, il faut ajouter un peu de NH4 (ammoniac) qui est un aphrodisiaque pour cette esp\u00e8ce. L'id\u00e9al pour favoriser ces diatom\u00e9es puisqu'on trouve de l'ammoniac un peu partout ! \r\nPour en savoir plus : https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5299434/ (article en anglais)\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:51:07-06:51:27 / Infotrafic: 07:59:21-07:59:41 / Infotrafic: 08:15:42-08:16:18 / Infotrafic: 08:19:39-08:19:57 / Infotrafic: 08:59:04-08:59:37 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte: faucardage\r\nAvec Frank, juste avant 7h00, nous sommes mont\u00e9s sur une faucardeuse pour aller couper des algues entre Rolle et Vidy. Ce travail se fait entre juillet et ao\u00fbt quand il fait chaud. \r\nMais pourquoi coupe-t-on des algues dans le L\u00e9man ? Faut-il vraiment les couper ? Et parle-t-on vraiment d'algues ? Des r\u00e9ponses qu'Isabelle Gendre est all\u00e9 demander \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur de la Maison de la Rivi\u00e8re \u00ab Le Boiron \u00bb \u00e0 Morges, professeur \u00e0 l'HEPIA (Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Gen\u00e8ve) \u00e0 Gen\u00e8ve, et \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. \r\nSi vous souhaitez en savoir plus sur la Maison de la Rivi\u00e8re, un Centre de comp\u00e9tences en gestion et renaturation des milieux aquatiques, vou\u00e9 \u00e0 la nature au cour de la nature, allez sur le site internet ci-dessous.\r\nP3 Daniel Cherix: la sexualit\u00e9 chez les diatom\u00e9es\r\nLes diatom\u00e9es sont des algues microscopiques unicellulaires, importantes \u00e0 cause de leur cuticule faite de silice. On les trouve \u00e0 peu pr\u00e8s partout sur notre plan\u00e8te. Elles assurent environ le 5e de la production d'oxyg\u00e8ne \u00e0 la surface de notre plan\u00e8te. Alors peut-on favoriser ces pi\u00e8ges \u00e0 carbone ? Voil\u00e0 bien une question importante de nos jours ! La r\u00e9ponse semble bien \u00eatre \u00ab oui \u00bb, gr\u00e2ce \u00e0 un chercheur qui a d\u00e9couvert une reproduction sexu\u00e9e chez La Thalassoria Pseudonanna. Il a \u00e9galement d\u00e9couvert que, pour faciliter cette reproduction sexu\u00e9e, il faut ajouter un peu de NH4 (ammoniac) qui est un aphrodisiaque pour cette esp\u00e8ce. L'id\u00e9al pour favoriser ces diatom\u00e9es puisqu'on trouve de l'ammoniac un peu partout ! \r\nPour en savoir plus : https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5299434/ (article en anglais)\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 03.09.2017", "Monsieur Jardinier du 03.09.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-09-03T06:03:45_monsieur-jardinier", "Sujet 4 / MJA_2017-09-03T06:13:45_sujet-4", "Sujet 7 / MJA_2017-09-03T06:43:45_sujet-7", "Sujet 8 / MJA_2017-09-03T06:53:45_sujet-8", "Sujet 6 / MJA_2017-09-03T06:33:45_sujet-6", "Sujet 10 / MJA_2017-09-03T07:13:45_sujet-10", "Sujet 5 / MJA_2017-09-03T06:23:45_sujet-5", "Sujet 9 / MJA_2017-09-03T07:03:45_sujet-9", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature / MJA_2017-09-03T06:08:45_sujet-2", "Reportage d\u00e9couverte: faucardage / MJA_2017-09-03T06:04:00_sujet-1", "Daniel Cherix: la sexualit\u00e9 chez les diatom\u00e9es / MJA_2017-09-03T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-09-03T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853796", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Avec Frank, juste avant 7h00, nous sommes mont\u00e9s sur une faucardeuse pour aller couper des algues entre Rolle et Vidy. Ce travail se fait entre juillet et ao\u00fbt quand il fait chaud. \nMais pourquoi coupe-t-on des algues dans le L\u00e9man ? Faut-il vraiment les couper ? Et parle-t-on vraiment d\u2019algues ? Des r\u00e9ponses qu'Isabelle Gendre est all\u00e9 demander \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Rubin, directeur de la Maison de la Rivi\u00e8re \u00ab Le Boiron \u00bb \u00e0 Morges, professeur \u00e0 l\u2019HEPIA (Haute \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nierie et d\u2019architecture de Gen\u00e8ve) \u00e0 Gen\u00e8ve, et \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lausanne. \nSi vous souhaitez en savoir plus sur la Maison de la Rivi\u00e8re, un Centre de comp\u00e9tences en gestion et renaturation des milieux aquatiques, vou\u00e9 \u00e0 la nature au c\u0153ur de la nature, allez sur le site internet ci-dessous.", "Les diatom\u00e9es sont des algues microscopiques unicellulaires, importantes \u00e0 cause de leur cuticule faite de silice. On les trouve \u00e0 peu pr\u00e8s partout sur notre plan\u00e8te. Elles assurent environ le 5e de la production d\u2019oxyg\u00e8ne \u00e0 la surface de notre plan\u00e8te. Alors peut-on favoriser ces pi\u00e8ges \u00e0 carbone ? Voil\u00e0 bien une question importante de nos jours ! La r\u00e9ponse semble bien \u00eatre \u00ab oui \u00bb, gr\u00e2ce \u00e0 un chercheur qui a d\u00e9couvert une reproduction sexu\u00e9e chez La Thalassoria Pseudonanna. Il a \u00e9galement d\u00e9couvert que, pour faciliter cette reproduction sexu\u00e9e, il faut ajouter un peu de NH4 (ammoniac) qui est un aphrodisiaque pour cette esp\u00e8ce. L\u2019id\u00e9al pour favoriser ces diatom\u00e9es puisqu\u2019on trouve de l\u2019ammoniac un peu partout ! \nPour en savoir plus : https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5299434/ (article en anglais)"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853796", "ece-8853789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Flue, tous les chemins m\u00e8nent au Ranft 7/7: un ma\u00eetre spirituel pour aujourd'hui", "id": "sound-81BB8A42-0779-4873-A83F-DDB61FECF029", "durationSec": 1232, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pat\u00e9, Pascale\r\nCertains rendent r\u00e9guli\u00e8rement visite \u00e0 son ermitage. D'autres ont transform\u00e9 l'ermite en sujet d'ic\u00f4ne. On se souvient de son choix radical d'une vie plus d\u00e9pouill\u00e9e. Mais aussi de l'accueil et des conseils qu'il prodiguait \u00e0 ses visiteurs. Comment Nicolas de Flue inspire-t-il la vie spirituelle des Suisses aujourd'hui? \r\nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Fl\u00fce ou l'\u00e2me d'un pays\", Pascale Pat\u00e9, membre de la Communaut\u00e9 du Chemin Neuf, Fritz Gloor, pasteur et auteur de \"Bruder Klaus und die Reformierten\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg, Bernard Schubiger, pr\u00eatre et co\u00e9diteur de l'\u00e9dition fran\u00e7aise de \"Nicolas de Flue. L'homme, le m\u00e9diateur, le mystique\" et Jean-Marie Lussi, moine de l'abbaye de Hauterive.\r\nPour s'inscrire au parcours de Nicolas de Flue en ville de Fribourg: nicolasdeflue.ch/inscriptions/index.html\r\n\r\n* * Certains rendent r\u00e9guli\u00e8rement visite \u00e0 son ermitage. D'autres ont transform\u00e9 l'ermite en sujet d'ic\u00f4ne. On se souvient de son choix radical d'une vie plus d\u00e9pouill\u00e9e. Mais aussi de l'accueil et des conseils qu'il prodiguait \u00e0 ses visiteurs. Comment Nicolas de Flue inspire-t-il la vie spirituelle des Suisses aujourd'hui? \r\nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Fl\u00fce ou l'\u00e2me d'un pays\", Pascale Pat\u00e9, membre de la Communaut\u00e9 du Chemin Neuf, Fritz Gloor, pasteur et auteur de \"Bruder Klaus und die Reformierten\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg, Bernard Schubiger, pr\u00eatre et co\u00e9diteur de l'\u00e9dition fran\u00e7aise de \"Nicolas de Flue. L'homme, le m\u00e9diateur, le mystique\" et Jean-Marie Lussi, moine de l'abbaye de Hauterive.\r\nPour s'inscrire au parcours de Nicolas de Flue en ville de Fribourg: nicolasdeflue.ch/inscriptions/index.html", "alternativeExcerpt": ["Certains rendent r\u00e9guli\u00e8rement visite \u00e0 son ermitage. D'autres ont transform\u00e9 l'ermite en sujet d'ic\u00f4ne. On se souvient de son choix radical d'une vie plus d\u00e9pouill\u00e9e. Mais aussi de l'accueil et des conseils qu'il prodiguait \u00e0 ses visiteurs. Comment Nicolas de Flue inspire-t-il la vie spirituelle des Suisses aujourd'hui? \nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Fl\u00fce ou l'\u00e2me d'un pays\", Pascale Pat\u00e9, membre de la Communaut\u00e9 du Chemin Neuf, Fritz Gloor, pasteur et auteur de \"Bruder Klaus und die Reformierten\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg, Bernard Schubiger, pr\u00eatre et co\u00e9diteur de l'\u00e9dition fran\u00e7aise de \"Nicolas de Flue. L'homme, le m\u00e9diateur, le mystique\" et Jean-Marie Lussi, moine de l'abbaye de Hauterive.\nPour s\u02b9inscrire au parcours de Nicolas de Flue en ville de Fribourg: nicolasdeflue.ch/inscriptions/index.html"], "alternativeTitle": ["Nicolas de Flue, tous les chemins m\u00e8nent au Ranft 7/7: un ma\u00eetre spirituel pour aujourd\u02b9hui / HFR_2017-09-03T19:34:00_nicolas-de-flue-tous-les-chemins-menent", "Hautes fr\u00e9quences du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853725", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine de l'abbaye de Hauterive, Moine abbaye de Hauterive", "name": "Lussi, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre et \u00e9crivain, Pr\u00eatre", "name": "Rime, Jacques (pr\u00eatre)", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et animateur d'un parcours Nicolas de Flue, Com\u00e9dien et animateur", "name": "Winiger, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Pasteur et auteur", "name": "Gloor, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00eatre", "name": "Schubiger, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haslebacher, Jonathan", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8853722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature", "id": "sound-2B1B12DA-3934-4498-ACE3-0D7997402835", "durationSec": 375, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nExplications\u00a0:\u00a0 On entendait un bruissement de pattes de fourmis qui s'activent dans une fourmili\u00e8re (env. 150 mille individus dans une fourmili\u00e8re). Sur notre plan\u00e8te, un insecte sur mille est une fourmi. Il y aurait un quadrillion de fourmis (1 + 15 z\u00e9ros) sur notre plan\u00e8te. Si on place toutes les fourmis de l'Amazonie dans un plateau de balance et sur l'autre le poids de tous les vert\u00e9br\u00e9s de l'Amazonie, le plateau avec les fourmis sera plus lourd. Les fourmis p\u00e8sent quatre fois plus. Leurs r\u00f4les\u00a0: les fourmis sont des d\u00e9composeurs, des d\u00e9gradateurs de bois morts, donc elles sont d'excellentes recycleurs et nettoyeurs. Elles labourent le sol et jouent un r\u00f4le de fertiliseurs. Elles r\u00e9gulent beaucoup d'insectes en mangeant les oufs des insectes. Elles h\u00e9bergent beaucoup d'animaux comme la c\u00e9toine, des scarab\u00e9es, des papillons des araign\u00e9es. Elles sont la nourriture des pics ou des torcols. La plaine de la Crau est une zone de steppe unique en Europe occidentale (ancien delta de la Durance). Une exploitation p\u00e9troli\u00e8re a h\u00e9las pollu\u00e9 cette r\u00e9gion \u00e0 la fin des ann\u00e9es 2000. Les fourmis ont permis la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de ces sols.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le quiz nature / MJA_2017-09-03T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 03.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Philippe Wodka-Gallien explique les aspects techniques du nouvel essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en", "id": "sound-C193382B-1D69-41E0-8457-12B847406407", "durationSec": 382, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nLe dernier essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord, tir\u00e9 ce dimanche, serait le plus puissant de son histoire. En tout cas, l'attitude de Pyongyang g\u00e9n\u00e8re l'inqui\u00e9tude au sein de la communaut\u00e9 internationale. Interview de Philippe Wodka-Gallien, chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique.\r\n\r\n* * Philippe Wodka-Gallien explique les aspects techniques du nouvel essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en   6'22''\r\nLe dernier essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord, qui a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 ce matin, ce dernier essai serait le plus puissant de son histoire. \r\nEn tout cas, l'attitude de Pyongyang g\u00e9n\u00e8re l'inqui\u00e9tude au sein de la communaut\u00e9 internationale.\r\nLes condamnations de ces tirs sont unanimes aujourd'hui, que ce soit de la part des Am\u00e9ricains, des Fran\u00e7ais ou des Allemands, entre autres. \r\nMais scientifiquement parlant, en quoi cet essai nucl\u00e9aire est-il vraiment sup\u00e9rieur, et donc plus dangereux, que ceux que la Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 jusqu'\u00e0 maintenant?\r\nPour y voir plus clair, le plaisir d'accueillir Philippe Wodka-Gallien (prononcer Ga-li-in), bonsoir...\r\n vous \u00eates chercheur \u00e0 l'institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique, et vous avez \u00e9crit plusieurs ouvrages sur la question des armes nucl\u00e9aires.\r\nOn peut citer votre dernier livre : guerre froide, \u00e9pisode 2, dissuasion et diplomatie \u00e0 l'\u00e9preuve, aux \u00e9ditions Lavauzelle.\r\n- Le Japon et la Cor\u00e9e du Sud l'affirment: ils estiment que ce sixi\u00e8me essai depuis 2006 est dix fois plus puissant que tous les pr\u00e9c\u00e9dents... Techniquement, est-ce que vous pouvez nous expliquer comment c'est possible?\r\n- En quoi une arme \u00e0 hydrog\u00e8ne serait une r\u00e9elle \u00e9tape pour la Cor\u00e9e du Nord? une fa\u00e7on de franchir un \u00e9ni\u00e8me ligne rouge?\r\n- La bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne, c'est une bombe \u00e0 deux \u00e9tages... Elle pourrait g\u00e9n\u00e9rer une chaleur bien plus cons\u00e9quente. Du coup, elle serait \u00e9videmment plus nocive, c'est \u00e7a?\r\n- Quels sont les pays qui ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 cette bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne?\r\n- Est-ce que du coup, on peut aujourd'hui affirmer que la Cor\u00e9e du Nord entre dans la cour des grands au niveau nucl\u00e9aire? \r\n- Tous les pays r\u00e9agissent aujourd'hui, apr\u00e8s cet essai nucl\u00e9aire de pyonyang... Donald Trump parle d'Etat voyou, P\u00e9kin demande \u00e0 son voisin de mettre fin \u00e0 de mauvaises initiatives, Emmanuel Macron et Angela Merkel \u00e9voquent une nouvelle dimension qui serait atteinte... En quoi ont-ils raison? en quoi est-ce une situation si dangereuse, que la Cor\u00e9e du Nord ait une possible bombe H, alors que d'autres pays en ont aussi une?", "alternativeExcerpt": ["Le dernier essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord, tir\u00e9 ce dimanche, serait le plus puissant de son histoire. En tout cas, l'attitude de Pyongyang g\u00e9n\u00e8re l'inqui\u00e9tude au sein de la communaut\u00e9 internationale. Interview de Philippe Wodka-Gallien, chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique."], "alternativeTitle": ["Philippe Wodka-Gallien explique les aspects techniques du nouvel essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en / FOR_2017-09-03T18:00:00_developpement-1", "Forum du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8868404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869434", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Daniel Cherix: la sexualit\u00e9 chez les diatom\u00e9es", "id": "sound-4BA510ED-7D21-4ADD-9BAC-685D14D14E69", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les diatom\u00e9es sont des algues microscopiques unicellulaires, importantes \u00e0 cause de leur cuticule faite de silice. On les trouve \u00e0 peu pr\u00e8s partout sur notre plan\u00e8te. Elles assurent environ le 5e de la production d'oxyg\u00e8ne \u00e0 la surface de notre plan\u00e8te. Alors peut-on favoriser ces pi\u00e8ges \u00e0 carbone ? Voil\u00e0 bien une question importante de nos jours ! La r\u00e9ponse semble bien \u00eatre \u00ab oui \u00bb, gr\u00e2ce \u00e0 un chercheur qui a d\u00e9couvert une reproduction sexu\u00e9e chez La Thalassoria Pseudonanna. Il a \u00e9galement d\u00e9couvert que, pour faciliter cette reproduction sexu\u00e9e, il faut ajouter un peu de NH4 (ammoniac) qui est un aphrodisiaque pour cette esp\u00e8ce. L'id\u00e9al pour favoriser ces diatom\u00e9es puisqu'on trouve de l'ammoniac un peu partout ! \r\nPour en savoir plus : https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5299434/ (article en anglais)", "alternativeExcerpt": ["Les diatom\u00e9es sont des algues microscopiques unicellulaires, importantes \u00e0 cause de leur cuticule faite de silice. On les trouve \u00e0 peu pr\u00e8s partout sur notre plan\u00e8te. Elles assurent environ le 5e de la production d\u2019oxyg\u00e8ne \u00e0 la surface de notre plan\u00e8te. Alors peut-on favoriser ces pi\u00e8ges \u00e0 carbone ? Voil\u00e0 bien une question importante de nos jours ! La r\u00e9ponse semble bien \u00eatre \u00ab oui \u00bb, gr\u00e2ce \u00e0 un chercheur qui a d\u00e9couvert une reproduction sexu\u00e9e chez La Thalassoria Pseudonanna. Il a \u00e9galement d\u00e9couvert que, pour faciliter cette reproduction sexu\u00e9e, il faut ajouter un peu de NH4 (ammoniac) qui est un aphrodisiaque pour cette esp\u00e8ce. L\u2019id\u00e9al pour favoriser ces diatom\u00e9es puisqu\u2019on trouve de l\u2019ammoniac un peu partout ! \nPour en savoir plus : https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5299434/ (article en anglais)"], "alternativeTitle": ["Daniel Cherix: la sexualit\u00e9 chez les diatom\u00e9es / MJA_2017-09-03T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 03.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche : La grande interview du dimanche - Nicolas Bideau", "id": "sound-8285DB72-1A6D-4139-9FB7-5799F0049831", "durationSec": 911, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence suisse, Monsieur Image de la Suisse au service de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence suisse, Monsieur image de la Suisse au service de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n\r\n* * La grande interview du dimanche - Nicolas Bideau 18hXX... l'heure de retrouver l'interview du dimanche... dont l'invit\u00e9 cette semaine est Nicolas Bideau.\r\nLe directeur de Pr\u00e9sence suisse, Monsieur Image de la Suisse au service de la Conf\u00e9d\u00e9ration s'exprime notamment sur le projet Jeux Olympiques Sion 2026. Il est interrog\u00e9 par Laetitia Guinand\r\n.\r\n  14'45''\r\nEXTRO: Le directeur de Pr\u00e9sence suisse, Nicolas Bideau, \u00e9tait interrog\u00e9e par Laetitia Guinand... Entretien que vous pouvez retrouver en vid\u00e9o sur notre site www.rts.ch.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence suisse, Monsieur image de la Suisse au service de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence suisse, Monsieur image de la Suisse au service de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Nicolas Bideau, directeur de Pr\u00e9sence suisse, Monsieur image de la Suisse au service de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche - Nicolas Bideau", "La grande interview du dimanche - Nicolas Bideau / FOR_2017-09-03T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview du dimanche - Nicolas Bideau / FOR_2017-09-03T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/7472942.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869435", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869435", "ece-8869422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence 6", "id": "sound-DEBF4664-DBBD-4D53-95B1-5A640CCBD36C", "durationSec": 1115, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Devillers, Laurence\r\n", "alternativeExcerpt": ["Ils sont et seront bient\u00f4t partout, dans nos maisons, dans nos voitures, les robots ont envahi nos vies, comment vivre avec eux? C\u2019est le th\u00e8me du livre de Laurence Devillers, professeur d\u2019informatique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne et chercheuse au CNRS o\u00f9 elle travaille sur l\u2019interaction homme-machine, la d\u00e9tection des \u00e9motions, l\u2019\u00e9thique et la robotique."], "alternativeTitle": ["L'interview de Laurence Devillers_2 / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-6", "Les beaux parleurs du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8888896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853803"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La rentr\u00e9e des Beaux ParleursParlez-vous \" robot \".. ?", "id": "sound-0BB02E24-9A25-48BE-8FDB-6A49F446D4C9", "durationSec": 5175, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Devillers, Laurence\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 12:03:55-12:04:21 / * Apr\u00e8s leur pause estivale \" Les Beaux Parleurs \" sont de retour ! Pour l'occasion, ils se sont install\u00e9s au \" Livre sur les Quais \" \u00e0 Morges. Sous la houlette de Michel Zendali, les chroniqueurs Gabriel Bender, Michel Aud\u00e9tat et Slobodan Despot commentent avec pertinence et esprit plusieurs hauts faits de l'actualit\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9 finissant.  C'est Nathana\u00ebl Rochat qui tiendra le r\u00f4le de l'humoriste mais pas que.\r\nEn 3\u00e8me partie d'\u00e9mission, c'est Claude-Inga Barbey qui pr\u00e9sentera l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission : Laurence Devillers pour son livre \" Des robots et des hommes \" publi\u00e9 chez Plon. Ils sont et seront bient\u00f4t partout, dans nos maisons, dans nos voitures, les robots ont envahi nos vies, comment vivre avec eux ? C'est le th\u00e8me du livre de cette professeur d'informatique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne et chercheuse au CNRS o\u00f9 elle travaille sur l'interaction homme-machine, la d\u00e9tection des \u00e9motions, l'\u00e9thique et la robotique.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 03.09.2017", "L'interview de Laurence Devillers_2 / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-6", "L'interview de Laurence Devillers_1/ LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-4", "Laurence Devillers vue par Claude-Inga Barbey / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-5", "La religion \u00e0 l\u2019\u00e9cole / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-3", "L\u2019abandon de la nationalit\u00e9 / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-2", "Laurence Devillers: parlez-vous \"robot\"?\n/ LBP_2017-09-03T11:03:45_les-beaux-parleurs", "La chronique de Nathana\u00ebl Rochat / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-1", "Les beaux parleurs du 03.09.2017", "S\u00e9quence 8 / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-8", "S\u00e9quence 9 / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-9", "S\u00e9quence 10 / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-10", "S\u00e9quence 7 / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-7", "Laurence Devillers: parlez-vous \"robot\"?\n/ LBP_2017-09-03T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["Ils sont et seront bient\u00f4t partout, dans nos maisons, dans nos voitures, les robots ont envahi nos vies, comment vivre avec eux? C\u2019est le th\u00e8me du livre de Laurence Devillers, professeur d\u2019informatique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne et chercheuse au CNRS o\u00f9 elle travaille sur l\u2019interaction homme-machine, la d\u00e9tection des \u00e9motions, l\u2019\u00e9thique et la robotique.", "Ils sont et seront bient\u00f4t partout, dans nos maisons, dans nos voitures, les robots ont envahi nos vies, comment vivre avec eux? C\u2019est le th\u00e8me du livre de Laurence Devillers, professeur d\u2019informatique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne et chercheuse au CNRS o\u00f9 elle travaille sur l\u2019interaction homme-machine, la d\u00e9tection des \u00e9motions, l\u2019\u00e9thique et la robotique.", "Le portrait \"inofficiel\" et humoristique de Laurence Devillers par Claude-Inga Barbey.", "Dans 24 Heures de mercredi, on apprend que le canton de Vaud s\u2019interroge sur la mani\u00e8re d\u2019enseigner le fait religieux \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Pourquoi ce sujet embarrasse-t-il tellement l\u2019\u00e9cole? Faut-il ou non privil\u00e9gier une religion?", "Deux candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Ignazio Cassis et Pierre Maudet, d\u00e9clarent vouloir abandonner leur deuxi\u00e8me nationalit\u00e9 en cas d\u2019\u00e9lection. Curieux, non? C\u00e8dent-ils seulement aux pressions de l\u2019UDC?", "Apr\u00e8s leur pause estivale, les \"beaux parleurs\" sont de retour! Pour l\u02b9occasion, ils se sont install\u00e9s au \"Livre sur les quais\" \u00e0 Morges. Sous la houlette de Michel Zendali, les chroniqueurs Gabriel Bender, Michel Aud\u00e9tat et Slobodan Despot commentent avec pertinence et esprit plusieurs hauts faits de l'actualit\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9 finissant. C'est Nathana\u00ebl Rochat qui tiendra le r\u00f4le de l\u2019humoriste mais pas que. En 3e partie d\u2019\u00e9mission, c\u2019est Claude-Inga Barbey qui pr\u00e9sentera l\u2019invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission, Laurence Devillers, pour son livre \"Des robots et des hommes\" publi\u00e9 chez Plon.", "L'humoriste Nathana\u00ebl Rochat revient cette semaine sur les essais \"thermonucl\u00e9aires\" nord-cor\u00e9ens.", "Apr\u00e8s leur pause estivale, les \"beaux parleurs\" sont de retour! Pour l\u02b9occasion, ils se sont install\u00e9s au \"Livre sur les quais\" \u00e0 Morges. Sous la houlette de Michel Zendali, les chroniqueurs Gabriel Bender, Michel Aud\u00e9tat et Slobodan Despot commentent avec pertinence et esprit plusieurs hauts faits de l'actualit\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9 finissant. C'est Nathana\u00ebl Rochat qui tiendra le r\u00f4le de l\u2019humoriste mais pas que. En 3e partie d\u2019\u00e9mission, c\u2019est Claude-Inga Barbey qui pr\u00e9sentera l\u2019invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission, Laurence Devillers, pour son livre \"Des robots et des hommes\" publi\u00e9 chez Plon."], "imageURL": "//www.rts.ch/8888896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853809", "ece-8853805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence 5", "id": "sound-BF9A9BB0-91CB-4BB3-9CD0-6AF317089728", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Devillers, Laurence\r\n", "alternativeExcerpt": ["Le portrait \"inofficiel\" et humoristique de Laurence Devillers par Claude-Inga Barbey."], "alternativeTitle": ["Laurence Devillers vue par Claude-Inga Barbey / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-5", "Les beaux parleurs du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8888901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence 2", "id": "sound-AE0135E5-B84D-4C8A-8CBA-C3B2F9A72325", "durationSec": 577, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Devillers, Laurence\r\n", "alternativeExcerpt": ["Deux candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Ignazio Cassis et Pierre Maudet, d\u00e9clarent vouloir abandonner leur deuxi\u00e8me nationalit\u00e9 en cas d\u2019\u00e9lection. Curieux, non? C\u00e8dent-ils seulement aux pressions de l\u2019UDC?"], "alternativeTitle": ["L\u2019abandon de la nationalit\u00e9 / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-2", "Les beaux parleurs du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8888891.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La COMCO reproche aux CFF de mettre leurs concurrents sous pression", "id": "sound-B4FF673F-383E-45F8-A668-73A674B608C9", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans une lettre d'avertissement envoy\u00e9e au directeur des CFF Andreas Meyer, la Commission de la concurrence (COMCO) d\u00e9nonce des tentatives de pression envers la compagnie BLS. Le litige concerne les lignes longue distance que les deux compagnies se disputent.\r\n\r\n* * La COMCO reproche aux CFF de mettre leurs concurrents sous pression 12h30: COMCO remontre bretelles CFF ARNAUD\r\nJe vous le disais en titre.... La COMCO met en garde les CFF. \r\nDans une lettre d'avertissement..... envoy\u00e9e au num\u00e9ro UN des chemins de fer.... \"Andreas Meyer\"..... la \"Commission de la concurrence\" d\u00e9nonce.... des tentatives de pression.... envers la compagnie BLS. \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le ce matin... la Sonntagszeitung. \r\n Alain Arnaud..... le litige concerne.... les lignes longue distance... que les deux compagnies se disputent. \r\nLes CFF sont soup\u00e7onn\u00e9s.... de \"violation du droit des cartels\" .\r\nOui, ils tenteraient de mettre des b\u00e2tons dans les roues des convois BLS. La plupart des concessions pour l'exploitation des grandes lignes arrivent \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en d\u00e9cembre. Les compagnies ont jusqu'\u00e0 samedi prochain pour d\u00e9poser leurs offres, et tenter de faire tomber le monopole des CFF. BLS y pense s\u00e9rieusement. La compagnie bernoise se verrait bien exploiter trois grandes lignes, entre Brigue et Interlaken, direction B\u00e2le et la Suisse orientale, via Berne et Zurich .\r\n*** . des lignes.... que les CFF ne sont pas pr\u00eats... \u00e0 c\u00e9der . ***\r\n.. Ce sont les plus fr\u00e9quent\u00e9es du r\u00e9seau, elles sont hautement rentables, contrairement aux lignes r\u00e9gionales subventionn\u00e9es. Voil\u00e0 des mois que le torchon br\u00fble entre les deux compagnies. Les CFF tentent de dissuader leur concurrente, par tous les moyens, dont certains peut-\u00eatre ill\u00e9gaux. D'o\u00f9 cette lettre de la Commission de la concurrence, adress\u00e9e au grand patron Andreas Meyer ainsi qu'\u00e0 la pr\u00e9sidente du conseil d'administration Monika Ribar. La Comco le confirme : si les soup\u00e7ons se confirment, une proc\u00e9dure sera engag\u00e9e.\r\n*** . Mais Alain.... en quoi est-ce que l'attitude des CFF pourrait d\u00e9passer.... le jeu normal de la concurrence . ? ***\r\nLes CFF ont par exemple refus\u00e9 in extremis de c\u00e9der un terrain au canton de Berne. Berne, actionnaire majoritaire de BLS. Pas question non plus pour les CFF de fournir des donn\u00e9es statistiques passagers, que les deux compagnies rel\u00e8vent pourtant ensemble, et dont BLS a besoin pour ses demandes de concession. Bref, le bras de fer est bien r\u00e9el. Il se poursuit, les CFF ne l\u00e2chent pas prise. Ils indiquent \u00e0 la Sonntagszeitung qu'ils ne craignent pas la concurrence, mais qu'un \u00e9parpillement des concessions grandes lignes ne profiteraient en rien \u00e0 la client\u00e8le des chemins de fer.\r\nAlain Arnaud Merci!", "alternativeExcerpt": ["Dans une lettre d\u2019avertissement envoy\u00e9e au directeur des CFF Andreas Meyer, la Commission de la concurrence (COMCO) d\u00e9nonce des tentatives de pression envers la compagnie BLS. Le litige concerne les lignes longue distance que les deux compagnies se disputent."], "alternativeTitle": ["La COMCO reproche aux CFF de mettre leurs concurrents sous pression / 12H30_2017-09-03T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8554286.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869451", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "US Open: Roger Federer rel\u00e8ve son niveau de jeu et rassure", "id": "sound-8EC04D55-BCC1-4833-9D3E-6FD728DF28EB", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis suisse\r\nRoger Federer jouera lundi \u00e0 New-York pour une place en quart de finale de l'US Open face \u00e0 l'Allemand Philipp Kohlschreiber. Samedi, le B\u00e2lois s'est d\u00e9fait de l'Espagnol Feliciano Lopez en trois manches, en livrant son meilleur match de la semaine.\r\n\r\n* * US Open: Roger Federer rel\u00e8ve son niveau de jeu et rassure Roger Federer jouera lundi \u00e0 New-York pour une place en quart de finale de l'US OPEN face \u00e0 l'allemand Phlip Kollshreiber .Hier le n 3 mondial s'est d\u00e9fait de l'espagnol F\u00e9liciano Lopez en trois manches en livrant\u00a0 son meilleur match de la semaine. Herv\u00e9 Borsier vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 NEW -York... Roger Federer a \u00e9lev\u00e9 son niveau de jeu et il a surtout rassur\u00e9:\r\n  3'38''", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer jouera lundi \u00e0 New-York pour une place en quart de finale de l\u2019US Open face \u00e0 l\u2019Allemand Philipp Kohlschreiber. Samedi, le B\u00e2lois s\u2019est d\u00e9fait de l\u2019Espagnol Feliciano Lopez en trois manches, en livrant son meilleur match de la semaine."], "alternativeTitle": ["US Open: Roger Federer rel\u00e8ve son niveau de jeu et rassure / FOR_2017-09-03T18:12:00_developpement-7", "Forum du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8884110.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869434", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvel essai nucl\u00e9aire dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche en Cor\u00e9e du Nord", "id": "sound-5EDCDB1F-8510-4863-90B9-4C7543773B60", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : OJARDIAS\r\nLa Cor\u00e9e du Nord a annonc\u00e9 dimanche avoir test\u00e9 une bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne capable d'\u00eatre embarqu\u00e9e sur un missile \u00e0 longue port\u00e9e. De la Russie \u00e0 la Chine, via la France, l'essai a suscit\u00e9 une vive condamnation.\r\n\r\n* * Nouvel essai nucl\u00e9aire dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche en Cor\u00e9e du Nord 12h30: Nouveau missile nord cor\u00e9en OJARDIAS\r\n On se rend tout de suite \u00e0 S\u00e9oul..... S\u00e9oul.... o\u00f9 l'on vous retrouve en direct.... Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias.... \r\nQuelles sont les informations.... dont vous disposez.... sur ce nouvel essai nucl\u00e9aire.... de la Cor\u00e9e du Nord?\r\nLa Cor\u00e9e du Nord affirme avoir r\u00e9ussi \u00e0 faire exploser une bombe thermonucl\u00e9aire miniaturis\u00e9e \u00ab\u00a0\u00e0 deux \u00e9tages\u00a0\u00bb... capable, assure Pyongyang, de frapper un autre continent. Cette bombe serait le m\u00eame que celle montr\u00e9e, quelques heures plus t\u00f4t, sur plusieurs photographies diffus\u00e9es par la propagande nord-cor\u00e9enne.\r\nCes d\u00e9clarations sont difficiles \u00e0 v\u00e9rifier. Ce qui est s\u00fbr, c'est que la Cor\u00e9e du Nord a bien proc\u00e9d\u00e9 ce matin \u00e0 son sixi\u00e8me essai nucl\u00e9aire souterrain, le plus puissant de tous. L'explosion a \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9e par tous les sismographes de la r\u00e9gion, \r\nLa Cor\u00e9e du Sud parle d'une magnitude 10 fois plus puissante que celle observ\u00e9e lors du quatri\u00e8me test nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Si les calculs pr\u00e9cis restent \u00e0 faire... les premi\u00e8res estimations font \u00e9tat d'une bombe d'une puissance de l'ordre de 150 kilotonnes. \r\nC'est environ 5 fois la puissance de la bombe am\u00e9ricaine qui a d\u00e9truit Nagazaki, en 1945\r\nPeut-on donc penser... Fr\u00e9d\u00e9ric...  que la Cor\u00e9e du Nord a vraiment r\u00e9ussi \u00e0 se doter d'une bombe H susceptible d'etre plac\u00e9e sur un missile intercontinental\u00a0 ?\r\nLa grande question est celle de la miniaturisation\u00a0: c'est extr\u00eamement difficile de savoir si l'engin qui a explos\u00e9 est suffisamment miniaturis\u00e9 pour \u00eatre mont\u00e9 sur un missile. \r\nMais c'est une possibilit\u00e9 qui ne peut pas \u00eatre \u00e9cart\u00e9e... Le r\u00e9gime a aussi r\u00e9ussi cet \u00e9t\u00e9 deux tirs de missiles intercontinentaux, le dernier tir cette semaine au-dessus du Japon semble montrer qu'il est capable de faire rentrer une ogive dans l'atmosph\u00e8re...  On peut donc affirmer que la capacit\u00e9 de dissuasion nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord est de plus en plus cr\u00e9dible.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias... en direct de S\u00e9oul.", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Nord a annonc\u00e9 dimanche avoir test\u00e9 une bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne capable d'\u00eatre embarqu\u00e9e sur un missile \u00e0 longue port\u00e9e. De la Russie \u00e0 la Chine, via la France, l'essai a suscit\u00e9 une vive condamnation."], "alternativeTitle": ["Nouvel essai nucl\u00e9aire dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche en Cor\u00e9e du Nord / 12H30_2017-09-03T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8888285.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869451", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Les colosses de Memnon", "id": "sound-57A1684F-D8A2-4257-85D9-D94BB3BBE6A3", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nLes colosses de Memnon se trouvent en Egypte sur la rive occidentale de Th\u00e8bes.\r\nCes statues g\u00e9antes font presque 20 m\u00e8tres de haut et p\u00e8sent environ 1300 tonnes. Juste derri\u00e8re ces deux colosses se trouvent les vestiges d'un temple fun\u00e9raire \u00e9difi\u00e9 pour Amenhotep III.\r\nAvec Florence Quentin \u00e9gyptologue et auteur du livre \" Vivante Egypte, de Gizeh \u00e0 Philae \" \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:27:25-13:27:49 / * Les colosses de Memnon se trouvent en Egypte sur la rive occidentale de Th\u00e8bes.\r\nCes statues g\u00e9antes font presque 20 m\u00e8tres de haut et p\u00e8sent environ 1300 tonnes. Juste derri\u00e8re ces deux colosses se trouvent les vestiges d'un temple fun\u00e9raire \u00e9difi\u00e9 pour Amenhotep III.\r\nAvec Florence Quentin \u00e9gyptologue et auteur du livre \" Vivante Egypte, de Gizeh \u00e0 Philae \" \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer.", "alternativeTitle": ["Monumental du 03.09.2017", "Les colosses de Memnon / MON_2017-09-03T13:03:45_monumental", "Monumental du 03.09.2017", "Les colosses de Memnon / MON_2017-09-03T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Les colosses de Memnon se trouvent en Egypte sur la rive occidentale de Th\u00e8bes.\nCes statues g\u00e9antes font presque 20 m\u00e8tres de haut et p\u00e8sent environ 1300 tonnes. Juste derri\u00e8re ces deux colosses se trouvent les vestiges d\u02b9un temple fun\u00e9raire \u00e9difi\u00e9 pour Amenhotep III.\nAvec Florence Quentin \u00e9gyptologue et auteur du livre \" Vivante Egypte, de Gizeh \u00e0 Philae \" \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer.", "Les colosses de Memnon se trouvent en Egypte sur la rive occidentale de Th\u00e8bes.\nCes statues g\u00e9antes font presque 20 m\u00e8tres de haut et p\u00e8sent environ 1300 tonnes. Juste derri\u00e8re ces deux colosses se trouvent les vestiges d\u02b9un temple fun\u00e9raire \u00e9difi\u00e9 pour Amenhotep III.\nAvec Florence Quentin \u00e9gyptologue et auteur du livre \" Vivante Egypte, de Gizeh \u00e0 Philae \" \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer."], "imageURL": "//www.rts.ch/8881812.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853714", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8853714", "ece-8853713"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Mare Nostrum & Ambrose Akinmusire - Montreux Jazz Festival 2017", "id": "sound-48B801A0-5142-4840-921A-BCBD9C5B4DA1", "durationSec": 7015, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPetite plong\u00e9e au \" Montreux Jazz Club \" dans La Note Bleue du jour avec la musique des deux concerts donn\u00e9s au Festival deJazz Montreux le 3 ao\u00fbt dernier. Le trompettiste Ambrose Akinmusire y pr\u00e9sentait son nouveau quartette, tr\u00e8s actif sur les sc\u00e8nes festivali\u00e8res de l'\u00e9t\u00e9, et les trois amis-po\u00e8tes-virtuoses de Mare Nostrum embarquaient leur auditoire dans un voyage d'une rare sensibilit\u00e9, en magiciens de l'\u00e9motion musicale qu'ils sont ! Ils s'appellent Paolo Fresu, Richard Galliano et Jan Lundgren : qu'on se le dyzzZe !", "alternativeTitle": ["La note bleue du 03.09.2017", "Mare Nostrum & Ambrose Akinmusire - Montreux Jazz Festival 2017 / LNB_2017-09-03T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 03.09.2017", "Mare Nostrum & Ambrose Akinmusire - Montreux Jazz Festival 2017 / LNB_2017-09-03T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["Petite plong\u00e9e au \" Montreux Jazz Club \" dans La Note Bleue du jour avec la musique des deux concerts donn\u00e9s au Festival deJazz Montreux le 3 ao\u00fbt dernier. Le trompettiste Ambrose Akinmusire y pr\u00e9sentait son nouveau quartette, tr\u00e8s actif sur les sc\u00e8nes festivali\u00e8res de l\u02b9\u00e9t\u00e9, et les trois amis-po\u00e8tes-virtuoses de Mare Nostrum embarquaient leur auditoire dans un voyage d\u02b9une rare sensibilit\u00e9, en magiciens de l\u02b9\u00e9motion musicale qu\u02b9ils sont ! Ils s\u02b9appellent Paolo Fresu, Richard Galliano et Jan Lundgren : qu\u02b9on se le dyzzZe !", "Petite plong\u00e9e au \" Montreux Jazz Club \" dans La Note Bleue du jour avec la musique des deux concerts donn\u00e9s au Festival deJazz Montreux le 3 ao\u00fbt dernier. Le trompettiste Ambrose Akinmusire y pr\u00e9sentait son nouveau quartette, tr\u00e8s actif sur les sc\u00e8nes festivali\u00e8res de l\u02b9\u00e9t\u00e9, et les trois amis-po\u00e8tes-virtuoses de Mare Nostrum embarquaient leur auditoire dans un voyage d\u02b9une rare sensibilit\u00e9, en magiciens de l\u02b9\u00e9motion musicale qu\u02b9ils sont ! Ils s\u02b9appellent Paolo Fresu, Richard Galliano et Jan Lundgren : qu\u02b9on se le dyzzZe !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853650", "ece-8853649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Grand duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre Angela Merkel et Martin Schultz en vue des l\u00e9gislatives allemandes", "id": "sound-A027BB92-6BCE-4570-83FC-9647156B69BC", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Allemagne, 20 millions de personnes sont attendues devant leur \u00e9cran ce dimanche soir, sur le coup de 20h15. La chanceli\u00e8re Angela Merkel, au pouvoir depuis 12 ans, affrontera le social-d\u00e9mocrate Martin Schultz pour un unique d\u00e9bat en vue des \u00e9lections du 24 septembre.\r\n\r\n* * Grand duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre Angela Merkel et Martin Schultz en vue des l\u00e9gislatives allemandes  12h30: Allemagne: grand d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 ce soir MILCENT\r\nEn Allemagne... 20 millions de personnes... sont attendues devant leur \u00e9cran ce soir.... sur le coup de 20h15.\r\nAngela Merkel.... affronte... Martin Schultz... pour un unique d\u00e9bat d'une heure et demi... en vue des \u00e9lections du 24 septembre. \r\nL'enjeu est de taille: le social-d\u00e9mocrate va jouer son va-tout.... pour tenter de faire vaciller la chanceli\u00e8re au pouvoir depuis 12 ans.\r\nBlandine Milcent.... vous \u00eates en direct de Berlin... en Allemagne, ce d\u00e9bat est consid\u00e9r\u00e9 comme celui de la derni\u00e8re chance pour le candidat du SPD.\r\nOui d\u00e9bat de la derni\u00e8re chance pour tenter de rattraper son retard sur la CDU d'Angela Merkel dans les sondages, puisque le SPD est distanc\u00e9 d'une quinzaine de points sur le parti conservateur de la chanceli\u00e8re. Martin Schulz veut y croire: il a d\u00e9clar\u00e9 hier au quotidien Bild \"je peux encore retourner la situation\". Et de fait, ce sera l'occasion pour lui de mieux se faire conna\u00eetre des Allemands et d'essayer de convaincre les ind\u00e9cis. Car selon un sondage, 46% des \u00e9lecteurs ne se sont pas encore d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 trois semaines des \u00e9lections. Le candidat du SPD va donc lancer l'offensive contre Angela Merkel en l'accusant d'immobilisme apr\u00e8s 12 ann\u00e9es au pouvoir, et en lui reprochant (comme il l'a d\u00e9j\u00e0 fait) de refuser tout affrontement, tout d\u00e9bat politique - puisque le camp d'Angela Merkel a impos\u00e9 qu'il n'y ait qu'un seul d\u00e9bat dans cette campagne. Mais ce sera un exercice d\u00e9licat: d'abord parce que Martin Schulz ne doit pas se montrer trop agressif (\u00e7a passe mal), ensuite parce que son parti le SPD est au gouvernement, donc la critique peut se retourner contre son propre camp.\r\nQuant \u00e0 Angela Merkel.... en face de lui... elle joue simplement.... la continuit\u00e9...\r\nAbsolument, comme d'habitude, la chanceli\u00e8re s'en tient \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre devise: \"on ne change pas une \u00e9quipe qui gagne\". Elle se pr\u00e9sente donc comme le p\u00f4le de stabilit\u00e9 qui va rassurer les Allemands, la femme d'exp\u00e9rience qui sait de quoi elle parle. En 2013, d'ailleurs elle avait clos le pr\u00e9c\u00e9dent d\u00e9bat en d\u00e9clarant: \"vous me connaissez\". Et il n'y a pas de raison pour qu'elle change de ligne ce soir. M\u00eame si elle n'est pas tr\u00e8s \u00e0 l'aise sur ce genre d'exercice, elle s'en est toujours bien sortie lors des pr\u00e9c\u00e9dents d\u00e9bats, et 64% des Allemands estiment d'ailleurs que c'est elle qui va gagner ce soir.\r\nBlandine Milcent en direct de Berlin", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, 20 millions de personnes sont attendues devant leur \u00e9cran ce dimanche soir, sur le coup de 20h15. La chanceli\u00e8re Angela Merkel, au pouvoir depuis 12 ans, affrontera le social-d\u00e9mocrate Martin Schultz pour un unique d\u00e9bat en vue des \u00e9lections du 24 septembre."], "alternativeTitle": ["Grand duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre Angela Merkel et Martin Schultz en vue des l\u00e9gislatives allemandes / 12H30_2017-09-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869451", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869449"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les notes", "id": "sound-43E3ABE7-09D0-44EE-8422-D61A3495FA09", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 03.09.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-09-03T11:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 03.09.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-09-03T11:03:00_derriere-les-notes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853513", "ece-8853512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quipe de Suisse affronte la Lettonie en vue de la Coupe du monde de football", "id": "sound-62EF39A3-E08E-47AD-90FC-CF09B7F8C290", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse de football affrontera la Lettonie ce dimanche soir \u00e0 Riga. L'objectif est \u00e9videmment de remporter un 8e succ\u00e8s en huit matchs dans ces qualifications pour la Coupe du monde. Et il faut dire que l'adversaire de la Suisse n'est actuellement pas au mieux.\r\n\r\n* * L'\u00e9quipe de Suisse affronte la Lettonie en vue de la Coupe du monde de football 12h30: Fott Suisse-Lettonie ALLEMANN\r\nUn mot de football encore...  avec l'\u00e9quipe de Suisse... qui affronte... la Lettonie... ce soir \u00e0 Riga. \r\nL'objectif de la Nati.... est \u00e9videmment de remporter... \"un 8\u00e8me succ\u00e8s en 8 matchs\".... dans ces qualifications... pour la Coupe du monde. \r\nEt il faut dire.... Bernardin Allemann.... que l'adversaire de la Suisse...  la Lettonie.... n'est actuellement pas au mieux.\r\n  1'15''\r\n((La Lettonie est derni\u00e8re du groupe, derri\u00e8re les Iles F\u00e9ro\u00e9, derri\u00e8re Andorre. elle a r\u00e9cemment fait appel \u00e0 Alexanders Starkovs pour reprendre les r\u00eanes de la s\u00e9lection. c'est lui notamment qui avait qualifi\u00e9 le pays pour l'EURO 2004 au Portugal. La Lettonie est bien loin de ce faste de la d\u00e9cennie derni\u00e8re. Elle n'en sera pas moins un adversaire compliqu ce soir. A l'aller, en mars \u00e0 Gen\u00e8ve, il avait fallu un but tadif de Drmic pour que la Suisse remporte les 3 points. Mais \u00e0 l'image de ce qu'elle fait durant cette campagne, la s\u00e9lection helv\u00e9tique avait r\u00e9ussi \u00e0 trouver une solution. Vladimir Petkovic, le s\u00e9lectionneur suisse,,,\r\nAvec un parcours parfait jusqu'ici, il serait \u00e9videmment dommage pour l'\u00e9quipe de Suisse qu'elle tr\u00e9buche sur le terrain de la lanterne rouge. Mais avec la r\u00e9ussite qui l'accompagne, elle apeut aussi esp\u00e9rer ue performacne abouti et un score qui le soit tout autant.\r\nBA, RTSSport, Riga))\r\nExtro: Lettonie - Suisse.... coup d'envoi \u00e0 20h45.... Un match que vous pourrez suivre sur RTSdeux et d\u00e8s 21h sur La Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe de Suisse de football affrontera la Lettonie ce dimanche soir \u00e0 Riga. L'objectif est \u00e9videmment de remporter un 8e succ\u00e8s en huit matchs dans ces qualifications pour la Coupe du monde. Et il faut dire que l'adversaire de la Suisse n'est actuellement pas au mieux."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9quipe de Suisse affronte la Lettonie en vue de la Coupe du monde de football / 12H30_2017-09-03T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8884578.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869451", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869446"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "\"Barbara\", un anti biopic impressionniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-200BB8C6-61FA-437C-8478-8EBC865C6CD0", "durationSec": 994, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMathieu Amalric est un g\u00e9nie et le prouve en signant un film sur l'impossibilit\u00e9 de r\u00e9aliser un biopic. Il dynamite tous les codes du genre en osant une \u00e9vocation impressionniste, via une mise en ab\u00eeme g\u00e9niale. Barbara se pr\u00e9sente comme le tournage d'un long m\u00e9trage sur l'interpr\u00e8te de l'Aigle Noir camp\u00e9 par Brigitte, alias Jeanne Balibar. Le spectateur, largu\u00e9, ne sait jamais s'il regarde Barbara ou observe l'actrice au travail qui entre dans la peau de la chanteuse. Autant jeter l'\u00e9ponge et se laisser emporter par le souffle et la beaut\u00e9 d'un film en dentelle sublim\u00e9 par une Jeanne ''Barbalibar'' \u00e9tincelante.\r\nA suivre les entretiens men\u00e9s par Fifi lors du festival de Cannes avec le cin\u00e9aste et son actrice. Sortie en salle le 6 septembre.", "alternativeExcerpt": ["Mathieu Amalric est un g\u00e9nie et le prouve en signant un film sur l\u02b9impossibilit\u00e9 de r\u00e9aliser un biopic. Il dynamite tous les codes du genre en osant une \u00e9vocation impressionniste, via une mise en ab\u00eeme g\u00e9niale. Barbara se pr\u00e9sente comme le tournage d'un long m\u00e9trage sur l\u02b9interpr\u00e8te de l\u02b9Aigle Noir camp\u00e9 par Brigitte, alias Jeanne Balibar. Le spectateur, largu\u00e9, ne sait jamais s'il regarde Barbara ou observe l'actrice au travail qui entre dans la peau de la chanteuse. Autant jeter l'\u00e9ponge et se laisser emporter par le souffle et la beaut\u00e9 d'un film en dentelle sublim\u00e9 par une Jeanne \u02b9\u02b9Barbalibar\u02b9\u02b9 \u00e9tincelante.\n\nA suivre les entretiens men\u00e9s par Fifi lors du festival de Cannes avec le cin\u00e9aste et son actrice. Sortie en salle le 6 septembre."], "alternativeTitle": ["\"Barbara\", un anti biopic impressionniste / BRA_2017-09-03T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8875447.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869502", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8869501"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Refus de presse (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Refus de Presse 03.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9BF1FE53-10AD-40F0-AC31-095E5EBA9132", "durationSec": 186, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le Refus de Presse / DAMS_2017-09-03T18:35:00_le-refus-de-presse", "Dimanche am Sonntag du 03.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869507"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux", "source": "siranau", "title": "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux 03.09.2017", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CB0FB99A-2331-4AB1-B0F2-6F640591FB33", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux / DAMS_2017-09-03T17:30:00_petits-recits-oniriques-univers-tortueux", "Petits r\u00e9cits oniriques, univers tortueux / DAMS_2017-09-03T17:30:00_petits-recits-oniriques-univers-tortueux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8918675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882497.image", "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8918675", "ece-8869508"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : Via Roestica", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4B37188-7AD7-42F4-A473-388419A16984", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie / DAMS_2017-09-03T18:15:00_en-regie", "Dimanche am Sonntag du 03.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaorateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869506"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gros bisou", "source": "siranau", "title": "Le gros bisou 03.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEFA95DF-61AE-4208-BA73-E40B24A2BB8F", "durationSec": 388, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le gros bisou / DAMS_2017-09-03T17:45:00_le-gros-bisou", "Dimanche am Sonntag du 03.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864588.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brainstiming", "source": "siranau", "title": "Brainstiming : FM Air", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E6703CD-BBB1-4C50-8AC7-0D60D90CF894", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Brainstiming / DAMS_2017-09-03T17:15:00_brainstiming", "Brainstiming / DAMS_2017-09-03T17:15:00_brainstiming"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8918669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882493.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8918669", "ece-8869504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence 1", "id": "sound-8AA5C6B4-71DA-40A1-83FE-FFEABFDD878B", "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Devillers, Laurence\r\n", "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Nathana\u00ebl Rochat revient cette semaine sur les essais \"thermonucl\u00e9aires\" nord-cor\u00e9ens."], "alternativeTitle": ["La chronique de Nathana\u00ebl Rochat / LBP_2017-09-03T11:03:45_sequence-1", "Les beaux parleurs du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8888892.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853807"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct de l'\u00c9glise catholique chr\u00e9tienne de Saint-Pierre \u00e0 La Chaux-de-Fond", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-78AFE834-7E32-4D12-BF71-0ADADD8726E9", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3436, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme chr\u00e9tien", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct de la Chapelle St-Pierre, avec Nassouh Toutoungi, pr\u00eatre, \u00c9glise catholique chr\u00e9tienne, pour la pr\u00e9dication. Avec la participation musicale de Francisco Leal \u00e0 l'orgue. Lectures bibliques : 2 Rois, chapitre 4 , versets 8 \u00e0 16a. 2 Corinthiens, chapitre 8 , versets 1 \u00e0 5. Matthieu, chapitre 10 , versets 40 \u00e0 42. Etre disciple, ce n'est pas apporter quelque chose, mais bien \u00eatre accueilli-e dans sa petitesse. Comme \u00e0 son habitude, J\u00e9sus renverse les perspectives: de celui qui apporte la gu\u00e9rison, l'annonce du r\u00e8gne, la paix, le disciple devient celui qui est en manque et re\u00e7oit l'accueil. Qualifi\u00e9s de \" petits \", les disciples re\u00e7oivent cependant une dignit\u00e9 \u00e9gale \u00e0 celle des justes et de proph\u00e8tes, figures \u00e9minentes de la tradition juive : leur \" petitesse \" devient ainsi leurs lettres de noblesse.", "alternativeTitle": ["Culte du 03.09.2017", "Culte du 03.09.2017", "Culte en direct de l'\u00c9glise catholique chr\u00e9tienne de Saint-Pierre \u00e0 La Chaux-de-Fond (1/1) / CUL_2017-09-03T10:03:00_culte", "Culte en direct de l'\u00c9glise catholique chr\u00e9tienne de Saint-Pierre \u00e0 La Chaux-de-Fond (1/1) / CUL_2017-09-03T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct de la Chapelle St-Pierre, avec Nassouh Toutoungi, pr\u00eatre, \u00c9glise catholique chr\u00e9tienne, pour la pr\u00e9dication.\n\nAvec la participation musicale de Francisco Leal \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation : Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques : 2 Rois, chapitre 4 , versets 8 \u00e0 16a\n2 Corinthiens, chapitre 8 , versets 1 \u00e0 5\nMatthieu, chapitre 10 , versets 40 \u00e0 42\n\nEtre disciple, ce n\u02b9est pas apporter quelque chose, mais bien \u00eatre accueilli-e dans sa petitesse.\n\nComme \u00e0 son habitude, J\u00e9sus renverse les perspectives: de celui qui apporte la gu\u00e9rison, l\u02b9annonce du r\u00e8gne, la paix, le disciple devient celui qui est en manque et re\u00e7oit l\u02b9accueil. Qualifi\u00e9s de \" petits \", les disciples re\u00e7oivent cependant une dignit\u00e9 \u00e9gale \u00e0 celle des justes et de proph\u00e8tes, figures \u00e9minentes de la tradition juive : leur \" petitesse \" devient ainsi leurs lettres de noblesse.", "Culte en direct de la Chapelle St-Pierre, avec Nassouh Toutoungi, pr\u00eatre, \u00c9glise catholique chr\u00e9tienne, pour la pr\u00e9dication.\n\nAvec la participation musicale de Francisco Leal \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation : Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques : 2 Rois, chapitre 4 , versets 8 \u00e0 16a\n2 Corinthiens, chapitre 8 , versets 1 \u00e0 5\nMatthieu, chapitre 10 , versets 40 \u00e0 42\n\nEtre disciple, ce n\u02b9est pas apporter quelque chose, mais bien \u00eatre accueilli-e dans sa petitesse.\n\nComme \u00e0 son habitude, J\u00e9sus renverse les perspectives: de celui qui apporte la gu\u00e9rison, l\u02b9annonce du r\u00e8gne, la paix, le disciple devient celui qui est en manque et re\u00e7oit l\u02b9accueil. Qualifi\u00e9s de \" petits \", les disciples re\u00e7oivent cependant une dignit\u00e9 \u00e9gale \u00e0 celle des justes et de proph\u00e8tes, figures \u00e9minentes de la tradition juive : leur \" petitesse \" devient ainsi leurs lettres de noblesse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853619", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Toutoungi, Nassouh", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853619", "ece-8853618"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'abbaye de Saint-Maurice", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-257C4803-711C-4692-85DB-5C2595E387D5", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Jean-Paul Amoos. Ensemble Vocal de Saint-Maurice. Directrice: Caroline Meyer. Organiste: Chanoine Georges Athanasiad\u00e8s.", "alternativeTitle": ["Messe du 03.09.2017", "Messe du 03.09.2017", "Messe transmise en direct de l'abbaye de Saint-Maurice, VS / MES_2017-09-03T09:06:00_messe", "Messe transmise en direct de l'abbaye de Saint-Maurice, VS / MES_2017-09-03T09:06:00_messe"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423794.image", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Jean-Paul Amoos\n \tEnsemble Vocal de Saint-Maurice\n \tDirectrice: Caroline Meyer\n \tOrganiste: Chanoine Georges Athanasiad\u00e8s\nPr\u00e9sentation: Evelyne Oberson", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Chanoine Jean-Paul Amoos\n \tEnsemble Vocal de Saint-Maurice\n \tDirectrice: Caroline Meyer\n \tOrganiste: Chanoine Georges Athanasiad\u00e8s\nPr\u00e9sentation: Evelyne Oberson"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853610", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine", "name": "Amoos, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853610", "ece-8853609"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Dictionnaire Purcell : A comme Abdelazer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8DEEACCA-349A-49C7-9F4D-D9F18DD11DAD", "durationSec": 512, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Purcell, Henry"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique vocale"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann: Dictionnaire Purcell. A comme Abdelazer / INI_2017-09-03T06:03:00_la-chronique-de-claude-hermann-dictionna", "Initiales du 03.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les BRICS sont-ils encore une force \u00e9conomique? Interview de Jean-Pierre Lehmann", "id": "sound-FF97168C-1E44-4EE3-A990-0E0C747AEC56", "durationSec": 469, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les BRICS, les grands pays \u00e9mergents, \u00e9taient r\u00e9unis en Chine ce week-end. Que dire aujourd'hui de ces pays qui affichaient une croissance \u00e9conomique galopante il y a une dizaine d'ann\u00e9es? Interview de Jean-Pierre Lehmann, professeur \u00e9m\u00e9rite de politique \u00e9conomique internationale \u00e0 l'IMD.\r\n\r\n* * Les BRICS sont-ils encore une force \u00e9conomique? Interview de Jean-Pierre Lehmann   Jean-Pierre Lehmann, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 14\r\nLes BRICs, les grand pays \u00e9mergents, \u00e9taient r\u00e9unis en Chine durant tout le week-end. Br\u00e9sil, Russie, Inde, Chine et Afrique du Sud  Des pays qui affichaient une croissance \u00e9conomique galopante il y a une dizaine d'ann\u00e9e et qui voulaient faire contre poids dans les grandes instances \u00e9conomiques. Que dire aujourd'hui de la puissance de ces BRICs?  le groupe semble de moins ne moins homog\u00e8ne et il a beaucoup perdu de sa superbe.\r\nPour en parler, le plaisir d'accueillir Jean-Pierre Lehmann, bonsoir...\r\nVous \u00eates professeur \u00e9m\u00e9rite de politique \u00e9conomique internationale \u00e0 l'IMD et sp\u00e9cialiste de la Chine...\r\nQue dire aujourd'hui de ces BRICS, est-ce que ce n'\u00e9tait pas un peu un miroir aux alouettes?\r\n- c'est un concept marketing \u00e0 l'origine, mont\u00e9 de toute pi\u00e8ce?\r\n- le fonds de Goldmann Sachs BRICS a \u00e9t\u00e9 dissous. c'est le signe que les investisseurs ne croient plus \u00e0 des investissements en bloc?\r\n- chaque pays d\u00e9fend aujourd'hui ses int\u00e9r\u00eats, pas un bloc homog\u00e8ne?\r\n- ils se tirent m\u00eame dans les pattes dans certains secteurs (textile)?\r\n- entre l'Inde et la Chine s'est aussi de plus en plus tendu, aussi pour des raisons politiques...\r\n- perte de dynamisme \u00e9co?\r\n- pourquoi cette chute?\r\n- si on prend l'\u00e9conomie russe par ex. est-ce qu'elle est encore de nature \u00e0 faire r\u00eaver les investisseurs ( elle p\u00e8se moins que l'Italie)?\r\n- Aujourd'hui est-ce que ce bloc repr\u00e9sente encore malgr\u00e9 tout un bloc d'int\u00e9r\u00eats politiques?", "alternativeExcerpt": ["Les BRICS, les grands pays \u00e9mergents, \u00e9taient r\u00e9unis en Chine ce week-end. Que dire aujourd'hui de ces pays qui affichaient une croissance \u00e9conomique galopante il y a une dizaine d'ann\u00e9es? Interview de Jean-Pierre Lehmann, professeur \u00e9m\u00e9rite de politique \u00e9conomique internationale \u00e0 l\u2019IMD."], "alternativeTitle": ["Les BRICS sont-ils encore une force \u00e9conomique? Interview de Jean-Pierre Lehmann / FOR_2017-09-03T18:08:00_developpement-5", "Forum du 03.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8888928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8869434", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste Chine + Asie", "name": "Lehmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8869430"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1620890", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1308, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Isabelle Alonso et Ga\u00eblle Nohant, romanci\u00e8res. Elles pr\u00e9sentent et commentent leur nouveau roman, respectivement, \"Je peux me passer de l'aube\" et \"Le Dormeur \u00e9veill\u00e9\". Elles parlent de leur parcours et de la vie d'auteur en tant que femme, mais aussi de la place et les droits des femmes dans le monde.", "title": "Isabelle Alonso & Ga\u00eblle Nohant", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nIsabelle Alonso & Ga\u00eblle Nohant", "Darius Rochebin re\u00e7oit les \u00e9crivaines Isabelle Alonso et Ga\u00eblle Nohant. Elles pr\u00e9sentent leur nouveau livre, leur parcours et la vie d'auteur en tant que femme.", "L'interview de Darius Rochebin\nIsabelle Alonso & Ga\u00eblle Nohant", "L'interview de Darius Rochebin\nIsabelle Alonso & Ga\u00eblle Nohant", "L'interview de Darius Rochebin\nIsabelle Alonso & Ga\u00eblle Nohant", "L'interview de Darius Rochebin\nIsabelle Alonso & Ga\u00eblle Nohant"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Isabelle Alonso & Ga\u00eblle Nohant", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811966", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811966", "ece-8811136", "ece-8811111", "ece-8811082", "ece-8811039"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARKING", "SCOOTER"], "visualPersons": ["MERKEL, ANGELA", "BARTHASSAT, LUC", "MAZZONE, LISA"], "id": "asset-1619924", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MECKLEMBOURG-POM\u00c9RANIE-ANT\u00c9RIEURE", "BERLIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "backgrounds": ["Angel Merkel, chanceli\u00e8re allemande, caressant un alpaga."], "alternativeTitle": ["19h30", "Gen\u00e8ve autorise les 2 roues \u00e0 se garer sur les trottoirs", "Elections l\u00e9gislatives en Allemagne, Merkel part gagnante", "Elections l\u00e9gislatives en Allemagne: l\u2019analyse d\u2019Anne Mailliet, \u00e0 Berlin", "Football / Suisse-Lettonie: les pr\u00e9cisions de Philippe Von Burg, \u00e0 Riga", "Yvan Bourgnon, seul dans le Grand Nord, tente de s'en sortir", "La Cor\u00e9e du Nord a test\u00e9 une bombe H. La condamnation est unanime", "Nouvel essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord: les pr\u00e9cisions d\u2019Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l\u2019UNIGE", "19h30", "Du vieillard au s\u00e9nior, en 50 ans l'image des vieux a \u00e9volu\u00e9", "Football: la Suisse joue sa qualification pour la coupe du monde", "19h30", "Entretien avec Ignazio Cassis, candidat \u00e0 la succession de Didier Burkhalter", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le nombre de places de parc pour deux-roues fait cruellement d\u00e9faut ; on en compte uniquement 8'500 pour plus de 55'000 deux-roues.", "Consid\u00e9r\u00e9e comme la \"m\u00e8re\" de la croissance, Angela Merkel semble plus proche que jamais d'un 4e mandat.", "Il tente de rallier le Groenland depuis l'Alaska \u00e0 bord d'un petit bateau, sans cabine.", "La d\u00e9flagration a provoqu\u00e9 un tremblement de terre de magnitude 6,3 sur l'\u00e9chelle de Richter, c\u2019est dire la puissance de la bombe.", "Mais les vieux d'aujourd'hui ne ressemblent plus en rien aux vieux d'hier, passant du vieillard attendant la mort au senior dynamique.", "L\u2019\u00e9quipe comptera notamment sur Haris Seferovic qui explose en ce moment avec une moyenne d'un but marqu\u00e9 par match."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Riga", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811948", "ece-8811926"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "visualGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1619925", "durationSec": 1823, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le directeur artistique du Sion Festival apprivoise son nouveau violon", "Le Street Workout, activit\u00e9 en plein boom", "Les p\u00eacheurs du Lac de Neuch\u00e2tel se plaignent d\u2019un manque de poissons", "12h45", "Tennis / US Open: Federer se qualifie pour les 8e de finale", "12h45", "La Cor\u00e9e du Nord annonce avoir test\u00e9 la puissance d\u2019une bombe nucl\u00e9aire", "Allemagne: 60'000 habitants de Francfort \u00e9vacu\u00e9s pour d\u00e9samorcer une bombe", "Le meilleur de Couleurs locales consacr\u00e9 aux premi\u00e8res fois", "La revue de presse dominicale", "Football / Qualifications Mondial 2018: la Suisse r\u00e9cup\u00e8re pour faire face \u00e0 la Lettonie", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Pavel Vernikov s'\u00e9tait fait voler son instrument dans un train en gare de Gen\u00e8ve. Aujourd\u2019hui, il doit se r\u00e9soudre \u00e0 jouer avec un nouvel instrument.", "Il s\u2019agit d\u2019un m\u00e9lange entre musculation et gymnastique, pratiqu\u00e9 en plein air sur des places sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9es.", "Selon eux, la faute reviendrait aux algues et aux oiseaux. Certains regrettent un lac qui a bien chang\u00e9.", "Le Suisse a domin\u00e9 l\u2019Espagnol Feliciano Lopez en trois sets et avec panache. Il se distingue de ses deux premiers matchs.", "La d\u00e9flagration a provoqu\u00e9 un tremblement de terre de magnitude 6,3, c'est dire la puissance de la bombe test\u00e9e par le r\u00e9gime de Kim Jong-Un.", "Elle date de la 2e guerre mondiale. L'engin a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en d\u00e9but de semaine sur un chantier. Il serait susceptible de raser un p\u00e2t\u00e9 de maison.", "Le dernier match disput\u00e9 sur une pelouse gorg\u00e9e a sans doute laiss\u00e9 des traces. La r\u00e9cup\u00e9ration \u00e9tait le ma\u00eetre mot dans la pr\u00e9paration."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811970", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811970", "ece-8811154"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Sorj Chalandon, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le jour d'avant\" (Ed. Grasset, 2017) et de Yves Bichet, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Indocile\" (Ed. Mercure de France, 2017) au Livre sur les quais \u00e0 Morges", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F3852DE4-BC00-422B-8CF0-002EE03A2A07", "durationSec": 3637, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le livre sur les quais"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Qu'est-ce qui emm\u00e8ne un homme vers l'\u00e9criture? La col\u00e8re et les larmes, r\u00e9pondrait sans doute Sorj Chalandon dont l'\u00e9criture fr\u00e9mit sous la plume. Une simple phrase ou un paysage qui devient obsessionnel pourrait r\u00e9pondre Yves Bichet qui fait aussi r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la \"peur de la fiction\". En cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire, le premier, dans \"Le Jour d'avant\", brosse le portrait d'un homme d\u00e9chir\u00e9 sur fond de catastrophe mini\u00e8re. Le second, dans \"L'Indocile\", raconte la sortie de l'adolescence d'un gar\u00e7on des Terres froides qui a pour perspective la guerre d'Alg\u00e9rie.\r\nAu plus pr\u00e8s des ambig\u00fcit\u00e9s de leurs personnages, les deux \u00e9crivains se rencontreront sur les quais de Morges, livres en main et sensibilit\u00e9 \u00e0 fleur de peau.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 03.09.2017", "Sorj Chalandon et Yves Bichet au Livre sur les quais / CAR_2017-09-03T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 03.09.2017", "Sorj Chalandon et Yves Bichet au Livre sur les quais / CAR_2017-09-03T13:30:00_caracteres"], "alternativeExcerpt": ["Qu\u02b9est-ce qui emm\u00e8ne un homme vers l\u02b9\u00e9criture? La col\u00e8re et les larmes, r\u00e9pondrait sans doute Sorj Chalandon dont l\u02b9\u00e9criture fr\u00e9mit sous la plume. Une simple phrase ou un paysage qui devient obsessionnel pourrait r\u00e9pondre Yves Bichet qui fait aussi r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la \"peur de la fiction\". En cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire, le premier, dans \"Le Jour d\u02b9avant\", brosse le portrait d\u02b9un homme d\u00e9chir\u00e9 sur fond de catastrophe mini\u00e8re. Le second, dans \"L\u02b9Indocile\", raconte la sortie de l\u02b9adolescence d\u02b9un gar\u00e7on des Terres froides qui a pour perspective la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie.\nAu plus pr\u00e8s des ambig\u00fcit\u00e9s de leurs personnages, les deux \u00e9crivains se rencontreront sur les quais de Morges, livres en main et sensibilit\u00e9 \u00e0 fleur de peau.\nPar Anik Schuin et Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures:Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: \nYves Bichet: \"Indocile\", Editions Mercure de France\nSorj Chalandon: \"Le Jour d'avant\", Editions Grasset", "Qu\u02b9est-ce qui emm\u00e8ne un homme vers l\u02b9\u00e9criture? La col\u00e8re et les larmes, r\u00e9pondrait sans doute Sorj Chalandon dont l\u02b9\u00e9criture fr\u00e9mit sous la plume. Une simple phrase ou un paysage qui devient obsessionnel pourrait r\u00e9pondre Yves Bichet qui fait aussi r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la \"peur de la fiction\". En cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire, le premier, dans \"Le Jour d\u02b9avant\", brosse le portrait d\u02b9un homme d\u00e9chir\u00e9 sur fond de catastrophe mini\u00e8re. Le second, dans \"L\u02b9Indocile\", raconte la sortie de l\u02b9adolescence d\u02b9un gar\u00e7on des Terres froides qui a pour perspective la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie.\nAu plus pr\u00e8s des ambig\u00fcit\u00e9s de leurs personnages, les deux \u00e9crivains se rencontreront sur les quais de Morges, livres en main et sensibilit\u00e9 \u00e0 fleur de peau.\nPar Anik Schuin et Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures:Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: \nYves Bichet: \"Indocile\", Editions Mercure de France\nSorj Chalandon: \"Le Jour d'avant\", Editions Grasset"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879940.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853622", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chalandon, Sorj", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bichet, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chalandon, Sorj", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bichet, Yves", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8853622", "ece-8853621"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "L'univers spirituel des Am\u00e9rindiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E25FB879-3938-495F-B562-1FD516A2C949", "thematicGeographicals": ["Canada", "Etats-Unis"], "durationSec": 2309, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "religion et croyances", "spiritualit\u00e9"], "excerpt": "Malgr\u00e9 leur grande diversit\u00e9 culturelle, les Indiens d'Am\u00e9rique du Nord partageaient une vision commune du monde. Ils ne comprenaient pas la fa\u00e7on dont les Blancs traitaient la nature, le gaspillage, la th\u00e9saurisation, l'appropriation des terres. Pour eux, une m\u00eame \u00e9nergie circule dans tout, dans le monde min\u00e9ral, v\u00e9g\u00e9tal, animal, humain. Aujourd'hui, cette spiritualit\u00e9 interpelle. Avec l'\u00e9crivain Serge Bramly, qui a publi\u00e9 \"Terre sacr\u00e9e, l'univers spirituel des Indiens d'Am\u00e9rique du Nord\" aux \u00e9ditions Albin Michel, et le j\u00e9suite Erik Sorensen, qui a particip\u00e9 au p\u00e8lerinage en cano\u00eb de 800 km de l'Ontario \u00e0 Montr\u00e9al, lors duquel rameurs autochtones et non-autochtones ont v\u00e9cu une d\u00e9marche de r\u00e9conciliation. Car beaucoup d'\u00e9coles religieuses ont, durant 130 ans, scolaris\u00e9 de force quelque 150'000 enfants indiens, inuits ou m\u00e9tis.", "alternativeTitle": ["Babel du 03.09.2017", "L\u02b9univers spirituel des Am\u00e9rindiens / BBL_2017-09-03T11:03:00_babel", "Babel du 03.09.2017", "L\u02b9univers spirituel des Am\u00e9rindiens / BBL_2017-09-03T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 leur grande diversit\u00e9 culturelle, les Indiens d\u02b9Am\u00e9rique du Nord partageaient une vision commune du monde. Ils ne comprenaient pas la fa\u00e7on dont les Blancs traitaient la nature, le gaspillage, la th\u00e9saurisation, l\u02b9appropriation des terres. Pour eux, une m\u00eame \u00e9nergie circule dans tout, dans le monde min\u00e9ral, v\u00e9g\u00e9tal, animal, humain. Aujourd\u02b9hui, cette spiritualit\u00e9 interpelle. \nAvec l\u02b9\u00e9crivain Serge Bramly, qui a publi\u00e9 \"Terre sacr\u00e9e, l\u02b9univers spirituel des Indiens d\u02b9Am\u00e9rique du Nord\" aux \u00e9ditions Albin Michel, et le j\u00e9suite Erik Sorensen, qui a particip\u00e9 au p\u00e8lerinage en cano\u00eb de 800 km de l\u02b9Ontario \u00e0 Montr\u00e9al, lors duquel rameurs autochtones et non-autochtones ont v\u00e9cu une d\u00e9marche de r\u00e9conciliation. Car beaucoup d\u02b9\u00e9coles religieuses ont, durant 130 ans, scolaris\u00e9 de force quelque 150'000 enfants indiens, inuits ou m\u00e9tis.\nUn sujet de Catherine Erard, r\u00e9alis\u00e9 par Marie-Claude Cudry", "Malgr\u00e9 leur grande diversit\u00e9 culturelle, les Indiens d\u02b9Am\u00e9rique du Nord partageaient une vision commune du monde. Ils ne comprenaient pas la fa\u00e7on dont les Blancs traitaient la nature, le gaspillage, la th\u00e9saurisation, l\u02b9appropriation des terres. Pour eux, une m\u00eame \u00e9nergie circule dans tout, dans le monde min\u00e9ral, v\u00e9g\u00e9tal, animal, humain. Aujourd\u02b9hui, cette spiritualit\u00e9 interpelle. \nAvec l\u02b9\u00e9crivain Serge Bramly, qui a publi\u00e9 \"Terre sacr\u00e9e, l\u02b9univers spirituel des Indiens d\u02b9Am\u00e9rique du Nord\" aux \u00e9ditions Albin Michel, et le j\u00e9suite Erik Sorensen, qui a particip\u00e9 au p\u00e8lerinage en cano\u00eb de 800 km de l\u02b9Ontario \u00e0 Montr\u00e9al, lors duquel rameurs autochtones et non-autochtones ont v\u00e9cu une d\u00e9marche de r\u00e9conciliation. Car beaucoup d\u02b9\u00e9coles religieuses ont, durant 130 ans, scolaris\u00e9 de force quelque 150'000 enfants indiens, inuits ou m\u00e9tis.\nUn sujet de Catherine Erard, r\u00e9alis\u00e9 par Marie-Claude Cudry"], "imageURL": "//www.rts.ch/8885363.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8853616", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite ontarien, J\u00e9suite", "name": "Sorensen, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bramly, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8853616", "ece-8853615"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "\u00c9BOULEMENT", "\u00c9BOULEMENT", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TRAVAILLEUR", "CAF\u00c9T\u00c9RIA", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "MUS\u00c9E", "AUTOCAR", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE"], "visualGeographicals": ["BREGAGLIA", "ZINAL", "RANDA", "HOUSTON", "PRANGINS", "GENEVE", "MOUDON", "LEYSIN"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1620113", "durationSec": 2936, "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- La montagne s'\u00e9croule sur nos maisons\n- Houston sous les eaux\n- Les papis travailleurs", "Une nouvelle coul\u00e9e de boue sur le village de Bondo, une semaine apr\u00e8s l\u2019\u00e9boulement de millions de m\u00e8tres cubes de roches. L\u2019\u00e9v\u00e9nement est sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis des d\u00e9cennies en Suisse mais bien d\u2019autres zones sont menac\u00e9es \u00e0 travers notre pays.", "Le plan de r\u00e9forme des retraites \u00ab pr\u00e9voyance 2020 \u00bb propose de flexibiliser l\u2019\u00e2ge de la retraite et notamment d\u2019encourager ceux qui le souhaitent \u00e0 travailler au-del\u00e0 des 65 ans. Nombre de Suisses ont d\u00e9j\u00e0 fait ce choix. Nous en avons rencontr\u00e9s quelques-uns, plut\u00f4t motiv\u00e9s.", "Des centaines de milliers de personnes contraintes de fuir apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate Harvey. Les inondations ont des dizaines de morts et caus\u00e9 pour pr\u00e8s de 200 milliards de dollars de d\u00e9g\u00e2ts. Nos envoy\u00e9es sp\u00e9ciales ont pass\u00e9 la semaine avec les sinistr\u00e9s.", "C\u2019est la surprise de la semaine. Pierre Maudet est parvenu \u00e0 s\u2019inviter sur le ticket PLR pour la succession de Didier Burkhalter au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le conseiller d\u2019Etat genevois faisait figure d\u2019outsider mais c\u2019\u00e9tait sans compter sur une campagne tr\u00e8s acharn\u00e9e de sa part \u00e0 Berne. Alain Rebetez l\u2019a suivi.", "Le retour sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine fa\u00e7on Mise au point avec ce dimanche des r\u00e9seaux sociaux qui voient des migrants partout et un conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui veut vraiment que son message soit compris de tous.", "- La montagne s'\u00e9croule sur nos maisons\n- Houston sous les eaux\n- Les papis travailleurs", "- La montagne s'\u00e9croule sur nos maisons\n- Houston sous les eaux\n- Les papis travailleurs"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "La grande peur dans la montagne/ Houston apr\u00e8s le d\u00e9luge/ La retraite \u00e0 70 ans ou plus", "La grande peur dans la montagne", "La retraite \u00e0 70 ans ou plus", "Houston apr\u00e8s le d\u00e9luge", "Chacun sa croix: Pierre Maudet", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811941", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811941", "ece-8811113", "ece-8810980"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1610580", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Liliane Robert-Charrue vit dans une vieille ferme neuchateloise de plus de 200 ans. Elle a fait appel \u00e0 l'association Patrimoine suisse, afin d'\u00eatre conseill\u00e9e dans ses projets de r\u00e9novation.", "title": "Patrimoine 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FERME", "PATRIMOINE CULTUREL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "alternativeExcerpt": ["Patrimoine", "C\u2019est une maison du 18 si\u00e8cle, accroch\u00e9e \u00e0 la colline, quelque part dans le Val-de-Ruz. Sa propri\u00e9taire souhaite la r\u00e9nover, mais craint de froisser l\u2019\u00e2me de la vieille demeure paysanne. Elle fait alors appel \u00e0 Patrimoine Suisse afin que la belle b\u00e2tisse p\u00e2tisse le moins possible des travaux \u00e0 venir. Un reportage de Raphael Engel", "Patrimoine", "Patrimoine", "Patrimoine"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Patrimoine Suisse veille sur une vieille ferme neuch\u00e2teloise", "Patrimoine", "Ensemble", "Patrimoine", "Ensemble", "Patrimoine", "Ensemble", "Patrimoine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811976", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATTHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811976", "ece-8811890", "ece-8811127", "ece-8811119"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-1610376", "durationSec": 3172, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["YVERDON"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-09-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey/ LNA: Gen\u00e8ve-Servette a un nouvel entra\u00eeneur, Craig Woodcroft", "Football/ Eliminatoires 2018: l'Espagne a fait vaciller l'Italie dans le groupe G (3-0)", "Gymnastique: Eddy Yusof et Giulia Steingruber \u00e9taient les deux attractions des Championnats de Suisse", "Le Mag: Olivier Longchamp et St\u00e9phane Marmier sont deux \"danseurs du ciel\"", "Hockey/ LNA: Fribourg-Gott\u00e9ron vise les playoffs pour cette nouvelle saison", "Ski de fond: les sprinters Jovian Hediger et Federico Pellegrino s'entra\u00eenent ensemble dans le Val d'Aoste", "Football/ Eliminatoires 2018: la Suisse d\u00e9fend sa premi\u00e8re place du groupe B en Lettonie", "Formule 1: le Britannique Lewis Hamilton remporte le GP d'Italie devant son co\u00e9quipier Bottas", "Equitation: zoom sur le concours complet du Meeting Equissima, \u00e0 Lausanne", "Tennis/ US Open: Roger Federer se qualifie pour les huiti\u00e8mes apr\u00e8s une premi\u00e8re semaine mitig\u00e9e", "Tennis/ US Open: joueurs ou entra\u00eeneurs d\u00e9livrent leurs impressions sur le 4\u00e8me Grand Chelem de l'ann\u00e9e", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811950", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Pierre-Alain Regali, directeur du Gen\u00e8ve-Servette.", "Interview de Giulia Steingruber.", "St\u00e9phane Henchoz d\u00e9livre son analyse en plateau.", "Il a vaincu l'Espagnol Feliciano Lopez en trois sets au 3\u00e8me tour."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Duplex New York", "name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HENCHOZ, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Riga", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811950", "ece-8811930"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1610371", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2017-09-02T22:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / qualifications: entretien avec Johan Djourou, \u00e9quipe Suisse", "Athl\u00e9tisme / Ligue de diamant: Lea Spr\u00fcnger a choisi de modifier son nombre de pas", "Football / qualifications: Espagne - Italie (3-0)", "Football / qualifications: les Suisses vont affronter la Lettonie", "Athl\u00e9tisme / Ligue de diamant: r\u00e9sum\u00e9 des performances", "Sport derni\u00e8re", "Athl\u00e9tisme: portrait du Vaudois Jarod Biya", "Gymnastique: retour gagnant pour Giulia Steingruber", "Tennis / Us Open: r\u00e9sum\u00e9 des rencontres de la journ\u00e9e", "Football / qualifications: r\u00e9sum\u00e9 des matchs", "Football: extrait entretien avec Rapha\u00ebl Wicky, entra\u00eeneur FC B\u00e2le", "F1 / GP Italie: Lewis Hamilton signe sa 69e pole position", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811196", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811196", "ece-8811985"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Emission 1 - Audrey et Pierre-Yves / Ivan, Ernesto, Alix et Sory", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1601783", "durationSec": 3428, "publicationDate": "2017-09-02T20:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Audrey et Pierre-Yves / Ivan, Ernesto, Alix et Sory", "10 entit\u00e9s de danseurs de toute la Suisse romande - solistes, couples et groupes - vont s'affronter lors de d\u00e9fis dansants dans diff\u00e9rents styles musicaux. Pr\u00e9sentation : M\u00e9lanie Freymond", "10 entit\u00e9s de danseurs de toute la Suisse romande - solistes, couples et groupes - vont s'affronter lors de d\u00e9fis dansants dans diff\u00e9rents styles musicaux. Pr\u00e9sentation : M\u00e9lanie Freymond", "Audrey et Pierre-Yves / Ivan, Ernesto, Alix et Sory", "10 entit\u00e9s de danseurs de toute la Suisse romande - solistes, couples et groupes - vont s'affronter lors de d\u00e9fis dansants dans diff\u00e9rents styles musicaux. Pr\u00e9sentation : M\u00e9lanie Freymond"], "alternativeTitle": ["Alors, on danse ?", "Audrey et Pierre-Yves / Ivan, Ernesto, Alix et Sory", "Audrey et Pierre-Yves avec Ivan, Ernesto, Alix et Sory", "Alors, on danse ?", "Audrey et Pierre-Yves / Ivan, Ernesto, Alix et Sory"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811264", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811264", "ece-8892140"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au-del\u00e0 des fronti\u00e8res", "source": "gico", "title": "Au-del\u00e0 des fronti\u00e8res : Australie (1/6)", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-1468445", "durationSec": 2539, "publicationDate": "2017-09-02T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Australie : D'Alice Springs \u00e0 Marree", "Les Australiens affirment que les gens les plus heureux vivent sur leur continent. C'est pourquoi, ils appellent fi\u00e8rement leur pays le \u00ablucky country\u00bb, le pays heureux. A quoi tient cette affirmation ?", "Les Australiens affirment que les gens les plus heureux vivent sur leur continent. C'est pourquoi, ils appellent fi\u00e8rement leur pays le \u00ablucky country\u00bb, le pays heureux. A quoi tient cette affirmation ?"], "alternativeTitle": ["Au-del\u00e0 des fronti\u00e8res", "Australie : D'Alice Springs \u00e0 Marree", "Australie : D'Alice Springs \u00e0 Marree"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841945.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8499240", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8499240"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Le popping", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1620181", "durationSec": 62, "publicationDate": "2017-09-02T19:12:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Alors, on danse ?", "source": "gico", "title": "Le dancehall", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1620190", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-09-02T15:08:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le dancehall"], "alternativeTitle": ["Alors, on danse ?"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8879430"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le cycle des saisons", "source": "gico", "title": "Svalbard 2/3", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1592937", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-09-02T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1604972", "durationSec": 740, "publicationDate": "2017-09-02T12:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Interface", "Interface", "D\u00e9cryptage - d\u00e9couvrez les coulisses de la conf\u00e9rence de presse RTS", "ADN - Alors on danse, le nouveau programme du divertissement", "Interface du 02 septembre 2017", "Face \u00e0 Face - la nouvelle grille de Couleur 3 expliqu\u00e9e par Nicolae Schiau", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface"], "alternativeExcerpt": ["Les coulisses de la conf\u00e9rence de presse pr\u00e9sentant les nouveaut\u00e9s des grilles de vos cha\u00eenes de radio et de t\u00e9l\u00e9vison. Rencontre ensuite avec Nicolae Schiau, pour une pr\u00e9sentation des changements sur Couleur 3. D\u00e9couvrez la piste de danse et les protagonistes de la nouvelle \u00e9mission de divertissement Alors on danse. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Les coulisses de la conf\u00e9rence de presse pr\u00e9sentant les nouveaut\u00e9s des grilles de vos cha\u00eenes de radio et de t\u00e9l\u00e9vison. Rencontre ensuite avec Nicolae Schiau, pour une pr\u00e9sentation des changements sur Couleur 3. D\u00e9couvrez la piste de danse et les protagonistes de la nouvelle \u00e9mission de divertissement Alors on danse. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Les coulisses de la conf\u00e9rence de presse pr\u00e9sentant les nouveaut\u00e9s des grilles de vos cha\u00eenes de radio et de t\u00e9l\u00e9vison. Rencontre ensuite avec Nicolae Schiau, pour une pr\u00e9sentation des changements sur Couleur 3. D\u00e9couvrez la piste de danse et les protagonistes de la nouvelle \u00e9mission de divertissement Alors on danse. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Les coulisses de la conf\u00e9rence de presse pr\u00e9sentant les nouveaut\u00e9s des grilles de vos cha\u00eenes de radio et de t\u00e9l\u00e9vison. Rencontre ensuite avec Nicolae Schiau, pour une pr\u00e9sentation des changements sur Couleur 3. D\u00e9couvrez la piste de danse et les protagonistes de la nouvelle \u00e9mission de divertissement Alors on danse. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811299", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811299", "ece-8810990", "ece-8811187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Changements climatiques: comment la Suisse s'adapte?", "id": "sound-76BC0512-79FE-4272-9529-B3323EBA1F98", "durationSec": 1937, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9cente catastrophe de Bondo nous rappelle \u00e0 cette incontournable r\u00e9alit\u00e9; les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique se manifestent d\u00e9j\u00e0 durement sur notre territoire et s'y adapter est urgent. \r\nQuelles sont les priorit\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans ce domaine et quels sont les moyens mis en ouvre? \r\nLucile Solari re\u00e7oit Pamela K\u00f6llner, cheffe de projet \u00e0 la division Climat de l'OFEV qui, avec sa section \"rapport climatique et adaptation\" travaille en collaboration avec les scientifiques pour relever ces d\u00e9fis climatiques.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9cente catastrophe de Bondo nous rappelle \u00e0 cette incontournable r\u00e9alit\u00e9; les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique se manifestent d\u00e9j\u00e0 durement sur notre territoire et s\u02b9y adapter est urgent. \nQuelles sont les priorit\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans ce domaine et quels sont les moyens mis en \u0153uvre? \nLucile Solari re\u00e7oit Pamela K\u00f6llner, cheffe de projet \u00e0 la division Climat de l\u02b9OFEV qui, avec sa section \"rapport climatique et adaptation\" travaille en collaboration avec les scientifiques pour relever ces d\u00e9fis climatiques."], "alternativeTitle": ["Changements climatiques: comment la Suisse s\u02b9adapte? / PDT_2017-09-02T10:03:45_changements-climatiques-comment-la-suiss", "Prise de terre du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8884635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852252", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de projet \u00e0 la division Climat de l'OFEV ", "name": "K\u00f6llner-Heck, Pamela", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut des Sciences de l'Environnement de l'UNIGE", "name": "Stoeffel, Markus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8852245"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les notes", "id": "sound-771D9FA0-E43A-4913-8944-9F631437201C", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 02.09.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-09-02T11:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 02.09.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-09-02T11:03:00_derriere-les-notes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8851990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8851990", "ece-8851989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-A7239F75-B59A-40C3-B95D-ACA92805E46F", "durationSec": 236, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-09-02T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-155DB54B-471D-4D0A-B94F-A19C7D3868B4", "durationSec": 323, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", \u00e0 propos de la vente des Ecu d'or par les \u00e9l\u00e8ves de primaire, cette ann\u00e9e au profit des couloirs faunistiques.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", \u00e0 propos de la vente des Ecu d'or par les \u00e9l\u00e8ves de primaire, cette ann\u00e9e au profit des couloirs faunistiques.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", \u00e0 propos de la vente des Ecu d\u02b9or par les \u00e9l\u00e8ves de primaire, cette ann\u00e9e au profit des couloirs faunistiques."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-09-02T10:06:24_allo-la-terre", "Prise de terre du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8884658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852252", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue naturaliste La Salamandre", "name": "Perrot, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8852246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e du PLR: Didier Burkhalter analyse les dossiers prioritaires qu'aura son successeur", "id": "sound-B5954404-D11F-4EBE-B097-A5544CCCC8AE", "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Didier Burkhalter conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nDidier Burkhalter conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9tait \u00e0 Auvernier ce samedi. Il s'est permis quelques conseils pour son successeur. Son interview et la r\u00e9action de Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\r\n* * Journ\u00e9e du PLR: Didier Burkhalter analyse les dossiers prioritaires qu'aura son successeur On va entendre l'enfant du pays, Didier Burkhalter... qui \u00e9tait bien \u00e9videmment \u00e0 Auvernier aujoud'hui...Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral s'est permis quelques conseils pour son successeur. Il a aussi affirm\u00e9 \u00e0 Muriel Ballaman qu'il appr\u00e9ciait ses derniers jours de mandat.  \r\n  Digas Burkhalter 3' 12''\r\nDidier Burkhalter conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res", "alternativeExcerpt": ["Didier Burkhalter conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9tait \u00e0 Auvernier ce samedi. Il s'est permis quelques conseils pour son successeur. Son interview et la r\u00e9action de Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e du PLR: Didier Burkhalter analyse les dossiers prioritaires qu'aura son successeur / FOR_2017-09-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8887396.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868000", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8867989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le PLR tessinois pourrait changer de tactique pour la succession de Didier Burkhalter", "id": "sound-277B2A0E-5E44-464C-AE67-A8D0F1755E6D", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fabio Abate, conseiller aux Etats tessinois;RTSINFO-TESSIN, Nicole della Pietra\r\nLe groupe PLR a d\u00e9cid\u00e9 vendredi de pr\u00e9senter un ticket \u00e0 trois pour la succession de Didier Burkhalter. Pierre Maudet a r\u00e9ussi \u00e0 s\u00e9duire, si bien qu'au Tessin, certains estiment qu'il faut privil\u00e9gier la comp\u00e9tence \u00e0 la provenance r\u00e9gionale.\r\n\r\n* * Le PLR tessinois pourrait changer de tactique pour la succession de Didier Burkhalter  12h30: PLR: Tessin change de tactique? DELLA PIETRA\r\nIls ont... moins... de trois semaines... pour convaincre.\r\nIgniacio Cassis... Pierre Maudet... et Isabelle Moret... reprennent ce matin leur b\u00e2ton de pellerin... pour s\u00e9duire les \u00e9lus des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. \r\nHier... le groupe lib\u00e9ral-radical... a d\u00e9cid\u00e9 de les pr\u00e9senter tous les trois. \u00e0 l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 20 septembre. \r\nMais certains candidats ont s\u00e9duit pluss que d'autres. \r\nC'est le cas... du Genevois... Pierre Maudet. \r\nSi bien qu'aujourd'hui.... au Tessin... certains PLR estiment qu'il faut privil\u00e9gier.... la comp\u00e9tence... et plus forc\u00e9ment... la provenance r\u00e9gionale.\r\nNicole Della Pietra.... on vous retrouve en direct du Tessin... \r\nle doute aurait-il donc.... gagn\u00e9... le PLR tessinois?\r\nDisons que dans la dialectique des lib\u00e9raux-radicaux tessinois il y a clairement un avant et un apr\u00e8s 1er septembre. L'avant \u00e9tant bien entendu l'appui inconditionnel \u00e0 Ignazio Cassis, et la d\u00e9termination du parti \u00e0 reconqu\u00e9rir co\u00fbte que co\u00fbte un fauteuil italophone au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nEt puis dans le narratif post 1er septembre, les \u00e9lus relativisent d\u00e9sormais le crit\u00e8re de la minorit\u00e9 r\u00e9gionale, au profit de celui des comp\u00e9tences des candidats, comme le rel\u00e8ve le Conseiller aux Etats tessinois, Fabio Abate:\u00a0\r\nD+ 0'21\r\n((Si le candidat est solide et fort, il doit pouvoir se mesurer\u00a0 deux, trois, voire quatre candidats d'une autre r\u00e9gion et c'est vaut aussi pour Cassis. Non, il n'y a pas que les exigences r\u00e9gionales, on doit donner la possibilit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale de choisir et d'appr\u00e9cier que le parti radical a des candidats qu sont capables pour ce r\u00f4le \u00ab\u00a0.))\u00a0\r\nLe s\u00e9nateur croit aux vertus de la comp\u00e9tition, l'expression m\u00eame de l'esprit lib\u00e9ral, comme me l'a confi\u00e9 un autre PLR tessinois, visiblement impressionn\u00e9 par la prestation de Pierre Maudet.\u00a0\r\nMais Nicole.... n'est-ce pas l\u00e0... simplement... une tactique pour faire-valoir davantage... le candidat tessinois ?\r\nOn ne peut \u00e9videment pas l'exclure. Mais d\u00e8s le d\u00e9part, le PLR du Tessin a toujours affich\u00e9 sa volont\u00e9 d'assumer la course jusqu'au bout. Une mani\u00e8re d'investir le camp gagnant avant l'heure.\r\nOn sent n\u00e9anmoins que chez certains, que l'hypoth\u00e8se que les grands \u00e9lecteurs, soit l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, puissent \u00e9lire un autre pr\u00e9tendant que le candidat italophone, reste, \u00e0 ce stade, inconcevable.\r\nIl n'emp\u00eache, qu'apr\u00e8s les Al\u00e9maniques, le Genevois s\u00e9duit d\u00e9sormais ses cousins latins; en tout cas hier, l'effet Maudet \u00e9tait palpable jusque dans les rangs tessinois. FIN", "alternativeExcerpt": ["Le groupe PLR a d\u00e9cid\u00e9 vendredi de pr\u00e9senter un ticket \u00e0 trois pour la succession de Didier Burkhalter. Pierre Maudet a r\u00e9ussi \u00e0 s\u00e9duire, si bien qu'au Tessin, certains estiment qu'il faut privil\u00e9gier la comp\u00e9tence \u00e0 la provenance r\u00e9gionale."], "alternativeTitle": ["Le PLR tessinois pourrait changer de tactique pour la succession de Didier Burkhalter / 12H30_2017-09-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8885498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868016", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment les habitants du Val Bregaglia surmontent-ils la peur d'un nouvel \u00e9boulement?", "id": "sound-0218448C-2717-4001-8C73-7E07A4A48736", "durationSec": 475, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Poulain, Lena\r\nDans le Val Bregaglia (GR), les habitants ont subi de nouveaux glissements de terrain jeudi soir et vendredi matin. Comment parvenir \u00e0 surmonter le sentiment de danger permanent? L'interview de L\u00e9na Poulain, psychologue clinicienne.\r\n\r\n* * Comment les habitants du Val Bregaglia surmontent-ils la peur d'un nouvel \u00e9boulement?  +33 4 92 20 04 51\r\nComment vit-on quand on est sous la menace permanente d'\u00e9boulements comme dans le Val Bregalia... de nouveaux glissements de terrain ont touch\u00e9 la commune grisonne jeudi soir et vendredi matin...  apr\u00e8s un premier glissment de terrain dramatique. La boue et les gravats ont fait d\u00e9border un torrent et recouvert la chauss\u00e9e sur plusieurs centaines de m\u00e8tres. de routes d'acc\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es. Des semaines tr\u00e8s difficiles pour les habitans. Un sentiment de danger permanent se ressent dans la population. Comment parvenir \u00e0 le surmonter? ce sont les questions que nous allons aborder avec vous L\u00e9na Poulain, bonsoir...\r\nvous \u00eates psychologue clinicienne, vous r\u00e9digez une th\u00e8se sur la m\u00e9moire collective des catastrophes naturelles.\r\nCette vall\u00e9e est surveill\u00e9e depuis un certain temps d\u00e9j\u00e0, les habitants savent qu'il y a une menace, mais l\u00e0 elle s'est r\u00e9alis\u00e9e, comment on r\u00e9agit face \u00e0 \u00e7a?\r\n- comment g\u00e9rer l'angloisse que \u00e7a se reproduise?\r\n- tant qu'on est dans l'action on ne se rend pas compte, c'est ensuite qu'on risque les sympt\u00f4mes de stress post-traumatique...\r\n- comment les d\u00e9celer?\r\n- comment les surmonter?\r\n- il y a une forme de r\u00e9silience?\r\n- c'est un ciment pour l'appartenance commune \u00e0 un village, une r\u00e9gion...\r\n- vous-m\u00eame vous habitez en montagne dans les Hautes Alpes en France et vous \u00eates aussi menac\u00e9e par un glissement de terrain... comment faire face?\r\n- le lien social c'est la solution, il est tr\u00e8s fort dans les habitants du cru dans les Alpes notamment?\r\n- les natifs restent, les autres partent...\r\n- il y a les dangers de la montagne, mais on pense \u00e0 d'autres type de menaces, les r\u00e9pliques sismiques par ex... on reconstruit comme l'expliquer?\r\n- on voit aussi ces habitations sur les flancs du V\u00e9suve... comment expliquer qu'on y revienne syst\u00e9matiquement, malgr\u00e9 le danger?", "alternativeExcerpt": ["Dans le Val Bregaglia (GR), les habitants ont subi de nouveaux glissements de terrain jeudi soir et vendredi matin. Comment parvenir \u00e0 surmonter le sentiment de danger permanent? L'interview de L\u00e9na Poulain, psychologue clinicienne."], "alternativeTitle": ["Comment les habitants du Val Bregaglia surmontent la peur d'un nouvel \u00e9boulement? / FOR_2017-09-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8887411.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868000", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8867999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-74DC9850-B201-4DC0-8AF8-8E96AD9D79C1", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:50-17:59:25 / *", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 02.09.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-09-02T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 02.09.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-09-02T17:03:45_la-librairie-francophone"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852168", "ece-8852167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "No Plastic In Water", "id": "sound-3C63B385-5F75-45BD-B0FD-17E664BB16F5", "durationSec": 506, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous habitez le canton de Vaud, vous avez peut-\u00eatre vu ces affiches \"No Plastic in Water\"? Cette campagne de sensibilisation \u00e0 la pollution de l'eau par le plastique est l'ouvre de Bruno Verdi, un citoyen engag\u00e9 qui avait d\u00e9but\u00e9 ce combat \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016. \r\nAvec le projet \"R\u00eaver sur l'eau\", il avait parcouru 650 km en paddle sur le Rh\u00f4ne avec un message \"Ne jetez rien dans l'eau\"!", "alternativeExcerpt": ["Si vous habitez le canton de Vaud, vous avez peut-\u00eatre vu ces affiches \"No Plastic in Water\"? Cette campagne de sensibilisation \u00e0 la pollution de l\u02b9eau par le plastique est l\u02b9\u0153uvre de Bruno Verdi, un citoyen engag\u00e9 qui avait d\u00e9but\u00e9 ce combat \u00e0 l\u02b9\u00e9t\u00e9 2016. \nAvec le projet \"R\u00eaver sur l\u02b9eau\", il avait parcouru 650 km en paddle sur le Rh\u00f4ne avec un message \"Ne jetez rien dans l\u02b9eau\"!"], "alternativeTitle": ["No Plastic In Water / PDT_2017-09-02T10:03:45_no-plastic-in-water", "Prise de terre du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8884669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852252", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Aventurier amateur", "name": "Verdi, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8852249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Cyril Dion: un agit\u00e9 pacifique", "id": "sound-D655A60B-A143-417F-AB22-149A640BB107", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En direct du Livre sur les quais a Morges, nous recevons Cyril Dion. Le film \" Demain \" partait \u00e0 la rencontre de pionniers inspirants  porteur de solutions pour un futur innovant. Agitateur de conscience le film a marqu\u00e9 les esprits et trouv\u00e9 un \u00e9cho aupr\u00e8s d'un large public. Aujourd'hui Cyril Dion prend la plume, il devient romancier. Il pr\u00e9sente son premier ouvrage, une r\u00e9flexion sur la paix \u00e0 travers l'histoire d'un jeune palestinien qui veut emp\u00eacher son fr\u00e8re de commettre un attentat suicide en Europe. Toujours en qu\u00eate d'un monde meilleur, co-fondateur avec Pierre Rhabhi du mouvement \" Colibri \" nous partagerons son regard sur le monde de 2017. \r\nCyril Dion \" Imago \" \u00e9ditions Acte Sud\r\n\r\n* * En direct du Livre sur les quais a Morges, nous recevons Cyril Dion. Le film \" Demain \" partait \u00e0 la rencontre de pionniers inspirants  porteur de solutions pour un futur innovant. Agitateur de conscience le film a marqu\u00e9 les esprits et trouv\u00e9 un \u00e9cho aupr\u00e8s d'un large public. Aujourd'hui Cyril Dion prend la plume, il devient romancier. Il pr\u00e9sente son premier ouvrage, une r\u00e9flexion sur la paix \u00e0 travers l'histoire d'un jeune palestinien qui veut emp\u00eacher son fr\u00e8re de commettre un attentat suicide en Europe. Toujours en qu\u00eate d'un monde meilleur, co-fondateur avec Pierre Rhabhi du mouvement \" Colibri \" nous partagerons son regard sur le monde de 2017. \r\nCyril Dion \" Imago \" \u00e9ditions Acte Sud", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 02.09.2017", "Egosyst\u00e8me du 02.09.2017", "Cyril Dion: un agit\u00e9 pacifique / EGO_2017-09-02T13:03:45_egosysteme", "Cyril Dion: un agit\u00e9 pacifique / EGO_2017-09-02T13:03:45_egosysteme"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "alternativeExcerpt": ["En direct du Livre sur les quais a Morges, nous recevons Cyril Dion. Le film \" Demain \" partait \u00e0 la rencontre de pionniers inspirants  porteur de solutions pour un futur innovant. Agitateur de conscience le film a marqu\u00e9 les esprits et trouv\u00e9 un \u00e9cho aupr\u00e8s d\u02b9un large public. Aujourd\u02b9hui Cyril Dion prend la plume, il devient romancier. Il pr\u00e9sente son premier ouvrage, une r\u00e9flexion sur la paix \u00e0 travers l\u02b9histoire d\u02b9un jeune palestinien qui veut emp\u00eacher son fr\u00e8re de commettre un attentat suicide en Europe. Toujours en qu\u00eate d\u02b9un monde meilleur, co-fondateur avec Pierre Rhabhi du mouvement \" Colibri \" nous partagerons son regard sur le monde de 2017. \n \nCyril Dion \" Imago \" \u00e9ditions Acte Sud", "En direct du Livre sur les quais a Morges, nous recevons Cyril Dion. Le film \" Demain \" partait \u00e0 la rencontre de pionniers inspirants  porteur de solutions pour un futur innovant. Agitateur de conscience le film a marqu\u00e9 les esprits et trouv\u00e9 un \u00e9cho aupr\u00e8s d\u02b9un large public. Aujourd\u02b9hui Cyril Dion prend la plume, il devient romancier. Il pr\u00e9sente son premier ouvrage, une r\u00e9flexion sur la paix \u00e0 travers l\u02b9histoire d\u02b9un jeune palestinien qui veut emp\u00eacher son fr\u00e8re de commettre un attentat suicide en Europe. Toujours en qu\u00eate d\u02b9un monde meilleur, co-fondateur avec Pierre Rhabhi du mouvement \" Colibri \" nous partagerons son regard sur le monde de 2017. \n \nCyril Dion \" Imago \" \u00e9ditions Acte Sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852165", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852165", "ece-8852164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction: le parachutisme freestyle", "id": "sound-6148C552-5A0C-4F64-8850-02E25136630B", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rinaldi, St\u00e9phane\r\nOlivier Lonchamp et St\u00e9phane Marmier pratiquent le parachutisme freeytsle. Les deux hommes se pr\u00e9parent pour les championnats du monde 2018 qui se d\u00e9rouleront \u00e0 Brisbane, en Australie. St\u00e9phane Rinaldi est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre pour le Sport Dimanche du 3 septembre 2016. Il nous raconte les coulisses du tournage.\r\n\r\n* * Olivier Lonchamp et St\u00e9phane Marmier pratiquent le parachutisme freeytsle. Les deux hommes se pr\u00e9parent pour les championnats du monde 2018 qui se d\u00e9rouleront \u00e0 Brisbane, en Australie. St\u00e9phane Rinaldi est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre pour le Sport Dimanche du 3 septembre 2016. Il nous raconte les coulisses du tournage.", "alternativeExcerpt": ["Olivier Lonchamp et St\u00e9phane Marmier pratiquent le parachutisme freeytsle. Les deux hommes se pr\u00e9parent pour les championnats du monde 2018 qui se d\u00e9rouleront \u00e0 Brisbane, en Australie. St\u00e9phane Rinaldi est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre pour le Sport Dimanche du 3 septembre 2016. Il nous raconte les coulisses du tournage."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction: le parachutisme freestyle / SP_2017-09-02T19:03:45_sequence-10", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6043737.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8852229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "MMA: l'avis de Volkan Oezdemir sur le dopage en UFC", "id": "sound-DF54FB1C-6F1D-41E9-9865-BEB06348322E", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vainqueur en 42 secondes de son troisi\u00e8me combat UFC le 29 juillet 2017, Volkan Oezdemir est d\u00e9sormais troisi\u00e8me du classement mondial des mi-lourds. La conqu\u00eate de la ceinture mondiale se pr\u00e9cise. D'autant que la star de la discipline, Jon Jones a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 pour dopage et devrait \u00eatre suspendu quatre ans. Le Fribourgeois ne m\u00e2che d'ailleurs pas ses mots sur cette affaire.\r\n\r\n* * Vainqueur en 42 secondes de son troisi\u00e8me combat UFC le 29 juillet 2017, Volkan Oezdemir est d\u00e9sormais troisi\u00e8me du classement mondial des mi-lourds. La conqu\u00eate de la ceinture mondiale se pr\u00e9cise. D'autant que la star de la discipline, Jon Jones a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 pour dopage et devrait \u00eatre suspendu quatre ans. Le Fribourgeois ne m\u00e2che d'ailleurs pas ses mots sur cette affaire.", "alternativeExcerpt": ["Vainqueur en 42 secondes de son troisi\u00e8me combat UFC le 29 juillet 2017, Volkan Oezdemir est d\u00e9sormais troisi\u00e8me du classement mondial des mi-lourds. La conqu\u00eate de la ceinture mondiale se pr\u00e9cise. D\u2019autant que la star de la discipline, Jon Jones a \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 pour dopage et devrait \u00eatre suspendu quatre ans. Le Fribourgeois ne m\u00e2che d\u2019ailleurs pas ses mots sur cette affaire."], "alternativeTitle": ["MMA: l\u2019avis de Volkan Oezdemir sur le dopage en UFC / SP_2017-09-02T19:03:45_sequence-9", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8806257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sportif, arts martiaux mixtes (MMA), Professionnel de MMA", "name": "Oezdemir, Volkan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis: en direct de l'US Open", "id": "sound-F0F3D823-B7D1-48DE-9B15-C7DA927F3EC0", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'US Open se dispute du 28 ao\u00fbt au 10 septembre. Analyse des performances de Roger Federer et bilan de la premi\u00e8re semaine de comp\u00e9tition avec l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de RTSsport sur place, Herv\u00e9 Borsier.\r\n\r\n* * L'US Open se dispute du 28 ao\u00fbt au 10 septembre. Analyse des performances de Roger Federer et bilan de la premi\u00e8re semaine de comp\u00e9tition avec l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de RTSsport sur place, Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019US Open se dispute du 28 ao\u00fbt au 10 septembre. Analyse des performances de Roger Federer et bilan de la premi\u00e8re semaine de comp\u00e9tition avec l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de RTSsport sur place, Herv\u00e9 Borsier."], "alternativeTitle": ["Tennis: en direct de l\u2019US Open / SP_2017-09-02T19:03:45_tennis-en-direct-de-l-us-open", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer affronte Feliciano Lopez \u00e0 New York", "id": "sound-077F6F25-2D0C-477E-B35B-492BA6779FB8", "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ga\u00ebl Monfils , joueur de tennis fran\u00e7ais;Boris Goyanovic m\u00e9decin du sport \u00e0 l'H\u00f4pital de la Tour \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nRoger Federer va affronter samedi soir l'Espagnol Feliciano Lopez pour une place en huiti\u00e8mes de finale de l'US Open \u00e0 New York, un adversaire contre lequel il n'a jamais perdu en 12 parties.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer affronte Feliciano Lopez \u00e0 New York  \r\nOn part \u00e0 l'US Open avec vous Herv\u00e9 Borsier, bonsoir... \r\nRoger Federer affronte d\u00e8s 1 heure du matin, l'Espagnol F\u00e9liciano Lopez , 31e , pour une place en huiti\u00e8mes de finale de l'US Open, un adversaire face contre lequel il n'a a jamais perdu en 12 parties, mais Herv\u00e9 Borsie , \u00a0vous \u00eates en direct de New-York , le b\u00e2lois n'a pas convaincu depuis le d\u00e9but du tournoi am\u00e9ricain\r\nVous avez raison Sylvie, deux matchs difficiles en cinq sets, et des probl\u00e8mes avec son niveau de jeu instable pour le b\u00e2lois qui revient apr\u00e8s des soucis dorsaux et une pause. Sur le circuit mondial de tennis, les blessures qui plus est au dos sont quasi chroniques et les joueurs sont finalement habitu\u00e9s \u00e0 jouer avec des douleurs. Si le sport est bon pour la sant\u00e9, le sport de haut niveau ne l'est pas. Je propose d'entendre un t\u00e9moignage \u00e9difiant, celui de Ga\u00ebl Monfils ,31 ans, le fran\u00e7ais avec son physique longiligne ,1m93 pour 80 kg m est malheureusement souvent bless\u00e9, et en difficult\u00e9 avec son corps, il s'est confi\u00e9 apr\u00e8s son match remport\u00e9 jeudi \u00e0 New-York en 5 manches face \u00e0 l'am\u00e9ricain Daniel Young. \r\n   Ga\u00e8l Monfils 1'27''\r\n *** Une interview assez \u00e9mouvante, authentique...\r\nGa\u00ebl Monfils aborde ouvertement les probl\u00e8mes r\u00e9currents du haut niveau quels sont les limites \u00e0 ne pas franchir et encouru par ceux qui d\u00e9passent les limites \r\nOn \u00e0 poser la question \u00e0 Boris Goyanovic m\u00e9decin du sport \u00e0 l'H\u00f4pital de la Tour \u00e0 Gen\u00e8ve \r\n   Boris Goyanovic\u00a0\u00a0 0'39''\r\nAutre probl\u00e8me \u00e0 prendre en compte, nous sommes tous sportifs ou non in\u00e9gaux devant la douleur devant la douleur on retrouve Boris Goyannovic \r\n  Boris Goyanovic  0'36''\r\nRoger Federer affronte la nuit prochaine Feliciano Lopez en esp\u00e9rant que contrairement \u00e0 ces deux premiers tours sa qualification ne se fera pas dans la douleur..", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer va affronter samedi soir l\u2019Espagnol Feliciano Lopez pour une place en huiti\u00e8mes de finale de l\u2019US Open \u00e0 New York, un adversaire contre lequel il n\u2019a jamais perdu en 12 parties."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer affronte Feliciano Lopez \u00e0 New York / FOR_2017-09-02T18:12:00_developpement-7", "Forum du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8885834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868000", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8867990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "On est (souvent) plus gros qu'on ne le pense", "id": "sound-43E450F4-211C-4543-88F1-DF02A32275DB", "durationSec": 1527, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les vacances sont \u00e0 peine finies, que d\u00e9j\u00e0 il faut se battre et payer les ap\u00e9ros et grillades \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition de l'\u00e9t\u00e9 ! Mais avant de perdre du poids, encore faut-il avoir conscience que l'on est trop lourd. Ce qui n'est pas \u00e9vident. Selon une \u00e9tude men\u00e9e sur la population lausannoise, la moiti\u00e9 des hommes en surpoids se consid\u00e8rent normaux. C'est 25% chez les femmes. De quoi faire la grimace : \u00e0 quoi bon mener des campagnes de pr\u00e9vention si les gens concern\u00e9s ne voient pas o\u00f9 est le probl\u00e8me ? Chronique : Didier Bonvin et Catherine Erard. Invit\u00e9e : Nathalie Rouiller, cheffe de clinique adjointe au Service d'endocrinologie du CHUV, auteure de l'\u00e9tude.", "alternativeExcerpt": ["Les vacances sont \u00e0 peine finies, que d\u00e9j\u00e0 il faut se battre et payer les ap\u00e9ros et grillades \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition de l\u02b9\u00e9t\u00e9 ! Mais avant de perdre du poids, encore faut-il avoir conscience que l\u02b9on est trop lourd. Ce qui n\u02b9est pas \u00e9vident. Selon une \u00e9tude men\u00e9e sur la population lausannoise, la moiti\u00e9 des hommes en surpoids se consid\u00e8rent normaux. C\u02b9est 25% chez les femmes. De quoi faire la grimace : \u00e0 quoi bon mener des campagnes de pr\u00e9vention si les gens concern\u00e9s ne voient pas o\u00f9 est le probl\u00e8me ? Chronique : Didier Bonvin et Catherine Erard. Invit\u00e9e : Nathalie Rouiller, cheffe de clinique adjointe au Service d\u02b9endocrinologie du CHUV, auteure de l\u02b9\u00e9tude."], "alternativeTitle": ["On est (souvent) plus gros qu\u02b9on ne le pense / 69S_2017-09-02T08:32:56_on-est-souvent-plus-gros-qu-on-ne-le-pen", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882621.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8852199"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Philippe Pelletier: quand la g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la paix", "id": "sound-B7280203-8B72-4687-909A-FC842A848CDB", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"La g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la guerre, comme l'avait proclam\u00e9 un c\u00e9l\u00e8bre livre d'Yves Lacoste en 1976, certes, mais aussi \u00e0 faire la paix, sous quatre conditions nous rappelle avec force Philipe Pelletier,\r\nD\u00e9crire les situation so\u00f9 des g\u00e9ographes contribuent \u00e0 l'entente entre soci\u00e9t\u00e9s politiques rivales malgr\u00e9 les diff\u00e9rends.\r\nD\u00e9construire les v\u00e9ritables enjeux \u00e9conomiques, \u00e9cologiques, politiques et socio-culturels sans verser dan ce d\u00e9clinisme qui constitue des armes g\u00e9opolitiques corollaires aux rapports de force.\r\nMontrer que sous les discours catastrophistes sur l'environnement (climat, s\u00e9cheresse, d\u00e9forestations, d\u00e9sertification...) existent des enjeux qui rel\u00e8vent de la gopolitique et de l'id\u00e9ologique.\r\nEnfin, livrer ces informations et ces analyses aux individus et aux peuples pour d\u00e9samorcer les tensions intstumentalis\u00e9es (du type \"choc des civilisations\"), en rappelant que certains pays multi-lingues et multi-religieux vivent en paix.\" (source: \u00e9diteur)\r\nAvec le g\u00e9ographe Philippe Pelletier, auteur de \"Quand la g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la paix\", aux \u00e9ditions du Bord de l'eau.\r\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 02.09.2017", "Philippe Pelletier: quand la g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la paix / SLP_2017-09-02T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 02.09.2017", "Philippe Pelletier: quand la g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la paix / SLP_2017-09-02T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["\"La g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la guerre, comme l'avait proclam\u00e9 un c\u00e9l\u00e8bre livre d'Yves Lacoste en 1976, certes, mais aussi \u00e0 faire la paix, sous quatre conditions nous rappelle avec force Philipe Pelletier,\nD\u00e9crire les situation so\u00f9 des g\u00e9ographes contribuent \u00e0 l'entente entre soci\u00e9t\u00e9s politiques rivales malgr\u00e9 les diff\u00e9rends.\nD\u00e9construire les v\u00e9ritables enjeux \u00e9conomiques, \u00e9cologiques, politiques et socio-culturels sans verser dan ce d\u00e9clinisme qui constitue des armes g\u00e9opolitiques corollaires aux rapports de force.\nMontrer que sous les discours catastrophistes sur l'environnement (climat, s\u00e9cheresse, d\u00e9forestations, d\u00e9sertification...) existent des enjeux qui rel\u00e8vent de la gopolitique et de l'id\u00e9ologique.\nEnfin, livrer ces informations et ces analyses aux individus et aux peuples pour d\u00e9samorcer les tensions intstumentalis\u00e9es (du type \"choc des civilisations\"), en rappelant que certains pays multi-lingues et multi-religieux vivent en paix.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec le g\u00e9ographe Philippe Pelletier, auteur de \"Quand la g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la paix\", aux \u00e9ditions du Bord de l'eau.\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "\"La g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la guerre, comme l'avait proclam\u00e9 un c\u00e9l\u00e8bre livre d'Yves Lacoste en 1976, certes, mais aussi \u00e0 faire la paix, sous quatre conditions nous rappelle avec force Philipe Pelletier,\nD\u00e9crire les situation so\u00f9 des g\u00e9ographes contribuent \u00e0 l'entente entre soci\u00e9t\u00e9s politiques rivales malgr\u00e9 les diff\u00e9rends.\nD\u00e9construire les v\u00e9ritables enjeux \u00e9conomiques, \u00e9cologiques, politiques et socio-culturels sans verser dan ce d\u00e9clinisme qui constitue des armes g\u00e9opolitiques corollaires aux rapports de force.\nMontrer que sous les discours catastrophistes sur l'environnement (climat, s\u00e9cheresse, d\u00e9forestations, d\u00e9sertification...) existent des enjeux qui rel\u00e8vent de la gopolitique et de l'id\u00e9ologique.\nEnfin, livrer ces informations et ces analyses aux individus et aux peuples pour d\u00e9samorcer les tensions intstumentalis\u00e9es (du type \"choc des civilisations\"), en rappelant que certains pays multi-lingues et multi-religieux vivent en paix.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec le g\u00e9ographe Philippe Pelletier, auteur de \"Quand la g\u00e9ographie sert \u00e0 faire la paix\", aux \u00e9ditions du Bord de l'eau.\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, avec la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852123", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ographe", "name": "Pelletier, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852123", "ece-8852122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Gymnastique artistique: o\u00f9 sont les Romands?", "id": "sound-B656C19E-1580-4F53-B6AE-F380AEEE5DBF", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En marge des championnats suisses de gymnastique artistique, Sport Premi\u00e8re propose une table ronde le samedi 2 septembre 2017 sur cette discipline dans laquelle aucun Romand ne figure dans l'\u00e9lite du pays. Quatre invit\u00e9s pour d\u00e9battre du sujet: Marc Reymond, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des championnats suisses, Nicolas Conne, responsable du sport \u00e9lite \u00e0 l'Association cantonale vaudoise de gymnastique, St\u00e9phane D\u00e9traz, artiste au Cirque du Soleil et Damien Bidlingmeier, entra\u00eeneur des filles du groupe artistique de la soci\u00e9t\u00e9 de Morges.\r\n\r\n* * En marge des championnats suisses de gymnastique artistique, Sport Premi\u00e8re propose une table ronde le samedi 2 septembre 2017 sur cette discipline dans laquelle aucun Romand ne figure dans l'\u00e9lite du pays. Quatre invit\u00e9s pour d\u00e9battre du sujet: Marc Reymond, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des championnats suisses, Nicolas Conne, responsable du sport \u00e9lite \u00e0 l'Association cantonale vaudoise de gymnastique, St\u00e9phane D\u00e9traz, artiste au Cirque du Soleil et Damien Bidlingmeier, entra\u00eeneur des filles du groupe artistique de la soci\u00e9t\u00e9 de Morges.", "alternativeExcerpt": ["En marge des championnats suisses de gymnastique artistique, Sport Premi\u00e8re propose une table ronde le samedi 2 septembre 2017 sur cette discipline dans laquelle aucun Romand ne figure dans l\u02b9\u00e9lite du pays. Quatre invit\u00e9s pour d\u00e9battre du sujet: Marc Reymond, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u02b9organisation des championnats suisses, Nicolas Conne, responsable du sport \u00e9lite \u00e0 l\u02b9Association cantonale vaudoise de gymnastique, St\u00e9phane D\u00e9traz, artiste au Cirque du Soleil et Damien Bidlingmeier, entra\u00eeneur des filles du groupe artistique de la soci\u00e9t\u00e9 de Morges."], "alternativeTitle": ["Gymnastique artistique: o\u00f9 sont les Romands? / SP_2017-09-02T20:13:45_gymnastique-artistique-ou-sont-les-roman", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882362.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Documentaliste, r\u00e9f\u00e9rent technique D+A, Pr\u00e9sident de la Gym Morges", "name": "Reymond, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Artiste au Cirque du Soleil ", "name": "D\u00e9traz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable du sport \u00e9lite \u00e0 l'Association Cantonale Vaudoise de Gymnastique", "name": "Conne, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Entra\u00eeneur des filles du groupe artistique de la soci\u00e9t\u00e9 de Morges", "name": "Bidlingmeier, Damien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: Mireille Darc se souvient de ses d\u00e9buts", "id": "sound-3A6556FB-50FA-4197-890B-FBD1540D00A8", "durationSec": 383, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la nuit du dimanche au lundi 28 ao\u00fbt 2017, \u00e0 Paris. Elle \u00e9tait \u00e2g\u00e9e de 79 ans. Mireille Darc, c'\u00e9tait ce carr\u00e9 blond, cette robe noire spectaculaire. C'\u00e9tait une actrice fran\u00e7aise embl\u00e9matique des ann\u00e9es 60-70. En 1976, Mireille Darc \u00e9tait l'invit\u00e9e de la Radio Suisse Romande. Interrog\u00e9e par Jacques Bofford, elle \u00e9voque son enfance \u00e0 Toulon, son passage du brun au blond, son nez refait et son arriv\u00e9e \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la nuit du dimanche au lundi 28 ao\u00fbt 2017, \u00e0 Paris. Elle \u00e9tait \u00e2g\u00e9e de 79 ans. Mireille Darc, c'\u00e9tait ce carr\u00e9 blond, cette robe noire spectaculaire. C'\u00e9tait une actrice fran\u00e7aise embl\u00e9matique des ann\u00e9es 60-70. En 1976, Mireille Darc \u00e9tait l'invit\u00e9e de la Radio Suisse Romande. Interrog\u00e9e par Jacques Bofford, elle \u00e9voque son enfance \u00e0 Toulon, son passage du brun au blond, son nez refait et son arriv\u00e9e \u00e0 Paris.", "alternativeExcerpt": ["Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la nuit du dimanche au lundi 28 ao\u00fbt 2017, \u00e0 Paris. Elle \u00e9tait \u00e2g\u00e9e de 79 ans. Mireille Darc, c\u02b9\u00e9tait ce carr\u00e9 blond, cette robe noire spectaculaire. C\u02b9\u00e9tait une actrice fran\u00e7aise embl\u00e9matique des ann\u00e9es 60-70. En 1976, Mireille Darc \u00e9tait l\u02b9invit\u00e9e de la Radio Suisse Romande. Interrog\u00e9e par Jacques Bofford, elle \u00e9voque son enfance \u00e0 Toulon, son passage du brun au blond, son nez refait et son arriv\u00e9e \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Archives: Mireille Darc se souvient de ses d\u00e9buts / 69S_2017-09-02T06:39:40_archives-mireille-darc-se-souvient-de-se", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8873716.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'exposition \"Un certain Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak\" \u00e0 Pully explore les deux langages de Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak", "id": "sound-676CDD91-CE1E-4786-A1C2-0B9B0B43C223", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak, artiste atypique... mi-dessinateur.... mi-\u00e9crivain\r\nLe Mus\u00e9e d'Art de Pully propose \u00e0 ses visiteurs de d\u00e9couvrir l'ouvre visuelle de Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak, dessinateur et \u00e9crivain. \"Un certain Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak\" montre surtout des dessins \u00e0 l'encre et quelques croquis au crayon.\r\n\r\n* * L'exposition \"Un certain Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak\" \u00e0 Pully explore les deux langages de Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak 12h30: Mag expo Pajak Pully LAMBELET\r\nDans le canton de Vaud... le \"Mus\u00e9e d'Art de Pully\" .... invite \u00e0 d\u00e9couvrir \"l'oeuvre visuelle\"... d'un artiste atypique... mi-dessinateur.... mi-\u00e9crivain... celle... d' \"Un certain Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak\".  \r\nC'est le titre de l'exposition.... qui montre surtout des dessins \u00e0 l'encre... et quelques croquis au crayon... \r\nMais on d\u00e9couvre aussi des huiles de jeunesse... Sylvie Lambelet.\r\n  1'49''\r\n((Il a deux langages: le dessin et l'\u00e9criture ... Mais son coeur ne balance pas entre ces deux mondes... Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak\r\nMAG 31''\r\nPajak lit et Pajak raconte des histoires.. en deux langues, comme dans le Manifeste Incertain... dont on peut voir plusieurs s\u00e9ries de dessins, au Mus\u00e9e d'art de Pully . Sa directrice, Delphine Rivier\r\nMAG 25'' - int. directrice\r\nPour ses dessins \u00e0 l'encre, l'artiste commence au pinceau .. poil de martre... pinceaux chinois.. pinceaux de b\u00e2timent.. qu'il \u00e9bouriffe et malm\u00e8ne... Apr\u00e8s il revient \u00e0 la plume.. Les h\u00e2chures donnent une variation de tons dans des oeuvres souvent tr\u00e8s sombres.\r\nMAG 19'' - aime dessiner la for\u00eat\r\nNoir gris et blanc.. des for\u00eats, des villes... des fleuves..  et pour la premi\u00e8re fois... une s\u00e9rie de 6 paysages imagin\u00e9s))\r\nExtro: .... Un \"Certain Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak\"... l'expo est \u00e0 voir au Mus\u00e9e d'art de Pully jusqu'au 12 novembre.", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e d'Art de Pully propose \u00e0 ses visiteurs de d\u00e9couvrir l'\u0153uvre visuelle de Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak, dessinateur et \u00e9crivain. \"Un certain Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak\" montre surtout des dessins \u00e0 l'encre et quelques croquis au crayon."], "alternativeTitle": ["L'exposition \"Un certain Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak\" \u00e0 Pully explore les deux langages de Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak / 12H30_2017-09-02T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8885626.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868016", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle grille pour changer d'\u00e8re", "id": "sound-CC796A00-69C6-413E-B279-15DE0B4E22D3", "durationSec": 1604, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La RTS inaugure la nouvelle matinale radio de la Premi\u00e8re. La tranche strat\u00e9gique entre 06h30 et 08h00 a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9tement revisit\u00e9e. Et pour la premi\u00e8re fois depuis des d\u00e9cennies, une femme r\u00e9veille les Romands. Quels changements pour enjeux ? Avec Laurent Caspary, r\u00e9dacteur en chef Actualit\u00e9 Radio.", "alternativeExcerpt": ["La RTS inaugure la nouvelle matinale radio de la Premi\u00e8re. La tranche strat\u00e9gique entre 06h30 et 08h00 a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9tement revisit\u00e9e. Et pour la premi\u00e8re fois depuis des d\u00e9cennies, une femme r\u00e9veille les Romands. Quels changements pour enjeux ? Avec Laurent Caspary, r\u00e9dacteur en chef Actualit\u00e9 Radio."], "alternativeTitle": ["Une nouvelle grille pour changer d\u02b9\u00e8re / MED_2017-09-02T09:10:45_une-nouvelle-grille-pour-changer-d-ere", "M\u00e9dialogues du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871852.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852265", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8852262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manifestation en Argentine pour demander la r\u00e9apparition d'un jeune artisan disparu", "id": "sound-19B35A00-7C91-4B12-9E88-0E38D012C044", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : BUCHET\r\nEn Argentine, des dizaines de milliers de personnes sont descendues dans la rue vendredi soir. Elles r\u00e9clament la r\u00e9apparition de Santiago Maldonado, un jeune artisan disparu en ao\u00fbt lors d'une manifestation violemment dispers\u00e9e par les forces de l'ordre.\r\n\r\n* * Manifestation en Argentine pour demander la r\u00e9apparition d'un jeune artisan disparu 12h30: Argentine: nouvelles tensions BUCHET\r\nOn se rend Argentine \u00e0 pr\u00e9sent....\r\nEn Argentine... o\u00f9 des dizaines de milliers de personnes sont descendues dans la rue hier soir. \r\nElles r\u00e9clament.... la r\u00e9apparition... de Santiago Maldonado... \r\nIl s'agit d'un jeune artisan, dont on est sans nouvelles depuis le 1er ao\u00fbt... date \u00e0 laquelle il s'\u00e9tait joint \u00e0 une manifestation violemment dispers\u00e9e par les forces de l'ordre. \r\nL'affaire embarrasse le gouvernement du pr\u00e9sident Macri. \r\nDe Buenos Aires... un reportage de... Jean-Louis Buchet.\r\n  1'07''", "alternativeExcerpt": ["En Argentine, des dizaines de milliers de personnes sont descendues dans la rue vendredi soir. Elles r\u00e9clament la r\u00e9apparition de Santiago Maldonado, un jeune artisan disparu en ao\u00fbt lors d'une manifestation violemment dispers\u00e9e par les forces de l\u2019ordre."], "alternativeTitle": ["Manifestation en Argentine pour demander la r\u00e9apparition d'un jeune artisan disparu / 12H30_2017-09-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8887068.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868016", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Buchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les femmes et le djihad", "id": "sound-356AB409-672D-4803-9ADF-0F792B2DE983", "durationSec": 688, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment comprendre l'engagement et le r\u00f4le des femmes djihadistes? Qui sont ces femmes et quelles sont leurs motivations? Avec G\u00e9raldine Casutt, doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, dont la th\u00e8se porte sur le djihad au f\u00e9minin. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Julien Magnollay diffus\u00e9 le mercredi 30 ao\u00fbt 2017 dans Tribu sur la 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Comment comprendre l'engagement et le r\u00f4le des femmes djihadistes? Qui sont ces femmes et quelles sont leurs motivations? Avec G\u00e9raldine Casutt, doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, dont la th\u00e8se porte sur le djihad au f\u00e9minin. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Julien Magnollay diffus\u00e9 le mercredi 30 ao\u00fbt 2017 dans Tribu sur la 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Comment comprendre l\u02b9engagement et le r\u00f4le des femmes djihadistes? Qui sont ces femmes et quelles sont leurs motivations? Avec G\u00e9raldine Casutt, doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, dont la th\u00e8se porte sur le djihad au f\u00e9minin. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Julien Magnollay diffus\u00e9 le mercredi 30 ao\u00fbt 2017 dans Tribu sur la 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Les femmes et le djihad / 69S_2017-09-02T06:17:26_les-femmes-et-le-djihad", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: la Suisse en d\u00e9placement \u00e0 Riga", "id": "sound-D0D4D28D-84D5-41D5-9506-08E210180D97", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au lendemain de son match contre Andorre \u00e0 St-Gall, l'\u00e9quipe de Suisse de football s'est envol\u00e9e pour Riga, o\u00f9 elle affrontera la Lettonie le dimanche 3 septembre 2017. Les enjeux de cette huiti\u00e8me rencontre, comptant pour les qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018 en Russie, avec Jo\u00ebl Robert.\r\n\r\n* * Au lendemain de son match contre Andorre \u00e0 St-Gall, l'\u00e9quipe de Suisse de football s'est envol\u00e9e pour Riga, o\u00f9 elle affrontera la Lettonie le dimanche 3 septembre 2017. Les enjeux de cette huiti\u00e8me rencontre, comptant pour les qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018 en Russie, avec Jo\u00ebl Robert.", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain de son match contre Andorre \u00e0 St-Gall, l\u02b9\u00e9quipe de Suisse de football s\u02b9est envol\u00e9e pour Riga, o\u00f9 elle affrontera la Lettonie le dimanche 3 septembre 2017. Les enjeux de cette huiti\u00e8me rencontre, comptant pour les qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018 en Russie, avec Jo\u00ebl Robert."], "alternativeTitle": ["Football: la Suisse en d\u00e9placement \u00e0 Riga / SP_2017-09-02T19:13:45_football-la-suisse-en-deplacement-a-riga", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Commission europ\u00e9enne pourrait suspendre le droit de vote de la Pologne", "id": "sound-7C22C855-6C3F-4982-808C-A72119C6B19B", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Florian Irminger, responsable du bureau genevois de la Human Rights House Foundation.\r\nLe gouvernement polonais a rejet\u00e9 les accusations de violations de l'Etat de droit de la Commission europ\u00e9enne suite aux r\u00e9formes du syst\u00e8me judiciaire du pays. Bruxelles pourrait suspendre le droit de vote de la Pologne au Conseil europ\u00e9en. L'interview de Florian Irminger, responsable du bureau genevois de la Human Rights House Foundation.\r\n\r\n* * La Commission europ\u00e9enne pourrait suspendre le droit de vote de la Pologne  DIRECT ST GE\r\nLui confirmer + booker studio\r\nInvit\u00e9 : \r\nFlorian Irminger, responsable du bureau genevois de la Human Rights House Foundation.\r\nDirect ST GE\r\nPortable : ** 42\r\nLa Pologne est une nouvelle fois dans le viseur de la Commission europ\u00e9enne. Entre Varsovie et Bruxelles, le ton monte. Le gouvernement polonais ultraconservateur du parti Droit et justice a rejet\u00e9 en bloc les graves accusations de violation de l'Etat de Droit suite aux r\u00e9formes du syst\u00e8me judiciaire dans le pays. Du coup, la Commission \u00e9tudie s\u00e9rieusement la possibilit\u00e9 de lancer la premi\u00e8re phase de l'article 7 du trait\u00e9 de l'Union... ce fameux article qui permet de suspendre le droit de vote de la Pologne au Conseil europ\u00e9en. \r\nOn en parle avec vous Florian Irminger, bonsoir...\r\nvous \u00eates responsable du bureau genevois de la Human Rights House Foundation, une ONG qui s'engage pour la d\u00e9fense des Droits de l'Homme dans l'est de l'Europe...\r\n- \u00e7a fait un moment que le ton monte entre Bruxelles et la Pologne, \u00e0 votre avis, la Commission europ\u00e9enne va-t-elle aller jusqu'au bout ? peut-elle suspendre le droit de vote de la Pologne ?\r\n- Avec cette r\u00e9forme qui tend \u00e0 mette sous tutelle la justice du pays, la Pologne a-t-elle franchi une ligne rouge ? \r\n- La commission europ\u00e9enne a re\u00e7u derni\u00e8rement le soutien d'Angela Merkel. Mais dans sa tentative de mettre la pression sur Varsovie, n'est-elle pas en train de faire de l'ing\u00e9rence dans la souverainet\u00e9 du pays ?\r\n- On \u00e9voque cet article 7 comme \"l'option nucl\u00e9aire\", comme un bouton que l'on a sous la main sans l'avoir jamais press\u00e9... quel symbole est-ce que cela enverrait que de lancer cette proc\u00e9dure et de suspendre le droit de vote Polonais ?\r\n- D'autres pays europ\u00e9ens suivent une voie qui semble similaire, on pense \u00e0 la Hongrie de Viktor Orban qui soutient d'ailleurs Varsovie. O\u00f9 en est-on avec ce m\u00e9canisme de \"repr\u00e9sailles\" en quelque sorte \u00e0 l'\u00e9gard de la Hongrie?\r\n- A l'inverse, si la Commission ne prend pas la d\u00e9cision d'activer cette proc\u00e9dure, est-ce que cela signifie qu'elle se montre d'une certaine fa\u00e7on complaisante \u00e0 l'\u00e9gard de la politique de ces pays ? Jusqu'o\u00f9 aller, quelle limite fixer alors ?", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement polonais a rejet\u00e9 les accusations de violations de l'Etat de droit de la Commission europ\u00e9enne suite aux r\u00e9formes du syst\u00e8me judiciaire du pays. Bruxelles pourrait suspendre le droit de vote de la Pologne au Conseil europ\u00e9en. L'interview de Florian Irminger, responsable du bureau genevois de la Human Rights House Foundation."], "alternativeTitle": ["La Commission europ\u00e9enne pourrait suspendre le droit de vote de la Pologne / FOR_2017-09-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868000", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Irminger, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8867998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-AA3E2192-1CC8-4AB5-83ED-B04DFCE0296D", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans le \" 12h45 \", un reportage sur un parc d'attractions plut\u00f4t particulier en Chine. Dans \" Pardonnez-moi \", l'\u00e9crivain Jo\u00ebl Dicker et ses grands doutes sur l'importance de l'image dans le monde d'aujourd'hui. Dans le \" 12h30 \", l'\u00e9crivaine Sophie Fontanel invite les femmes \u00e0 cesser de vouloir cacher leurs cheveux blancs. Enfin, dans la nouvelle \u00e9mission de divertissement \" Terre et myst\u00e8res \" (RTS Un), l'animateur Chris Baumann teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de yodel, mais de yodel helv\u00e9tiquement pur. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans le \" 12h45 \", un reportage sur un parc d'attractions plut\u00f4t particulier en Chine. Dans \" Pardonnez-moi \", l'\u00e9crivain Jo\u00ebl Dicker et ses grands doutes sur l'importance de l'image dans le monde d'aujourd'hui. Dans le \" 12h30 \", l'\u00e9crivaine Sophie Fontanel invite les femmes \u00e0 cesser de vouloir cacher leurs cheveux blancs. Enfin, dans la nouvelle \u00e9mission de divertissement \" Terre et myst\u00e8res \" (RTS Un), l'animateur Chris Baumann teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de yodel, mais de yodel helv\u00e9tiquement pur. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans le \" 12h45 \", un reportage sur un parc d\u02b9attractions plut\u00f4t particulier en Chine. Dans \" Pardonnez-moi \", l\u02b9\u00e9crivain Jo\u00ebl Dicker et ses grands doutes sur l\u02b9importance de l\u02b9image dans le monde d\u02b9aujourd\u02b9hui. Dans le \" 12h30 \", l\u02b9\u00e9crivaine Sophie Fontanel invite les femmes \u00e0 cesser de vouloir cacher leurs cheveux blancs. Enfin, dans la nouvelle \u00e9mission de divertissement \" Terre et myst\u00e8res \" (RTS Un), l\u02b9animateur Chris Baumann teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de yodel, mais de yodel helv\u00e9tiquement pur. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition de RTS.ch"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-09-02T07:24:57_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8870156.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: le Canadien Denis Shapovalov en huiti\u00e8me de finale de l'US Open de New York", "id": "sound-FD4C3C96-FE8A-436B-AAC8-B0A2AD2CED39", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Tennis, le Canadien Denis Shapovalov poursuit son parcours \u00e0 l'US open de New York. Il s'est qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale en dominant le Britannique Kyle Edmund.\r\n\r\n* * Tennis: le Canadien Denis Shapovalov en huiti\u00e8me de finale de l'US Open de New York 12h30: Tennis: US OPEN BORSIER\r\nEn Tennis... c'est l'une des surprises de l'US OPEN de New York.\r\nD\u00e9niss Shapovalov.... le prometteur Canadien de 18 ans....\u00a0 poursuit son incroyable parcours.\r\nIl s'est qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale... en dominant hier.... en trois manche..... le britannique... Kyle Edmound.... \r\nLe Canadien entre donc une nouvelle fois... dans l'histoire... Herv\u00e9 Borsier\r\n  0'50''\r\n((D\u00e9j\u00e0 plus jeune joueur \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 quart et demi-finaliste en masters 1000 \u00e0 Montr\u00e9al ou il a\u00a0 battu Rafael Nadal , \u00e0 New-York , il devient le plus jeune joueur depuis Michalel Chang au troisi\u00e8me tour et ses 17 ans en 1989.Clas\u00e9 250 \u00e8me en d\u00e9but d'ann\u00e9e il \u00e9tait 69 \u00e8me avant le d\u00e9but de l'US Open, puissant, tourn\u00e9 vers l'offensive il poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0 un bagage impressionnant. Celui qui en f\u00e9vrier dernier avait bless\u00e9 un arbitre en lui envoyant de rage une balle dans l'oeil ce qui avait disqualifi\u00e9 son pays, \u00e0 depuis fait parler de lui sur le court.\u00a0 Son potentiel est impressionnant il lui reste encore \u00e0 canaliser sa fougue et \u00e0 la transmettre dans son jeu d'attaque))\r\nExtro\u00a0: Quant \u00e0 Roger Federer... il affrontera l'espagnol... F\u00e9liciano Lopez .... cette nuit d\u00e8s 1h.", "alternativeExcerpt": ["En Tennis, le Canadien Denis Shapovalov poursuit son parcours \u00e0 l\u2019US open de New York. Il s\u2019est qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale en dominant le Britannique Kyle Edmund."], "alternativeTitle": ["Tennis: le Canadien Denis Shapovalov en huiti\u00e8me de finale de l'US Open de New York / 12H30_2017-09-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8884433.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868016", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-16639152-8796-46CB-B00C-C465E67C8BC0", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-09-02T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5319553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: pr\u00e9sentation nationale pour la National League", "id": "sound-CB77BB93-2592-43BD-B25F-69E2DA153AF8", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fini la Ligue A de hockey sur glace, place \u00e0 la National League. Ainsi en a d\u00e9cid\u00e9 la Ligue suisse (Swiss Ice Hockey Federation) cet \u00e9t\u00e9. Du coup, Sport Premi\u00e8re vous propose une table ronde nationale pour pr\u00e9senter la nouvelle saison. St\u00e9phane Trisconi accueille Lorenzo Boscolo pour le Tessin, Klaus Zaugg pour la Suisse al\u00e9manique et Alain Th\u00e9voz pour la Suisse romande.\r\n\r\n* * Fini la Ligue A de hockey sur glace, place \u00e0 la National League. Ainsi en a d\u00e9cid\u00e9 la Ligue suisse (Swiss Ice Hockey Federation) cet \u00e9t\u00e9. Du coup, Sport Premi\u00e8re vous propose une table ronde nationale pour pr\u00e9senter la nouvelle saison. St\u00e9phane Trisconi accueille Lorenzo Boscolo pour le Tessin, Klaus Zaugg pour la Suisse al\u00e9manique et Alain Th\u00e9voz pour la Suisse romande.", "alternativeExcerpt": ["Fini la Ligue A de hockey sur glace, place \u00e0 la National League. Ainsi en a d\u00e9cid\u00e9 la Ligue suisse (Swiss Ice Hockey Federation) cet \u00e9t\u00e9. Du coup, Sport Premi\u00e8re vous propose une table ronde nationale pour pr\u00e9senter la nouvelle saison. St\u00e9phane Trisconi accueille Lorenzo Boscolo pour le Tessin, Klaus Zaugg pour la Suisse al\u00e9manique et Alain Th\u00e9voz pour la Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: pr\u00e9sentation nationale pour la National League / SP_2017-09-02T19:48:45_hockey-sur-glace-presentation-nationale", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882355.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RSI sp\u00e9cialiste hockey", "name": "Boscolo, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste ind\u00e9pendant sp\u00e9cialsite hockey", "name": "Zaugg, Klaus", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-BEFF5C40-0E64-46BC-9EC2-415E7CEF9860", "durationSec": 1461, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La diversit\u00e9 de la presse m\u00e9rite-t-elle encore d'\u00eatre d\u00e9fendue ? La concentration des titres de presse se banalise. Un tournant dans une Suisse longtemps fi\u00e8re de sa diversit\u00e9 de la presse. Pourtant, l'affaire ne fait (presque) pas de bruit. Anne Laure Gannac se demande pourquoi.\r\nEt si on \u00e9teignait internet ? La question hante divers personnages du livre d'Aude Seigne, \"Une toile large comme le monde\" (Zo\u00e9), qui d\u00e9crit un monde globalis\u00e9 r\u00e9gi par la connexion. Les anti web, les r\u00e9volutionnaires de demain ? Par Genevi\u00e8ve Bridel\r\nV\u00e9ganisme, maltraitance dans les abattoirs, antisp\u00e9cisme. Pascal Bernheim n'a pu s'emp\u00eacher d'y penser en assistant \u00e0 la projection du bouleversant et indispensable film d'Hubert Charuel, \"Petit paysan\", sorti le mercredi 30 ao\u00fbt 2017.", "alternativeExcerpt": ["La diversit\u00e9 de la presse m\u00e9rite-t-elle encore d'\u00eatre d\u00e9fendue ? La concentration des titres de presse se banalise. Un tournant dans une Suisse longtemps fi\u00e8re de sa diversit\u00e9 de la presse. Pourtant, l'affaire ne fait (presque) pas de bruit. Anne Laure Gannac se demande pourquoi.\nEt si on \u00e9teignait internet ? La question hante divers personnages du livre d\u02b9Aude Seigne, \"Une toile large comme le monde\" (Zo\u00e9), qui d\u00e9crit un monde globalis\u00e9 r\u00e9gi par la connexion. Les anti web, les r\u00e9volutionnaires de demain ? Par Genevi\u00e8ve Bridel\nV\u00e9ganisme, maltraitance dans les abattoirs, antisp\u00e9cisme\u2026 Pascal Bernheim n\u02b9a pu s\u02b9emp\u00eacher d\u02b9y penser en assistant \u00e0 la projection du bouleversant et indispensable film d'Hubert Charuel, \"Petit paysan\", sorti le mercredi 30 ao\u00fbt 2017."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-09-02T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Magic Pass de Crans-Montana d\u00e9j\u00e0 rentabilis\u00e9", "id": "sound-EEAFC3D2-E545-483C-8ACD-4FB70E871901", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Antoine Micheloud, membre de l'administration du Magic Pass. Et directeur des remont\u00e9es m\u00e9caniques de Mol\u00e9son\r\nA Crans-Montana, la fabrication des \"Magic Pass\" bat son plein. Lanc\u00e9 au printemps dernier cet abonnement de saison d\u00e9griff\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 franchi le seuil de rentabilit\u00e9 avec 70'000 forfaits vendus.\r\n\r\n* * Le Magic Pass de Crans-Montana d\u00e9j\u00e0 rentabilis\u00e9 12h30; Magicpass cartonne GAUDIANO\r\nOn parle de ski \u00e0 pr\u00e9sent:\r\nA Crans-Montana. la fabrication... des \u00ab\u00a0Magic Pass\u00a0\u00bb... bat son plein. \r\nLanc\u00e9 au printemps dernier. \"cet abonnement de saison d\u00e9griff\u00e9\"... a d\u00e9j\u00e0 franchi le seuil de rentabilit\u00e9\u00a0: \r\nFabrice Gaudiano. 70'000 forfaits ont trouv\u00e9 preneur.\r\n  1'52''\r\n((Souvenez-vous l'hiver dernier.\r\nSaas Fee avait tir\u00e9 la 1\u00e8re.\r\nAvec son forfait saison low cost. \r\nLa station haut-valaisanne avait cartonn\u00e9\u00a0!\r\nFortes de ce constat.\r\n25 stations. valaisannes. vaudoises. fribourgeoises. bernoises.\r\nEt neuch\u00e2teloises.\r\nSe sont lanc\u00e9es. elles aussi. \r\nDans l'aventure des abonnements \u00e0 petit prix.\r\nManifestement avec succ\u00e8s\u00a0:\r\nAntoine Micheloud. membre de l'administration du Magic Pass. \r\nEt directeur des remont\u00e9es m\u00e9caniques de Mol\u00e9son.\r\n--- son 27''\r\nCette r\u00e9ussite marque vraisemblablement.\r\nUn bouleversement de mod\u00e8le \u00e9conomique dans le ski suisse.\u00a0 \r\nCar la faute au franc fort. \r\nLes stations doivent se r\u00e9inventer. \r\nNotamment en passant par la case \u00ab\u00a0low cost\u00a0\u00bb.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 un prix mod\u00e9r\u00e9.\r\nQui permet de vendre + de forfaits.\r\nLes petites stations de basse altitude.\r\nGarantissent l'or blanc \u00e0 leurs clients. \r\nCela m\u00eame si elles n'ont pas de neige. \r\nEn leur offrant la possibilit\u00e9 de skier ailleurs.\r\nEt pour les grandes stations de plus haute altitude.\r\nElles augmentent sensiblement leur base de skieurs.\r\nToutefois.\r\nUne inconnue demeure.\r\nSoit la vente de cartes journali\u00e8res\u00a0:\r\nOn retrouve Antoine Micheloud.\r\n--- son 36''\r\nAlors. \u00e9mulation. \r\nOu perte s\u00e8che sur les ventes de forfaits \u00e0 la journ\u00e9e\u00a0?\r\nPour la r\u00e9ponse.\r\nRendez-vous \u00e0 la fin de l'hiver.))", "alternativeExcerpt": ["A Crans-Montana, la fabrication des \"Magic Pass\" bat son plein. Lanc\u00e9 au printemps dernier cet abonnement de saison d\u00e9griff\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 franchi le seuil de rentabilit\u00e9 avec 70'000 forfaits vendus."], "alternativeTitle": ["Le Magic Pass de Crans-Montana d\u00e9j\u00e0 rentabilis\u00e9 / 12H30_2017-09-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8788553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868016", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Golf: entretien avec Yves Mittaz", "id": "sound-7585B647-90D4-407C-920A-516A4AAC6F04", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 71e \u00e9dition de l'European Masters de golf est programm\u00e9e du 7 au 10 septembre 2017 \u00e0 Crans-Montana. Pour pr\u00e9senter l'\u00e9v\u00e9nement, Sport Premi\u00e8re est all\u00e9 \u00e0 la rencontre du directeur du tournoi, Yves Mittaz. Un homme passionn\u00e9 qui fourmille d'id\u00e9e pour d\u00e9velopper chaque ann\u00e9e son \u00e9v\u00e9nement et qui n'a pas la langue dans sa poche lorsqu'il faut \u00e9voquer le niveau des golfeurs suisses.\r\n\r\n* * La 71e \u00e9dition de l'European Masters de golf est programm\u00e9e du 7 au 10 septembre 2017 \u00e0 Crans-Montana. Pour pr\u00e9senter l'\u00e9v\u00e9nement, Sport Premi\u00e8re est all\u00e9 \u00e0 la rencontre du directeur du tournoi, Yves Mittaz. Un homme passionn\u00e9 qui fourmille d'id\u00e9e pour d\u00e9velopper chaque ann\u00e9e son \u00e9v\u00e9nement et qui n'a pas la langue dans sa poche lorsqu'il faut \u00e9voquer le niveau des golfeurs suisses.", "alternativeExcerpt": ["La 71e \u00e9dition de l\u02b9European Masters de golf est programm\u00e9e du 7 au 10 septembre 2017 \u00e0 Crans-Montana. Pour pr\u00e9senter l\u02b9\u00e9v\u00e9nement, Sport Premi\u00e8re est all\u00e9 \u00e0 la rencontre du directeur du tournoi, Yves Mittaz. Un homme passionn\u00e9 qui fourmille d\u02b9id\u00e9e pour d\u00e9velopper chaque ann\u00e9e son \u00e9v\u00e9nement et qui n\u02b9a pas la langue dans sa poche lorsqu\u02b9il faut \u00e9voquer le niveau des golfeurs suisses."], "alternativeTitle": ["Golf: entretien avec Yves Mittaz / SP_2017-09-02T20:03:45_golf-entretien-avec-yves-mittaz", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882357.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur European Masters de golf de Crans-Montana", "name": "Mittaz, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait du nouvel ambassadeur am\u00e9ricain en Suisse", "id": "sound-88646979-C97E-435E-ADA4-51AB7579D2DB", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le poste d'ambassadeur am\u00e9ricain en Suisse a \u00e9t\u00e9 repourvu apr\u00e8s le d\u00e9part de Susi LeVine. Edward McMullen a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur am\u00e9ricain en Suisse et au Liechtenstein, son portrait.\r\n\r\n* * Portrait du nouvel ambassadeur am\u00e9ricain en Suisse  Direct iphone VOIP\r\n**** Le poste d'ambassaeur am\u00e9ricain en Suisse a \u00e9t\u00e9 repourvu apr\u00e8s le d\u00e9part de Susy LeVine. Annonce tomb\u00e9e aujourd'hui. Edward McMullen a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur am\u00e9ricain en Suisse et au Liechtenstein. \r\nRapha\u00ebl Grand, on vous retrouve \u00e0 Washington, bonsoir.\r\nEdward McMullen est consultant politique. C'est aussi un proche du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Donald Trump\r\nOui Edwardd McMullen a \u00e9t\u00e9 l'artisan de la victoire de Donald\u00a0 Trump en Caroline du sud. C'est un proche alli\u00e9 politique du pr\u00e9sident. Natif de New York, mais install\u00e9 depuis plus de 30 ans en Caroline du Sud,\u00a0 Edward, ou plut\u00f4t Ed McMullen comme on l'appelle aux Etats-Unis, est \u00e0 la t\u00eate de McMullen Public Affairs. Une entr psirsie de conseil strat\u00e9gique , qui compte dans son portefeuille, certaines grosses fortunes am\u00e9ricaines.\r\nLa Masion blanche d\u00e9peint McMullen comme un homme avec une solide exp\u00e9rience..\u00a0 31 ann\u00e9es pass\u00e9es dans le business et la politique. Il succ\u00e8de \u00e0 Suzie LeeVine. partie fin janvier.. Il aura donc fallu un peu plus de 7 mois \u00e0 l'administration Trump pour nommer son nouvel ambassadeur \u00e0 Berne.\r\nEt cette nomination, c'est plut\u00f4t une bonne nouvelle pour la Suisse\r\nOui certainement car Ed McMullen a un acc\u00e8s direct au pr\u00e9sident. C'est un alli\u00e9 de la premi\u00e8re heure.\u00a0 IL fait partie de cette garde rapproch\u00e9e du pr\u00e9sident appel\u00e9e en renfort au lendemain de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour panifier la transition,\u00a0 d\u00e9cider de la nouvelle admisnitration. \u00a0Nikkie Halley, ambassadrice am\u00e9rcinas \u00e0 l'ONU, Mick Mulvaney (meulv\u00e9ni), directeur du Bureau du budget am\u00e9rician.. Ils sont tout deux de Caroline Du Sud.. Tout deux proche d'un certain Ed McMullen qui les auraient conseill\u00e9 au pr\u00e9sident .. The State ,le journal de Columbia en Caroline du Sud d\u00e9crit McMullen comme un consultant que le pr\u00e9sident Trump \u00e9coute, qui a des r\u00e9unions, des appels t\u00e9l\u00e9phoniques. .et surtout .qui a la confiance de Donald Trump.. Pour la Suisse.. \u00e7a c'est sans doute une r\u00e9elle opportunit\u00e9. LA possibilit\u00e9 d'avoir un lien quasi direct entre Berne et la Maison Blanche..\r\nEt quels liens a Ed McMullen avec la Suisse\u00a0?\r\nEt bien sur la biographie publi\u00e9e sur le site de son entreprises.. Ed McMullen a pris soin de souligner qu'il a des liens avec l'American Swiss foundation , qui promeut les \u00e9changes entre la Suisse et les Etats-Unis. \u00a0McMullen indique aussi se rendre r\u00e9guli\u00e8rement en Suisse et en Italie.. \r\nJ'ai pu avoir un \u00e9change par Email tout \u00e0 l'heure avec lui.. Il m'a r\u00e9pondu quelques mots en fran\u00e7ais et indique attendre la confirmation du S\u00e9nat avant de pouvoir s'exprimer plus d\u00e9tail.\r\nSa date d'arriv\u00e9e en Suisse, \u00e0 ce stade, n'est pas non plus connue..", "alternativeExcerpt": ["Le poste d'ambassadeur am\u00e9ricain en Suisse a \u00e9t\u00e9 repourvu apr\u00e8s le d\u00e9part de Susi LeVine. Edward McMullen a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ambassadeur am\u00e9ricain en Suisse et au Liechtenstein, son portrait."], "alternativeTitle": ["Portrait du nouvel ambassadeur am\u00e9ricain en Suisse / FOR_2017-09-02T18:06:00_developpement-4", "Forum du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8887066.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868000", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8867995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Formule 1: Vettel et Ferrari \u00e0 la maison", "id": "sound-37B42561-1523-4353-AF8D-36E754A08795", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Domenjoz, Luc\r\nLe 13e Grand Prix de la saison F1 est programm\u00e9 le dimanche 3 septembre 2017 \u00e0 Monza, en Italie. Leader du classement des pilotes, l'Allemand S\u00e9bastian Vettel aura \u00e0 cour de briller devant ses tifosis. Son dauphin, Lewis Hamilton, tentera quant \u00e0 lui de combler ses sept points de retard et de g\u00e2cher la f\u00eate de la Scuderia Ferrari. Pr\u00e9sentation de l'\u00e9preuve avec Fabrice Jaton et Luc Domenjoz.\r\n\r\n* * Le 13e Grand Prix de la saison F1 est programm\u00e9 le dimanche 3 septembre 2017 \u00e0 Monza, en Italie. Leader du classement des pilotes, l'Allemand S\u00e9bastian Vettel aura \u00e0 cour de briller devant ses tifosis. Son dauphin, Lewis Hamilton, tentera quant \u00e0 lui de combler ses sept points de retard et de g\u00e2cher la f\u00eate de la Scuderia Ferrari. Pr\u00e9sentation de l'\u00e9preuve avec Fabrice Jaton et Luc Domenjoz.", "alternativeExcerpt": ["Le 13e Grand Prix de la saison F1 est programm\u00e9 le dimanche 3 septembre 2017 \u00e0 Monza, en Italie. Leader du classement des pilotes, l\u02b9Allemand S\u00e9bastian Vettel aura \u00e0 c\u0153ur de briller devant ses tifosis. Son dauphin, Lewis Hamilton, tentera quant \u00e0 lui de combler ses sept points de retard et de g\u00e2cher la f\u00eate de la Scuderia Ferrari. Pr\u00e9sentation de l\u02b9\u00e9preuve avec Fabrice Jaton et Luc Domenjoz."], "alternativeTitle": ["Formule 1: Vettel et Ferrari \u00e0 la maison / SP_2017-09-02T19:28:45_formule-1-vettel-et-ferrari-a-la-maison", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882340.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8852231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Restaurants \u00e9ph\u00e9m\u00e8res", "id": "sound-68A58310-DE5C-4972-AF4F-3B2DA5E9AEC0", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des restaurants qui apparaissent \u00e0 un endroit et \u00e0 un moment donn\u00e9 puis disparaissent pour r\u00e9apparaitre ailleurs. Cette fa\u00e7on de proposer des repas commence \u00e0 s\u00e9duire certains restaurateurs suisses. La jeune montheysanne Marion Lafarge vient de lancer son resto \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, le bien nomm\u00e9 \"Vagabond\". Elle raconte ce d\u00e9fi gastronomique, mais surtout logistique \u00e0 Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Des restaurants qui apparaissent \u00e0 un endroit et \u00e0 un moment donn\u00e9 puis disparaissent pour r\u00e9apparaitre ailleurs. Cette fa\u00e7on de proposer des repas commence \u00e0 s\u00e9duire certains restaurateurs suisses. La jeune montheysanne Marion Lafarge vient de lancer son resto \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, le bien nomm\u00e9 \"Vagabond\". Elle raconte ce d\u00e9fi gastronomique, mais surtout logistique \u00e0 Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Restaurants \u00e9ph\u00e9m\u00e8res / 69S_2017-09-02T06:00:00_restaurants-ephemeres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852195"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e du PLR: les actuels, anciens et futurs conseillers f\u00e9d\u00e9raux PLR pr\u00e9sents", "id": "sound-25ADDA9F-0CB2-4163-846E-22D7613ABDB2", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe parlementaire PLR a choisi vendredi son ticket pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ce samedi se tient la journ\u00e9e annuelle du parti \u00e0 Auvernier dans le canton de Neuch\u00e2tel. Tous les conseillers f\u00e9d\u00e9raux du parti, actuels, anciens et futurs \u00e9taient pr\u00e9sents.\r\n\r\n* * Journ\u00e9e du PLR: les actuels, anciens et futurs conseillers f\u00e9d\u00e9raux PLR pr\u00e9sents   DIRECT ST Fribourg\r\nC'est le jour d'apr\u00e8s au PLR... la F\u00eate apr\u00e8s les d\u00e9cisions. On le rappelle le groupe parlementaire a choisi hier son ticket pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Un ticket \u00e0 trois avec Isabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis. Place aux r\u00e9jouisssances aujourd'hui, avec la journ\u00e9e annuelle du parti \u00e0 Auvernier dans le canton de Neuch\u00e2tel. Et signe de l'importance de l'\u00e9v\u00e9nement, ils \u00e9taient tous l\u00e0 au grand complet: les conseillers f\u00e9d\u00e9raux, actuels, anciens et futurs... Muriel Ballaman, vous \u00eates l'une de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral... vous avez suivi cette journ\u00e9e pour nous... Et pour la premi\u00e8re fois, tous les anciens conseillers f\u00e9d\u00e9raux \u00e9taient pr\u00e9sents. \r\nTous, oui, y compris... Elisabeth Kopp. Elle \u00e9tait en froid avec le parti depuis 28 ans et son \u00e9viction du conseil f\u00e9d\u00e9ral, c'\u00e9tait en 1900 quartre vingt 4. Aujourd'hui \u00e0 Auvernier, elle \u00e9tait de retour dans la grande famille PLR, avec les 3 autres anciens conseillers f\u00e9d\u00e9raux Pascal Couchepin, Kaspar Villiger et Hans Rudolph Merz. Le retour de la femme PLR du conseil f\u00e9d\u00e9ral... un symbole peut-\u00eatre... car aujourd'hui, le PLR a 3 candidats pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter, dont une femme. \r\nEt on imagine que ces candidats en ont profit\u00e9 aujourd'hui pour serrer des mains. \r\noh oui ils en ont serr\u00e9, des mains, des mains qui les ont applaudi aussi. et \u00e0 l'applaudim\u00e8tre  parmi les sympathisants PLR, il y a eu un gagnant. C'est le tessinois Ignazio Cassis, longuement applaudi. Les autres ont aussi eu leur part \u00e9videmment. Car aujourd'hui, nous sommes le jour d'apr\u00e8s. Et il s'agit de montrer que tout le monde est align\u00e9 couvert derri\u00e8re le ticket \u00e0 3 propos\u00e9 par le parti. \r\nEt est-ce que tout le monde est effectivement align\u00e9 couvert, Muriel?\r\nEvidemment. En tous cas officiellement. Il y a eu hier une vraie c\u00e9sure au sein du groupe PLR. 22 parlementaires ont voulu un ticket \u00e0 3, arguant qu'il est impossible d'\u00e9carter la femme ou le jeune qui monte et encore moins le tessinois. L'autre moiti\u00e9, 19 \u00e9lus, ont voulu un ticket \u00e0 deux, justifi\u00e9 par le fait que le PLR est le parti de la responsabilit\u00e9 et de la d\u00e9cision. Peine perdue. Ce sera pour le coup le parti de la libert\u00e9, celle laiss\u00e9e aux autres partis de faire le choix. \r\nUne c\u00e9sure qui va laisser des traces? \r\nIl y aura au moins une cicatrice au PLR... celle entre le parti et son \u00e9lu genevois Benoit Genecand. Selon plusieurs parlementaires, il a fait preuve de maladresse en attaquant trop frontalement la candidature de la vaudoise Isabelle Moret. Au point que Beno\u00eet Genecand n'est pas venu \u00e0 Auvernier aujourd'hui. Contact\u00e9, il nous dit avoir pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le train \u00e0 la perspective de r\u00e9p\u00e9ter \"no comment\" tout l'apr\u00e8s midi. \r\nJustement, quelles \u00e9chos des auditions de hier apr\u00e8s midi?\r\nOfficiellement, 3 excellentes candidatures. Mais ensuite, il ressort que pour plusieurs \u00e9lus, Isabelle Moret a fait preuve de nervosit\u00e9. Et c'est inqui\u00e9tant pour cet \u00e9lu, pour qui on cherche un conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pas l'entraineur d'une \u00e9quipe de foot. \r\nIgnazio Cassis et Pierre Maudet ont, eux, fait l'objet de davantage de questions. Signe, pour cet autre \u00e9lu, qu'on attend davantage de leur part que de celle d'Isabelle Moret. \r\nEt plus g\u00e9n\u00e9ralement, Muriel, quelles cons\u00e9quences a ce ticket \u00e0 3? \r\nEt bien ce TRICKET, comme on l'appelle parfois, pourrait s'installer. Alors qu'on avait l'habitude d'un ticket \u00e0 2, le ticket \u00e0 3 a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 deux fois d\u00e9j\u00e0 dans le pass\u00e9, par le PDC et l'UDC. AUjourd'hui, le PLR s'y met... et de l'avis de plusieurs parlementaires PLR, le retour en arri\u00e8re sera difficile. Les femmes lib\u00e9rales radicales pourraient r\u00e9clamer un ticket \u00e0 2 100% f\u00e9minin lors du d\u00e9part du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider Ammann. Ce sera d\u00e9sormais difficile d'expliquer qu'un troisi\u00e8me homme est d'embl\u00e9e \u00e9limin\u00e9. \r\n*** Merci Muriel Ballaman.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe parlementaire PLR a choisi vendredi son ticket pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ce samedi se tient la journ\u00e9e annuelle du parti \u00e0 Auvernier dans le canton de Neuch\u00e2tel. Tous les conseillers f\u00e9d\u00e9raux du parti, actuels, anciens et futurs \u00e9taient pr\u00e9sents."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e du PLR: les actuels, anciens et futurs conseillers f\u00e9d\u00e9raux PLR pr\u00e9sents / FOR_2017-09-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8887399.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868000", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8867987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bondo: un g\u00e9ologue affirme que le changement climatique n'est pas en cause", "id": "sound-729A6511-E65B-49A5-AAF1-22FAD758FF62", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le g\u00e9ologue Ueli Gruner affirme que le changement climatique r\u00e9duit les risques d'\u00e9boulement. Une prise de position qui tranche radicalement avec celle de Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n\r\n* * Bondo: un g\u00e9ologue affirme que le changement climatique n'est pas en cause 12h30: Bondo: climat pas en cause REY\r\nCette affirmation \u00e0 pr\u00e9sent... qui risque de faire d\u00e9bat:\r\n\"Le changement climatique r\u00e9duit les risques d'\u00e9boulements dans les Alpes.\" \r\nC'est ce qu'affirme... le g\u00e9ologue bernois... Ueli Gruner... ce matin... dans la Schweiz am Wochen-ende. \r\nDes propos qui font suite \u00e0 la catastrophe de Bondo, dans les Grisons.\r\nGuillaume Rey... c'est une prise de position... qui tranche radicalement avec celle de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration.... Doris Leuthard. \r\nLa ministre PDC qui avait rapidement r\u00e9agi, la semaine derni\u00e8re, apr\u00e8s la catastrophe de Bondo... le village grison, meurtri, couvert de boue et de roche apr\u00e8s la s\u00e9rie d'\u00e9boulements qui a frapp\u00e9 le val Bregaglia... Doris Leuthard a point\u00e9 le r\u00e9chauffement... Selon elle, il faut se pr\u00e9parer \u00e0 de plus en pluss d'\u00e9v\u00e9nements extr\u00eames de ce genre... Un avertissement que nuance donc le g\u00e9ologue bernois. Selon lui, ce type d'\u00e9v\u00e9nement va rester plut\u00f4t rare... il en attend plus ou moins chaque 10 ans en Suisse... et dans les zones peupl\u00e9es, il parle m\u00eame d'effet positif du changement climatique.\r\n*** Et quel est son raisonnement?\r\nAlors, selon lui, il est incontestable que le changement climatique entra\u00eene des chutes de pierre au-dessus de 2'500 m\u00e8tres... le r\u00e9chauffement fait fondre le perg\u00e9lisol, la couche normalement gel\u00e9e en permanence, qui joue un r\u00f4le de ciment pour tenir la roche... C'est d'ailleurs ce qui s'est pass\u00e9 dans les Grisons, avec le Piz Cengalo... mais pour un tel \u00e9v\u00e9nement, cette fonte n'est qu'un facteur parmi d'autres... et il ne serait pas d\u00e9cisif, selon le raisonnement d'Ueli Gr\u00fcner... car cela s'est m\u00eal\u00e9 a des facteurs comme les fortes pr\u00e9cipitations. Or il n'existe pas de preuve ((statistiquement)) significative d'une corr\u00e9lation entre r\u00e9chauffement et pr\u00e9cipitations.\r\n*** Et comment en arrive-t-il... \u00e0 cet effet jug\u00e9 \"positif\" du r\u00e9chauffement climatique?\r\nEt bien je continue dans le raisonnement d'Ueli Gruner... selon lui, la fonte du perg\u00e9lisol \u00e0 plus de 2'500 m\u00e8tres va en g\u00e9n\u00e9ral plut\u00f4t entra\u00eener de petites chutes de pierre, qui mettraient surtout en danger les alpinisites ou les grimpeurs qui s'aventurent dans la r\u00e9gion. Mais dans les zones peupl\u00e9es, \u00e0 plus basse altitude, il voit plut\u00f4t un effet positif du r\u00e9chauffement... La plupart des chutes de pierre sont enregistr\u00e9es apr\u00e8s des hivers froids... or si les temp\u00e9ratures augmentent, la roche deviendra plus stable.\r\nVoil\u00e0 donc une vision plut\u00f4t rassurante... mais qui reste contest\u00e9e par certains de ses coll\u00e8gues g\u00e9ologues.", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ologue Ueli Gruner affirme que le changement climatique r\u00e9duit les risques d'\u00e9boulement. Une prise de position qui tranche radicalement avec celle de Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Bondo: un g\u00e9ologue affirme que le changement climatique n'est pas en cause / 12H30_2017-09-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8884675.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868016", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-F057FDCB-47FB-4DE1-B173-232AACF690C3", "durationSec": 721, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-09-02T18:47:00_mfp", "Forum du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868000", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8867997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Brigitte fait exploser les ventes de ELLE", "id": "sound-7D07D7DC-B286-4515-808A-DC0922B7D2DD", "durationSec": 461, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le magazine f\u00e9minin fran\u00e7ais ELLE publie une interview exclusive de la femme du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et r\u00e9alise un tirage historique. Plus d'un demi-million d'exemplaires ont \u00e9t\u00e9 vendus la semaine derni\u00e8re. Comment comprendre la popularit\u00e9 de Brigitte Macron ? Avec Sonia Arnal, r\u00e9dactrice en cheffe de Femina.", "alternativeExcerpt": ["Le magazine f\u00e9minin fran\u00e7ais ELLE publie une interview exclusive de la femme du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et r\u00e9alise un tirage historique. Plus d\u02b9un demi-million d\u02b9exemplaires ont \u00e9t\u00e9 vendus la semaine derni\u00e8re. Comment comprendre la popularit\u00e9 de Brigitte Macron ? Avec Sonia Arnal, r\u00e9dactrice en cheffe de Femina."], "alternativeTitle": ["Brigitte fait exploser les ventes de ELLE / 69S_2017-09-02T06:00:00_brigitte-fait-exploser-les-ventes-de-ell", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856477.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852208", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, Red cheffe Femina", "name": "Arnal, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8852204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Duel de la r\u00e9daction: faut-il modifier les r\u00e8gles du mercato?", "id": "sound-A1CE8976-4736-40D5-80FA-9A12032E05D8", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mercato d'\u00e9t\u00e9 s'est achev\u00e9 le 31 ao\u00fbt 2017 \u00e0 minuit. Il a beaucoup fait parler de lui avec des montants astronomiques d\u00e9pens\u00e9s par certains clubs. L'inflation semble exponentielle. Rien de choquant aux yeux de Laurent Bastardoz. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, par contre, estime qu'il faudrait abolir les sommes de transfert et consid\u00e9rer les sportifs comme n'importe quels autres salari\u00e9s. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:18:47-19:19:06 / * Le mercato d'\u00e9t\u00e9 s'est achev\u00e9 le 31 ao\u00fbt 2017 \u00e0 minuit. Il a beaucoup fait parler de lui avec des montants astronomiques d\u00e9pens\u00e9s par certains clubs. L'inflation semble exponentielle. Rien de choquant aux yeux de Laurent Bastardoz. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, par contre, estime qu'il faudrait abolir les sommes de transfert et consid\u00e9rer les sportifs comme n'importe quels autres salari\u00e9s. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["Le mercato d\u02b9\u00e9t\u00e9 s\u02b9est achev\u00e9 le 31 ao\u00fbt 2017 \u00e0 minuit. Il a beaucoup fait parler de lui avec des montants astronomiques d\u00e9pens\u00e9s par certains clubs. L\u02b9inflation semble exponentielle. Rien de choquant aux yeux de Laurent Bastardoz. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, par contre, estime qu\u02b9il faudrait abolir les sommes de transfert et consid\u00e9rer les sportifs comme n\u02b9importe quels autres salari\u00e9s. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Duel de la r\u00e9daction: faut-il modifier les r\u00e8gles du mercato? / SP_2017-09-02T19:18:45_duel-de-la-redaction-faut-il-modifier-le", "Sport-Premi\u00e8re du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882339.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852233", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La presse al\u00e9manique analyse le r\u00e9sultat des primaires du PLR", "id": "sound-14786AA7-5B56-488B-865E-8F7552384095", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse al\u00e9manique, la presse salue ce samedi \"une victoire d'\u00e9tape \u00e9clatante\" pour Pierre Maudet, mais une majorit\u00e9 des m\u00e9dias estime que cette victoire profitera \u00e0 Ignazio Cassis. Le Tessinois continue d'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 comme le grand favori.\r\n\r\n* * La presse al\u00e9manique analyse le r\u00e9sultat des primaires du PLR 12h30: revue de presse ARNAUD \r\nEt en Suisse al\u00e9manique, la presse salue ce matin...  \"une victoire d'\u00e9tape \u00e9clatante\".... pour Pierre Maudet. \r\nMais une majorit\u00e9 des m\u00e9dias estime tout de m\u00eame qu'elle profitera.... finalement... \u00e0 Ignazio Cassis. \r\n Alain Arnaud... le Tessinois continue d'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 comme le grand favori.... m\u00eame si le Genevois fait forte impression .\r\nLe suspense reste entier, m\u00eame si Ignazio Cassis est \u00ab presque d\u00e9j\u00e0 \u00e9lu \u00bb, \u00e9crit le Blick, qui \u00e9crit pourtant que les chances de Pierre Maudet sont intactes. Le Tages Anzeiger et le Bund imaginent d\u00e9j\u00e0 le Genevois, en s\u00e9ance du conseil f\u00e9d\u00e9ral, arracher Johann Schneider-Ammann ou Guy Parmelin \u00e0 leur l\u00e9thargie. Bref, toute la presse al\u00e9manique salue le parcours sans fautes de Pierre Maudet. Idem pour le Sankt Galler Tagblatt et les Luzerner Nachrichten, mais \u00e7a ne suffira pas. Cassis l'emportera, c'est une bonne nouvelle pour la Suisse centrale et orientale, et leur prochaine candidate Karin Keller-Sutter ... \r\n Et que disent les journaux de la candidate... Isabelle Moret ? . \r\n. ils la pr\u00e9sentent comme le maillon faible du ticket. Le Tagi et le Bund se sont d'ailleurs gliss\u00e9 dans les coulisses du conclave, et r\u00e9v\u00e8lent qu'hier, le conseiller national genevois Beno\u00eet Genecand a hauss\u00e9 le ton pour d\u00e9noncer les lacunes d'Isabelle Moret. A tel point qu'une remise \u00e0 l'ordre a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire. Un participant f\u00e9licite le Genevois pour avoir os\u00e9 dire tout haut ce que certains pensent tout bas. Mais pour un autre membre du groupe, ces attaques venues du bout du lac ont au contraire renforc\u00e9 le camp des partisans de la Vaudoise.\r\nAlain Arnaud, Merci... Et ce soir, d\u00e8s 18h, l'\u00e9mission Forum reviendra sur la strat\u00e9gie mise en place par le PLR pour cette \u00e9lection tr\u00e8s attendue au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse al\u00e9manique, la presse salue ce samedi \"une victoire d\u2019\u00e9tape \u00e9clatante\" pour Pierre Maudet, mais une majorit\u00e9 des m\u00e9dias estime que cette victoire profitera \u00e0 Ignazio Cassis. Le Tessinois continue d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 comme le grand favori."], "alternativeTitle": ["La presse al\u00e9manique analyse le r\u00e9sultat des primaires du PLR / 12H30_2017-09-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8887065.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868016", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le Club Suisse de la Presse a 20 ans", "id": "sound-4AE98F1E-CC26-4A66-B903-BB78A5FE82F8", "durationSec": 773, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe Club Suisse de la Presse donne \u00e9cho aux activit\u00e9s de la Gen\u00e8ve internationale. Plusieurs centaines de journalistes venus du monde entier couvrent chaque ann\u00e9e les \u00e9v\u00e9nements de la ville du bout du lac et font rayonner la Suisse \u00e0 travers le monde. Leaders politiques, diplomates et journalistes se croisent-ils pour le meilleur des mondes ? Avec Guy Mettan, directeur du Club Suisse de la Presse.", "alternativeExcerpt": ["Le Club Suisse de la Presse donne \u00e9cho aux activit\u00e9s de la Gen\u00e8ve internationale. Plusieurs centaines de journalistes venus du monde entier couvrent chaque ann\u00e9e les \u00e9v\u00e9nements de la ville du bout du lac et font rayonner la Suisse \u00e0 travers le monde. Leaders politiques, diplomates et journalistes se croisent-ils pour le meilleur des mondes ? Avec Guy Mettan, directeur du Club Suisse de la Presse."], "alternativeTitle": ["Le Club Suisse de la Presse a 20 ans / MED_2017-09-02T09:15:45_le-club-suisse-de-la-presse-a-20-ans", "M\u00e9dialogues du 02.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8882438.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852265", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8852263"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Robin Renucci, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C8A841A-6B55-4565-93A8-E77564E9EEEC", "thematicGeographicals": ["Avignon"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "2017-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival d'Avignon"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Robin Renucci a le regard noir et per\u00e7ant. Ce jour de juillet, alors que le festival d'Avignon d\u00e9marre et que la canicule s\u00e9vit, il donne pour la 1\u00e8re fois en public son nouveau spectacle: \"l'enfance \u00e0 l'oeuvre\". Des lieux fixes et une itin\u00e9rance revendiqu\u00e9e. Un go\u00fbt pour le patrimoine, mais surtout pour le partager, et particuli\u00e8rement le patrimoine des mots, du sens. Robin Renucci a con\u00e7u ce spectacle pour, \u00e9crit-il, \"redonner la force au langage\". On va voir avec lui comment il s'y prend.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 02.09.2017", "Nez \u00e0 nez avec Robin Renucci / NEZ_2017-09-02T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez du 02.09.2017", "Nez \u00e0 nez avec Robin Renucci / NEZ_2017-09-02T10:03:00_nez-a-nez"], "alternativeExcerpt": ["Robin Renucci a le regard noir et per\u00e7ant. Ce jour de juillet, alors que le festival d\u02b9Avignon d\u00e9marre et que la canicule s\u00e9vit, il donne pour la 1\u00e8re fois en public son nouveau spectacle: \"l\u02b9enfance \u00e0 l\u02b9\u0153uvre\". Des lieux fixes et une itin\u00e9rance revendiqu\u00e9e\u2026 Un go\u00fbt pour le patrimoine, mais surtout pour le partager, et particuli\u00e8rement le patrimoine des mots, du sens. Robin Renucci a con\u00e7u ce spectacle pour, \u00e9crit-il, \"redonner la force au langage\". On va voir avec lui comment il s\u02b9y prend.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "Robin Renucci a le regard noir et per\u00e7ant. Ce jour de juillet, alors que le festival d\u02b9Avignon d\u00e9marre et que la canicule s\u00e9vit, il donne pour la 1\u00e8re fois en public son nouveau spectacle: \"l\u02b9enfance \u00e0 l\u02b9\u0153uvre\". Des lieux fixes et une itin\u00e9rance revendiqu\u00e9e\u2026 Un go\u00fbt pour le patrimoine, mais surtout pour le partager, et particuli\u00e8rement le patrimoine des mots, du sens. Robin Renucci a con\u00e7u ce spectacle pour, \u00e9crit-il, \"redonner la force au langage\". On va voir avec lui comment il s\u02b9y prend.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles."], "imageURL": "//www.rts.ch/3122897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8852101", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et metteur en sc\u00e8ne, Metteur en sc\u00e8ne", "name": "Renucci, Robin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8852101", "ece-8852100"]}]}}