{"response": {"numFound": 26179, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 13.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-68AE09A5-7BC4-4F8A-A7C6-9CCC821FD58A", "durationSec": 48, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-09-13T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros (Le)", "source": "siranau", "title": "Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros 13.09.2017", "genres": ["Jeu radiophonique"], "id": "sound-C0F6387C-88BC-4C3F-B183-A78C90164313", "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros / CALM_2017-09-13T16:45:00_le-jeu-dont-vous-etes-le-heros", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895297"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview de la semaine (L')", "source": "siranau", "title": "L'interview de la semaine 13.09.2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-554CAEC0-9604-4D6F-A5A9-1C64810FB05A", "durationSec": 733, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview de la semaine / CALM_2017-09-13T17:40:00_l-interview-de-la-semaine", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 13.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-199E6411-3165-4837-9330-BC981375DF1B", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-13T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 13.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D49503D7-8DDE-4338-96B1-5E10EAA84344", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-09-13T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895296"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Aude Seigne, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Une Toile large comme le monde\" (Ed. Zo\u00e9, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-58EB7E6D-1DC6-4948-AC72-339D729FD633", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2002, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seigne, Aude"], "thematicThemes": ["internet", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d'\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d'ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l'internet est aussi n\u00e9cessaire que l'eau et l'air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d'\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l'internet. Et le monde pourrait sombrer... Roman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.", "alternativeExcerpt": ["Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9", "Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9", "Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9"], "alternativeTitle": ["Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\",", "Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", / VSS_2017-09-13T11:07:42_versus-lire", "Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", / VSS_2017-09-13T11:07:42_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seigne, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seigne, Aude", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8878216", "ece-8878211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Zo\u00e9 rencontre le colonel Borniok ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8675806-B955-42EF-9F06-23B7CE5D1330", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-13T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-13T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911893", "ece-8895406"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7740D033-DB65-4268-A06B-471194592BA4", "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-13T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les esclaves (3/5) - Du muet au leaks, une r\u00e9volte en ligne pointill\u00e9e : Vous avez dit pouce?", "id": "sound-01E2B48E-D9D7-4E92-89A7-57C586102DEA", "durationSec": 1794, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous avez dit pouce?\r\nNous accueillons Eric Teyssier, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de N\u00eemes, sp\u00e9cialiste de la gladiature, auteur entre autres de \"Spartacus, entre le mythe et l'histoire\" (Editions Perrin, 2012) et de plusieurs livres d'histoire pour enfants. Eric Teyssier est \u00e9galement conseiller historique, sc\u00e9nariste et coorganisateur des \"Grands jeux romains\" de N\u00eemes.\r\nNous abordons \u00e9galement d'autres aspects de la vie romaine. Il sera notamment question des gladiateurs et de combats au cirque mais aussi des sources qui permettent de les \u00e9tudier.\r\nPhoto: reconstitution de combat de gladiateur dans les ar\u00e8nes d'Arles (Martouf/wikipedia)\r\n\r\n* * Vous avez dit pouce?Nous accueillons Eric Teyssier, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de N\u00eemes, sp\u00e9cialiste de la gladiature, auteur entre autres de Spartacus, entre le mythe et l'histoire (Editions Perrin, 2012) et de plusieurs livres d'histoire pour enfants. Eric Teyssier est \u00e9galement conseiller historique, sc\u00e9nariste et coorganisateur des Grands jeux romains de N\u00eemes.Nous abordons \u00e9galement d'autres aspects de la vie romaine. Il sera notamment question des gladiateurs et de combats au cirque mais aussi des sources qui permettent de les \u00e9tudier.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 13.09.2017", "Histoire vivante du 13.09.2017", "Les esclaves (3/5) - Du muet au leaks, une r\u00e9volte en ligne pointill\u00e9e  / HV_2017-09-13T13:30:00_histoire-vivante", "Les esclaves (3/5) - Du muet au leaks, une r\u00e9volte en ligne pointill\u00e9e  / HV_2017-09-13T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Vous avez dit pouce?\nNous accueillons Eric Teyssier, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de N\u00eemes, sp\u00e9cialiste de la gladiature, auteur entre autres de \"Spartacus, entre le mythe et l'histoire\" (Editions Perrin, 2012) et de plusieurs livres d'histoire pour enfants. Eric Teyssier est \u00e9galement conseiller historique, sc\u00e9nariste et coorganisateur des \"Grands jeux romains\" de N\u00eemes.\nNous abordons \u00e9galement d'autres aspects de la vie romaine. Il sera notamment question des gladiateurs et de combats au cirque mais aussi des sources qui permettent de les \u00e9tudier.\n\nPhoto: reconstitution de combat de gladiateur dans les ar\u00e8nes d'Arles (Martouf/wikipedia)", "Vous avez dit pouce?\nNous accueillons Eric Teyssier, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de N\u00eemes, sp\u00e9cialiste de la gladiature, auteur entre autres de \"Spartacus, entre le mythe et l'histoire\" (Editions Perrin, 2012) et de plusieurs livres d'histoire pour enfants. Eric Teyssier est \u00e9galement conseiller historique, sc\u00e9nariste et coorganisateur des \"Grands jeux romains\" de N\u00eemes.\nNous abordons \u00e9galement d'autres aspects de la vie romaine. Il sera notamment question des gladiateurs et de combats au cirque mais aussi des sources qui permettent de les \u00e9tudier.\n\nPhoto: reconstitution de combat de gladiateur dans les ar\u00e8nes d'Arles (Martouf/wikipedia)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878324", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878324", "ece-8878323"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[A suppr.]", "id": "sound-1078B229-DA2F-4435-9EA8-23C3BA2C00B5", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-13T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-13T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911804", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8911804", "ece-8895316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : Auditions des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: un favori, une challenger, un outsider", "id": "sound-4FFC78C9-A0BE-447C-BCD5-80DA9D3B16E2", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : les trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignacio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet apr\u00e8s leur grand oral;Robert Cramer, conseiller vert aux Etats genevois;Karine Keller Sutter, ancienne candidate au Conseil f\u00e9d\u00e9ral;Dominique De Buman, conseiller national PDC\r\n\r\n\r\n* * Auditions des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: un favori, une challenger, un outsider (Histoire du jour/hearings) ***5h07\r\nVous vous souvenez de votre dernier entretien d'embauche? \r\nvotre dernier examen oral? \r\nEt bien eux...oui...\r\npuisque c'\u00e9tait hier...\r\net alors? comment \u00e7a s'est pass\u00e9?\r\n MEDLEY /STORY 1\r\nIgnacio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet...apr\u00e8s leur grand oral...\r\nLes 3 candidats au conseil f\u00e9d\u00e9ral ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s \u00e0 tour de r\u00f4le pendant 30 minutes par les groupes parlementaires UDC, PDC et Verts...\r\nR\u00e9sultat des courses: hier soir il y avait toujours un favori, une challenger et un outsider...\r\nPietro Bugnon nous dit qui est qui...\r\n  STORY 2\r\n...Les Verts qui renderont donc leur d\u00e9cision mardi prochain...\r\nEt peut-on s'attendre \u00e0 une surprise...? \r\nun appel \u00e0 voter...par exemple Laura Sadis...?\r\nR\u00e9ponse est quand m\u00eame un peu plus compliqu\u00e9e...\r\nLe  conseiller aux Etats Robert Cramer...\r\n  STORY 3\r\nsauf que...la r\u00e9ponse est un peu plus compliqu\u00e9e..\r\n  STORY 4\r\nPersonne n'est hors jeu chez les Verts...\r\n(mais on comprend entre les lignes que de nouveaux joueurs pourraient d\u00e9barquer)\r\nA l'UDC en revanche...on a d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9. Et c'est Ignacio Cassis qui l'a emport\u00e9...par 45 voix, contre 11 pour Isabelle Moret et 1 seule pour Pierre Maudet...r\u00e9sultat du premier tour...\r\nPierre Maudet auquel le PDC n'a rien \u00e9pargn\u00e9...\r\nLes d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens ont voulu tester ses connaissances en italien...mais au sortir du son examen...les mots lui manquaient...(dimanticare su vocabulario) le genevois en perdait presque son italien...//latin...\r\n...pas vraiment une bonne ambiance, plut\u00f4t un dialogue...explique Pierre Maudet...\r\n((Mais bon...flash back...la ma\u00eetrise d'une langue \u00e9trang\u00e8re n'est pas forc\u00e9ment d\u00e9terminante...souvenez vous des mots prononc\u00e9 par Guy parmelin dans la langue de shekspear avont son \u00e9lection))\r\nQuoi qu'il en soit...les hearings ne sont pas traumatisant...\r\nKarine Keller Sutter...ancienne candidate (au moment de remplacer JSA) en garde m\u00eame....un bon souvenir...\r\n  STORY 6\r\nLe PDC qui assure que rien n'est jou\u00e9...\r\nMarco Romano...tessinois...\r\nBon reste la question \u00e0 mille franc...ces auditions sont-elles vraiment utile? \r\n  STORY 7\r\nDominique De Buman...conseiller national PDC...14 ann\u00e9es sous la Coupole...et quelques auditions au compteur...donc...\r\n  STORY 8\r\nDominique de Buman qui avouait hier matin sur notre antenne...que \u00e7a lui \u00e9tait m\u00eame arriv\u00e9 de changer d'avis...\r\nalors...le suspens continue...\r\net si vous en avez marre...\r\ncourage...\r\ndans une semaine \u00e7a sera termin\u00e9! pli\u00e9! les d\u00e9s seront jet\u00e9s!", "alternativeTitle": ["Auditions des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: un favori, une challenger, un outsider / LMA_2017-09-13T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896767", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: \u00e9viter les plats pr\u00e9cuisin\u00e9s", "id": "sound-1A314563-CEF4-499C-93C7-7D153E5AEA58", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maechler, Pierre\r\nPourquoi faut-il \u00e9viter de manger des plats pr\u00e9cuisin\u00e9s ou des barres \u00e9nerg\u00e9tiques?\r\nLa r\u00e9ponse de Pierre Maechler, professeur au d\u00e9partement de physiologie cellulaire et m\u00e9tabolique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi faut-il \u00e9viter de manger des plats pr\u00e9cuisin\u00e9s ou des barres \u00e9nerg\u00e9tiques?\nLa r\u00e9ponse de Pierre Maechler, professeur au d\u00e9partement de physiologie cellulaire et m\u00e9tabolique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: \u00e9viter les plats pr\u00e9cuisin\u00e9s / CQFD_2017-09-13T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8878383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le face \u00e0 Manchester United?", "id": "sound-8A45CB4A-AE15-413B-A5C1-9D7BDBC106AE", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC B\u00e2le a pris l'eau mardi soir \u00e0 Manchester en Ligue des Champions de football, en perdant 3-0 face \u00e0 Manchester United. Quelles sont les raisons de cet \u00e9chec?\r\n\r\n* * Sport matin - Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le face \u00e0 Manchester United? 6h40 SPORT MATIN\r\n  JOEL ROBERT, en direct de Manchester / natel ** 51\r\n6H40 SUR LA PREMIERE\r\nSPONSOR\r\nJo\u00ebl Robert nous rejoint en direct de Manchester.. Jo\u00ebl bonjour\r\n-\tBonjour RM\r\n**** Manchester o\u00f9 le FC B\u00e2le a pris l'eau hier soir en Ligue des Champions de football... 3 \u00e0 0 pour les Mancuniens. Un score logique Jo\u00ebl ?\r\n-\tOui\r\n-\tEt pourtant MU pas imp\u00e9rial\r\n-\tB\u00e2le encore moins. \r\n-\tB\u00e2le besoin exploit pour ramener au moins 1 point\r\n-\tPas eu lieu\r\n-\tJamais eu d'espoir pour le champion suisse\r\n-\tLa diff\u00e9rence : M\u00eame en \u00e9tant  moyen, en ayant bcp de d\u00e9chet dans son jeu, MU en met 3. Feillani, Lukaku et Rachford.\r\n**** Trois buts.. trois attaquants de classe mondiale... C'est \u00e7a qu'il manque \u00e0 B\u00e2le? \r\n-\tLe gros point fable du FCB\r\n-\tDuo El Younoussi - Van Wolfs-Winkel a \u00e9t\u00e9 inexistant : Steffen gu\u00e8re mieux\r\n-\t1 seule occasion et encore quand le match \u00e9tait pli\u00e9\r\n-\tAvec une attaque aussi transparente, B\u00e2le ne peut rien esp\u00e9rer en LDC. Et m\u00eame en championnat \u00e7a sera difficile\r\n-\tCette faiblesse est l'une des raisons de la d\u00e9faite de B\u00e2le hier, mais pas la seule\r\n**** Quelles sont les autres raisons de cet \u00e9chec, Jo\u00ebl? Et du d\u00e9but de saison tr\u00e8s moyen du FC B\u00e2le ?\r\n-\tManque un vrai leader\r\n-\tUn joueur qui a du charisme et qui incarne le FCB\r\n-\tUn leader, comme l'\u00e9tait Streller, Frei, Granit Djaka, Shaquiri, Sommer, Yakin, Huggel  et d'autres\r\n-\tDans toutes les p\u00e9riodes de gloire du FCB, en Suisse et en Europe, il y a avait ce leader. Aujourd'hui il n'est pas l\u00e0. Et cela se sent \r\n-\tPas une vraie \u00e2me b\u00e2loise dans cette formation\r\n-\tEt pour moi c'est un gros manque\r\n-\tD\u00e9but de saison Delgado : Sens\u00e9 faire le lien entre les g\u00e9n\u00e9ration, amen\u00e9 son exp\u00e9rience. Quitt\u00e9 rapidement l'\u00e9quipe\r\n-\tOffciellement plus motivation, Mais il se dit que Wiky voulait en faire un num\u00e9ro 6, devant sa d\u00e9fense et que lui ne voulait pas, Bref, plus l\u00e0 et pas bon pour le FCB\r\n**** quand une \u00e9quipe n'est pas au top, on se retourne souvent vers l'entraineur? il a une responsabilit\u00e9, Rapha\u00ebl Wicky ?\r\n-\tDifficile pour lui\r\n-\tFait avec ce qu'il a\r\n-\tSur le papier la plus fable \u00e9quipe depuis longtemps. Dans le jeu aussi\r\n-\tSous pression\r\n-\tSurtout en championnat, si les d\u00e9faites continuent, pourrait perdre sa place\r\n**** En Ligue des Champions, Jo\u00ebl, l'aventure est d\u00e9j\u00e0 termin\u00e9e pour le FC B\u00e2le ?\r\n-\tNon, reste 5 matchs\r\n-\t2 premiers en 1/16 et le 3 \u00e8me en UEFA\r\n-\tMais difficile\r\n-\tCSKA a gagn\u00e9 \u00e0 Lisbonne contre Benfica, o\u00f9 S\u00e9f\u00e9 a marqu\u00e9 d'ailleurs\r\n-\tLes 3 \u00e9quipes sont plus fortes que le FCB\r\n-\tContre Benfica dans 15 jours au Park Saint/Jacques, B\u00e2le doit gagner. Sinon, mission impossible de finir dans les 3 premiers\r\n-\tVraiment une saison compliqu\u00e9e pour le FC B\u00e2le\r\n-\tEt aussi pour le foot suisse dans sa globalit\u00e9 au niveau europ\u00e9en, qui a besoin de bons r\u00e9sultats du FCB pour garder son standing et toutes ses places dans les diff\u00e9rentes coupes d'Europe\r\n-\tSi le FCB tousse, c'est tout le foot suisse qui est enrhum\u00e9\r\n-\tDonc vite des mouchoirs et des m\u00e9dicaments au FCB. Le foot suisse a besoin d'un FCB performant\r\n*** Jo\u00ebl Robert en direct de Manchester. Bonne journ\u00e9e\r\n-\tBonne journ\u00e9e Romaine\r\nSPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Le FC B\u00e2le a pris l\u2019eau mardi soir \u00e0 Manchester en Ligue des Champions de football, en perdant 3 \u00e0 0 face \u00e0 Manchester United. Quelles sont les raisons de cet \u00e9chec?", "Le FC B\u00e2le a pris l\u2019eau mardi soir \u00e0 Manchester en Ligue des Champions de football, en perdant 3-0 face \u00e0 Manchester United. Quelles sont les raisons de cet \u00e9chec?", "Le FC B\u00e2le a pris l\u2019eau mardi soir \u00e0 Manchester en Ligue des Champions de football, en perdant 3-0 face \u00e0 Manchester United. Quelles sont les raisons de cet \u00e9chec?"], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le mardi face \u00e0 Manchester United?", "Sport matin \u2013 Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le face \u00e0 Manchester United? / LME_2017-09-13T06:39:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le face \u00e0 Manchester United? / LME_2017-09-13T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896808", "ece-8896785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tout savoir sur les calculs r\u00e9naux", "id": "sound-D1EFA241-9905-474E-8441-5D177EC2CEA6", "durationSec": 1307, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gros plan sur une pathologie qui concerne environs 10% de la population et qui peut s'av\u00e9rer extr\u00eamement douloureuse: les calculs r\u00e9naux. \r\nPour tout savoir sur cette affection, Anne Baecher s'est rendue aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) \u00e0 la rencontre de Catherine Stoermann Chopard, m\u00e9decin adjoint en n\u00e9phrologie.", "alternativeExcerpt": ["Gros plan sur une pathologie qui concerne environs 10% de la population et qui peut s'av\u00e9rer extr\u00eamement douloureuse: les calculs r\u00e9naux. \nPour tout savoir sur cette affection, Anne Baecher s'est rendue aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) \u00e0 la rencontre de Catherine Stoermann Chopard, m\u00e9decin adjoint en n\u00e9phrologie."], "alternativeTitle": ["Tout savoir sur les calculs r\u00e9naux / CQFD_2017-09-13T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin adjoint en n\u00e9phrologie HUG, m\u00e9decin adjoint en n\u00e9phrologie", "name": "Stoermann Chopard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878385"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info : Le traitement in\u00e9gal des sportives et sportifs dans les interviews d'apr\u00e8s-match", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8677540E-A282-4B6D-9596-9066570197B0", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "journalisme", "homme"], "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-09-13T08:15:00_l-autre-info", "L'autre info / RVA3_2017-09-13T08:15:00_l-autre-info"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8915390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882504.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8915390", "ece-8895317"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["KOEPPEL, ROGER"], "id": "asset-1622268", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, Roger K\u00f6ppel dit ne pas \u00eatre convaincu que le r\u00e9chauffement climatique soit d'origine anthropique."], "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816176", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DELEURY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHOFFAT, Pierre-Han", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZITOUNI, Yann", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1622269", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "La crise des r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas pr\u00e9occupe la communaut\u00e9 internationale", "VS: sur cinq \u00e9lus au Grand Conseil, un seul est une femme", "Le rendez-vous sant\u00e9: Sylvain Delplanque nous parle de la relation entre odorat et \u00e9motions", "Pr\u00e9voyance 2020: le suspense reste entier", "12h45", "Le zapping francophone par TV5 Monde", "FR: la loi sur le personnel de l\u2019Etat va subir des modifications", "NE: les imp\u00f4ts des frontaliers au centre d\u2019une votation", "Football / Ligue des Champions: B\u00e2le a perdu face \u00e0 Manchester (3-0)", "Hockey / National League: soir\u00e9e contrast\u00e9e pour les clubs romands", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La communaut\u00e9 internationale d\u00e9nonce la r\u00e9pression subie par les Rohingyas dont la situation fait l'objet d'une r\u00e9union sp\u00e9ciale de Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Les autorit\u00e9s birmanes rejettent ces accusations.", "Les associations f\u00e9ministes ont manifest\u00e9 au Parlement.", "Selon les sondages, les avis restent tr\u00e8s partag\u00e9s.", "Sonore Romain Collaud, D\u00e9put\u00e9 PLR, FR.", "Les communes qui ont le plus de frontaliers voudraient que le projet soit report\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816153", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816153", "ece-8816973"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "RETRAITE (PENSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN"], "id": "asset-1622270", "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "SEMPACH", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Valais: sous-repr\u00e9sent\u00e9es en politique, les femmes r\u00e9agissent", "Automobile: les chambres donnent un peu d'air aux conducteurs", "19h30", "Corruption: \u00e0 nouveau frapp\u00e9, le CIO doit r\u00e9agir", "Trois candidats au Bellevue: l'\u00e9clairage de Pierre Jenny", "La voiture toujours ador\u00e9e: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Pr\u00e9voyance 2020: la pression monte sur Alain Berset", "Mode: les habits de sport envahissent le quotidien", "Sondage GFS sur la pr\u00e9voyance 2020: l'\u00e9clairage de Pierre Nebel", "Perte de l'odorat: l'anosmie touche 5% de la population", "Elections/\"Les Allemands\": les oubli\u00e9s de la prosp\u00e9rit\u00e9", "Birmanie: le silence d'Aung San Suu Kyi la place en porte-\u00e0-faux", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le canton est parmi les lanternes rouges de toute la Suisse.", "Le Parlement all\u00e8ge plusieurs contraintes qui pesaient sur les automobilistes.", "Des soup\u00e7ons concernant l\u2019attribution des JO \u00e0 Rio refont surface.", "Il cherche \u00e0 convaincre dans une tourn\u00e9e de 17 dates.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne est appel\u00e9 \"Athleisure\".", "Les critiques qui lui sont faites ont \u00e9t\u00e9 exacerb\u00e9es par l'annulation de son d\u00e9placement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816131", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis Leipzig dans une famille allemande", "name": "GILLIOZ, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"role": "Depuis l'H\u00f4tel Bellevue \u00e0 Berne", "name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816107", "ece-8816131"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT"], "id": "asset-1622267", "thematicGeographicals": ["COURTEMELON"], "durationSec": 968, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Courtemelon dans le Jura  pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien Von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Fribourg : vues a\u00e9riennes du pont routier de la Poya prises par un drone."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le comptoir suisse a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1920", "Entretien avec Jean-Louis Andrey, membre jury produits laitiers", "Le lac de Neuch\u00e2tel compte deux \u00eeles Maurice", "FR: le pont de la Poya est devenu un v\u00e9ritable symbole", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Olivier Girardin, dir. Fondation Rurale Interjurassienne", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des ann\u00e9es de succ\u00e8s, il peine \u00e0 garder son public.", "Elles sont appel\u00e9es comme \u00e7a du pr\u00e9nom du conseiller communal qui les a fait construire.", "Il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour d\u00e9sengorger le centre historique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816139", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "DERIPPE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "STEINER, Dominik", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816934", "ece-8816113", "ece-8816139"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (3/5) : L'\u00e9crivain, r\u00f4le comique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4636A57A-4E07-4D39-A930-540836B0F82E", "durationSec": 445, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Dans la \"carnavalisation\" de la litt\u00e9rature, selon l'analyse de l'\u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l'auteur s'est malgr\u00e9 lui \"histrionnis\u00e9\" sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique dont il ne contr\u00f4le pas la mise en place. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par Th\u00e9ophile Gautier en 1836 lors de la Bataille d'Hernani et Claude Frochaux ajoute que notre \u00e9poque ne convient plus, par son agitation, \u00e0 la lecture.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9crivain, r\u00f4le comique:\n\nDans la \"carnavalisation\" de la litt\u00e9rature, selon l\u2019analyse de l\u2019\u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u2019auteur s\u2019est malgr\u00e9 lui \"histrionnis\u00e9\" sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique dont il ne contr\u00f4le pas la mise en place. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par Th\u00e9ophile Gautier en 1836 lors de la Bataille d\u2019Hernani et Claude Frochaux ajoute que notre \u00e9poque ne convient plus, par son agitation, \u00e0 la lecture.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca.", "L\u2019\u00e9crivain, r\u00f4le comique:\n\nDans la \"carnavalisation\" de la litt\u00e9rature, selon l\u2019analyse de l\u2019\u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u2019auteur s\u2019est malgr\u00e9 lui \"histrionnis\u00e9\" sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique dont il ne contr\u00f4le pas la mise en place. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par Th\u00e9ophile Gautier en 1836 lors de la Bataille d\u2019Hernani et Claude Frochaux ajoute que notre \u00e9poque ne convient plus, par son agitation, \u00e0 la lecture.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca.", "L\u2019\u00e9crivain, r\u00f4le comique:\n\nDans la \"carnavalisation\" de la litt\u00e9rature, selon l\u2019analyse de l\u2019\u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u2019auteur s\u2019est malgr\u00e9 lui \"histrionnis\u00e9\" sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique dont il ne contr\u00f4le pas la mise en place. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par Th\u00e9ophile Gautier en 1836 lors de la Bataille d\u2019Hernani et Claude Frochaux ajoute que notre \u00e9poque ne convient plus, par son agitation, \u00e0 la lecture.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (3/5)", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (3/5) / MAT_2017-09-13T07:50:00_helvetica", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (3/5) / MAT_2017-09-13T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878231", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878231", "ece-8878229"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEUR", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-1612564", "durationSec": 11152, "mediaType": "video", "title": "Ligue des Champions UEFA 2017-2018 Liverpool - FC S\u00e9ville ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["MADRID", "ROTTERDAM", "MADRID", "LONDRES", "LEIPZIG"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "FEYENOORD ROTTERDAM", "MANCHESTER CITY", "REAL MADRID", "APOEL NICOSIE", "TOTTENHAM", "BORUSSIA DORTMUND", "AS MONACO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ligue des Champions UEFA\nLiverpool - FC S\u00e9ville\n1re journ\u00e9e", "En direct de Liverpool (GBR)"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Ligue des Champions UEFA, Liverpool - FC S\u00e9ville, 1re journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909813.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "THORENS, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENRIOD, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816952"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["BOURGEOIS, JACQUES", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-1605088", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire soumis \u00e0 votation f\u00e9d\u00e9ral le 24 septembre 2017. Cet objet a comme objectif de garantir \u00e0 la population l'acc\u00e8s \u00e0 des aliments de bonne qualit\u00e9 et produits en Suisse.", "title": "Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, le si\u00e8ge de Daniel Imhof l\u00e2che juste apr\u00e8s son intervention : \"l'industrie alimentaire est un partenaire naturel de l'agriculture en Suisse\" (10:20:36)", "Plateau, premi\u00e8re \u00e9mission Infrarouge anim\u00e9e par Alexis Favre."], "thematicThemes": ["VOTATION", "AGRICULTURE", "D\u00c9BAT"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?", "Quelles tomates, quelles salades, quelles c\u00f4telettes dans vos assiettes ? C'est la question que pose en filigrane le vote sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, sur lequel vous vous prononcerez le 24 septembre ....\nQuels sont les enjeux du d\u00e9bat ? Comment garantir aux Suisses un approvisionnement durable et suffisant ? Quelle dose de protectionnisme face au libre march\u00e9 ? ... et finalement quelle agriculture pour demain ?", "Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?", "Quelles tomates, quelles salades, quelles c\u00f4telettes dans vos assiettes ? C'est la question que pose en filigrane le vote sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, sur lequel vous vous prononcerez le 24 septembre ....\nQuels sont les enjeux du d\u00e9bat ? Comment garantir aux Suisses un approvisionnement durable et suffisant ? Quelle dose de protectionnisme face au libre march\u00e9 ? ... et finalement quelle agriculture pour demain ?", "Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?", "Quelles tomates, quelles salades, quelles c\u00f4telettes dans vos assiettes ? C'est la question que pose en filigrane le vote sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, sur lequel vous vous prononcerez le 24 septembre ....\nQuels sont les enjeux du d\u00e9bat ? Comment garantir aux Suisses un approvisionnement durable et suffisant ? Quelle dose de protectionnisme face au libre march\u00e9 ? ... et finalement quelle agriculture pour demain ?", "Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?", "Quelles tomates, quelles salades, quelles c\u00f4telettes dans vos assiettes ? C'est la question que pose en filigrane le vote sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, sur lequel vous vous prononcerez le 24 septembre .... Quels sont les enjeux du d\u00e9bat ? Comment garantir aux Suisses un approvisionnement durable et suffisant ? Quelle dose de protectionnisme face au libre march\u00e9 ? ... et finalement quelle agriculture pour demain ?", "Quelles tomates, quelles salades, quelles c\u00f4telettes dans vos assiettes ? C'est la question que pose en filigrane le vote sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, sur lequel vous vous prononcerez le 24 septembre ....\nQuels sont les enjeux du d\u00e9bat ? Comment garantir aux Suisses un approvisionnement durable et suffisant ? Quelle dose de protectionnisme face au libre march\u00e9 ? ... et finalement quelle agriculture pour demain ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation: quelle agriculture dans nos assiettes ?", "Un producteur de tomates genevois explique les difficult\u00e9s face \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re", "Explications de la votation sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "Sp\u00e9cial votation : quelle agriculture dans nos assiettes ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816124", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAVRE, Alexis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAVRE, Alexis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816936", "ece-8816812", "ece-8829749", "ece-8816124"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une initiative pour la protection des primates lanc\u00e9e \u00e0 B\u00e2le-Ville", "id": "sound-B115161B-CBF1-41CB-9A10-843B99B13EA3", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sophie Kwass, co-dirigeante de Sentience politics\r\nUne initiative cantonale d\u00e9pos\u00e9e mardi \u00e0 B\u00e2le-Ville exige des droits fondamentaux pour les primates. Lanc\u00e9e par le laboratoire d'id\u00e9es \"Sentience Politics\", elle veut combler les lacunes de la loi suisse sur la protection des animaux.\r\n\r\n* * Une initiative pour la protection des primates lanc\u00e9e \u00e0 B\u00e2le-Ville 12h30 protection primates\r\nDes droits fondamentaux pour les primates, c'est ce qu'exige une initiative cantonale d\u00e9pos\u00e9e hier \u00e0  B\u00e2le-Ville. Lanc\u00e9e par le laboratoire d'id\u00e9es \"Sentience Politics\", elle veut combler les lacunes de la loi suisse sur la protection des animaux. Les initiants veulent interdire les exp\u00e9riences invasives, qui provoqueraient d'atroces souffrances sur les primates ... Sylvie Lambelet\r\nEt ce n'est pas un hasard si l'initiative est lanc\u00e9e dans le canton de B\u00e2le: selon ses promoteurs,  en 2014 les entreprise pharmaceutiques de la r\u00e9gion ont fait des recherches sur 180 primates. Ce qui repr\u00e9sente quasi 3/4 de la totalit\u00e9 des singes de laboratoire en Suisse.\r\nSentience Politics d\u00e9nonce des exp\u00e9riences douloureuses, par des m\u00e9dicaments, des \u00e9lectrochocs, ou des op\u00e9rations mutilantes , sur des \u00eatres qui ont une certaine conscience de leur situation.. Ce qui entra\u00eene toujours plus de d\u00e9pressions et de suicides parmi les singes de laboratoires.\r\nOn a parl\u00e9 sur cette antenne de l'anti-sp\u00e9cisme, qui pr\u00f4ne l'\u00e9galit\u00e9 entre l'homme et l'animal... C'est aussi la demande de cette initiative?\r\nNon... Sentience politics ne va pas jusque l\u00e0.. on \u00e9coute sa co-dirigeante, Sophie Kwass:\r\nMAG: 40''\r\n((Non, les hommes et les primates ne sont pas \u00e9gaux.. les primates n'auraient pas les m\u00eames droits que les hommes... ils auraient seulement le droit fondamental \u00e0 la vie .. au respect de l'int\u00e9grit\u00e9 physique et psychique... alors que les hommes ont d'autres droits comme la formation.. ou le droit \u00e0 la libert\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 .. ou le respect de la vie priv\u00e9e et familiale.. les primates n'ont pas les m\u00eames droits que les hommes...\r\n? vous \u00eates d'accord que B\u00e2le garde son zoo, par ex\r\nOui les zoos peuvent continuer d'h\u00e9berger des primates.. mais ils doivent veiller \u00e0 ce que les primates aient des cages assez grandes  et qu'il y ait des possibilit\u00e9 de repli, \u00e0 l'abri du regard des visiteurs.))\r\nLe laboratoire d'd\u00e9es b\u00e2lois estime que la souffrance des primates de laboratoire est un th\u00e8me qui n'est pas pris au s\u00e9rieux depuis trop longtemps. Pour Sentience Politics, ce serait la Suisse, pays de recherche, gagnerait \u00e0 investir davantage dans des m\u00e9thodes d'exp\u00e9rimentation alternatives.\r\nSylvie Lambelet cheffe dela rubrique soci\u00e9t\u00e9 culture \r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["Une initiative cantonale d\u00e9pos\u00e9e mardi \u00e0 B\u00e2le-Ville exige des droits fondamentaux pour les primates. Lanc\u00e9e par le laboratoire d'id\u00e9es \"Sentience Politics\", elle veut combler les lacunes de la loi suisse sur la protection des animaux."], "alternativeTitle": ["Une initiative pour la protection des primates lanc\u00e9e \u00e0 B\u00e2le-Ville / 12H30_2017-09-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896726"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La mode est au jogging", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625260", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE"], "excerpt": "Les pantalons moulants leggings et joggings sont \u00e0 la mode et de plus en plus de personnalit\u00e9s s'affichent en surv\u00eatements ou en training.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JEANNET, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Top 5 des interdictions d'alcool", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625256", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION"], "excerpt": "Alors que l'achat d'alcool reste interdit dans certaines r\u00e9gions du monde et selon certaines conditions, il devrait bient\u00f4t \u00eatre permis d'en acheter sur les aires d'autoroutes suisses", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "BOISSONS SUCREES : FAUT-IL LES TAXER ?", "genres": ["Consommation"], "id": "asset-1608750", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2017-09-12T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "On parle beaucoup d\u2019ob\u00e9sit\u00e9, de diab\u00e8te, de carries et de maladies cardio-vasculaires, mais la consommation excessive de sucre peut provoquer encore d\u2019autres maladies telles que la Nash, une surcharge en graisse du foie. Explications  \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de l\u2019Ille \u00e0 Berne, par le professeur Dufour, grand sp\u00e9cialiste de la Nash.", "Les boissons ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es selon trois groupes : les sodas, les th\u00e9s froids et les jus de fruits.", "Scandale du Fipronil : peut-on soup\u00e7onner les Pays-Bas et la Belgique d\u2019avoir volontairement frein\u00e9 l\u2019information ?", "Dans le monde, on boit 11'000 litres de Coca-cola chaque seconde ! L\u2019industrie des boissons sucr\u00e9es p\u00e8se plus de 340 milliards de dollars annuels. Avec un tel enjeu \u00e9conomique, l\u2019industrie a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e9touffer les critiques autour de la question du sucre. Il y a 2 ans encore, un scientifique chevronn\u00e9 d\u00e9frayait la chronique aux Etats-Unis, en relativisant les effets du sucre sur la sant\u00e9. Son \u00e9tude \u00e9tait financ\u00e9e par\u2026 Coca-Cola. Depuis, la firme pr\u00f4ne la transparence totale, \u00e0 en croire Matthias Schneider, responsable en communication chez Coca-Cola suisse. La compagnie am\u00e9ricaine s\u2019est m\u00eame engag\u00e9e \u00e0 r\u00e9duire ses taux de sucre. Mais si l\u2019industrie reconnait qu\u2019elle a certain r\u00f4le \u00e0 jouer, elle est \u00e9galement tr\u00e8s habile en insistant sur la responsabilit\u00e9 individuelle des consommateurs. La r\u00e9sistance des lobbies \u00e0 bel et bien commenc\u00e9\u2026", "Les Suisses sont de gros consommateurs de sodas et de jus de fruits, des produits souvent bien plus sucr\u00e9s qu\u2019on ne l\u2019imagine ! Or le sucre est l\u2019un des pires ennemis de notre sant\u00e9. L\u2019OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). Les jeunes sont particuli\u00e8rement en danger. De plus, une nouvelle maladie s\u2019ajoute au tableau : la Nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans nos sodas, th\u00e9s froids, boissons \u00e9nergisantes ou jus de fruits ? ABE a fait le calcul et c\u2019est assez stup\u00e9fiant ! Taxer les sodas, comme d\u2019autres pays l\u2019ont d\u00e9j\u00e0 fait ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbies a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Des \u0153ufs d\u00e9truits par millions \u00e0 travers toute l\u2019Europe : des images qui ont tourn\u00e9 en boucle cet \u00e9t\u00e9 et relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Contrairement \u00e0 la France, qui a  publi\u00e9 de listes de produits transform\u00e9s (brownies, muffins, gaufres, pomme dauphines),contenant des traces d\u2019oeufs contamin\u00e9s, la Suisse ne l\u2019a pas fait. Aurait-elle \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e ?   ABE a men\u00e9 son enqu\u00eate.", "ABE a fait analyser 15 boissons pour v\u00e9rifier leur teneur en sucre et identifier quels sucres elles contiennent. Les analyses ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve par le laboratoire du SCAV (service de la consommation et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires). Le sucre ajout\u00e9 dans les sodas est dos\u00e9 selon ce que pr\u00e9voit la recette du produit. Pour les jus de fruits, on cherche \u00e0 savoir s\u2019il y du sucre ajout\u00e9.", "L\u2019aspartame, la saccharine ou encore le sucralose : mieux que le sucre pour notre sant\u00e9 ?", "L\u2019ob\u00e9sit\u00e9, le diab\u00e8te de type 2, les probl\u00e8mes cardio-vasculaires\u2026 Des maladies qui se r\u00e9pandent en \u00e9pid\u00e9mie \u00e0 travers le monde et qui incitent l\u2019Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 \u00e0 tirer la sonnette d\u2019alarme. Sur ce point, l\u2019OMS est cat\u00e9gorique : pour limiter ces ravages, il faut taxer les boissons sucr\u00e9es. En Suisse, le grand conseil neuch\u00e2telois y est favorable. Sous l\u2019impulsion du m\u00e9decin et d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Laurent Kaufmann, il a lanc\u00e9 une initiative cantonale allant dans ce sens. L\u2019histoire des sodas ne date pas d\u2019hier. En fait, elle remonte \u00e0 la 2\u00e8me moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle. Toutefois, il faudra attendre 1886 pour voir l\u2019av\u00e8nement du Coca-Cola, g\u00e9ant mondial de l\u2019industrie des boissons dites rafraichissante. \u00c0 Br\u00fctisellen, la compagnie nous a ouvert ses portes. Un soda, pour faire simple, c\u2019est du concentr\u00e9 sous forme de sirop, de l\u2019eau gazeuse et beaucoup de sucre. Mais, sur le plan nutritionnel, repr\u00e9sente-il un int\u00e9r\u00eat ? Aucun, selon Maude Bessat, di\u00e9t\u00e9ticienne.  Et sans changer nos habitudes sportives et alimentaires, un demi-litre de coca par jour c\u2019est en moyenne 10 kg de plus sur la balance chaque ann\u00e9e ! Aujourd\u2019hui, les \u00e9tudes scientifiques sont unanimes : le sucre affecte la sant\u00e9 quand on en consomme trop, et on en consomme trop\u2026", "Certaines boissons cr\u00e8vent le plafond de sucre recommand\u00e9 par l\u2019OMS\u2026", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Nash : la nouvelle maladie du foie", "Les d\u00e9tails du test avec St\u00e9phane Fontanet", "Duplex de Bruxelles avec Camille Perrin, charg\u00e9e des questions alimentaires au BEUC", "Le pouvoir d\u2019influence des lobbies", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "\u0152ufs contamin\u00e9s au fipronil", "Quelle teneur en sucre ? Analyse en laboratoire", "Duplex de Bruxelles avec St\u00e9phanie Bonnewyn, experte nutrition au magazine Test-Achats", "Les enjeux autour du soda", "Boissons sucr\u00e9es - le test", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "A bon entendeur", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "A bon entendeur", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "A bon entendeur", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "A bon entendeur", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816194", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816194", "ece-8816485", "ece-8816984", "ece-8816912", "ece-8816894"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 202", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1616621", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-09-12T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "P\u00e9pita et Michel (GE) vs Emenda et Sophie (NE)", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816207", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816170", "ece-8816207"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 67", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1579732", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-09-12T15:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 67", "Le chanvre, \u00e7a se fume, mais \u00e7a gratte aussi ! Petits chiens trop g\u00e2t\u00e9s  - Les abeilles en danger, notre alimentation aussi ! - L'indispensable abeille sauvage", "Le chanvre, \u00e7a se fume, mais \u00e7a gratte aussi ! Petits chiens trop g\u00e2t\u00e9s  - Les abeilles en danger, notre alimentation aussi ! - L'indispensable abeille sauvage"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 67", "Emission 67"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816514", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816514"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Les ambassadeurs du go\u00fbt : Werner M\u00e4der, boulanger", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620591", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-09-12T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les ambassadeurs du go\u00fbt\nWerner M\u00e4der, boulanger", "Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Werner M\u00e4der fait son pain dans son laboratoire dans la plus ancienne boulangerie de Neuch\u00e2tel. Il est le dernier boulanger a produire surplace des produits artisanaux r\u00e9put\u00e9s loin \u00e0 la ronde.", "Les ambassadeurs du go\u00fbt\nWerner M\u00e4der, boulanger", "Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Werner M\u00e4der fait son pain dans son laboratoire dans la plus ancienne boulangerie de Neuch\u00e2tel. Il est le dernier boulanger a produire surplace des produits artisanaux r\u00e9put\u00e9s loin \u00e0 la ronde.", "Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Werner M\u00e4der fait son pain dans son laboratoire dans la plus ancienne boulangerie de Neuch\u00e2tel. Il est le dernier boulanger a produire surplace des produits artisanaux r\u00e9put\u00e9s loin \u00e0 la ronde.", "Les ambassadeurs du go\u00fbt\nWerner M\u00e4der, boulanger", "Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Werner M\u00e4der fait son pain dans son laboratoire dans la plus ancienne boulangerie de Neuch\u00e2tel. Il est le dernier boulanger a produire surplace des produits artisanaux r\u00e9put\u00e9s loin \u00e0 la ronde."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt", "Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt : Werner M\u00e4der, boulanger", "Les ambassadeurs du go\u00fbt", "Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816227", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816213", "ece-8816227", "ece-8816489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: US go home", "id": "sound-AF7ED61B-8791-4F42-A386-7871D0F2B196", "durationSec": 2063, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\u00c0 Okinawa, au sud du Japon, un tiers du territoire est accapar\u00e9 par des camps d'entra\u00eenements et des bases militaires am\u00e9ricaines. Apr\u00e8s la d\u00e9faite du Japon \u00e0 la fin de la Seconde guerre mondiale, cette petite \u00eele du Pacifique a servi de base arri\u00e8re aux guerres am\u00e9ricaines en Cor\u00e9e, puis au Vietnam. Aujourd'hui encore, la mont\u00e9e des tensions et des menaces avec la Chine voisine et la Cor\u00e9e du Nord justifie pour certains la l\u00e9gitimit\u00e9 de la pr\u00e9sence am\u00e9ricaine. Mais depuis 72 ans, la majorit\u00e9 des habitants d'Okinawa, pacifistes, r\u00e9clament leur d\u00e9part, et la contestation se durcit avec la construction d'une nouvelle base militaire situ\u00e9e au centre de l'\u00eele.\r\nReportage : Sophia Marchesin \r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: manifestation quotidienne devant la nouvelle base am\u00e9ricaine \u00e0 Okinawa \r\nCr\u00e9dits: Sophia Marchesin/RTS", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 Okinawa, au sud du Japon, un tiers du territoire est accapar\u00e9 par des camps d\u02b9entra\u00eenements et des bases militaires am\u00e9ricaines. Apr\u00e8s la d\u00e9faite du Japon \u00e0 la fin de la Seconde guerre mondiale, cette petite \u00eele du Pacifique a servi de base arri\u00e8re aux guerres am\u00e9ricaines en Cor\u00e9e, puis au Vietnam. Aujourd'hui encore, la mont\u00e9e des tensions et des menaces avec la Chine voisine et la Cor\u00e9e du Nord justifie pour certains la l\u00e9gitimit\u00e9 de la pr\u00e9sence am\u00e9ricaine. Mais depuis 72 ans, la majorit\u00e9 des habitants d'Okinawa, pacifistes, r\u00e9clament leur d\u00e9part, et la contestation se durcit avec la construction d'une nouvelle base militaire situ\u00e9e au centre de l'\u00eele.\nReportage : Sophia Marchesin \nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: manifestation quotidienne devant la nouvelle base am\u00e9ricaine \u00e0 Okinawa \nCr\u00e9dits: Sophia Marchesin/RTS"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: US go home / ALA_2017-09-12T15:04:15_point-de-fuite-us-go-home", "A l'abordage du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La qualit\u00e9 de l'air s'est am\u00e9lior\u00e9e dans le canton de Vaud", "id": "sound-882792E7-A84D-40B5-952F-6042656314C9", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La qualit\u00e9 de l'air s'est sensiblement am\u00e9lior\u00e9e dans le canton de Vaud. Toutes les concentrations de polluants atmosph\u00e9riques ont diminu\u00e9 dans le canton de Vaud, selon des observations r\u00e9alis\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n\r\n* * La qualit\u00e9 de l'air s'est am\u00e9lior\u00e9e dans le canton de Vaud  \r\n***La qualit\u00e9 de l'air s'est sensiblement am\u00e9lior\u00e9e dans le canton de Vaud... ce matin, des observations r\u00e9alis\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es...et il s'av\u00e8re que les Vaudois sont moins expos\u00e9s aux polluants atmosph\u00e9riques...Agathe Birden.\r\nToutes les concentrations de polluants atmosph\u00e9riques tels que le monoxyde de carbone, de plomb et de dioxyde de souffre ont diminu\u00e9... si bien que les normes l\u00e9gales sont dor\u00e9navant presque toutes respect\u00e9es, s'est f\u00e9licit\u00e9e ce matin la conseill\u00e8re d'Etat vaudoise en charge de l'environnement, Jacqueline de Quattro... un calcul a m\u00eame \u00e9t\u00e9 fait... les diminutions de particules fines et de dioxyde d'azote ont permis d'\u00e9viter la mort de 77 personnes dans le canton entre 2005 et 2015...\r\nLe bilan a donc \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de r\u00e9jouissant... Mais, car il y en a un, ces m\u00eames particules fines et ce m\u00eame dioxyde d'azote restent quand m\u00eame un gros souci... les valeurs sont toujours trop hautes. Le canton ne se fixe pas d'objectifs chiffr\u00e9s, mais entend bien poursuivre ses efforts pour faire baisser les taux de particules fines et de dioxyde d'azote dans l'atmosph\u00e8re...\r\nCes deux agents irritent les voies respiratoires...les partricules fines, rejet\u00e9es par les v\u00e9hicules diesel, par l'industrie ou encore l'agriculture, augmentent les risques cardiaques et peuvent parfois alt\u00e9rer les d\u00e9fenses immunitaires...chaque ann\u00e9e en Suisse, on constate 3 mille d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9s \u00e0 cause de la pollution atmosph\u00e9rique...", "alternativeExcerpt": ["La qualit\u00e9 de l'air s'est sensiblement am\u00e9lior\u00e9e dans le canton de Vaud. Toutes les concentrations de polluants atmosph\u00e9riques ont diminu\u00e9 dans le canton de Vaud, selon des observations r\u00e9alis\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La qualit\u00e9 de l'air s'est am\u00e9lior\u00e9e dans le canton de Vaud / 12H30_2017-09-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912173.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892832"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flament vert", "source": "siranau", "title": "Flament Vert : Les longboards \u00e9lectriques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-816D26CF-FF2A-4E34-8CD3-A309FB730D76", "durationSec": 693, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["skateboard (loisir)"], "alternativeExcerpt": ["Anne Flament survole l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me terrestre. Elle plonge ses pattes dans l\u2019eau bouillonnante des questions \u00e9cologiques et sociales et y cherche les changements qui nous font voir de lendemains qui fredonnent."], "alternativeTitle": ["Flament Vert : Les longboards \u00e9lectriques / PNY_2017-09-12T11:31:23_flament-vert-les-longboards-electriques", "Pony Express du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - La danse dans les rues de P\u00e9kin", "id": "sound-906524D3-3007-44D5-ACFE-57CAD7F9DAB7", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FORGET\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - La danse dans les rues de P\u00e9kin (DANSE CHINE TRADITION) ***on quitte les c\u00eemes...pour P\u00e9kin...\r\no\u00f9....au petit jour comme \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit...\r\ndes hommes et des femmes se r\u00e9unissent dans des parcs, dans des cours d'immeubles ou sur un bout de trottoir pour danser...\r\ndanser devant les passants... parfois pendant des heures.\r\nC'est une tradition chinoise tr\u00e8s populaire...les personnes \u00e2g\u00e9es en raffolent...\r\n((On appelle \u00e7a le  guangchangwu \u00ab  g\u00fcangue changue wouh \u00bb)) \r\nReportage Ang\u00e9lique Forget.\r\n  1'59'' (fin paroles 1'51'' ... la danse de rue)\r\nBernard Debardieux, vous \u00eates rentr\u00e9 hier de Chine...\r\n-Vous avez assist\u00e9 \u00e0 ces danses de rues? \r\n-danser en montagne? \r\n-autre sport? \r\n-montagne chinoise?\r\n****Bernard Debardieux vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\nsp\u00e9cialiste de la montagne et notamment du marcage religieux en montagne.\r\non s'interrogera sur la place des croix qui hornent les sommets...\r\nmais aussi sur notre rapport \u00e0 la montagne...\r\nva-t-il \u00e9voluer face aux catastrohe comme celle de bondo...\r\n...", "alternativeTitle": ["Mode avion - La danse dans les rues de P\u00e9kin / LMA_2017-09-12T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892849", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Forget, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Kinnikuman, le meilleur catcheur du Japon", "id": "sound-C830555B-0068-4237-8C88-6407002CB6CF", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPr\u00e9sident du club des amateurs de viande, Kinnikuman ne se doute pas qu'il est en fait le prince h\u00e9ritier de la plan\u00e8te Kinniku. Cette plan\u00e8te est r\u00e9put\u00e9e pour les super-h\u00e9ros qu'elle fa\u00e7onne. Kinnikuman, couard et idiot, va devoir prouver sa valeur en remportant des combats de catch. \r\nTraduit en toute simplicit\u00e9 Muscleman dans la version fran\u00e7aise, Kinnikuman est le h\u00e9ros d'un manga puis d'un dessin anim\u00e9 japonais ouvre du duo Yoshinori Nakai et Takashi Shimada. \r\nGros plan sur ce personnage tr\u00e8s japonais d'un sport tr\u00e8s am\u00e9ricain.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sident du club des amateurs de viande, Kinnikuman ne se doute pas qu\u02b9il est en fait le prince h\u00e9ritier de la plan\u00e8te Kinniku. Cette plan\u00e8te est r\u00e9put\u00e9e pour les super-h\u00e9ros qu\u02b9elle fa\u00e7onne. Kinnikuman, couard et idiot, va devoir prouver sa valeur en remportant des combats de catch. \nTraduit en toute simplicit\u00e9 Muscleman dans la version fran\u00e7aise, Kinnikuman est le h\u00e9ros d\u02b9un manga puis d\u02b9un dessin anim\u00e9 japonais \u0153uvre du duo Yoshinori Nakai et Takashi Shimada. \nGros plan sur ce personnage tr\u00e8s japonais d\u02b9un sport tr\u00e8s am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Kinnikuman, le meilleur catcheur du Japon / ALA_2017-09-12T15:04:15_psycho-fiction-kinnikuman-le-meilleur-ca", "A l'abordage du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res auditions secr\u00e8tes pour les candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-5763C3DA-F6B5-4D5B-A470-2A114EF2E6B1", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Passage oblig\u00e9 pour les candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les auditions devant les groupes parlementaires commencent mardi. Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet se pr\u00e9senteront tour \u00e0 tour devant les \u00e9lus de l'UDC, du PDC et des Verts.\r\n\r\n* * Premi\u00e8res auditions secr\u00e8tes pour les candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\n*** Plus que quelques heures avant les premi\u00e8res auditions des candidats PLR en vue de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 20 septembre prochain. Les trois papables pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter seront entendus, tour \u00e0 tour, par les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts. Pietro Bugnon, qu'est-ce qui sortira de ces auditions ?\r\nDeux possibilit\u00e9s. Soit les groupes arr\u00eatent un mot d'ordre ou une consigne de vote cet apr\u00e8s-midi d\u00e9j\u00e0. Plusieurs points de presse sont annonc\u00e9s. Soit, et c'est sans doute le sc\u00e9nario le plus probable, les groupes se laisseront du temps. Ils attendront que les candidats soient pass\u00e9s devant toutes les formations politiques. Des auditions sont encore pr\u00e9vues mardi prochain. Celle notamment devant le groupe socialiste, qui n'a pas montr\u00e9 de r\u00e9el enthousiasme jusqu'ici pour l'un ou l'autre candidat.\r\nIl faut dire que les partis n'ont pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9voiler leur strat\u00e9gie trop t\u00f4t. Certains ne le feront d'ailleurs pas du tout. Ou alors \u00e0 la toute derni\u00e8re minute, le matin m\u00eame de l'\u00e9lection. Et puis il faut rappeler que l'\u00e9lection se fait \u00e0 bulletin secret. Les parlementaires sont libres de ne pas suivre la consigne de leur parti.\r\n*** Pietro, est-ce qu'il est possible qu'apr\u00e8s ces auditions un parti \u00e9carte un voire deux des trois candidats propos\u00e9s par le PLR ?\r\nOui. C'est ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 il y a 2 ans dans la course \u00e0 la succession d'Eveline Widmer-Schlumpf. Le PS avait d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9carter le l\u00e9guiste tessinois Norman Gobbi, apr\u00e8s l'avoir entendu. Il \u00e9tait jug\u00e9 in\u00e9ligible par les socialistes.\r\nUn sc\u00e9nario qui ne devrait pas se r\u00e9p\u00e9ter aujourd'hui. En tout cas pas de la part du PDC et de l'UDC. Une surprise de derni\u00e8re minute chez les Verts n'est, en revanche, pas exclue.\r\n*** On en saura plus en fin d'apr\u00e8s-midi. Ne manquez pas Forum ce soir, d\u00e8s 18h, pour conna\u00eetre l'issue de ces auditions.", "alternativeExcerpt": ["Passage oblig\u00e9 pour les candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les auditions devant les groupes parlementaires commencent mardi. Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet se pr\u00e9senteront tour \u00e0 tour devant les \u00e9lus de l\u2019UDC, du PDC et des Verts. "], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8res auditions secr\u00e8tes pour les candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2017-09-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912155.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ligue des Champions: la main de fer de l'entra\u00eeneur de Manchester United\t", "id": "sound-F36D6418-85B0-402C-8CD8-6C6E613992A4", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que le FC B\u00e2le joue son premier match de la Ligue des Champions \u00e0 Manchester mardi soir, l'entra\u00eeneur de Manchester United Jos\u00e9 Mourinho cr\u00e9e le d\u00e9bat.\r\n\r\n* * Ligue des Champions: la main de fer de l'entra\u00eeneur de Manchester United\t  \r\n**** Manchester-United - FC B\u00e2le.. C'est l'une des affiches de la soir\u00e9e en Ligue de Champions de football. Premier match pour le champion suisse et premier gros d\u00e9fi\u00a0pour Rapha\u00ebl Wicky et son \u00e9quipe.. Jo\u00ebl Robert, vous \u00eates en direct de Manchester.. Manchester o\u00f9 un certain Jos\u00e9 Mourinho dirige les Red Devils d'une main de fer.\r\n-\tHabitude\r\n-\tDepuis 27 mai 2016 ( Van Gal )\r\n-\tEuropa League\r\n-\tEn t\u00eate du championnat\r\n-\tGrosse \u00e9quipe qui peut jouer sur tous les tableaux\r\n-\tOutsider de cette LDC\r\n-\tGros morceau FCB, pas favori\r\n-\tJos\u00e9\u00a0: 17 ans qu'il entra\u00eene des pros depuis son d\u00e9but \u00e0 Benfica, qu'il retrouve d'ailleurs cette ann\u00e9e en LDC\r\n-\t14 ans au top\u00a0: Chelsea, R\u00e9al, Inter, Porto et MU\r\n-\tTous gagn\u00e9, l'un des 5 \u00e0 avoir remport\u00e9 la LDC avec 2 clubs diff\u00e9rents\u00a0: Porto et Inter\r\n-\tSpecial One\u00a0: De Chelsea\r\n-\tUn surnom qui lui va tr\u00e8s bien\r\n**** En effet.. Un entra\u00eeneur sp\u00e9cial ce Jos\u00e9 Mourinho.. Qui n'h\u00e9site pas \u00e0 user de la provocation pour arriver \u00e0 ses fins\r\n-\tMarque de fabrique\r\n-\tEnguirlander avec tout le monde\u00a0: Ses joueurs, ses dirigeants, les fans, les arbitres, les entra\u00eeneur adverses ( Wenger ), les m\u00e9dias, la FIFA, l'UEFA, la f\u00e9d\u00e9 anglaise\r\n-\tBref, le duel, la confrontation frontale fait partie de sa personnalit\u00e9. C'en est d'ailleurs un trait majeur\r\n-\tAime provoquer, perturber ses contradicteurs. Dans un seul but\u00a0: La victoire et peu importe la mani\u00e8re\r\n-\tPas tjrs spectaculaire, d\u00e9fensive. Boring Chelsea\r\n-\tMais il a des r\u00e9sultats et un gros palmar\u00e8s\r\n-\tAdepte des phrases chocs, innatendu\u00a0: La derni\u00e8re\r\n-\tMeilleur joueur qu'il a dirig\u00e9\u00a0: Matic un Serbe qu'il a entra\u00een\u00e9 \u00e0 Chelsea et qu'il retrouve \u00e0 MU\r\n-\tSurprennat\u00a0: Ronaldo, Bale, Ibra, Pogba, Eto et bien d'autres. . Pour lui Matic\r\n-\tL'art du contre pied parfait, l'une des armes aussi de Mourinno\r\n**** Jo\u00ebl Robert en direct de Manchester. United-B\u00e2le c'est \u00e0 20h45, \u00e0 suivre en direct sur RTS 2 et sur la Premi\u00e8re dans nos rendez-vous d'informations de la soir\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Alors que le FC B\u00e2le joue son premier match de la Ligue des Champions \u00e0 Manchester mardi soir, l'entra\u00eeneur de Manchester United Jos\u00e9 Mourinho cr\u00e9e le d\u00e9bat."], "alternativeTitle": ["Ligue des Champions: la main de fer de l'entra\u00eeneur de Manchester United / 12H30_2017-09-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912282.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res auditions \u00e0 Berne pour les trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-E95A2024-240B-409F-B2F2-A88FF48B6515", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les trois candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Ignazio Cassis, Pierre Maudet et Isabelle Moret, ont \u00e9t\u00e9 entendus mardi apr\u00e8s-midi par les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts.\r\n\r\n* * Premi\u00e8res auditions \u00e0 Berne pour les trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  DIRECT PF\r\nEsther: on va commencer avec cette journ\u00e9e de grand oral pour les candidats PLR au conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\n*** \r\n*** Les 3 candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter ont pass\u00e9 leurs premiers grands oraux cet apr\u00e8s-midi devant les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts. Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont \u00e9t\u00e9 mis sur le grill tour \u00e0 tour, pendant une demi-heure, \u00e0 huis clos. Un passage oblig\u00e9 avant chaque \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Pietro Bugnon, vous avez suivi pour nous ces chass\u00e9s crois\u00e9s au palais f\u00e9d\u00e9ral. Quel sentiment apr\u00e8s ces 3 premi\u00e8res auditions\u00a0?\r\nUn Ignazio Cassis tr\u00e8s s\u00fbr de lui. Droit dans ses bottes. Fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame. Qui a fait une bonne, voire excellente impression dans les 3 partis. Largement soutenu \u00e0 l'UDC.\r\nUne Isabelle Moret en totale ma\u00eetrise de soi. Pesant chaque mot. Un brin scolaire. Toujours entour\u00e9e par sa garde rapproch\u00e9e.\r\nEt Pierre Maudet l'outsider. Plut\u00f4t \u00e0 l'aise pour quelqu'un qui n'est pas du s\u00e9rail. Sans doute celui qui a \u00e9t\u00e9 le plus challeng\u00e9 par les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux cet apr\u00e8s-midi. Mais toujours peu soutenu \u00e0 ce stade.\r\n*** Donc Ignazio Cassis, le chef du groupe PLR. a fait l'unanimit\u00e9\u00a0?\r\nC'est tout simplement le meilleur candidat aux yeux de l'UDC, qui se positionne clairement pour le retour du Tessin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Au sein de ce parti, le candidat du Sud des Alpes a recueilli 45 voix, contre 11 pour Isabelle Moret et 1 seule pour Pierre Maudet au premier tour. Une sacr\u00e9e baffe.\r\nLes \u00e9lus \u00e0 qui j'ai parl\u00e9 reconnaissent \u00e0 Ignazio Cassis une grande aisance. Quelqu'un qui \u00e9tait d\u00e9contract\u00e9. Voire m\u00eame dr\u00f4le. Sans v\u00e9ritable surprise sur sa ligne politique. Ecoutez plut\u00f4t.\r\nSON 9''\r\nIgnazio Cassis fid\u00e8le \u00e0 ses positions, qui reste donc aujourd'hui l'ultra favori dans cette course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n*** Autre enseignement du jour\u00a0: le Genevois Pierre Maudet est largu\u00e9.\r\nClairement. c'est toujours difficile quand vous ne faites pas partie du s\u00e9rail bernois de percer dans une course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Toutefois, la principale critique que font les \u00e9lus, de gauche comme de droite, c'est que le Genevois n'est pas tr\u00e8s au clair sur certains sujets. Trop superficiel. Pas toujours concret. \u00ab\u00a0L'emballage est joli mais quand on creuse on ne trouve rien\u00a0\u00bb, l\u00e2che un \u00e9lu UDC.\r\nSa prestation n'a pas non plus convaincu au PDC et chez les Verts, qui communiqueront mardi prochain leur d\u00e9cision. Chez les d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens, on a test\u00e9 les connaissances linguistiques du Genevois, qui affirme ma\u00eetriser l'italien \u00e0 l'\u00e9crit comme \u00e0 l'oral. Mais \u00e0 la sortie, les mots semblaient manquer. Ecoutez Pierre Maudet.\r\nSON 13''\r\nOn est loin du fiasco en anglais de Guy Parmelin il y a 2 ans. Mais il a d\u00e9\u00e7u au PDC sur ce point m'a confi\u00e9 un \u00e9lu.\r\n*** Et Isabelle Moret comment s'est-elle comport\u00e9e\u00a0?\r\nBeaucoup d'observateurs et d'\u00e9lus l'ont trouv\u00e9e tendue. Elle a refus\u00e9 toute interview avant d'avoir termin\u00e9 les auditions. Alors qu'Ignazio Cassis plaisantait, elle semblait moins \u00e0 l'aise.\r\nEn conclusion, Ignazio Cassis reste le grandissime favori. Avec toutefois le sceau de l'UDC. Peut-\u00eatre un peu lourd \u00e0 porter. Contrairement \u00e0 ce que certains lui pr\u00e9disaient, Isabelle Moret se maintient dans la course. En profitant de son r\u00e9seau bernois. Quant \u00e0 Pierre Maudet on mesure aujourd'hui la difficult\u00e9 de faire la course en venant de l'ext\u00e9rieur. La bulle genevoise est peut-\u00eatre en train d'exploser.", "alternativeExcerpt": ["Les trois candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Ignazio Cassis, Pierre Maudet et Isabelle Moret, ont \u00e9t\u00e9 entendus mardi apr\u00e8s-midi par les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8res auditions \u00e0 Berne pour les trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2017-09-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912685.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892819", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de manifestations en France contre la loi Travail", "id": "sound-8F0A35B7-1272-4729-AF55-53FC0A4A2ADE", "durationSec": 749, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Gabella, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe genevois LEM, entreprise leader mondial des capteurs de courant de pr\u00e9cision, d\u00e9tient d'ailleurs une succursale en France, dans la r\u00e9gion de Lyon.  ET Il pense m\u00eame que le projet  de r\u00e9form du travail du gouvernemen Macron est non seulement une chance pour la France, mais pour toute l'Europe\r\nDes dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9 en France mardi contre la r\u00e9forme du Code du travail. Interviews de Christian Chavagneux, docteur en \u00e9conomie, \u00e9ditorialiste \u00e0 Alternatives \u00e9conomiques, et Fran\u00e7ois Gabella, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe genevois LEM.\r\n\r\n* * Journ\u00e9e de manifestations en France contre la loi Travail  Fixe: + 33 1 44 88 27 38\r\n(portable: + 33 6 85 99 55 26)\r\nChristian Chavagneux, bonsoir, vous \u00eates docteur en \u00e9conomie, \u00e9ditorialiste \u00e0 Alternatives \u00e9conomiques, vous d\u00e9fendez un positionnement tr\u00e8s critique vis \u00e0 vis de l'\u00e9conomie lib\u00e9rale en g\u00e9n\u00e9ral et de cette r\u00e9forme en particulier. \r\nA l'appel de la CGT, pr\u00e8s de 200 manifestations ont lieu dans toute la France cet apr\u00e8s-midi, \u00e0 Paris Lyon ou encore Bordeaux. C'est la premi\u00e8re journ\u00e9e de mobilisation contre la r\u00e9forme du Code du travail. C'est l'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Emmanuel Macron ? C'est maintenant qu'on va vraiment tester sa capacit\u00e9 \u00e0 engager des r\u00e9formes ?\r\nLes syndicats sont divis\u00e9s, deux grands syndicats ne suivent pas l'avis de gr\u00e8ve. Le mouvement est condamn\u00e9 \u00e0 s'essouffler ?\r\n- La nouvelle loi travail met de c\u00f4t\u00e9 les syndicats selon vous? Donc  toujours pas de dialogue social appais\u00e9 en France en perspective?\r\n- La consultation en amont des syndicats a permis toutefois d'apporter des modifications qui vont dans le sens des revendications syndicales... Le texte est-il vraiment aussi dur qu'on le d\u00e9peint \u00e0 gauche?\r\n- Emmanuel Macron veut rendre l'embauche plus facile en France en flexibilisant le droit du travail, en limitant par exemple les indemnit\u00e9s en cas de recours au prudhomme, c'est pragmatique non ?\r\n- Pourquoi le ch\u00f4mage persiste en France (taux de 10 %) si le code actuel du travail n'est pas en cause?\r\nChristian Chavagneux, nous allons vous faire \u00e9couter l'avis d'un patron suisse, qui observe cette actualit\u00e9 fran\u00e7aise avec attention.\r\nIl s'agit de Fran\u00e7ois Gabella, le directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe genevois LEM, entreprise leader mondial des capteurs de courant de pr\u00e9cision. Fran\u00e7ois Gabella d\u00e9tient d'ailleurs une succursale en France, dans la r\u00e9gion de Lyon.  ET Il pense m\u00eame que le projet  de r\u00e9form du travail du gouvernemen Macron est non seulement une chance pour la France, mais pour toute l'Europe. \r\nSON CAPSULE\r\nChristian Chavagneux, finalement la r\u00e9forme du travail s'inspire du mod\u00e8le suisse, avec ces possibilit\u00e9s de n\u00e9gociation par branche, n'est-ce pas une fa\u00e7on plus pragmatique d'avancer ? Chaque branche ne conna\u00eet pas les m\u00eames r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques ?\r\nLa Suisse conna\u00eet le droit du travail le plus lib\u00e9ral d'Europe, en m\u00eame temps, un des taux de ch\u00f4mage les plus bas, n'est-ce pas la preuve que \u00e7a marche ?\r\nLa France qui a longtemps pass\u00e9 pour \u00eatre un pays inr\u00e9formable, pourrait changer de statut, devenir un mod\u00e8le pour d'autres pays d'Europe au droit du travail scl\u00e9ros\u00e9, cette perspective ne vous s\u00e9duit pas ?\r\nFran\u00e7ois Gabella n'exclut pas d'ailleurs de d\u00e9velopper davantage son activit\u00e9 \u00e9conomique en France si cette r\u00e9forme du droit du travail est accept\u00e9e. Pour la France, c'est la condition pour attirer des investissements priv\u00e9s ?\r\n- L'effet Macron ailleurs en Europe, vous y croyez?", "alternativeExcerpt": ["Des dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9 en France mardi contre la r\u00e9forme du Code du travail. Interviews de Christian Chavagneux, docteur en \u00e9conomie, \u00e9ditorialiste \u00e0 Alternatives \u00e9conomiques, et Fran\u00e7ois Gabella, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe genevois LEM."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e de manifestations en France contre la loi Travail / FOR_2017-09-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912587.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892819", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en \u00e9conomie, \u00e9ditorialiste \u00e0 Alternatives \u00e9conomiques", "name": "Chavagneux, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pas besoin de renforcer les effectifs du Corps des gardes-fronti\u00e8re", "id": "sound-B98159D6-6E3A-44D6-834D-54AECBCBE153", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Filippo Lombardi, conseiller aux Etats PDC tessinois;Claude H\u00eache, conseiller aux Etats jurassien socialiste\r\nLe Conseil des Etats a rejet\u00e9 mardi matin une initiative st-galloise qui r\u00e9clamait d'accro\u00eetre les effectifs des gardes-fronti\u00e8re, leur charge de travail atteignant un seuil critique.\r\n\r\n* * Pas besoin de renforcer les effectifs du Corps des gardes-fronti\u00e8re  \r\nDans l'actualit\u00e9.. la session parlementaire.. \r\net cette d\u00e9cision ce matin du conseil des Etats.. \r\nPas besoin de renforcer les effectifs du corps des gardes-fronti\u00e8res...\r\nLa chambre des cantons a d\u00e9cid\u00e9 de rejeter une initiative du canton de Saint-Gall...face \u00e0 l'augmentation des flux migratoires, ce dernier demandait du personnel suppl\u00e9mentaire...\r\nMais Marc Menichini une majorit\u00e9 des conseillers aux Etats n'en voulait pas...\r\nEt les \u00e9lus des cantons frontaliers ont bien tent\u00e9 de convaincre leurs homologues: hausse de l'immigration ill\u00e9gale, contrebande, menace terroriste, ou encore charge de travail des douaniers de plus en plus lourdes... autant d'\u00e9l\u00e9ments qui justifient d'engager davantage de douaniers...Filippo Lombardi, conseiller aux Etats PDC tessinois:\r\nSON 15 sec\r\nDes arguments balay\u00e9s par une majorit\u00e9 du pl\u00e9num...avec d'abord ce rappel du conseiller aux Etats jurassien socialiste Claude H\u00eache... \r\nSON 16 sec\r\nAjouter \u00e0 cet effort...celui consenti aujourd'hui m\u00eame par les s\u00e9nateurs... ils ont d\u00e9bloqu\u00e9 une enveloppe de 390 millions de francs pour moderniser le mat\u00e9riel et les pratiques des douaniers... une mesure qui conduirait ces prochaines ann\u00e9es \u00e0 la cr\u00e9ation de 34 \u00e0 59 postes... Pas question donc d'accepter une autre augmentation des effectifs...\r\nMais le conseil des Etats s'engage \u00e0 rester vigilant...Il n'\u00e9carte pas la possibilit\u00e9 de r\u00e9-examiner cette th\u00e9matique lors des d\u00e9bats sur le budget 2018 de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est maintenant au tour du Conseil national de se prononcer sur cette initaitive saint galloise.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil des Etats a rejet\u00e9 mardi matin une initiative st-galloise qui r\u00e9clamait d'accro\u00eetre les effectifs des gardes-fronti\u00e8re, leur charge de travail atteignant un seuil critique."], "alternativeTitle": ["Pas besoin de renforcer les effectifs du Corps des gardes-fronti\u00e8re / 12H30_2017-09-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912147.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le canton de Neuch\u00e2tel se montre uni \u00e0 deux semaines de votations cruciales", "id": "sound-6FA1B0E4-091C-4EB6-9FD1-2FE26992879B", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les diff\u00e9rentes autorit\u00e9s neuch\u00e2teloises ont pr\u00e9sent\u00e9 mardi quatre accords de positionnement strat\u00e9giques, qui dressent la liste des atouts de chaque r\u00e9gion. Ces accords communs interviennent \u00e0 deux semaines de trois scrutins cantonaux importants.\r\n\r\n* * Le canton de Neuch\u00e2tel se montre uni \u00e0 deux semaines de votations cruciales  EN DIRECT STUDIO NEUCH\r\n*** Canton, communes et r\u00e9gions neuch\u00e2teloises, solidaires et unies autour d'une m\u00eame table ! C'est l'image que l'on a pu admirer ce matin au ch\u00e2teau de Neuch\u00e2tel. \r\n\u00c0 deux semaines de trois scrutins cantonaux curciaux, o\u00f9 r\u00e9gions et communes se d\u00e9chirent, les diff\u00e9rentes autorit\u00e9s neuch\u00e2teloises ont pr\u00e9sent\u00e9 quatre accords de positionnement strat\u00e9giques. Un mot un peu barbare qui consiste en fait \u00e0 dresser la liste des atouts de chaque r\u00e9gion, fil rouge pour des d\u00e9veloppements futurs...\r\nCoraline Pauchard bonsoir...\r\nDes r\u00e9gions compl\u00e9mentaires, capables de discuter ensemble...et de signer des accords communs...\u00e7a sent un peu l'op\u00e9ration de communication.\r\nHeureux hasard ou strat\u00e9gie de communication? La question se pose. Parce que la volont\u00e9 de faire rayonner le canton en solidifiant les liens entre r\u00e9gions existe depuis 2006. Et surtout parce que la ratification de ces quatre accords s'invitent en pleine campagne politique. Le 24 septembre, la population se prononce sur trois objets intimement li\u00e9s \u00e0 la coh\u00e9sion cantonale...et les opinions sont tr\u00e8s divis\u00e9es. \r\nUn message que les autorit\u00e9s ne d\u00e9mentent pas. Rassembler communes, r\u00e9gions et canton autours d'une m\u00eame table, c'est le signal que l'unit\u00e9 existe.  \r\n*** Unit\u00e9 de fa\u00e7ade o\u00f9 r\u00e9elle entente? c'est un peu la question, Coraline. \r\nEt bien sur le d\u00e9veloppement territorial du canton et la valorisation des atouts de chaque r\u00e9gion...Oui...tout le monde est d'accord. Les montagnes neuch\u00e2teloises, veritables espaces de libert\u00e9, de cr\u00e9ation, de foisonnement culturel et de savoir horloger. Le Littoral avec son lac, ses vignes, ses for\u00eats et sa capacit\u00e9 innovatrice. Le Val-de-Ruz \u00e9cor\u00e9gion par excellence ou encore le Val-de-Travers, terreau de l'absynthe et propri\u00e9taire du Creux-du-Vent...\r\nCertes...chacun est pr\u00eat \u00e0 oeuvrer ensemble pour le rayonnement des r\u00e9gions...mais c'est oublier beaucoup de crispations et de clivages t\u00eatus. \r\n*** \u00c0 commencer par les scrutins du 24 septembre prochains...\r\nLa concentration de la justice dans les montagnes...alors que celles-ci ont refus\u00e9 de voir l'h\u00f4pital descendre \u00e0 Neuch\u00e2tel. La remise en question de la r\u00e9partition de l'imp\u00f4t frontalier avec la majorit\u00e9 des communes du Littoral qui refusent, je cite, \"de payer l'injustice\". Autrement dit: de continuer \u00e0 renflouer les caisses des communes industrielles, mal en point. \r\nEt puis la circonscription \u00e9lectorale unique, qui souhaite, ou exige selon certains, que la population puisse \u00e9lir ses repr\u00e9sentants sur l'ensemble du territoire. Ou plut\u00f4t dans les limites de quatre r\u00e9gions: le Littoral, les montagnes neuch\u00e2teloises et les deux vall\u00e9es. \r\n***  Ces m\u00eames r\u00e9gions qui affichent aujourd'hui leur entente...\r\n...Comme si la circonscription \u00e9lectorale unique \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9...D'ailleurs, le slogan du Conseil d'Etat a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 pour l'occasion. Il ne s'agit plus \"d'un canton, un espace\". Mais d'un canton, un espace...et quatre r\u00e9gions. \r\nBref, comme me l'a gliss\u00e9 un \u00e9lu aujourd'hui. Ces accords s'apparentent \u00e0 une d\u00e9claration d'intention et valorise les efforts futurs. Mais en cas de triple non le 24 septembre, ils n'auront plus beaucoup de sens. \r\n*** Une belle photo de famille...y compris pour draguer la Conf\u00e9d\u00e9ration, Coraline\r\nOui Berne qui doit, fin septembre, d\u00e9cider si le fameux RER neuch\u00e2telois b\u00e9n\u00e9ficiera de la manne f\u00e9d\u00e9rale. C'est le grand d\u00e9fi pour Neuch\u00e2tel qui esp\u00e8re pouvoir construire une ligne directe reliant le Littoral \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Un objet pl\u00e9biscit\u00e9 par le peuple en f\u00e9vrier 2016...seul v\u00e9ritable objet de coh\u00e9sion cantonale.\r\nAvec ces accords, Neuch\u00e2tel montre \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration que ses r\u00e9gions sont unies, qu'elles collaborent et qu'elles parviennent \u00e0 s'entendre...en tout cas sur le papier.", "alternativeExcerpt": ["Les diff\u00e9rentes autorit\u00e9s neuch\u00e2teloises ont pr\u00e9sent\u00e9 mardi quatre accords de positionnement strat\u00e9giques, qui dressent la liste des atouts de chaque r\u00e9gion. Ces accords communs interviennent \u00e0 deux semaines de trois scrutins cantonaux importants."], "alternativeTitle": ["Le canton de Neuch\u00e2tel se montre uni \u00e0 deux semaines de votations cruciales / FOR_2017-09-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892819", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892810"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel", "id": "sound-33A20AD8-0E89-4992-9C79-1D3C79B94FD6", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Lambiel, patineur valaisan\r\nL'ancien patineur valaisan St\u00e9phane Lambiel a ouvert r\u00e9cemment une \u00e9cole \u00e0 Champ\u00e9ry et, comme ce fut le cas sur la glace, le petit prince de Saxon conna\u00eet un grand succ\u00e8s.\r\n\r\n* * Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel  LAURENT BASTARDOZ, en direct du Studio de Lausanne + 4 sons/ natel ** 15\r\nDur\u00e9e : 4'06'' mais 18'' de Lolo sur le d\u00e9but musical et 5 secondes de fade sur Romaine \u00e0 la fin. Donc dur\u00e9e r\u00e9elle : 3'40''\r\n6h40 Sur la Premi\u00e8re!\r\nSPONSOR\r\nOn va s'int\u00e9resser ce matin \u00e0 la nouvelle vie de St\u00e9phane Lambiel... Le patineur valaisan a ouvert r\u00e9cemment une \u00e9cole \u00e0 Champ\u00e9ry... Et comme sur la galce \u00e0 l'\u00e9poque, il connait un grand succ\u00e8s. \r\nLaurent Bastardoz... le sportif s'est transform\u00e9 en un v\u00e9ritable businessman.  \r\nC'est vrai m\u00eame si l'int\u00e9ress\u00e9 lui-m\u00eame, double champion du monde en 2005 et 2006 et m\u00e9daill\u00e9 d'argent olympique \u00e0 Turin r\u00e9fute quelque peu ce terme ! \r\n  SON LAMBIEL 1/4 - 0'16''(lancer le son LAMBIEL 2/4 d\u00e8s la fin de ce son) \r\nMais entre la cr\u00e9ation d'une \u00e9cole de patinage, une montre cr\u00e9e \u00e0 son effigie, des conf\u00e9rences et s\u00e9minaires dans le monde entier et les tr\u00e8s nombreux galas auxquels il participe encore aujourd'hui il a su exploiter au mieux son image. Il sait aussi faire passer les messages. comme lorsqu'en 2010 lors de sa derni\u00e8re saison, il avait tir\u00e9 les larmes de ses partisans en dansant lors des galas sur cette chanson. \r\n  SON LAMBIEL 2/4 - 0'38'' (sonore Brel, Lolo ) \r\n***Du coup, personne n'a oubli\u00e9 St\u00e9phane Lambiel.. Mais il lui aura fallu 5 ans avant de cr\u00e9\u00e9er cette \u00e9cole de patinage qui fait son succ\u00e8s aujourd'hui.  \r\nUne \u00e9cole pour laquelle il n'a qu'un seul regret. Que la rel\u00e8ve suisse tarde un peu m\u00eame si les choses se mettent en place d\u00e9sormais. C'est donc sur les hauts de la vall\u00e9e d'Illiez dans le centre de glace du Palladium de Champ\u00e9ry que St\u00e9phane Lambiel construit sa nouvelle vie. Il y distille des cours quotidiens, organise des camps et attire de tr\u00e8s bons patineurs \u00e0 l'image du Letton Denis Vasiliev, 14\u00e8me des derniers Mondiaux et d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 pour les JO d'hivers 2018 \u00e0 Pyong-Chang.  O\u00f9 St\u00e9phane Lambiel sera m\u00eame son coach. \r\nMais au fait qu'est ce qui a donn\u00e9 envie \u00e0 St\u00e9phane Lambiel de se lancer dans une telle aventure ? \r\n  SON LAMBIEL 3/4 - 0'36''\r\n*** St\u00e9phane Lambiel qui semble ne pas avoir perdu une once d'\u00e9nergie, Laurent.. \r\nIl est rest\u00e9 le m\u00eame avec ses forces, ses faiblesses, ses f\u00ealures et son incroyable capacit\u00e9 \u00e0 donner de l'amour autour de lui. Il n'h\u00e9site pas d'ailleurs lorsque des fans viennent le trouver \u00e0 Champ\u00e9ry de leur consacrer un peu de temps lorsqu'il en a. Il a surtout envie d\u00e9sormais de donner un peu de tout ce qu'il a re\u00e7u durant sa carri\u00e8re. St\u00e9phane Lambiel\r\n  SON LAMBIEL 4/4 - 0'12''\r\n*** Et sa pyramide \u00e0 lui n'a pas de limite. \r\nNon, entre galas, \u00e9cole de patinage et divers s\u00e9minaires, l'homme est bien occup\u00e9 et g\u00e8re sa petite barque avec beaucoup d'intelligence. Quand bien m\u00eame elle soit \u00ab artisane \u00bb selon ses dires !  \r\n***vous pouvez entendre l'interview compl\u00e8te de St\u00e9phane Lambiel dans le Sport Premi\u00e8re du samedi 30 septembre prochain. \r\nMerci LAurent!\r\nsponsor", "alternativeTitle": ["Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel", "Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel / LME_2017-09-12T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel / LME_2017-09-12T06:39:00_sport-matin"], "alternativeExcerpt": ["L'ancien patineur valaisan St\u00e9phane Lambiel a ouvert r\u00e9cemment une \u00e9cole \u00e0 Champ\u00e9ry et, comme ce fut le cas sur la glace, le petit prince de Saxon conna\u00eet un grand succ\u00e8s.", "L'ancien patineur valaisan St\u00e9phane Lambiel a ouvert r\u00e9cemment une \u00e9cole \u00e0 Champ\u00e9ry et, comme ce fut le cas sur la glace, le petit prince de Saxon conna\u00eet un grand succ\u00e8s."], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892882", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892882", "ece-8892862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le FC B\u00e2le esp\u00e8re lancer sa saison face \u00e0 Manchester United", "id": "sound-86E994CD-D25B-4EBF-9BF0-1E716064D3A3", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC B\u00e2le affronte mardi Manchester United en ouverture de la Ligue des champions. La t\u00e2che s'annonce compliqu\u00e9e \u00e0 Old Trafford pour les B\u00e2lois, d\u00e9faits samedi par le Lausanne-Sport.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:17:35-18:17:51 / * Football: le FC B\u00e2le esp\u00e8re lancer sa saison face \u00e0 Manchester United  \r\n*** Et on termine ce Forum avec le retour de la Ligue des Champions... qui r\u00e9jouira tous les supporters de football. \r\nEt ce match du FC B\u00e2le qui affronte ce soir Manchester United, \u00e0 Manchester.\r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates en direct de Old Trafford... que l'on appelle aussi le th\u00e9\u00e2tre des r\u00eaves. \r\nCe th\u00e9\u00e2tre des r\u00eaves ne risque-t-il pas de se transformer en all\u00e9e des cauchemars pour le FCB?\r\ndir. \r\n*** Surtout que le FCB est tr\u00e8s moyen en championnat jusqu'ici... et cette d\u00e9faite dimanche \u00e0 B\u00e2le face \u00e0 Lausanne. B\u00e2le joue sa cr\u00e9dibilit\u00e9 europ\u00e9enne sur ce match, mais surtout via sa campagne globale.\r\ndir \r\n *** Jo\u00ebl Robert en direct de Manchester. Le match d\u00e9bute \u00e0 20h45. Il est \u00e0 suivre en direct sur RTS 2 et sur La Premi\u00e8re dans nos diff\u00e9rents rendez-vous horaires", "alternativeExcerpt": ["Le FC B\u00e2le affronte mardi Manchester United en ouverture de la Ligue des champions. La t\u00e2che s'annonce compliqu\u00e9e \u00e0 Old Trafford pour les B\u00e2lois, d\u00e9faits samedi par le Lausanne-Sport."], "alternativeTitle": ["Football: le FC B\u00e2le esp\u00e8re lancer sa saison face \u00e0 Manchester United / FOR_2017-09-12T18:16:00_developpement-9", "Forum du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910401.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892819", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plus de la moiti\u00e9 des maires \u00e9lus tacitement pour les \u00e9lections communales dans le Jura", "id": "sound-D601F0F4-C6F7-45C1-BC5E-1F6281321009", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour les \u00e9lections communales jurassiennes, 39 maires sur 55 ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9lus ou r\u00e9\u00e9lus tacitement, dont Damien Chappuis, le maire de Del\u00e9mont. Le premier tour des \u00e9lections communales aura lieu le 22 octobre.\r\n\r\n* * Plus de la moiti\u00e9 des maires \u00e9lus tacitement pour les \u00e9lections communales dans le Jura  \r\nTrente-neuf maires sur cinquante-cinq d\u00e9j\u00e0 \u00e9lus ou r\u00e9\u00e9lus tacitement dans le Jura, dont Damien Chappuis, le maire de la capitale Del\u00e9mont. Le premier tour des \u00e9lections communales aura lieu le 22 octobre. Et l'\u00e9ch\u00e9ance du d\u00e9lai pour les candidatures hier soir a r\u00e9serv\u00e9 quelques surprises. Notamment du c\u00f4t\u00e9 de Porrentruy. L'un des protagonistes de la fraude qui avait entach\u00e9 le scrutin en 2012 se pr\u00e9sente contre le maire sortant.  \r\nGa\u00ebl Klein \r\nC'est en effet un premier tour tr\u00e8s particulier qui attend les \u00e9lecteurs de la ville de Porrentruy. Ils auront \u00e0 d\u00e9partager cinq candidats \u00e0 la mairie occup\u00e9e par le d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Pierre-Arnauld Fueg, \u00e9lu en cours de l\u00e9gislature un an apr\u00e8s les faits lors d'un 3e tour in\u00e9dit. \r\nSa place est aujourd'hui combattue par quatre pr\u00e9tendants, issus des rangs du Parti lib\u00e9ral radical, du Parti socialiste et du Parti chr\u00e9tien social ind\u00e9pendant, mais aussi par un ancien fonctionnaire de l'Etat, accus\u00e9 de captation de suffrages \u00e0 l'\u00e9poque, pr\u00e9vention dont il a \u00e9t\u00e9 lav\u00e9 par la Cour p\u00e9nale jurassienne en fin d'ann\u00e9e pass\u00e9e. \r\nDans quinze autres communes, les \u00e9lecteurs devront aussi choisir leur maire. On surveillera notamment le duel original pr\u00e9vu \u00e0 Haute-Sorne, 2e commune du canton, o\u00f9 le maire PCSI est combattu par un d\u00e9put\u00e9 PDC soutenu par des dissidents de la formation du maire sortant. \r\nAutre duel int\u00e9ressant \u00e0 Saignel\u00e9gier, chef-lieu des Franches-Montagnes. Un ancien d\u00e9put\u00e9 et pr\u00e9sident du Parlement du PCSI tentera de barrer la route au candidat du PDC pour prendre le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par le PS qui tenait la mairie depuis 21 ans apr\u00e8s l'avoir piqu\u00e9 aux d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens.", "alternativeExcerpt": ["Pour les \u00e9lections communales jurassiennes, 39 maires sur 55 ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9lus ou r\u00e9\u00e9lus tacitement, dont Damien Chappuis, le maire de Del\u00e9mont. Le premier tour des \u00e9lections communales aura lieu le 22 octobre.\t"], "alternativeTitle": ["Plus de la moiti\u00e9 des maires \u00e9lus tacitement pour les \u00e9lections communales dans le Jura / 12H30_2017-09-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912208.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-254B30D4-087D-4160-8D58-CFB6805E1F1C", "durationSec": 740, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Jean Christophe Schwaab, conseiller national socialiste;Eric Stauffer, chef du parti GEM - Gen\u00e8ve en Marche\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(13/FRANCE MANIF SYNDICALE PA) Brest, Annecy, Lille, marseil ou Paris... \r\nPlus de 180 manifestations et 4000 appels \u00e0 la gr\u00e8ve ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s ce mardi en France\r\nPremi\u00e8re manifestation contre la r\u00e9forme du code du travail. \r\nLanc\u00e9e \u00e0 l'appel des syndicats CGT et Solidaires, c'est la premi\u00e8re d\u00e9monstration de la rue depuis l'\u00e9l\u00e9ction d'Emmanuel Macron. \r\nMais elle ne devrait pas, \u00e0 priori, faire trembler le gouvernement. \r\nLe Syndicat force ouvri\u00e8re et la CFDT n'y participent pas, le PS lui est divis\u00e9. \r\nQuand \u00e0 la France Insoumise, elle appelle \u00e0 une autre manifestation le 23 septembre. \r\nA Paris les explications d'Ariane Hasler. \r\n  1'08''\r\n(Brexit) Premi\u00e8re \u00e9tape l\u00e9gislative franchie pour le Brexit. \r\nAu Parlement britannique cette nuit, les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 un texte crucial dans le processus de sortie du pays de l'Union europ\u00e9enne : le projet de loi gouvernemental destin\u00e9 \u00e0 mettre fin \u00e0 la supr\u00e9matie du droit europ\u00e9en au Royaume-Uni.\r\nLe texte vise \u00e0 abroger l'European Communities Act de 1972, qui avait marqu\u00e9 l'adh\u00e9sion du Royaume-Uni \u00e0 l'UE et introduit la primaut\u00e9 du droit communautaire sur le droit britannique. \r\nIl doit transposer telles quelles ou amend\u00e9es une grande partie des lois europ\u00e9ennes dans le droit britannique.\r\nCe projet de loi doit d\u00e9sormais \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 par la chambre des Communes.\r\n(Cor\u00e9e du Nord) *** Autre actualit\u00e9 marquante de la nuit : le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU qui a adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 de nouvelles sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord. \r\nUne nouvelle r\u00e9solution qui pr\u00e9voit notamment des limitations dans son approvisionnement en p\u00e9trole et en gaz et  interdisant ses exportations de textile.\r\nIl s'agit du 8e train de sanctions contre Pyongyang et vise \u00e0 le sanctionner pour son 6e essai nucl\u00e9aire du 3 septembre. \r\nLe texte a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'initiative des Etats-Unis.\r\nPour s'assurer du soutien de la Russie et de la Chine (dot\u00e9es d'un droit de veto), Washington a d\u00fb revoir \u00e0 la baisse ses pr\u00e9tentions d'origine et renforcer les paragraphes dans son texte li\u00e9s \u00e0 la recherche d'une solution pacifique \u00e0 la crise.\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson doit recevoir aujourd'hui \u00e0 Washington son homologue chinois Yang Jiechi au lendemain de ce vote \u00e0 l'ONU.\r\n(03/TRIBUNAUX FEDERAUX IV SCHWAAB) *** Les Tribunaux f\u00e9d\u00e9raux au coeur de cette session parlementaire d'automne. \r\nLe conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 hier d'augmenter les \u00e9moluments per\u00e7us par ces instances. \r\nPour les grandes affaires, ces frais passeront de 100 \u00e0 200 francs minimum. \r\nEt ce matin, le National se prononcera notamment sur des mesures pour diminuer le nombre de recours d\u00e9pos\u00e9s devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. \r\nAvec le risque d'une justice \u00e0 deux vitesses, selon le conseiller national PS Jean Christophe Schwaab. \r\n  0'53''\r\nDes propos recueillis par St\u00e9phane Deleury.\r\n(Les patrons  CH) Les patrons des ex-r\u00e9gies f\u00e9d\u00e9rales ne devraient pas toucher des revenus mirobolants. \r\nLe National a tacitement adopt\u00e9 hier une initiative parlementaire qui veut les plafonner \u00e0 ce que gagne un conseiller f\u00e9d\u00e9ral. \r\nEn tenant compte des divers avantages des ministres et de la rente qu'ils re\u00e7oivent apr\u00e8s leur d\u00e9part, le plafond d\u00e9passerait de loin les 475'000 francs par an que re\u00e7oit un ministre.\r\nA titre de comparaison, la directrice de La Poste Susanne Ruoff a empoch\u00e9 984'500 francs en 2015, le directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF Andreas Meyer  et le patron de RUAG Urs Breitmeier plus d'un million de francs chacun.\r\nLe Conseil des Etats doit encore trancher.\r\n(01/CHARGE CONTRE SSR PA) ** Pluss de concurrence m\u00e9diatique et une SSR moins grande...\r\nC'est la vision dominante hier au Conseil national lors des premiers d\u00e9bats autour la radio et la t\u00e9l\u00e9vison publiques. \r\nJeudi, la chambre du peuple se prononcera sur l'initiative \"NO BILLAG\" qui vise \u00e0 supprimer la redevance. Mais avant ce d\u00e9bat muscl\u00e9, plusieurs autres interventions parlementaires ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es... de quoi donner la tendance politique au sujet de la SSR, Thibaut Schaller.\r\n  1'01''\r\n((Et la tendance sous la coupole est \u00e0 une r\u00e9duction de la taille de la SSR... et au d\u00e9veloppement des m\u00e9dias priv\u00e9s. Trois d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises. La premi\u00e8re est d\u00e9j\u00e0 pratiqu\u00e9e: les cha\u00eenes comme la RTS ou la SRF devront mettre \u00e0 disposition des reportages pour les autres m\u00e9dias. Deuxi\u00e8me point: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la possibilit\u00e9 de r\u00e9duire le nombre de cha\u00eenes radio ou TV - sans sp\u00e9cifier d\u00e9sormais quelle cha\u00eene est vis\u00e9e - Option musique avait \u00e9t\u00e9 auparavant \u00e9voqu\u00e9e. Enfin, troisi\u00e8mement, et c'est un vrai d\u00e9veloppement de la concurrence: le march\u00e9 des m\u00e9dias priv\u00e9s locaux a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cloisonn\u00e9. Actuellement, une entreprise ne peut d\u00e9tenir plus de deux t\u00e9l\u00e9vision et deux radios... cette limite sera supprim\u00e9e. La zone de desserte de ces m\u00e9dias sera \u00e9galement \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e... pour donner plus d'assise aux m\u00e9dias locaux face \u00e0 la SSR. Tout cela doit encore \u00eatre confirm\u00e9 par le Conseil des Etats... et figurera alors dans la future loi m\u00e9dia sur laquelle planche le gouvernement. On verra jeudi lors du d\u00e9bat sur l'initiative No Billag si le National poursuit sur cette voie. Une contre-proposition est sur la table pour r\u00e9duire de moit\u00e9 la redevance... et donc le budget de la SSR.))\r\n(GEM GENEVE EN MARCHE) Le GEM ((lire j'aime!)) pour Gen\u00e8ve en Marche... \r\nC'est le nom d'un nouveau parti n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nSon cr\u00e9ateur et pr\u00e9sident n'est autre qu'Eric Stauffer, lui qui avait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 naissance au MCG il y a 12 ans.\r\nLe d\u00e9put\u00e9 si\u00e8ge en ind\u00e9pendant depuis qu'il a claqu\u00e9 la porte de son ancien parti, au printemps 2016, apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 se faire \u00e9lire comme pr\u00e9sident.\r\nIl avait promis de lancer une contre-offensive. Mais pourquoi passer par la cr\u00e9ation d'un parti?\r\nEcoutez sa r\u00e9ponse...\r\n  0'53''\r\nDes propos receuillis par Tania Sazpinar\r\n(Irma) L'heure du bilan en Floride qui tentait hier de mesurer l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'ouragan Irma.\r\nMoins destructeur que pr\u00e9vu mais dont le passage a laiss\u00e9 des millions de personnes sans \u00e9lectricit\u00e9 et des routes impraticables.\r\nA noter que la compagnie a\u00e9rienne Swiss maintient la suspension de ses vols pour Miami encore aujourd'hui et demain. \r\nLe vol retour Miami-Zurich de demain doit toutefois \u00eatre assur\u00e9, avant la reprise normale des liaisons jeudi.\r\nLa compagnie a\u00e9rienne zurichoise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les vols de vacances Edelweiss pr\u00e9voit quant \u00e0 elle d'assurer normalement ses vols de demain vers La Havane et Tampa (en Floride).\r\n(TF2/ MANCHESTER UNITED - BALE 8H)  JOEL ROBERT, en direct par t\u00e9l\u00e9phone via appli Lucy / natel ** 51\r\n*** En football, la plus grande comp\u00e9tition europ\u00e9enne de clubs reprend ses droits ce soir avec un plateau de choix.\r\nD\u00e9but ce soir de la phase de groupes...\r\nAvec une Barcelone - Juve\r\nCeltic Glasgow - PSG...\r\nMais aussi le FC B\u00e2le qui se d\u00e9place \u00e0 Manchester, contre United, le club dirig\u00e9 par le Portugais Jos\u00e9 Mourinho. \r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates en direct de Manchester o\u00f9 se duel s'annonce plut\u00f4t d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9.\r\n- Grosse diff\u00e9rence entre les 2 \u00e9quipes\r\n- Pas les m\u00eames r\u00e9sultats\r\n- MU en t\u00eate, FCB \u00e0 la peine, d\u00e9faite contre LS\r\n- MU: Stars: Pogba, Lukaku, Rasford, De R\u00e9a.. ET bien d'autres\r\n- MU: Clubs r\u00e9f\u00e9rence en Europe depuis une vingtaine d'ann\u00e9e\r\n- Autant au niveau sportif qu'au niveau de sa gestion et de son marketing\r\n- Parfois sur le terrain, ces diff\u00e9rences ne se voient pas, FCB a d'ailleurs dans l'ensemble bien r\u00e9ussi contre MU et les Anglais, mais cette fois-ci, le match para\u00eet bien d\u00e9licat pour le FCB\r\n**** D\u00e9licat aussi, Jo\u00ebl, pour Rapha\u00ebl Wicky, l'entra\u00eeneur du FC B\u00e2le, qui conna\u00eet un d\u00e9but de saison difficile..\r\n- Pas \u00e9vident\r\n- Peu d'exp\u00e9rience\r\n- Pas une grosse \u00e9quipe\r\n- Pas de gros transferts\r\n- Perte de Delgado\r\n- Difficult\u00e9 en championnat\r\n- Clair sous pression, \u00e0 B\u00e2le veut des r\u00e9sultats en LDC.\r\n- Groupe difficile avec Benfica et CSKA\r\n- Les dirigeants du FCB, eux-aussi nouveaux, ont promis de laisser du temps \u00e0 Wicky\r\n- Joue pas sa place ce soir, mais un sursaut est attendu apr\u00e8s la d\u00e9faite \u00e0 domicile contre LS\r\n***** Jo\u00ebl Robert en direct de Manchester. \r\nLe match d\u00e9bute \u00e0 20h45. Il est \u00e0 suivre en direct sur RTS 2 et sur La Premi\u00e8re dans nos diff\u00e9rents rendez-vous horaires.\r\nL'\u00e9dition 2017 d\u00e9bute avec le d\u00e9placement du , qui a frapp\u00e9 fort au mercato estival, \u00e0 Glasgow pour affronter le Celtic, tandis que le FC Barcelone, h\u00f4te de la Juve, entend prouver qu'il reste un des favoris de la comp\u00e9tition.\r\n(Benzema clause) Et puis si vous \u00e9tiez surpris par la clause lib\u00e9ratoire de Neymar \u00e0 222 millions d'euros cet \u00e9t\u00e9, pay\u00e9 par le PSG...\r\nCelle du francais Karim Benzema ve encore plus vous \u00e9tonner. \r\nSelon France Football, il faut d\u00e9bourser 1 milliard d'euros pour recruter l'attaquant du Real Madrid de 29 ans.\r\nDeux joueurs seulement ont dispos\u00e9 d'une telle clause astronomique au Real : les Ballons d'Or Cristiano Ronaldo et Kak\u00e1.\r\n(Bugatti Chiron) *** La Bugatti Chiron est officiellement la voiture de s\u00e9rie la plus rapide au monde de 0 \u00e0 400 km/h.\r\nRecord en deux \u00e9tapes: acc\u00e9l\u00e9rer jusqu'\u00e0 400 km/h et freiner jusqu'\u00e0 l'arr\u00eat complet.\r\nLa Bugatti Chiron l'a r\u00e9alis\u00e9 en moins de 42 secondes en Allemagne, sur le circuit Volkswagen d'Ehra-Lessien.\r\nAu volant  l'ex pilote de F1 Juan Pablo Montoya.\r\nRecord homologu\u00e9 le mois dernier . \r\nCe monstre de technologie est en fait la voiture la plus puissante, la plus rapide et la plus luxueuse du march\u00e9. \r\nJusqu'\u00e0 1500 ch, pour atteindre les 100 km/h en 2 secondes et demie.\r\nLe mod\u00e8le Chiron du constructeur d'origine fran\u00e7aise ne sera con\u00e7u qu'\u00e0 500 exemplaires dans les ateliers alsaciens. \r\nPour s'offrir ce bolide :  2 millions 400 mille d'euros, dont 200.000 euros d'acompte \u00e0 la signature et il y a deux ann\u00e9es d'attente.  \r\nPour patienter Eric, la Bugatti Chiron sera pr\u00e9sent\u00e9e lors du salon de l'automobile de Francfort du 14 au 24 septembre. (Hall n3).\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-12T08:00:20_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-12T08:00:20_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892877", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892877", "ece-8892858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-27B7E94F-E404-409E-9CB0-C07CAA8C4E91", "durationSec": 608, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Langerock, Virginie;Jean Christophe Schwaab, conseiller national socialiste;Sue, habitante de Siesta Key, Floride;Laurent Kurth, ministre neuch\u00e2telois, en charge de la sant\u00e9;Adrian Notz, directeur du Cabaret Voltaire;S\u00e9verine Fromaigeat, curatrice de l'exposition Performance Process, 60 ans de la performance en Suisse d\u00e8s le 20 septembre \u00e0 B\u00e2le\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (04/UR/ANDERMATT ACCIDENT PA) 33 bless\u00e9s parmi lesquels 18 coll\u00e9giens et \u00e9coliers en voyage scolaire...\r\nC'est le bilan de l'accident ferroviaire  qui s'est produit hier peu avant midi  en gare d'Andermatt dans le canton d'Uri.\r\nAvec une centaine de passagers \u00e0 bord, le train de la compagnie Matterhorn-Gotthard-Bahn s'appr\u00eatait \u00e0 partir.\r\nLa locomotive effectuait une manoeuvre avant son d\u00e9part....Et C'est \u00e0 ce moment l\u00e0, Virginie Langerock que l'incident a eu lieu...\r\n  0'59''\r\n((Nous venions d'entrer dans le wagon quand la secousse s'est produite, raconte l'un des professeur qui encadrait les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 bord du train.\r\nLe choc a fait tomber les \u00e9l\u00e8ves dont certains avaient encore leurs bagages \u00e0 la main.\r\nLa locomotive effectuait un simple changement de voie...pour \u00eatre plac\u00e9e en t\u00eate du train.\r\nC'est \u00e0 ce moment pr\u00e9cis que l'accident a eu lieu: Le convoi \u00e9tait donc \u00e0 l'arr\u00eat, avant de quitter la gare d'Andermatt pour la comnmune de Disentis dans les Grisons.\r\nSans que l'on sache encore pourquoi, au lieu de se diriger vers la voie parall\u00e8le, la locomotive a fait marche arri\u00e8re.\r\n Elle a heurt\u00e9 les cinq wagons du convoi dont elle venait d'\u00eatre d\u00e9tach\u00e9e... elle circulait heureusement \u00e0 petite vitesse, entre 15 et 20 km/heures.\r\nParmi la centaine de passagers, se trouvaient 65 \u00e9coliers et coll\u00e9giens en voyage scolaire, dont 18 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s.\r\n Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9s dans diff\u00e9rents h\u00f4pitaux de la r\u00e9gion, aucun pronostic vital n'est engag\u00e9.\r\nLe service suisse d'enqu\u00eate et de s\u00e9curit\u00e9 et la police cantonale d'Uri ont ouvert une enqu\u00eate pour comprendre comment une telle collision a pu se produire, alors qu'il s'agit, selon le porte parole de la compagnie ferroviaire, d'une manoeuvre de routine.))\r\n(SSR) **** La session d'automne des chambres f\u00e9d\u00e9rales est lanc\u00e9e! \r\nLes d\u00e9bats ont d\u00e9but\u00e9 hier... et la question de l'avenir de la SSR... notamment... est au coeur de cette session parlementaire. \r\nHier, le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 d'autoriser une plus grande concentration des m\u00e9dias audiovisuels locaux soumis \u00e0 concession. Objectif: renforcer des offres de services public diff\u00e9rentes de celles propos\u00e9es par le diffuseur national. Le Conseil des Etats devra encore se prononcer sur la question. \r\nLe Conseil National a \u00e9galement adopt\u00e9 deux autres textes qui visent la SSR. L'un demande au COnseil F\u00e9d\u00e9ral d'indiquer de quelle mani\u00e8re il serait possible de r\u00e9duire le nombre de cha\u00eenes du diffuseur. L'autre demande d'instaurer un mod\u00e8le de contenu partag\u00e9... Les m\u00e9dias priv\u00e9s devraient ainsi pouvoir r\u00e9utiliser facilement les reportages de la SSR.\r\n(03/TRIBUNAUX FEDERAUX IV SCHWAAB) **** Autre dossier important de cette session parlementaire... celui qui concerne les Tribunaux f\u00e9d\u00e9raux.\r\nLe conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 hier d'augmenter les \u00e9moluments per\u00e7us par ces instances. Pour les grandes affaires, ils passeront de 100 \u00e0 200 francs minimum. \r\nEt ce matin, le National se prononcera notamment sur des mesures pour diminuer le nombre de recours d\u00e9pos\u00e9s devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Avec le risque d'une justice \u00e0 deux vitesses, selon le conseiller national socialiste Jean Christophe Schwaab. \r\n  0'53''\r\nDes propos recueillis par St\u00e9phane Deleury.\r\n(Cor\u00e9e du Nord) A l'actualit\u00e9 internationale... l'unanimit\u00e9 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU... qui accepte de nouvelles sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord.\r\nLa r\u00e9solution venait des Etats-Unis...apr\u00e8s le dernier essai nucl\u00e9aire de Pyongyang... Elle interdit notamment les exportations de textiles nord-cor\u00e9ennes... elle permettra aussi de r\u00e9duire l'approvisionnement du pays en p\u00e9trole et en gaz. Cette huiti\u00e8me s\u00e9rie de de mesures a convaincu la Russie et la CHine, qui sont pourtant les plus proches soutiens de Pyongyang.\r\n(08/USA/IRMA IV SUE) ****La Floride peut \u00e0 nouveau respirer... \r\nl'ouragan Irma a r\u00e9trogad\u00e9 hier au rang de temp\u00eate tropicale. Et au lendemain de la catastrophe, les habitants du Sud de l'\u00e9tat am\u00e9ricain retournaient chez eux.. pour d\u00e9couvrir l'\u00e9tat de leur maison. \r\nRapha\u00ebl Grand a rencontr\u00e9 Sue (soue) qui habite \u00e0 Siesta Key au bord de la mer. Comme beaucoup d'habitants de la Floride.. elle se sent plut\u00f4t soulag\u00e9e. Les d\u00e9g\u00e2ts auraient pu \u00eatre bien pire.\r\n  0'21''\r\n((TRAD : J'ai beaucoup d'arbres arrach\u00e9s et les barri\u00e8res aussi, les barri\u00e8res en bois ont \u00e9t\u00e9 couch\u00e9es. Et il n'y plus de feu de signalisation dans le quartier. Les feu rouges  ne marchent plus, parce qu'il n'y pas plus d'\u00e9lectricit\u00e9. On \u00e9tait vraiment vraiment inquiets.. On \u00e9tait parti depuis deux nuits et on vient de rentrer.  On est rassur\u00e9.. Ce n'est que des branches dans le jardin.. \u00e7a aurait pu \u00eatre bien pire.))\r\nDans l'ensemble de la Floride, les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par Irma sont estim\u00e9s entre 20 et 60 milliards de dollars... c'est moins que ce que laissait craindre la puissance et la taille de l'ouragan.\r\n(Brexit) La mise en oeuvre du Brexit franchit une nouvelle \u00e9tape...\r\nCette nuit, le parlement britannique a approuv\u00e9 le projet de loi du gouvernement qui doit mettre fin \u00e0 la supr\u00e9matie du droit europ\u00e9en au Royaume-Uni. Le texte a obtenu 326 voix et 290 d\u00e9sapprobations. Il doit maintenant \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 dans le d\u00e9tail par la chambre des communes... o\u00f9 il fera sans doute l'objet d'une v\u00e9ritable bataille. Certains tenteront d'amender ce projet de loi.. car il fait pol\u00e9mique. Notamment parce qu'il octroie des pouvoirs \u00e9tendus \u00e0 l'ex\u00e9cutif.\r\n(06/NE/ADOS PROBLEMES PSY IV KURTH) *** Le canton de Neuch\u00e2tel veut sensibiliser face aux probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale. \r\nHier, il a lanc\u00e9 le Pac, un programme d'une dur\u00e9e de 4 ans \u00e9labor\u00e9 en partenariat avec Promotion sant\u00e9 suisse ainsi que plusieurs associations. Deux objectifs: endiguer les progl\u00e8mes psychologiques le plus t\u00f4t possible... ET gagner en visibilit\u00e9. La probl\u00e9matique est majeure \u00e0 Neuch\u00e2tel, o\u00f9 les taux de ch\u00f4mage et de divorce \u00e9lev\u00e9s accentuent le ph\u00e9nom\u00e8ne. Laurent Kurth, ministre en charge de la sant\u00e9.\r\n  0'47''\r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard.\r\n(TF5/PERFORMANCES MUSEES) **** Dans le domaine artistique... on va parler... \"performance\"... Un concept qui fait son grand retour depuis quelques temps.\r\nQuelques exemples: Le lion d'or de la Biennale de Venise \u00e9tait une performance... Le Cabaret voltaire, l'antre du mouvement DADA a Zurich, sera dor\u00e9navant la maison de la performance... Et \u00e0 B\u00e2le, trois mus\u00e9es ont d\u00e9cid\u00e9 de mettre \u00e0 l'honneur cette performance... en revenant sur ses d\u00e9clinaisons en Suisse de 1960 \u00e0 2015. Le projet s'appelle \"Performance Process\"... il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec le Centre culturel suisse de Paris...\r\nMais Pourquoi ce soudain retour en gr\u00e2ce de la performance? Alain Croubalian a cherch\u00e9 \u00e0 savoir....\r\n  2'01''\r\n((Les touristes passent en coup de vent devant le Cabaret Voltaire et le prenne vite une photo: La maison Dada, un des lieux de la naissance de la performance artsitique, ici dans le tr\u00e8s couru Niederdorf zurichois. Mais peut-on encore faire de l'art provocateur dans un quartier qui est devenu si touristique?\r\nTRADUCTION:\r\nLes dadaistes, il y a cent ans, \u00e9taient dans la m\u00eame situation\r\nAdrian Notz, directeur du Cabaret Voltaire\r\nIls sont venus. Ici on \u00e9tait en s\u00e9curit\u00e9, Hans Arp a dit: \"pendant que le tonerre grondait et les bombes tombaient, on pouvait chanter, danser et peindre en toute qui\u00e9tude et inventer un nouvel ordre pour l'art. Et je pense que c'est un peu la direction qu'on pourrait prendre ici. Nous n'avons pas les probl\u00e8mes qu'on a \u00e0 Beyrouth, \u00e0 Aubervilliers, au Maroc ou Dieu sait o\u00f9!\r\nIl est difficile d'exposer des oeuvres qui ne vivent que dans l'instant pr\u00e9sent. Et surtout difficile de les vendre. C'est sans doute pourquoi la performance a pris du temps \u00e0 \u00eatre reconnue...\r\nOn entendra sans doute des ricanements, lorsque l'artiste San Keller offrira aux visiteurs du Mus\u00e9e Tinguely une coupe de cheveux. Ou les transportera sur son dos pour une visite tr\u00e8s critique de l'Institution mus\u00e9ale...\r\nSi la performance est aujourd'hui soudain accueuilli avec entousiasme c'est sans doute aussi que les mus\u00e9es ont chang\u00e9 de r\u00f4le: ce ne sont plus des salles o\u00f9 on entasse des tr\u00e9sors, mais bien des lieux de vie interactifs, o\u00f9 le public est invit\u00e9 \u00e0 \u00e9changer: quitte \u00e0 faire partie, au d\u00e9tour d'une performance, de l'oeuvre d'art.\r\nS\u00e9verine Fromaigeat, curatrice de l'exposition\r\nUn grand nombre d'artistes cit\u00e9s dans l'exposition du Mus\u00e9e Tinguely sont issus du milieu des squatts genevois des ann\u00e9es 80... un lieu de m\u00e9lange des populations artistiques; un milieu malheureusement aujourd'hui quasi \u00e9radiqu\u00e9. Ces artistes ont tous quitt\u00e9s le bout du lac.))\r\nPerformance Process, 60 ans de la performance en Suisse... ce sera d\u00e8s le 20 septembre au Mus\u00e9e Tinguely, \u00e0 la Kulturkaserne et \u00e0 la Kunsthalle \u00e0 B\u00e2le.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-12T05:59:59_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-12T05:59:59_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892854", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892854", "ece-8892847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dieselgate, nouvel \u00e9pisode: l'Adblue", "id": "sound-E0512976-D02E-43BB-B057-BEA7EFB6EF24", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les nouvelles normes europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de pollution sont entr\u00e9es en vigueur depuis le mois de septembre 2017. Qu'est-ce que cela implique pour les propri\u00e9taires de v\u00e9hicule diesel? L'ajout d'un liquide d\u00e9polluant appel\u00e9 Adblue concerne quels v\u00e9hicules?\r\nYves Gerber, porte-parole du TCS, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Les nouvelles normes europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de pollution sont entr\u00e9es en vigueur depuis le mois de septembre 2017. Qu'est-ce que cela implique pour les propri\u00e9taires de v\u00e9hicule diesel? L'ajout d'un liquide d\u00e9polluant appel\u00e9 Adblue concerne quels v\u00e9hicules?\n\nYves Gerber, porte-parole du TCS, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Dieselgate, nouvel \u00e9pisode: l'Adblue / OEP_2017-09-12T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874367"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Ecoutes magn\u00e9tiques1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\"", "id": "sound-BCF2DF5F-70A8-40FA-8CF4-B5F0AF43E5F6", "durationSec": 5003, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\"1.Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Julian Sykes et Anya Leveill\u00e9.\r\nFranck et Faur\u00e9, Sonates pour violon et piano. Tedi Papavrami (violon), Nelson Goerner (piano) (Alpha, 2017)\r\nLustrum. Arkady Shilkloper (cor) et Vadim Neselovskyi (piano) (Neuklang 2017)\r\nChopin, Nocturnes. Fazil Say (piano) (Warner Classics, 2017). -2.Comme chaque ann\u00e9e en fin d'\u00e9t\u00e9, Zermatt accueille le festival et l'acad\u00e9mie de musique classique. Une trentaine de jeunes musiciens provenant de toute l'Europe viennent travailler aux c\u00f4t\u00e9s des membres du Scharoun Ensemble, la prestigieuse formation de chambre issue du Philharmonique de Berlin, et offrir \u00e9galement des concerts au public du festival.\r\nYves Bron vous invite \u00e0 suivre des extraits de ces ateliers et de rencontrer quelques participants en compagnie de Patrick Peikert, directeur du festival. Le festival de Zermatt est \u00e0 suivre jusqu'au 17 septembre 2017.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bruno Seribat.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 12.09.2017", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-09-12T17:06:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-12T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / MTC_2017-09-12T17:06:00_sequence-3", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-12T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 12.09.2017", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-12T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Nomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\" / MTC_2017-09-12T17:06:00_nomade-au-zermatt-music-festival-academy", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-12T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\"", "Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Julian Sykes et Anya Leveill\u00e9.\nFranck et Faur\u00e9, Sonates pour violon et piano. Tedi Papavrami (violon), Nelson Goerner (piano) (Alpha, 2017)\nLustrum. Arkady Shilkloper (cor) et Vadim Neselovskyi (piano) (Neuklang 2017)\nChopin, Nocturnes. Fazil Say (piano) (Warner Classics, 2017)", "Comme chaque ann\u00e9e en fin d\u2019\u00e9t\u00e9, Zermatt accueille le festival et l\u2019acad\u00e9mie de musique classique. Une trentaine de jeunes musiciens provenant de toute l\u2019Europe viennent travailler aux c\u00f4t\u00e9s des membres du Scharoun Ensemble, la prestigieuse formation de chambre issue du Philharmonique de Berlin, et offrir \u00e9galement des concerts au public du festival.\nYves Bron vous invite \u00e0 suivre des extraits de ces ateliers et de rencontrer quelques participants en compagnie de Patrick Peikert, directeur du festival. Le festival de Zermatt est \u00e0 suivre jusqu\u2019au 17 septembre 2017.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bruno Seribat.", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874246", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874246", "ece-8874242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Auditions des candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: d\u00e9bat entre Alice Glauser, Marco Romano et Robert Cramer", "id": "sound-F4FD1604-41DA-4F4D-A595-2D5D35F75A9D", "durationSec": 681, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les conseillers nationaux Alice Glauser (UDC/VD) et Marco Romano (PDC/TI) et le conseiller aux Etats Robert Cramer (Verts/GE) d\u00e9battent apr\u00e8s la premi\u00e8re journ\u00e9e d'auditions pour les candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter.\r\n\r\n* * Auditions des candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: d\u00e9bat entre Alice Glauser, Marco Romano et Robert Cramer  DIRECT PF\r\nEsther: on va commencer avec cette journ\u00e9e de grand oral pour les candidats PLR au conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\n*** \r\n*** Les 3 candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter ont pass\u00e9 leurs premiers grands oraux cet apr\u00e8s-midi devant les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts. Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont \u00e9t\u00e9 mis sur le grill tour \u00e0 tour, pendant une demi-heure, \u00e0 huis clos. Un passage oblig\u00e9 avant chaque \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Pietro Bugnon, vous avez suivi pour nous ces chass\u00e9s crois\u00e9s au palais f\u00e9d\u00e9ral. Quel sentiment apr\u00e8s ces 3 premi\u00e8res auditions\u00a0?\r\nUn Ignazio Cassis tr\u00e8s s\u00fbr de lui. Droit dans ses bottes. Fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame. Qui a fait une bonne, voire excellente impression dans les 3 partis. Largement soutenu \u00e0 l'UDC.\r\nUne Isabelle Moret en totale ma\u00eetrise de soi. Pesant chaque mot. Un brin scolaire. Toujours entour\u00e9e par sa garde rapproch\u00e9e.\r\nEt Pierre Maudet l'outsider. Plut\u00f4t \u00e0 l'aise pour quelqu'un qui n'est pas du s\u00e9rail. Sans doute celui qui a \u00e9t\u00e9 le plus challeng\u00e9 par les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux cet apr\u00e8s-midi. Mais toujours peu soutenu \u00e0 ce stade.\r\n*** Donc Ignazio Cassis, le chef du groupe PLR. a fait l'unanimit\u00e9\u00a0?\r\nC'est tout simplement le meilleur candidat aux yeux de l'UDC, qui se positionne clairement pour le retour du Tessin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Au sein de ce parti, le candidat du Sud des Alpes a recueilli 45 voix, contre 11 pour Isabelle Moret et 1 seule pour Pierre Maudet au premier tour. Une sacr\u00e9e baffe.\r\nLes \u00e9lus \u00e0 qui j'ai parl\u00e9 reconnaissent \u00e0 Ignazio Cassis une grande aisance. Quelqu'un qui \u00e9tait d\u00e9contract\u00e9. Voire m\u00eame dr\u00f4le. Sans v\u00e9ritable surprise sur sa ligne politique. Ecoutez plut\u00f4t.\r\nSON 9''\r\nIgnazio Cassis fid\u00e8le \u00e0 ses positions, qui reste donc aujourd'hui l'ultra favori dans cette course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n*** Autre enseignement du jour\u00a0: le Genevois Pierre Maudet est largu\u00e9.\r\nClairement. c'est toujours difficile quand vous ne faites pas partie du s\u00e9rail bernois de percer dans une course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Toutefois, la principale critique que font les \u00e9lus, de gauche comme de droite, c'est que le Genevois n'est pas tr\u00e8s au clair sur certains sujets. Trop superficiel. Pas toujours concret. \u00ab\u00a0L'emballage est joli mais quand on creuse on ne trouve rien\u00a0\u00bb, l\u00e2che un \u00e9lu UDC.\r\nSa prestation n'a pas non plus convaincu au PDC et chez les Verts, qui communiqueront mardi prochain leur d\u00e9cision. Chez les d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens, on a test\u00e9 les connaissances linguistiques du Genevois, qui affirme ma\u00eetriser l'italien \u00e0 l'\u00e9crit comme \u00e0 l'oral. Mais \u00e0 la sortie, les mots semblaient manquer. Ecoutez Pierre Maudet.\r\nSON 13''\r\nOn est loin du fiasco en anglais de Guy Parmelin il y a 2 ans. Mais il a d\u00e9\u00e7u au PDC sur ce point m'a confi\u00e9 un \u00e9lu.\r\n*** Et Isabelle Moret comment s'est-elle comport\u00e9e\u00a0?\r\nBeaucoup d'observateurs et d'\u00e9lus l'ont trouv\u00e9e tendue. Elle a refus\u00e9 toute interview avant d'avoir termin\u00e9 les auditions. Alors qu'Ignazio Cassis plaisantait, elle semblait moins \u00e0 l'aise.\r\nEn conclusion, Ignazio Cassis reste le grandissime favori. Avec toutefois le sceau de l'UDC. Peut-\u00eatre un peu lourd \u00e0 porter. Contrairement \u00e0 ce que certains lui pr\u00e9disaient, Isabelle Moret se maintient dans la course. En profitant de son r\u00e9seau bernois. Quant \u00e0 Pierre Maudet on mesure aujourd'hui la difficult\u00e9 de faire la course en venant de l'ext\u00e9rieur. La bulle genevoise est peut-\u00eatre en train d'exploser.", "alternativeExcerpt": ["Les conseillers nationaux Alice Glauser (UDC/VD) et Marco Romano (PDC/TI) et le conseiller aux Etats Robert Cramer (Verts/GE) d\u00e9battent apr\u00e8s la premi\u00e8re journ\u00e9e d'auditions pour les candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter."], "alternativeTitle": ["Auditions des candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: d\u00e9bat entre Alice Glauser, Marco Romano et Robert Cramer / FOR_2017-09-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912633.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892819", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892812"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Claude-Inga Barbey rencontre Phanee de Pool", "id": "sound-F9AD0668-694C-4D03-A5F0-7BC8F0EF12CD", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Phanee de Pool,  \r\n\r\n\r\n* * L'\u00e9crivaine Claude-Inga Barbey fait la connaissance de la chanteuse suisse Phanee de Pool.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 12.09.2017", "Claude-Inga Barbey rencontre Phanee de Pool / PRV_2017-09-12T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 12.09.2017", "Claude-Inga Barbey rencontre Phanee de Pool / PRV_2017-09-12T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine Claude-Inga Barbey fait la connaissance de la chanteuse suisse Phanee de Pool.", "L'\u00e9crivaine Claude-Inga Barbey fait la connaissance de la chanteuse suisse Phanee de Pool."], "imageURL": "//www.rts.ch/8912547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874341", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivaine", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874341", "ece-8874340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-D15CE837-326D-489E-966E-382F0802557B", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Silvio Dolzan pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme de ce journal de br\u00e8ves: une avanc\u00e9e dans le traitement du m\u00e9lanome, un indicateur de stress chronique chez le cheval, des criquets qui pourraient envahir des zones jusqu'ici \u00e9pargn\u00e9es et des \u00eeles qui disparaissent.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme de ce journal de br\u00e8ves: une avanc\u00e9e dans le traitement du m\u00e9lanome, un indicateur de stress chronique chez le cheval, des criquets qui pourraient envahir des zones jusqu\u2019ici \u00e9pargn\u00e9es et des \u00eeles qui disparaissent."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-09-12T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 12.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C19D453B-DA3D-44FF-8315-386B5FB8B7F7", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-12T07:35:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-12T07:35:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911573", "ece-8890593"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info 12.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0CC17F5F-7639-412C-9255-72D1182ED44D", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-09-12T08:15:00_l-autre-info", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation", "id": "sound-FB1F787D-DE4C-456F-B492-68A0331E4CD9", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les fili\u00e8res de formation conservatrices protestantes et catholiques de Suisse romande ont annonc\u00e9 une possible collaboration, entre la Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie protestante et l'institut catholique Philanthropos \u00e0 Fribourg.\r\n\r\n* * RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation (RTS RELIGION 12.09 FILIERES FORMATION CONSERVATRICES)  MICHEL KOCHER, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 57\r\n((Catho conservateur et \u00e9vang\u00e9lo envisagent de collaborer dans la formation))\r\n***6h...\r\nMichel Kocher nous a rejoint pour la chronique RTSreligion...\r\nEn Suisse romande, les fili\u00e8res de formation conservatrices protestantes et catholiques pourrait collaborer.\r\nMK : Sur les hauts de Vevey, s'inaugurait il y a deux jours la nouvelle \"Haute \u00c9cole de Th\u00e9ologie protestante\", la HET-Pro. 80 \u00e9tudiants se sont inscrits pour cette fili\u00e8re qui devrait d\u00e9livrer des bachelors et des masters en th\u00e9ologie. Ceux-ci ne sont pour l'instant pas reconnus par l'\u00e9tat, pas plus que les \u00e9glises R\u00e9form\u00e9es n'annoncent vouloir recruter des dipl\u00f4m\u00e9s de cette \u00e9cole pour leur poste de pasteurs et de diacres. D'apr\u00e8s nos confr\u00e8res du Journal R\u00e9form\u00e9s, des contacts ont eu lieu avec un autre institut de formation, catholique cette fois, l'Institut Philanthropos \u00e0 Fribourg.\r\n***Qu'est-ce qui rassemble ces fili\u00e8res de formation ?\r\nMK : Plusieurs choses. D'abord elles visent des publics jeunes, de militants, en qu\u00eate d'une formation assez cadrante. Ensuite elles partagent des positions \u00e9thiques plut\u00f4t conservatrices, que ce soit sur l'homosexualit\u00e9 ou la promotion de la famille. Enfin, et c'est ce qui les distingue, entre autres, des fili\u00e8res universitaires classiques, protestantes ou catholiques : les cours commencent par la pri\u00e8re. Pour ces courants du christianisme, cela n'est pas un probl\u00e8me puisque l'enseignement se fait \u00e0 partir d'un substrat d\u00e9coulant d'une r\u00e9v\u00e9lation divine. \r\n***il y qch de paradoxal dans ce rapprochement non?\r\nMK : A premi\u00e8re vue oui, car ces courants du christianisme sont plut\u00f4t identitaires et ne passent pas pour des champions de l'oecum\u00e9nisme. S'ils se rejoignent sur une vision plut\u00f4t classique et conservatrice de la foi, ils travaillent pour former, qui de bons catholiques, qui de bons protestants. \r\nMais peut-\u00eatre que ce paradoxe n'est qu'apparent. Peut-\u00eatre que nous allons vers un monde o\u00f9 la religion qui dominera sera identitaire, ancr\u00e9e dans des convictions absolues ou presque, et li\u00e9e des pratiques spirituelles et rituelles fortes ? Peut-\u00eatre que la volont\u00e9 de convertir l'autre \u00e0 sa foi sera culturellement accept\u00e9e. Si c'est le cas, le rapprochement de ces fili\u00e8res annonce clairement un monde plus identitaire religieusement.", "alternativeTitle": ["RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation", "RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation / LMA_2017-09-12T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation / LMA_2017-09-12T06:21:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["Les fili\u00e8res de formation conservatrices protestantes et catholiques de Suisse romande ont annonc\u00e9 une possible collaboration, entre la Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie protestante et l'institut catholique Philanthropos \u00e0 Fribourg.", "Les fili\u00e8res de formation conservatrices protestantes et catholiques de Suisse romande ont annonc\u00e9 une possible collaboration, entre la Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie protestante et l'institut catholique Philanthropos \u00e0 Fribourg."], "imageURL": "//www.rts.ch/5729381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892851", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892851", "ece-8892844"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Dominique Radrizzani, directeur artistique du Festival B\u00e9d\u00e9phile et de la revue du m\u00eame nom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B69FE584-3F8F-486F-B53A-68F0DC68D3E8", "durationSec": 1027, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Dominique Radrizzani, directeur artistique de la Revue B\u00e9d\u00e9phile / PNY_2017-09-12T10:31:23_l-invite-dominique-radrizzani-directeur", "Pony Express du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916113.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890641", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du Festival B\u00e9d\u00e9phile", "name": "Radrizzani, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8909248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart", "id": "sound-3CA7DB8D-EB1E-4AAF-906A-3262120D84AB", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rolf Hiltl, propri\u00e9taire du restaurant v\u00e9g\u00e9tarien HILTL\r\n- \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart\r\n- \"Spread Your Wings\", Queen\r\n- \"The Streets of San Francisco\", The Mad\r\n- \"California Dreamin'\", The Mamas and the Papas\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart (MP3 12.09 ROLF HILTL EP2) 6h54 MP3 ROLF HILTL, semaine du 11 au 15 SEPTEMBRE 2017\r\nIl est 6h54 sur la Premi\u00e8re!\r\nSPONSOR\r\nA l'approche de la semaine du go\u00fbt.. ROLF HILTL est notre invit\u00e9, dans MP3.\r\nSon restaurant v\u00e9g\u00e9tarien HILTL \u00e0 Zurich est une institution.. depuis 1898.. \r\nLe Zurichois ouvrira d'ailleurs un restaurant TIBITS dans l'ancien buffet de la gare de Lausanne... \r\nRolf HILTL s'est associ\u00e9 aux fr\u00e8res FREI pour faire venir cette chaine de restauration al\u00e9manique en Suisse romande...\r\n  5'30'' (fin paroles 3'28'')\r\nMARDI\r\nMOZART: Le Nozze de Figaro \r\nQUEEN: Spread your Wings (album News of the World)\r\nThe Mad, The streets of San Francisco (s\u00e9rie)\r\nThe MAMAS & the PAPAS: California Dreamin'", "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-12T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-12T06:53:00_mp3"], "alternativeExcerpt": ["- \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart\n- \"Spread Your Wings\", Queen\n- \"The Streets of San Francisco\", The Mad\n- \"California Dreamin'\", The Mamas and the Papas", "- \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart\n- \"Spread Your Wings\", Queen\n- \"The Streets of San Francisco\", The Mad\n- \"California Dreamin'\", The Mamas and the Papas"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892890", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892890", "ece-8892867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'analyse des CV des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-9A45F339-FD5D-48C4-97C5-3505811ED7D6", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Salamin, sp\u00e9cialiste des ressources humaines, charg\u00e9 de cours \u00e0 HEC et \u00e0 l'IMD\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'analyse des CV des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Traitement L'histoire du jour) ***5h07\r\nL'histoire du jour est celle d'une mise au concours...\r\nUne sorte de star acad\u00e9mie...\r\navec 3 finalistes...\r\nJINGLE STAR AC \r\n\"Pour Isabelle Moret. tapez 1\r\npour Pierre Maudet, tapez le 2\r\nEt pour Ignacio Cassis...le 3...\"\r\nSauf que...\r\nCe n'est pas le public qui compose les num\u00e9ros...\r\nmais les 246 parlementaires...\r\nun long processus...qui se d\u00e9roule en 3 temps.\r\nPour postuler il faut d'abord...\r\n-faire acte de candidature...\r\n-envoyer son CV...\r\n-et si vous avez de la chance, vous serez auditionn\u00e9!\r\n...Mais attardons-nous sur les CV des 3 candidats au conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nIls les ont transmis hier aux groupes parlementaires...\r\nMuriel Ballaman les a pass\u00e9 en revue...\r\npremi\u00e8re impression...subjective forc\u00e9ment...\r\n  story 2\r\nah...la photo! \r\nVous l'auriez mise vous? \r\nmoi oui...\r\nmais...\u00e0 mes risques et p\u00e9ril...\r\n STORY 3\r\nOups...\r\nAlain Salamin, sp\u00e9cialiste des ressources humaines, charg\u00e9 de cours \u00e0 HEC et \u00e0 l'IMD...\r\n  STROY 4\r\nEt \u00e7a fait point donc pour Ignacio Cassis...qui n'a pas illustr\u00e9 son CV...\r\nLe tessinois r\u00e9colte m\u00eame un 2\u00e8me point!\r\ncelui du CV le plus geek. \r\nAlain Salamin...\r\n  STORY 5\r\net les informations personnelles alors?\r\nSituation familiale? religion?\r\nChaque candidat y est all\u00e9 \u00e0 sa fa\u00e7on...\r\ncomme l'a constat\u00e9 Muriel Ballaman \r\n  STORY 6\r\nMaintenant que vous savez tout...\r\nOn peut se permettre un petit jeu.\r\nQui d'Ignacio Cassis, Isabelle Moret ou Pierre Maudet aurait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 \u00e0 l'entretien? \r\nAlain Samalin r\u00e9pond....\r\n  STORY 7\r\nIgnacio Cassis...pourrait donc partir confiant ce matin...\r\nPuisque les auditions...\r\nd\u00e9butent aujourd'hui...devant les groupes UDC, PDC et Verts...\r\non saura le 20 septembre s'il a le droit \u00e0 la phase finale...", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour \u2013 L\u2019analyse des CV des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / LMA_2017-09-12T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892849", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892842"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Nouvel ordre matinal (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Nouvel Ordre Matinal : Comment sauver la plan\u00eate du r\u00e9chauffement climatique", "id": "sound-099CB0DD-13AC-4C64-BDF7-DE80BC2A0EB9", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Nouvel Ordre Matinal / RVA3_2017-09-12T07:20:00_le-nouvel-ordre-matinal", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wenger, Gilles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - La couverture t\u00e9l\u00e9visuelle surr\u00e9aliste des ouragans", "id": "sound-87594E06-B9C1-407F-B73A-DE9629BAEA67", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : moments de t\u00e9l\u00e9vision surr\u00e9alistes autour d'Irma;extrait pr\u00e9sentateur CNN;extrait jounaliste qui a couvert l'ouragan Carla ce qui a lanc\u00e9 sa carri\u00e8re\r\nLes t\u00e9l\u00e9spectateurs des cha\u00eenes d'informations am\u00e9ricaines ont vu ces derniers jours des reporters ruisselant et grima\u00e7ants, titubant sous l'effet du vent, hurlant pour se faire entendre, parfois terroris\u00e9s.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - La couverture t\u00e9l\u00e9visuelle surr\u00e9aliste des ouragans  RENAUD MALIK en direct du Studio de Lausanne + 3 SONS  / natel ** 98\r\n7h15, c'est la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nRenaud, quand l'ouragan Irma d\u00e9ferle sur la Floride, \u00e7a donne des moments de t\u00e9l\u00e9vision assez surr\u00e9alistes...\r\nSurr\u00e9alistes, oui!\r\nSurtout si on les met bout \u00e0 bout.\r\nPendant 48 heures, sur les cha\u00eenes d'informations am\u00e9ricains, les t\u00e9l\u00e9spectateurs n'ont vu que des reporters dans un \u00e9tat second, ruisselant, grima\u00e7ants, titubant sous l'effet du vent, hurlant pour se faire entendre.\r\n son 1/3 - 0'58'' (REPRENDRE D\u00c8S 13'')\r\nEntre l''envoy\u00e9 sp\u00e9cial qui \u00e9chappe de justesse \u00e0 la chute d'un arbre, et  l'autre qui s'envole litt\u00e9ralement \u00e0 cause d'une rafale, vous allez me dire que \u00e7a fera de belles images pour les b\u00eatisiers de fin d'ann\u00e9e...\r\nMais ces images-l\u00e0 ont surtout provoqu\u00e9 le malaise.\r\n**Surr\u00e9aliste d'accord, images pour le b\u00eatisier, peut-\u00eatre.. Mais pourquoi ces duplex provoquent-il un malaise? \r\nEh bien, sur les r\u00e9seaux sociaux, beaucoup d'internautes ont trouv\u00e9 que ces journalistes prenaient des risques inutilement.\r\nEt ils se sont demand\u00e9:\r\nEst-ce bien raisonnable de se mettre en danger juste pour offrir des images spectaculaires aux gens?\r\nEst-ce que ce n'est pas un peu irresponsable de la part des cha\u00eenes d'information d'avoir envoy\u00e9 au casse-pipe tous ces reporters?\r\nEt puis... Est-ce que ce n'est pas un peu bizarre d'entendre un type vous hurler qu'il ne faut surtout pas sortir de chez soi ou \u00e9vacuer la zone... alors que lui-m\u00eame est en train de se mettre en danger. \r\n**Quelle a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9action des chaines d'informations face \u00e0 ces critiques? \r\nCertaines se sont justifi\u00e9es.\r\nAvec des arguments plus ou moins convaincants.\r\nPar exemple, sur CNN, on a pu entendre un pr\u00e9sentateur dire ceci:\r\n son 2/3 - 0'12''\r\nMais cette explication n'a pas totalement convaincu...\r\nSur les r\u00e9seaux sociaux, beaucoup restent persuad\u00e9s que ces images chocs ob\u00e9issent d'abord \u00e0 une logique sensationnaliste.\r\n**Il y a aussi le soup\u00e7on, peut-\u00eatre, que certains reporters ont le go\u00fbt du frisson et  qu'ils s'exposent au danger?\r\nSans doute, oui.\r\nEn Floride il y avait ce week-end une soixantaine de journalistes qui couvraient l'ouragan pour les t\u00e9l\u00e9visions am\u00e9ricaines.... Or une partie de ces journalistes a choisi de rester en dehors des zones les plus dangereuses.\r\nAlors: pourquoi est-ce que d'autres ont choisi de s'approcher au plus pr\u00e8s de l'ouragan?\r\nEh bien, une partie de la r\u00e9ponse se trouve peut-\u00eatre dans une interview du journaliste Dan Rather. \r\nVous connaissez Dan Rather?\r\n**Dan Rather.. le journaliste qui a sorti toute une s\u00e9rie de scandale.. dont celui de le prison d'Abhu Grahib... \r\nC'est juste, mais \u00e7a a surtout \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sentateur vedette de la cha\u00eene CBS pendant 25 ans...\r\nR\u00e9cemment il a racont\u00e9 son exp\u00e9rience de l'ouragan Carla, qui a ravag\u00e9 le Texas en septembre 1961.\r\nA l'\u00e9poque, Rather \u00e9tait un tout jeune journaliste qui travaillait pour une petite cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale, \u00e0 Houston.\r\nEt quand Carla est arriv\u00e9e, il a eu l'id\u00e9e d'aller le plus pr\u00e8s possible de l'ouragan, dans des zones o\u00f9 personne ne voulait aller... Eh bien figurez-vous que \u00e7a a chang\u00e9 sa vie.\r\n son 3/3 - 0'26''\r\nComment un ouragan peut faire exploser votre carri\u00e8re de journaliste...\r\nVIRGULE ONDR\r\nAllez savoir! C'est peut-\u00eatre \u00e7a, aussi, qui explique pourquoi des reporters ont risqu\u00e9 leur vie pour les beaux yeux d'Irma.\r\nON NOUS DIT RIEN!\r\nMERCI RENAUD MALIK", "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - La couverture t\u00e9l\u00e9visuelle surr\u00e9aliste des ouragans", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - La couverture t\u00e9l\u00e9visuelle surr\u00e9aliste des ouragans", "On nous dit rien! - La couverture t\u00e9l\u00e9visuelle surr\u00e9aliste des ouragans / LME_2017-09-12T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - La couverture t\u00e9l\u00e9visuelle surr\u00e9aliste des ouragans / LME_2017-09-12T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8892897", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les t\u00e9l\u00e9spectateurs des cha\u00eenes d'informations am\u00e9ricaines ont vu ces derniers jours des reporters ruisselant et grima\u00e7ants, titubant sous l'effet du vent, hurlant pour se faire entendre, parfois terroris\u00e9s.", "Les t\u00e9l\u00e9spectateurs des cha\u00eenes d'informations am\u00e9ricaines ont vu ces derniers jours des reporters ruisselant et grima\u00e7ants, titubant sous l'effet du vent, hurlant pour se faire entendre, parfois terroris\u00e9s."], "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892897", "ece-8892871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Rick James - Super Freak", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A14EEFE-9B4A-4AE5-8A1E-EB18DA2C056D", "durationSec": 405, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Rick James - Super Freak / PNY_2017-09-12T09:48:06_la-vieille-merde-rick-james-super-freak", "Pony Express du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ADOPTION HA\u00cfTI: Des anges passent : 2/5", "id": "sound-61A7F291-DB2A-4F54-8032-FF8B6B235247", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2/5\r\nPlus de 30'000 enfants vivent dans les quelques 770 orphelinats d'Ha\u00efti. Plus de 80% d'entre eux ont encore leurs parents. C'est la grande pauvret\u00e9 qui les a conduits dans ces \"maisons d'accueil\", un terme privil\u00e9gi\u00e9 depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi sur l'adoption en 2014. Une loi qui se veut plus centralisatrice, plus rigoureuse, plus \u00e9thique, mais qui ne fait pas que des heureux. \"Pour certains, l'adoption \u00e9tait devenue un business\", explique la directrice de l'IBESR, Institut du Bien-\u00catre Social et de Recherches, Arielle Jeanty Villedrouin.\r\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l'op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d'Ailleurs 2017: \"L'enfant dans la cit\u00e9.\"\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 2/5\r\nPlus de 30'000 enfants vivent dans les quelques 770 orphelinats d'Ha\u00efti. Plus de 80% d'entre eux ont encore leurs parents. C'est la grande pauvret\u00e9 qui les a conduits dans ces \"maisons d'accueil\", un terme privil\u00e9gi\u00e9 depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi sur l'adoption en 2014. Une loi qui se veut plus centralisatrice, plus rigoureuse, plus \u00e9thique, mais qui ne fait pas que des heureux. \"Pour certains, l'adoption \u00e9tait devenue un business\", explique la directrice de l'IBESR, Institut du Bien-\u00catre Social et de Recherches, Arielle Jeanty Villedrouin.\r\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l'op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d'Ailleurs 2017: \"L'enfant dans la cit\u00e9.\"\r\nReportage: V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 12.09.2017", "Vacarme du 12.09.2017", "ADOPTION HA\u00cfTI: Des anges passent / VAC_2017-09-12T13:04:15_vacarme", "ADOPTION HA\u00cfTI: Des anges passent / VAC_2017-09-12T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["2/5\n\nPlus de 30'000 enfants vivent dans les quelques 770 orphelinats d\u02b9Ha\u00efti. Plus de 80% d\u02b9entre eux ont encore leurs parents. C\u02b9est la grande pauvret\u00e9 qui les a conduits dans ces \"maisons d\u02b9accueil\", un terme privil\u00e9gi\u00e9 depuis l\u02b9entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi sur l\u02b9adoption en 2014. Une loi qui se veut plus centralisatrice, plus rigoureuse, plus \u00e9thique, mais qui ne fait pas que des heureux. \"Pour certains, l\u02b9adoption \u00e9tait devenue un business\", explique la directrice de l\u02b9IBESR, Institut du Bien-\u00catre Social et de Recherches, Arielle Jeanty Villedrouin.\n\n\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l\u02b9op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d\u02b9Ailleurs 2017: \"L\u02b9enfant dans la cit\u00e9.\"\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "2/5\n\nPlus de 30'000 enfants vivent dans les quelques 770 orphelinats d\u02b9Ha\u00efti. Plus de 80% d\u02b9entre eux ont encore leurs parents. C\u02b9est la grande pauvret\u00e9 qui les a conduits dans ces \"maisons d\u02b9accueil\", un terme privil\u00e9gi\u00e9 depuis l\u02b9entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi sur l\u02b9adoption en 2014. Une loi qui se veut plus centralisatrice, plus rigoureuse, plus \u00e9thique, mais qui ne fait pas que des heureux. \"Pour certains, l\u02b9adoption \u00e9tait devenue un business\", explique la directrice de l\u02b9IBESR, Institut du Bien-\u00catre Social et de Recherches, Arielle Jeanty Villedrouin.\n\n\nCette s\u00e9rie de reportages a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de l\u02b9op\u00e9ration \"En Qu\u00eate d\u02b9Ailleurs 2017: \"L\u02b9enfant dans la cit\u00e9.\"\n\nReportage: V\u00e9ronique Marti\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874332", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'IBESR, Institut du Bien-\u00catre Social et de Recherches", "name": "Jeanty Villedrouin, Arielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874332", "ece-8874331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le projet de budget cantonal genevois 2018 affiche un d\u00e9ficit de 261 millions", "id": "sound-0FA65A34-B578-48B2-935B-E0F975A1BEEB", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat genevois a pr\u00e9sent\u00e9 mardi son projet de budget cantonal pour 2018, qui affiche un d\u00e9ficit de plus de 260 millions de francs. Son vote par le Grand Conseil s'annonce d'ores et d\u00e9j\u00e0 compliqu\u00e9.\r\n\r\n* * Le projet de budget cantonal genevois 2018 affiche un d\u00e9ficit de 261 millions  \r\nA Gen\u00e8ve, le Conseil d'Etat a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin son projet de budget pour 2018. Il pr\u00e9sente un d\u00e9ficit de plus de 260 millions de francs. Son vote par le Grand Conseil s'annonce d'ores et d\u00e9j\u00e0 compliqu\u00e9 Tania Sazpinar...\r\nC'est un conseil d'Etat peu fier qui s'est pr\u00e9sent\u00e9 ce matin devant la presse. Il avait la t\u00e2che d'annoncer un d\u00e9ficit de plus de 260 millions du principalement \u00e0 une baisse des revenus fiscaux et \u00e0 une hausse des d\u00e9penses obligatoires. Le conseil d'Etat a d'ailleurs regrett\u00e9 de voir sa contribution \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation intercantonal augmenter de 40 millions pour l'ann\u00e9e prochaine. Il juge n\u00e9anmoins le projet acceptable au vu du contexte et esp\u00e8re pouvoir le faire voter devant le Grand Conseil. \r\nCa ne va pas \u00eatre chose facile. La droite d\u00e9nonce d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9ficit beaucoup trop important et demande des mesures structurelles. Mesures qui devront \u00eatre propos\u00e9es par le conseil d'Etat cet automne au vu du d\u00e9ficit. Et c'est bien \u00e0 ce moment que la gauche pourrait se crisper \u00e0 son tour. \r\nLes d\u00e9bats promettent donc d'\u00eatre vifs. D'autant plus que les enjeux financiers et \u00e9lectoraux pour le canton ne manquent pas. La r\u00e9forme fiscale des entreprises et la recapitalisation de la caisse de pension des employ\u00e9s de l'Etat sont de la partie. Le tout sur fond d'\u00e9lections cantonales en avril 2018..", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat genevois a pr\u00e9sent\u00e9 mardi son projet de budget cantonal pour 2018, qui affiche un d\u00e9ficit de plus de 260 millions de francs. Son vote par le Grand Conseil s'annonce d'ores et d\u00e9j\u00e0 compliqu\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le projet de budget cantonal genevois 2018 affiche un d\u00e9ficit de 261 millions / 12H30_2017-09-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Bernard Debarbieux, historien de la montagne", "id": "sound-5D20E1CE-99AD-48D0-A0DC-E80D770DE75E", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Bernard Debarbieux, historien de la montagne (e)  Bernard Debardieux, historien de la montagne, histoire de l'alpinisme, les croix, les \u00e9boulements\r\nDIR ST LSN OU GVA ** 39// ** 01.\r\nSTUDIO: GVA accueil Alice Mangili ** 79 \r\n((TITRE WEB: L'invit\u00e9 du 5h-6h30 est un sp\u00e9cialiste de la montagne. Bernard Debardieux est professeur en g\u00e9ographie politique et culturelle et en am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Nous revenons avec lui sur la place du religieux en montagne. ))\r\n***6h15...\r\nNotre invit\u00e9 ce matin est Bernard Debardieux...\r\nsp\u00e9cialiste de la montagne...\r\nprofesseur ordinaire en g\u00e9ographie politique et culturelle et en am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve...\r\n***La montagne...il en est bcp question depuis le gigantesque \u00e9boulement de Bondo dans les grisons...ce week-end c'est le glacier du Trift \u00e0 Saas Grund qui s'est effondr\u00e9...\r\n-La montagne on l'admire, on la pratique...est-ce qu'on va la craindre davantage?\r\n-Ces \u00e9v\u00e9nements lui conf\u00e8re ou re-conf\u00e8re un c\u00f4t\u00e9 mystique? susceptible de raviver certaines croyances? \r\n-\u00e7a nous rappelle que la montagne reste indomptable malgr\u00e9 les exploits des alpiniste? tendance \u00e0 oublier que la montagne est indomptable...\r\n-Kilian Jornet qui court en basquette sur l'arr\u00eate du cervin ou le mont-blanc..avait-on tendance \u00e0 croire qu'on avait fini par apprivoiser la montagne?\r\n((\u00e9boulement col\u00e8re divine))\r\nJe voulais revenir avec vous sur une affaire qui a fait les gros titres cet \u00e9t\u00e9. \r\nUne croix sci\u00e9e au sommet de la dent d'H\u00e9rens en Valais.\r\nune premi\u00e8re sur un sommet valaisan...\r\n(3 croix avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vendalis\u00e9es dans les pr\u00e9alpes fribourgeoises en 2010 par un guide depuis condamn\u00e9)\r\nChaque fois qu'une croix est vendalis\u00e9e le d\u00e9bat est relanc\u00e9 sur la place des signes religieux dans l'espace public et en montagne...\r\n((Bernard Debardieu vous \u00eates avec nous depuis une demi-heure, sp\u00e9cialiste du marcage religieux en montagne, professeur ordinaire \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.))\r\n-est-ce anachronique de planter une croix sur un sommet en 2017...\u00e0 l'\u00e8re de la la\u00efcit\u00e9?\r\n-des guides valaisans ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 vouloir r\u00e9parer et replanter la croix vendalis\u00e9e cet \u00e9t\u00e9...anachronique?\r\n-est-ce qu'on plante une croix sur un sommet comme on plante un drapeau sur la lune? pour marquer son passage?\r\n(non livre, objet)\r\n-Il n'y a pas que les croix, les chapelles aussi...elles ont le m\u00eame r\u00f4le?\r\n(permet \u00e0 l'apiniste de demander protection divine)\r\n-L'autre explication, c'est qu'aujourd'hui, on parle bcp de renaturaliser les paysages, de les restaurer, planter de nouvelles croix ce serait contraire au d\u00e9sir d'enlever toute trace humaine...\r\n-dans le cas fribourgeois, c'est une guide qui avait vandalis\u00e9 les croix..il y a un c\u00f4t\u00e9 anarchiste dans l'alpinisme?\r\n(rejet de l'ordre des r\u00e8gles/vous m'expliquiez en pr\u00e9parant cette interview qu'il y a un c\u00f4t\u00e9 anarchiste dans l'alpinism)\r\n-On va prendre les choses dans l'ordre...Quand et pourquoi a-t-on commanc\u00e9 \u00e0 planter des croix en montagne? Le marquage religieux en haute montagne....pourquoi? \r\n(11-12\u00e8me capter immagination popu, christianisation, colonisalisme)\r\n-Vous d\u00e9fendez l'inscription de l'alpinisme au patrimoine mondial immat\u00e9riel de l'unesco, d\u00e9marche france-suisse,italie. candidature mars prochain>\u00e7a changerait quoi? peur que l'alpinisme se perde? \r\n-rapport des suisses \u00e0 la montagne il a chang\u00e9? today on n'arrive plus \u00e0 capitaliser l\u00e0-dessus? moins attach\u00e9, pourquoi? \r\n***Bernard Debardieux, restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...intervenez si vous le souhaitez...\r\nOn a vu que le lien entre montagne et religion..la transition est toute trouv\u00e9e...\r\nRTS religion \u00e0 6h21...", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Bernard Debarbieux, historien de la montagne / LMA_2017-09-12T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892849", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la montagne, histoire de l'alpinisme, les croix, les \u00e9boulements", "name": "Debardieux, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de Piz Daint, le 3e ordinateur le plus puissant du monde", "id": "sound-7E98AE8D-750D-458F-9266-E85AB808EC0A", "durationSec": 1344, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Centre suisse de calcul scientifique (CSCS) est utilis\u00e9 par le LHC du Cern, le projet Blue Brain ou encore M\u00e9t\u00e9o Suisse pour traiter leurs \u00e9normes quantit\u00e9s de donn\u00e9es. Il abrite Piz Daint, le 3e ordinateur le plus puissant de la Plan\u00e8te.\r\nVisite en compagnie de Michele De Lorenzi, directeur adjoint du CSCS. Intervenant: Laurent Villard, du Swiss Plasma Center de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Un dossier de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Le Centre suisse de calcul scientifique (CSCS) est utilis\u00e9 par le LHC du Cern, le projet Blue Brain ou encore M\u00e9t\u00e9o Suisse pour traiter leurs \u00e9normes quantit\u00e9s de donn\u00e9es. Il abrite Piz Daint, le 3e ordinateur le plus puissant de la Plan\u00e8te.\nVisite en compagnie de Michele De Lorenzi, directeur adjoint du CSCS. Intervenant: Laurent Villard, du Swiss Plasma Center de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Un dossier de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["A la d\u00e9couverte de Piz Daint, le 3e ordinateur le plus puissant du monde / CQFD_2017-09-12T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Villard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint du CSCS", "name": "De Lorenzi, Michele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Jacques Allaman - Lorsque la Pologne oublie son pape", "id": "sound-67DCF316-FD6B-47C4-A52F-F2BACC1FC412", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On conna\u00eet le bon mot de Woody Allen: \"Quand j'\u00e9coute trop Wagner, j'ai envie d'envahir la Pologne\". A trop entendre la premi\u00e8re ministre polonaise Beata Szydlo d\u00e9verser des tombereaux de boue sur l'Union europ\u00e9enne, on a envie de dire: Madame, quittez cette Europe que vous d\u00e9testez!\r\n\r\n* * Signature de Jacques Allaman - Lorsque la Pologne oublie son pape (SIGNATURE 12.09 LORSQUE LA POLOGNE OUBLIE SON PAPE)  JACQUES ALLAMAN, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 00\r\n7h26.. C'est Signature.. \r\nBienvenue Jacques Allamann!\r\n\"Lorsque la Pologne oublie son pape\"\r\nC'est votre commentaire ce matin.. \r\nOn conna\u00eet le bon mot de Woody Allen : \u00ab Quand j'\u00e9coute trop Wagner, j'ai envie d'envahir la Pologne \u00bb. A trop entendre la premi\u00e8re ministre polonaise Beata Szydlo d\u00e9verser des tombereaux de boue sur l'Union europ\u00e9enne, on a envie de dire : Madame, quittez cette Europe que vous d\u00e9testez ! Vous qui r\u00eavez de liquider\u00a0 la d\u00e9mocratie constitutionnelle, partez !\u00a0 Si vous pr\u00e9f\u00e9rez une autocratie en dehors de l'Europe \u00e0 une d\u00e9mocratie dans l'Europe,\u00a0 tournez vos regards vers Moscou ! Au Kremlin, on vous attend, on vous r\u00e9clame ! Poutine s'amuse de votre hyst\u00e9rie anti-allemande, qui n'est rien d'autre que de l'hyst\u00e9rie anti-europ\u00e9enne. \r\nPourquoi r\u00e9veiller, Madame, les vieux d\u00e9mons de la droite polonaise?? La x\u00e9nophobie, le chauvinisme, le populisme.\u00a0 A ce rythme-l\u00e0, l'antis\u00e9mitisme s\u00e9culaire polonais a de beaux jours devant lui. Que faites-vous, Madame, de\u00a0 la Pologne du pape Jean-Paul II et de Lech Walesa ? Cette Pologne qui fit tomber les murs et qui d\u00e9livra l'Europe du totalitarisme.\u00a0 Lorsque vous refusez, Madame, d'accepter des r\u00e9fugi\u00e9s sur le sol de la Pologne dans le cadre du programme de l'Union europ\u00e9enne pour leur r\u00e9installation, vous insultez le catholicisme dont vous vous r\u00e9clamez.\r\n\u00abN'ayez pas peur ! \u00bb Le 22 octobre 1978, place Saint-Pierre, l'injonction prononc\u00e9e par Karol Wojtyla pour inaugurer son pontificat r\u00e9sonne aujourd'hui d'une mani\u00e8re lancinante : \u00ab Ouvrez toutes grandes les portes au Christ, \u00e0 sa puissance salvatrice, ouvrez les fronti\u00e8res des \u00c9tats \u00bb, avait implor\u00e9 Jean-Paul II.\r\nPour l'honneur de la Pologne, n'ayez pas peur, Madame !\r\nMerci Jacques Allaman!\r\nUn commentaire \u00e0 retrvouer sur rts.ch/barre oblique/signature", "alternativeTitle": ["Signature de Jacques Allaman - Lorsque la Pologne oublie son pape", "Signature de Jacques Allaman (vid\u00e9o) - Lorsque la Pologne oublie son pape", "Signature de Jacques Allaman - Lorsque la Pologne oublie son pape / LME_2017-09-12T07:25:00_signature", "Signature de Jacques Allaman - Lorsque la Pologne oublie son pape / LME_2017-09-12T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8892891", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["On conna\u00eet le bon mot de Woody Allen: \"Quand j'\u00e9coute trop Wagner, j'ai envie d'envahir la Pologne\". A trop entendre la premi\u00e8re ministre polonaise Beata Szydlo d\u00e9verser des tombereaux de boue sur l\u2019Union europ\u00e9enne, on a envie de dire: Madame, quittez cette Europe que vous d\u00e9testez!", "On conna\u00eet le bon mot de Woody Allen: \"Quand j'\u00e9coute trop Wagner, j'ai envie d'envahir la Pologne\". A trop entendre la premi\u00e8re ministre polonaise Beata Szydlo d\u00e9verser des tombereaux de boue sur l\u2019Union europ\u00e9enne, on a envie de dire: Madame, quittez cette Europe que vous d\u00e9testez!"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725549.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892891", "ece-8892868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique autour des droits \u00e0 l'image d'un selfie pris par un singe avec l'appareil d'un photographe", "id": "sound-6C6C4712-9842-403B-BFDE-F39AEA392B5F", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le selfie d'un singe ayant emprunt\u00e9 l'appareil d'un photographe animalier, et appuy\u00e9 sur le d\u00e9clencheur, a fait le tour du monde, d\u00e9clenchant une bataille judiciaire autour de la question des droits \u00e0 cette image. Appartiennent-ils au photographe ou \u00e0 l'animal?\r\n\r\n* * Pol\u00e9mique autour des droits \u00e0 l'image d'un selfie pris par un singe avec l'appareil d'un photographe  \r\nEt maintenant un sourire plein de grandes dents, celui de Naruto, le macaque noir indon\u00e9sien...\r\n Ce singe avait emprunt\u00e9 l'appareil du photographe animalier et appuy\u00e9 sur le d\u00e9clencheur...\r\n. Le r\u00e9sultat: un selfie original qui a fait le tour du monde et d\u00e9clench\u00e9 une bataille judiciaire autour de la question des droits \u00e0 cette image: \r\nqui est propri\u00e9taire, le photographe qui a pr\u00eat\u00e9 son appareil \u00e0 l'animal - ou le singe qui s'est pris en photo? \r\nSimon Corthay...\r\nL'affaire vient de conna\u00eetre son \u00e9pilogue, \r\nBlabla\r\n*** En fait, tout est bien qui finit bien, Simon?\r\nBlabla", "alternativeExcerpt": ["Le selfie d'un singe ayant emprunt\u00e9 l'appareil d'un photographe animalier, et appuy\u00e9 sur le d\u00e9clencheur, a fait le tour du monde, d\u00e9clenchant une bataille judiciaire autour de la question des droits \u00e0 cette image. Appartiennent-ils au photographe ou \u00e0 l'animal?"], "alternativeTitle": ["Pol\u00e9mique autour des droits \u00e0 l'image d'un selfie pris par un singe avec l'appareil d'un photographe / 12H30_2017-09-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912220.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Sara Oswald.", "id": "sound-F38C4FF4-0E61-430C-8AD3-E39DEC432163", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sara Oswald.\r\nChronique de Pauline Seiterle.\r\nAmbrose Akinmusire.\r\n\r\n* * Sara Oswald.\r\nChronique de Pauline Seiterle.\r\nAmbrose Akinmusire.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-12T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Sara Oswald.\nChronique de Pauline Seiterle.\nAmbrose Akinmusire.", "Sara Oswald.\nChronique de Pauline Seiterle.\nAmbrose Akinmusire."], "imageURL": "//www.rts.ch/8912698.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874429", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874429", "ece-8874428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1964, les agences matrimoniales, union par machine \u00e9lectronique IBM 14", "id": "sound-3EE49ED5-76EE-493E-BA32-E156D3100ABF", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1964, les agences matrimoniales, union par machine \u00e9lectronique IBM 14 / ALA_2017-09-12T15:04:15_archive-1964-les-agences-matrimoniales-u", "A l'abordage du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Angry mum au cour tendre", "id": "sound-E45C1EE0-1502-43AF-A710-1427236B5C03", "durationSec": 420, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On la conna\u00eet incisive lorsqu'elle raconte en dessin le quotidien d'Angry Mum, on la d\u00e9couvre tendre et nostalgique dans son exposition \"Adieu les enfants\" pr\u00e9sent\u00e9e en ce moment \u00e0 la Galerie RichterBuxthorf \u00e0 Lausanne. Un travail commenc\u00e9 peu apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son fr\u00e8re Mix & Remix, un magnifique travail de m\u00e9moire qui tend un miroir \u00e0 nos enfances. \r\nH\u00e9l\u00e8ne Becquelin est au micro de Florence Grivel. L'exposition dure jusqu'au 30 septembre 2017.", "alternativeExcerpt": ["On la conna\u00eet incisive lorsqu\u02b9elle raconte en dessin le quotidien d\u02b9Angry Mum, on la d\u00e9couvre tendre et nostalgique dans son exposition \"Adieu les enfants\" pr\u00e9sent\u00e9e en ce moment \u00e0 la Galerie RichterBuxthorf \u00e0 Lausanne. Un travail commenc\u00e9 peu apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son fr\u00e8re Mix & Remix, un magnifique travail de m\u00e9moire qui tend un miroir \u00e0 nos enfances. \n\nH\u00e9l\u00e8ne Becquelin est au micro de Florence Grivel. L\u02b9exposition dure jusqu\u02b9au 30 septembre 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Angry mum au c\u0153ur tendre / VER_2017-09-12T16:35:45_arts-visuels-angry-mum-au-coeur-tendre", "Vertigo du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8913995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874386", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Pilatus PC-7 de l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 dans les Alpes bernoises", "id": "sound-0F441AEE-3D10-4915-AACB-20389DEB2079", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Pilatus PC-7 de l'arm\u00e9e suisse qui a disparu mardi matin a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pr\u00e8s du Schreckhorn, dans les Alpes bernoises. Le sort du pilote n'est pour l'heure pas connu. R\u00e9actions de Marco Romano, conseiller national (PDC/TI) et Robert Cramer, conseiller aux Etats (Verts/GE).\r\n\r\n* * Le Pilatus PC-7 de l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 dans les Alpes bernoises  Direct PF\r\nLe Pilatus PC-7 a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 dans les Alpes bernoises, au-dessus de Grindelwald, apr\u00e8s plusieurs heures de recherche, mais pour l'heure pas de traces du pilote.  L'avion militaire avait disparu des radars ce matin, lors d'un vol d'entra\u00eenement entre Payerne et Locarno. Mais le soulagement n'est pas encore de mise, Sarah Cl\u00e9ment.\r\nOui,  car pour l'instant le pilote n'a pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. Et l'avion est simplement localis\u00e9. L'arm\u00e9e ne sait pas dans quel \u00e9tat il est.\r\nC'est ce qui ressort du dernier point presse donn\u00e9 par l'arm\u00e9e. La seule certitude qu'elle a actuellement, c'est la position de l'avion. \r\nCelui-ci se trouve dans la r\u00e9gion du Schreckhorn, dans les alpes bernoises.\r\nQuand \u00e0 l'\u00e9tat de l'avion et les chances de survie du pilote, le commandant des forces a\u00e9riennes, ne se prononce pas. Aldo Schellenberg rappelle que les conditions m\u00e9t\u00e9os ne sont pas r\u00e9unies pour l'instant pour continuer les recherches. Elles sont donc suspendues, \u00e0 cause de la neige qui tombe actuellement dans la r\u00e9gion. \r\n* Sarah, quel est le dispositif mis en oeuvre pour ces recherches ?\r\nL'arm\u00e9e dispose d'h\u00e9licopt\u00e8res \u00e0 d\u00e9tection thermique. Et a envoy\u00e9 des sp\u00e9cialistes de montagne, en approche.  \r\nIls n'ont pas encore pu acc\u00e9der au lieu de l'accident. Aldo Schellenberg fait savoir que les conditions m\u00e9t\u00e9os ne sont pas r\u00e9unies pour l'instant pour continuer les recherches. Elles sont donc suspendues, \u00e0 cause de la neige qui tombe actuellement dans la r\u00e9gion.  Quand aux causes de l'accident, elles ont encore inconnues. Du moins l'arm\u00e9e ne les communique pas. Tout au plus souligne-t-elle que ses efforts se concentrent sur la recherche du pilote. Et que les conditions m\u00e9t\u00e9os au d\u00e9collage et \u00e0 l'atterissage permettaient ce vol d'entrainement.\r\n* Avec l'accident d'aujourdui l'arm\u00e9e suisse fait face \u00e0 une s\u00e9rie noire...\r\n Il s'agit l\u00e0 du 6\u00e8me accident grave qui touche les forces a\u00e9riennes  depuis 2013.", "alternativeExcerpt": ["Le Pilatus PC-7 de l'arm\u00e9e suisse qui a disparu mardi matin a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pr\u00e8s du Schreckhorn, dans les Alpes bernoises. Le sort du pilote n'est pour l'heure pas connu. R\u00e9actions de Marco Romano, conseiller national (PDC/TI) et Robert Cramer, conseiller aux Etats (Verts/GE)."], "alternativeTitle": ["Le Pilatus PC-7 de l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 dans les Alpes bernoises / FOR_2017-09-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8913316.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892819", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-E19F6BEB-5028-4141-9102-151A866DAC9A", "durationSec": 545, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Boukari, Fouad;Ariane Rustichelli, directrice de l'Organisaton des Suisses de l'\u00e9trangers;Urs Brunner, un Suisse \u00e9tabli \u00e0 Miami;Jonathan Normand fondateur et directeur de BLab en Suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(14/COREE DU NORD VOTE RESOLUTION) Le texte a fait l'unanimit\u00e9. Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a adopt\u00e9 cette nuit un nouveau train de sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord. \r\nle huiti\u00e8me et le plus s\u00e9v\u00e8re contre le r\u00e9gime de Pyongyang en r\u00e9ponse \u00e0 son essai nucl\u00e9aire d\u00e9but septembre.\r\nPour s'assurer du soutien de la Russie et de la Chine (dot\u00e9es d'un droit de veto), Washington a d\u00fb revoir \u00e0 la baisse ses pr\u00e9tentions d'origine et renforcer les paragraphes dans son texte li\u00e9s \u00e0 la recherche d'une solution pacifique \u00e0 la crise.\r\nAvec ces nouvelles dispositions, les diplomates esp\u00e8rent bloquer 90 % des exportations nord cor\u00e9ennes. Les pr\u00e9cisions de Marie Bourreau, notre correspondante \u00e0 New-York.\r\n(Birmanie) Le cap des 300.000 musulmans rohingyas r\u00e9fugi\u00e9s depuis le 25 ao\u00fbt au Bangladesh pour fuir les violences en Birmanie a \u00e9t\u00e9 franchi.\r\nEstimation donn\u00e9e hier par l'ONU qui d\u00e9nonce un \"exemple classique de nettoyage ethnique\" contre cette minorit\u00e9 musulmane. \r\nMais m\u00eame arriv\u00e9s au Bangladesh, ces milliers de r\u00e9fugi\u00e9s peinent \u00e0 trouver de quoi s'abriter et surtout se nourrir.\r\nLe dala\u00ef lama en personne a exhort\u00e9 la dirigeante birmane Aung San Suu Kyi, prix Nobel de la paix comme lui, \u00e0 trouver une solution pacifique pour les Rohingyas, plus grande population apatride au monde avec un total d'environ un million de personnes.\r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU se r\u00e9unira demain sur ce dossier, \u00e0 la demande du Royaume-Uni et de la Su\u00e8de.\r\n(02/POSTFINANCE IV RUSTICHELLI) *** Les Suisses de l'\u00e9trangers doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier des services de PostFinance \u00e0 des conditions similaires \u00e0 celle pratiqu\u00e9es en Suisse. \r\nLe Conseil national a massivement soutenu hier par 178 voix contre 4 une motion allant dans ce sens. \r\nIl faut dire que depuis 2008 les Suisses de l'\u00e9trangers subissent gels d'avoirs, liquidation de comptes, ou encore suppression de cartes de cr\u00e9dit. \r\nCe vote du Conseil national est donc un signal fort pour la 5e Suisse selon la directrice de l'Organisaton des Suisses de l'\u00e9trangers Ariane Rustichelli. \r\n   0'51''\r\nDes propos recuillis par St\u00e9phane Deleury...\r\nEt le Conseil des Etats doit encore se prononcer.\r\n(Brexit) La mise en oeuvre du Brexit a franchi une premi\u00e8re \u00e9tape l\u00e9gislative au Parlement britannique avec l'approbation cette nuit du projet de loi gouvernemental destin\u00e9 \u00e0 mettre fin \u00e0 la supr\u00e9matie du droit europ\u00e9en au Royaume-Uni.\r\nUne d\u00e9cision qualifi\u00e9e d'\"historique\" par la Premi\u00e8re ministre Theresa May.\r\nCe projet de loi doit d\u00e9sormais \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 par la chambre des Communes.\r\n(Norv\u00e9ge) L\u00e9gislatives en Norv\u00e8ge : et la droite qui arrache une victoire \u00e9triqu\u00e9e\r\nVictoire qui permet \u00e0 la cheffe du gouvernement Erna Solberg d'\u00eatre la premi\u00e8re conservatrice en plus de 30 ans \u00e0 rempiler dans ce riche pays nordique.\r\n(ONU Venezuela)  Le haut-commissaire de l'ONU aux droits de l'homme demande une enqu\u00eate internationale sur l'usage excessif de la force par les autorit\u00e9s au Venezuela, estimant qu'il pourrait s'agir de \"crimes contre l'humanit\u00e9\". Zeid Ra'ad Al Hussein s'exprimait \u00e0 l'ouverture, \u00e0 Gen\u00e8ve, de la 36e session de cette institution.\r\n(10/MIAMI IV URS BRUNNER) *** La Floride \u00e0 l'heure du bilan.\r\nLe Sunshine State  a nouveau sous le soleil hier tentait de mesurer l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'ouragan Irma.\r\nMoins destructeur que pr\u00e9vu mais dont le passage a laiss\u00e9 des millions de personnes sans \u00e9lectricit\u00e9 et des routes impraticables, compliquant le retour chez eux des dizaine de milliers d'\u00e9vacu\u00e9s.\r\nA pr\u00e9sent l'ouragan a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9 au rang de temp\u00eate tropicale.\r\nUrs Brunner, un Suisse \u00e9tabli \u00e0 Miami a lui choisi lui de rester dans sa maison et il t\u00e9moinge ce matin apr\u00e9s un week-end cauchemardesque.\r\n  0'39''\r\nT\u00e9moignage recueilli par Alexandre Habay\r\nA noter que la compagnie a\u00e9rienne Swiss annonce pour jeudi une reprise normale des liaisons pour Miami.\r\nLa compagnie a\u00e9rienne zurichoise Edelweiss pr\u00e9voit quant \u00e0 elle d'assurer normalement ses vols d\u00e9s demain vers La Havane et Tampa (en Floride).\r\n(Catalogne) Drapeaux rouges et jaunes dans la main, des milliers d'ind\u00e9pendantistes ont d\u00e9fil\u00e9 hier dans le centre-ville de Barcelone, en fin d'apr\u00e8s-midi. \r\nIls ont profit\u00e9 de la fameuse \"Diada\" (la f\u00eate de la Catalogne) pour revendiquer une nouvelle fois l'ind\u00e9pendance de leur r\u00e9gion. \r\nEt ce, \u00e0 trois semaines d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination interdit par les institutions espagnoles.\r\n(15/AMENDE FACEBOOK) *** L'Espagne inflige une amende de 1 million 200 mille euros \u00e0 Facebook pour atteinte \u00e0 la protection des donn\u00e9es\r\nLe premier r\u00e9seau social mondial sanctionn\u00e9 par l'Agence nationale de protection des donn\u00e9es, pour avoir collect\u00e9 des informations sur les usagers sans avoir recueilli clairement leur consentement.\r\nDes proc\u00e9dures similaires existent dans d'autres pays.\r\nEn France, Facebook a notament \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en mai dernier \u00e0 une amende de 150'000 euros pour \"de nombreux manquements\" \u00e0 la loi fran\u00e7aise prot\u00e9geant les utilisateurs d'internet.\r\nDes somme n\u00e9gligeable pour le r\u00e9seau social am\u00e9ricain, dont les b\u00e9n\u00e9fices se chiffrent en milliards, et qui va faire recours contre l'amende espganole. \r\nMais ces sanction montre que les Etats font preuve d'une vigilance accrue quand il s'agit de prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles de leurs citoyens. Les explications d'Olivier Schorderet\r\n  0'51''\r\n(TF4/ LABEL \"B CORP\") Le label qui distingue les entrepreneurs sensibles au d\u00e9veloppement durable s'installe en Suisse. \r\nIl s'agit du certificat BCorp ((prononcez bicorpe)). \r\nN\u00e9 il y a une dizaine d'ann\u00e9es aux Etats-Unis il permet d'identifier les soci\u00e9t\u00e9s socialement et \u00e9cologiquement responsables. \r\nL'organisation \u00e0 but non lucratif BLab ((Bilab)) Suisse, en charge de cette certification, vient tout juste d'ouvrir ses portes. Cynthia Racine\r\n  1'37''\r\n(Robot orchestre) *** Un robot chef d'orchestre va diriger Verdi, Mascagni et Puccini\r\nYuMi peut faire un rubik's cube, des avions en papier et diriger un orchestre. \r\nYuMi est un robot humano\u00efde fabriqu\u00e9 par ABB, une compagnie suisse sp\u00e9cialis\u00e9e dans les nouvelles technologies. \r\nLeur dernier pari : remplacer le chef d'orchestre par un robot. Un projet qui va se concr\u00e9tiser ce soir \u00e0 Pise, en Italie.\r\nCe robot dirigera l'orchestre philharmonique de Lucca, le t\u00e9nor Andrea Bocelli et la soprano Maria Luigia Borsi.\r\nCe n'est pas une premi\u00e8re. En mai 2008, un autre robot, nomm\u00e9 Asimi, s'est retrouv\u00e9 devant l'orchestre symphonique de D\u00e9troit.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-12T06:30:08_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-12T06:30:08_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892887", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "bourreau", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892887", "ece-8892865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience", "id": "sound-31613CEC-B703-4C44-ABA5-174851E3BE2E", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait grotte glacier\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience (PHOTO 12.09 GLACIER B\u00c2CH\u00e9 ENTRE ART ET CONSCIENCE) ((Titre web: L'imagerie des glaciers: entre art et conscience))\r\n***apr\u00e8s la glace des patinoires...les glaciers...enfin ce qu'il en reste...\r\nCelui de Trift au-dessus de Saas-Grund vient de s'effondrer...\r\nd'autres reculent, ou disparaissent...\r\nFace \u00e0 ce spectacle..plusieurs r\u00e9actions...\r\nla prise de conscience du changement climatique...\r\nl'envie de pr\u00e9server l'int\u00e9r\u00eat touristique des glaciers...\r\net puis il y a ceux que \u00e7a inspire...\r\nLa photo choisie par Pierre-Etienne Joye r\u00e9unit ces trois composantes..\r\n  2'01''\r\n***Photo \u00e0 retrouvez sur les r\u00e9seaux sociaux hasthatg la matinaleRTS....\r\n-Bernard Debardieux vous \u00eates avec nous depuis une demi-heure...professeur de g\u00e9ographie politique et culturelle, d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve...sp\u00e9cialiste de la montagne...\r\n-qu'est-ce que \u00e7a provoque chez vous de telles images? \r\n-un moyen de faire descendre les probl\u00e9matiques de la montagne en plaine? \r\n-qch de beau dans ce spectacle tragique...\r\n-unesco ?\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience", "Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience / LMA_2017-09-12T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience / LMA_2017-09-12T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892853", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892853", "ece-8892846"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Manouvres militaires en Russie: interview de Jean-Sylvestre Mongrenier", "id": "sound-AAB49697-7716-4773-B609-176F638E7465", "durationSec": 437, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diff\u00e9rents exercices militaires ont lieu en Europe, dont la Zapad 17 en Russie. Interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire et de g\u00e9ographie, sp\u00e9cialiste des questions g\u00e9opolitiques en relation avec l'OTAN et l'Union europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Diff\u00e9rents exercices militaires ont lieu en Europe, dont la Zapad 17 en Russie. Interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire et de g\u00e9ographie, sp\u00e9cialiste des questions g\u00e9opolitiques en relation avec l'OTAN et l'Union europ\u00e9enne.", "alternativeExcerpt": ["Diff\u00e9rents exercices militaires ont lieu en Europe, dont la Zapad 17 en Russie. Interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, professeur agr\u00e9g\u00e9 d\u2019histoire et de g\u00e9ographie, sp\u00e9cialiste des questions g\u00e9opolitiques en relation avec l\u2019OTAN et l\u2019Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Man\u0153uvres militaires en Russie: interview de Jean-Sylvestre Mongrenier / TUM_2017-09-12T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892803", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8892799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.09.2017", "id": "sound-A5CFE4A3-6DD8-424E-B2B5-096DFBC5A9B7", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l'a\u00e9roport, Route de l'A\u00e9roport 60 - CH 1951 Sion\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:08-12:06:24 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet Monay, Lucas Thorens, Coline de Senarclens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 2/5 / DIC_2017-09-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.09.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 2/5 / DIC_2017-09-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874423", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li-Alpes, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes", "name": "Sermier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Animateur, Dicodeur", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "militante f\u00e9ministe et essayiste genevoise, Dicodeuse", "name": "Senarclens, Coline de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874423", "ece-8874422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une rencontre biologique entre science et art \u00e0 voir \u00e0 Renens", "id": "sound-3DB5C86D-C904-4534-935C-09F7BEE363A2", "durationSec": 851, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Big data, rencontre biologique entre science et art\" est une exposition \u00e0 voir \u00e0 l'espace culturel de la Ferme des Tilleuls, \u00e0 Renens. Son but: rendre lisible, visible et beau des donn\u00e9es informatiques et donner du sens aux big data par l'interm\u00e9diaire de tableaux artistiques. \r\nSarah Dirren vous offre une visite en compagnie de Kirell Benzi, docteur de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et auteur de ces ouvres. Invit\u00e9: l'\u00e9cologue Antoine Guisan, sp\u00e9cialiste en mod\u00e9lisation des \u00e9cosyst\u00e8mes alpins et fournisseurs de donn\u00e9es pour les tableaux de Kirell Benzi.", "alternativeExcerpt": ["\"Big data, rencontre biologique entre science et art\" est une exposition \u00e0 voir \u00e0 l\u2019espace culturel de la Ferme des Tilleuls, \u00e0 Renens. Son but: rendre lisible, visible et beau des donn\u00e9es informatiques et donner du sens aux big data par l\u2019interm\u00e9diaire de tableaux artistiques. \nSarah Dirren vous offre une visite en compagnie de Kirell Benzi, docteur de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et auteur de ces \u0153uvres. Invit\u00e9: l'\u00e9cologue Antoine Guisan, sp\u00e9cialiste en mod\u00e9lisation des \u00e9cosyst\u00e8mes alpins et fournisseurs de donn\u00e9es pour les tableaux de Kirell Benzi."], "alternativeTitle": ["Une rencontre biologique entre science et art \u00e0 voir \u00e0 Renens / CQFD_2017-09-12T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "data scientist", "name": "Benzi, Kirell", "type": "Participant"}, {"role": "chef du groupe \u00ab \u00e9cologie spatiale \u00bb \u00e0 l'UNIL", "name": "Guisan, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874414"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 12.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94A58005-21BF-486B-89D0-0AD07419AAAF", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2 / PNY_2017-09-12T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-09-12T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8912008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8912008", "ece-8890633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Nanaboco", "id": "sound-1F810F2D-D103-479A-928B-129330813999", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l'association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel. Une antenne de l'association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir en lien avec les contes, la culture camerounaise et l'interculturalit\u00e9 Europe-Afrique qui auront \u00e9t\u00e9 retenus par le Comit\u00e9 et lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. L'objectif est de cr\u00e9er, financier, organiser et g\u00e9rer des projets d'animations artistiques r\u00e9guli\u00e8res ou ponctuelles gratuites dans des services de p\u00e9diatrie, des institutions pour enfants handicap\u00e9s, des orphelinats et toute structure sociale afin de soutenir les forces vives des enfants et des adolescents atteints dans leur sant\u00e9 physique ou psychique.\r\nEntre autres pour son nouveau projet au Cameroun intitul\u00e9 \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles, l'association aurait besoin du mat\u00e9riel suivant:  \r\nDemande:\r\n- Du mat\u00e9riel de projection (un beamer full HD, une toile de projection et des petits haut-parleurs)\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l'association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel. Une antenne de l'association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir en lien avec les contes, la culture camerounaise et l'interculturalit\u00e9 Europe-Afrique qui auront \u00e9t\u00e9 retenus par le Comit\u00e9 et lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. L'objectif est de cr\u00e9er, financier, organiser et g\u00e9rer des projets d'animations artistiques r\u00e9guli\u00e8res ou ponctuelles gratuites dans des services de p\u00e9diatrie, des institutions pour enfants handicap\u00e9s, des orphelinats et toute structure sociale afin de soutenir les forces vives des enfants et des adolescents atteints dans leur sant\u00e9 physique ou psychique.\r\nEntre autres pour son nouveau projet au Cameroun intitul\u00e9 \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles, l'association aurait besoin du mat\u00e9riel suivant:  \r\nDemande:\r\n- Du mat\u00e9riel de projection (un beamer full HD, une toile de projection et des petits haut-parleurs)\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 12.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-12T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 12.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-12T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l\u02b9association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel. Une antenne de l\u02b9association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir en lien avec les contes, la culture camerounaise et l\u02b9interculturalit\u00e9 Europe-Afrique qui auront \u00e9t\u00e9 retenus par le Comit\u00e9 et lors de l\u02b9assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. L\u02b9objectif est de cr\u00e9er, financier, organiser et g\u00e9rer des projets d\u02b9animations artistiques r\u00e9guli\u00e8res ou ponctuelles gratuites dans des services de p\u00e9diatrie, des institutions pour enfants handicap\u00e9s, des orphelinats et toute structure sociale afin de soutenir les forces vives des enfants et des adolescents atteints dans leur sant\u00e9 physique ou psychique.\nEntre autres pour son nouveau projet au Cameroun intitul\u00e9 \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles, l'association aurait besoin du mat\u00e9riel suivant:  \nDemande:\n- Du mat\u00e9riel de projection (un beamer full HD, une toile de projection et des petits haut-parleurs)\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "Cr\u00e9\u00e9e en octobre 2012 \u00e0 Lausanne par Fran\u00e7oise Bonny et Patrice Njopong Nana, l\u02b9association Nanaboco est active dans le domaine artistique et socio-culturel. Une antenne de l\u02b9association a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en \u00e9t\u00e9 2016 au Cameroun afin de soutenir et promouvoir en lien avec les contes, la culture camerounaise et l\u02b9interculturalit\u00e9 Europe-Afrique qui auront \u00e9t\u00e9 retenus par le Comit\u00e9 et lors de l\u02b9assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. L\u02b9objectif est de cr\u00e9er, financier, organiser et g\u00e9rer des projets d\u02b9animations artistiques r\u00e9guli\u00e8res ou ponctuelles gratuites dans des services de p\u00e9diatrie, des institutions pour enfants handicap\u00e9s, des orphelinats et toute structure sociale afin de soutenir les forces vives des enfants et des adolescents atteints dans leur sant\u00e9 physique ou psychique.\nEntre autres pour son nouveau projet au Cameroun intitul\u00e9 \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles, l'association aurait besoin du mat\u00e9riel suivant:  \nDemande:\n- Du mat\u00e9riel de projection (un beamer full HD, une toile de projection et des petits haut-parleurs)\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8874356", "ece-8874355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'entreprise informatique Kaspersky suscite la m\u00e9fiance aux Etats-Unis", "id": "sound-3F1128CE-ACC8-4931-AED3-A2A559F97A90", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9fiance grandit aux Etats-Unis contre l'entreprise russe Kaspersky, l'une des leaders mondiaux de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et ses logiciels anti-virus, soup\u00e7onn\u00e9e de liens avec les espions russes.\r\n\r\n* * La d\u00e9fiance grandit aux Etats-Unis contre l'entreprise russe Kaspersky, l'une des leaders mondiaux de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et ses logiciels anti-virus, soup\u00e7onn\u00e9e de liens avec les espions russes.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9fiance grandit aux Etats-Unis contre l'entreprise russe Kaspersky, l'une des leaders mondiaux de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et ses logiciels anti-virus, soup\u00e7onn\u00e9e de liens avec les espions russes."], "alternativeTitle": ["L'entreprise informatique Kaspersky suscite la m\u00e9fiance aux Etats-Unis / TUM_2017-09-12T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910538.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892803", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8892802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9 du 12h30 - Philippe Besson publie \"Un personnage de roman\"", "id": "sound-957047EC-7E8F-48C0-8D2D-8A0CF3406EA8", "durationSec": 625, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Emmanuel Macron, pr\u00e9sident fran\u00e7ais\r\nPhilippe Besson, \u00e9crivain, dramaturge et sc\u00e9nariste, publie \"Un personnage de roman\" (Julliard). Il s'agit d'un roman qui raconte les neuf mois de campagne pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 du 12h30 - Philippe Besson publie \"Un personnage de roman\" (* INVITE PHILIPPE BESSON) C'est un des livres les plus attendus et le plus secrets de cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire. \u00ab\u00a0Un personnage de roman\u00a0\u00bb. raconte les 9 mois de campagne pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron.. la conqu\u00eate du pouvoir.. suivie au plus pr\u00e8s par l'\u00e9crivain Philippe Besson. \r\nIl est l'invit\u00e9 du 12h30.. \r\nBonjour Philippe Besson\u00a0!\r\nDepuis sa sortie vendredi, votre livre fait beaucoup parler de lui.. dans la presse.. Vous avez enchain\u00e9 les \u00e9missions t\u00e9l\u00e9, radio. C'est l'effet Besson ou c'est l'effet Macron\u00a0?\r\nEn quoi est-il un personnage de roman\u00a0?\r\nFaire d'Emmanuel M. un pesonnage de roman.. pensez vous que c'est pour cela qu'il a accept\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9part votre projet de livre sur lui... alors qu'il verrouille sa communication?\r\nCe personnage de roman. n'est-ce pas plut\u00f4t la campagne pr\u00e9sidentielle. hors norme\u00a0?\r\nCe livre raconte l'histoire d'une conqu\u00eate . l'ascension fulgurante d'Emmanuel M. quelques mois plus tard.. le pr\u00e9sident fait face \u00e0 un d\u00e9samour des fran\u00e7ais.. \u00eates vous surpris\u00a0?\r\nComment expliquez-vous sa chute de popularit\u00e9\u00a0? \r\nEmmanuel M. qui a fait beaucoup r\u00e9agir.. apr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 ceci.. vendredi dernier \u00e0 Ath\u00e8nes.. \r\nMAG (extrait fain\u00e9ant, etc)\r\nDes propos.. qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vivement critiqu\u00e9s..et qui rsique bien de galvaniser ses d\u00e9tracteurs aujourd0huidans la rue.. a-t-il fait une erreur en utlisisant ce mot \"fain\u00e9ant\"\u00a0? \r\nBeaucoup de r\u00e9action lui reprochant son m\u00e9pris... sa condescendance.. dans votre livre.. elle s'exprime \u00e0 l'\u00e9gard des journalistes politiques,.. des suiveurs d'opinons..selon lui..  ou de certains intellectuels.. mais surtout que retenir.. de lui.. .quand il dit sur Hollande qu'il est un nihiliste, sur Fillon que c'est Louis XI.. alias une grande araign\u00e9e.. Valls\u00a0: un tireur couch\u00e9\u00a0? \r\nDes petites anecdotes savoureuses pour les journalistes\u00a0?\r\nDans la version finale de votre livre, avez -vous  \u00e9vit\u00e9 certaines confidences ou d\u00e9clarations qui auraient pu \u00eatre en sa d\u00e9faveur\u00a0? on a tous en t\u00eate le livre de Davet et Lhomme \u00ab\u00a0Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\u00a0\u00bb.. qui a \u00e9r\u00e9 d\u00e9vastateur pour Fran\u00e7ois Hollande..  \r\nVous sentiez de la part d'Emmanuel Macron un certain contr\u00f4le\u00a0? pour \u00e9viter de trop en dire\u00a0?\r\nVous \u00e9crivez sur Emmanuel M.. cet homme l\u00e0 .. on ne lui connait pas d'ami.. finalement.. c'est quelqu'un qui se d\u00e9voile peu . qui est-il vraiment\u00a0? vous le savez\u00a0? \r\nPour la dramaturgie.. du texte .. n'auriez vous pas pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'il se livre davantage,.. que le lecteur  puisse plonger dans ses tourments.. .ses sentiments\u00a0?\r\nVous-m\u00eame .. vous avez-voulu maintenir une distance. la question revient plusieurs reprises dans votre livre.. \u00e9crit \u00e0 la remi\u00e8re personne,. Comme un journal de bord.. p.85 vos doutez.. vous vous \u00eates retrouv\u00e9s (vous le racontez) \u00e0 lui donner des conseils ..\r\nMais s'il n'avait pas remport\u00e9 l'\u00e9lection . vous n'auriez pas \u00e9t\u00e9 publi\u00e9. IL fallait donc qu'il gagne cette \u00e9lection pour vous permettre aussi de sortir ce roman\u00a0? \r\nFinalement.. la v\u00e9ritable h\u00e9ro\u00efne de votre roman.. n'est ce pas plut\u00f4t Brigitte Macron? C'est elle qui vous contacte r\u00e9guli\u00e8rement.. et elle n'h\u00e9site pas \u00e0 d\u00e9voiler sa fragilit\u00e9.. sa sinc\u00e9rit\u00e9\u00a0? \r\nLes personnages de votre roman\u00a0? Emmanuel et Brigitte Macron ont lu votre livre.. que vous ont.ils dit\u00a0?\r\nPOur pr\u00e9voyer un tome 2 ? Emmanuel M. \u00e0 L'Elys\u00e9e ?\r\nMerci Philippe Besson.. vous publiez \u00ab\u00a0Un personnage de roman\u00a0\u00bb chez Julliard..", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Philippe Besson publie \"Un personnage de roman\" / 12H30_2017-09-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - Philippe Besson publie \"Un personnage de roman\" / 12H30_2017-09-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "alternativeExcerpt": ["Philippe Besson, \u00e9crivain, dramaturge et sc\u00e9nariste, publie \"Un personnage de roman\" (Julliard). Il s'agit d'un roman qui raconte les neuf mois de campagne pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron. ", "Philippe Besson, \u00e9crivain, dramaturge et sc\u00e9nariste, publie \"Un personnage de roman\" (Julliard). Il s'agit d'un roman qui raconte les neuf mois de campagne pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron. "], "imageURL": "//www.rts.ch/8811211.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892836", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Besson, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892836", "ece-8892833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Sara Oswald lib\u00e8re le violoncelle", "id": "sound-F702325F-80DF-4D34-B2F8-77324B7F19EC", "durationSec": 560, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musicienne lausannoise se produit en solo le 13 septembre 2017 au Bourg, \u00e0 Lausanne. Elle y propose un concert hors norme qui m\u00eale cordes, piano, \u00e9lectronique et bruits divers. \r\nMichel Masserey a assist\u00e9 aux r\u00e9p\u00e9titions de ce spectacle.", "alternativeExcerpt": ["La musicienne lausannoise se produit en solo le 13 septembre 2017 au Bourg, \u00e0 Lausanne. Elle y propose un concert hors norme qui m\u00eale cordes, piano, \u00e9lectronique et bruits divers. \n\nMichel Masserey a assist\u00e9 aux r\u00e9p\u00e9titions de ce spectacle."], "alternativeTitle": ["Musique: Sara Oswald lib\u00e8re le violoncelle / VER_2017-09-12T16:51:45_musique-sara-oswald-libere-le-violoncell", "Vertigo du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912698.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874386", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel genevois: d\u00e9bat entre Pierre Vanek et Murat Alder", "id": "sound-8D16136F-DC71-4433-B942-715EE046A611", "durationSec": 572, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Adler, Murat\r\nPierre Vanek, chef du groupe d'Ensemble \u00e0 gauche au Grand Conseil, et Murat Alder, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil, tirent un premier bilan du nouveau D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel.\r\n\r\n* * D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel genevois: d\u00e9bat entre Pierre Vanek et Murat Alder  \r\n((A Gen\u00e8ve, c'est l'heure du premier bilan pour le d\u00e9partement pr\u00e9sidentiel. Un pr\u00e9sident pour toute la l\u00e9gislature: le syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 introduit en 2013 au bout du lac. C'est le PLR Fran\u00e7ois Longchamp qui a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 incarner la fonction... charg\u00e9 notamment de la coh\u00e9rence de l'action gouvernementale, des relations avec la Gen\u00e8ve internationale et de la repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats genevois \u00e0 Berne ou aupr\u00e8s d'autres cantons... charg\u00e9 aussi de conduire la r\u00e9forme de la r\u00e9partition des t\u00e2ches entre communes et canton. ))\r\nCe d\u00e9partement pr\u00e9sidentiel a-t-il prouv\u00e9 son utilit\u00e9? A l'approche de la nouvelle l\u00e9gislature, faut-il revoir la formule? On va en d\u00e9battre avec: \r\nPierre Vanek, chef de groupe d'Ensemble \u00e0 gauche au Grand Conseil\r\n- reax au papier sur bilan de Longchamp... \r\n- Un pr\u00e9sident pour 5 ans, votre parti n'y \u00e9tait pas forc\u00e9ment favorable \u00e0 la base (durant les travaux de la Constitutante)... est-ce que vous avez chang\u00e9 d'avis?\r\n- Bilan mitig\u00e9 \u00e0 vos yeux... c'est le d\u00e9partement qui a \u00e9t\u00e9 mal con\u00e7u? Ou c'est Fran\u00e7ois Longchamp qui l'a mal interpr\u00e9t\u00e9e? Qu'est-ce qui vous a d\u00e9plu?\r\n- La nouvelle constitution n'est vieille que de 4 ans, on va pas la changer maintenant. Comment faire \u00e9voluer ce d\u00e9partement pr\u00e9sidentiel pour qu'il vous convienne? \r\n- Il faut une pr\u00e9sidence \u00e0 la vaudoise? C'est \u00e0 dire un d\u00e9partement normal + la pr\u00e9sidence pour la l\u00e9gislature?\r\n- Qui vous verriez \u00e0 ce poste? Si Pierre Maudet n'est pas \u00e9lu \u00e0 Berne, il est pr\u00e9ssenti pour la pr\u00e9sidence... il sera le doyen du Gouvernement... l\u00e0 on passerait \u00e0 une forme pr\u00e9sidence \u00e0 la Maillard. Ca vous plairait pluss? Au risque d'avoir un super-pr\u00e9sident?!\r\nCe qu'il dit: E\u00e0G n'a jamais \u00e9t\u00e9 favorable \u00e0 ce syst\u00e8me. A l'usage, \u00e7a a pas servi \u00e0 grand chose. A l'internationale, on conna\u00eet mieux le maire de Gen\u00e8ve que le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat. Ce titre est illisible. \r\nA ce sujet, article int\u00e9ressant du temps: https://www.letemps.ch/suisse/2**/carrousel-cocasse-maires-genevois\r\nMurat Alder, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil\r\n- reax bilan Longchamp? \r\n- Un pr\u00e9sident pour toute la l\u00e9gislature: c'est in\u00e9vitable \u00e0 vos yeux? Pourquoi?\r\n- On entend les critiques... c'est vrai qu'on a parfois eu l'impression d'une perte de visibilit\u00e9 de Fran\u00e7ois Longchamp ces 4 derni\u00e8res ann\u00e9es... c'est un r\u00f4le un peu ingrat? Job de coulisse? \r\n- Le pr\u00e9sident \u00e0 un r\u00f4le de repr\u00e9sentation, notamment aupr\u00e8s de la Gen\u00e8ve internationale... est-ce que le combat est pas perdu d'avance? Le Temps racontait derni\u00e8rement cette anecdote: \"il arrive, raconte-t-on, que le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat, Fran\u00e7ois Longchamp, se pr\u00e9sente comme \u00abgouverneur de la r\u00e9gion\u00bb \u00e0 ses h\u00f4tes \u00e9trangers; non par vanit\u00e9, bien s\u00fbr, mais par souci d'\u00e9claircissement\". Y a un vrai manque de clart\u00e9?\r\n- Un d\u00e9partement pr\u00e9sidentiel \u00e0 la vaudoise, \u00e7a serait la solution?\r\n- Quel d\u00e9partement ajouter au pr\u00e9sidentiel?\r\n- Pr\u00e9sidence + \u00e9conomie: c'est taill\u00e9 pour Maudet si il acc\u00e8de pas au CF? Maudet \u00e0 ce poste, \u00e7a ferait pas un peu trop \"super-pr\u00e9sident\"? Y'aurait un sacr\u00e9 changement de style par rapport \u00e0 Longchamp, non?!\r\nPour votre info, j'ai aussi eu quelques autres personnes au t\u00e9l\u00e9phone:\r\n- Deneys, PS, avait pas l'air passionn\u00e9 par le d\u00e9bat. Son avis: \"c'est un sorte de super-intendant. Ce d\u00e9partement donne un peu l'impression d'une coquille vide. Le pr\u00e9sident ne m'a pas vraiment convaincu, notamment dans ce r\u00f4le de recadrage de ses conseillers d'Etat. Le choix du pr\u00e9sident ne devrait pas se faire que sur l'anciennet\u00e9. Il faut peut-\u00eatre ajouter la pr\u00e9sidence \u00e0 un d\u00e9partement standard.\"\r\n- Buchs, PDC: \"C'\u00e9tait pas un poste tr\u00e8s utile. Il a un peu bouff\u00e9 le travail de la chancellerie. Faut le faire \u00e0 la Vaudoise: un pr\u00e9si qui reste, mais qui garde un d\u00e9partement normal. Il y a des choses \u00e0 faire \u00e0 ce poste de pr\u00e9sident. Mais il a manqu\u00e9 l\u00e0 une vraie vision des r\u00e9formes \u00e0 faire.\"\r\nMurat Alder, d\u00e9put\u00e9  PLR, au Grand Conseil genevois ** 66 STUDIO GENEVE\r\nPierre Vanek, chef de groupe d'Ensemble \u00e0 gauche, **.12  STUDIO GENEVE", "alternativeExcerpt": ["Pierre Vanek, chef du groupe d'Ensemble \u00e0 gauche au Grand Conseil, et Murat Alder, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil, tirent un premier bilan du nouveau D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel."], "alternativeTitle": ["D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel genevois: d\u00e9bat entre Pierre Vanek et Murat Alder / FOR_2017-09-12T18:12:00_developpement-7", "Forum du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8913310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892819", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 (EAG) / Ex-CN", "name": "Vanek, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le big data, un danger ou une chance pour la Suisse?", "id": "sound-069B274F-3E36-4830-8D3A-C8329E779099", "durationSec": 1309, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s l'enqu\u00eate \"Donnez-moi mes donn\u00e9es\" autour des enjeux du big data, \"On en Parle\" a cherch\u00e9 pendant 9 mois \u00e0 obtenir et \u00e0 conna\u00eetre la vision politique du gouvernement Suisse en la mati\u00e8re.\r\nVoici enfin sa r\u00e9ponse, avec la grande interview de Philippe Metzger, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication (OFCOM), au micro de Julien Schekter.\r\n\r\n>> L'interview de Philipp Metzger dans son int\u00e9gralit\u00e9:", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l\u2019enqu\u00eate \"Donnez-moi mes donn\u00e9es\" autour des enjeux du big data, \"On en Parle\" a cherch\u00e9 pendant 9 mois \u00e0 obtenir et \u00e0 conna\u00eetre la vision politique du gouvernement Suisse en la mati\u00e8re.\n\nVoici enfin sa r\u00e9ponse, avec la grande interview de Philippe Metzger, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication (OFCOM), au micro de Julien Schekter."], "alternativeTitle": ["Le big data, un danger ou une chance pour la Suisse? / OEP_2017-09-12T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Marion Vernoux, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste", "id": "sound-D0B1E340-8721-4A1F-8ACB-C5DEB49A31D2", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marion Vernoux est la fille unique, d'une directrice de casting et d'un d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre. D\u00e8s son enfance, elle fr\u00e9quente ainsi les studios de tournage et rencontre de nombreux acteurs et r\u00e9alisateurs. Elle quitte l'\u00e9cole pour travailler en tant qu'assistante de production. Elle se distingue d'abord par sa plume, puisqu'elle co\u00e9crit \"N'importe quoi\" de Florent Pagny, et sc\u00e9narise le film \"Pacific Palissades\" (1990) avec Sophie Marceau. R\u00e9alisatrice, paroli\u00e8re et sc\u00e9nariste, Marion Vernoux aime ajouter de nouvelles cordes \u00e0 son arc. Elle met ainsi en sc\u00e8ne la pi\u00e8ce Les Bulles en 2013, et joue dans le film \"Grave\" de Julia Ducournau, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la semaine de la critique du Festival de Cannes en 2016. Elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Marion Vernoux est la fille unique, d'une directrice de casting et d'un d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre. D\u00e8s son enfance, elle fr\u00e9quente ainsi les studios de tournage et rencontre de nombreux acteurs et r\u00e9alisateurs. Elle quitte l'\u00e9cole pour travailler en tant qu'assistante de production. Elle se distingue d'abord par sa plume, puisqu'elle co\u00e9crit \"N'importe quoi\" de Florent Pagny, et sc\u00e9narise le film \"Pacific Palissades\" (1990) avec Sophie Marceau. R\u00e9alisatrice, paroli\u00e8re et sc\u00e9nariste, Marion Vernoux aime ajouter de nouvelles cordes \u00e0 son arc. Elle met ainsi en sc\u00e8ne la pi\u00e8ce Les Bulles en 2013, et joue dans le film \"Grave\" de Julia Ducournau, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la semaine de la critique du Festival de Cannes en 2016. Elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.09.2017", "Entre nous soit dit du 12.09.2017", "Marion Vernoux, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste / ENSD_2017-09-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Marion Vernoux, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste / ENSD_2017-09-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Marion Vernoux est la fille unique, d'une directrice de casting et d'un d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre. D\u00e8s son enfance, elle fr\u00e9quente ainsi les studios de tournage et rencontre de nombreux acteurs et r\u00e9alisateurs. Elle quitte l'\u00e9cole pour travailler en tant qu'assistante de production. Elle se distingue d'abord par sa plume, puisqu'elle co\u00e9crit \"N'importe quoi\" de Florent Pagny, et sc\u00e9narise le film \"Pacific Palissades\" (1990) avec Sophie Marceau. R\u00e9alisatrice, paroli\u00e8re et sc\u00e9nariste, Marion Vernoux aime ajouter de nouvelles cordes \u00e0 son arc. Elle met ainsi en sc\u00e8ne la pi\u00e8ce Les Bulles en 2013, et joue dans le film \"Grave\" de Julia Ducournau, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la semaine de la critique du Festival de Cannes en 2016. Elle est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "Marion Vernoux est la fille unique, d'une directrice de casting et d'un d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre. D\u00e8s son enfance, elle fr\u00e9quente ainsi les studios de tournage et rencontre de nombreux acteurs et r\u00e9alisateurs. Elle quitte l'\u00e9cole pour travailler en tant qu'assistante de production. Elle se distingue d'abord par sa plume, puisqu'elle co\u00e9crit \"N'importe quoi\" de Florent Pagny, et sc\u00e9narise le film \"Pacific Palissades\" (1990) avec Sophie Marceau. R\u00e9alisatrice, paroli\u00e8re et sc\u00e9nariste, Marion Vernoux aime ajouter de nouvelles cordes \u00e0 son arc. Elle met ainsi en sc\u00e8ne la pi\u00e8ce Les Bulles en 2013, et joue dans le film \"Grave\" de Julia Ducournau, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la semaine de la critique du Festival de Cannes en 2016. Elle est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874350", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste", "name": "Vernoux, Marion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874350", "ece-8874349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview de Polo & Pan, duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEC39A77-7BC2-40D1-982C-69C2F73B64EA", "durationSec": 13, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Rencontre avec Polo & Pan / PNY_2017-09-12T09:31:46_re-passe-moi-le-mike-rencontre-avec-polo", "Pony Express du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo musical fran\u00e7ais de musique \u00e9lectronique ", "name": "Polo et Pan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890639"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Antoine Billot: \"L'Ann\u00e9e prochaine \u00e0 New-York\"", "id": "sound-E73E052D-E91A-4D2C-8B94-6F57D00C462C", "durationSec": 2649, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nAvec le style riche et le rythme musical qu'on lui connait, Antoine Billot consacre son neuvi\u00e8me livre \u00e0 la jeunesse et aux origines\r\nd'un certain Robert Allen Zimmerman, futur Bob Dylan, prix Nobel de litt\u00e9rature.\r\nA travers son histoire c'est aussi l'histoire des grandes migrations qui ont fait l'Am\u00e9rique que raconte Billot. Le chant de l'auteur comme celui de Dylan, ressemble au blues des Noirs et aux m\u00e9lop\u00e9es des Juifs, celui du d\u00e9racinement et de l'oppression, du d\u00e9sespoir et des revers de fortune. \r\nPar David Collin\r\nA lire : Antoine Billot: \"L'Ann\u00e9e prochaine \u00e0 New-York\" - \"Dylan avant Dylan\", Editions Arl\u00e9a", "alternativeExcerpt": ["Avec le style riche et le rythme musical qu\u02b9on lui connait, Antoine Billot consacre son neuvi\u00e8me livre \u00e0 la jeunesse et aux origines\nd\u02b9un certain Robert Allen Zimmerman, futur Bob Dylan, prix Nobel de litt\u00e9rature.\nA travers son histoire c\u02b9est aussi l\u02b9histoire des grandes migrations qui ont fait l\u02b9Am\u00e9rique que raconte Billot. Le chant de l\u02b9auteur comme celui de Dylan, ressemble au blues des Noirs et aux m\u00e9lop\u00e9es des Juifs, celui du d\u00e9racinement et de l\u02b9oppression, du d\u00e9sespoir et des revers de fortune. \n\nPar David Collin\nA lire : Antoine Billot: \"L\u02b9Ann\u00e9e prochaine \u00e0 New-York\" - \"Dylan avant Dylan\", Editions Arl\u00e9a", "Avec le style riche et le rythme musical qu\u02b9on lui connait, Antoine Billot consacre son neuvi\u00e8me livre \u00e0 la jeunesse et aux origines\nd\u02b9un certain Robert Allen Zimmerman, futur Bob Dylan, prix Nobel de litt\u00e9rature.\nA travers son histoire c\u02b9est aussi l\u02b9histoire des grandes migrations qui ont fait l\u02b9Am\u00e9rique que raconte Billot. Le chant de l\u02b9auteur comme celui de Dylan, ressemble au blues des Noirs et aux m\u00e9lop\u00e9es des Juifs, celui du d\u00e9racinement et de l\u02b9oppression, du d\u00e9sespoir et des revers de fortune. \n\nPar David Collin\nA lire : Antoine Billot: \"L\u02b9Ann\u00e9e prochaine \u00e0 New-York\" - \"Dylan avant Dylan\", Editions Arl\u00e9a", "Avec le style riche et le rythme musical qu\u02b9on lui connait, Antoine Billot consacre son neuvi\u00e8me livre \u00e0 la jeunesse et aux origines\nd\u02b9un certain Robert Allen Zimmerman, futur Bob Dylan, prix Nobel de litt\u00e9rature.\nA travers son histoire c\u02b9est aussi l\u02b9histoire des grandes migrations qui ont fait l\u02b9Am\u00e9rique que raconte Billot. Le chant de l\u02b9auteur comme celui de Dylan, ressemble au blues des Noirs et aux m\u00e9lop\u00e9es des Juifs, celui du d\u00e9racinement et de l\u02b9oppression, du d\u00e9sespoir et des revers de fortune. \n\nPar David Collin\nA lire : Antoine Billot: \"L\u02b9Ann\u00e9e prochaine \u00e0 New-York\" - \"Dylan avant Dylan\", Editions Arl\u00e9a"], "alternativeTitle": ["Antoine Billot: \"L'Ann\u00e9e prochaine \u00e0 New-York\"", "Antoine Billot: \"L'Ann\u00e9e prochaine \u00e0 New-York\" / VSS_2017-09-12T11:08:48_versus-lire", "Antoine Billot: \"L'Ann\u00e9e prochaine \u00e0 New-York\" / VSS_2017-09-12T11:08:48_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "variantIds": ["ece-8874260", "ece-8874256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron fait face \u00e0 sa premi\u00e8re journ\u00e9e de contestation", "id": "sound-4C0C799B-A083-4EBE-9D25-41C21B304F43", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Macron affronte mardi sa premi\u00e8re grande journ\u00e9e de gr\u00e8ves et de manifestations contre l'assouplissement du code du travail fran\u00e7ais. Quelque 180 rassemblements sont annonc\u00e9s dans le pays, \u00e0 l'appel du syndicat CGT.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron fait face \u00e0 sa premi\u00e8re journ\u00e9e de contestation  \r\nPremi\u00e8re \u00e9preuve de la rue aujourd'hui en France avec la mobilisation contre la r\u00e9forme du code du travail... \r\nQuelques 180 rassemblements sont annonc\u00e9s dans le pays.. \u00e0 l'appel du syndicat  CGT.. \r\nA Paris, la manifestation s'\u00e9lancera \u00e0 14h depuis la place de la Bastille... \r\nAriane Hasler.. vous y serez.. tout \u00e0 l'heure.. \r\nLa CGT \u00e9videmment esp\u00e8re qu'il y aura du monde. mais le front est divis\u00e9.\r\nDIRECT\r\nEmmanuel Macron fait part ailleurs face \u00e0 une autre pol\u00e9mique. \r\nDIRECT\r\nPhilippe Besson.. .\"un personnage de roman\" ..", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron affronte mardi sa premi\u00e8re grande journ\u00e9e de gr\u00e8ves et de manifestations contre l'assouplissement du code du travail fran\u00e7ais. Quelque 180 rassemblements sont annonc\u00e9s dans le pays, \u00e0 l'appel du syndicat CGT."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron fait face \u00e0 sa premi\u00e8re journ\u00e9e de contestation / 12H30_2017-09-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8911760.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Besson, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Le capitalisme est-il contre le climat?", "id": "sound-D0FD287B-CC34-4C1E-93EE-42AA9C4B906F", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les catastrophes naturelles, Harvey, Irman ou l'effondrement du glacier de Saas-Grund, sont aussi un d\u00e9bat entre \u00e9conomistes. La question centrale est de savoir si le capitalisme est la cause du probl\u00e8me ou une partie de sa solution.\r\n\r\n* * Alter Eco - Le capitalisme est-il contre le climat?  FREDERIC MAMAIS, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 49\r\nTitre Infonet: Irma: le capitalisme contre le climat?\r\n7h24, c'est Alter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. \r\nHarvey, Irma, Jos\u00e9 ou l'effondrement du glacier de Saas-Grund.. toutes ces catastrophes naturelles provoquent aussi.. un d\u00e9bat entre \u00e9conomistes....   \r\nLa question centrale : le capitalisme est-il la cause du probl\u00e8me ou une partie de sa solution ?\r\nC'\u00e9tait un d\u00e9bat tr\u00e8s vif en amont de la conf\u00e9rence de Paris sur le climat, il y a deux ans.\r\nCommen\u00e7ons par la deuxi\u00e8me proposition : le capitalisme fait partie de la solution. \r\n\u00c7 'est le parti pris des optimistes. Le lib\u00e9ral fran\u00e7ais Jacques Mistral a dirig\u00e9 un ouvrage collectif il y a deux ans : \u00ab Le climat va-t-il changer le capitalisme ? \u00bb. Avec le Nobel Jean Tirole ou feu Michel Rocard. La th\u00e8se : l'\u00e9conomie industrielle, qui a produit le r\u00e9chauffement, peut s'adapter face au d\u00e9fi climatique.  \r\n***RELANCE : Une sorte de prise de conscience. \r\nOui, avec notamment un prix unique du carbone pour faire changer les comportements, selon Jacques Mistral.\r\nEvidemment, cette approche est battue en br\u00e8che par des \u00e9conomistes plus proches de Marx. \r\n Car \u00ab La nature est un champ de bataille \u00bb, selon le sociologue Razmig Keucheyan. \r\nEn deux mots : les capitalistes trouvent dans la nature et ses catastrophes un nouveau terrain pour restaurer leurs profits. Notamment depuis la derni\u00e8re crise financi\u00e8re. \r\nLes obligations vertes, la finance carbone, les produits structur\u00e9s pour se couvrir contre les d\u00e9g\u00e2ts naturels. M\u00eame les OGM, qui rendent l'agriculture plus r\u00e9sistante face aux changements climatiques. \r\n***RELANCE : et de ce point de vue.. le climat est donc une opportunit\u00e9 pour continuer \u00e0 faire des affaires.\r\nCe que d\u00e9nonce, pr\u00e8s de chez nous, le lausannois Romain Felli dans son ouvrage: \"La Grande adaptation\".\r\nL'essayiste canadienne Naomi Klein est une figure de l'altermondialiste. Elle accuse le syst\u00e8me \u00e9conomique n\u00e9o-lib\u00e9ral, le libre-\u00e9change et la consommation effr\u00e9n\u00e9e d'avoir endommag\u00e9 le climat. \r\nNaomi Klein est tr\u00e8s pr\u00e9sente depuis la temp\u00eate Harvey. Elle reparle alors d'un concept plus ancien, qu'elle avait d\u00e9velopp\u00e9 il y a dix ans : le capitalisme de catastrophe ou la Strat\u00e9gie du choc. C'est, selon, elle, dans ces moment de catastrophe naturelle qu'interviennent les offensives lib\u00e9rales. \r\nDonald Trump, ce week-end, lui a servi un exemple sur un plateau: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain affirme que l'ouragan Irma prouve qu'il faut r\u00e9duire encore davantage les imp\u00f4ts pour soutenir l'\u00e9conomie. Interpr\u00e9tation de Klein: Trump r\u00e9duit les imp\u00f4ts des plus riches pendant que les temp\u00eates touchent les plus pauvres. Le capitalisme de catastrophe.", "alternativeTitle": ["Alter Eco - Le capitalisme est-il contre le climat?", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Le capitalisme est-il contre le climat?", "Alter Eco - Le capitalisme est-il contre le climat? / LME_2017-09-12T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Le capitalisme est-il contre le climat? / LME_2017-09-12T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8892880", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les catastrophes naturelles, Harvey, Irman ou l\u2019effondrement du glacier de Saas-Grund, sont aussi un d\u00e9bat entre \u00e9conomistes. La question centrale est de savoir si le capitalisme est la cause du probl\u00e8me ou une partie de sa solution.", "Les catastrophes naturelles, Harvey, Irman ou l\u2019effondrement du glacier de Saas-Grund, sont aussi un d\u00e9bat entre \u00e9conomistes. La question centrale est de savoir si le capitalisme est la cause du probl\u00e8me ou une partie de sa solution."], "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892880", "ece-8892861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La mendicit\u00e9", "id": "sound-4DF33079-B4A1-4CD4-845D-241DB4AE9D3B", "durationSec": 1537, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans notre pays, la mendicit\u00e9 reste un tabou et la vue des mendiants nous d\u00e9rangent et nous heurtent. Quel regard portons-nous sur ceux qui n'ont rien et qui tendent la main? Qui sont les personnes qui mendient dans la rue et pourquoi le font-ils? Nous recevons le sociologue Jean-Pierre Tabin, responsable du Laboratoire de recherche Sant\u00e9-Social \u00e0 la EESP.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:17:43-11:17:59 / * Dans notre pays, la mendicit\u00e9 reste un tabou et la vue des mendiants nous d\u00e9rangent et nous heurtent. Quel regard portons-nous sur ceux qui n'ont rien et qui tendent la main? Qui sont les personnes qui mendient dans la rue et pourquoi le font-ils? Nous recevons le sociologue Jean-Pierre Tabin, responsable du Laboratoire de recherche Sant\u00e9-Social \u00e0 la EESP.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.09.2017", "La mendicit\u00e9 / TRI_2017-09-12T11:04:15_tribu", "Tribu du 12.09.2017", "La mendicit\u00e9 / TRI_2017-09-12T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Dans notre pays, la mendicit\u00e9 reste un tabou et la vue des mendiants nous d\u00e9rangent et nous heurtent. Quel regard portons-nous sur ceux qui n\u02b9ont rien et qui tendent la main? Qui sont les personnes qui mendient dans la rue et pourquoi le font-ils? Nous recevons le sociologue Jean-Pierre Tabin, responsable du Laboratoire de recherche Sant\u00e9-Social \u00e0 la EESP.", "Dans notre pays, la mendicit\u00e9 reste un tabou et la vue des mendiants nous d\u00e9rangent et nous heurtent. Quel regard portons-nous sur ceux qui n\u02b9ont rien et qui tendent la main? Qui sont les personnes qui mendient dans la rue et pourquoi le font-ils? Nous recevons le sociologue Jean-Pierre Tabin, responsable du Laboratoire de recherche Sant\u00e9-Social \u00e0 la EESP."], "imageURL": "//www.rts.ch/8903697.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874329", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Laboratoire de recherche sant\u00e9 - social - EESP, responsable du Laboratoire de recherche Sant\u00e9-Social \u00e0 la EESP", "name": "Tabin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874329", "ece-8874328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Peu d'embauche en Suisse pour les trois prochains mois, selon Manpower", "id": "sound-32A03A6E-415B-4C91-A5F9-258368557BBA", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le barom\u00e8tre trimestriel de l'agence de placement Manpower montre que les entreprises suisses n'embaucheront pas beaucoup ces trois prochains mois, avec des diff\u00e9rences selon les r\u00e9gions.\r\n\r\n* * Peu d'embauche en Suisse pour les trois prochains mois, selon Manpower  \r\nLes entreprises suisses n'embaucheront pas beaucoup ces trois prochains mois. C'est ce qui ressort du barometre trimestriel de l'agence de placement Manpower. 89% des employeurs interrog\u00e9s n'envisagent aucun changement. 4% seulement veulent embaucher de la main d'oeuvre et 5% pensent r\u00e9duire leurs effectifs.  Et Romain Bardet, il existe une diff\u00e9rence entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions.\r\nOui prenez la Suisse orientale. La perspective d'embauche y est de 12%.. Deux fois plus que da s et dans la r\u00e9gion de Zurich c'est 6%. Par contre si l'on prend la r\u00e9gtion l\u00e9manique ou le mitteland...l\u00e0, on est dans une perspective de r\u00e9duction des effectifs de 5%. On notera que c'est l'industrie manufactur\u00e8re qui a les pr\u00e9visions les plus pessimistes...\r\nAlors ces perspectives varient d'un trimestre \u00e0 l'autre...Mais globalement selon Manpower en 2017..si on regarde le solde entre ceux qui comptent embaucher et ceux qui veulent r\u00e9duire leur effectif....et bien on arrive \u00e0 un r\u00e9sultat proche de 0. Donc une situation stable....et cela en fait dure depuis plusieurs ann\u00e9es. \r\nEt globalement c'est vrai que les entreprises romandes sont moins enthousiates que les al\u00e9maniques. Manpower l'explique par une proximit\u00e9 avec la France...\u00e9conomie moins en forme que celle de l'Allemagne par exemple. L'impact aussi de la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse...qui inqui\u00e8te davantage en Suisse occidentale. \r\n*** RELANCE: Et Romain, concernant la pr\u00e9vision d'ermpoi, la Suisse arrive derni\u00e8re dans le classement de 43 pays.\r\nOui ce qui peut surpendre selon Manpower avec les derniers indicateurs \u00e9conomiques plutot r\u00e9jouissant. Mais c'est le signe selon l'agence que la Suisse a mieux encaiss\u00e9 les diff\u00e9rents chocs depuis la crise de 2008....notamment le franc fort r\u00e9cemment. Un march\u00e9 du travail suisse plus stable, moins fluctuant que dans les autres pays sond\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Le barom\u00e8tre trimestriel de l'agence de placement Manpower montre que les entreprises suisses n'embaucheront pas beaucoup ces trois prochains mois, avec des diff\u00e9rences selon les r\u00e9gions."], "alternativeTitle": ["Peu d'embauche en Suisse pour les trois prochains mois, selon Manpower / 12H30_2017-09-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8822589.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892835", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Le bon d\u00e9part surprise du HC Bienne", "id": "sound-5461915C-45BA-48C4-B11C-3B6582EED1FC", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kevin Fey, hockeyeur biennois;Mike McNamara, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe biennoise\r\n\r\n\r\n* * L'instant sport - Le bon d\u00e9part surprise du HC Bienne (IS 12.09 HOCKEY BIENNE LEADER SURPRISE) ***6h11...\r\nLa suprise biennoise dans l'instant sport!\r\nLe HC Bienne qui occupe la t\u00eate du classement de la ligue nationale....de hockey sur glace...\r\nen ce d\u00e9but de saison...\r\nLe bilan est parfait sur le sur le plan comptable...\r\nmais attention, il ne l'est pas forc\u00e9ment sur la glace...\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin...est all\u00e9 regard\u00e9 derri\u00e8re les chiffres...\r\n  1'36''\r\nEt ce soir:  Gen\u00e8ve-Servette affronte Davos dans les Grison...\r\net Lausanne se rend \u00e0 Zoug...", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Le bon d\u00e9part surprise du HC Bienne / LMA_2017-09-12T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892849", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Constat sur le trafic d'organes en Chine par un sp\u00e9cialiste de la d\u00e9fense des droits humains", "id": "sound-DE1823BA-0207-4840-BA9B-3B6E228F5626", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "David Matas, avocat \u00e0 Winnipeg au Canada et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense des droits humains, enqu\u00eate sur le syst\u00e8me de transplantation d'organes en Chine.\r\n\r\n* * David Matas, avocat \u00e0 Winnipeg au Canada et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense des droits humains, enqu\u00eate sur le syst\u00e8me de transplantation d'organes en Chine.", "alternativeExcerpt": ["David Matas, avocat \u00e0 Winnipeg au Canada et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense des droits humains, enqu\u00eate sur le syst\u00e8me de transplantation d'organes en Chine."], "alternativeTitle": ["Constat sur le trafic d'organes en Chine par un sp\u00e9cialiste de la d\u00e9fense des droits humains / TUM_2017-09-12T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8606245.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892803", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8892797"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'orchestre du Reich 1/4", "id": "sound-9D84202F-1603-4252-A501-D4FE626A5A26", "durationSec": 2398, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nEntre 1933 et 1945, l'Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l'Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu'exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l'image d'un art allemand qui pourtant s'est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l'Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u02b9orchestre du Reich 1/4", "L\u02b9orchestre du Reich 1/4 / VSS_2017-09-12T10:10:54_versus-ecouter", "L\u02b9orchestre du Reich 1/4 / VSS_2017-09-12T10:10:54_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8934777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874259", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874259", "ece-8874255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Bernard Debarbieux, historien de la montagne", "id": "sound-6EAA08C5-58E9-4AAE-96B2-B97C84A68D1F", "durationSec": 647, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Diana Ross, ain't no mountain high enough;Mangili, Alice;Legrain , Christophe\r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Bernard Debarbieux, historien de la montagne (INVITE/MA 12 SEP/B.DEBARDIEUX)   Bernard Debardieux, historien de la montagne, histoire de l'alpinisme, les croix, les \u00e9boulements / natel ** 39// ** 01. EN DIRECT STUDIO GENEVE accueil Alice Mangili  ** 79  / technicien Christophe Legrain   ** 53\r\n((TITRE WEB: L'invit\u00e9 du 5h-6h30 est un sp\u00e9cialiste de la montagne. Bernard Debardieux est professeur en g\u00e9ographie politique et culturelle et en am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Nous revenons avec lui sur la place du religieux en montagne. ))\r\n********************************************************************\r\n***5h45 sur la Premi\u00e8re...\r\nLa montagne...notre invit\u00e9 voulait d'abord en faire son m\u00e9tier.\r\nguide \u00e7a le faisait r\u00eaver...\r\nPuis...il a d\u00e9cid\u00e9 de l'\u00e9tudier...\r\nAujourd'hui...il continue de la pratiquer...\r\net s'il y a un alpiniste qu'il admire...c'est celui-ci? \r\n  INVITE/MAR 12/INTRO (MESSNER)\r\n\"Je ne viendrais jamais ici pour gravir l'Everest avec de l'oxyg\u00e8ne, ce n'est pas un challenge pour moi. je fais cette ascension en haute altitude pour apprendre \u00e0 me conna\u00eetre...\"\r\nBernard Debardieux, bonjour...\r\n...\r\nVous avez reconnu cette voix? \r\n(Reinhold Messner, premier \u00e0 avoir gravi l'Everest, sans oxyg\u00e8ne, en 1978, il monte \u00e0 9000m/guide alpiniste du sud-tyrol)\r\n-Qu'est-ce qui vous pla\u00eet chez lui?\r\n(la montagne \u00e0 l'\u00e9tat orginal)\r\n-Dans l'autre cat\u00e9gorie, celle des alpinistes que vous n'admirez pas, il y a un certain Edward Winter, premier \u00e0 avoir gravi le Cervin en 1865...pourquoi?\r\n(colonialisme anglais)\r\n-Et Ueli Steck?\r\n(connaissait, tr\u00e8s modeste, amour d\u00e9raisonnable pour montagne, compo suicidaire)\r\n***Bernard Debardieux, vous \u00eates sp\u00e9cialiste de la montagne...professeur ordinaire en g\u00e9ographie politique et culturelle et en am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve...\r\nVous \u00eates avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\nMerci d'avoir accept\u00e9 notre invitation matinale surtout que vous \u00eates rentr\u00e9 hier de Chine.\r\n-Il y a des montagnes int\u00e9ressantes en Chine?\r\n-Vous y \u00e9tiez pour le travail...\r\n(master en d\u00e9veloppement durable entre gen\u00e8ve et p\u00e9kin)\r\n-Vous \u00eates n\u00e9 dans le nord de la France, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re belge sauf erreur...c'est plut\u00f4t plat...d'o\u00f9 vous vient cette passion pour la montagne? \r\n-contraint \u00e0 l'exil? vous \u00eates d'abord aller \u00e0 Grenoble pour \u00e9tudier?\r\n-Vous vivez \u00e0 Gen\u00e8ve, pas en montagne pourquoi?\r\n-peur de ne pas avoir le m\u00eame plaisir, le c\u00f4t\u00e9 \u00e9chappatoir? \r\n-Vous vouliez d'abord \u00eatre guide, vous avez votre papier d'accompagnateur en moyenne montagne, qu'est-ce qui vous a fait changer d'avis? \r\n-Vous pratiquez quel sport aujourd'hui? \r\n-votre plus grand exploit en montagne? \r\n-Votre sommet pr\u00e9f\u00e9r\u00e9?\r\n(massif des Ecrins entre Grenoble et italie, Mont-Blanc)\r\n-Le Mont-Blanc attire les touristes comme un aimant...et pourtant il y a tellement d'autres sommets, moins courus, pourquoi? (on veut faire le mont-blanc, cervin, une \u00e9toile prestigieuse \u00e0 accrocher \u00e0 son tableau de chasse?)\r\nSuisse\r\n-Vous vivez depuis 15 ans en Suisse, vous vous \u00eates fait naturalis\u00e9...qu'est-ce qui a motiv\u00e9 ce choix? pouvoir voter sur la lex weber, l'am\u00e9nagement du territoire? \r\n-Sauvegarde du paysage, lex weber, votre regard sur ce d\u00e9bat passionn\u00e9? \r\n-le rapport des suisses \u00e0 la montagne a chang\u00e9? on n'arrive plus \u00e0 capitaliser dessus?\r\nRecord\r\n-la question peut para\u00eetre futile mais pourquoi on s'est mis \u00e0 gravir des sommets?\r\n(europe coloniale/science/r\u00e9alisation de soi/\u00e9ducation)\r\n-aujourd'hui c'est l'exploit qui domine? le d\u00e9passement de soi?\r\n-votre regard sur la course au record...toujours plus haut, plus vite, plus l\u00e9ger...le dernier exploit en date c'est quoi?\r\nMUSIQUE:\r\nje vous ai demand\u00e9 de choisir un titre...et surprise! il y a le mot montagne dedans...\r\n-on \u00e9coute quoi?\r\nDiana Ross, ain't no mountain high enough\r\n-La musique en montagne?\r\n-des chansons qui parlent de montagne? \r\n  DIANA ROSS \r\n*********************************\r\n(INVITE 12.09 B.DEBARDIEUX/ MUSIQUE DIANA ROSS) \r\n(5.630/MUSIQUE INVITE MAR 12 SEP/DIANA ROSS) \r\n(INVITE 12.09 B.DEBARDIEUX/ MUSIQUE DIANA ROSS)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Bernard Debarbieux, historien de la montagne / LMA_2017-09-12T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892849", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la montagne, histoire de l'alpinisme, les croix, les \u00e9boulements", "name": "Debardieux, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892839"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Joann Sfar, auteur et dessinateur", "id": "sound-F0B7FB25-FC25-403A-AEAB-91F06406C3F5", "durationSec": 2392, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Joann Sfar est dessinateur, sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e, r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et professeur \u00e0 l'\u00c9cole des Beaux-Arts de Paris. Il s'impose aupr\u00e8s du grand public avec \"Le Chat du rabbin\", qui s'est vendu \u00e0 plusieurs millions d'exemplaires. En 2012, son adaptation remporte le c\u00e9sar du meilleur film d'animation. Il a publi\u00e9 chez Albin Michel \"L'Eternel\" (2013), \"Le Plus Grand Philosophe de France\" (2014), \"Comment tu parles de ton p\u00e8re\" (2016) et tout fra\u00eechement \"Vous connaissez peut-\u00eatre\" chez le m\u00eame \u00e9diteur. Un livre qui parle de la solitude des grandes villes sur fond d'enqu\u00eate et d'aventure.\r\nJoann Sfar est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Joann Sfar est dessinateur, sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e, r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et professeur \u00e0 l'\u00c9cole des Beaux-Arts de Paris. Il s'impose aupr\u00e8s du grand public avec \"Le Chat du rabbin\", qui s'est vendu \u00e0 plusieurs millions d'exemplaires. En 2012, son adaptation remporte le c\u00e9sar du meilleur film d'animation. Il a publi\u00e9 chez Albin Michel \"L'Eternel\" (2013), \"Le Plus Grand Philosophe de France\" (2014), \"Comment tu parles de ton p\u00e8re\" (2016) et tout fra\u00eechement \"Vous connaissez peut-\u00eatre\" chez le m\u00eame \u00e9diteur. Un livre qui parle de la solitude des grandes villes sur fond d'enqu\u00eate et d'aventure.\n\nJoann Sfar est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Joann Sfar, auteur et dessinateur / VER_2017-09-12T16:30:45_l-invite-joann-sfar-auteur-et-dessinateu", "Vertigo du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903637.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874386", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-DA27B629-D262-4995-B6D6-991793F918F4", "durationSec": 885, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Sch\u00fcrch, porte-parole de la police cantonale d'Uri;Olivier Moeschler, responsable du domaine culture de l'OFS\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(TF1/ CF AUDITIONS 7H)  PIETRO BUGNON, en direct du Studio du PF / natel ** 42\r\n*** C'est un passage oblig\u00e9 pour les candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: les auditions devant les groupes parlementaires. \r\nLes successeurs potentiels de Didier Burkhalter se pr\u00e9senteront cet apr\u00e8s-midi , tour \u00e0 tour, devant les \u00e9lus de l'UDC, du PDC et ensuite des Verts.\r\nLes autres partis suivront dans une semaine, la veille de l'\u00e9lection. \r\nPietro Bugnon, on vous retrouve en direct de Berne... \r\nCes entretiens sont loin d'\u00eatre une promenade de sant\u00e9 pour ces trois politiciens, pourtant aguerris...\r\n5 minutes de pr\u00e9sentation et 25 minutes de questions en rafale. Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet passeront \u00e0 la moulinette. Pour eux, ce sera le moment le plus important de la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Fini le temps de la rigolade. Finies les interviews et les d\u00e9bats publics. Les 3 candidats s'adresseront directement aux membres de l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Ceux qui auront le pouvoir de les propulser ou non au sommet de l'Etat.\r\n*** Et alors...sur quels sujets les 3 candidats seront-ils cuisin\u00e9s ?\r\nA l'UDC, la direction a d\u00e9fini une liste de questions: les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne bien s\u00fbr. L'immigration, l'asile mais aussi des questions financi\u00e8res. \"On doit leur mettre la pression, comme pour un examen. Poser les questions qui d\u00e9rangent et les reposer si la r\u00e9ponse est floue\", explique un cadre du parti. Isabelle Moret, qui est divorc\u00e9e, avec deux enfants, sera aussi interrog\u00e9e sur sa situation familiale. \"On veut savoir si elle est consciente de la charge de travail d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral... surtout pour ses enfants\", ajoute ce parlementaire UDC. Une fausse compassion qui cache une r\u00e9elle volont\u00e9 de d\u00e9stabiliser les candidats. Tous les coups seront permis.\r\n*** Voil\u00e0 pour l'UDC...Et dans les autres partis ?\r\nAu PDC, on va insister sur la capacit\u00e9 des candidats \u00e0 repr\u00e9senter les diff\u00e9rentes r\u00e9gions linguistiques. Chez les Verts, l'accent sera mis sur les institutions suisses. Avec m\u00eame, nous dit-on, des jeux de r\u00f4le. Demander au candidat comment il s'y prendrait pour construire des majorit\u00e9s au Parlement. Par exemple sur la loi sur le CO2.\r\nTout ceci, \u00e0 huis clos. Pour plaire, les candidats pourraient \u00eatre tent\u00e9s de servir une soupe diff\u00e9rente \u00e0 chaque parti. Attention, pr\u00e9vient un cadre du PDC: nous comparons nos versions. Les papables seront aussi jug\u00e9s sur leur honn\u00eatet\u00e9.\r\n*** Mais Pietro, est-ce que ce passage oblig\u00e9 peut...vraiment... \u00eatre d\u00e9terminant ?\r\nIl y a deux cas de figure: pour les candidats qui si\u00e8gent \u00e0 Berne, Isabelle Moret et Ignazio Cassis, le risque c'est plut\u00f4t de d\u00e9cevoir des parlementaires qui les connaissent presque par coeur. Quant \u00e0 Pierre Maudet, il part de z\u00e9ro ou presque. Il a tout \u00e0 gagner. Mais attention \u00e0 ne pas brusquer. Le microcosme bernois n'aime pas les t\u00eates qui d\u00e9passent.\r\n*** L'univers secret de ces auditions... Nous nous y plongerons vers 7h15 avec le conseiller national PDC Dominique de Buman, qui si\u00e8ge sous la coupole depuis 14 ans.\r\n(05/UR/ANDERMATT IV SCH\u00dcRCH) A la  une aussi ce matin.... ..les suites de l'accident ferroviaire...survenu....hier....en gare d'Andermatt...\r\n***Le dernier bilan de la police uranaise...fait \u00e9tat de 33 bless\u00e9s... 7 passagers ont d\u00fb  \u00eatre h\u00e9liport\u00e9s vers divers h\u00f4pitaux. \r\nPour rappel, une locomotive qui \u00e9tait en train d'\u00eatre manoeuvr\u00e9e a heurt\u00e9 le reste du convoi.  Une enqu\u00eate est ouverte pour d\u00e9terminer les causes de l'accident. \r\nParmi la centaine de passagers... peu de touristes, mais un bon nombre de jeunes \u00e9coliers. \r\nEcoutez Olivier Sch\u00fcrch, porte-parole de la police cantonale d'Uri\r\n  0'27''\r\nDes propos recueillis par Deborah Sohlbank\r\n(ONU - R\u00e9solution adopt\u00e9e sur la Cor\u00e9e du Nord) De l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlatnique...\u00e0 New-York...c'est une r\u00e9solution \u00e0 l'unanimit\u00e9 qui a vot\u00e9 cette nuit...aux Nations Unies...\r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU...inflige  de nouvelles sanctions...\u00e0 la Cor\u00e9e du Nord....\r\nUne huiti\u00e8me s\u00e9rie de mesures souhait\u00e9es par les Etats-Unis...mais soutenues aussi par la Chine et la Russie...\r\nEn clair : le r\u00e9gime nord-cor\u00e9en devrait subir une interdiction d'exporter son textile.....et une r\u00e9duction de 10% son approvisionnement en p\u00e9trole.\r\nFace \u00e0 la r\u00e9sistance de la Russie...la proposition de geler les avoir du pr\u00e9sident Kim-Jong Euhn... a \u00e9t\u00e9 finalement retir\u00e9e...\r\n(Birmanie \"Nettoyage ethnique\" selon l'ONU) ***Et le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU...va aussi se r\u00e9unir aujourd'hui...pour discuter de la situation de la minorit\u00e9 Rohin-gyas...en Birmanie...\r\nLes Nations Unies \u00e9voquent...d\u00e9sormais un \" exemple classitque de nettoyage ethnique\"...\r\nFace aux violences...plus de 300 mille musulmans Rohingyas...ont \u00e9t contraint de se r\u00e9fugier...au Bandladesh...\r\nHier soir...la dala\u00ef-Lama en peersonne...a demand\u00e9 une r\u00e9ponse rapide ...de la part de la dirigeante birmane et prix nobel de  la paix....Augn San du Kyi...\r\nLe gouvernement birman...avait refus\u00e9...dimanche dernier...une offre de cessez-le-feu de la part des rebelles Rohingyas...\r\n(11/CATALOGNE MANIF PA) ***Une mar\u00e9e humaine...une mar\u00e9e jaune et rouge...a envahi...hier...les rues de Barcelone...\r\nMar\u00e9e humaine aux couleurs de la Catalogne...\r\nLes ind\u00e9pendantises...se sont rasembl\u00e9s par dizaines de miller..pour la f\u00eate nationale catalane...\r\nMais combien \u00e9taient-ils vraiment? \r\nC'est un enjeu...puisque le gouvernement catalan estime...que ces rassemblements...donne une l\u00e9gitime au vote sur l'ind\u00e9pendance...pr\u00e9vu le 1er octobre.\r\nMadrid...juge toujours...ce scrutin ill\u00e9gal.\r\nEt hier soir...\u00e0 Barcelone... alors que les manifestants\u00e9taient toujorus en train de se disperser, la bataille des chiffres \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 enclench\u00e9e.\r\nLes explications sur place...de Jordan Davis.\r\n  0'51''\r\n((Selon la police locale ils \u00e9taient 1 million dans ses rues. Selon l'\u00e9tat espagnol, ils n'\u00e9taient que 350 mille. Si ce dernier chiffre est vrai, ce serait une vraie baisse de la mobilisation ind\u00e9pendantiste. Et donc une humiliation pour le gouvernement catalan. Donc cle pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Carles Puigdemont n'a pas attendu pour r\u00e9agir. ll a accus\u00e9 d'accus\u00e9 Madrid de consid\u00e9rer la Diada comme anecdotique, de la m\u00e9priser en somme. Ses remarques \u00e9taient transmsies \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision catalane. Une cha\u00eene fianc\u00e9e en partie par la G\u00e9n\u00e9ralitat. Comme chaque ann\u00e9e, elle a couvert la mobilisation in extenso, d\u00e9ployant m\u00eame des h\u00e9licopt\u00e8res pour fournir des vues plongeantes sur la foule. La t\u00e9l\u00e9vision nationale espagnole, elle, a choisi une couverture bien moins enthousiaste. Avec un plateau peupl\u00e9 surtout de critiques de l'ind\u00e9pendantisme. Une rupture entre la Catalogne et l'Espagne jusque sur le petit \u00e9cran. Jordan Davis RTSinfo Barcelone))\r\n(BREX - Repeal Bill adopt\u00e9) ***Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale...La mise en oeuvre du Brexit...a franchi...hier soir une premi\u00e8re \u00e9tape l\u00e9gislative...\r\nLe parlement britannique a approuv\u00e9 le \"Repeal Bill\".\r\nUn projet de loi...qui abroge la suppr\u00e9matie du droite europ\u00e9en...\r\nLa premi\u00e8re \u00e9tape Theresa May a salu\u00e9...une d\u00e9cision \"historique\"...\r\nMais pour le parlement... le travail de l\u00e9gislation s'annonce titanesque...\r\nLe Royaume-Uni applique aujourd'hui 12 mille r\u00e8glements europ\u00e9ens...\r\nIl faudra tous les transposer dans le droit britannique...ou alors pour certains......les abroger...\r\n(16/CLASSEMENT PLACES FINANCIERES PA) ***Et malgr\u00e9 les incertitudes li\u00e9es au Brexit, Londres reste la place financi\u00e8re la plus attractive du monde. \r\nLa capitale britannique continue de dominer l'index GFCI, publi\u00e9 hier...\r\nC'est un classement qui fait autorit\u00e9 en la mati\u00e8re...\r\nLondres... devance New-York et Hong-Kong... tandis que les places financi\u00e8res suisses am\u00e9liorent leur classement. \r\nNumero 1 en Europe continentale, Zurich passe du onzi\u00e8me au neuvi\u00e8me rang mondial. \r\nGen\u00e8ve gagne cinq places, pour appara\u00eetre en quinzi\u00e8me position.\r\nLes pr\u00e9cisions d'Olivier Schorderet\r\n  0'53\r\n((La sortie annonc\u00e9e du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne en 2019 n'entame ni la solidit\u00e9 ni la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la City. Celle-ci voit bien se rapprocher les places financi\u00e8res qui esp\u00e8rent attirer chez elles des banques et des soci\u00e9t\u00e9s de gestion aujourd'hui bas\u00e9es \u00e0 Londres. Mais pas de quoi tirer la sonnette d'alarme: Francfort progresse, \u00e0 la vitesse grand V, mais ne pointe toujours qu'au douzi\u00e8me rang. Luxembourg est quatorzi\u00e8me, Paris 28\u00e8me, Dublin 30\u00e8me, Amsterdam 33\u00e8me. Entre annonces, effets d'annonce et sp\u00e9culations, rien ne permet aujourd'hui d'identifier parmi les pr\u00e9tendants au tr\u00f4ne un seul et unique vainqueur potentiel. Mais cette cartographie d\u00e9voile aussi l'identit\u00e9 des perdants, et ils sont am\u00e9ricains. Si New-York maintient son rang de dauphin, si San Francisco garde de justesse sa place dans le top ten, c'est la d\u00e9gringolade pour Chicago, Boston, Washington et les autres. Le prix \u00e0 payer pour le programme \u00e9conomique d\u00e9fendu par Donald Trump, pas forc\u00e9ment favorable aux \u00e9changes commerciaux. Et donc aux places financi\u00e8res am\u00e9ricaines. ))\r\n(TF3/ FLORIDE VAGUE INONDATIONS) ***Au lendemain du passage de l'ouragan Irma, les habitants du Sud de la Floride ont commenc\u00e9 hier... \u00e0 rentrer chez eux.. \r\nDe l'avis g\u00e9n\u00e9ral...le ph\u00e9nom\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 moins destructeur que pr\u00e9vu.\r\nLes cons\u00e9quences restent importantes : des millions de personnes sont priv\u00e9es d'\u00e9lectricit\u00e9...et selon le gouverneur de Floride...l'archipel des Keys est d\u00e9vast\u00e9.\r\nMais dans d'autres r\u00e9gions de l'Etat.... au moment de retrouver leur domicile...beaucoup d'habitants s'estiment chanceux...\r\nReportage sur place...\u00e0 Siesta Key......de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial, Rapha\u00ebl Grand\r\n(Norv\u00e8ge - Elections) C'est une premi\u00e8re...depuis pr\u00e8s de 30 ans...en Norv\u00e8ge...\r\nLe gouvernement conservateur va  sans doute rester au pouvoir...pour un second mandat cons\u00e9cutif...\r\nLa premi\u00e8re ministre...sortante...Erna Solberg...a revendiqu\u00e9 sa victoire hier...\r\nElle aura su convaincre...malgr\u00e9 la baisse des prix du p\u00e9trole \r\nApr\u00e8s d\u00e9pouillement de la quasi totalit\u00e9 des bulletins...la coalition de droite obtiendrait 52% des si\u00e8ges...\r\nLongtemps donn\u00e9 vainqueur par les sondages...le parti travailliste a reconnu sa d\u00e9faite...\r\n(Foot) En fotballl...la  d\u00e9faite...il va falloir...l'\u00e9viter \u00e0 tout prix ce soir pour le FC B\u00e2le...\r\nLes champions de Suisse d\u00e9butent leur campagne en Ligue des Champions....avec un premier match a priori tr\u00e8s compliqu\u00e9...\r\nEn Angleterre...face \u00e0 Manchester  United...\r\nCoup d'envoi de cette rencontre...\u00e0 20h45...\u00e0 suivre dans nos rendez-vous horaires et  sur RTS 2.\r\n(18/LECTURE EN SUISSE, JEUNES IV MOESCHLER long) Vous avez peut-\u00eatre entendu.cette remarque ..\"les jeunes d'aujourd'hui n'aiment plus lire\"...\r\nEt bien....c'est faux...la pratique de la lecture...chez les Suisses de 15 \u00e0 29 ans n'est pas plus basse, en moyenne, que chez leurs ain\u00e9s..\r\nC'est ce que met en lumi\u00e8re une nouvelle enqu\u00eate de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique...\r\nLes pr\u00e9cisions d'Oiliver Moeschler, responsable du domaine culture:\r\n  0'57''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Lambelet\r\nLes plus bibliophages toutes cat\u00e9gories confondues...celle qui lisent le plus ...ce sont les femmes...les Suissesses al\u00e9maniques\r\n(METEO) ***Mais comme derni\u00e8re page de ce journal...encore un coup d'oeil sur la m\u00e9t\u00e9o...\r\nAvec de nombreux nuages ce matin... dans le ciel romand...\r\nEt m\u00eame quelques pr\u00e9cipitations  intermittentes...\r\nL'apr\u00e8s-midi sera plus agr\u00e9able en plaine..avec un temps sec...et m\u00eame quelques \u00e9claricies...\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures : maximum...17 degr\u00e9s sur le plateau..19 en Valais.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "La Matinale", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-12T07:00:18_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-12T07:00:18_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8892872", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892872", "ece-8892856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-9DEEAF0F-BA36-4D70-93AC-964465FAAC47", "durationSec": 731, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux. \r\nUne presse qui bruisse de pronostics avant les premi\u00e8res auditions des trois candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter, aujourd'hui, devant les groupes parlementaires...\r\nPierre Maudet recule, titre la Basler Zeitung. Ignazio Cassis reste en t\u00eate. Isabelle Moret a fait bonne impression, hier, devant le Lobby paysan. Ce tour de chauffe  hier devant les paysans et la presation de la vaudoise sont d\u00e9cortiqu\u00e9s aussi dans l'Aargauer Zeitung,et le Tages Anzeiger.\r\nOn les sent tr\u00e8s imaptients, nos confr\u00e8res al\u00e9maniques. \r\nLa NZZ, elle, souligne que la question de l'Europe c'est LA question toxique pour les candidats. \r\nIls se positionnent, mais il faut interpr\u00e9ter leurs propos pour vraiment avoir une id\u00e9e claire de ce qu'ils pensent. \r\nLe quotidien zurichois passe aussi en revue les diff\u00e9rences, les petites diff\u00e9rences, avec \"petite\" entre parenth\u00e8ses. Une sorte de r\u00e9sum\u00e9 des entretiens que la NZZ a eu avec les 3 candidats. Tout en transparence, le journal: le lieu des entretiens, la dur\u00e9e - 70 \u00e0 90 minutes - et des candidats \"un-kompliziert\" avec la relecture: il y a eu tr\u00e8s peu de demandes de correction.\r\nEnfin, s\u00e9quence souvenirs avec le Blick: d'anciens candidats se souviennent de leurs auditions devant les groupes parlementaires. \r\n*** Professeurs et imams serviront de vigies contre la radicalisation...\r\nAinsi le pr\u00e9voit le plan d'action national contre l aradicalisation. Un document qui n'est pas encore public, mais dont la Libert\u00e9 a obtenu des extraits. A lire aussi dans les journaux neuch\u00e2telois, le Nouvelliste, la C\u00f4te, le Journal du Jura et le Quotidien Jurassien. \r\nDes mesures, donc, dans le contexte scolaire. Le plan recommande de former les enseignants \u00e0 la n\u00e9buleuse de la radicalisation, au sens large du terme: pas seulement l'islam, mais aussi d'autres id\u00e9ologies, politiques notamment.\r\nMais le but n'est pas de d\u00e9noncer imm\u00e9diatement \u00e0 la police les comportements douteux, mais plut\u00f4t d'en discuter \u00e0 l'interne d'abord. \r\nLes imams, eux, et les accompagnants spirituels de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, pour ne pas focaliser que sur l'islam, ceux qui se rende dans les h\u00f4pitaux, ou les prisons devront se familiariser avec la probl\u00e9matique. \r\n*** Le nouveau pr\u00e9sdient de la SSR, Jean-Michel Cina est en grande interview dans le Tages Anzeiger et le Bund.\r\nLes journaux commencent par lui demander quand \u00e9tait la derni\u00e8re fois qu'il s'est mis en col\u00e8re contre une \u00e9mission de la SSR. Il ne s'en souvient pas, r\u00e9pond-il. \r\nPlus s\u00e9rieusement, sur l'initiative no billag: je m'engagerai fortement contre cette initiative dit-il. \r\nIl parle aussi de l'avenir. M\u00eame si les habitudes changent, pas question encore pour lui de supprimer la t\u00e9l\u00e9vision classique. \r\n*** Et les Verts ont aussi leur id\u00e9e sur l'avenir de la SSR.\r\nUne SSR sans publicit\u00e9 ! C'est ce qui figure sur un papier de position, expliquent la Tages Anzeiger et le Bund. \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s se prononceront sur ce papier en octobre. Les verts estiment que ce n'est pas dans le mandat de la SSR de s'adresser au public comme \u00e0 des clients, et d'orienter le contenu et la structure de ses programmes pour plaire aux annonceurs.\r\n*** On reste au parlement f\u00e9d\u00e9ral, avec ce constat de la NZZ: l'\u00e9lite de l'\u00e9conomie boude la berne f\u00e9d\u00e9rale.\r\nIl y a 60 ans, un parlementaire f\u00e9d\u00e9ral sur 4 occupait une position en vue dans l'\u00e9conomie. Aujourd'hui ce n'est plus le cas. La NZZ a d\u00e9pouill\u00e9 les donn\u00e9es \u00e0 disposition. La proximit\u00e9 entre politique et \u00e9conomie, c'est de l'histoire ancienne. Parce que le profil du parlement a chang\u00e9: l'arriv\u00e9e des femmes, celle de l'UDC, et la politique qui devient de plus en plus un travail \u00e0 temps complet. \r\n4 sch\u00e9mas illustent cette \u00e9volution, sur les liens entre parlementaires et \u00e9conomie. Et le sch\u00e9ma pour 1957, et bien plus charg\u00e9 en traits reliant les parlementaires et les grandes entreprises.\r\n*** Une transaction record a \u00e9t\u00e9 conclue \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre de l'affaire Madoff...\r\nUn fonds d'investissement pilot\u00e9 depuis Gen\u00e8ve accepte de rembourser 687 millions de dollars au liquidateur de la faillite Madoff, \u00e0 lire dans le Temps ce matin. \r\nEn \u00e9change, le fonds aura droite \u00e0 une part importante de l'ensemble des sommes que r\u00e9coltera l'avocat en charge de la liquidation. Une cr\u00e9ance portant sur pr\u00e8s d'un milliard de dollars, \u00e9crit le quotidien. \r\nAvec cet accord, le liquidateur aura r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 plus de 12 des 20 milliards de dollars \u00e9vapor\u00e9s dans la fraude du si\u00e8cle, en 2008.\r\n***L'orientation sexuelle se voit-elle sur les traits du visage ?  \"oui\", r\u00e9pond un robot !\r\nUn outil qui cr\u00e9e la pol\u00e9mique, et qui fait la une du Matin. \r\nCette intelligence artificielle peut d\u00e9terminer si on est h\u00e9t\u00e9rosexuel ou homosexule \u00e0 partir d'une simple photo. \r\nLes deux chercheurs de l'universit\u00e9 de Stanford en Californie,  expliquent:\r\nles hommes gays auraient des m\u00e2choires et des mentons plus petits, des sourcils plus fins, des nez plus long, des fronts plus larges... n'en jetez plus !\r\nCe qui fait pol\u00e9mique, plut\u00f4t que ces crit\u00e8res, c'est surtout la cr\u00e9ation m\u00eame de l'algoritme qui les analyse. Irresponsable, quand on pense que certains pays essaient de d\u00e9busquer et de tuer tous les homosexuels du pays.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-12T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-12T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892893", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892893", "ece-8892869"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Des grands philosophes aux petits Platons", "id": "sound-C8911FC1-EEC3-453E-AD15-9A94C2C39C8C", "durationSec": 2410, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\n\"Avec Les petits Platons, les enfants tombent amoureux de la philosophie!\"\r\nCette collection \"raconte\" de grands philosophes, en images et en fiction.\r\nDestin\u00e9s aux enfants et adolescents de 9 \u00e0 14 ans, les \"Petits Platons\" parle de Socrate, Descartes, Leibniz, Lao-Tseu, saint Augustin, Ricoeur, Diog\u00e8ne, Einstein, Pascal, Heidegger, Rousseau, Denys l'Ar\u00e9opagite, \u00c9picure, \u00c9rasme, Bachelard... racont\u00e9s \u00e0 partir d'histoires qui traversent leurs oeuvres, dans des albums illustr\u00e9s dr\u00f4les, intelligents et graphiques.\r\n\"Conceptualis\u00e9e\" par des auteurs formidables, des philosophes reconnus, cette collection est publi\u00e9e par une maison d'\u00e9dition qui tr\u00e8s originalement s'appelle... \"Les petits Platons.\" (source: lespetitsplatons.com)\r\nAvec Jean-Paul Mongin, philosophe et \u00e9diteur des \"Petits Platons\".\r\nPar Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["\"Avec Les petits Platons, les enfants tombent amoureux de la philosophie!\"\n\nCette collection \"raconte\" de grands philosophes, en images et en fiction.\n\nDestin\u00e9s aux enfants et adolescents de 9 \u00e0 14 ans, les \"Petits Platons\" parle de Socrate, Descartes, Leibniz, Lao-Tseu, saint Augustin, Ricoeur, Diog\u00e8ne, Einstein, Pascal, Heidegger, Rousseau, Denys l'Ar\u00e9opagite, \u00c9picure, \u00c9rasme, Bachelard... racont\u00e9s \u00e0 partir d'histoires qui traversent leurs oeuvres, dans des albums illustr\u00e9s dr\u00f4les, intelligents et graphiques.\n\n\"Conceptualis\u00e9e\" par des auteurs formidables, des philosophes reconnus, cette collection est publi\u00e9e par une maison d'\u00e9dition qui tr\u00e8s originalement s'appelle... \"Les petits Platons.\" (source: lespetitsplatons.com)\n\nAvec Jean-Paul Mongin, philosophe et \u00e9diteur des \"Petits Platons\".\nPar Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Avec Les petits Platons, les enfants tombent amoureux de la philosophie!\"\n\nCette collection \"raconte\" de grands philosophes, en images et en fiction.\n\nDestin\u00e9s aux enfants et adolescents de 9 \u00e0 14 ans, les \"Petits Platons\" parle de Socrate, Descartes, Leibniz, Lao-Tseu, saint Augustin, Ricoeur, Diog\u00e8ne, Einstein, Pascal, Heidegger, Rousseau, Denys l'Ar\u00e9opagite, \u00c9picure, \u00c9rasme, Bachelard... racont\u00e9s \u00e0 partir d'histoires qui traversent leurs oeuvres, dans des albums illustr\u00e9s dr\u00f4les, intelligents et graphiques.\n\n\"Conceptualis\u00e9e\" par des auteurs formidables, des philosophes reconnus, cette collection est publi\u00e9e par une maison d'\u00e9dition qui tr\u00e8s originalement s'appelle... \"Les petits Platons.\" (source: lespetitsplatons.com)\n\nAvec Jean-Paul Mongin, philosophe et \u00e9diteur des \"Petits Platons\".\nPar Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Avec Les petits Platons, les enfants tombent amoureux de la philosophie!\"\n\nCette collection \"raconte\" de grands philosophes, en images et en fiction.\n\nDestin\u00e9s aux enfants et adolescents de 9 \u00e0 14 ans, les \"Petits Platons\" parle de Socrate, Descartes, Leibniz, Lao-Tseu, saint Augustin, Ricoeur, Diog\u00e8ne, Einstein, Pascal, Heidegger, Rousseau, Denys l'Ar\u00e9opagite, \u00c9picure, \u00c9rasme, Bachelard... racont\u00e9s \u00e0 partir d'histoires qui traversent leurs oeuvres, dans des albums illustr\u00e9s dr\u00f4les, intelligents et graphiques.\n\n\"Conceptualis\u00e9e\" par des auteurs formidables, des philosophes reconnus, cette collection est publi\u00e9e par une maison d'\u00e9dition qui tr\u00e8s originalement s'appelle... \"Les petits Platons.\" (source: lespetitsplatons.com)\n\nAvec Jean-Paul Mongin, philosophe et \u00e9diteur des \"Petits Platons\".\nPar Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Des grands philosophes aux petits Platons", "Des grands philosophes aux petits Platons / VSS_2017-09-12T09:11:55_versus-penser", "Des grands philosophes aux petits Platons / VSS_2017-09-12T09:11:55_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898110.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874257", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874257", "ece-8874253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Aline, 20 ans, Aminona", "id": "sound-285576C0-C228-4362-A944-CE7355E6B329", "durationSec": 839, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n20 ans seulement et dans les alpages au-dessus de Crans-Montana elle garde plus de 200 vaches !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["20 ans seulement et dans les alpages au-dessus de Crans-Montana elle garde plus de 200 vaches !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Aline, 20 ans, Aminona / ALA_2017-09-12T15:04:15_humans-of-suisse-romande-aline-20-ans-am", "A l'abordage du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874398"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR)", "id": "sound-631F809B-83BC-4A51-99AD-D1E321CE30D9", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les auditions des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9butent mardi \u00e0 Berne devant les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts. Interview de Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR).\r\n\r\n* * Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR) 7h18 INVITE ACTU\r\n DOMINIQUE DE BUMAN, en direct du Studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral /natel ** 37 - accueilli par Pietro Bugnon   natel ** 42\r\n**Les choses s\u00e9rieuses commencent aujourd'hui \u00e0  Berne pour les 3 candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.. avec les premi\u00e8res auditions - ces fameux hearings comme on les appelle -  devant les groupes parlementaires.. Sorte de grand oral pour Ignazio Cassis, Pierre Maudet et Isabelle Moret.. \r\nIls seront cuisin\u00e9s \u00e0 tour de r\u00f4le cet apr\u00e8s-midi par les d\u00e9put\u00e9s UDC, PDC et Verts... \r\nDes questions politiques, personnelles.. Voire des jeux de r\u00f4le, comme nous l'expliquait Pietro Bugnon dans le journal de 7h.\r\nCes auditions se d\u00e9roulent \u00e0 huis clos... Pour nous plonger dans cet univers..  nous recevons Dominique de Buman.. Bonjour!\r\n**En 14 ans sous la coupole, vous en avez vu d\u00e9filer, des candidats.. Vous diriez qu'elles sont d\u00e9terminantes, ces auditions? \r\n- Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux sont \u00e9lus par l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale... Par vous et vos 245 coll\u00e8gues... La plupart du temps, vous connaissez d\u00e9j\u00e0 les candidats (ici Moret et Cassis).. \u00e7a sert vraiement \u00e0 quelque chose.. ou c'est du folklore? \r\n**Vous par exemple, vous avez d\u00e9j\u00e0 chang\u00e9 d'avis apr\u00e8s la prestation d'un candidat? \r\nvous avez d\u00e9j\u00e0 eu des surprises? \r\n- il y en a qui se plantent lors de ces auditions? \r\n- Est-ce qu'il y a des choses qu'il ne faut absolument pas faire?\r\n**Honn\u00eatement.. les consid\u00e9rations r\u00e9gionales/de sexe/ comptent bien plus que le profil du candidat en Suisse...? \r\nParfois aussi l'assembl\u00e9e ne veut pas faire cadeau d'un excellent conseiller f\u00e9d\u00e9ral au parti qui le ou la propose.. \u00e7a s'est d\u00e9j\u00e0 vu, monsieur de Buman... \r\n**Qu'est-ce que vous avez envie de demander aux candidats? \r\nQuestions politiques? \r\nPlus personnelles? \r\nvous testez quoi??\r\n**C'est un entretien d'embauche... Mais on ne connait pas exactement la nature du poste.. Puisque la r\u00e9partition des d\u00e9partements se fait apr\u00e8s l'\u00e9lection.... \r\n( Vous questionnerez celui ou celle cens\u00e9 reprendre le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res... Mais en cas de rocade, il pourrait se retrouver \u00e0 la D\u00e9fense. ) Est-ce que ce n'est pas probl\u00e9matique?\r\n**Lors de la succession Widmer-Schlumpf, vous aviez propos\u00e9 au groupe PDC d'enregistrer les auditions, avec l'accord des candidats. Ce sera le cas cette fois-ci aussi? (non) Pourquoi?\r\n**Vous faites partie des grands \u00e9lecteurs... les 246 membres de l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale... Mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral gouverne pour toute la Suisse. Ne faudrait-il pas rendre ces auditions publiques? Pour que les Suisses sachent \u00e0 qui ils ont affaire? \r\n- Qu'est-ce que le huis clos vous permet d'obtenir des candidats que vous n'obtiendriez pas sinon?\r\n(parlement europ\u00e9en les auditions des commissaires sont publics.. devant le parlement... )", "alternativeExcerpt": ["Les auditions des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9butent mardi \u00e0 Berne devant les groupes parlementaires de l'UDC, du PDC et des Verts. Interview de Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR)."], "alternativeTitle": ["Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR) / LME_2017-09-12T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8536206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892873", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PDC FR, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme, pr\u00e9sident de l'association suisses des remont\u00e9es m\u00e9caniques", "name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892859"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique Hip-Hop", "source": "siranau", "title": "Chronique Hip-Hop 12.09.2017", "id": "sound-A095041B-F711-456E-8860-F7B85C979F29", "durationSec": 535, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique Hip-Hop / CALM_2017-09-12T15:40:00_chronique-hip-hop", "Chronique Hip-Hop / CALM_2017-09-12T15:40:00_chronique-hip-hop"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8913299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882416.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Geos", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8913299", "ece-8890620"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Cap sur une destination de r\u00eave. Drame \u00e0 Fouzi Plage pour Th\u00e9r\u00e8se Goudmiche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04987AA1-E087-46A6-9BCE-C3EBF42F15A4", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-12T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-12T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8900149", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8900149", "ece-8890617"]}]}}