{"response": {"numFound": 26179, "start": 6200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Des alpagas en guise d'animaux de compagnie", "id": "sound-639EE998-3DF4-4104-A7C2-7890E935A8CA", "durationSec": 388, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse romande, depuis une vingtaine d'ann\u00e9es il n'est pas rare de croiser des alpagas devant certaines fermes. Certains particuliers qui n'ont pas forc\u00e9ment de domaines agricoles ont aussi craqu\u00e9 pour ces cam\u00e9lid\u00e9s \u00e0 la fibre si douce. Zita et Jean-Claude de Villars-sur-Gl\u00e2ne ont v\u00e9cu ce coup de foudre pour Olaf, Omer et Zino, leurs trois femelles alpagas. Pour Zita et Jean-Claude, il n'a jamais \u00e9t\u00e9 question de faire de l'\u00e9levage ou d'en tirer un quelconque profit, la simple pr\u00e9sence de ces animaux devant chez eux leur suffit. Par Th\u00e9o Chavaillaz.\r\nPhoto: Zita et Jean-Claude avec l'un de leur alpaga\r\nCr\u00e9dits: Th\u00e9o Chavaillaz\r\n\r\n* * En Suisse romande, depuis une vingtaine d'ann\u00e9es il n'est pas rare de croiser des alpagas devant certaines fermes. Certains particuliers qui n'ont pas forc\u00e9ment de domaines agricoles ont aussi craqu\u00e9 pour ces cam\u00e9lid\u00e9s \u00e0 la fibre si douce. Zita et Jean-Claude de Villars-sur-Gl\u00e2ne ont v\u00e9cu ce coup de foudre pour Olaf, Omer et Zino, leurs trois femelles alpagas. Pour Zita et Jean-Claude, il n'a jamais \u00e9t\u00e9 question de faire de l'\u00e9levage ou d'en tirer un quelconque profit, la simple pr\u00e9sence de ces animaux devant chez eux leur suffit. Par Th\u00e9o Chavaillaz.\r\nPhoto: Zita et Jean-Claude avec l'un de leur alpaga\r\nCr\u00e9dits: Th\u00e9o Chavaillaz", "alternativeExcerpt": ["En Suisse romande, depuis une vingtaine d\u02b9ann\u00e9es il n\u02b9est pas rare de croiser des alpagas devant certaines fermes. Certains particuliers qui n\u02b9ont pas forc\u00e9ment de domaines agricoles ont aussi craqu\u00e9 pour ces cam\u00e9lid\u00e9s \u00e0 la fibre si douce. Zita et Jean-Claude de Villars-sur-Gl\u00e2ne ont v\u00e9cu ce coup de foudre pour Olaf, Omer et Zino, leurs trois femelles alpagas. Pour Zita et Jean-Claude, il n\u02b9a jamais \u00e9t\u00e9 question de faire de l\u02b9\u00e9levage ou d\u02b9en tirer un quelconque profit, la simple pr\u00e9sence de ces animaux devant chez eux leur suffit. Par Th\u00e9o Chavaillaz.\nPhoto: Zita et Jean-Claude avec l'un de leur alpaga\nCr\u00e9dits: Th\u00e9o Chavaillaz"], "alternativeTitle": ["Des alpagas en guise d\u02b9animaux de compagnie / 69S_2017-09-09T06:51:00_des-alpagas-en-guise-d-animaux-de-compag", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900988.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: la saison r\u00e9guli\u00e8re est-elle trop longue?", "id": "sound-045EF4F8-439F-447B-BDA2-AD4EC2F30C93", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est parti depuis le jeudi 7 septembre 2017 pour une nouvelle saison de hockey sur glace. Cinquante journ\u00e9es sont au programme avant les play-offs. Six mois et 70 soir\u00e9es pour d\u00e9partager les douze \u00e9quipes engag\u00e9es en National League, c'est beaucoup. N'est-ce pas trop? Laurent Bastardoz et Jo\u00ebl Robert ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction\r\n\r\n* * C'est parti depuis le jeudi 7 septembre 2017 pour une nouvelle saison de hockey sur glace. Cinquante journ\u00e9es sont au programme avant les play-offs. Six mois et 70 soir\u00e9es pour d\u00e9partager les douze \u00e9quipes engag\u00e9es en National League, c'est beaucoup. N'est-ce pas trop? Laurent Bastardoz et Jo\u00ebl Robert ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est parti depuis le jeudi 7 septembre 2017 pour une nouvelle saison de hockey sur glace. Cinquante journ\u00e9es sont au programme avant les play-offs. Six mois et 70 soir\u00e9es pour d\u00e9partager les douze \u00e9quipes engag\u00e9es en National League, c\u02b9est beaucoup. N\u02b9est-ce pas trop? Laurent Bastardoz et Jo\u00ebl Robert ne sont pas d\u02b9accord. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: la saison r\u00e9guli\u00e8re est-elle trop longue? / SP_2017-09-09T19:28:45_hockey-sur-glace-la-saison-reguliere-est", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903137.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-7D1B7555-F3D5-4455-B3C3-BE6219B73F64", "durationSec": 187, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans Faut pas croire (RTS Un), le t\u00e9moignage d'un homme qui est s\u00fbr que son fr\u00e8re mort lui envoie des signes. Un extrait de l'enqu\u00eate de TTC (RTS Un) sur le march\u00e9  florissant du papier toilette. Dans A l'abordage (RTS La 1\u00e8re), le reportage en Finlande sur une course \u00e0 pied qui se court tout nu. Dans Pardonnez-moi (RTS Un), la f\u00e9ministe fran\u00e7aise Isabelle Alonso fait un parall\u00e8le parlant entre le clitoris et le viagra. Enfin le d\u00e9but, ou plut\u00f4t les d\u00e9buts totalement inattendus et improbables de l'\u00e9mission Vertigo (RTS La 1\u00e8re) qui recevait Pascal Mayer. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans Faut pas croire (RTS Un), le t\u00e9moignage d'un homme qui est s\u00fbr que son fr\u00e8re mort lui envoie des signes. Un extrait de l'enqu\u00eate de TTC (RTS Un) sur le march\u00e9  florissant du papier toilette. Dans A l'abordage (RTS La 1\u00e8re), le reportage en Finlande sur une course \u00e0 pied qui se court tout nu. Dans Pardonnez-moi (RTS Un), la f\u00e9ministe fran\u00e7aise Isabelle Alonso fait un parall\u00e8le parlant entre le clitoris et le viagra. Enfin le d\u00e9but, ou plut\u00f4t les d\u00e9buts totalement inattendus et improbables de l'\u00e9mission Vertigo (RTS La 1\u00e8re) qui recevait Pascal Mayer. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans Faut pas croire (RTS Un), le t\u00e9moignage d\u02b9un homme qui est s\u00fbr que son fr\u00e8re mort lui envoie des signes. Un extrait de l\u02b9enqu\u00eate de TTC (RTS Un) sur le march\u00e9  florissant du papier toilette. Dans A l\u02b9abordage (RTS La 1\u00e8re), le reportage en Finlande sur une course \u00e0 pied qui se court tout nu. Dans Pardonnez-moi (RTS Un), la f\u00e9ministe fran\u00e7aise Isabelle Alonso fait un parall\u00e8le parlant entre le clitoris et le viagra. Enfin le d\u00e9but, ou plut\u00f4t les d\u00e9buts totalement inattendus et improbables de l\u02b9\u00e9mission Vertigo (RTS La 1\u00e8re) qui recevait Pascal Mayer. Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition de RTS.ch"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-09-09T07:25:12_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8890702.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La chimie pour contr\u00f4ler les affects de la population", "id": "sound-9216AFA5-A21B-48EA-BEED-B647D608A012", "durationSec": 1602, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous sommes tous (ou presque) anesth\u00e9si\u00e9s, via des m\u00e9dicaments antid\u00e9presseurs ou antidouleurs. Il ne faut plus souffrir, ne plus \u00eatre angoiss\u00e9, pour \u00e9viter \u00e0 tout prix le surplus d'excitation dans nos vies, pour rester bien sagement \u00e0 nos places dans la soci\u00e9t\u00e9. Depuis plus d'un si\u00e8cle, de nombreux produits ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s. Certains sont devenus ill\u00e9gaux, d'autres sont prescrits en masse. Nous serions entr\u00e9s dans \"L'\u00e2ge de l'anesth\u00e9sie\", pour reprendre le titre d'un livre paru r\u00e9cemment. Et si la chimie arrangeait au final tout le monde? Chronique: Pauline Seiterle et Didier Bonvin. Invit\u00e9: Laurent de Sutter, essayiste, \u00e9diteur, auteur de \"L'\u00e2ge de l'anesth\u00e9sie\" sorti chez Les Liens qui Lib\u00e8rent.\r\n\r\n* * Nous sommes tous (ou presque) anesth\u00e9si\u00e9s, via des m\u00e9dicaments antid\u00e9presseurs ou antidouleurs. Il ne faut plus souffrir, ne plus \u00eatre angoiss\u00e9, pour \u00e9viter \u00e0 tout prix le surplus d'excitation dans nos vies, pour rester bien sagement \u00e0 nos places dans la soci\u00e9t\u00e9. Depuis plus d'un si\u00e8cle, de nombreux produits ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s. Certains sont devenus ill\u00e9gaux, d'autres sont prescrits en masse. Nous serions entr\u00e9s dans \"L'\u00e2ge de l'anesth\u00e9sie\", pour reprendre le titre d'un livre paru r\u00e9cemment. Et si la chimie arrangeait au final tout le monde? Chronique: Pauline Seiterle et Didier Bonvin. Invit\u00e9: Laurent de Sutter, essayiste, \u00e9diteur, auteur de \"L'\u00e2ge de l'anesth\u00e9sie\" sorti chez Les Liens qui Lib\u00e8rent.", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes tous (ou presque) anesth\u00e9si\u00e9s, via des m\u00e9dicaments antid\u00e9presseurs ou antidouleurs. Il ne faut plus souffrir, ne plus \u00eatre angoiss\u00e9, pour \u00e9viter \u00e0 tout prix le surplus d\u02b9excitation dans nos vies, pour rester bien sagement \u00e0 nos places dans la soci\u00e9t\u00e9. Depuis plus d\u02b9un si\u00e8cle, de nombreux produits ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s. Certains sont devenus ill\u00e9gaux, d\u02b9autres sont prescrits en masse. Nous serions entr\u00e9s dans \"L\u02b9\u00e2ge de l\u02b9anesth\u00e9sie\", pour reprendre le titre d\u02b9un livre paru r\u00e9cemment. Et si la chimie arrangeait au final tout le monde? Chronique: Pauline Seiterle et Didier Bonvin. Invit\u00e9: Laurent de Sutter, essayiste, \u00e9diteur, auteur de \"L\u02b9\u00e2ge de l\u02b9anesth\u00e9sie\" sorti chez Les Liens qui Lib\u00e8rent."], "alternativeTitle": ["La chimie pour contr\u00f4ler les affects de la population / 69S_2017-09-09T08:32:21_la-chimie-pour-controler-les-affects-de", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, \u00e9diteur", "name": "Sutter, Laurent de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8868302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nino Schurter d\u00e9croche un sixi\u00e8me titre mondial en VTT en Australie", "id": "sound-885522ED-A762-495A-B175-B79755A54539", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nino Sch\u00fcrter.. champion du monde  de VTT,  coureur cycliste suisse sp\u00e9cialiste de VTT cross-country, membre de l'\u00e9quipe Scott-Odlo MTB Racing pour le VTT cross-country et en 2014 de l'\u00e9quipe Orica-GreenEDGE pour la route\r\nLe Grison Nino Schurter a d\u00e9croch\u00e9 un sixi\u00e8me titre mondial, le troisi\u00e8me d'affil\u00e9e, en VTT. Il s'est impos\u00e9 devant le Tch\u00e8que Jaroslav Kulhavy et un autre Helv\u00e8te, Thomas Litscher. Nino Schurter partait favori \u00e0 Cairns en Australie.\r\n\r\n* * Nino Schurter d\u00e9croche un sixi\u00e8me titre mondial en VTT en Australie En Australie... la Suisse d\u00e9croche 3 m\u00e9dailles d'or.. aux Mondiaux.. de VTT.. \r\nEt c'est m\u00eame un sixi\u00e8me titre mondial, le troisi\u00e8me d'affil\u00e9e pour Nino Sch\u00fcrter.. \r\nLe grison s'est impos\u00e9  devant le Tch\u00e8que Jaroslav Kuhlavy et un autre helv\u00e8te, Thomas Litscher... \r\nNino Sch\u00fcrter.. champion olympique \u00e0 Rio l'an dernier, invaincu en Coupe du monde cette saison.. \r\nle suisse partait favori ce matin \u00e0 Cairns ..\r\nC'est donc un sans faute.. . \r\nON l'\u00e9coute.. \r\n  0'37''\r\nNino Sch\u00fcrter.. champion du monde  de VTT.. \r\nla Suisse  a raffl\u00e9 2 autres m\u00e9dailles d'or.. chez les dames.. \r\ne premier titre mondial,  pour Jolanda Neff...  \r\nSina Frei remporte la course des moins de 23 ans.. \r\nUne autre Suissesse, Alessandra Keller, a termin\u00e9 troisi\u00e8me, dans cette cat\u00e9gorie-- \r\n.", "alternativeExcerpt": ["Le Grison Nino Schurter a d\u00e9croch\u00e9 un sixi\u00e8me titre mondial, le troisi\u00e8me d'affil\u00e9e, en VTT. Il s'est impos\u00e9 devant le Tch\u00e8que Jaroslav Kulhavy et un autre Helv\u00e8te, Thomas Litscher. Nino Schurter partait favori \u00e0 Cairns en Australie."], "alternativeTitle": ["Nino Schurter d\u00e9croche un sixi\u00e8me titre mondial en VTT en Australie / 12H30_2017-09-09T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8904859.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Lutte contre le bruit, la Suisse en sourdine", "id": "sound-C9124E4F-CFA7-47CD-91FC-C2418B6FF48B", "durationSec": 898, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nPr\u00e8s d'un Suisse sur cinq souffre du bruit. Cette exposition quotidienne a des impacts sur la sant\u00e9 et entra\u00eene des co\u00fbts importants pour notre \u00e9conomie. Malgr\u00e9 ses efforts, la suisse peine \u00e0 r\u00e9duire la pollution sonore au niveau des valeurs limites fix\u00e9es par la loi.\r\n\r\n* * Lutte contre le bruit, la Suisse en sourdine (* 15 M bruits villes) 15M/BRUIT \r\n12h45 l'heure de notre magazine de reportage 15 Minutes.. \r\nun reportage que vous pouvez aussi r\u00e9\u00e9couter ce soir \u00e0  22h40\r\n 15'\r\n(METEO ENTREE) \r\n(METEO ENTREE) \r\n(METEO BREF) La journ\u00e9e sera grise et pluvieuse... \r\ndes pluies intemittentes cet apr\u00e8s mid en plaine.. \r\nfr\u00e9quentes dans les Alpes.. \r\nIl neige vers 2 mille  m\u00e8tres.. \r\ntemp\u00e9ratures : pas plus de 15 degr\u00e9s.. \r\ndemain matin.. encore de nombreux nuages.. \r\ndes averses le long du relief l'apr\u00e8s midi.. \r\ndu soleil l'apr\u00e8s midi en plaine.. \r\nles temp\u00e9ratures atteindront 19 degr\u00e9s en plaine.. \r\naverses.. \u00e9lciarcies.. fraicheurs : ce sera le menu m\u00e9t\u00e9o de la semiane prochaine..", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s d'un Suisse sur cinq souffre du bruit. Cette exposition quotidienne a des impacts sur la sant\u00e9 et entra\u00eene des co\u00fbts importants pour notre \u00e9conomie. Malgr\u00e9 ses efforts, la suisse peine \u00e0 r\u00e9duire la pollution sonore au niveau des valeurs limites fix\u00e9es par la loi.", "Pr\u00e8s d'un Suisse sur cinq souffre du bruit. Cette exposition quotidienne a des impacts sur la sant\u00e9 et entra\u00eene des co\u00fbts importants pour notre \u00e9conomie. Malgr\u00e9 ses efforts, la suisse peine \u00e0 r\u00e9duire la pollution sonore au niveau des valeurs limites fix\u00e9es par la loi.", "Pr\u00e8s d'un Suisse sur cinq souffre du bruit. Cette exposition quotidienne a des impacts sur la sant\u00e9 et entra\u00eene des co\u00fbts importants pour notre \u00e9conomie. Malgr\u00e9 ses efforts, la suisse peine \u00e0 r\u00e9duire la pollution sonore au niveau des valeurs limites fix\u00e9es par la loi."], "alternativeTitle": ["Lutte contre le bruit, la Suisse en sourdine", "Lutte contre le bruit, la Suisse en sourdine / 12H30_2017-09-09T12:40:00_quinze-minutes", "Lutte contre le bruit, la Suisse en sourdine / 12H30_2017-09-09T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900916.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886416", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886416", "ece-8886414"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: Barbara \u00e0 la Radio Suisse Romande en 1959", "id": "sound-E1EE3267-9A00-4894-84C3-64795333CCDE", "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Barbara, chanteuse mythique, est morte il y a 20 ans, le 24 novembre 1997. Une exposition lui sera consacr\u00e9e \u00e0 la Philharmonie de Paris d\u00e8s le 13 octobre. Un film est aussi sorti mercredi 6 septembre 2017. Il raconte l'histoire d'une actrice qui se pr\u00e9pare \u00e0 incarner la vedette au cin\u00e9ma. Extrait d'une \u00e9mission diffus\u00e9e le 4 avril 1959 par la RTS, alors que le premier album de la chanteuse n'est m\u00eame pas encore sorti. Barbara interpr\u00e8te quelques chansons et r\u00e9pond aux questions du journaliste. Une perle sonore d\u00e9nich\u00e9e dans nos archives radio par V\u00e9ronique Raboud.\r\n\r\n* * Barbara, chanteuse mythique, est morte il y a 20 ans, le 24 novembre 1997. Une exposition lui sera consacr\u00e9e \u00e0 la Philharmonie de Paris d\u00e8s le 13 octobre. Un film est aussi sorti mercredi 6 septembre 2017. Il raconte l'histoire d'une actrice qui se pr\u00e9pare \u00e0 incarner la vedette au cin\u00e9ma. Extrait d'une \u00e9mission diffus\u00e9e le 4 avril 1959 par la RTS, alors que le premier album de la chanteuse n'est m\u00eame pas encore sorti. Barbara interpr\u00e8te quelques chansons et r\u00e9pond aux questions du journaliste. Une perle sonore d\u00e9nich\u00e9e dans nos archives radio par V\u00e9ronique Raboud.", "alternativeExcerpt": ["Barbara, chanteuse mythique, est morte il y a 20 ans, le 24 novembre 1997. Une exposition lui sera consacr\u00e9e \u00e0 la Philharmonie de Paris d\u00e8s le 13 octobre. Un film est aussi sorti mercredi 6 septembre 2017. Il raconte l\u02b9histoire d\u02b9une actrice qui se pr\u00e9pare \u00e0 incarner la vedette au cin\u00e9ma. Extrait d\u02b9une \u00e9mission diffus\u00e9e le 4 avril 1959 par la RTS, alors que le premier album de la chanteuse n\u02b9est m\u00eame pas encore sorti. Barbara interpr\u00e8te quelques chansons et r\u00e9pond aux questions du journaliste. Une perle sonore d\u00e9nich\u00e9e dans nos archives radio par V\u00e9ronique Raboud."], "alternativeTitle": ["Archives: Barbara \u00e0 la Radio Suisse Romande en 1959 / 69S_2017-09-09T06:40:37_archives-barbara-a-la-radio-suisse-roman", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8396669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868309"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Gaming: Life is Strange Before The Storm / Last Day Of June", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D941182-A72E-4947-8720-60FAA555214C", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux jeux pour le pris de deux. Crise d'adolescence et secret de famille, Before The Storm est un jeu d'aventure en 3 \u00e9pisodes, pour revenir sur le destin tragique de Chloe Price. Les histoires d'amour finissent mal. Last Day Of June est un trip artistique et narratif aux m\u00e9caniques simples et r\u00e9p\u00e9titives. Heureusement, il est sauv\u00e9 par une bande son de luxe et des graphismes s\u00e9duisants.", "alternativeExcerpt": ["Deux jeux pour le pris de deux. Crise d\u2019adolescence et secret de famille, Before The Storm est un jeu d\u2019aventure en 3 \u00e9pisodes, pour revenir sur le destin tragique de Chloe Price. Les histoires d\u2019amour finissent mal\u2026 Last Day Of June est un trip artistique et narratif aux m\u00e9caniques simples et r\u00e9p\u00e9titives. Heureusement, il est sauv\u00e9 par une bande son de luxe et des graphismes s\u00e9duisants."], "alternativeTitle": ["Gaming: Life is Strange Before The Storm / Last Day Of June / PB_2017-09-09T11:05:00_sequence-2", "Point Barre du 09.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886479"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News High Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD0AC928-FC1B-48F0-9007-5B4BCE69B544", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actu de la semaine en mode Quickie.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actu de la semaine en mode Quickie."], "alternativeTitle": ["News High Tech / PB_2017-09-09T11:00:00_sequence-1", "Point Barre du 09.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: la coca\u00efne, drogue d'\u00e9poque : Par Michel Zendali        \t", "id": "sound-702D5C7A-12C2-45C8-8419-EEC0980E268F", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali        \t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Michel Zendali        \t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali        \t\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito: la coca\u00efne, drogue d\u02b9\u00e9poque / 69S_2017-09-09T07:14:15_l-edito-la-cocaine-drogue-d-epoque", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter: Manchester City - Liverpool", "id": "sound-F5901399-A6F8-4738-A8F2-A8C39FEB2B63", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le choc de la quatri\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Premier League anglaise: Manchester City re\u00e7oit Liverpool le samedi 7 septembre 2017. Philippe Auclair a suivi la rencontre sur place. Il nous livre son analyse.\r\n\r\n* * C'est le choc de la quatri\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Premier League anglaise: Manchester City re\u00e7oit Liverpool le samedi 7 septembre 2017. Philippe Auclair a suivi la rencontre sur place. Il nous livre son analyse.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est le choc de la quatri\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Premier League anglaise: Manchester City re\u00e7oit Liverpool le samedi 7 septembre 2017. Philippe Auclair a suivi la rencontre sur place. Il nous livre son analyse."], "alternativeTitle": ["Foot inter: Manchester City - Liverpool / SP_2017-09-09T19:18:45_foot-inter-manchester-city-liverpool", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903130.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant pour le football anglais, chanteur sous le nom de Louis Philippe, Consultant foot anglais", "name": "Auclair, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-A8B7D0E6-B2A0-48FD-89B6-53923FAB962B", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Olivier Schorderet.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Olivier Schorderet.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Olivier Schorderet.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-09-09T08:10:46_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725573.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868301"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Journalistes court-circuit\u00e9s", "id": "sound-EA3BBF48-06B6-41B2-9D4D-56D6C1AAC83B", "durationSec": 1451, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le succ\u00e8s des messages num\u00e9riques modifie en profondeur les rapports entre d\u00e9tenteurs d'informations et journalistes. Aujourd'hui, les autorit\u00e9s n'ont plus besoin de journalistes pour s'adresser au plus grand nombre. Comment les m\u00e9dias int\u00e8grent-ils cette nouvelle r\u00e9alit\u00e9 ? Un magazine propos\u00e9 par Laurence Bolomey.", "alternativeExcerpt": ["Le succ\u00e8s des messages num\u00e9riques modifie en profondeur les rapports entre d\u00e9tenteurs d\u02b9informations et journalistes. Aujourd\u02b9hui, les autorit\u00e9s n\u02b9ont plus besoin de journalistes pour s\u02b9adresser au plus grand nombre. Comment les m\u00e9dias int\u00e8grent-ils cette nouvelle r\u00e9alit\u00e9 ? Un magazine propos\u00e9 par Laurence Bolomey."], "alternativeTitle": ["Journalistes court-circuit\u00e9s / MED_2017-09-09T09:10:45_journalistes-court-circuites", "M\u00e9dialogues du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868371", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: la National League en direct", "id": "sound-A5924DB3-90F3-4464-86A5-86ADF87FAE2D", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le championnat de National League vit sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e le samedi 9 septembre 2017. Comme tous les samedis, Sport-Premi\u00e8re vous propose son multiplexe avec tous les buts, les r\u00e9sultats et les commentaires en direct. A l'affiche de cette soir\u00e9e: Berne - Fribourg et Bienne - Langnau.\r\n\r\n* * Le championnat de National League vit sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e le samedi 9 septembre 2017. Comme tous les samedis, Sport-Premi\u00e8re vous propose son multiplexe avec tous les buts, les r\u00e9sultats et les commentaires en direct. A l'affiche de cette soir\u00e9e: Berne - Fribourg et Bienne - Langnau.", "alternativeExcerpt": ["Le championnat de National League vit sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e le samedi 9 septembre 2017. Comme tous les samedis, Sport-Premi\u00e8re vous propose son multiplexe avec tous les buts, les r\u00e9sultats et les commentaires en direct. A l\u02b9affiche de cette soir\u00e9e: Berne - Fribourg et Bienne - Langnau."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: la National League en direct / SP_2017-09-09T20:03:45_hockey-sur-glace-la-national-league-en-d", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903180.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-A045F83E-F7C8-4327-A478-8E94AC377A0B", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-09-09T06:11:37_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8199209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'historien Michel Charri\u00e8re revient sur l'histoire \u00e9conomique de Fribourg", "id": "sound-E94088E6-90E5-4163-8600-C19E5B8C7B75", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charri\u00e8re, Michel\r\nFribourg se plaint souvent d'\u00eatre coinc\u00e9 entre Berne et Lausanne. Pourtant, le canton a une histoire \u00e9conomique riche. Une publication est sortie \u00e0 l'occasion des 100 ans de la Chambre de commerce et d'industrie de Fribourg. L'interview de Michel Charri\u00e8re historien, professeur \u00e9m\u00e9rite.\r\n\r\n* * L'historien Michel Charri\u00e8re revient sur l'histoire \u00e9conomique de Fribourg L'histoire \u00e9conomique fribourgeoise avec Michel Charri\u00e8re, professeur \u00e9m\u00e9rite DIRECT ** 32 **.57)\r\nIntro:\r\nFribourg se plaint souvent d'\u00eatre coinc\u00e9 entre Berne et Lausanne.\r\nMais pour autant le canton a une histoire \u00e9conomique riche. Une publication vient de sortir \u00e0 l'occasion des 100 ans de la Chambre de commerce et d'industrue de Fribourg. C'est vous qui avez r\u00e9dig\u00e9 cet hors-s\u00e9rie du magazine Echo, Michel Charri\u00e8re. Bonsoir. Vous \u00eates historien, professeur \u00e9merite \u00e0 la retraite. On va s'int\u00e9resser \u00e0 cette histoire \u00e9conomique du canton de Fribourg avec vous.\r\n. Il y a 1 si\u00e8cle... le canton est plut\u00f4t rural, et sans industries... Le gouvernement fribourgeois avait m\u00eame plut\u00f4t tendance \u00e0 freiner toute forme d'industrialisation! C'\u00e9tait pour des raisons politiques. (les ouvriers \u00e9taient vus comme des socialistes)\r\n((A l'\u00e9poque... le gouvernement fribourgeois \u00e9tait tr\u00e8s conservateur: il misait sur le tressage de paille et la dentelle... et rejettait l'industrialisation... car elle \u00e9tait connot\u00e9e au camp lib\u00e9ral-radical!))\r\n. La faute \u00e0 un d\u00e9veloppement \u00e9conomique insuffisant... de nombreux Fribourgeois ont d\u00fb s'exiler... jusqu'aux ann\u00e9es 50. C'\u00e9tait la le vrai tournant?\r\n(( Dans les ann\u00e9es 50... le canton de Fribourg entre dans une phase de rattrapage: les industriels sont accueillis \u00e0 coups de rabais fiscaux!))\r\n. A partir des ann\u00e9es 60... l'industrie tourne \u00e0 plein r\u00e9gime... et le canton de Fribourg conna\u00eet une forte croissance d\u00e9mographique...\r\n. Parmi les grandes dates qui ont marqu\u00e9 l'histoire \u00e9conomique fribourgeoise... on ne peut s'emp\u00eacher de mentionner la fermeture de Ciba Geigy \u00e0 Marly... la fermeture de la brasserie du Cardinal. dans les ann\u00e9es 90-2000. Le canton n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par les crises...\r\n. Si l'on se penche sur aujourd'hui. et que l'on regarde vers l'avenir. est-ce qu'un mouvement de d\u00e9sindustrialisation est en cours. dans le canton de Fribourg ?\r\n. Que dire de cette position entre Berne et la m\u00e9tropole l\u00e9manique?\r\n. Selon vous. est-ce que le canton de Fribourg est dans le coup. pour bien n\u00e9gocier le virage actuel des nouvelles technologies et de l'innovation ?\r\nMerci Michel Charri\u00e8re... Auteur de cette publication...  Des vid\u00e9os en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e compl\u00e8tent cet ouvrage. Il sera distribu\u00e9 gratuitement aux communes et aux \u00e9coles fribourgeoises.", "alternativeExcerpt": ["Fribourg se plaint souvent d'\u00eatre coinc\u00e9 entre Berne et Lausanne. Pourtant, le canton a une histoire \u00e9conomique riche. Une publication est sortie \u00e0 l'occasion des 100 ans de la Chambre de commerce et d'industrie de Fribourg. L'interview de Michel Charri\u00e8re historien, professeur \u00e9m\u00e9rite."], "alternativeTitle": ["L'historien Michel Charri\u00e8re revient sur l'histoire \u00e9conomique de Fribourg / FOR_2017-09-09T18:12:00_developpement-7", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742501.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "BE: le minist\u00e8re public n'est pas satisfait de la condamnation des rappeurs de Chaostruppe", "id": "sound-91EB767C-415E-4C9A-905F-B57D0BBBB525", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nLe minist\u00e8re public de Berne-Mittelland estime que les rappeurs du collectif bernois Chaostruppe devraient compara\u00eetre pour harc\u00e8lement sexuel. Il a fait appel du jugement rendu par le tribunal de l'arrondissement. Les musiciens ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour insulte \u00e0 l'encontre de Natalie Rickli, conseill\u00e8re nationale UDC.\r\n\r\n* * BE: le minist\u00e8re public n'est pas satisfait de la condamnation des rappeurs de Chaostruppe les rappeurs du collectif bernois Chaostruppe devraient compara\u00eetre pour harc\u00e8lement sexuel ! \r\nC'est en tout cas l'avis du minist\u00e8re public r\u00e9gional de Berne-Mittelland qui fait appel du jugement rendu par le tribunal de l'arondissement....\r\nLes musiciens ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s au d\u00e9but du mois pour insulte \u00e0 l'encontre de la conseill\u00e8re nationale UDC Natalie Rickli.... \r\nL'Objet du d\u00e9lit,: un clip diffus\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re.. on y voit l'\u00e9lue zurichoise couverte d'insultes et contrainte \u00e0 des actes sexuels.. \r\n Coraline Pauchard.. \r\nDIRECT\r\n  1'06''\r\n((Calomnie, injures et harc\u00e8lement sexuel. Voil\u00e0 le contenu de la plainte p\u00e9nale d\u00e9pos\u00e9e en mars 2016 par la conseill\u00e8re nationale UDC Natalie Rickli ... Une accusation accept\u00e9e mais pas compl\u00e8tement suivie par le tribunal r\u00e9gional en charge du dossier. \r\nLa semaine derni\u00e8re, il reconnu coupable d'injures les cinq pr\u00e9venus...sans faire \u00e9tat des deux autres chefs d'accusation. Et selon le SonntagsBlick, la punition est tomb\u00e9e : une amande de plusieurs centaines de francs avec sursis. Insuffisant, r\u00e9torque maintenant le minist\u00e8re public de l'arondissement qui fait appel de la d\u00e9cision. \r\nEn cause: la violence physique, \u00e0 caract\u00e8re sexuel, diffus\u00e9e dans le clip. Une vid\u00e9o qui cible tr\u00e8s clairement l'\u00e9lue zurichoise, changeant d'une lettre l'orthographe de son nom de famille. \r\nUne opposition que devra examiner le procureur g\u00e9n\u00e9ral avant de dire s'il r\u00e9fute tout ou une partie du jugement. Et si l'affaire se poursuit, la Cour supr\u00eame bernoise se prononcera. \r\nA noter encore que le clip, objet du d\u00e9lit, n'est plus disponible sur Youtube. La plateforme annonce l'avoir supprim\u00e9 pour non respect des r\u00e8gles concernant le harc\u00e8lement et l'intimidation. La semaine derni\u00e8re, le clip \u00e9tait pourtant encore en ligne. ))", "alternativeExcerpt": ["Le minist\u00e8re public de Berne-Mittelland estime que les rappeurs du collectif bernois Chaostruppe devraient compara\u00eetre pour harc\u00e8lement sexuel. Il a fait appel du jugement rendu par le tribunal de l'arrondissement. Les musiciens ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour insulte \u00e0 l'encontre de Natalie Rickli, conseill\u00e8re nationale UDC."], "alternativeTitle": ["BE: le minist\u00e8re public n'est pas satisfait de la condamnation des rappeurs de Chaostruppe / 12H30_2017-09-09T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8578756.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886415", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une exposition veut sensibiliser les jeunes au suicide \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-58BC09CC-25CD-46C3-A308-2C80A2CCCC09", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : t\u00e9moignages anonymes de personnes expos\u00e9es au suicide\r\nLe suicide est la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 chez les 15-29 ans en Suisse. A Gen\u00e8ve, une exposition de sensibilisation se tient au parc des Bastions. Elle a \u00e9t\u00e9 mise en place par la fondation Children Action et les H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Une exposition veut sensibiliser les jeunes au suicide \u00e0 Gen\u00e8ve Le suicide est la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 chez les 15-29 ans en Suisse. .. \r\nA Gen\u00e8ve, une exposition de sensibilisation se tient cette semaine au parc des Bastions... \r\nElle a \u00e9t\u00e9 mise en place par la fondation Children Action et les H\u00f4pitaux universitaires genevois \r\nL'exposition est  interative.. \r\nLes visiteurs peuvent s'informer et partager au travers de 7 cabines t\u00e9l\u00e9phoniques.. \r\nLe reportage, Guillaume Rey. \r\n  1'51'' ((fader \u00e0 la fin, tu peux parler sur la musique \u00e0 1'46''))\r\nOn aura reconnu la musique du groupe R.E.M... \r\nET pour rappel..cette permanence t\u00e9l\u00e9phonique 24h sur 24... L'\u00e9quipe de Malatavie Pr\u00e9vention informe et oriente en toute confidentialit\u00e9 : ** 42", "alternativeExcerpt": ["Le suicide est la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 chez les 15-29 ans en Suisse. A Gen\u00e8ve, une exposition de sensibilisation se tient au parc des Bastions. Elle a \u00e9t\u00e9 mise en place par la fondation Children Action et les H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Une exposition veut sensibiliser les jeunes au suicide \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2017-09-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Des adultes ont aussi \u00e9t\u00e9 arbitrairement intern\u00e9s en Suisse", "id": "sound-6C77CD62-7E19-41B3-B034-7BE77ED04743", "durationSec": 278, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le scandale des enfants plac\u00e9s en Suisse a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d'encre. Or, les victimes n'\u00e9taient pas que des enfants : des jeunes et des adultes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 victime de ces mesures de coercition \u00e0 des fins d'assistance. Mais qui \u00e9taient ces intern\u00e9s administratifs ? Pourquoi d\u00e9rangeaient-ils au point d'\u00eatre intern\u00e9s ? Nous revenons sur une page plut\u00f4t sombre de notre histoire avec l'historienne Anne-Fran\u00e7oise Praz de l'Universit\u00e9 de Fribourg. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Julien Magnollay diffus\u00e9 le mercredi 6 septembre 2017 dans Tribu sur la 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Le scandale des enfants plac\u00e9s en Suisse a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d'encre. Or, les victimes n'\u00e9taient pas que des enfants : des jeunes et des adultes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 victime de ces mesures de coercition \u00e0 des fins d'assistance. Mais qui \u00e9taient ces intern\u00e9s administratifs ? Pourquoi d\u00e9rangeaient-ils au point d'\u00eatre intern\u00e9s ? Nous revenons sur une page plut\u00f4t sombre de notre histoire avec l'historienne Anne-Fran\u00e7oise Praz de l'Universit\u00e9 de Fribourg. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Julien Magnollay diffus\u00e9 le mercredi 6 septembre 2017 dans Tribu sur la 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le scandale des enfants plac\u00e9s en Suisse a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d\u02b9encre. Or, les victimes n\u02b9\u00e9taient pas que des enfants : des jeunes et des adultes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 victime de ces mesures de coercition \u00e0 des fins d\u02b9assistance. Mais qui \u00e9taient ces intern\u00e9s administratifs ? Pourquoi d\u00e9rangeaient-ils au point d\u02b9\u00eatre intern\u00e9s ? Nous revenons sur une page plut\u00f4t sombre de notre histoire avec l\u02b9historienne Anne-Fran\u00e7oise Praz de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Julien Magnollay diffus\u00e9 le mercredi 6 septembre 2017 dans Tribu sur la 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Des adultes ont aussi \u00e9t\u00e9 arbitrairement intern\u00e9s en Suisse / 69S_2017-09-09T06:32:41_des-adultes-ont-aussi-ete-arbitrairement", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879467.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: le LS met fin \u00e0 17 ans sans victoire \u00e0 B\u00e2le", "id": "sound-E56816C2-DD34-46DD-8F5D-38F300C8C34E", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Journ\u00e9e historique le samedi 9 septembre 2017 pour le Lausanne-Sport. Les Vaudois sont all\u00e9s battre le FC B\u00e2le 2 \u00e0 1 au Parc St-Jacques. Ils n'avaient plus gagn\u00e9 dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane depuis 17 ans, depuis le 10 d\u00e9cembre 2000. La r\u00e9action de l'entraineur du LS, Fabio Celestini.\r\n\r\n* * Journ\u00e9e historique le samedi 9 septembre 2017 pour le Lausanne-Sport. Les Vaudois sont all\u00e9s battre le FC B\u00e2le 2 \u00e0 1 au Parc St-Jacques. Ils n'avaient plus gagn\u00e9 dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane depuis 17 ans, depuis le 10 d\u00e9cembre 2000. La r\u00e9action de l'entraineur du LS, Fabio Celestini.", "alternativeExcerpt": ["Journ\u00e9e historique le samedi 9 septembre 2017 pour le Lausanne-Sport. Les Vaudois sont all\u00e9s battre le FC B\u00e2le 2 \u00e0 1 au Parc St-Jacques. Ils n\u2019avaient plus gagn\u00e9 dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane depuis 17 ans, depuis le 10 d\u00e9cembre 2000. La r\u00e9action de l\u2019entraineur du LS, Fabio Celestini."], "alternativeTitle": ["Football: le LS met fin \u00e0 17 ans sans victoire \u00e0 B\u00e2le / SP_2017-09-09T22:17:45_sequence-9", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8853273.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "MFP : L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-F330EA73-B748-4F9D-BA8C-396246F94690", "durationSec": 668, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) A 18H47, voici le regard des M\u00e9dias francophones publics sur l'Actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 cette semaine par Eric Delvaux de France Inter...\r\n  11'08''\r\n((Personnalit\u00e9\r\nEn Suisse, Pierre-Han Choffat, vous mettez en exergue un Am\u00e9ricain???\r\nLe groupe pharmaceutique Novartis a en effet cr\u00e9\u00e9 la suprise cette semaine en annon\u00e7ant le d\u00e9part de son patron... Ag\u00e9 de 58 ans seulement, Joe Jimenez c\u00e8dera sa place \u00e0 fin janvier et quittera la r\u00e9gion b\u00e2loise pour retourner dans la Silicon Valley en Californie... Il avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Daniel Vasella en 2010 pour compl\u00e8tement restructurer le groupe. Sous sa houlette, Novartis s'est concentr\u00e9 sur la pharma, les g\u00e9n\u00e9riques et l'oncologie. Une strat\u00e9gie que son successeur, un autre am\u00e9ricain, entend poursuivre tout en renfor\u00e7ant la recherche. A priori, en Suisse, dans la r\u00e9gion b\u00e2loise. Du moins tant que la situation concurrentielle restera favorable... \r\nSUJET\r\nEn Suisse, Pierre-Han Choffat, le gouvernement s'inqui\u00e8te de l'\u00e9tat de la biodiversit\u00e9 dans votre pays...\r\nEt il y a de quoi... Pr\u00e8s de nonante pour cent des marais ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits... il ne reste plus que 5% des prairies et des p\u00e2turages secs... Un tiers des esp\u00e8ces animales sont menac\u00e9es. La Conf\u00e9d\u00e9ration le pr\u00e9cise sur un ton un brin alarmiste, la situation est plus grave encore que dans la moyenne des pays europ\u00e9ens... Une mani\u00e8re aussi de contrer cette impression que la biodiversit\u00e9 n'est pas si importante...\r\n*** Mais comment expliquer ce mauvais classement de la Suisse qu'on imagine volontiers exemplaire?\r\nEt bien les pertes \u00e9voqu\u00e9es pour la biodiversit\u00e9 r\u00e9sulte d'abord de son exiguit\u00e9, et donc de la densification... Un d\u00e9veloppement mal contr\u00f4l\u00e9 qui a conduit au mitage du territoire et au morcellement des milieux naturels par les infrastructures. Sans oublier une agriculture intensive qui recourt aux pesticides. Des dangers que les Verts et les organisations environnementales d\u00e9noncent depuis longtemps... Mais le Parlement n'a jusqu'ici pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9ceptif... La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration le craint \u00e9galement. M\u00eame son modeste plan d'action pour la biodiversit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 cette semaine risque d'\u00eatre frein\u00e9 par le Conseil national. Doris Leuthard...\r\nMAG 0'25\"\r\nL'abeille, une ambassadrice sur laquelle compte Doris Leuthard pour obtenir les quatre vingt millions de francs qu'elle veut investir chaque ann\u00e9e pour les interventions les plus urgentes...\r\nANIM : Au Canada, Beno\u00eet Audet, votre personnalit\u00e9 de la semaine est la nouvelle jeune sensation du tennis masculin.\r\n- Denis Shapovalov\r\n- il n'a que 18 ans\r\n- et il vient de faire une entr\u00e9e fracassante\r\n- sur la sc\u00e8ne du tennis\r\n- il a d'abord atteint les demis-finales\r\n- du tournoi de Montr\u00e9al en ao\u00fbt\r\n- avant d'atteindre les huiti\u00e8mes\r\n- aux Internationaux des \u00c9tats-Unis\r\n- il est pr\u00e9sentement class\u00e9 69e au monde\r\n- mais on s'attend \u00e0 ce qu'il grimpe pr\u00e8s du 50e rang\r\n- quand le prochain classement sera publi\u00e9 lundi\r\nANIM : Un \u00e9v\u00e9nement inusit\u00e9 est survenu en politique qu\u00e9b\u00e9coise est survenu cette semaine. Deux candidats \u00e0 une \u00e9lection partielle ont d\u00e9missionn\u00e9 coup sur coup cette semaine. Ils ont tout les deux \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9s par leur pass\u00e9, Beno\u00eet Audet.\r\n- les deux candidats \r\n- se sont retir\u00e9s de la course\r\n- ils font tous les deux l'objet \r\n- d'all\u00e9gations de comportements inappropri\u00e9s\r\n- comme du harc\u00e8lement psychologique\r\n- dans leur milieu de travail \r\n- il y a quelques ann\u00e9es\r\n- c'est probablement du jamais vu\r\n- que deux partis politiques perdent deux candidats\r\n- pour la m\u00eame raison\r\n- dans la m\u00eame circonscription, le m\u00eame jour\r\nANIM : Et en plus, les deux candidats faisaient figure de favoris dans cette course.\r\n- le parti d'opposition de la Coalition Avenir Qu\u00e9bec\r\n- est sur une lanc\u00e9e et tente d'arracher cette circonscription\r\n- d\u00e9tenue depuis longtemps par le Parti lib\u00e9ral\r\n- au pouvoir \u00e0 Qu\u00e9bec\r\n- ce rebondissement vient ajouter du piquant dans cette course\r\n- qui s'annon\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 serr\u00e9e\r\nANIM : Et cette affaire met la lumi\u00e8re sur le travail que doivent faire les partis politiques, pour v\u00e9rifier les ant\u00e9c\u00e9dents de leurs candidats.\r\n- le premier ministre Philippe Couillard\r\n- chef du PLQ\r\n- a reconnu qu'il devait faire mieux.\r\nEX COUILLARD\r\n- quoiqu'il en soit\r\n- l'\u00e9lection est toujours pr\u00e9vue le 2 octobre\r\n- les deux partis ont encore le temps\r\n- de trouver de nouveaux candidats\r\n- et d'installer de nouvelles affiches \u00e9lectorales\r\n- dans la circonscription\r\nLe 7 septembre 2017 \u00e0 11:21, Anina MEEUS <amee@rtbf.be> a \u00e9crit :\r\non a beaucoup parl\u00e9 de Bob cette semaine en Belgique. c'est un personnage imaginaire mais tout le monde le connait. C'est lui qui symbolise la lutte contre l'alcool au volant ... \r\nBob, c'est vous  c'est moi, c'est la conducteur qui s'engage \u00e0 ne pas boire. c'est lui qui reconduit ses amis qui ont un peu trop bu. Bob n'a pas de visage mais les trois lettres jaunes de son nom s'impriment depuis des ann\u00e9es sur toutes les campagnes anti alcool. Au point qu'on parle maintenant de \"g\u00e9n\u00e9ration BOB\". une g\u00e9n\u00e9ration qui a parfaitement int\u00e9gr\u00e9 le message. Et cela se voit: la route tue trois fois moins de jeunes qu'il y a dix ans.\r\nEn Belgique, 5.000 futurs \u00e9tudiants en m\u00e9decine se sont retrouv\u00e9s cette semaine  pour passer un  examen d'entr\u00e9e. C'est une premi\u00e8re. Avant de restreindre l'acc\u00e8s aux \u00e9tudes, il aura fallu de longues ann\u00e9es et de nombreux d\u00e9bats. \r\ndepuis vingt ans l'acc\u00e8s \u00e0 la profession de m\u00e9decins est limit\u00e9. mais pas l'acc\u00e8s aux \u00e9tudes .\r\nChaque ann\u00e9e l'Etat f\u00e9d\u00e9ral ne d\u00e9livre qu'un nombre limit\u00e9 d'autorisation  d'exercer la profession.  La Flandre a tr\u00e8s vite adapt\u00e9 son enseignement \u00e0 cette nouvelle donne. Elle a tr\u00e8s vite instaur\u00e9 un examen d'entr\u00e9e pour le futurs m\u00e9decins . Mais c\u00f4t\u00e9 francophone, on a toujours  voulu donner la m\u00eame chance de d\u00e9part \u00e0 tous les futurs \u00e9tudiants. On formait donc plus de m\u00e9decins que le nombre de m\u00e9decins autoris\u00e9s \u00e0 exercer.\r\nAlors au fil des ans, on a cherch\u00e9 ...on a d'abord d\u00e9cid\u00e9 d'un examen en fin de troisi\u00e8me ann\u00e9e, puis en fin de premi\u00e8re ann\u00e9e. Mais la pression de gouvernement f\u00e9d\u00e9ral  a \u00e9t\u00e9 la plus forte. Il y aura donc \u00e0 l'avenir, et gr\u00e2ce \u00e0 l'examen, moins d'\u00e9tudiants francophones diplom\u00e9s en medecine.\r\nIl y a 20 ans, l' objectif \u00e9tait de limiter la surconsommation m\u00e9dicale.. Il y a vingt ans, il y avait trop de medecins. Or les choses ont en train de changer. Les pr\u00e9visions sont tomb\u00e9es cette semaine... le nombre de g\u00e9n\u00e9ralistes francophones pourraient baisser de moiti\u00e9 d'ici 20 ans . Il y aurait donc comme un probl\u00e8me de planification...", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-09-09T18:47:00_mfp", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Macha et Michel", "id": "sound-80D0467B-3BA1-4C49-A752-39C0A321B965", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Leur mariage a marqu\u00e9 les esprits. une union d\u00e9fiant l'\u00e2ge et les conventions, saugrenue pour certains mais porteuse d'espoir pour d'autres. Comment ne pas \u00eatre interpell\u00e9 par cette union de 2 artistes qui ont attendu 50 ans avant de vivre leur amour ? Macha M\u00e9ril a emport\u00e9 le cour de Michel Legrand , il a cueilli son amour tout entier et si joyeux. Elle prend la plume pour raconter leur union mais aussi d\u00e9livrer le message des possibles sentiments \u00e0 tout \u00e2ge. Un bol de fraicheur et de gaiet\u00e9, sans recette, mais si inspirant !Macha M\u00e9ril : \" Michel et moi \" Editions Albin Michel\r\n\r\n* Infotrafic: 13:17:36-13:18:12 / * Leur mariage a marqu\u00e9 les esprits. une union d\u00e9fiant l'\u00e2ge et les conventions, saugrenue pour certains mais porteuse d'espoir pour d'autres. Comment ne pas \u00eatre interpell\u00e9 par cette union de 2 artistes qui ont attendu 50 ans avant de vivre leur amour ? Macha M\u00e9ril a emport\u00e9 le cour de Michel Legrand , il a cueilli son amour tout entier et si joyeux. Elle prend la plume pour raconter leur union mais aussi d\u00e9livrer le message des possibles sentiments \u00e0 tout \u00e2ge. Un bol de fraicheur et de gaiet\u00e9, sans recette, mais si inspirant !Macha M\u00e9ril : \" Michel et moi \" Editions Albin Michel", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 09.09.2017", "Macha et Michel / EGO_2017-09-09T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 09.09.2017", "Macha et Michel / EGO_2017-09-09T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Leur mariage a marqu\u00e9 les esprits\u2026 une union d\u00e9fiant l\u02b9\u00e2ge et les conventions, saugrenue pour certains mais porteuse d\u02b9espoir pour d\u02b9autres. Comment ne pas \u00eatre interpell\u00e9 par cette union de 2 artistes qui ont attendu 50 ans avant de vivre leur amour? Macha M\u00e9ril a emport\u00e9 le c\u0153ur de Michel Legrand, il a cueilli son amour tout entier et si joyeux. Elle prend la plume pour raconter leur union mais aussi d\u00e9livrer le message des possibles sentiments \u00e0 tout \u00e2ge. Un bol de fra\u00eecheur et de gaiet\u00e9, sans recette, mais si inspirant!\n\nMacha M\u00e9ril : \" Michel et moi \" Editions Albin Michel", "Leur mariage a marqu\u00e9 les esprits\u2026 une union d\u00e9fiant l\u02b9\u00e2ge et les conventions, saugrenue pour certains mais porteuse d\u02b9espoir pour d\u02b9autres. Comment ne pas \u00eatre interpell\u00e9 par cette union de 2 artistes qui ont attendu 50 ans avant de vivre leur amour? Macha M\u00e9ril a emport\u00e9 le c\u0153ur de Michel Legrand, il a cueilli son amour tout entier et si joyeux. Elle prend la plume pour raconter leur union mais aussi d\u00e9livrer le message des possibles sentiments \u00e0 tout \u00e2ge. Un bol de fra\u00eecheur et de gaiet\u00e9, sans recette, mais si inspirant!\n\nMacha M\u00e9ril : \" Michel et moi \" Editions Albin Michel"], "imageURL": "//www.rts.ch/8891070.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868278", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868278", "ece-8868277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Zermatt Summit veut promouvoir une \u00e9conomie responsable", "id": "sound-12763AA2-61E3-4917-A827-DEBB498229A2", "durationSec": 61, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le forum de Davos a son pendant \u00e9cologique et socialement responsable, le \"Zermatt Summit\". Ce sommet est destin\u00e9 aux chefs d'entreprises qui ne croient plus dans le mod\u00e8le \u00e9conomique actuel.\r\n\r\n* * Le Zermatt Summit veut promouvoir une \u00e9conomie responsable Cynthia portable: ** 15\r\nGunter Pauli portable: ** 44\r\nLe forum de Davos a son pendant \u00e9cologique et socialement responsable. Il s'agit du \"Zermatt Summit\" qui se d\u00e9roule ce week-end dans la prestigieuse station valaisanne. Un sommet destin\u00e9 essentiellement aux chefs d'entreprises qui ne croient plus dans le mod\u00e8le \u00e9conomique actuel. Cynthia Racine, vous avez suivi ce forum. Est-ce que Zermatt pourrait, \u00e0 terme, concurrencer Davos?\r\nCe n'est pas ce que recherchent les organisateurs de ce sommet. Zermatt c'est plut\u00f4t le petit fr\u00e8re de Davos qui cherche \u00e0 se faire connaitre.\r\nMais surtout Zermatt est bien \u00e9loign\u00e9 de Davos id\u00e9ologiquement... ce qui compte ici c'est la promotion d'une \u00e9conomie plus responsable et non pas uniquement bas\u00e9e sur le profit... Avec ce constat de base: il est urgent de changer les mod\u00e8les d'affaires. Les participants \u00e0 ce forum en sont persuad\u00e9s.... Ils sont une centaine d'entrepreneurs \u00e0 avoir fait le d\u00e9placement jusqu'\u00e0 Zermatt... on est encore loin des milliers de participant \u00e0 la grande messe grisonne.\r\nCynthia Racine en direct de Zermatt...", "alternativeExcerpt": ["Le forum de Davos a son pendant \u00e9cologique et socialement responsable, le \"Zermatt Summit\". Ce sommet est destin\u00e9 aux chefs d'entreprises qui ne croient plus dans le mod\u00e8le \u00e9conomique actuel."], "alternativeTitle": ["Le Zermatt Summit veut promouvoir une \u00e9conomie responsable / FOR_2017-09-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8905593.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "VTT: journ\u00e9e faste pour la Suisse aux championnats du monde \u00e0 Cairns en Australie", "id": "sound-BB4428A9-60B8-4618-B047-E6DC115452B6", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jolanda Neff ,  coureuse cycliste suisse, sp\u00e9cialiste de VTT cross-country. Elle est membre en 2013-2014 de l'\u00e9quipe de VTT Giant Pro XC\r\nEn VTT, trois courses \u00e9taient au programme ce samedi en cross-country \u00e0 Cairns en Australie. La Suisse a remport\u00e9 cinq m\u00e9dailles dont trois titres. Chez les moins de 23 ans avec Sina Frei et chez les \u00e9lites pour Jolanda Neff et Nino Schurter. Le Grison a tout gagn\u00e9 cette saison.\r\n\r\n* * VTT: journ\u00e9e faste pour la Suisse aux championnats du monde \u00e0 Cairns en Australie LES SPORTS\r\nEn VTT, journ\u00e9e faste pour la Suisse aux championnats du monde \u00e0 Cairns en Australie. \r\nTrois courses au programme ce matin en cross country, cinq m\u00e9dailles dont trois titres. Chez les moins de 23 ans avec Sina Frei,  et chez les \u00e9lites pour Jolanda Neff et Nino Schurter.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, le Grison marque m\u00eame l'histoire de la discipline puisqu'il a tout gagn\u00e9 cette saison. \r\nPersonne avant lui n'avait r\u00e9ussit une telle s\u00e9rie de victoires.  6 courses de coupe du monde et six victoires, il remporte aussi la fameuse Cap Epic en Afrique du Sud et devient, l\u00e0 aussi c'est un record, champion du monde pour la sixi\u00e8me fois.  On rappelle qu'il est aussi champion olympique en titre. \r\nPour l'expliquer il parle juste de confiance...  ''la confiance et le calme me rendent fort. Quand je souffre, je sais que les autres souffrent aussi.''.  Aujourd'hui c'est l'exp\u00e9rience qui a jou\u00e9 aussi, il a fait la course \u00e0 l'avant mais en produisant son effort dans le dernier tour.  \r\nChez les femmes par contre, malgr\u00e9 sa victoire dans la derni\u00e8re course de coupe du monde, on attendait pas Jolanda Neff aussi dominatrice. \r\nLa St-Galloise, qui avait de la peine \u00e0 g\u00e9rer la pression lors de grands \u00e9v\u00e8nements, a fait la course parfaite aujourd'hui, suivi le plan pr\u00e9vu en \u00e9tant devant tout de suite. \r\nJolanda Neff, 18\u00e8me, 3\u00e8me, 12\u00e8me, 4\u00e8me puis premi\u00e8re en coupe du monde,  savait que sa saison ne pouvait pas \u00eatre bonne imm\u00e9diatement, elle qui a entam\u00e9 des \u00e9tudes \u00e0 l'universit\u00e9 de Z\u00fcrich.\r\n    0'47''\r\nJolanda Neff qui offre le deuxi\u00e8me titre mondial pour une Suissesse, 25 ans apr\u00e8s celui de Silvia Fust. \r\nSi Nino Schurter est \u00e2g\u00e9 de 31 ans, Jolanda Neff en a 24 et le plus jeunes n'ont pas \u00e9t\u00e9 en reste cette semaine, c'est prometteur. \r\nDes m\u00e9dailles aussi chez les juniors, le titre donc aujourd'hui pour Sina Frei, 20 ans et m\u00e9daille de bronze  pour Allessandra Keller. \r\nLe VTT Suisse se porte tr\u00e8s bien en cross country, c'est important pour la f\u00e9d\u00e9ration \u00e9galement, car il s'agit d'une discipline olympique et les r\u00e9sultats, chaque quatre ans aux Jeux, permettent de recevoir de l'argent et du soutien.  Les excellents championnats du monde cette ann\u00e9es prouvent qu'en plus de l'exception Nino Schurter, qui est au-dessus du lot, le travail est bien fait. \r\n------------------\r\nEn hockey sur glace, le champion en titre, le CP Berne, commence ce soir sa saison. Et de belle mani\u00e8re avec un derby face au voisin de Fribourg Gott\u00e9ron. Bernardin Allemann, vous \u00eates dans la capitale. Berne est clairement le grand favori du championnat qui commence.\r\nBla bla bla\r\nCe soir, Bern affronte donc Fribourg Gott\u00e9ron. Qui a gagn\u00e9 hier contre Gen\u00e8ve et dont le public s'est d\u00e9couvert un nouveau chouchou semble-t-il.\r\n------------------\r\nMark FRENCH, justement, qui fait partie de cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'entra\u00eeneurs qui officient en Suisse. Alain TH\u00c9VOZ, vous \u00eates \u00e0 Bienne pour le derby Bienne - Langnau qui ont opt\u00e9 plut\u00f4t pour des entra\u00eeneurs d\u00e9j\u00e0 connus en Suisse voire de l'ancienne g\u00e9n\u00e9ration. \r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nD'un point de vue g\u00e9n\u00e9ral. Les clubs ont tous chang\u00e9 d'entra\u00eeneurs ces 2-3 derni\u00e8res saisons. \u00e0 l'exception du HC Davos, dirig\u00e9 par l'inusable Arno Del Curto qui entame sa 22\u00e8me saison \u00e0 la t\u00eate du club grison. Comment expliquez cette long\u00e9vit\u00e9 rare pour un entra\u00eeneur ?\r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nEst-ce bien ce changement de strat\u00e9gie des clubs qui font appel \u00e0 des entra\u00eeneurs n\u00e9ophytes en Suisse ?\r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nAlain TH\u00c9VOZ en direct de Bienne. A suivre ce soir dans Sport Premi\u00e8re les rencontres Bienne - Langnau et Berne - Fribourg Gott\u00e9ron.", "alternativeExcerpt": ["En VTT, trois courses \u00e9taient au programme ce samedi en cross-country \u00e0 Cairns en Australie. La Suisse a remport\u00e9 cinq m\u00e9dailles dont trois titres. Chez les moins de 23 ans avec Sina Frei et chez les \u00e9lites pour Jolanda Neff et Nino Schurter. Le Grison a tout gagn\u00e9 cette saison."], "alternativeTitle": ["VTT: journ\u00e9e faste pour la Suisse aux championnats du monde \u00e0 Cairns en Australie / FOR_2017-09-09T18:14:00_developpement-8", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8905512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Golf: la Suisse veut combler son retard", "id": "sound-B400860D-4764-494E-AA6B-E887DAFBD437", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Association suisse de golf (ASG) et Swiss PGA ont d\u00e9cid\u00e9 d'unir leur force en engageant en juillet 2017 un manager de performance. Son r\u00f4le est de faciliter le passage des golfeurs suisses amateurs au professionnalisme afin de leur permettre d'\u00eatre plus performant qu'aujourd'hui au haut niveau. Entretien avec le directeur sport de l'ASG, l'ancien golfeur Paolo Quirici.\r\n\r\n* * L'Association suisse de golf (ASG) et Swiss PGA ont d\u00e9cid\u00e9 d'unir leur force en engageant en juillet 2017 un manager de performance. Son r\u00f4le est de faciliter le passage des golfeurs suisses amateurs au professionnalisme afin de leur permettre d'\u00eatre plus performant qu'aujourd'hui au haut niveau. Entretien avec le directeur sport de l'ASG, l'ancien golfeur Paolo Quirici.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Association suisse de golf (ASG) et Swiss PGA ont d\u00e9cid\u00e9 d\u02b9unir leur force en engageant en juillet 2017 un manager de performance. Son r\u00f4le est de faciliter le passage des golfeurs suisses amateurs au professionnalisme afin de leur permettre d\u02b9\u00eatre plus performant qu\u02b9aujourd\u02b9hui au haut niveau. Entretien avec le directeur sport de l\u02b9ASG, l\u02b9ancien golfeur Paolo Quirici."], "alternativeTitle": ["Golf: la Suisse veut combler son retard / SP_2017-09-09T20:13:45_golf-la-suisse-veut-combler-son-retard", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903182.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur sport ASG ", "name": "Quirici, Paolo", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Pascal Mayer dirigera la Messe allemande de la Schubertiade", "id": "sound-861159F5-19D8-4678-AB49-DFC283B2A3C7", "durationSec": 463, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour le concert toujours tr\u00e8s attendu de la \"Messe allemande\" au programme de La Schubertiade, le chef fribourgeois Pascal Mayer dirige le choeur Pro Arte de Lausanne, les chours du Coll\u00e8ge de Sainte-Croix, du gymnase d'Yverdon-les-Bains et l'ensemble des cuivres Dixtuor. La manifestation f\u00eate sa 20e \u00e9dition \u00e0 suivre les 9 et 10 septembre 2017 \u00e0 Yverdon-les-Bains. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Pierre Philippe Cadert diffus\u00e9 le mardi 5 septembre 2017 dans Vertigo sur la 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Pour le concert toujours tr\u00e8s attendu de la \"Messe allemande\" au programme de La Schubertiade, le chef fribourgeois Pascal Mayer dirige le choeur Pro Arte de Lausanne, les chours du Coll\u00e8ge de Sainte-Croix, du gymnase d'Yverdon-les-Bains et l'ensemble des cuivres Dixtuor. La manifestation f\u00eate sa 20e \u00e9dition \u00e0 suivre les 9 et 10 septembre 2017 \u00e0 Yverdon-les-Bains. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Pierre Philippe Cadert diffus\u00e9 le mardi 5 septembre 2017 dans Vertigo sur la 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Pour le concert toujours tr\u00e8s attendu de la \"Messe allemande\" au programme de La Schubertiade, le chef fribourgeois Pascal Mayer dirige le choeur Pro Arte de Lausanne, les ch\u0153urs du Coll\u00e8ge de Sainte-Croix, du gymnase d'Yverdon-les-Bains et l'ensemble des cuivres Dixtuor. La manifestation f\u00eate sa 20e \u00e9dition \u00e0 suivre les 9 et 10 septembre 2017 \u00e0 Yverdon-les-Bains. Extrait de l'entretien men\u00e9 par Pierre Philippe Cadert diffus\u00e9 le mardi 5 septembre 2017 dans Vertigo sur la 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Pascal Mayer dirigera la Messe allemande de la Schubertiade / 69S_2017-09-09T06:18:54_pascal-mayer-dirigera-la-messe-allemande", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874692.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Berne entre dans la danse face \u00e0 Fribourg-Gott\u00e9ron", "id": "sound-7A11ED0F-51E5-4D42-9ED6-52A148CE16C9", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jolanda Neff ,  coureuse cycliste suisse, sp\u00e9cialiste de VTT cross-country. Elle est membre en 2013-2014 de l'\u00e9quipe de VTT Giant Pro XC\r\nEn hockey sur glace, le CP Berne, commence ce samedi soir sa saison avec un derby face \u00e0 Fribourg-Gott\u00e9ron. Berne est le grand favori du championnat qui commence.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: Berne entre dans la danse face \u00e0 Fribourg-Gott\u00e9ron LES SPORTS\r\nEn VTT, journ\u00e9e faste pour la Suisse aux championnats du monde \u00e0 Cairns en Australie. \r\nTrois courses au programme ce matin en cross country, cinq m\u00e9dailles dont trois titres. Chez les moins de 23 ans avec Sina Frei,  et chez les \u00e9lites pour Jolanda Neff et Nino Schurter.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, le Grison marque m\u00eame l'histoire de la discipline puisqu'il a tout gagn\u00e9 cette saison. \r\nPersonne avant lui n'avait r\u00e9ussit une telle s\u00e9rie de victoires.  6 courses de coupe du monde et six victoires, il remporte aussi la fameuse Cap Epic en Afrique du Sud et devient, l\u00e0 aussi c'est un record, champion du monde pour la sixi\u00e8me fois.  On rappelle qu'il est aussi champion olympique en titre. \r\nPour l'expliquer il parle juste de confiance...  ''la confiance et le calme me rendent fort. Quand je souffre, je sais que les autres souffrent aussi.''.  Aujourd'hui c'est l'exp\u00e9rience qui a jou\u00e9 aussi, il a fait la course \u00e0 l'avant mais en produisant son effort dans le dernier tour.  \r\nChez les femmes par contre, malgr\u00e9 sa victoire dans la derni\u00e8re course de coupe du monde, on attendait pas Jolanda Neff aussi dominatrice. \r\nLa St-Galloise, qui avait de la peine \u00e0 g\u00e9rer la pression lors de grands \u00e9v\u00e8nements, a fait la course parfaite aujourd'hui, suivi le plan pr\u00e9vu en \u00e9tant devant tout de suite. \r\nJolanda Neff, 18\u00e8me, 3\u00e8me, 12\u00e8me, 4\u00e8me puis premi\u00e8re en coupe du monde,  savait que sa saison ne pouvait pas \u00eatre bonne imm\u00e9diatement, elle qui a entam\u00e9 des \u00e9tudes \u00e0 l'universit\u00e9 de Z\u00fcrich.\r\n    0'47''\r\nJolanda Neff qui offre le deuxi\u00e8me titre mondial pour une Suissesse, 25 ans apr\u00e8s celui de Silvia Fust. \r\nSi Nino Schurter est \u00e2g\u00e9 de 31 ans, Jolanda Neff en a 24 et le plus jeunes n'ont pas \u00e9t\u00e9 en reste cette semaine, c'est prometteur. \r\nDes m\u00e9dailles aussi chez les juniors, le titre donc aujourd'hui pour Sina Frei, 20 ans et m\u00e9daille de bronze  pour Allessandra Keller. \r\nLe VTT Suisse se porte tr\u00e8s bien en cross country, c'est important pour la f\u00e9d\u00e9ration \u00e9galement, car il s'agit d'une discipline olympique et les r\u00e9sultats, chaque quatre ans aux Jeux, permettent de recevoir de l'argent et du soutien.  Les excellents championnats du monde cette ann\u00e9es prouvent qu'en plus de l'exception Nino Schurter, qui est au-dessus du lot, le travail est bien fait. \r\n------------------\r\nEn hockey sur glace, le champion en titre, le CP Berne, commence ce soir sa saison. Et de belle mani\u00e8re avec un derby face au voisin de Fribourg Gott\u00e9ron. Bernardin Allemann, vous \u00eates dans la capitale. Berne est clairement le grand favori du championnat qui commence.\r\nBla bla bla\r\nCe soir, Bern affronte donc Fribourg Gott\u00e9ron. Qui a gagn\u00e9 hier contre Gen\u00e8ve et dont le public s'est d\u00e9couvert un nouveau chouchou semble-t-il.\r\n------------------\r\nMark FRENCH, justement, qui fait partie de cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'entra\u00eeneurs qui officient en Suisse. Alain TH\u00c9VOZ, vous \u00eates \u00e0 Bienne pour le derby Bienne - Langnau qui ont opt\u00e9 plut\u00f4t pour des entra\u00eeneurs d\u00e9j\u00e0 connus en Suisse voire de l'ancienne g\u00e9n\u00e9ration. \r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nD'un point de vue g\u00e9n\u00e9ral. Les clubs ont tous chang\u00e9 d'entra\u00eeneurs ces 2-3 derni\u00e8res saisons. \u00e0 l'exception du HC Davos, dirig\u00e9 par l'inusable Arno Del Curto qui entame sa 22\u00e8me saison \u00e0 la t\u00eate du club grison. Comment expliquez cette long\u00e9vit\u00e9 rare pour un entra\u00eeneur ?\r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nEst-ce bien ce changement de strat\u00e9gie des clubs qui font appel \u00e0 des entra\u00eeneurs n\u00e9ophytes en Suisse ?\r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nAlain TH\u00c9VOZ en direct de Bienne. A suivre ce soir dans Sport Premi\u00e8re les rencontres Bienne - Langnau et Berne - Fribourg Gott\u00e9ron.", "alternativeExcerpt": ["En hockey sur glace, le CP Berne, commence ce samedi soir sa saison avec un derby face \u00e0 Fribourg-Gott\u00e9ron. Berne est le grand favori du championnat qui commence."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Berne entre dans la danse face \u00e0 Fribourg-Gott\u00e9ron / FOR_2017-09-09T18:16:00_developpement-9", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861697.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886431"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-8064FE95-C795-4762-904D-0BC470384D67", "durationSec": 1491, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9vastations, attentats, dur\u00e9e de vie, manipulations g\u00e9n\u00e9tiques et r\u00e9duction de nos libert\u00e9s, quels lendemains vivrons-nous? Question pos\u00e9e par Marie Darrieussecq dans \"Notre vie dans les for\u00eats\", roman d'anticipation tr\u00e8s politique. Par Genevi\u00e8ve Bridel\r\nDans son documentaire \"Syrie, le cri \u00e9touff\u00e9\", Manon Loizeau nous fait entendre une plainte. Une plainte \u00e9touff\u00e9e, mais assourdissante. Le cri des femmes syriennes viol\u00e9es depuis six ans, des ge\u00f4les de Bachar al Assad \u00e0 celles de Daech. Pascal Bernheim prolonge la r\u00e9sonance de ce cri jusqu'\u00e0 vous.\r\nPeut-on raisonner un parano\u00efaque? Face \u00e0 la tension croissante entre Pyongyang et Washington, Doris Leuthard s'est propos\u00e9e de jouer une fonction m\u00e9diatrice. N\u00e9cessaire, certes, mais... efficace ? Anne Laure Gannac interroge le pouvoir de la raison sur un (suppos\u00e9) parano\u00efaque comme Kim Jong Un.\r\n\r\n* * D\u00e9vastations, attentats, dur\u00e9e de vie, manipulations g\u00e9n\u00e9tiques et r\u00e9duction de nos libert\u00e9s, quels lendemains vivrons-nous? Question pos\u00e9e par Marie Darrieussecq dans \"Notre vie dans les for\u00eats\", roman d'anticipation tr\u00e8s politique. Par Genevi\u00e8ve Bridel\r\nDans son documentaire \"Syrie, le cri \u00e9touff\u00e9\", Manon Loizeau nous fait entendre une plainte. Une plainte \u00e9touff\u00e9e, mais assourdissante. Le cri des femmes syriennes viol\u00e9es depuis six ans, des ge\u00f4les de Bachar al Assad \u00e0 celles de Daech. Pascal Bernheim prolonge la r\u00e9sonance de ce cri jusqu'\u00e0 vous.\r\nPeut-on raisonner un parano\u00efaque? Face \u00e0 la tension croissante entre Pyongyang et Washington, Doris Leuthard s'est propos\u00e9e de jouer une fonction m\u00e9diatrice. N\u00e9cessaire, certes, mais... efficace ? Anne Laure Gannac interroge le pouvoir de la raison sur un (suppos\u00e9) parano\u00efaque comme Kim Jong Un.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9vastations, attentats, dur\u00e9e de vie, manipulations g\u00e9n\u00e9tiques et r\u00e9duction de nos libert\u00e9s, quels lendemains vivrons-nous? Question pos\u00e9e par Marie Darrieussecq dans \"Notre vie dans les for\u00eats\", roman d\u02b9anticipation tr\u00e8s politique. Par Genevi\u00e8ve Bridel\nDans son documentaire \"Syrie, le cri \u00e9touff\u00e9\", Manon Loizeau nous fait entendre une plainte. Une plainte \u00e9touff\u00e9e, mais assourdissante. Le cri des femmes syriennes viol\u00e9es depuis six ans, des ge\u00f4les de Bachar al Assad \u00e0 celles de Daech. Pascal Bernheim prolonge la r\u00e9sonance de ce cri jusqu\u02b9\u00e0 vous.\nPeut-on raisonner un parano\u00efaque? Face \u00e0 la tension croissante entre Pyongyang et Washington, Doris Leuthard s'est propos\u00e9e de jouer une fonction m\u00e9diatrice. N\u00e9cessaire, certes, mais... efficace ? Anne Laure Gannac interroge le pouvoir de la raison sur un (suppos\u00e9) parano\u00efaque comme Kim Jong Un."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-09-09T07:32:43_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Alimentation et environnement: un plat de r\u00e9sistance?", "id": "sound-A64646F8-192F-43A5-8244-162FC0A37BEE", "durationSec": 2836, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment nourrir demain jusqu'\u00e0 10 milliards de terriens sans d\u00e9truire les \u00e9cosyst\u00e8mes tout en s'adaptant aux changements climatiques? Tel est le d\u00e9fi majeur du XXle si\u00e8cle!\r\nAlors que d\u00e9butera en Suisse le 14 septembre \"La semaine du go\u00fbt\" et \u00e0 15 jours de la votation populaire sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, \"Prise de Terre\" consacre toute l'\u00e9mission aux enjeux environnementaux et sociaux li\u00e9s \u00e0 l'alimentation et aux modes de production de demain.\r\nLucile Solari re\u00e7oit Fran\u00e7ois Pythoud, ambassadeur suisse aupr\u00e8s de la F.A.O (Organisation des Nations Unies pour l'Alimentation et l'Agriculture), Paul Ari\u00e8s, politologue sp\u00e9cialiste de l'\u00e9cologie (\"Une histoire politique de l'Alimentation, du pal\u00e9olithique \u00e0 nos jours\" aux \u00e9ditions Max Milo) et Josef Zisyadis, ancien d\u00e9put\u00e9 national, directeur de la semaine du go\u00fbt et pr\u00e9sident de l'association \"Slow Food\" suisse.\r\n\r\nComment nourrir demain jusqu'\u00e0 10 milliards de terriens sans d\u00e9truire les \u00e9cosyst\u00e8mes tout en s'adaptant aux changements climatiques? Tel est le d\u00e9fi majeur du XXle si\u00e8cle! Alors que d\u00e9butera en Suisse le 14 septembre La semaine du go\u00fbt et \u00e0 15 jours de la votation populaire sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, Prise de Terre consacre toute l'\u00e9mission aux enjeux environnementaux et sociaux li\u00e9s \u00e0 l'alimentation et aux modes de production de demain. Lucile Solari re\u00e7oit Fran\u00e7ois Pythoud, ambassadeur suisse aupr\u00e8s de la F.A.O (Organisation des Nations Unies pour l'Alimentation et l'Agriculture), Paul Ari\u00e8s, politologue sp\u00e9cialiste de l'\u00e9cologie - entre autre - (Une histoire politique de l'Alimentation, du pal\u00e9olithique \u00e0 nos jours aux \u00e9ditions Max Milo) et Josef Zisyadis, ancien d\u00e9put\u00e9 national, directeur de la semaine du go\u00fbt et pr\u00e9sident de l'association  Slow Food  suisse.", "alternativeExcerpt": ["Comment nourrir demain jusqu\u02b9\u00e0 10 milliards de terriens sans d\u00e9truire les \u00e9cosyst\u00e8mes tout en s\u02b9adaptant aux changements climatiques? Tel est le d\u00e9fi majeur du XXle si\u00e8cle!\nAlors que d\u00e9butera en Suisse le 14 septembre \"La semaine du go\u00fbt\" et \u00e0 15 jours de la votation populaire sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, \"Prise de Terre\" consacre toute l\u02b9\u00e9mission aux enjeux environnementaux et sociaux li\u00e9s \u00e0 l\u02b9alimentation et aux modes de production de demain.\nLucile Solari re\u00e7oit Fran\u00e7ois Pythoud, ambassadeur suisse aupr\u00e8s de la F.A.O (Organisation des Nations Unies pour l\u02b9Alimentation et l\u02b9Agriculture), Paul Ari\u00e8s, politologue sp\u00e9cialiste de l\u02b9\u00e9cologie (\"Une histoire politique de l\u02b9Alimentation, du pal\u00e9olithique \u00e0 nos jours\" aux \u00e9ditions Max Milo) et Josef Zisyadis, ancien d\u00e9put\u00e9 national, directeur de la semaine du go\u00fbt et pr\u00e9sident de l\u02b9association \"Slow Food\" suisse."], "alternativeTitle": ["Alimentation et environnement: un plat de r\u00e9sistance?  / PDT_2017-09-09T10:03:45_alimentation-et-environnement-un-plat-de", "Prise de terre du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903191.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868358", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 national, directeur de la semaine du go\u00fbt et pr\u00e9sident de l'association \" Slow Food \" suisse", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur suisse aupr\u00e8s de la F.A.O (Organisation des Nations Unies pour l'Alimentation et l'Agriculture)", "name": "Pythoud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9cologie, politologue sp\u00e9cialiste de l'\u00e9cologie ", "name": "Ari\u00e8s, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8868351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9tenus de la prison de Bochuz d\u00e9noncent leurs conditions de d\u00e9tention", "id": "sound-834A5A59-066B-44D8-8006-B27A47CA0B48", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Claude Schwab, pr\u00e9sident de la commission des visiteurs de prison\r\nDes d\u00e9tenus de la prison de Bochuz \u00e0 Orbe, dans le canton de Vaud, d\u00e9noncent leurs conditions de d\u00e9tention. 63 d'entre eux ont envoy\u00e9 une lettre \u00e0 la pr\u00e9sidente du Grand conseil et \u00e0 la ministre en charge des prisons. Ils demandent la d\u00e9mission du directeur de la prison et de son adjointe.\r\n\r\n* * Les d\u00e9tenus de la prison de Bochuz d\u00e9noncent leurs conditions de d\u00e9tention  \r\nDes d\u00e9tenus de la prison de Bochuz \u00e0 Orbe dans le canton de Vaud d\u00e9noncent leurs conditions de d\u00e9tention... \r\n63 d'entre eux ont envoy\u00e9 une lettre \u00e0 la pr\u00e9sidente du grand conseil et \u00e0 la ministre en charge des prisons.. \r\nComme le r\u00e9v\u00e8le 24heures, ils demandent la d\u00e9mission du directeur de l'\u00e9tablissement et de son adjointe,\r\nTania Barril.. qu'est ce qui est d\u00e9nonc\u00e9 par les d\u00e9tenus ?\r\n  0'49''  DIRECT\r\n((C'est un probl\u00e8me global de gestion qui est d\u00e9nonc\u00e9 par les d\u00e9tenus. Des sanctions arbitraires, un manque d'organisation, une anarchie aussi parfois... Ce climat de tension serait renforc\u00e9 par des d\u00e9cisions jug\u00e9es incomp\u00e9hensibles par les d\u00e9tenus, comme le fait de r\u00e9duire les s\u00e9ances de football de 5 \u00e0 3 par semaine ou encore l'impossibilit\u00e9 d'\u00eatre entendu lors de sanctions disciplinaires. Et puis, il y a aussi la question de la vid\u00e9o surveillance. Le matin dimanche le r\u00e9v\u00e9lait la semaine derni\u00e8re, une cam\u00e9ra a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e dans un parloir pour raison de s\u00e9curit\u00e9. D\u00e9tenus et avocats d\u00e9noncent le proc\u00e9d\u00e9. \r\nCes critiques ont retenu l'attention de la commission des visiteurs de prison, commission charg\u00e9e de lever le voile sur les dysfonctionnements dans le milieu p\u00e9nitentiaire vaudois. Elle se r\u00e9unira mercredi pour d\u00e9cider d'une marche \u00e0 suivre et fixer une visite de la prison. Le d\u00e9put\u00e9 socialiste Claude Schwab est le pr\u00e9sident de cette commission))\r\n  0'41''\r\nDu c\u00f4t\u00e9 du conseil d'\u00e9tat, les services de B\u00e9atrice M\u00e9traux, en charge des prisons, vont examiner les \u00e9l\u00e9ments qui figurent dans la lettre envoy\u00e9e par les d\u00e9tenus. \r\nMais ce n'est pas la premi\u00e8re fois que la plus grande prison du canton est sous le feu des critiques. Les conditions de d\u00e9tention ont plusieurs fois \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Des d\u00e9tenus de la prison de Bochuz \u00e0 Orbe, dans le canton de Vaud, d\u00e9noncent leurs conditions de d\u00e9tention. 63 d'entre eux ont envoy\u00e9 une lettre \u00e0 la pr\u00e9sidente du Grand conseil et \u00e0 la ministre en charge des prisons. Ils demandent la d\u00e9mission du directeur de la prison et de son adjointe."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9tenus de la prison de Bochuz d\u00e9noncent leurs conditions de d\u00e9tention / 12H30_2017-09-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8462454.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Michel Volet confiant pour cette saison", "id": "sound-4C16DEB4-D863-4578-B016-682FBEF6E2F8", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s deux saisons rat\u00e9es, Fribourg Gott\u00e9ron entend bien disputer \u00e0 nouveau les play-offs en 2017-2018. C'est l'objectif minimum fix\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipe par les dirigeants du club. Le pr\u00e9sident de Gott\u00e9ron, Michel Volet, affiche sa confiance. Il est au micro d'Alain Th\u00e9voz.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s deux saisons rat\u00e9es, Fribourg Gott\u00e9ron entend bien disputer \u00e0 nouveau les play-offs en 2017-2018. C'est l'objectif minimum fix\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipe par les dirigeants du club. Le pr\u00e9sident de Gott\u00e9ron, Michel Volet, affiche sa confiance. Il est au micro d'Alain Th\u00e9voz.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s deux saisons rat\u00e9es, Fribourg Gott\u00e9ron entend bien disputer \u00e0 nouveau les play-offs en 2017-2018. C\u02b9est l\u02b9objectif minimum fix\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e9quipe par les dirigeants du club. Le pr\u00e9sident de Gott\u00e9ron, Michel Volet, affiche sa confiance. Il est au micro d\u02b9Alain Th\u00e9voz."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Michel Volet confiant pour cette saison / SP_2017-09-09T19:48:45_hockey-sur-glace-michel-volet-confiant-p", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident Gott\u00e9ron ", "name": "Volet, Serge", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: les clubs suisses changent r\u00e9guli\u00e8rement d'entra\u00eeneurs", "id": "sound-DF1D8E95-7BE8-4CBB-81DF-77A688E2EF9B", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jolanda Neff ,  coureuse cycliste suisse, sp\u00e9cialiste de VTT cross-country. Elle est membre en 2013-2014 de l'\u00e9quipe de VTT Giant Pro XC\r\nEn Suisse, tous les clubs ont chang\u00e9 d'entra\u00eeneurs ces trois derni\u00e8res saisons \u00e0 l'exception du HC Davos, dirig\u00e9 par l'inusable Arno Del Curto qui entame sa 22\u00e8me saison.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: les clubs suisses changent r\u00e9guli\u00e8rement d'entra\u00eeneurs LES SPORTS\r\nEn VTT, journ\u00e9e faste pour la Suisse aux championnats du monde \u00e0 Cairns en Australie. \r\nTrois courses au programme ce matin en cross country, cinq m\u00e9dailles dont trois titres. Chez les moins de 23 ans avec Sina Frei,  et chez les \u00e9lites pour Jolanda Neff et Nino Schurter.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, le Grison marque m\u00eame l'histoire de la discipline puisqu'il a tout gagn\u00e9 cette saison. \r\nPersonne avant lui n'avait r\u00e9ussit une telle s\u00e9rie de victoires.  6 courses de coupe du monde et six victoires, il remporte aussi la fameuse Cap Epic en Afrique du Sud et devient, l\u00e0 aussi c'est un record, champion du monde pour la sixi\u00e8me fois.  On rappelle qu'il est aussi champion olympique en titre. \r\nPour l'expliquer il parle juste de confiance...  ''la confiance et le calme me rendent fort. Quand je souffre, je sais que les autres souffrent aussi.''.  Aujourd'hui c'est l'exp\u00e9rience qui a jou\u00e9 aussi, il a fait la course \u00e0 l'avant mais en produisant son effort dans le dernier tour.  \r\nChez les femmes par contre, malgr\u00e9 sa victoire dans la derni\u00e8re course de coupe du monde, on attendait pas Jolanda Neff aussi dominatrice. \r\nLa St-Galloise, qui avait de la peine \u00e0 g\u00e9rer la pression lors de grands \u00e9v\u00e8nements, a fait la course parfaite aujourd'hui, suivi le plan pr\u00e9vu en \u00e9tant devant tout de suite. \r\nJolanda Neff, 18\u00e8me, 3\u00e8me, 12\u00e8me, 4\u00e8me puis premi\u00e8re en coupe du monde,  savait que sa saison ne pouvait pas \u00eatre bonne imm\u00e9diatement, elle qui a entam\u00e9 des \u00e9tudes \u00e0 l'universit\u00e9 de Z\u00fcrich.\r\n    0'47''\r\nJolanda Neff qui offre le deuxi\u00e8me titre mondial pour une Suissesse, 25 ans apr\u00e8s celui de Silvia Fust. \r\nSi Nino Schurter est \u00e2g\u00e9 de 31 ans, Jolanda Neff en a 24 et le plus jeunes n'ont pas \u00e9t\u00e9 en reste cette semaine, c'est prometteur. \r\nDes m\u00e9dailles aussi chez les juniors, le titre donc aujourd'hui pour Sina Frei, 20 ans et m\u00e9daille de bronze  pour Allessandra Keller. \r\nLe VTT Suisse se porte tr\u00e8s bien en cross country, c'est important pour la f\u00e9d\u00e9ration \u00e9galement, car il s'agit d'une discipline olympique et les r\u00e9sultats, chaque quatre ans aux Jeux, permettent de recevoir de l'argent et du soutien.  Les excellents championnats du monde cette ann\u00e9es prouvent qu'en plus de l'exception Nino Schurter, qui est au-dessus du lot, le travail est bien fait. \r\n------------------\r\nEn hockey sur glace, le champion en titre, le CP Berne, commence ce soir sa saison. Et de belle mani\u00e8re avec un derby face au voisin de Fribourg Gott\u00e9ron. Bernardin Allemann, vous \u00eates dans la capitale. Berne est clairement le grand favori du championnat qui commence.\r\nBla bla bla\r\nCe soir, Bern affronte donc Fribourg Gott\u00e9ron. Qui a gagn\u00e9 hier contre Gen\u00e8ve et dont le public s'est d\u00e9couvert un nouveau chouchou semble-t-il.\r\n------------------\r\nMark FRENCH, justement, qui fait partie de cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'entra\u00eeneurs qui officient en Suisse. Alain TH\u00c9VOZ, vous \u00eates \u00e0 Bienne pour le derby Bienne - Langnau qui ont opt\u00e9 plut\u00f4t pour des entra\u00eeneurs d\u00e9j\u00e0 connus en Suisse voire de l'ancienne g\u00e9n\u00e9ration. \r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nD'un point de vue g\u00e9n\u00e9ral. Les clubs ont tous chang\u00e9 d'entra\u00eeneurs ces 2-3 derni\u00e8res saisons. \u00e0 l'exception du HC Davos, dirig\u00e9 par l'inusable Arno Del Curto qui entame sa 22\u00e8me saison \u00e0 la t\u00eate du club grison. Comment expliquez cette long\u00e9vit\u00e9 rare pour un entra\u00eeneur ?\r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nEst-ce bien ce changement de strat\u00e9gie des clubs qui font appel \u00e0 des entra\u00eeneurs n\u00e9ophytes en Suisse ?\r\n-\tTh\u00e9voz bla-bla-bla\r\nAlain TH\u00c9VOZ en direct de Bienne. A suivre ce soir dans Sport Premi\u00e8re les rencontres Bienne - Langnau et Berne - Fribourg Gott\u00e9ron.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, tous les clubs ont chang\u00e9 d\u2019entra\u00eeneurs ces trois derni\u00e8res saisons \u00e0 l\u2019exception du HC Davos, dirig\u00e9 par l\u2019inusable Arno Del Curto qui entame sa 22\u00e8me saison."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: les clubs suisses changent r\u00e9guli\u00e8rement d'entra\u00eeneurs / FOR_2017-09-09T18:18:00_developpement-10", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8066766.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-83F99177-23A1-4804-A1B2-C57FDFBAD9FB", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zelenka, Alexander\r\nL'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d'Europe francophone.\r\nCette semaine, Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Terre & Nature\" revient sur le plan d'action du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour r\u00e9duire les pesticides.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d'Europe francophone. Cette semaine, Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue Terre  Nature revient sur le plan d'action du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour r\u00e9duire les pesticides.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d\u02b9Europe francophone.\nCette semaine, Alexander Zelenka, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Terre & Nature\" revient sur le plan d'action du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour r\u00e9duire les pesticides."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-09-09T10:05:48_allo-la-terre", "Prise de terre du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903196.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868358", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8868356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis: veille de finale \u00e0 New York", "id": "sound-ED1D60CD-BBE8-4228-AABA-748AA940D05D", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'US Open se termine le dimanche 10 septembre 2017 avec la finale des hommes. Pr\u00e9sentation de cette affiche et de la finale f\u00e9minine 100% am\u00e9ricaine entre Sloane Stephens et Madison Keys en compagnie de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 New York, Herv\u00e9 Borsier.\r\n\r\n* * L'US Open se termine le dimanche 10 septembre 2017 avec la finale des hommes. Pr\u00e9sentation de cette affiche et de la finale f\u00e9minine 100% am\u00e9ricaine entre Sloane Stephens et Madison Keys en compagnie de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 New York, Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019US Open se termine le dimanche 10 septembre 2017 avec la finale des hommes. Pr\u00e9sentation de cette affiche et de la finale f\u00e9minine 100% am\u00e9ricaine entre Sloane Stephens et Madison Keys en compagnie de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 New York, Herv\u00e9 Borsier."], "alternativeTitle": ["Tennis: veille de finale \u00e0 New York / SP_2017-09-09T19:03:45_tennis-veille-de-finale-a-new-york", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903120.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868335"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "High Tech: Google Street View change de perspective", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65B86AA3-09F7-4FAC-BBA1-42FE37357B21", "durationSec": 291, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Google Street View change ses cam\u00e9ras pour la premi\u00e8re fois depuis 8 ans, pour mieux indexer le monde.", "alternativeExcerpt": ["Google Street View change ses cam\u00e9ras pour la premi\u00e8re fois depuis 8 ans, pour mieux indexer le monde."], "alternativeTitle": ["High Tech: Google Street View change de perspective / PB_2017-09-09T11:10:00_sequence-3", "Point Barre du 09.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le \"Steve Jobs du d\u00e9veloppement durable\" Gunter Pauli pr\u00f4ne une \u00e9conomie plus responsable", "id": "sound-4EDADD0A-3E9A-4F6F-B7D0-50C3EBA7A128", "durationSec": 303, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nGunter Pauli, entrepreneur belge ouvrant pour des solutions industrielles non polluantes, \u00e9tait l'un des intervenants du Zermatt Summit. L'interview de celui qu'on appelle le Steve Jobs du d\u00e9veloppement durable.\r\n\r\n* * Le \"Steve Jobs du d\u00e9veloppement durable\" Gunter Pauli pr\u00f4ne une \u00e9conomie plus responsable Gunter Pauli portable: ** 44\r\nBonsoir Gunter Pauli, vous aussi vous \u00eates \u00e0 Zermatt. Vous \u00eates un entrepreneur belge qui travaille pour des solutions industrielles non polluantes. On vous appelle aussi le Steve Jobs du d\u00e9veloppement durable\r\n. Une \u00e9conomie plus sociale et \u00e9cologiquement responsable,... Est-ce vraiment r\u00e9aliste? De belles promesses, de belles paroles...\r\n. Est-ce que l'\u00e9conomie classique est pr\u00eate \u00e0 \u00e7a?\r\n. Pensez-vous que les poids lourds de l'\u00e9conomie actuelle incarneront un jour ce changement? (On l'a entendu ils ne sont pas tr\u00e8s pr\u00e9sents \u00e0 Zermatt)\r\n. Vous \u00eates \u00e0 l'origine du concept de l'\u00e9conomie bleue. L'id\u00e9e: c'est que chaque d\u00e9chet produit peut \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9 pour cr\u00e9er de la valeur. En quoi est-ce diff\u00e9rent de la traditionnelle \u00e9conomie verte?\r\n. On a parfois l'impression que ces approches sont marginales et isol\u00e9es. Mais vraiment, aujourd'hui, l'\u00e9conomie bleue a-t-elle des impacts concrets? Est-ce que \u00e7a cr\u00e9e des emplois par exemple?\r\n(Vous avez \u00e9voqu\u00e9 durant le sommet une autre r\u00e9volution... Vous vous attaquez \u00e0 internet (d\u00e9ploiement pr\u00e9vu en 2018). Un syst\u00e8me mis en place avec la France, avec le pr\u00e9sident Macron. Vous pouvez nous en dire plus?)", "alternativeExcerpt": ["Gunter Pauli, entrepreneur belge \u0153uvrant pour des solutions industrielles non polluantes, \u00e9tait l'un des intervenants du Zermatt Summit. L'interview de celui qu'on appelle le Steve Jobs du d\u00e9veloppement durable."], "alternativeTitle": ["Le \"Steve Jobs du d\u00e9veloppement durable\" Gunter Pauli pr\u00f4ne une \u00e9conomie plus responsable / FOR_2017-09-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8905590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pauli, Gunter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Non \u00e0 la disparition de la Julie !", "id": "sound-A36DCD2C-0266-4423-907F-2571CDBF6294", "durationSec": 501, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * \"La restructuration de la Tribune de Gen\u00e8ve met s\u00e9rieusement en cause l'avenir d\u00e9mocratique du canton!\" Le journaliste et d\u00e9put\u00e9 genevois PDC demande au Conseil d'Etat d'agir aupr\u00e8s de l'\u00e9diteur Tamedia et d\u00e9pose une motion au Grand Conseil. L'amorce d'un large d\u00e9bat public sur l'effritement de la presse romande ? Avec Guy Mettan, journaliste, directeur du Club Suisse de la Presse et d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois.", "alternativeExcerpt": ["\"La restructuration de la Tribune de Gen\u00e8ve met s\u00e9rieusement en cause l\u02b9avenir d\u00e9mocratique du canton!\" Le journaliste et d\u00e9put\u00e9 genevois PDC demande au Conseil d\u02b9Etat d\u02b9agir aupr\u00e8s de l\u02b9\u00e9diteur Tamedia et d\u00e9pose une motion au Grand Conseil. L\u02b9amorce d\u02b9un large d\u00e9bat public sur l\u02b9effritement de la presse romande ? Avec Guy Mettan, journaliste, directeur du Club Suisse de la Presse et d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois."], "alternativeTitle": ["Non \u00e0 la disparition de la Julie ! / 69S_2017-09-09T08:22:03_non-a-la-disparition-de-la-julie", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8875301.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8868311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse toujours en retard en mati\u00e8re de don d'organe par rapport \u00e0 l'Europe", "id": "sound-38B3C793-0446-4BC8-8EE6-4C781365EC27", "durationSec": 305, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, deux personnes meurent chaque semaine par manque d'organes compatibles. Le Conseil de l'Europe organise la journ\u00e9e mondiale pour le don et la transplantation d'organes entre Gen\u00e8ve et Berne ce samedi. L'interview d'Yvan Gasche, m\u00e9decin adjoint au service des soins intensifs des HUG et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * La Suisse toujours en retard en mati\u00e8re de don d'organe par rapport \u00e0 l'Europe Et ce chiffre \u00e0 pr\u00e9sent...en Suisse, deux personnes meurent chaque semaine par manque d'organes comptabiles. Un bilan qui met le doigt sur la probl\u00e9matique du don d'organes.\r\nEn 2016, la Suisse a comptabilis\u00e9 13,3 donneurs post-mortem par million d'habitant. Une moyenne bien inf\u00e9rieure \u00e0 celle de ses voisins europ\u00e9ens...et qui a d\u00e9cid\u00e9 le Conseil de l'Europe \u00e0 organiser la journ\u00e9e mondiale pour le don et la transplantation d'organes entre Gen\u00e8ve et Berne. C'est aujourd'hui.\r\nOn en parle Yvan Gasche. (Gache) bonsoir.\r\nvous \u00eates m\u00e9decin adjoint au service des soins intensifs des HUG mais aussi professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\n. En Suisse, la liste d'attente de dons d'organes s'allonge. Elle atteint des records depuis 2010 selon l'organisation suisse de transplantation d'organes, Swisstransplant. Mais on est toujours en situation de p\u00e9nurie?\r\n. Une \u00e9tude de Swisstransplant montre par ailleurs que plus de 80% de la population serait d'accord d'\u00eatre donneurs. Comment expliquer ce paradoxe? \r\n. Le consentement pr\u00e9sum\u00e9, qui consiste \u00e0 dire que tout le monde est donneur, sauf s'il signale son d\u00e9saccord, ce serait une mani\u00e8re d'inverser la tendance? \r\n(nb. La France a introduit le syst\u00e8me du consentement pr\u00e9sum\u00e9 en janvier 2017. Un exemple \u00e0 suivre? En Suisse, nous sommes dans un syst\u00e8me de consentement explicite qui consiste \u00e0 dire avant si l'on est pour ou contre le pr\u00e9l\u00e8vement d'organes)\r\n. Avant la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la transplantation, mise en oeuvre en 2004, et qui applique le consentement explicite, 17 cantons appliquait le consentement pr\u00e9sum\u00e9. Ces cantons enregistraient plus de donneurs? \r\n(Il va dire que cela n'a pas march\u00e9 mieux qu'ailleurs mais que cela permettrait d'envoyer un signal positif fort...)\r\n>> Si pas d'am\u00e9lioration notoire avec cette pratique. Pourquoi vouloir l'appliquer?\r\n. La question du consentement pr\u00e9sum\u00e9 s'est pos\u00e9e en 2015, aux chambres f\u00e9d\u00e9rales. Elles ont refus\u00e9 pour des raisons \u00e9thiques (protection des droits de la personne, garantie \u00e0 la dignit\u00e9 envers les mourants). C'est irrespectueux de partir du principe que tout le monde est donneur? \r\n. Quels seraient les autres outils pour une augmentation du don d'organes?\r\n. Un autre bilan, plus positif cette fois-ci, ce sont les dons d'organes fait par des personnes vivantes. Pourquoi l'offre est plus importante dans ce cas de figure?\r\n. La soci\u00e9t\u00e9 valorise les donneurs d'organes vivants, contrairement aux donneurs post-mortem?\r\n. La Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons se sont donn\u00e9s un objectif pour 2018: atteindre les 20 donneurs post-mortem par million d'habitant. Aujourd'hui, ils sont 13 en moyenne. Comment y arriver?", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, deux personnes meurent chaque semaine par manque d'organes compatibles. Le Conseil de l'Europe organise la journ\u00e9e mondiale pour le don et la transplantation d'organes entre Gen\u00e8ve et Berne ce samedi. L'interview d'Yvan Gasche, m\u00e9decin adjoint au service des soins intensifs des HUG et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La Suisse toujours en retard en mati\u00e8re de don d'organe par rapport \u00e0 l'Europe / FOR_2017-09-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8608929.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin adjoint au service des soins intensifs", "name": "Gasche, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Visa pour l'image", "id": "sound-03218076-072B-4027-A802-DC62EF1F4B35", "durationSec": 589, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le grand festival du photojournalisme se d\u00e9roule chaque ann\u00e9e \u00e0 Perpignan, en France. \"Visa pour l'image\" est un rendez-vous prestigieux et instructif. Comment la profession r\u00e9plique \u00e0 la prolif\u00e9ration d'images d'actualit\u00e9s prises par les amateurs ? Photojournaliste, un m\u00e9tier \u00e0 l'agonie ? Avec Jean-Fran\u00e7ois Leroy, directeur du festival \"Visa pour l'image\".", "alternativeExcerpt": ["Le grand festival du photojournalisme se d\u00e9roule chaque ann\u00e9e \u00e0 Perpignan, en France. \"Visa pour l\u02b9image\" est un rendez-vous prestigieux et instructif. Comment la profession r\u00e9plique \u00e0 la prolif\u00e9ration d\u02b9images d\u02b9actualit\u00e9s prises par les amateurs ? Photojournaliste, un m\u00e9tier \u00e0 l\u02b9agonie ? Avec Jean-Fran\u00e7ois Leroy, directeur du festival \"Visa pour l'image\"."], "alternativeTitle": ["Visa pour l\u02b9image / MED_2017-09-09T09:15:45_visa-pour-l-image", "M\u00e9dialogues du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901067.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868371", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur  de Visa pour l'image", "name": "Leroy, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8868368"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-E7F0E4BF-29B4-405C-BAFB-D47E5294705F", "durationSec": 337, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n\r\n* * Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-09-09T07:16:29_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5319553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868314", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868310"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB99FEF5-72CD-437A-9FD2-BAF5AC6E6F74", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 des jeux vid\u00e9o: 10 millions de joueurs en moins de 6 mois pour Player Unknown Battlegrounds, The Witcher c\u00e9l\u00e8bre son 10\u00e8me anniversaire, L.A. Noire revient mener l'enqu\u00eate cet hiver et Forza Horizon 7 part se faire presser en usine.", "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 des jeux vid\u00e9o: 10 millions de joueurs en moins de 6 mois pour Player Unknown Battlegrounds, The Witcher c\u00e9l\u00e8bre son 10\u00e8me anniversaire, L.A. Noire revient mener l\u2019enqu\u00eate cet hiver et Forza Horizon 7 part se faire presser en usine."], "alternativeTitle": ["News gaming / PB_2017-09-09T11:25:00_sequence-6", "Point Barre du 09.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La tension monte alors qu'Irma est \u00e0 quelques heures de la Floride", "id": "sound-30E72DA3-05C5-48F5-AF20-989BEA3B0155", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ouragan Irma fait route vers la Floride o\u00f9 des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es. L'anxi\u00e9t\u00e9 monte alors que l'ouragan devrait toucher la c\u00f4te Ouest de la Floride dans la soir\u00e9e de samedi.\r\n\r\n* * La tension monte alors qu'Irma est \u00e0 quelques heures de la Floride C'est une gigantesque d\u00e9pression de la taille du Texas...\r\nL'ouragan Irma fait route vers la Floride o\u00fb des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es. L'anxi\u00e9t\u00e9 monte... Alors que L'ouragan devrait toucher ces prochaines heures la c\u00f4te Ouest de la Floride, o\u00f9 vous vous retrouve Rapha\u00ebl Grand...\r\n  2'06''  FAUX DIRECT\r\n((Oui, ici les gens commencent \u00e0 \u00e9vacuer leur maison.. L'ouragan \u00e9tait attendu plus \u00e0 L'Est. \u00e0 Miami.. mais Irma a un peu modifi\u00e9 sa trajectoire ces derni\u00e8res herues.\r\nJe me trouve \u00e0 Sarasota sur la c\u00f4te Ouest de la Floride.. Et CE matin encore, les gens pensaient \u00eatre en s\u00e9cuirit\u00e9.. mais depuis queqleus herues de longues files se forment \u00e0 l'entr\u00e9e des abris.  J'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure avec une responsable de la Croix Rouge. Le c\u00f4te ouest doit d\u00e9soramsi se pr\u00e9aprer au pire.. LEs autorit\u00e9s vont ouvrir d'autres abris ces prcohaines herues.. Et les gens continuent \u00e0 affluer avec des couvertures, des bouteilles d'eau et leur animal de compagnie.. C'est important de le souliger : LEs abris acceptent les chiens et les chats.. LEs autorit\u00e9s ouvrent ce service car sinon certains r\u00e9sidents ne partiraient aps de chez eux. Et les autorit\u00e9\u00e9s locales font vraiment tout leur possible pour \u00e9vacuer les zones \u00e0 risques.. LEs zones qui se trouvent notamment au bord de l'eau\r\nQuel est l'\u00e9tat d'esprit des gens ?\r\nIL n y a pas de panique, plut\u00f4t de l'anxi\u00e9t\u00e9. Les autorit\u00e9s ont vraiment essayer de pousser les gens \u00e0 antiviper la catgastrophe. LEs m\u00e9dias locaux relaient les adresse des abris. Il y a de nombreux  volontaires qui accueillent les gens dasn des des \u00e9coles, des salles de gym rtransform\u00e9es en abri.  Il faut dire que pour l'instant, il n'y a qu'une faible brise.. Irma n'est pas encore arriv\u00e9e. Masi les gens \u00e0 Sarasota ont les yeux fix\u00e9s sur les \u00e9crans de t\u00e9l\u00e9vision.. Ils sont en train de prendre conscience que l'ouragan, l'oil de l'ouragaa va passer au dessus de leur t\u00eate.. LE vent va souffler tr\u00e8s fort et personne ne sait exactement quelle sera ,l'ampleur des ionnondation avec de s vagues de plsueirus m\u00e8tres qui vont frapper les c\u00f4tes de la Floride..\r\n Une dame ce matin me  disiat \u00eatre venue \u00e0 Sarasota pour se r\u00e9fugier. L'ouragan \u00e9tait attendu \u00e0 Miami.. mais c'est finalement de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Floride qu'il s'appr\u00eate \u00e0 frapper.. Cette dame  a donc quit\u00e9 sa maison qui se trouve dasn une zone moins dangereuses pour se retrouve rici quasi au milieu de l'ouragan.. mais tout chamge tr\u00e8s vite, d'heure en heure.. Ce qui est s\u00fbr. c'est qu'\u00e0 partir de dimanche tout le monde va rester \u00e0 l'int\u00e9reir. dasn les abris ou dans sa maison.. On voit  d\u00e9j\u00e0 maintenant de moins en moins de personne dans  la rue.. il n'y pratiquement plus de voiture. Les gens ont fait des r\u00e9serves.. maintenant il faut attendre. et poru bcp ce sera le moment de prier.))\r\nMerci Rapha\u00ebl Grand, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Floride.", "alternativeExcerpt": ["L'ouragan Irma fait route vers la Floride o\u00f9 des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es. L'anxi\u00e9t\u00e9 monte alors que l\u2019ouragan devrait toucher la c\u00f4te Ouest de la Floride dans la soir\u00e9e de samedi."], "alternativeTitle": ["La tension monte alors qu'Irma est \u00e0 quelques heures de la Floride / FOR_2017-09-09T18:02:00_developpement-2", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8904838.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-C6B4FCE9-5FB4-4764-B4F4-87243063719A", "durationSec": 3110, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 17:57:59-17:58:27 / *", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 09.09.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-09-09T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 09.09.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-09-09T17:03:45_la-librairie-francophone"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868299", "ece-8868298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Schubertiade en direct d'Yverdon-les-Bains : Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-57798410-5E84-4BDC-B9E2-80D6BD421912", "durationSec": 5185, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Philippe Delaloye\r\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\r\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez, J\u00e9r\u00e9my Conne et Pierre-Alain Vannaz\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFormations musicales:\r\nFanfare l'Avenir d'Yverdon-les-Bains\r\nAdlibitum\r\nOp\u00e9ra \u00e0 Bretelles\r\nSotto Voce\r\nDuo Sophie Graf et Irina Chkourindina\r\nOziama Madumere\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:01-12:04:42 / * Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Philippe Delaloye\r\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\r\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez, J\u00e9r\u00e9my Conne et Pierre-Alain Vannaz\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFormations musicales:\r\nFanfare l'Avenir d'Yverdon-les-Bains\r\nAdlibitum\r\nOp\u00e9ra \u00e0 Bretelles\r\nSotto Voce\r\nDuo Sophie Graf et Irina Chkourindina\r\nOziama Madumere", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 09.09.2017", "Le kiosque \u00e0 musiques du 09.09.2017", "Schubertiade en direct d'Yverdon-les-Bains / KAM_2017-09-09T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Schubertiade en direct d'Yverdon-les-Bains / KAM_2017-09-09T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Philippe Delaloye\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez, J\u00e9r\u00e9my Conne et Pierre-Alain Vannaz\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFormations musicales:\n\nFanfare l'Avenir d'Yverdon-les-Bains\nAdlibitum\nOp\u00e9ra \u00e0 Bretelles\nSotto Voce\nDuo Sophie Graf et Irina Chkourindina\nOziama Madumere", "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Philippe Delaloye\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\nTechnique: Laurent D\u00e9chanez, J\u00e9r\u00e9my Conne et Pierre-Alain Vannaz\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFormations musicales:\n\nFanfare l'Avenir d'Yverdon-les-Bains\nAdlibitum\nOp\u00e9ra \u00e0 Bretelles\nSotto Voce\nDuo Sophie Graf et Irina Chkourindina\nOziama Madumere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868265", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868265", "ece-8868264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 6 millions de personnes appel\u00e9es \u00e0 \u00e9vacuer la Floride avec l'arriv\u00e9e d'Irma", "id": "sound-E63ADFD8-5744-4944-A152-004090C040B6", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kent, habitant de Sarassota/Floride;Bettina, habitante de Sarassota/Floride\r\nAlors que l'ouragan Irma est repass\u00e9 en cat\u00e9gorie cinq dans la nuit de vendredi, aux Etats-Unis, l'\u00e9tat d'urgence est en vigueur dans trois Etats. Les autorit\u00e9s ont appel\u00e9 pr\u00e8s de 6 millions de personnes \u00e0 \u00e9vacuer la Floride.\r\n\r\n* * Pr\u00e8s de 6 millions de personnes appel\u00e9es \u00e0 \u00e9vacuer la Floride avec l'arriv\u00e9e d'Irma Cuba \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l'oeil du cyclone.. \r\nLa capitale la Havane..est en \u00e9tat d'alerte..  \r\nUn million de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es par pr\u00e9caution.. \r\nL'ouragan Irma a m\u00eame repris de la vigueur cette nuit.. \r\nIl est reppass\u00e9 en categorie 5.. le niveau maximum... \r\nAux Etats UNis.. on se pr\u00e9pare au pire.. \r\nL'\u00e9tat d'urgence est d\u00e9j\u00e0 en vigueur dans trois Etats.. \r\nIrma devrait frapper d'abord demain l'archipel des Keys.. puis Miami.. \r\nLes autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont appel\u00e9s pr\u00e8s de 6 millions de personnes  \u00e0 \u00e9vacuer la  Floride... c'est un quart de la population dans cet \u00e9tat.. \r\nNotre correspondant s'est rendu sur place.. \r\nRapha\u00ebl Grand... est \u00e0 Sarasota.. petite ville sur la c\u00f4te ouest de la Floride.. \r\nReportage.. \r\n  2'17''", "alternativeExcerpt": ["Alors que l'ouragan Irma est repass\u00e9 en cat\u00e9gorie cinq dans la nuit de vendredi, aux Etats-Unis, l'\u00e9tat d'urgence est en vigueur dans trois Etats. Les autorit\u00e9s ont appel\u00e9 pr\u00e8s de 6 millions de personnes \u00e0 \u00e9vacuer la Floride."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e8s de 6 millions de personnes appel\u00e9es \u00e0 \u00e9vacuer la Floride avec l'arriv\u00e9e d'Irma / 12H30_2017-09-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8905084.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886411"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "High Tech: des robots, des drones et des hommes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B28C18E1-DA11-4306-8A61-8DACCC6FE85B", "durationSec": 371, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le masque du BioDesign Lab, le robot bricoleur David, le robot italien CoDyCo, et Verity Studios, les dresseurs de drones zurichois.", "alternativeExcerpt": ["Le masque du BioDesign Lab, le robot bricoleur David, le robot italien CoDyCo, et Verity Studios, les dresseurs de drones zurichois."], "alternativeTitle": ["High Tech: des robots, des drones et des hommes / PB_2017-09-09T11:20:00_sequence-5", "Point Barre du 09.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: le regard de Steve Morabito sur la Vuelta", "id": "sound-C1E3C4F0-F598-40BD-8152-7C710E4B46F7", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morabito, Steve\r\nLe Tour d'Espagne se termine le dimanche 10 septembre 2017. Op\u00e9r\u00e9 \u00e0 un genou au mois de juillet, le Valaisan Steve Morabito n'a pas pu disputer cette Vuelta qu'il a suivi de loin. Il nous livre son sentiment sur la course et nous donne de ses nouvelles depuis la France o\u00f9 il renoue avec la comp\u00e9tition.\r\n\r\n* * Le Tour d'Espagne se termine le dimanche 10 septembre 2017. Op\u00e9r\u00e9 \u00e0 un genou au mois de juillet, le Valaisan Steve Morabito n'a pas pu disputer cette Vuelta qu'il a suivi de loin. Il nous livre son sentiment sur la course et nous donne de ses nouvelles depuis la France o\u00f9 il renoue avec la comp\u00e9tition.", "alternativeExcerpt": ["Le Tour d\u02b9Espagne se termine le dimanche 10 septembre 2017. Op\u00e9r\u00e9 \u00e0 un genou au mois de juillet, le Valaisan Steve Morabito n\u02b9a pas pu disputer cette Vuelta qu\u02b9il a suivi de loin. Il nous livre son sentiment sur la course et nous donne de ses nouvelles depuis la France o\u00f9 il renoue avec la comp\u00e9tition."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: le regard de Steve Morabito sur la Vuelta / SP_2017-09-09T19:13:45_cyclisme-le-regard-de-steve-morabito-sur", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8868336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La concurrence entre les CFF et l'entreprise BLS est-elle absurde?", "id": "sound-773A0365-A891-4810-9746-716D331E5789", "durationSec": 644, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La compagnie BLS dispute aux CFF certaines de ses grandes lignes ferroviaires. Faut-il plus de concurrence dans le domaine du transport ferroviaire? D\u00e9bat entre Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etats vaudois PLR et Michel B\u00e9guelin, ancien cheminot et ancien conseiller aux Etats socialiste.\r\n\r\n* * La concurrence entre les CFF et l'entreprise BLS est-elle absurde? SLV Olivier Fran\u00e7ais. OK portable\r\nSLV Michel B\u00e9guelin, ** 38 ** 60) \r\nIntro:\r\nFaut-il davantage de concurrence dans le domaine ferroviaire en Suisse?\r\nSurtout pas, disent les CFF. Bien sur que oui, r\u00e9torque la compagnie bernoise BLS.\r\nC'est carr\u00e9ment la guerre entre les deux entreprises, qui se disputent d\u00e9sormais certaines grandes lignes. Une grande partie des concessions expire \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, et l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports va examiner les dossiers des deux compagnies avant de trancher. Les CFF veulent garder leur monopole, et les BLS visent 2 lignes Intercity et 3 Interregio. On ouvre le d\u00e9bat entre Olivier Fran\u00e7ais, CE PLR VD et Michel B\u00e9guelin, ancien cheminot, ancien conseiller aux Etats socialiste vaudois... Bonsoir.\r\nOlivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etats PLR vaudois, pr\u00e9sident de la commission des transports\r\n. Sur ce mot... Concurrence... Qui croire? Le patron des CFF (fausse concurrence) ou celui des BLS (dynamisera le syst\u00e8me)?\r\n. Le monopole des CFF est menac\u00e9. Une bonne chose pour vous?\r\n. CFF plus efficace. Mais \u00e7a veut dire quoi? Qu'il y a du gaspillage?\r\n. Les CFF redoutent un morcellement du r\u00e9seau, c'est de l'alarmisme?\r\n. Qu'est-ce que \u00e7a change pour le voyageur qu'une ligne soit exploit\u00e9e par les CFF ou les BLS?\r\n. Les CFF parlent de couts suppl\u00e9mentaires de 15 \u00e0 20 millions de francs par ann\u00e9es, de charges report\u00e9es sur les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les BLS disent que l'op\u00e9ration est neutre... qui croire?\r\n. Est-ce que la concurrence peut vraiment fonctionner en Suisse?\r\n(( il faudrait revoir tout le syst\u00e8me, abandonner le principe des tarifs unifi\u00e9s. Avec des cons\u00e9quences impr\u00e9visibles sur l'avenir des lignes non rentables, et sur le portemonnaie des usagers))\r\n. Que dire de la concurrence \u00e9trang\u00e8re...?\r\nMichel B\u00e9guelin, ancien cheminot, ancien conseiller aux Etats socialiste vaudois\r\n. M\u00eame question: sur ce mot, \"concurrence\"...?\r\n. Les CFF et les BLS n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 s'entendre... Ils n\u00e9gociaient depuis des mois. Comment comprendre ce blocage?\r\n. Trois crit\u00e8res pour l'OFT: utilit\u00e9 pour les clients, perfectionnement du syst\u00e8me et impact \u00e9conomique positif pour les pouvoirs publics... Confiance?\r\n. Les BLS disent vouloir investir 500 millions de francs. Ils cr\u00e9eront 290 postes de travail. Ca devrait vous r\u00e9jouir?\r\n. A l'inverse, les CFF n'excluent pas des pertes d'emplois...", "alternativeExcerpt": ["La compagnie BLS dispute aux CFF certaines de ses grandes lignes ferroviaires. Faut-il plus de concurrence dans le domaine du transport ferroviaire? D\u00e9bat entre Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etats vaudois PLR et Michel B\u00e9guelin, ancien cheminot et ancien conseiller aux Etats socialiste."], "alternativeTitle": ["La concurrence entre les CFF et l'entreprise BLS est-elle absurde? / FOR_2017-09-09T18:00:00_developpement-1", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE, Municipal LS, pr\u00e9sident la Commission des transports et des t\u00e9l\u00e9communications et et membre de la commission de l'enseignement de la Chambre haute du Parlement f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: finale f\u00e9minine cent pour cent am\u00e9ricaine \u00e0 l'US Open", "id": "sound-1D3B88E3-9AF2-4475-BC9C-9DE13CEA38C8", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La finale f\u00e9minine de l'US Open aura lieu ce samedi soir, elle mettra aux prises les am\u00e9ricaines Madison Keys et Sloane Stephens. Un tennis f\u00e9minin US qui retrouve le haut du tableau, malgr\u00e9 l'absence de Serena et Venus Williams.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:35:14-12:35:29 / * La finale f\u00e9minine de l'US Open aura lieu ce samedi soir, elle mettra aux prises les am\u00e9ricaines Madison Keys et Sloane Stephens. Un tennis f\u00e9minin US qui retrouve le haut du tableau, malgr\u00e9 l'absence de Serena et Venus Williams.", "alternativeExcerpt": ["La finale f\u00e9minine de l\u2019US Open aura lieu ce samedi soir, elle mettra aux prises les am\u00e9ricaines Madison Keys et Sloane Stephens. Un tennis f\u00e9minin US qui retrouve le haut du tableau, malgr\u00e9 l\u2019absence de Serena et Venus Williams."], "alternativeTitle": ["Tennis: finale f\u00e9minine cent pour cent am\u00e9ricaine \u00e0 l'US Open / 12H30_2017-09-09T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886415", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8886404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: le LHC vise le titre \u00e0 moyen terme", "id": "sound-1F7CC3EF-B0D3-4696-AD35-8BBE61B35BB7", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le LHC a entam\u00e9 sa saison par une d\u00e9faite 3 \u00e0 1 \u00e0 Gen\u00e8ve. Pas de quoi remettre en question les ambitions de l'\u00e9quipe, elles sont \u00e9lev\u00e9es. Le Lausanne Hockey Club veut jouer les premiers r\u00f4les et vise m\u00eame le titre \u00e0 moyen terme. Entretien avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral du LHC, Sacha Weibel.\r\n\r\n* * Le LHC a entam\u00e9 sa saison par une d\u00e9faite 3 \u00e0 1 \u00e0 Gen\u00e8ve. Pas de quoi remettre en question les ambitions de l'\u00e9quipe, elles sont \u00e9lev\u00e9es. Le Lausanne Hockey Club veut jouer les premiers r\u00f4les et vise m\u00eame le titre \u00e0 moyen terme. Entretien avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral du LHC, Sacha Weibel.", "alternativeExcerpt": ["Le LHC a entam\u00e9 sa saison par une d\u00e9faite 3 \u00e0 1 \u00e0 Gen\u00e8ve. Pas de quoi remettre en question les ambitions de l\u02b9\u00e9quipe, elles sont \u00e9lev\u00e9es. Le Lausanne Hockey Club veut jouer les premiers r\u00f4les et vise m\u00eame le titre \u00e0 moyen terme. Entretien avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral du LHC, Sacha Weibel."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: le LHC vise le titre \u00e0 moyen terme / SP_2017-09-09T19:38:45_hockey-sur-glace-le-lhc-vise-le-titre-a", "Sport-Premi\u00e8re du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8868339", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral LHC", "name": "Weibel, Sacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8868334"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Gaming: Destiny 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1918ACBC-589A-40E3-BB21-591F4C35D99D", "durationSec": 373, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sauvez l'univers seul ou \u00e0 plusieurs dans une super production sans Jedi ni sabre laser!", "alternativeExcerpt": ["Sauvez l\u2019univers seul ou \u00e0 plusieurs dans une super production sans Jedi ni sabre laser!"], "alternativeTitle": ["Gaming: Destiny 2 / PB_2017-09-09T11:15:00_sequence-4", "Point Barre du 09.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s 10 ans au patrimoine mondial de l'UNESCO, quels sont les enjeux de Lavaux?", "id": "sound-BE05E9A0-1F7E-4D28-9D29-648DCF64A4B8", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017;Emmanuel Estoppey, Gestionnaire du site de Lavaux Patrimoine mondial\r\nLe vignoble de Lavaux est inscrit au patrimoine mondial de l'UNESCO depuis 10 ans. 200 familles de vignerons y travaillent et luttent pour la survie des fameux vignobles en terrasses. L'interview d'Emmanuel Estoppey, responsable de la gestion du site de Lavaux.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s 10 ans au patrimoine mondial de l'UNESCO, quels sont les enjeux de Lavaux? Intro:\r\nC'est l'un des plus beaux paysages de Suisse. Une vraie carte postale. Le vignoble de Lavaux est inscrit au patrimoine mondial de l'UNESCO depuis 10 ans. L'occasion de s'interroger sur les retomb\u00e9es touristiques et \u00e9conomiques. 200 familles de vignerons y travaillent, parfois durement. Ils luttent pour la survie des fameux vignobles en terrasses. On va \u00e9voquer tous ces enjeux avec vous Emmanuel Estoppey, bonsoir\r\n  4'33''\r\n(Merci beaucoup et bonne soir\u00e9e, au revoir...)\r\n((Topo Mao :  il y a eu plusieurs sujets faits sur les 10 ans de Lavaux \u00e0 l'UNESCO au mois de juin, lorsque c'\u00e9tait vraiment la date anniversaire de l'inscription. Chez nous, pas vraiment...et ce week end par contre c'est la grande f\u00eate officielle avec la population. On f\u00eate donc les 10 ans de l'inscription du vignoble en terrasses \u00e0 l'UNESCO. Pr\u00e9cision : on dit Lavaux, tout court (et non pas LE Lavaux). \r\nEmmanuel Estoppey, ton interlocuteur est le responsable de la gestion du site. Il est en place depuis 8 ans (les deux premi\u00e8res ann\u00e9es, il n'y avait pas ce poste puis ils se sont rendus compte que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire).\r\nIl n'y a pas de chiffre pr\u00e9cis sur les retomb\u00e9es touristiques, seulement des tendances (mecs du tourisme ont tendance \u00e0 dire que oui il y a plus de touristes) mais ils sont en train de faire un monitoring avec Uni de Lausanne (\u00e0 reconfirmer avec lui) pour vraiment quantifier les retomb\u00e9es touristiques. \r\nSelon Estoppey, les vignobles en terrases comme celui ci sont vou\u00e9s \u00e0 la mort ! EN tout cas c'est hyper difficile de les conserver, et ils font vraiment de la sauvegarde. Car tout le boulot se fait \u00e0 la main et que \u00e7a repr\u00e9sente 3-4 fois plus de travail pour ces vignerons que lorsque les domaines sont m\u00e9canis\u00e9s. DOnc l'enjeu est vraiment l\u00e0 : pouvoir conserver une certaine rentabilit\u00e9. Selon lui, le vin n'est pas vendu asez cher comparativement au travail que \u00e7a repr\u00e9sente. D'autant plus que les r\u00e9coltes ont \u00e9t\u00e9 maigres ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\nIl faut savoir que les vignerons ne touchent pas de subventions (comme paysans avec paiements directs pour entretien du paysage par exemple). 200 familles de vignerons en Lavaux, qu'il va falloir permettre de survivrer pour conservation du vignoble...la solution doit venir des gens de lavaux eux m\u00eame : d\u00e9veloppement oenotourisme est une condition indispensable, ils le font d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs, visites de caves, etc... \r\nTous les 5 ans, l'UNESCO fait un rapport sur le site...le dernier il y a 5 ans disait que tout allait bien, que le site \u00e9tait en bonne sant\u00e9. Le prochain est attendu d'ici 2-3 ans (y'a toujours du retard).. \r\nPour r\u00e9sumer, le site va bien, mais le d\u00e9fi c'est de pouvoir le conserver !\r\nNotons encore que l'UNESCO peut retirer son appellation \u00e0 un site...c'est arriv\u00e9 \u00e0 Dresde ou un pont a \u00e9t\u00e9 construit, qui d\u00e9naturait le site choisi par UNESCO.\r\nLes vignobles de Lavaux n'ont pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par le gel de cet hiver comme en Valais ou \u00e0 Aigle. \r\nEmmanuel Estoppey, responsable de la gestion du site de Lavaux. ** 18\r\n. Avez vous un chiffre de retomb\u00e9es \u00e9conomiques de cette inscription au patrimoine mondial de l'UNESCO ?\r\n. Monitoring avec l'Universit\u00e9 de Lausanne?\r\n. L'enjeu majeur, c'est la p\u00e9r\u00e9nnit\u00e9 des vignobles en terrasses? Tr\u00e8s caract\u00e9ristique...\r\n. Dans une logique de rentabilit\u00e9, est ce que ces vignobles en terrasses, ou tout se fait \u00e0 la main, ne sont pas condamn\u00e9s \u00e0 mourir ?\r\n. Rapport avec les autorit\u00e9s \u00e9conomiques? Les vignerons sont plut\u00f4t des taiseux...\r\n. Faudrait il des subventions de l'Etat, comme les paiements directs pour les agriculteurs, puisque c'est aussi une question d'entretien du paysage? \r\n. En 2014, la population refusait l'initiative \"Sauvez Lavaux 3\" pour geler les constructions... on estime que \u00e7a y'est, \u00e7a suffit, le site est assez prot\u00e9g\u00e9... C'est aussi votre avis ?\r\n. Comment d\u00e9velopper l'activit\u00e9 touristique tout en prot\u00e9geant le site ?\r\n. Comment faire venir du monde, faire de l'oenotourisme indispensable \u00e0 la survie du vignoble, sans faire de d\u00e9g\u00e2ts sur le paysage ?))", "alternativeExcerpt": ["Le vignoble de Lavaux est inscrit au patrimoine mondial de l'UNESCO depuis 10 ans. 200 familles de vignerons y travaillent et luttent pour la survie des fameux vignobles en terrasses. L'interview d'Emmanuel Estoppey, responsable de la gestion du site de Lavaux."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s 10 ans au patrimoine mondial de l'UNESCO, quels sont les enjeux de Lavaux? / FOR_2017-09-09T18:06:00_developpement-4", "Forum du 09.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448920.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8886433", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8886425"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIMOINE CULTUREL"], "id": "asset-1621439", "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Probl\u00e8mes techniques."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le meilleur de Nouvo", "12h45", "Journ\u00e9e du patrimoine / GE: des visites non officielles sont organis\u00e9es", "Hockey / LNA: Fribourg remporte le premier derby contre Gen\u00e8ve", "La Floride attend Irma", "Championnats du monde de VTT: les Suisses d\u00e9crochent 5 m\u00e9dailles en une journ\u00e9e", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8815943", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ceci pour marquer leur opposition \u00e0 la manifestation.", "Ils se sont impos\u00e9s 2 \u00e0 1 sur leur patinoire.", "Les autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 des \u00e9vacuations massives.", "Jolanda Neff et Nino Schurter sont champions du monde."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816748", "ece-8815943"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1618031", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est Josef Zisyadis, directeur de la Semaine du go\u00fbt.", "title": "Emission 86 : Josef Zisyadis", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Attilio Pellegrini", "Le reportage de la r\u00e9daction: la disparition des boulangeries artisanales", "Les tout petits bonheurs: Fran\u00e7oise B\u00e4rfuss", "Mets les cha\u00eenes", "L'entretien de la r\u00e9daction: Josef Zisyadis", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 09 septembre 2017", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Attilio Pellegrini, vice-pr\u00e9sident de la chambre tessinoise immobili\u00e8re, \u00e9voque l\u2019\u00e9lection du rempla\u00e7ant de Didier Burkhalter, \u00e0 laquelle Ignazio Cassis est favori.", "La Suisse a perdu deux tiers de ses boulangeries en une trentaine d\u2019ann\u00e9es, la faute \u00e0 la concurrence des supermarch\u00e9s et des stations-service. Nous avons rencontr\u00e9 un petit artisan qui tente de r\u00e9sister.", "Rencontre avec Fran\u00e7oise B\u00e4rfuss, working poor.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Directeur de la Semaine du go\u00fbt.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816401", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816397", "ece-8816401"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DAILLE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SCHURTER, NINO", "NEFF, JOLANDA"], "id": "asset-1610391", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "AUSTRALIE", "BERNE-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "LAUSANNE-SPORTS", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Cairns Australie, cyclistes suisses Jolanda Neff et Nino Schurter remporte course cross-country lors championnats du monde de VTT."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / National League (2e j.): Zoug - Lugano (2-4)", "Football / Super League (7e j.): Zurich - Saint-Gall (1-1) + r\u00e9sultats et classement Super League", "Golf / European Masters de Crans-Montana: la comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9e par la m\u00e9t\u00e9o", "Hockey / National League (2e j.): Ambri-Piotta - Davos (1-2) + r\u00e9sultats et classement National League", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (7e j.): B\u00e2le - Lausanne (1-2)", "Hockey / National League (2e j.): Bienne - Langnau (6-3)", "Hockey / National League (2e j.): Zurich \u2013 Kloten (4-2)", "VTT: Jolanda Neff et Nino Schurter sont champions du monde", "Hockey / National League (2e j.): Berne - Fribourg-Gott\u00e9ron (6-1)", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816724", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019interview de Benjamin Kololli (Lausanne).", "Avec l'interview d' Andre\u00ef Bykov (Fribourg)."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816724"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "VIGNE", "IMMIGRANT", "H\u00d4TEL DE VILLE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "A\u00c9ROSTAT"], "id": "asset-1621438", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FLORIDE", "NOVILLE", "VILLENEUVE (VD)", "VAUD", "BRUXELLES", "BERNE", "NOIRMONT, LE", "EPAGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur du Rathaus de Berne", "Pascal Bourquin, en duplex du Noirmont se fait interrompre par des visiteurs du Festival du Chant du Gros", "Philippe Revaz a des probl\u00e8mes de sons"], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Birmanie: 300'000 musulmans Rohingyas r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh", "Pr\u00e9voyance 2020: le cas des temps partiels", "Manifestation \u00e0 Noville (VD): 200 personnes contre le gaz de schiste", "19h30", "Le Chant du Gros: la programmation s'appuie sur les \"anciens\"", "Migrants: Bruxelles un nouveau Calais?", "Le Lavaux f\u00eate ses 10 ans au patrimoine de l\u2019UNESCO", "Coupe Gordon Benett: une course de ballons \u00e0 gaz", "Journ\u00e9es du patrimoine: le Rathaus de Berne a 600 ans", "Championnats du monde de VTT: trois m\u00e9dailles d'or pour la Suisse", "Golf \u00e0 Crans-Montana: le r\u00eave d'un Vaudois", "Ouragan Irma: le point avec Philippe Revaz, depuis Tampa en Floride", "Ouragan Irma: la Floride se barricade", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019ONU demande \u00e0 la dirigeante birmane de se mobiliser.", "Ils cotisent peu au 2\u00e8me pilier.", "La manifestation a lieu sur un site de forage exploratoire d'hydrocarbures.", "C\u2019est le festival traditionnel des Franches-Montagnes.", "De nombreux migrants ont investi un parc en plein centre de la capitale.", "Le tourisme joue un r\u00f4le essentiel dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la r\u00e9gion.", "Il s'agit de la plus vieille comp\u00e9tition a\u00e9ronautique au monde.", "Retour sur l'histoire et l'importance de ce b\u00e2timent.", "Yolanda Neff et Nino Schurter sont champions du monde.", "Jean-Luc Burnier a tout plaqu\u00e9 pour devenir golfeur professionnel il y a 10 ans.", "Plus de 6 millions d\u2019habitants ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 \u00e9vacuer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816407", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Noirmont (JU)", "name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Tampa, Floride", "name": "REVAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816387", "ece-8816407"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Se raccrocher \u00e0 la vie", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625246", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SUICIDE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "excerpt": "L'exposition itin\u00e9rante et interactive \"Mal \u00e0 ta vie\" veut sensibiliser la population au th\u00e8me du suicide gr\u00e2ce \u00e0 7 cabines t\u00e9l\u00e9phoniques qui permettent d'entendre les voix de jeunes en d\u00e9tresse, de parents et de soignants.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Bye bye la Suisse", "source": "gico", "title": "Saison 7: La vie d.apr\u00e8s 6/6", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1598626", "durationSec": 2880, "publicationDate": "2017-09-08T20:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Terre et Myst\u00e8res", "source": "gico", "title": "Episode 10", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1605721", "durationSec": 2160, "publicationDate": "2017-09-08T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Entre ciel et terre", "Pour cette ultime \u00e9tape de Terre et Myst\u00e8res, les candidats prennent de la hauteur et retournent dans le Jura afin d'y d\u00e9couvrir les fameux \u00e9quid\u00e9s francs-montagnards. Un retour en images d'une folle aventure qui permet de d\u00e9voiler le ou la grand(e) gagnant(e) de Terre et Myst\u00e8res.", "Pour cette ultime \u00e9tape de Terre et Myst\u00e8res, les candidats prennent de la hauteur et retournent dans le Jura afin d'y d\u00e9couvrir les fameux \u00e9quid\u00e9s francs-montagnards. Un retour en images d'une folle aventure qui permet de d\u00e9voiler le ou la grand(e) gagnant(e) de Terre et Myst\u00e8res.", "Entre ciel et terre", "Pour cette ultime \u00e9tape de Terre et Myst\u00e8res, les candidats prennent de la hauteur et retournent dans le Jura afin d'y d\u00e9couvrir les fameux \u00e9quid\u00e9s francs-montagnards. Un retour en images d'une folle aventure qui permet de d\u00e9voiler le ou la grand(e) gagnant(e) de Terre et Myst\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Terre et Myst\u00e8res", "Entre ciel et terre", "Entre ciel et terre (JU)", "Terre et Myst\u00e8res", "Entre ciel et terre"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811580", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811580", "ece-8816323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le cloud computing: pratique et vraiment s\u00fbr?", "id": "sound-1D8B7B35-8A88-4DA2-871A-60B932DB56E3", "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vos donn\u00e9es informatiques sont souvent dans les nuages! Mais \u00e0 qui appartiennent-elles, l\u00e0-haut? Sont-elles vraiment en s\u00e9curit\u00e9 sur ces serveurs lointains et qui d'autre que vous y a acc\u00e8s, via ces constellations de nuages? Les r\u00e9ponses de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit des technologies et du porte-parole de Swisscom, Christian Neuhaus, au micro de Xavier Bloch.\r\n\r\n* * Vos donn\u00e9es informatiques sont souvent dans les nuages! Mais \u00e0 qui appartiennent-elles, l\u00e0-haut? Sont-elles vraiment en s\u00e9curit\u00e9 sur ces serveurs lointains et qui d'autre que vous y a acc\u00e8s, via ces constellations de nuages? Les r\u00e9ponses de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit des technologies et du porte-parole de Swisscom, Christian Neuhaus, au micro de Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Vos donn\u00e9es informatiques sont souvent dans les nuages! Mais \u00e0 qui appartiennent-elles, l\u00e0-haut? Sont-elles vraiment en s\u00e9curit\u00e9 sur ces serveurs lointains et qui d'autre que vous y a acc\u00e8s, via ces constellations de nuages? Les r\u00e9ponses de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit des technologies et du porte-parole de Swisscom, Christian Neuhaus, au micro de Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Le cloud computing: pratique et vraiment s\u00fbr? / OEP_2017-09-08T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866111"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 08.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADBB28C4-7F58-427D-840E-B362385DB8DF", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2 / PNY_2017-09-08T10:10:00_rvd2", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-E94D0E3D-E4DD-484A-AB2B-ADAB4C975565", "durationSec": 1059, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: notre enqu\u00eate sur les filets de perches, le guichet consacr\u00e9 \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9, la vente de cosm\u00e9tiques qu'on fabrique soi-m\u00eame ou encore la mention \"garantie \u00e0 vie\".", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: notre enqu\u00eate sur les filets de perches, le guichet consacr\u00e9 \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9, la vente de cosm\u00e9tiques qu'on fabrique soi-m\u00eame ou encore la mention \"garantie \u00e0 vie\"."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2017-09-08T09:06:00_sequence-3", "On en parle du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-F2278FFA-D88C-494D-B8FE-A34299C90A8C", "durationSec": 484, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nOn commence avec une grande r\u00e9flexion ce matin sur les centres commerciaux, leur avenir et notre rapport aux courses.\r\nLes centres commerciaux, morts, vifs, ou repens\u00e9s, \u00e0 cause des achats en ligne. Le grand dossier de la NZZ dans son toujours excellent suppl\u00e9ment week-end. \r\nLe choix des photos: en une: une align\u00e9e de chariots, bien rang\u00e9s les uns dans les autres. Gris sur fond blanc. \r\nPour illustrer l'article: une grande photo du deuxi\u00e8me plus grand centre commercial de suisse, \u00e0 Ebikon dans le canton de Lucerne. Il va ouvrir en novembre. Et un autre clich\u00e9: la piscine du centre commercial Westside \u00e0 Berne.\r\nLe titre magnifique: Das verlorene Einkaufsparadies. Impossible de traduire l'efficacit\u00e9 des mots: le paradis perdu des achats. Le paradis des achats perdus. \r\nLa deuxi\u00e8me vie des centres commerciaux. In\u00e9vitable pour ne pas disparaitre. Parce que nous ne faisons plus les courses comme avant. \r\n*** Justement, La Libert\u00e9 s'est pench\u00e9e ce matin sur notre mani\u00e8re de faire les courses. \r\nCar figurez-vous que des ateliers de la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e bernoise d\u00e9cryptent nos r\u00e9felxes de consommateurs. \r\nL'une des collaboratrice de l'\u00e9cole explique. \r\nNous achetons des produits consomm\u00e9s fr\u00e9quemment.\r\nDes produits \u00e0 prix raisonnable, compar\u00e9s \u00e0 une voiture ou une maison. En cons\u00e9quence, notre implication est g\u00e9n\u00e9ralement limit\u00e9e et  notre r\u00e9flexion r\u00e9duite. \r\n Et comme on parlait plus haut d'achats en ligne: la chercheuse a une conclusion tout \u00e0 fait int\u00e9ressante: si l'on est seul devant son ordinateur, au calme, on sera certainement plus efficace que dans un magasin. \r\n*** L'a\u00e9roport de Zurich va introduire la reconnaissance faciale dans son arsenal de contr\u00f4les cet automne. \r\nUne information qui d\u00e9bouche sur une grande page de r\u00e9flexion dans le Tages Anzeiger. \r\nElle a un titre un peu angoissant: \"Wir kennen euch\" \"Nous savons qui vous \u00eates\". \r\nCar il n'y a pas qu'\u00e0 l'a\u00e9roport, o\u00f9 notre visage va \u00eatre scrut\u00e9. La semaine prochaine Apple pr\u00e9sente son nouve i-Phone, dot\u00e9 de cette fameuse reconnaissance faciale. Depuis le mois d'ao\u00fbt, la police anti-terroriste allemande teste ce syst\u00e8me dans une gare \u00e0 Berlin. Bref. la reconnaissance faciale est partout, affirme, un peu inqui\u00e9tant, le Tagi. \r\nPour vous rassurer - ou pas - vous pouvez \u00e9ventuellement vous tourner vers l'Aargauerzeitung. Il y a une interview de la directrice de Microsoft suisse. R\u00e9sister ne sert \u00e0 rien dit-elle. Il faut de l'ouverture face \u00e0 ces \u00e9volutions, plut\u00f4t que de la peur. \r\n*** L'aide sociale attire les djihadistes en Suisse, affirme la Berner Zeitung. \r\nUne citation du sp\u00e9cialiste de la radicalisation Thomas Kessler. Il explique dans une grande interview au quotidien, que les islamistes profitent de notre syst\u00e8me social. \r\nUn syst\u00e8me qui leur donne du temps et de l'argent pour se consacrer \u00e0 leurs projets. La suisse devient ainsi une base logistique pour l'extr\u00eamisme. veut serrer la vis. Et plaide pour davantage de contr\u00f4les. Il critique aussi notre politique de s\u00e9curit\u00e9: trop de folklore et pas assez d'analyse. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral et le parlement d\u00e9pensent des sommes incroyables pour des camions miltiaires, qui n'apportent rien en terme de s\u00e9curit\u00e9. Nous sommes encore dans la logique de la seconde guerre mondiale. \r\n*** A qui profite \"Pr\u00e9voyance 2020\" ? La question pos\u00e9e par le Temps, en Une ce matin.\r\nLe journal propose des t\u00e9moigages. 4 personnes, de 4 g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.\r\nUne caissi\u00e8re de 50 ans, qui se demande, vu l'\u00e9volution de ses conditions de travail, si elle pourra conserver son emploi jusqu'\u00e0 65 ans. Un cadre de 52 ans veut bien travailler plus longtemps, mais encore faut-il que le march\u00e9 de l'emploi fasse une place aux seniore. \r\nEnfin, une juriste et un doctorant trentenaires ne se font gu\u00e8re d'illusion: il y aura bein d'autres r\u00e9formes avant leur propre retraite. \r\n*** 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve font preuve de p\u00e9dagogie, pour nous expliquer quels sont les 4 groupes d'influence dont d\u00e9pendra l'\u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral le 20 septembre.\r\nUne double page comme je les aime: p\u00e9dagogique, avec des chiffres, claire, bien mise en page. \r\nCes 4 groupes sont: 1. Le PDC et ses 43 voix. 2. Le conseil des Etats et ses 46 voix. 3. Les femmes, 72 voix et enfin 4. Les romands, 56 voix. \r\nOn nous explique aussi o\u00f9 les candidats devront aller chercher des voix: Ignazio Cassis du c\u00f4t\u00e9 du parti socialiste. Isabelle Moret et Pierre Maudet devront faire de l'oeil \u00e0 l'UDC. \r\n*** Pour terminer, Val\u00e9rie, vous nous emmenez au pays des clich\u00e9s...\r\nLes appenzellois sont petits, les bernois sont lents, les vaudois prennent leur temps, les valaisans on le coude plus l\u00e9ger que les autres...\r\nmais qu'en est-il des argoviens ?  d\u00e9cryptage de l'Aargauer Zeitung ce matin.\r\nils portent des chaussettes blanches - ils n'ont pas not\u00e9 le changement de tendance aussi vite que les autres.\r\nIls sont des dangers publics sur l'autoroute: pas plus que les autres, selon les statistiques. Mais avec les lettres AG sur leurs plaques, \u00e7a fait, en allemand: Achtung Gef\u00e4hr !\r\nEnfin, ils vivent  dans un champ de carottes. C'est vrai. Et le journal de rappler: il y a 35 mille personnes qui viennent au march\u00e9 aux carotte d'Aarau, le premier mercredi de novembre.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-08T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-08T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883552", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883552", "ece-8883526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Le premier navire solaire en activit\u00e9 en Amazonie", "id": "sound-EEADE856-290B-4BAC-8DDA-9F4C4B21C67E", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - Le premier navire solaire en activit\u00e9 en Amazonie (MODE AVION 08.09 NAVIRE SOLAIRE AMAZONIE) 5h 55\r\nOn se met en MODE AVION sur La 1\u00e8re...\r\nles petites histoires du monde racont\u00e9es par nos correspondants \u00e0 l'\u00e9tranger\r\ndirection l'AMAZONIE...\r\na bord du premier  navire solaire ...en activit\u00e9 \r\ndans  le territoire des indiens Achuar, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re p\u00e9ruvienne...\r\nEric Samson nous y embarque\r\n  1'58''\r\nMODE AVION sign\u00e9 Eric Samson, notre corres en Equateur... \r\n\u00e0 retrouver en images sur notre site rtsinfo.ch\r\nLaurence Martin... cette r\u00e9gion de l'Amazonie p\u00e9ruvienne vs la connaissez tr\u00e8s bien...", "alternativeTitle": ["Mode avion - Le premier navire solaire en activit\u00e9 en Amazonie / LMA_2017-09-08T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Samson", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Floride est en \u00e9tat d'alerte avant l'ouragan Irma", "id": "sound-9D4B8299-1182-4E33-A785-B6717C7BDE1B", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des millions d'habitants de la Floride se pr\u00e9parent \u00e0 faire face \u00e0 l'ouragan Irma qui s'approche des Etats-Unis. Plusieurs villes, dont Miami, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es et de nombreux habitants pr\u00e9f\u00e8rent fuir vers le Nord.\r\n\r\n* * La Floride est en \u00e9tat d'alerte avant l'ouragan Irma  L'ouragan Irma qui s'approche des Etats-Unis.. Rapha\u00ebl Grand, vous avez pu rejoindre le Sud de la Floride.. Les habitants se pr\u00e9parent au pire\r\n  2'32''\r\n((Oui, ce sont des millions d'habitants en Floride qui se pr\u00e9parent \u00e0 faire face \u00e0 Irma.. Miami a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9, Des \u00e9vacuations obligatoires ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es apr les autorit\u00e9s sur les Keys.. les \u00efles tout au Sud de la Floride.\r\nPersonne ne sait exactement o\u00f9 l'ouragan va frapper. masi c'est tou le sudd e la floride qui est e nEtat d'alerte. Le c\u00eeote Est et Ouest.  JE me trouve en ce moment \u00e0 Sarasota. Sur le c\u00f4te ouest.. ET icic aussi beaucoup de gens fuient pour aller plus au Nord.. \u00e0 Orlando, en G\u00e9orgie ou m\u00eame en Alabama..\r\nLe probl\u00e8me c'est que les routes en ce moment sont surcharg\u00e9es. Les stations essance sont vides. Ce matin, j'ai \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 que\u00e9lqeus provisions dasns une statio nservice.. et toutes les pompes avaient une \u00e9tiquette jaune.. Out of Service. les r\u00e9servoires spnt vides.y' plus d'essence. \r\n\u00c7a devient aussi urgent auss id'acheter de l'eau.. les gens ach\u00e8tent \u00e9galement de la nourriture, des piles. Certains ont chez eux des g\u00e9n\u00e9ratrices. \r\nL'ouraga ndevrait frapper demain soir les c\u00f4tes de la Floride))\r\nRapha\u00ebl, Les gens en Floride sont pourtant habitu\u00e9s aux ouragans\r\n((Oui, et j'ai rencontr\u00e9 par exemple Allen tout \u00e0 l'heure.. IL a une cinquantaine d'ann\u00e9e. Lui il \u00e9tait en train de  s'acheter un gros pack de bi\u00e8re quand je l'ai vu. IL restera chez lui pendant l'ouragan.. il en a vu d'autres, m\u00eamem si Irma para\u00eet BIG, je le cite.. Par contre sa maison est \u00e9quip\u00e9e pour faire face \u00e0 un ouragan.. Ses fen\u00eates sont prot\u00e9g\u00e9es,  il a une g\u00e9n\u00e9ratrices da nsa maison, des provisions.. Mais un ouragan.. ce n'est pas que du vent. le plus grand danger reste l'eau.. et les inondations me disent les habitants ici qui ont encore tous e nt\u00eate la catastrophe Harvey a utexas....  Et le risque d'innodation,  c'est ce qui pousse les autorit\u00e9s \u00e9vacuent les c\u00f4tes de la Floride. Les messages d'alerte tournent en boucle \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.. Il faut fuir, partir au Nord et surtout, surtout trouver un abri avant que l'ouragan frappe. A ce stade, au sud de la Floride, le choix devient de plsu en plus diffcile. Tenter de prendre la route encore aujorud'hui avec le risque de se retrouver bloquer dasn les embouteillages et avec une voiture \u00e0 court d'essences. Ou alors faire face \u00e0 Irma en restant chez soi. Ici \u00e0 Sarosata, Beaucoup m'ont dit \u00eatre bcp trop a uSud pour que l'optio nde fuir soit la solution. Il leur faudrait des dizaiens d0'heures, voir de sjours pour atteindre un lieu s\u00e9curis\u00e9.. L'ouragan Irma, selon els derni\u00e8re projection, est suffisemment gros pour engloutir tout l'Etat de Floride. Reste encore \u00e0 conna\u00eetre encore avec quelle intencit\u00e9 il frappera.  son intensit\u00e9. ))\r\nEXTRO possible\r\n\u00ab D\u00e9gagez de sa route\": le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a appel\u00e9 les personnes situ\u00e9es sur la trajectoire du puissant ouragan Irma \u00e0 \u00e9vacuer en lieu s\u00fbr. L'ouragan qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9 en cat\u00e9gorie 4 sur 5. Masi tout peut encore changer ses prochaines heures..", "alternativeExcerpt": ["Des millions d'habitants de la Floride se pr\u00e9parent \u00e0 faire face \u00e0 l'ouragan Irma qui s'approche des Etats-Unis. Plusieurs villes, dont Miami, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es et de nombreux habitants pr\u00e9f\u00e8rent fuir vers le Nord."], "alternativeTitle": ["La Floride est en \u00e9tat d'alerte avant l'ouragan Irma / FOR_2017-09-08T18:12:00_developpement-7", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903889.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "id": "sound-FC5506A8-6748-4A53-B4E2-5EFA6B2D70AA", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande; Steffen Seibert, porte-parole du gouvernement Merkel;extrait \u00e9mission TV\r\nLes m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique  RENAUD MALIK, en direct du Studio de lausanne / natel ** 98\r\n***7h15: On Nous Dit Rien, la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nEn Allemagne, les m\u00e9dias font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.\r\nEt on l'a encore constat\u00e9 lundi avec cette grande interview du candidat SPD Martin Schulz. \r\nUne heure d'entretien sur un plateau t\u00e9l\u00e9, \u00e0 parler int\u00e9gration, politique des drogues, d\u00e9fis num\u00e9riques, etc.\r\nMais cette \u00e9mission-l\u00e0 n'\u00e9tait diffus\u00e9e que sur youtube.\r\nEt Schulz n'avait pas en face de lui un journaliste politique, mais quatre youtubeurs d'une vingtaine d'ann\u00e9es. Ou si vous pr\u00e9f\u00e9rez: des blogueurs vid\u00e9os.\r\n****Un politicien face \u00e0 des youtubeurs.. L'exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 concluante?\r\n780 000 vues sur youtube. \r\nEn terme d'audience, oui, c'est un succ\u00e8s.\r\nMais en terme de contenu... l\u00e0, les avis sont partag\u00e9s.\r\nEh! fatalement: quand un youtubeur de 20 ans interroge Schulz ou Merkel, ce n'est pas une interview politique conventionnelle.\r\n*****J'imagine que le ton n'est pas le m\u00eame.. et les question n'ont plus!\r\nOui, et elles sont parfois un peu d\u00e9concertantes.\r\nPar exemple, quand Merkel est venue dans l'\u00e9mission le mois dernier, un des youtubeurs lui a demand\u00e9 quel \u00e9tait son \u00e9motic\u00f4ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. \r\n  D'1/3 - 0'14'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 6/7 secondes)\r\nMerkel, donc, aime les smileys avec des petits coeurs \u00e0 la place des yeux.\r\nCe n'\u00e9tait qu'une parenth\u00e8se dans l'\u00e9mission...\r\nMais cette s\u00e9quence-l\u00e0 a \u00e9t\u00e9 la plus comment\u00e9e.\r\nCertains en ont d\u00e9duit que ce genre d'\u00e9mission n'\u00e9tait simplement pas \u00e0 la hauteur.\r\n***On comprend que ce ton un peu plus l\u00e9ger d\u00e9plaise \u00e0 certains... En m\u00eame temps, Renaud, est-ce qu'on peut vraiment attirer les jeunes vers une \u00e9mission politique en gardant les vieilles recettes?\r\nLa r\u00e9ponse est: non!\r\nCe qui marche, ce sont les \u00e9missions qui cassent les codes.\r\nPar exemple: JungUndNaiv.\r\nC'est une \u00e9mission qui existe depuis 2013 sur YouTube.\r\nLe slogan c'est: \"la politique pour les indiff\u00e9rents\"\r\n  D' 2/3 - 0'41'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 16 secondes, \"regierung\")\r\nC'est donc Steffen Seibert, porte-parole du gouvernement Merkel, qui est interview\u00e9...\r\nEt l\u00e0 encore, on est face \u00e0 une interview non-conventionnelle.\r\nL'intervieweur s'appelle Tilo Jung.\r\nIl a un look de hipster.\r\nSon visage est presque coll\u00e9 \u00e0 celui de son invit\u00e9.\r\nEt surtout il pose des questions totalement basiques, na\u00efves m\u00eames.\r\nTilo Jung se vante de ne pas avoir de culture politique, d'avoir l'\u00e2ge mental d'un ado de 14 ans.\r\nEt \u00e7a marche: il a 100 000 abonn\u00e9s sur youtube.\r\n******Casser les codes pour attirer les jeunes... D'accord, parfois \u00e7a fonctionne.. Renaud. \r\nMais parfois... Pas!\r\nAh oui, il y a eu un beau ratage r\u00e9cemment.\r\nC'\u00e9tait en 2012.\r\n\u00e7a s'appelait \"Absolute Merheit\". En fran\u00e7ais: majorit\u00e9 absolue.\r\n  D' 3/3 - 0'37'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 12/13 secondes)\r\n\"Trois th\u00e8mes, cinq candidats, 100 000 euros \u00e0 la cl\u00e9...\"\r\nC'\u00e9tait donc une \u00e9mision qui se pr\u00e9sentait comme un d\u00e9bat politique, avec de vrais d\u00e9put\u00e9s.\r\nMais les t\u00e9l\u00e9spectateurs devaient voter, toutes les demi-heures, pour \u00e9liminer le candidat le moins convaincant. Et le meilleur repartait avec une grosse somme d'argent.\r\n***Un peu comme une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, on voit bien l'id\u00e9e.. La cible, c'\u00e9tait le jeune public?\r\nOui, et au d\u00e9but \u00e7a a plut\u00f4t bien fonctionn\u00e9: 30% de parts de march\u00e9 chez les moins 14-19 ans...\r\nMais le public s'est tr\u00e8s vite lass\u00e9.\r\nEt puis... \r\nvirgule ONDR\r\nLes politiques n'\u00e9taient pas vraiment emball\u00e9s par le concept.\r\n\"Absolute Merheit\" a donc d\u00fb s'arr\u00eater moins d'un an apr\u00e8s son lancement.", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.", "Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.", "Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique / LME_2017-09-08T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique / LME_2017-09-08T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883533", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883533", "ece-8883520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de Saint Pierre", "id": "sound-50EE546F-A403-4BF4-B46E-5B044408BF18", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l'ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.\r\n\r\n* * RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de Saint Pierre (RTS RELIGION 08.09 OS DE SAINT-PIERRE)  FABIEN HUNENBERGER, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 30\r\nOn aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre \r\n6hxx\r\nla chronique RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger.\r\net cette d\u00e9couverte annonc\u00e9e par la RAI....\r\nselon la TV italienne ... \r\n on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l'ap\u00f4tre Pierre. saint Pierre. dans une \u00e9glise de Rome..\r\nIl est possible qu'on ait d\u00e9couvert il y a quelques mois les restes du premier pape. Pierre. durant les travaux de r\u00e9fection de l'\u00e9glise Santa Maria in Cappella. dans le quartier romain du Trastevere. Une d\u00e9couverte faite par hasard. en d\u00e9pla\u00e7ant la dalle de l'autel : on y a d\u00e9couvert une cavit\u00e9 contenant deux pots avec des ossements.\r\nCe qui veut dire que. jusqu'ici. Fabien.... on ne savait pas o\u00f9 \u00e9taient ses ossements ?\r\nSoyons clairs : personne n'a de preuve formelle aujourd'hui sur la localisation des restes de cet ap\u00f4tre qui aurait \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 \u00e0 Rome. la t\u00eate en bas. sous le r\u00e8gne de Caligula. Mais l'Eglise catholique a d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9 un lieu : la basilique Saint-Pierre. au-dessous de la quelle on a trouv\u00e9 des os lors de fouilles en 1940. Une s\u00e9pulture que le pape Paul 6 avait jug\u00e9 \u00ab probable \u00bb. Mais. en admettant que ce soit vrai. rien n'exclut que les os du premier pape aient \u00e9t\u00e9 diss\u00e9min\u00e9s.\r\nPr\u00e9cis\u00e9ment. comment peut-on d\u00e9terminer qu'il y en aurait aussi \u00e0 Santa Maria in Cappella ?\r\nDeux indices le laissent penser. D'abord la pr\u00e9sence fait qu'une plaque qui annonce la pr\u00e9sence quelque part dans l'\u00e9glise de reliques de martyrs morts \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 les chr\u00e9tiens \u00e9taient pers\u00e9cut\u00e9s : le pape F\u00e9lix. le pape Calixte. Hippolyte. Anastasie. et saint Pierre. Bon. c'est un indice. mais d'autres \u00e9glises \u00e0 Rome disent elle aussi poss\u00e9der les m\u00eames reliques.\r\nVous disiez qu'il y avait un autre indice.\r\nEn effet. C'est le pape Urbain 2 qui a consacr\u00e9 cette \u00e9glise en 1090. Or. \u00e0 l'\u00e9poque. celui-ci \u00e9tait en lutte contre un antipape. Un antipape en position de force \u00e0 Rome. qui tenait la ville et le palais des papes. Il est donc possible que Santa Maria in Cappella ait servi de chapelle pontificale de repli pour Urbain 2 et que l'on y ait mis les reliques hors d'atteinte de l'antipape.\r\nDonc des indices. mais pas encore de preuve d\u00e9cisive.\r\nEn aura-t-on jamais ? M\u00eame si l'on compare ces restes avec ceux de la basilique saint-Pierre. il sera toujours difficile de conclure qu'il s'agit bien du p\u00eacheur recrut\u00e9 par J\u00e9sus au bord du lac de Galil\u00e9e.\r\nL'int\u00e9r\u00eat de cette histoire. au fond. c'est surtout de montrer le besoin tr\u00e8s humain de trouver un lieu pour inscrire la m\u00e9moire de ceux. comme saint Pierre. qui font l'objet d'une intense v\u00e9n\u00e9ration religieuse.\r\nr\u00e9ac invit\u00e9e :", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9mission de la RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.", "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.", "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre", "RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre / LMA_2017-09-08T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre / LMA_2017-09-08T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6359001.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883499", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883499", "ece-8883493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger", "id": "sound-32160407-FF7D-458B-9E34-58A1296BF9D3", "durationSec": 857, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Frenzel, Markus;Wenger, Bertil\r\nLa chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel brigue un 4e mandat. Le SPD de Martin Schulz, son principal adversaire, peine \u00e0 se poser en v\u00e9ritable alternative au CDU. D\u00e9bat entre Markus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin et Bertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU.\r\n\r\n* * Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger D\u00e9bat Bertil Wenger, directeur bureau international CDU VS Markus Frenzel, porte-parole SPD \r\nD\u00e9bat \r\nMarkus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin\r\n-\tFrance, USA : des vraies campagnes, avec des oppositions fortes, ici le SPD fait p\u00e2le figure, Schulz dans les cordes . pourquoi cette incapacit\u00e9 \u00e0 offrir une vraie alternative ??\r\n-\tLe pays va bien : comment convaincre qu'il faut changer de capitaine ??\r\n-\tMerkel a cannibalis\u00e9 les th\u00e8mes des oppositions : les Verts ? elle est sorti du nucl\u00e9aire ! les progressistes ? elle a propos\u00e9 le mariage pour tous ! la politique d'accueil ? elle a ouvert les fronti\u00e8res !\r\n-\tMais vous, le SPD : quels th\u00e8mes mettre en avant ? pourquoi le discours de Schulz sur la pauvret\u00e9 et les \u00e9carts salariaux ne prend pas ? pourquoi est-ce qu'il n'attaque pas sur le dieselgate par ex ??\r\n-\tSchulz, le bon choix ??\r\n-\tMerci Schr\u00f6der : Rossneft, un sacr\u00e9 cailloux dans la chaussure.\r\n-\tFinalement : que souhaitez-vous ?? que veut Schulz ? \u00eatre chancelier ou sauver l'essentiel, \u00e9viter une d\u00e9b\u00e2cle pour le SPD garder le parti a plus de 20% et rester LE premier partenaire de la coalition ??\r\n-\tEt pourquoi mener une vraie politique d'opposition ?? \r\n-\tVous \u00eates r\u00e9sign\u00e9s ?\r\nBertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU\r\n-\tIl faut savoir renouveler ! Le tour de trop ??\r\n-\tOn lui reproche de refuser le d\u00e9bat, d'endormir la campagne pour \u00e9viter les grandes discussions ; or n'est-ce pas le r\u00f4le des \u00e9lections, proposer un vrai travail d'introspection sur la sant\u00e9 du pays ?? \r\n-\tNe prend aucun risque !!\r\n-\tC'est quoi sa proposition phare ?? \r\n-\tSur le fond : les in\u00e9galit\u00e9s se sont creus\u00e9es durant son mendat\r\n-\tCertains lui reprochent son manque de grande r\u00e9forme : par exemple sur la fiscalit\u00e9, sur les infrastructures (tr\u00e8s en retard), la r\u00e9forme des retraites\r\n-\tR\u00e9fugi\u00e9s : n'aurait-elle pas du davantage consulter ces partenaires europ\u00e9ens, mis en quelque sorte devant le fait accompli ?\r\n-\tCa relativise l'importance des \u00e9lus : c'est la bonne \u00e9conomique qui tient le pays\r\n-\tApr\u00e8s moi, le d\u00e9luge ?? dans 4 ans, la rel\u00e8ve sera-t-elle pr\u00eate ?? le risque est de voir les \u00e9quilibres boulevers\u00e9s . est-on dans une \u00e9lection \u00ab fin de r\u00e8gne \u00bb, avant le gros clash ??\r\n-\tCertains sondeurs calculent qu'il reste encore bcp d'ind\u00e9cis . attention \u00e0 l'exc\u00e8s de confiance !", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel brigue un 4e mandat. Le SPD de Martin Schulz, son principal adversaire, peine \u00e0 se poser en v\u00e9ritable alternative au CDU. D\u00e9bat entre Markus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin et Bertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger  / FOR_2017-09-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-AEC3C536-85D3-4AE1-AB6D-52C5BB784675", "durationSec": 569, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Dino Graf, responsable de la communication de AMAG Group;Raphael Golta, municipal zurichois en charges des affaires sociales;Corine Mauch, maire de Zurich;Thierry Horner, responsable de la construction au syndicat SIT;Dan Ratushny, entra\u00eeneur du LHC\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(Suites  Irma) L'ouragan Irma poursuit sa route dans les Cara\u00efbes.\r\nAu moins deux personnes ont perdu la vie hier soir lors du passage de l'ouragan \u00e0 Porto Rico.\r\nCe qui portent \u00e0 12 le nombre total de morts confirm\u00e9s depuis le d\u00e9but du passage d'Irma, un ouragan de cat\u00e9gorie 5, sur les Cara\u00efbes et les Antilles.\r\nDont quatre d\u00e9c\u00e8s aux Iles Vierges am\u00e9ricaines. \r\nIrma auttendu ce soir ou demain matin dans le nord de Cuba.\r\nIl devrait ensuite remonter vers le sud-est des Etats-Unis, frappant d'abord la Floride puis la G\u00e9orgie et la Caroline du Sud. \r\nDes ordres d'\u00e9vacuations obligatoires ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 \u00e9mis en G\u00e9orgie et en Floride.\r\nLes Cara\u00efbes pourraient ensuite subir deux autres ouragans : Jose puis Katia. Le premier s'est renforc\u00e9 en cat\u00e9gorie 3 avec des vents de 195 km/h.\r\nKatia qui pourrait affecter plus d'un million de personnes dans l'Etat mexicain de Veracruz.\r\n(10/PATRON AMAG IV GRAF) *** AMAG r\u00e9fute les accusations de tromperie dans le scandale qui touche Volkswagen. \r\nLa Fondation al\u00e9manique des consommateurs a d\u00e9pos\u00e9 une plainte hier en Suisse contre l'importateur automobile et le constructeur Volkswagen.  \r\nSelon elle, les clients ont pay\u00e9 leur voiture 15 % en trop, elle r\u00e9clame donc pour chacun entre 3000 et 7000 francs de dommages et int\u00e9r\u00eats. \r\nMais Amag se d\u00e9fend : \"Nous n'avions pas connaissance du logiciel truqu\u00e9 et quand nous avons su, nous avons imm\u00e9diatement pris les mesures ad\u00e9quates\" dit-il.\r\nDino Graf, le responsable de la communication de AMAG Group, r\u00e9fute aussi tout impact de ce scandale sur la valeur des voitures vendues...\r\n  0'51''\r\nDes propos recueillis par Esther Coquoz.\r\n(VW Europe) Les autorit\u00e9s de protection des consommateurs des pays l'Union europ\u00e9enne exhortent Volkswagen \u00e0 r\u00e9parer d'ici la fin de l'ann\u00e9e les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de moteurs diesel susceptibles de d\u00e9passer les seuils autoris\u00e9s de pollution.\r\nVolkswagen s'est engag\u00e9 \u00e0 verser des milliards de dollars aux propri\u00e9taires de tels v\u00e9hicules aux Etats-Unis, apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation du scandale en 2015.\r\nMais le groupe a jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent rejet\u00e9 les demandes d'accorder le m\u00eame traitement pour les 8 millions et demi de v\u00e9hicules concern\u00e9s en Europe, o\u00f9 des r\u00e9glementations diff\u00e9rentes r\u00e9duisent les risques de devoir verser une compensation.\r\n(Macron Europe) *** L'avenir de l'europe il en etait question hier avec Emmanuel Macron  \r\nSolennel, le pr\u00e9sident francais a lanc\u00e9 hier une appel depuis le site de l'Acropole \u00e0 Ath\u00e8nes.\r\nUn appel pour pour une \"refondation\" de l'Europe.\r\nA l'occasion de la premi\u00e8re visite d'\u00c9tat officielle depuis son \u00e9lection.\r\nEmmanuel Macron a notamment demand\u00e9 la cr\u00e9ation d'un parlement de la zone euro, appel\u00e9 ses partenaires \u00e0 oser un budget europ\u00e9en ou un ministre des Finances des Vingt-Sept. \r\nConcr\u00e8tement, la consultation se d\u00e9roulerait sur six mois, avec ensuite un temps d'analyse et de synth\u00e8se \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018. \r\nLa feuille de route sera soumise au peuple et devrait ouvrir un autre avenir de l'Europe dans les dix ann\u00e9es qui viennent.\r\n(06/UK TRANSFERT LOI EUROPEENNE PA) Les d\u00e9put\u00e9s britanniques ont crois\u00e9 le fer hier lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de d\u00e9bats consacr\u00e9e \u00e0 la Repeal Bill - la loi d'abrogation - destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9parer le terrain juridique pour la sortie de l'Union europ\u00e9enne.  \r\nLe texte, controvers\u00e9, vise \u00e0  abroger les accords de 1972 avec l'UE et d\u00e9terminer quelles lois europ\u00e9ennes seront conserv\u00e9es dans le droit britannique.\r\nL'un des plus importants textes l\u00e9gislatifs de l'histoire du parlement britannique, selon le gouvernement conservateur de Theresa May...\r\nL'opposition estime qu'il ne fait que renforcer la domination de l'ex\u00e9cutif. \r\nA Londres, les precisions de Catherine Ilic.\r\n(Catalogne) *** C'\u00e9tait attendu : la Cour constitutionnelle espagnole a suspendu hier soir la loi sur la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum le 1er octobre pour l'ind\u00e9pendance en Catalogne.\r\nLe temps pour les juges d'examiner la constitutionnalit\u00e9 du texte adopt\u00e9 mercredi par le Parlement catalan. \r\nLa Cour avait d\u00e9clar\u00e9 anticonstitutionnel d\u00e8s 2014 le principe m\u00eame d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination d'une r\u00e9gion.\r\nMais les autorit\u00e9s catalanes ont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pass\u00e9 outre les d\u00e9cisions de la Cour dont elles ne reconnaissent plus la l\u00e9gitimit\u00e9.\r\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'Etat a lui annonc\u00e9 des poursuites judiciaires contre l'ensemble du gouvernement catalan et les responsables du parlement r\u00e9gional .\r\n(TF1/ ZH VILLES ET POLITIQUES MIGRATOIRES) *** Quel engagement des villes face \u00e0 la crise migratoire?\r\nLes  Nyonnais vont se prononcer le 24 septembre sur la construction d'un centre pour requ\u00e9rants au centre-ville, tout comme les  Zurichois, avec un projet pr\u00e9vu, lui, dans le nouveau quartier de Z\u00fcriWest.\r\nEt \u00e0 deux semaines de cette votation, se tenait hier la conf\u00e9rence annuelle sur la migration, S\u00e9verine Ambrus\r\n   1'36''\r\n(05/GE ATTRIBUTION MARCHES PUBLICS IV HORNER) A Gen\u00e8ve, les entreprises de travail temporaire s'estiment injustement trait\u00e9es... \r\nEn raison d'une r\u00e9cente modification du r\u00e8glement sur l'attribution des march\u00e9s publics.. \r\nLe texte impose notamment des limitations en mati\u00e8re de recours \u00e0 la sous-traitance et aux contrats temporaires. \r\nEt ce 2\u00e8me point n'est pas du go\u00fbt de Swissstaffing, l'association nationale des entreprises de travail temporaire. \r\nElle a annonc\u00e9 hier un recours contre ce r\u00e8glement. \r\nUne revendication qui fait bondir Thierry Horner, responsable de la construction au syndicat SIT ((prononcer site)).\r\n  0'47''\r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.\r\n(14/HOCKEY IV RATUSHNY) *** Gen\u00e8ve Servette remporte le premier match de la saison de hockey sur glace...\r\nVictoire aux Vernets lors du derby face \u00e0 Lausanne. \r\nUn succ\u00e8s net 3 \u00e0 1. \r\nPour l'entra\u00eeneur vaudois Dan Ratushny, son \u00e9quipe s'est montr\u00e9e inf\u00e9rieure, y compris physiquement...\r\n  0'20''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann. \r\nEt si Lausanne a du temps pour travailler, comme vient de le dire Dan Ratushny, c'est que le prochain match des Vaudois aura lieu mardi prochain. Par contre, Gen\u00e8ve Servette se d\u00e9place ce soir d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Fribourg.\r\n(Chocolat rose) *** On connait le chocolat noir, le chocolat au lait et le chocolat blanc. Et bien, une quatri\u00e8me vari\u00e9t\u00e9 est en pr\u00e9paration : du chocolat de couleur rose. \r\nLe \"chocolat ruby\", c'est son nom, totalement naturel, il  a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par une marque suisse \r\nLe groupe Barry Callebaut, a mis 13 ans a d\u00e9velopp\u00e9 ce produit, qui ne contient aucun colorant, ni ar\u00f4me.\r\nIl tire sa couleur d'une f\u00e8ve de cacao appel\u00e9e \"f\u00e8ve ruby\".\r\nLe fruit de 13 ann\u00e9es de travail en laboratoire \u00e0 partir de cette f\u00e8ve naturelle, r\u00e9colt\u00e9e en C\u00f4te d'Ivoire, en Equateur, ainsi qu'au Br\u00e9sil.\r\nSon go\u00fbt se situe \"entre la note fruit\u00e9e des baies et la douceur exquise\", selon le Fran\u00e7ais Antoine de Saint-Affrique, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Barry Callebaut.\r\nLe groupe esp\u00e8re commercialiser son chocolat rose d'ici 6 \u00e0 18 mois.\r\nCela faisait en tout cas 80z ans que les gourmands n'avaient pas connu la cr\u00e9ation d'une nouvelle couleur naturelle de chocolat.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-08T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-08T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883527", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883527", "ece-8883511"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[Probl\u00e8me de format]Le Duel 08.09.2017", "id": "sound-7E62B251-4E48-4233-B0AD-928F97415581", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Duel / RVA3_2017-09-08T07:45:00_le-duel", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: Pourquoi travaillez-vous ? 1963", "id": "sound-4AE67C2D-6D35-4CD8-9738-2F072EB3DE1A", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: Pourquoi travaillez-vous ? 1963 / ALA_2017-09-08T15:04:15_archive-pourquoi-travaillez-vous-1963", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866081"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "La rentr\u00e9e du Nouveau Monde \u00e0 Fribourg - intw de Rana.", "id": "sound-E4622B23-A61B-4D1E-971E-2F18767D2E26", "durationSec": 803, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Showcases, interviews, news,..."], "alternativeTitle": ["La rentr\u00e9e du Nouveau Monde \u00e0 Fribourg - intw de Rana. / PNY_2017-09-08T11:15:50_la-rentree-du-nouveau-monde-a-fribourg-i", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8902771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"Non, je ne regrette rien\" d'Edith Piaf", "id": "sound-D477615F-7218-4160-B65B-AB388860BABE", "durationSec": 571, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFran\u00e7ois Hudry est un fin connaisseur de musique classique puisqu'il a \u00e9t\u00e9 producteur de nombreuses \u00e9missions sur Espace 2 et sur France musique. Il appr\u00e9cie aussi la chanson et particuli\u00e8rement \" Non je ne regrette rien \" d'Edith Piaf. Il raconte la place qu'a eu cette chanson dans sa vie d'enfant et l'\u00e9motion intacte qu'elle lui procure aujourd'hui.\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 la chronique, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>. \r\nUne s\u00e9quence de David Golan.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hudry est un fin connaisseur de musique classique puisqu\u02b9il a \u00e9t\u00e9 producteur de nombreuses \u00e9missions sur Espace 2 et sur France musique. Il appr\u00e9cie aussi la chanson et particuli\u00e8rement \" Non je ne regrette rien \" d\u02b9Edith Piaf. Il raconte la place qu\u02b9a eu cette chanson dans sa vie d\u02b9enfant et l\u02b9\u00e9motion intacte qu\u02b9elle lui procure aujourd\u02b9hui.\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 la chronique, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>. \nUne s\u00e9quence de David Golan."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"Non, je ne regrette rien\" d\u02b9Edith Piaf / ALA_2017-09-08T15:04:15_sur-paroles-non-je-ne-regrette-rien-d-ed", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme", "id": "sound-A64CC364-F5B9-485E-A07C-AC101D489923", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits d'ouragans\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme (PHOTO 08.09 IRMA VUE DU CIEL) 6hxxx\r\nSI LA PHOTO EST BONNE...\r\nnotre chronique qui decrypte l'actualit\u00e9 en images\r\nrevient ce matin sur le passage d'IRMA\r\navec ces photos impressionnantes d' Irma vue du ciel,\r\nprise par  la Nasa et les chasseurs de cyclone.... \r\nFOCUS... d'abord sur cette  photo scientifique... qui de loin, ressmemble un peu \u00e0 une \u00e9chographie d'un foetus tr\u00e8s agit\u00e9...Sophie Iselin\r\n  2'04''\r\nLaurence Martin...\r\nco-pdte des grands parents pr le climat...\r\ndepuis hier, on entend, bcp de r\u00e9actions pol.. '\u00e9lus, de citoyens interpeller les climatosceptiques...= IRMA pied de nez a TRUMP... et aux climatosceptiques...\r\nest-ce que cyniquement... un ouragan comme IRMA   \u00e7a peut aider \u00e0 faire passer le message...cyniquement servir votre cause, face aux climatosceptiques ?\r\n- Irma: bcp de r\u00e9actions politiques... \r\n\u00c9lus qui interpellent les climatoscwptiques... optimisme sur la prise de conscience ? Type d'evt peut faire changer les mentalit\u00e9s d'un Trump ?\r\nPROMO\r\n+JINGLE INVITE\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme", "Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme / LMA_2017-09-08T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme / LMA_2017-09-08T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883498", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883498", "ece-8883491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'art et la mani\u00e8re de produire un best-seller", "id": "sound-802744BA-860C-44E3-8420-8AD55F9AA9EC", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?\r\n\r\n* Infotrafic: 08:27:56-08:28:10 / * Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?", "alternativeExcerpt": ["Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?"], "alternativeTitle": ["L'art et la mani\u00e8re de produire un best-seller / TUM_2017-09-08T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3083459.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883504"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Le conflit, c'est utile?", "id": "sound-D020FF09-6ACC-4EF2-808F-8AFB7EF7673E", "durationSec": 1956, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nFait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \r\nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\r\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\r\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\r\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Le conflit, c'est utile?", "Le conflit, c'est utile? / VSS_2017-09-08T09:12:18_versus-penser", "Le conflit, c'est utile? / VSS_2017-09-08T09:12:18_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865981", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865981", "ece-8865977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Donner un nom aux ouragans, \u00e0 d\u00e9faut de pouvoir emp\u00eacher leur force destructrice", "id": "sound-01902301-CBEB-4A56-94FC-1E0C901FF99C", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous ne pouvons rien faire contre les ouragans, sinon leur donner des pr\u00e9noms classiques comme pour les apprivoiser. Irma s\u00e8me la d\u00e9vastation dans les Cara\u00efbes, les Antilles, et se rapproche de Cuba, qui \u00e9vacue les touristes. La Floride s'attend elle aussi \u00e0 des destructions majeures.\r\n\r\n* * Nous ne pouvons rien faire contre les ouragans, sinon leur donner des pr\u00e9noms classiques comme pour les apprivoiser. Irma s\u00e8me la d\u00e9vastation dans les Cara\u00efbes, les Antilles, et se rapproche de Cuba, qui \u00e9vacue les touristes. La Floride s'attend elle aussi \u00e0 des destructions majeures.", "alternativeExcerpt": ["Nous ne pouvons rien faire contre les ouragans, sinon leur donner des pr\u00e9noms classiques comme pour les apprivoiser. Irma s\u00e8me la d\u00e9vastation dans les Cara\u00efbes, les Antilles, et se rapproche de Cuba, qui \u00e9vacue les touristes. La Floride s'attend elle aussi \u00e0 des destructions majeures."], "alternativeTitle": ["Donner un nom aux ouragans, \u00e0 d\u00e9faut de pouvoir emp\u00eacher leur force destructrice / TUM_2017-09-08T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les conseillers d'Etat bernois priv\u00e9s de conseils d'administration", "id": "sound-CAA85C6B-5140-4A5C-99E0-9BAC6E76CD29", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les membres du gouvernement bernois ne pourront plus si\u00e9ger dans des conseils d'administration. Ils devront d\u00e8s l'an prochain renoncer \u00e0 leurs mandats, pour \u00e9viter tout risque de collusion.\r\n\r\n* * Les conseillers d'Etat bernois priv\u00e9s de conseils d'administration Les membres du gouvernement bernois ne pourront plus si\u00e9ger dans des conseils d'administration... \r\nIls devront d\u00e8s l'an prochain renoncer \u00e0 leurs mandats, pour \u00e9viter tout risque de collusion... \r\nLa d\u00e9cision concerne en particulier les soci\u00e9t\u00e9s BLS et BKW, dont Berne est actionnaire majoritaire, et o\u00f9 si\u00e8gent aujourd'hui des ministres bernois... \r\nAlain Arnaud .\r\n((Politique ou \u00e9conomie de march\u00e9, il faut choisir. Lorsque le g\u00e9ant \u00e9lectrique BKW a d\u00e9cid\u00e9 de fermer sa centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg, un actionnaire priv\u00e9 aurait pu porter plainte contre un choix certainement influenc\u00e9 par les deux conseillers d'\u00e9tat qui si\u00e8gent au conseil d'administration de la soci\u00e9t\u00e9. Ce sc\u00e9nario n'est pas arriv\u00e9, mais le risque de conflit d'int\u00e9r\u00eat \u00e9tait bien l\u00e0. D'o\u00f9 la d\u00e9cision du gouvernement bernois de ne plus autoriser ses membres \u00e0 exercer de mandats de repr\u00e9sentation cantonale. D\u00e8s l'an prochain, les int\u00e9r\u00eats du canton seront d\u00e9fendus par des tierces personnes, dont le profil reste \u00e0 d\u00e9finir. Les autorit\u00e9s bernoises r\u00e9pondent ainsi tardivement \u00e0 une demande du parlement qui remonte \u00e0 2014. A l'\u00e9poque, juste avant les \u00e9lections, la question des jetons de pr\u00e9sence avait fait pol\u00e9mique, les ministres-administrateurs avaient d\u00fb y renoncer.\r\nAilleurs en Suisse romande, pas question d'interdire. La participation de conseillers d'Etat dans des conseils d'administration est possible, mais \u00e0 titre exceptionnel, et en s'assurant qu'il n'y a pas conflit d'int\u00e9r\u00eat. C'est vrai pour Vaud, le Valais, le Jura ou Fribourg. Pas d'interdiction ni de r\u00e8glement particulier non plus \u00e0 Neuch\u00e2tel, mais des discussions sont en cours. Quant \u00e0 Gen\u00e8ve, la Constitution cantonale interdit toute autre activit\u00e9 lucrative aux membres du gouvernement. Ce qui ne les emp\u00eache pas de sig\u00e9er dans les conseils des \u00e9tablissements de droit public.))", "alternativeExcerpt": ["Les membres du gouvernement bernois ne pourront plus si\u00e9ger dans des conseils d\u2019administration. Ils devront d\u00e8s l\u2019an prochain renoncer \u00e0 leurs mandats, pour \u00e9viter tout risque de collusion."], "alternativeTitle": ["Les conseillers d'Etat bernois priv\u00e9s de conseils d'administration / 12H30_2017-09-08T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966141.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une campagne \u00e9lectorale allemande sans \u00e9clat, l'analyse de Blandine Milcent", "id": "sound-AC99D890-4D7A-4AE4-8269-064573F3FA18", "durationSec": 225, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A deux semaines du vote, la campagne \u00e9lectorale allemande reste terne, voire ennuyeuse selon les voix les plus critiques. L'analyse de Blandine Milcent, correspondante de RTSinfo \u00e0 Berlin.\r\n\r\n* * Une campagne \u00e9lectorale allemande sans \u00e9clat, l'analyse de Blandine Milcent  SERA A BERLIN EN DIRECT AVEC L'EQUIPE\r\nBlandine Milcent, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Berlin, on va commencer cette \u00e9mission avec vous. \r\nPrendre la temp\u00e9rature de cette campagne. On est loin de la mont\u00e9e de fi\u00e8vre. Pour l'instant, c'est calme. Les plus critiques disent que c'est ennuyeux. M\u00eame carr\u00e9ment qu'il n'y a pas vraiment de campagne \u00e9lectorale. \r\nBlandine Milcent, est-ce qu'il y a un peu de vrai dans cette affirmation ?? \r\nOui, quand on voit comment se sont d\u00e9roul\u00e9es les campagnes \u00e9lectorales en France ou aux Etats-Unis, on en est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res en Allemagne : il ne s'est d'abord quasiment rien pass\u00e9 jusque d\u00e9but septembre (aucun scandale \u00ab politique \u00bb), ensuite, on a eu un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 tr\u00e8s consensuel dimanche dernier, entre Angela Merkel et Martin Schulz (deux personnalit\u00e9s qui ne sont pas tr\u00e8s polarisantes). On ne voyait pas (et d'ailleurs on ne voit toujours pas) tr\u00e8s bien les diff\u00e9rences entre ces deux partis qui gouvernent encore ensemble. Et ils donnent l'impression que de toute fa\u00e7on, ils vont rempiler apr\u00e8s le 24 septembre. Donc peu d'enjeux, pas de polarisation, l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a a un peu boug\u00e9, c'est entre les petits partis, qui eux ont commenc\u00e9 \u00e0 se r\u00e9veiller, en d\u00e9but de semaine. L\u00e0 il y a un enjeu, c'est celui de la troisi\u00e8me place. Et finalement, c'est le score des petits partis qui peut d\u00e9finir les autres options de coalitions possibles que la grande coalition. \r\nRelance : vous avez assist\u00e9 \u00e0 plusieurs meetings, de Martin Schulz et d'Angela Merkel : au vu des gens que vous avez rencontr\u00e9s, c'est quoi leur probl\u00e8me \u00e0 l'un et \u00e0 l'autre ?\r\n- Martin Schulz livre un vrai discours, avec un programme, des propositions - \u00e0 mon avis, il n'est pas assez offensif \u00e0 l'\u00e9gard des conservateurs, mais son probl\u00e8me. c'est Angela Merkel. J'ai rencontr\u00e9 des gens (des jeunes) qui m'ont dit \u00ab on est encore ind\u00e9cis - 46% - on voterait volontiers pour le programme du SPD, mais entre les deux, on se sent mieux avec une personnalit\u00e9 comme Angela Merkel (son exp\u00e9rience, son pragmatisme, sa prudence etc). \r\n- Angela Merkel, elle, son probl\u00e8me, c'est justement qu'il n'y a pas beaucoup de souffle dans son discours, elle d\u00e9fend son bilan, (elle n'est certes pas connue pour \u00eatre visionnaire et pour enflammer les foules). Elle ne propose pas grand-chose, son programme a l'air assez flou. Et son probl\u00e8me. Ca se voyait \u00e0 Torgau, dans la Saxe mercredi,  elle a \u00e9t\u00e9 chahut\u00e9e par l'AfD, une action tout \u00e0 fait organis\u00e9e pour perturber son meeting. Mais il y avait aussi beaucoup de gens  dans le public, (habitants Torgau), qui sans y participer trouvaient ces concerts de sifflets tout \u00e0 fait positifs. L\u00e0, on voit qu'Angela Merkel a perdu la confiance des \u00ab petites gens \u00bb, et on sent un essoufflement, apr\u00e8s trois mandats, Angela Merkel rassure mais elle n'insuffle pas de dynamique politique. Ce qui explique d'ailleurs, le nombre des ind\u00e9cis.\r\nRelance : Dans les derniers sondages, la CDU d'Angela Merkel creuse pourtant encore son avance.\r\nOui, selon deux sondages pour les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision publiques, le parti conservateur obtient 37 \u00e0 38% des voix, et le SPD plafonne \u00e0 21/22%, vraiment pas loin de son pire score r\u00e9alis\u00e9 lors des \u00e9lections de 2009. Donc 16/17 points d'avance pour la CDU. Et si les Allemands pouvaient \u00e9lire directement leur chancelier, Angela Merkel arrive largement en t\u00eate, avec 54% contre 26% \u00e0 Martin Schulz. Elle est consid\u00e9r\u00e9e par les Allemands comme plus comp\u00e9tente, plus cr\u00e9dible, plus sympathique, l\u00e0 o\u00f9 Martin Schulz est plus fort, c'est qu'on le trouve plus proche des pr\u00e9occupations des petites gens.", "alternativeExcerpt": ["A deux semaines du vote, la campagne \u00e9lectorale allemande reste terne, voire ennuyeuse selon les voix les plus critiques. L'analyse de Blandine Milcent, correspondante de RTSinfo \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["Une campagne \u00e9lectorale allemande sans \u00e9clat, l'analyse de Blandine Milcent / FOR_2017-09-08T18:00:00_developpement-1", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma", "id": "sound-257ADD74-4F60-4734-A12B-2DD22CBE9EBB", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : t\u00e9moignage d'un habitatnt de l'\u00eele de Saint-Martin;Steve Prudent, journaliste \u00e0 Guadeloupe Premi\u00e8re;t\u00e9moignages d'habitants;extrait habitante de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my;Ariane Hasler, journaliste, correspondante RTS \u00e0 Paris\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma (IRMA) L'histoire du jour...\r\nc'est celle d'IRMA... un ouragan, d'une intensit\u00e9 in\u00e9dite...  dans l'Oc\u00e9an Atlantique...\r\nt\u00e9moignage d'un habitatnt de l'ile de ST MARTIN... \r\nenvoy\u00e9s \u00e0 nos confr\u00e8res de RADIO FRANCE...\r\nalors que es vents de plus de 300 km/h balayaient l'ile franco.neerlendaise...\r\nune \u00eele de r\u00eave...paradisaque transform\u00e9e... d\u00e9vast\u00e9e en quelques heures...\r\ncomme si une bombe avait \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9e...\r\nle t\u00e9moignage hier matin de STEVE PRUDENT\r\njournaliste \u00e0 GUADELOUPE PREMIERE...\r\nil \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 MARIGOT, sur l'ile de SAINT MARTIN...\r\nil a pu reuccillir le t\u00e9moignage de plusieurs habitants...\r\nencore sous le choc... apr\u00e8s  UNE NUIT d'angoisse...\r\nEXTRAIT\r\ndes heures d'angoisse pour ses habitants... \r\nle soulagement au r\u00e9veil d'\u00eatre encore l\u00e0...malgr\u00e9 le chaos... \r\nl'ile voisine de ST BARTHALEMY est elle aussi durement frapp\u00e9e...\r\nface \u00e0 la catastrophe aux Antilles fran\u00e7aises, le gvt fran\u00e7ais n'a pas tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir...\r\nles premiers secours sont en route... \r\nARIANE HASLER faisait le point hier soir dans FORUM...\r\nEt apr\u00e8s les Antilles francaises\r\nIRMA poursuit sa route dans les Caraibes... \r\nil a touhc\u00e9 cette nuit les les \u00eeles Vierges am\u00e9ricaines \r\nfaisant au moins 4 morts et d'importants d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels... selon les autorit\u00e9s... locales...\r\nce qui porte le bilan total une dizaine de morts... \r\nIRMA qui devrait touhcer ce weekend Ha\u00efti, Cuba et la Floride\r\nou des dizaines de milliers de personnes ont recu l'ordre d'\u00e9vacuer... \r\n5hxxx\r\nune premi\u00e8re pause en musique dans LA MATINALE avec \r\nDA SILVA\r\nLa fille sur la 1\u00e8re\r\n(La fille)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma / LMA_2017-09-08T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion...", "id": "sound-3ED03DF7-21DA-4497-BE7B-7C30306EDD94", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.\r\n\r\n* * Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... (SIGNATURE 08.09 ALLEMAGNE POLITIQUE N'EST PAS RELIGION)  ANOUK HENRY, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 74\r\n7h26 Signature!\r\nCe matin.. c'est votre commentaire Anouk Henri\r\nC'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants.. Ou plut\u00f4t, devrais-je dire ses nouveaux \u00e9lus... car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie... \r\nTrop d'espoirs d\u00e9cus ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s sur les \u00e9paules de Barack Obama, du Jupiter Emmanuel Macron, ou d'Alexis Tsipras.... sans m\u00eame parler des sauveurs issus la droite populiste. A leur mani\u00e8re, tous \"incarnent\" le changement, le renouveau, l'espoir.\r\nRien de tout cela chez Angela Merkel. La chanceli\u00e8re est s\u00e9rieuse, pragmatique... La campagne politique allemande est tristement monotone. Contrairement \u00e0 ses acolytes occidentaux, Angela Merkel, n'incarne rien du tout, si ce n'est la continuit\u00e9... Quel ennui!\r\nEt le pire, pour ses d\u00e9tracteurs: Angela Merkel n'est pas visionnaire. Une pragmatique sans vision.. quel manque de sex appeal politique!\r\nEt pourtant, cette fille de pasteur est en passe de r\u00e9ussir un exploit. Dans une Europe \u00e9cartel\u00e9e et vacillante, elle va rempiler pour un 4\u00e8me mandat, explosant les records de long\u00e9vit\u00e9. Angela Merkel n'est pas visionnaire, mais elle rassembleuse, courageuse, et, qualit\u00e9 devenue rare, irr\u00e9prochable. Peut-\u00eatre parce qu'elle est une femme, ou peut-\u00eatre pas, elle ne se met pas en sc\u00e8ne et pr\u00e9f\u00e8re avancer \u00e0 petits pas. \r\nAlors bien s\u00fbr, Angela Merkel est servie par une \u00e9conomie saine et par un syst\u00e8me politique qui laisse s'exprimer les m\u00e9contents. Merkel est chahut\u00e9e, contest\u00e9e, mais elle tient bon. D'autres pourraient bien s'en inspirer... pr\u00e9f\u00e9rer pragmatisme, et laisser les promesses visionnaires aux soi-disants proph\u00e8tes. \r\nun commentaire \u00e0 retrouver sur rts.ch/barre oblique/signature", "alternativeExcerpt": ["C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.", "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.", "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie."], "alternativeTitle": ["Signature d'Anouk Henry - L'Allemagne devra bient\u00f4t d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants", "Signature d'Anouk Henry (vid\u00e9o) - L'Allemagne devra bient\u00f4t d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants", "Signature d'Anouk Henry - Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... / LME_2017-09-08T07:25:00_signature", "Signature d'Anouk Henry - Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... / LME_2017-09-08T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8548905.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883542", "ece-8883516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9", "id": "sound-CABB2D84-EF59-46FA-8CAD-479CB93AC782", "durationSec": 639, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 7H00 OUVERTURE\r\nNous sommes le vendredi 8 septembre!\r\nMerci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re!\r\nBienvenue!\r\nIl est 7heures!\r\n---- \r\nIrma toujours \u00e0 la Une de l'actualit\u00e9.. L'ouragan poursuit sa route apr\u00e8s avoir d\u00e9vast\u00e9 les \u00eeles des Antilles... o\u00f9 on d\u00e9couvre l'\u00e9tendue des d\u00e9gats.. et o\u00f9 les populations sans eau ni \u00e9lectricit\u00e9..  Le bilan humain, lui, est  incertain.. Une dizaine de morts sont annonc\u00e9s.. \r\nIrma qui ne faiblit pas.. Les vents atteignent toujours les 300 km/h... \r\nLa R\u00e9publiques dominicaine et la Floride se pr\u00e9parent.. et \u00e9vacuent leur population.. \r\nNous ferons le point.. //\r\nDans cette matinale \u00e9galement.. nous revenons sur le long plaidoyer d'Emmanuel Macron pour l'Europe.. Un discours solennel.. sur la d\u00e9mocratie..  tenu \u00e0 Ath\u00e8nes.. au pied de l'Acropole.. Difficile de faire plus symbolique, pour parler \"refondation d\u00e9mocratique\" de l'Europe... Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais veut lancer une vaste consultation des peuples europ\u00e9ens.. Les contours sont encore fous. On parle avec notre invit\u00e9 \u00e0 7heures et quart.. //\r\nL'islam radical est infiltr\u00e9e dans les mosqu\u00e9es de Suisse. C'est en tout cas le tableau alarmiste dress\u00e9 dans un livre par la pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste, Sa\u00efda Keller Messahli.. Ella est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les m\u00e9dias ces derniers jours.. Alors qu'en est-il? Faut-il davantage surveiller les mosqu\u00e9es? Leur financement? Former les imams? Andr\u00e9 Duvillard est D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au r\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. il r\u00e9pond \u00e0 Romain Clivaz dans une demi-heure..\r\n---\r\nL\u00e0 tout de suite, c'est le journal!\r\nJulien Bangerter!", "alternativeExcerpt": ["Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.", "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.", "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9.", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. / LME_2017-09-08T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. / LME_2017-09-08T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8818753.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883530", "ece-8883513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le", "id": "sound-617296D6-1084-4A77-8B45-3874613CDDB8", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017; DIR ST BIENNE + 1 SON ;;extrait d'un chercheur en biologie chez Novartis;charg\u00e9 de mission \u00e0 Info Best Palm Rhein, service conseil trinational pour les frontaliers de la r\u00e9gion du Rhin sup\u00e9rieur\r\n\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le  ALAIN ARNAUD, en direct du Studio de Bienne / natel ** 96\r\n6h48.. \r\nDans un instant... MP3... \r\nTout de suite...  5\u00e8me et dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie \"Ici la Suisse\" le long des fronti\u00e8re avec l'Allemagne...  Nous avions commenc\u00e9 tout \u00e0 l'est, lundi..  \u00e0 Constance/Kreuzlingen..  nous finissons \u00e0 l'ouest..  dans la r\u00e9gion trinationale de B\u00e2le... \r\nBonjour Alain Arnaud!\r\nB\u00e2le, formidable p\u00f4le \u00e9conomique.. Un tiers de toutes les exportations suisses sont produit \u00e0 B\u00e2le.. \r\nEt tout cela ne serait pas possible sans les frontaliers ...\r\nLes sciences de la vie, la pharma et la logistique attirent \u00e0 B\u00e2le un nombre record de pendulaires et d'expatri\u00e9s. Mais si le moteur \u00e9conomique b\u00e2lois tourne \u00e0 plein r\u00e9gime, quelques incertitudes demeurent: l'iitiative contre l'immigration de masse, le refus de RIE3 et l'initiative Minder ....\r\n*** Trois objets vot\u00e9s par les Suisses ces derni\u00e8res ann\u00e9es.. Mais qui collent mal \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 baloise, assise sur 3 fronti\u00e8res... ? ... \r\nIl y a de \u00e7a, oui. Parce que ce qui frappe \u00e0 B\u00e2le, c'est bien la coh\u00e9sion d'une zone \u00e9conomique qui semble faire fi des fronti\u00e8res. L'autre jour \u00e0 B\u00e2le, je suis pass\u00e9 plusieurs fois par trois pays sans m\u00eame m'en rendre compte ...\r\n*** ... pour documenter la r\u00e9alit\u00e9 du quotidien des frontaliers ... \r\nPar l'exemple de l'un d'entre eux. Je vous emm\u00e8ne de petit matin chez un couple allemand qui vit en Alsace. Un caf\u00e9, et d\u00e9part pour le travail, en v\u00e9lo, direction B\u00e2le .\r\n*** On \u00e9coute votre reportage ... \r\n  4'09'' ( ... tout \u00e7a peut se d\u00e9localiser, c'est logique, ouais.)\r\n*** Alain Arnaud, combien de temps, \u00e0 v\u00e9lo, pour passer des vertes prairies d'Alsace aux usines de la pharma b\u00e2loise? ... \r\nC'est l'affaire d'\u00e0 peu pr\u00e8s 25 minutes, 12 km. A noter les gros efforst consentis par B\u00e2le en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 douce. C'est aussi des lignes de trams, de bus, de trains transfrontaliers ...\r\n*** Pour conclure, Alain.. Manifestement, la Suisse ET  l'Allemagne ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 favoriser les \u00e9changes ... \r\nOui, parce que si B\u00e2le attire les travailleurs loin \u00e0 la ronde, le Bade W\u00fcrttemberg n'est pas en reste. Les entreprises suisses sont toujours plus nombreuses \u00e0 vouloir s'y installer.\r\nMerci Alain!", "alternativeExcerpt": ["\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.", "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.", "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le", "Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le / LME_2017-09-08T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (5/5): B\u00e2le / LME_2017-09-08T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901257.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883546", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883546", "ece-8883523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Bangladesh croule sous l'afflux de plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas", "id": "sound-CB563AA4-8A9B-4E44-803F-2ADA17DFD62C", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017\r\nLe Bangladesh fait face \u00e0 l'une des crises humanitaires les plus terribles de ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans la r\u00e9gion. Depuis deux semaines, plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane, sont arriv\u00e9s dans le pays, estime le Haut-Commissariat de l'ONU aux r\u00e9fugi\u00e9s.\r\n\r\n* * Le Bangladesh croule sous l'afflux de plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas Le Bangladesh est en train de vivre l'un des crises humanitaires les plus terribles des derni\u00e8res ann\u00e9es dans la r\u00e9gion... Le Haut Commissariat aux r\u00e9fugi\u00e9s vient de r\u00e9viser ses chiffre \u00e0 la hausse : depuis deux semaines, ce sont plus de 270 000 r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas qui sont arriv\u00e9s sur son sol, en fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane. \r\nLa r\u00e9gion frontali\u00e8re, qui comptait d\u00e9j\u00e0 des dizaines de Rohingyas r\u00e9fugi\u00e9s, croule sous la pression. \r\nS\u00e9bastien Farcis, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial au Bangladesh, \u00e0 quoi ressemble cette zone frontali\u00e8re\r\n  2'44''\r\n((oui, j'en reviens effectivement, et c'est effrayant, affolant, et ces adjectifs sont s\u00fbrement encore trop l\u00e9gers. La route est inond\u00e9e de monde, au sens premier. Des enfants d\u00e9penaill\u00e9s, des femmes portant leur b\u00e9b\u00e9 au sein, guettant desesp\u00e9r\u00e9s toute donation. Des groupes entiers de r\u00e9fugi\u00e9s attendent ainsi, sur le bord des routes, et parfois, en effet, des camions ou m\u00eame des voitures personnelles s'arr\u00eatent et leur donnent rapidement des sachets de biscuits, des bouteilles d'eau. Le minimum pour suvivre encore une journ\u00e9e. Car c'est de la survie. Apr\u00e8s tout ce qu'ils ont fui, la mort quasi certaine dans leur Birmanie d'origine, ces Royhingyas doivent maintenant trouver de quoi manger. \r\nCar les camps sont compl\u00e8tement submerg\u00e9s\r\nen effet, il faut savoir qu'avant cette nouvelle vague d'exil, cette petite bande de terre du Bangladesh accueillait d\u00e9j\u00e0 150 000 r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas, et que le grand camp g\u00e9r\u00e9 par le Haut commissariat aux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 surpeupl\u00e9. La situation \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 intenable, elle devient compl\u00e8tement insupportable. Inhumaine. Tous les acteurs pr\u00e9sents, comme les diff\u00e9rentes agences de l'ONU, M\u00e9decins Sans fronti\u00e8res ou Action contre la faim, ont doubl\u00e9 leurs effectifs. De nombreuses associations bangladaises sont \u00e9galement actives, mais cela ne suffit plus. Et puis il faut de la terre pour accueillir tout ce monde. Imaginez vous : pr\u00e8s de 300 000 personnes pauvres et affam\u00e9es qui d\u00e9barquent en deux semaines, c'est l'\u00e9quivalent d'une grande ville europ\u00e9enne qui nait soudainement. Alors ces r\u00e9fugi\u00e9s montent sur les collines autour des routes, coupent trois bambous et r\u00e9cup\u00e8rent une bache de plastique, et forment ainsi des quartiers entiers, des bidonvilles de Rohingyas dont la population a certainement d\u00e9pass\u00e9 celle de la population bangladaise.\r\nEt que disent ces Rohingyas sur les raisons qui les ont fait partir\r\nIls racontent tous la m\u00eame histoire, \u00e0 quelques mots pr\u00e8s : l'arm\u00e9e est arriv\u00e9e dans leur village, leur a donn\u00e9 deux heures pour partir, ils ont fui avec ce qu'ils ont pu, c'est \u00e0 dire quasiment rien, et quand ils se sont retourn\u00e9s, leur village \u00e9tait en feu. Ils ont ensuite avanc\u00e9 dans la jungle pendant 13 jours, \u00e0 manger des feuilles ou des bananes. Et \u00e0 suivre les pas des rohingyas qui ont fui avant eux, pour trouver la cote et embarquer, s'ils le pouvaient, sur des bateaux de passeurs. Mais l\u00e0 encore, des militaires leur tiraient dessus ; C'est clairement un nettoyage ethnique organis\u00e9 par l'arm\u00e9e birmane qui se d\u00e9roule, et qui ne semble pas \u00eatre termin\u00e9. Les r\u00e9fugi\u00e9s qui venaient d'arriver m'ont dit qu'il y avait encore \u00e9norm\u00e9ment de Rohingyas qui attendaient un bateau pour fuir vers le Banglaesh. ))", "alternativeExcerpt": ["Le Bangladesh fait face \u00e0 l'une des crises humanitaires les plus terribles de ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans la r\u00e9gion. Depuis deux semaines, plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas, fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane, sont arriv\u00e9s dans le pays, estime le Haut-Commissariat de l'ONU aux r\u00e9fugi\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le Bangladesh croule sous l'afflux de plus de 270'000 r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas / FOR_2017-09-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les CFF veulent garder le monopole sur le trafic grandes lignes", "id": "sound-4AC4A6CF-3822-4587-B7A9-84D1AB7A792C", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andreas Meyer, le directeur des CFF\r\nLes CFF veulent garder le trafic grandes lignes entre leurs mains. L'ex-r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale a demand\u00e9 vendredi le renouvellement de sa concession pour 15 ans, mais elle est pr\u00eate \u00e0 n\u00e9gocier avec le BLS au sujet d'une concession nationale.\r\n\r\n* * Les CFF veulent garder le monopole sur le trafic grandes lignes  \r\nLes CFF veulent garder leur monopole sur les grandes lignes. Le conflit avec les BLS n'a pas pu \u00eatre r\u00e9solu \u00e0 ce stade. L'exploitant bernois souhaite lui aussi exploiter certaines grandes lignes. Les CFF ont transmis ce matin leur demande de renouvellement des concessions \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports, mais l'ex-r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale se dit pr\u00eate \u00e0 poursuivre les discussions avec les BLS. Rouven Gueissaz, qu'est-ce qui bloque entre les CFF et les BLS?\r\nTexte:\r\nLes CFF estiment que la concurrence dans le domaine du rail  augmenterait les co\u00fbts de 15 \u00e0 20 millions de francs par an, \u00e0 cause de synergies non exploit\u00e9es. Les CFF parlent de fausse concurrence. Ils redoutent un morcellement du r\u00e9seau. Pour r\u00e9sumer: coop\u00e9rer, tr\u00e8s bien. Mais pas question de c\u00e9der des lignes.\r\nRELANCE: Les BLS ne sont d'ailleurs pas les seuls \u00e0 revendiquer des concessions sur les grandes lignes...\r\nOui, les CFF ont r\u00e9ussi \u00e0 s'entendre avec un autre exploitant, les SOB, la S\u00fcdostbahn, pour les trains en direction des Grisons. Ecoutez Andreas Meyer, le directeur des CFF. Il parle du partenariat avec les SOB et du blocage avec les BLS.\r\nSON 50''\r\nAu printemps dernier dernier, les BLS ont annonc\u00e9 se porter candidat \u00e0 trois lignes longue distance: Brigue-Berne--Zurich-Romanshorn, Interlaken -Berne-Zurich-St-Gall et Interlaken-Berne-B\u00e2le. On assiste \u00e0 une petite passe d'armes aujourd'hui... Car si les CFF ont convoqu\u00e9 la presse ce matin, les BLS organisent eux une conf\u00e9rence de presse en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi pour pr\u00e9senter leur concept et leurs revendications.\r\nRELANCE: Et c'est donc l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports qui tranchera?\r\nOui, selon des crit\u00e8res un peu flous, selon Andreas Meyer ce matin. C'est la premi\u00e8re fois que les CFF sont confront\u00e9s \u00e0 une telle concurrence. La majorit\u00e9 des concessions expirent en d\u00e9cembre 2017 et doivent \u00eatre r\u00e9attribu\u00e9es pour les 15 prochaines ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Les CFF veulent garder le trafic grandes lignes entre leurs mains. L'ex-r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale a demand\u00e9 vendredi le renouvellement de sa concession pour 15 ans, mais elle est pr\u00eate \u00e0 n\u00e9gocier avec le BLS au sujet d'une concession nationale."], "alternativeTitle": ["Les CFF veulent garder le monopole sur le trafic grandes lignes / 12H30_2017-09-08T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883559"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview du groupe Lemon Twigs, groupe de pop-rock am\u00e9ricain (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE0EC33E-53BD-41D6-9CE3-724BF23C3AEA", "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "pop"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Rencontre avec The Lemon Twigs 4/4 / PNY_2017-09-08T10:32:43_re-passe-moi-le-mike-rencontre-avec-the", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de pop-rock am\u00e9ricain", "name": "Lemon Twigs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron", "id": "sound-DC08AFB6-88F0-4356-8D71-3330D682EB8B", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Serge Tisserson, psychiatre fran\u00e7ais\r\n- \"Atom Heart Mother\", Pink Floyd - \"Music is the healing force of the universe\", Albert Ayler, Nuits de la Fondation Maeght: enregistrement en public - \"Le chant du coq\", Paco Ibanez, avec le Cuarteto Cedron\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron (MP3 08.09 SERGE TISSERON EP5) MP3 SERGE TISSERON, semaine du 4 au 8 SEPTEMBRE\r\n6h54 \u00e0 l'\u00e9coute de la Premi\u00e8re... \r\nDernier MP3 avec le psychiatre fran\u00e7ais Serge Tisserson.. \r\nSerge Tisseron au CV long comme le bras... Qui s'int\u00e9resse \u00e0 la bande dessin\u00e9e, aux \u00e9crans de t\u00e9l\u00e9vision et d'ordinateur, \u00e0 l'image en g\u00e9n\u00e9ral... \r\nEt qui donne des conseils au parents.. \r\n  5'58'' ((fin paroles 3'43''))\r\nVENDREDI\r\n-Pink Floyd: Atom Heart Mother\u00a0\r\n-Albert Ayler:\u00a0Music is the healing force of the universe -Nuits de la Fondation Maeght?: enregistrement en public-\r\n-Paco Ibanez\u00a0- Cuarteto Cedron?: Le chant du coq", "alternativeExcerpt": ["- \"Atom Heart Mother\", Pink Floyd - \"Music is the healing force of the universe\", Albert Ayler, Nuits de la Fondation Maeght: enregistrement en public - \"Le chant du coq\", Paco Ibanez, avec le Cuarteto Cedron", "- \"Atom Heart Mother\", Pink Floyd - \"Music is the healing force of the universe\", Albert Ayler, Nuits de la Fondation Maeght: enregistrement en public - \"Le chant du coq\", Paco Ibanez, avec le Cuarteto Cedron", "- \"Atom Heart Mother\", Pink Floyd - \"Music is the healing force of the universe\", Albert Ayler, Nuits de la Fondation Maeght: enregistrement en public - \"Le chant du coq\", Paco Ibanez, avec le Cuarteto Cedron"], "alternativeTitle": ["MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron", "MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron / LME_2017-09-08T06:53:00_mp3", "MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Serge Tisseron / LME_2017-09-08T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4663747.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883551", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883551", "ece-8883518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 08.09.2017", "id": "sound-828C9902-050B-40C2-9111-82804E7A45D1", "durationSec": 3533, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re - Place de la Gare 3 - CH 1663 Pringy\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:56-12:06:41 / * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Thierry Romanens, Laura Chaignat, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  Eric Saugy (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 08.09.2017", "Les Dicodeurs du 08.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Pringy (FR) avec le pilote Nicolas Ti\u00e8che pour la Coupe Gorden Benett. 5/5 / DIC_2017-09-08T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-08T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Pringy (FR) avec le pilote Nicolas Ti\u00e8che pour la Coupe Gorden Benett. 5/5 / DIC_2017-09-08T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re \u2013 Place de la Gare 3 \u2013 CH 1663 Pringy", "Les Dicodeurs sont en compagnie du pilote de Fribourg Challenge Nicolas Ti\u00e8che, pour la Coupe Gorden Benett se d\u00e9roulant \u00e0 Pringy.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 La Maison du Gruy\u00e8re \u2013 Place de la Gare 3 \u2013 CH 1663 Pringy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866061", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, Dicodeuse", "name": "Chaignat, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Pilote de ballon \u00e0 gaz", "name": "Ti\u00e8che, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866061", "ece-8866059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\"", "id": "sound-BF5EE5DF-9D88-4069-9D7A-346C2FF7CB1F", "durationSec": 579, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Sirkis, chanteur du groupe Indochine;extrait Indochine\r\nNicola Sirki, chanteur et membre fondateur du groupe Indochine a sorti vendredi son treizi\u00e8me album intitul\u00e9 \"13\".\r\n\r\n* * Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\" (* INDOCHINE - 13) MAG\r\nNicolas Sirkis.. \u00e9tait l'invit\u00e9 du 12h30.. \r\nune interview r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec Mathieu Ballmer.. \r\nIndochine sort aujourd'hui .. son album 13.. \r\nLe groupe sera en concert le 26 avril 2018.. \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve..\r\n(METEO ENTREE) \r\n(METEO ENTREE) \r\n(BREF METEO) l'aprs midi sera bien ensoleill\u00e9.. en suisse romande.. \r\ndes nuages toutefois en Ajoie,.,..\r\nles temp\u00e9ratures d\u00e9passeront les 20 degr\u00e9s.. \r\ndemain.. \r\nnuages et pluies.. \r\ndes pr\u00e9cipiztatoipns sont attn\r\nne se montrera que timidement en Valais en d\u00e9but de matin\u00e9e. Les pr\u00e9cipitations\r\nattendues s'\u00e9tendront au fil des heures \u00e0 partir du Jura et toucheront le Valais central vers la\r\nmi-journ\u00e9e. Dans l'ensemble, les cumuls ne seront pas exceptionnels. La limite des chutes de neige\r\ns'abaissera vers 2200 m. C\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures, les maxima ne d\u00e9passeront pas les 17\u00b0 et il faudra\r\ns'attendre \u00e0 d'assez fortes rafales sur le Plateau.\r\nA partir de dimanche et pour les jours suivants, le temps sera plut\u00f4t frais, alternant passages\r\nnuageux et bons moments de soleil. Les pr\u00e9cipitations seront g\u00e9n\u00e9ralement insignifiantes.\r\nAvis :\r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeExcerpt": ["Nicola Sirki, chanteur et membre fondateur du groupe Indochine a sorti vendredi son treizi\u00e8me album intitul\u00e9 \"13\".", "Nicola Sirki, chanteur et membre fondateur du groupe Indochine a sorti vendredi son treizi\u00e8me album intitul\u00e9 \"13\".", "Nicola Sirki, chanteur et membre fondateur du groupe Indochine a sorti vendredi son treizi\u00e8me album intitul\u00e9 \"13\"."], "alternativeTitle": ["Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\"", "Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\" / 12H30_2017-09-08T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Nicola Sirkis et le groupe Indochine sortent leur dernier album \"13\" / 12H30_2017-09-08T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862173.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883570", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883570", "ece-8883558"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Le jeu princier de Nikolai Lugansky", "id": "sound-744AE50F-4DEF-43CC-A7A7-FF36A4653689", "durationSec": 2194, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nRencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l'un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l'un des grands repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole russe.", "alternativeExcerpt": ["Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe.", "Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe.", "Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe."], "alternativeTitle": ["Le jeu princier de Nikolai Lugansky", "Le jeu princier de Nikolai Lugansky / VSS_2017-09-08T10:10:07_versus-ecouter", "Le jeu princier de Nikolai Lugansky / VSS_2017-09-08T10:10:07_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865978", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865978", "ece-8865974"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Serge Jacquet, citadin proche des animaux, \u00e9voque l\u2019\u00e9tonnant processus de domestication des renards en Suisse romande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-921C7650-F0F5-4648-98A6-E11F407EA34A", "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["renard"], "alternativeExcerpt": ["Serge Jacquet, citadin proche des animaux, \u00e9voque l\u2019\u00e9tonnant processus de domestication des renards en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Le renard s\u2019invite en ville / RVA3_2017-09-08T07:20:00_26-minutes-plus-tot", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes?", "id": "sound-91A369F8-CBE3-4E64-ACA7-E691544B397C", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Theiler, Marie-Catherine;Mettler, Yves\r\nBerlin a la r\u00e9putation d'\u00eatre la ville de tous les possibles pour les artistes. De nombreux Suisses y viennent s'installer chaque ann\u00e9e. D\u00e9bat entre deux artistes suisses, Yves Mettler, install\u00e9 \u00e0 Berlin depuis 2005 et Marie-Catherine Theilier, vivant \u00e0 Berlin depuis 2008.\r\n\r\n* * Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes?  \r\n18h48 - table finale \r\n*** Et pour terminer ce Forum, on va s'int\u00e9resser \u00e0 Berlin. La ville. Une ville en profonde mutation depuis la r\u00e9unification de l'Allemagne. Et \u00e7a ne se traduit pas seulement dans l'architecture et les b\u00e2timents ultra-modernes qui ont pouss\u00e9 sur ce qui \u00e9tait auparavant le no man's land entre l'Est et l'Ouest. \r\nUne ville qui agit comme un aimant pour beaucoup d'europ\u00e9ens, attir\u00e9s par la vie berlinoise que l'on dit douce, et les possibilit\u00e9s qu'offre cette ville. en tout cas sur le papier. \r\nBeaucoup d'artistes sont venus s'installer ici, beaucoup de suisses. \r\nBerlin, ville de tous les possibles, fantasme ou r\u00e9alit\u00e9, c'est ce qu'on va voir avec 2 invit\u00e9s.\r\nYves Mettler, artiste, de Gen\u00e8ve, \u00e0 Berlin depuis 2005\r\n-\tBerlin, il y a 15 ans, paradis pour les cr\u00e9ateurs, capitale compl\u00e8tement hors des codes habituels . et aujourd'hui\u00a0? tout s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, ville sous pression\u00a0? \r\n-\tPourquoi ca a chang\u00e9 (mondial 2006)\r\n-\tLes jeunes rentrent en suisse\r\n-\tL'int\u00e9gration\u00a0; l'engagement des expats dans la vie locale\r\n-\tToujours plus cher\u00a0?? \r\n-\tSans le soutien de Pro Helvetia, ou seriez-vous\u00a0??\r\nMarie-Catherine Theiler, originaire de Suisse centrale, arriv\u00e9e \u00e0 Berlin il y a 9 ans, \u00e0 la faveur d'une bourse d'artiste. active dans le cin\u00e9ma\r\n-\t\u00c7a a chang\u00e9 Berlin\u00a0?\r\n-\tInt\u00e9gration dans la vie locale\u00a0?\r\n-\tPlus facile quand on vient de suisse al\u00e9manique\u00a0?\r\n-\tPas d'argent \u00e0 Berlin.\r\n-\tPourquoi continue d'attirer des artistes alors\u00a0?? \r\n-\tRecommenderiez-vous \u00e0 des artistes suisses\u00a0de venir ici\u00a0?\r\nEt Blandine Milcent est \u00e9galement avec nous. depuis 25 ans. venez de France. \r\nSoci\u00e9t\u00e9\r\nYves Mettler, artiste, de Gen\u00e8ve, \u00e0 Berlin depuis 2005\r\n-\tBerlin, il y a 15 ans, paradis pour les cr\u00e9ateurs, capitale compl\u00e8tement hors des codes habituels . et aujourd'hui ? tout s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, ville sous pression ? \r\n-\tPourquoi ca a chang\u00e9 (mondial 2006)\r\n-\tLes jeunes rentrent en suisse\r\n-\tL'int\u00e9gration ; l'engagement des expats dans la vie locale\r\n-\tToujours plus cher ?? \r\n-\tSans le soutien de Pro Helvetia, ou seriez-vous ??", "alternativeExcerpt": ["Berlin a la r\u00e9putation d'\u00eatre la ville de tous les possibles pour les artistes. De nombreux Suisses y viennent s'installer chaque ann\u00e9e. D\u00e9bat entre deux artistes suisses, Yves Mettler, install\u00e9 \u00e0 Berlin depuis 2005 et Marie-Catherine Theilier, vivant \u00e0 Berlin depuis 2008."], "alternativeTitle": ["Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes? / FOR_2017-09-08T18:14:00_developpement-8", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903887.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux destin\u00e9 \u00e0 augmenter", "id": "sound-C205A853-8F4B-41A2-8328-FD52D2BF96B9", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale.\r\n\r\n* * Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale.", "alternativeExcerpt": ["Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale."], "alternativeTitle": ["Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux destin\u00e9 \u00e0 augmenter / TUM_2017-09-08T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8072279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Reportage \u00e0 Bochum, en Allemagne, qui voit r\u00e9guli\u00e8rement son avenir \u00e9conomique s'effondrer", "id": "sound-D7D8B7C3-0475-4792-BACC-0D817746EFF3", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andrea Donat est r\u00e9dactrice en chef de la radio locale;habitants de Bochum;Eva Kerkemeyer, pr\u00e9sidente du syndicat IG Metall;Margot, retrait\u00e9e;Ute est vendeuse dans un magasin de chaussures\r\nLes 360'000 habitants de Bochum, ville de la Ruhr en Allemagne, se sentent souvent d\u00e9laiss\u00e9s alors qu'ils continuent de payer pour soutenir le d\u00e9veloppement \u00e0 l'Est.\r\n\r\n* * Reportage \u00e0 Bochum, en Allemagne, qui voit r\u00e9guli\u00e8rement son avenir \u00e9conomique s'effondrer 7h43 sur la Premi\u00e8re... \r\nDernier jour de notre semaine sp\u00e9ciale Allemagne.. \r\nl'\u00e9mission Forums sera d'ailleurs en direct de Berlin ce soir.. \r\nNous, nous partons pour Bochum.. ville de la Ruhr..  Alors qu'\u00e0 l'Est de l'Allemagne, des villes comme Dresde et Leipzig connaissent un fort d\u00e9veloppement \u00e9conomique.. et font peau neuve.. Bochum est ses 360 mille habitants se sentent d\u00e9laiss\u00e9s.. D\u00e9laiss\u00e9s mais contraints de payer pour soutenir  le d\u00e9veloppement \u00e0 l'Est. Un reportage de Blandine Milcent.\r\n   3'28''\r\n((BOB Schulz.\r\nLorsque le candidat social d\u00e9mocrate \u00e0 la chancellerie, Martin Schulz tient un meeting \u00e0 Bochum, il commence forc\u00e9ment son discours en parlant de l'industrie sid\u00e9rurgique. Pour dire qu'elle a encore de l'avenir en Europe et en Allemagne.\r\nMais Bochum, dans la Ruhr, est plut\u00f4t habitu\u00e9e \u00e0 voir r\u00e9guli\u00e8rement son avenir \u00e9conomique s'effondrer : depuis la guerre, elle a d\u00fb surmonter la crise du charbon, puis celle de la sid\u00e9rurgie, enfin la fermeture d'Opel il y a trois ans. et quand on arrive \u00e0 Bochum, ce qui frappe, c'est son air n\u00e9glig\u00e9e. \r\nBOB March\u00e9.\r\nCrois\u00e9 au march\u00e9 du samedi matin pr\u00e8s de la gare, Klaus habite \u00e0 Bochum depuis plus de trente ans.\r\nBOB \u00ab  Bochum est devenue plus sale, on voit plus souvent des espaces verts mal entretenus, des d\u00e9tritus dans les rues. Bochum a rat\u00e9 le tournant du d\u00e9veloppement : pas de beaux b\u00e2timents, pas de visage moderne, c'est une ville d\u00e9mod\u00e9e et un peu d\u00e9labr\u00e9e. \u00bb\r\nBOB jingle. Bochum est aussi l'une des villes les plus endett\u00e9es d'Allemagne, ce qui fait r\u00e9guli\u00e8rement les titres de la station de radio locale. Comme beaucoup de ville de l'Ouest de l'Allemagne, Bochum a du mal \u00e0 entretenir ses infrastructures. Andrea Donat est r\u00e9dactrice en chef de la radio.\r\nBOB \u00ab Il y a beaucoup, beaucoup, beaucoup \u00e0 faire. Vraiment. Nos rues par exemple sont dans un tel \u00e9tat qu'on se demande.vraiment. On se dit que c'\u00e9tait comme \u00e7a \u00e0 l'Est autrefois, voire pire! Avec des nids de poule \u00e9norme ! Tu as aussi l'impression dans la ville qu'il y a des travaux partout, et plein de choses qui ne sont plus en \u00e9tat : des \u00e9coles qui doivent imp\u00e9rativement \u00eatre r\u00e9nov\u00e9es, on a des piscines qui ferment, certaines doivent \u00eatre compl\u00e8tement assainies. \u00bb\r\n10% de ch\u00f4mage, deux fois plus que la moyenne nationale, pour Eva Kerkemeyer, pr\u00e9sidente du syndicat IG Metall dans la r\u00e9gion. cela se voit aussi dans les rues, \u00e0 certains d\u00e9tails, \r\nBOB \u00ab . tu ne trouves nulle part d\u00e9sormais des bouteilles vides dans la ville, car elles sont consign\u00e9es et les gens les ramassent pour r\u00e9cup\u00e9rer la consigne, m\u00eame de 10 centimes. Ou alors, on voit de plus en plus de magasins qui vendent tout \u00e0 un euro. L\u00e0 aussi, on remarque que \u00e7a a chang\u00e9, et ce que ces magasins proposent, c'est achet\u00e9 \u00bb\r\nLa Huestrasse, la principale rue pi\u00e9tonne de Bochum, n'y fait pas exception. Et dans cette rue, deux amies : la premi\u00e8re Ute est vendeuse dans un magasin de chaussures, et la seconde, Margot, retrait\u00e9e, trouve que les Allemands de l'Est devraient arr\u00eater de tout critiquer..\r\nBOB \r\n \u00ab Margot : - moi je pense que chez nous, on se montre plus satisfait, on prend les choses comme elles sont, sans r\u00e2ler sur le moindre d\u00e9tail. les gens \u00e0 l'Est, ils r\u00e2lent plus, alors qu'ils avaient encore moins que nous avant. \r\n- Ute : Oui ou alors ils pestent contre les immigr\u00e9s, mais on vit avec les \u00e9trangers quand-m\u00eame ! A l'Est, ils devraient faire des efforts pour s'adapter un peu, \u00e7a serait pas mal.\r\n- Margot : oui, et on paye encore pour le d\u00e9veloppement \u00e0 l'Est, alors que y'a beaucoup plus de choses qui sont faites pour leurs routes que chez nous ! Ici, nos rues sont d\u00e9glingu\u00e9es et on n'investit rien du tout ! Mais \u00e0 l'Est, c'est tout neuf ce qu'ils re\u00e7oivent !\r\n- moi : vous ne seriez pas un peu jalouses ??\r\n- Margot : non je ne suis pas jalouse mais c'est injuste !\r\n- Ute : tous les mois, je paye 18 euros pour l'imp\u00f4t solidarit\u00e9 \u00e0 l'Est. Je suis pr\u00eate \u00e0 continuer \u00e0 le payer, mais pour ici, \u00e0 l'Ouest \u00bb.\r\nEt pourtant, selon un rapport du gouvernement, 27 ans apr\u00e8s la r\u00e9unification allemande, les performances \u00e9conomiques de l'Est de l'Allemagne ne repr\u00e9sentent toujours que septante trois % de celles r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'Ouest.))", "alternativeExcerpt": ["Les 360'000 habitants de Bochum, ville de la Ruhr en Allemagne, se sentent souvent d\u00e9laiss\u00e9s alors qu'ils continuent de payer pour soutenir le d\u00e9veloppement \u00e0 l'Est."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Bochum, en Allemagne, qui voit r\u00e9guli\u00e8rement son avenir \u00e9conomique s'effondrer / LME_2017-09-08T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883528", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-DC63A69F-D3CB-43B7-A00F-177D93EF4029", "durationSec": 808, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Macron, pr\u00e9sident fran\u00e7ais;France Info;Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration;Laurent Tribolet, responsable de l'entretien des routes du canton de Vaud;Christelle Benaglia, adjointe service routes et mobilit\u00e9 Lausanne;Kourounis;Boukari, Fouad\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(08 BIS/extrait macron court) Emmanuel Macron a donc pr\u00e9sent\u00e9...hier....son grand projet...pour remodeler  l'Union europ\u00e9enne...\r\nIl a insist\u00e9...sur le caract\u00e8re...d\u00e9mocratiques des r\u00e9formes qu'il souhaite...\r\net comme un symbole c'est...\u00e0 Ath\u00e8nes...qu'il a choisi de tenir ce discours fleuve...\r\n(TF2/ DISCOURS DE MACRON 7H)  ARIANE HASLER, en direct sur une ligne Umac \u00e0 Paris / natel +33 6 83 98 19 99 \r\nPour la redondation de l'Europe...\r\nEmmanuel Macron s'est donc fendu......d'un long discours sur la d\u00e9mocartie europ\u00e9enne...d\r\nans un lieu embl\u00e9matique..la coline en face de l'Acropole...\u00e0 Ath\u00e8nes...si\u00e8ge de l'assembl\u00e9e du peuple dans l'antiquit\u00e9...\r\n Un plaidoyer en pr\u00e9sence du premier ministre grec Alexis Tsipras.. \r\nAriane Hasler vous avez suivi ce discours depuis Paris. que faut-il en retenir? \r\neh bine d'abord \u00e9videmment les symboles. c'\u00e9tait le but d'ailleurs.  quel cadre plus significatif quand on est jupiter, zeus en l'occurrence, pour donner du souffle \u00e0 un discours sur l'Europe que l'acropole derri\u00e8re soi en arri\u00e8re fond.. avec s'il vous plait, une petite introduction. en grec.. sur le fond, un discours enlev\u00e9 sur le sens de l'Europe. un sens a retrouver dit le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, bas\u00e9 sur des valeurs communes, face \u00e0 des d\u00e9fis communs, l'immigration, le terrorisme.. \u00ab dans un monde chahut\u00e9, l'Europe est un des derniers havre ou nous continuons de nourrir collectivement une certaine id\u00e9e du droit, de la justice. plus que jamais nous avons besoin de l'Europe \u00bb.. plaidoyer donc pour une Europe forte et unie mais qui doit faire son examen de conscience.. citant \u00e0 propos la crise grecque \u00ab symbole de notre \u00e9chec \u00bb mais aussi les r\u00e9f\u00e9rendum de 2005, \u00ab  une page s'est tourn\u00e9e et nous ne l'avons pas vu tout de suite. l'Europe  ne peut continuer son destin que si elle est voulue. \u00bb\r\nun discours plus philosophique, mais les lieux s'y pr\u00eataient, que pragmatiques. avec une proposition tout de m\u00eame . des assises du patrimoine europ\u00e9ens qui se tiendraient \u00e0 Ath\u00e8nes \u00e9videmment. le patrimoine, la culture, une base pour renouer les fondements de l'identit\u00e9 europ\u00e9enne croit savoir Emmanuel Macron. \r\nRELANCE:  Emmanuel Macron qui \u00e9tait aussi en Gr\u00e8ce pour d\u00e9livrer un autre message. \r\ndans ses valises il avait pris son ministre de l'\u00e9conomie et une quarantaine de chefs d'entreprise, grandes et petites. c'est la premi\u00e8re fois qu'il se d\u00e9place dans un pays europ\u00e9en avec un tel ar\u00e9opage de patrons. un geste de confiance envers le premier ministre grec sur lequel Emmanuel Macron compte bien comme partenaire de jeu pour secouer la vieille Europe.. \r\nUn double message qu'Emmanuel macron aurait certainement souhait\u00e9 plus visible et retentissant dans les medias fran\u00e7ais. Mais C'\u00e9tait sans compter la temp\u00eate Irma et son fracas... meme Jupiter n'a pas toujours tous les param\u00e8tres entre ses mains ...\r\n(17 IRMA - PERM) L'ouragan Irma...justement...\r\nIl poursuite... sa route ce matin en direction d'Ha\u00efti puis Cuba, que l'ouragan devrait atteindre ce soir....avant d'arriver ensuite....sur les c\u00f4tes de la Floride\r\nLe bilan provisoire de son passage dans les Antilles continue de s'alourdir, puisqu'\u00eel a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 au moins douze personnes.\r\nMais Irma a aussi sem\u00e9 la d\u00e9solation dans les \u00eeles d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9es,\r\nOlivier Schorderet, par endroit....l'ouragan...a d\u00e9truit....la quasi-totalit\u00e9 des infrastructures existantes\r\nIl y a le bilan humain: un million 200.000 personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es par l'ouragan, et ce nombre pourrait grimper \u00e0 26 millions selon la Croix-Rouge. Il y a aussi ces pourcentages, \u00e9voqu\u00e9s par les autorit\u00e9s: \u00e0 St-Martin, 95% des maisons touch\u00e9es. 60% inhabitables. Un traumatisme pour ses habitants, comme Nathalie, install\u00e9e depuis six mois seulement. T\u00e9moignage recueilli par nos confr\u00e8res de France-Info.\r\nRestaurer l'ordre public, c'est l'une des priorit\u00e9s des autorit\u00e9s. Tout comme l'acheminement d'eau potable et de vivres. La ministre fran\u00e7aise des Outre-Mer, Annick Girardin, a pu se rendre sur place avec les tout premiers renforts. \r\nUn pont a\u00e9rien a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli avec la Guadeloupe. Et 900 secouristes fran\u00e7ais doivent arriver dans les heures qui viennent sur les lieux les plus touch\u00e9s par l'ouragan Irma.\r\n(02/TELECOM IV LEUTHARD) ***C'est une petite r\u00e9volution pour les usagers du t\u00e9l\u00e9phone en Suisse...\r\nLes clients devraient plus facilement pouvoir choisir leur fournisseur de services t\u00e9l\u00e9com.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a remis hier au Parlement un projet qui encourage la concurrence entre op\u00e9rateurs. \r\nLe gouvernement  veut aussi imposer des mesures pour lutter contre le telemarketing. \r\nALors est-ce la fin des appels publicitaires non d\u00e9sir\u00e9s?\r\nLa r\u00e9ponse de la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale,  Doris Leuthard: \r\n  0'29''\r\nPropos recueillis par Delphine Gendre.\r\n(Catalogne) Toujours dans l'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\n\"Un acte intol\u00e9rable de d\u00e9ob\u00e9issance\"...\r\nC'est par ses mots que Mariano Rajoy a r\u00e9agi...hier...\u00e0 la d\u00e9cision officielle de la Catalogne de convoquer un r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance.\r\nEt la riposte prend une tournure juridique.\r\nLa cour constitutionnelle espagnole a suspendu hier soir...l'autorisation du scrutin.\r\nEt le parquet g\u00e9n\u00e9ral de Madrid...annonce des poursuites contre les dirigeants de la Catalogne.\r\n(Manif \u00e0 Chx-de-Fds) En bref...\r\nPr\u00e8s de 500 personnes ont r\u00e9pondu hier soir \u00e0 l'appel des autorit\u00e9s neuch\u00e2teloises...\r\nElle se sont rassembl\u00e9es sur la place de la Gare de La Chaux-de-Fonds...pour d\u00e9fendre la consturctuion futur nouvel h\u00f4tel judiciaire \r\nUn projet  combattu en r\u00e9f\u00e9rendum...et sur lesquels les Neuch\u00e2telois voteront le 24 septembre.\r\nLes opposants avaient d\u00e9nonc\u00e9 la tenue de ce rassemblement...\r\nCe qui n'a pas emp\u00each\u00e9...le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois...de faire le d\u00e9placement...hier...vers la Chaux-de-Fonds.\r\n(TF 6/ Hockey GE - Lausanne)  BERNARDIN ALLEMANN, en direct chez lui sur sa ligne AOIP / natel ** 98\r\n***Un sport justement tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 la Chaux de Fonds...)...Le hockey sur glace a repris ses droits...hier...sur les patinoires romandes\r\nEt c'est un derby l\u00e9manique -Gen\u00e8ve-Servette-Lausanne qui a donn\u00e9 le coup d'envoi de la nouvelle saison...\r\nR\u00e9sultat des courses, une victoire des Genevois...\u00e0 domicile... 3 \u00e0 1. \r\nBernardin Allemann, vous \u00e9tiez aux Vernets hier soir. A\r\nlors avant le premier match, les interrogations sont  forc\u00e9ment. toujours nombreuses. \r\nGen\u00e8ve Servette a  obtenu des r\u00e9ponses plut\u00f4t positives...\r\nQue des oui pour Gen\u00e8ve.\r\n- Oui, apr\u00e8s 16 ans sous le r\u00e8gne de l'entraineur Chris McSorley, le nouveau coach Craig Woodcroft a r\u00e9ussi \u00e0 imprimer sa patte. un nouveau style de jeu. Ses joueurs ont un peu plus de libert\u00e9. Ils conservent plus le puck.\r\n- Oui,il y a un vrai esprit d'\u00e9quipe. Il y a eu une diff\u00e9rence assez r\u00e9elle entre l'engagment genevois et l'engagemetn vaudois. Le LHC n'a pas montr\u00e9 de v\u00e9ritable signe de r\u00e9volte hier alors qu'il \u00e9tait men\u00e9.\r\n- Oui, Gen\u00e8ve Servette a un bon gardien. Le num\u00e9ro 1 Robert Mayer, qui s'est belss\u00e9 en quad cet \u00e9t\u00e9, a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par une tr\u00e8s bon Christophe Bays.\r\n- Oui, le public est toujours pr\u00e9sent 6'700 spectateurs, pour un 7 septembre, c'est tr\u00e8s bien. \r\n- Tr\u00e8s bonne rentr\u00e9e des clases pour Gen\u00e8ve qui avait le mieux pr\u00e9par\u00e9 son cartable pour cette rentr\u00e9e que Lausanne, dont l'entra\u00eeneur Rytushny s'interrogeait en fin de match. Il doit plus tailler ses crayons, comprender maintenant pourquoi son \u00e9quipe n'a pas affich\u00e9 la grinta que doit avoir une \u00e9quipe ambitieuse apr\u00e8s 5 mois sans comp\u00e9tition.\r\nPoint n\u00e9gatif... en dehors de la glace...une bagarre entre supporters...\r\nEn dehors de la glace, mais dans la patinoire. C'est rare dans le hockey suisse. Une bagarre en fin de matchs. Ca aurait pu d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Mais les forces de l'ordre sont intervenues pour calmer tout ce petit monde.\r\n(TF7/BRUIT, MESURE VAUDOISE) La Suisse est encore \u00e0 la traine en mati\u00e8re de lutte contre le BRUIT, \r\nC'est le sujet de notre \u00e9mission de Reportage 15 minutes cette semaine.\r\nMais de nouvelles mesures font leur apparition, comme la limitation de vitesse \u00e0 30km/h la nuit dans des rues tr\u00e8s passantes. \r\nLausanne la teste...depuis le mois de mai....\r\net pour v\u00e9rifier son efficacit\u00e9...des enqu\u00eates sont men\u00e9es aupr\u00e8s...des automobilistes...\r\nFrancesca Argiroffo a suivi l'une de ses enqu\u00eates...\r\n 1'45\" ((FIN PAROLE 1'40\"))\r\n La suisse fait-elle assez pour lutter contre le bruit? Reportage complet...\u00e0 \u00e9couter demain...d\u00e8s 12h45 sur La Premi\u00e8re...\r\n(TF8/GRECE TEMPLE PERDU IV) L'Ecole arch\u00e9ologique Suisse vient de faire une grande d\u00e9couverte en Gr\u00e8ce : \r\nelle vient de mettre \u00e0 jour le sanctuaire de la d\u00e9esse Artemis Amary---nthios sur l'\u00eele d'Eubee \u00e0 deux heures de route de la capitale.\r\nC'est une d\u00e9couverte capitale dans le monde arch\u00e9ologique...esp\u00e9r\u00e9es  puis de tr\u00e8s longues ann\u00e9es...\r\nLe r\u00e9cit \u00e0 Ath\u00e8nes...d'Ang\u00e9lique Kourounis.\r\n(((AK : Cela fait 53 ans que les Suisses fouillent \u00e0 l'\u00eele d'EUBEE . La d\u00e9couverte du sanctuaire d'Art\u00e9midos est avant tout le r\u00e9sultat d'un ent\u00eatement sans pr\u00e9c\u00e9dent comme nous l'explique le professeur Pierre Ducrey, directeur des fouilles jusqu'en 2008\r\nProf. Ducrey : Les arch\u00e9ologues Suisses fouillent le site d'Er\u00e9trie depuis 1964. Et d\u00e8s 1969 un jeune savant, \u00e0 l'\u00e9poque, Denis Kn\u00f6pfler, a \u00e9crit un petit m\u00e9morandum pour dire qu'il pensait que le sanctuaire de la d\u00e9esse Artemis d'Amarynthos se trouvait non pas \u00e0 1,5km d'Er\u00e9trie, comme on pensait, du centre d'Er\u00e9trie mais \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 12 km. Et il a pass\u00e9 40 ann\u00e9es \u00e0 chercher, \u00e0 prouver la v\u00e9rit\u00e9 de cette id\u00e9e, de cette intuition, qui \u00e9tait une d\u00e9duction tr\u00e8s savante sur un texte du g\u00e9ographe Strabon. \r\nAKLe sanctuaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert le 21 aout dernier, la preuve de son existance \u00e9tait un simple morceau de tuile.\r\nson Prof Pierre Ducrey : le premier morceau de tuile qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 finissqit en DOS, et puis, tout de suite apr\u00e8s on a trouv\u00e9 ARTEMI et en suite on a trouv\u00e9 ARTEMIDOS. Dans le cas particulier on cherchait le sanctuaire et on attendait une preuve. Et \u00e7a c'est la preuve.    \r\nAK : A chaque coup de pioche des tr\u00e9sors sortaient de terre\r\nson Prof Pierre Ducrey : .. On d\u00e9couvre des bases qui peut \u00eatre portaient des statues, on d\u00e9couvre des morceaux de colonnes, des morceaux de chapiteaux de colonnes.\r\nAK Trouver le Temple lui m\u00eame et surtout la statue de la d\u00e9esse est le prochain d\u00e9fi de l'\u00e9cole d'arch\u00e9ologique suisse de Gr\u00e8ce)\r\n(METEO 7h) Derni\u00e8re journ\u00e9e ensoleill\u00e9e ce vendredi avant le retour des perturbations et de la pluie pour ce week-end. \r\nLa matin\u00e9e sera belle puis des nuages \u00e9lev\u00e9s voileront le soleil en cours d'apr\u00e8s-midi. Ils deviendront plus compacts en soir\u00e9e. \r\nLes temp\u00e9ratures seront fra\u00eeches pas plus de 21 degr\u00e9s.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-08T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-09-08T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883536", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883536", "ece-8883514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Philippe Lacoche, journaliste, \u00e9crivain et parolier", "id": "sound-2A5ED2CA-F59C-4C1D-BB48-0E6402333789", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Lacoche commence sa carri\u00e8re de journaliste par un stage chez Best, mensuel rock, comme pigiste r\u00e9gulier. Il parcourt alors la France afin d'y d\u00e9couvrir les groupes qui font l'actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne rock. En 1983 il rejoint le Courrier Picardet devient \"Le marquis des dessous chics\", du nom de sa rubrique hebdomadaire dans ce quotidien. En 2000, il re\u00e7oit le prix Eug\u00e8ne Dabit du roman populiste pour HLM, un recueil de nouvelles qui brasse les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la drogue, au ch\u00f4mage, et aux grands traumatismes de la guerre d'Alg\u00e9rie et de celle de 40 dans les barres HLM de Picardie. Depuis 2007, il \u00e9crit r\u00e9guli\u00e8rement pour Service litt\u00e9raire et plus r\u00e9cemment pour Causeur. En 2014 il est nomm\u00e9 au grade de chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres. L'auteur a sign\u00e9 plus d'une trentaine d'ouvrages, romans et recueils de nouvelles. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Philippe Lacoche commence sa carri\u00e8re de journaliste par un stage chez Best, mensuel rock, comme pigiste r\u00e9gulier. Il parcourt alors la France afin d'y d\u00e9couvrir les groupes qui font l'actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne rock. En 1983 il rejoint le Courrier Picardet devient \"Le marquis des dessous chics\", du nom de sa rubrique hebdomadaire dans ce quotidien. En 2000, il re\u00e7oit le prix Eug\u00e8ne Dabit du roman populiste pour HLM, un recueil de nouvelles qui brasse les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la drogue, au ch\u00f4mage, et aux grands traumatismes de la guerre d'Alg\u00e9rie et de celle de 40 dans les barres HLM de Picardie. Depuis 2007, il \u00e9crit r\u00e9guli\u00e8rement pour Service litt\u00e9raire et plus r\u00e9cemment pour Causeur. En 2014 il est nomm\u00e9 au grade de chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres. L'auteur a sign\u00e9 plus d'une trentaine d'ouvrages, romans et recueils de nouvelles. Il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 08.09.2017", "Philippe Lacoche, journaliste, \u00e9crivain et parolier / ENSD_2017-09-08T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 08.09.2017", "Philippe Lacoche, journaliste, \u00e9crivain et parolier / ENSD_2017-09-08T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Philippe Lacoche commence sa carri\u00e8re de journaliste par un stage chez Best, mensuel rock, comme pigiste r\u00e9gulier. Il parcourt alors la France afin d\u02b9y d\u00e9couvrir les groupes qui font l\u02b9actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne rock. En 1983 il rejoint le Courrier Picardet devient \"Le marquis des dessous chics\", du nom de sa rubrique hebdomadaire dans ce quotidien. En 2000, il re\u00e7oit le prix Eug\u00e8ne Dabit du roman populiste pour HLM, un recueil de nouvelles qui brasse les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la drogue, au ch\u00f4mage, et aux grands traumatismes de la guerre d'Alg\u00e9rie et de celle de 40 dans les barres HLM de Picardie. Depuis 2007, il \u00e9crit r\u00e9guli\u00e8rement pour Service litt\u00e9raire et plus r\u00e9cemment pour Causeur. En 2014 il est nomm\u00e9 au grade de chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres. L\u02b9auteur a sign\u00e9 plus d\u02b9une trentaine d\u02b9ouvrages, romans et recueils de nouvelles. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Philippe Lacoche commence sa carri\u00e8re de journaliste par un stage chez Best, mensuel rock, comme pigiste r\u00e9gulier. Il parcourt alors la France afin d\u02b9y d\u00e9couvrir les groupes qui font l\u02b9actualit\u00e9 de la sc\u00e8ne rock. En 1983 il rejoint le Courrier Picardet devient \"Le marquis des dessous chics\", du nom de sa rubrique hebdomadaire dans ce quotidien. En 2000, il re\u00e7oit le prix Eug\u00e8ne Dabit du roman populiste pour HLM, un recueil de nouvelles qui brasse les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la drogue, au ch\u00f4mage, et aux grands traumatismes de la guerre d'Alg\u00e9rie et de celle de 40 dans les barres HLM de Picardie. Depuis 2007, il \u00e9crit r\u00e9guli\u00e8rement pour Service litt\u00e9raire et plus r\u00e9cemment pour Causeur. En 2014 il est nomm\u00e9 au grade de chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres. L\u02b9auteur a sign\u00e9 plus d\u02b9une trentaine d\u02b9ouvrages, romans et recueils de nouvelles. Il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8890654.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866070", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philippe Lacoche, Journaliste, \u00e9crivain et parolier", "name": "Lacoche, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866070", "ece-8866069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-8F5CD94D-7594-4BB8-B1AB-A1FDC6C117EF", "durationSec": 690, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Andreas Auer, professeur de droit constitutionnel et membre du comit\u00e9 RASA;Boris Eicher, responsable adjoint du service juridique de l'association nationale des entreprises de travail temporaire;Anastasia Li Treyer, pr\u00e9sidente de stop piracy; Jonathan Landau de tutti.ch;Christophe Bays, gardien du Gen\u00e8ve Servette\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(S\u00e9isme Mexique) Mais d'abord ce tr\u00e8s violent s\u00e9isme d'une magnitude de 8,0 enregistr\u00e9 il y a quelques heures au sud du Mexique dans\r\nl'oc\u00e9an Pacifique, au large de l'Etat du Chapasse\r\nUn risque de tsunami a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9.\r\nLe Mexique, le Guatemala, le Salvador, le Costa Rica, le Nicaragua, le Panama, le Honduras et l'Equateur pourraient \u00eatre atteints par les vagues d'un tsunami.\r\nLe service sismologique am\u00e9ricain vient d'envoyer une ALERTE ROUGE  ce qui veut dire que la probabilit\u00e9 de gros d\u00e9g\u00e2ts.\r\nLa secousse tellurique a \u00e9t\u00e9 ressentie jusqu'\u00e0 Mexico o\u00f9 les immeubles ont trembl\u00e9.\r\n(20/ IRMA 8h) *** Pendant ce temps l\u00e0, l'ouragan Irma, poursuit sa route dans les Cara\u00efbes...\r\nAvec de tr\u00e8s lourds d\u00e9g\u00e2ts et un bilan humain encore incertain. \r\nLe bilan provisoire est d\u00e9sormais de douze morts, avec l'annonce de deux d\u00e9c\u00e8s \u00e0 Porto Rico apr\u00e8s celle de quatre d\u00e9c\u00e8s aux Iles Vierges am\u00e9ricaines.\r\nIrma pourrait ensuite toucher le nord de Cuba ce soir ou demain matin, puis remonter vers les Etats-Unis, frappant d'abord le Sud de la Floride. \r\nLes autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 l'\u00e9vacuation de plusieurs milliers d'habitants.. \r\nLe Sud de la Floride o\u00f9 vous venez d'arriver Rapha\u00ebl Grand\r\n--------------------------------\r\nOui, et \u00e7a devient de plus en plus difficile d'atteindre la Floride.. Les a\u00e9roports ferment progressivement. L'ouraga devrait frapper les Etats-Unis samedi soir.   vol pour Miami a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 cette nuit. aii pu rejoindre Sarasota, juste en face de Miami sur la c\u00f4te ouest.\r\nAlors, Les premi\u00e8re choses qu'on nous dit ici.. c'est qu'il faut se d\u00e9p\u00eacher de trouver de l'eau, faire des provisions, les stations essenmces commencent \u00e0 fermer et beaucoup, beaucoup de gens sont d\u00e9j\u00e0 en route pour le Nord. La Floride se vide peu \u00e0 peu.\r\nOn ne sait pas encore exactement o\u00f9 l'ouragan va frapper. LE gouverneur de la Floride a pr\u00e9venu. les deux c\u00f4tes de la Floride sont en danger. \r\nTout \u00e0 l'heure j'ai rencontr\u00e9 un p\u00e8re et son fils.. qui venaient de Miami.\r\nEux ils ont d\u00e9cid\u00e9 de fuir la Floride comme des milliers d'autres personnes..  Il dorment ce soir dans le m\u00eame hotel que moi mais demain il partiront pour rejoindre l'Alabama. plus au Nord. \r\nRELANCE Les gens en Floride se pr\u00e9parent au pire.. ?\r\n Tout le monde a en t\u00eate la catastrophe de Houston au Texas.. C'\u00e9tait il y a \u00e0 peine deux semaines.. LEs gens voient les images satellites.. Irma c'est un ouragan d'une taille hors nomre.. Alors Ici en Floride les gens ont l'habitude des ouragans.. mais cette fois-ci avec Irma. Un chauffeurd e taxi avec qui je discuais tout \u00e0 l'hreue me disait.. \u00e7a va pas \u00eatre Sweet.\u00e7a ne va pas se d\u00e9rouler un douceur.  Irma va faire des d\u00e9g\u00e2ts et la Floride, et ses millions d'habitants, est sur le qui-vive.\r\nEXTRO :  \r\nLe cyclone le plus long jamais enregistr\u00e9 de cette intensit\u00e9 dans le monde devrait probablement rester en cat\u00e9gorie 5, la plus elev\u00e9e, jusqu'\u00e0 demain selon M\u00e9t\u00e9o France.\r\nLes Cara\u00efbes qui pourraient encore subir deux autres ouragans de plus faible intensit\u00e9, Jos\u00e9, qui a toutefois \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 en cat\u00e9gorie 3 avec des vents de 195 km/h.\r\nEt puis Katia qui menace la c\u00f4te atlantique du Mexique, pourrait affecter plus d'un million de personnes dans l'Etat de Veracruz.\r\n(Ch\u00f4mage) (Dans l'actualit\u00e9 en Suisse....)\r\nLe taux de ch\u00f4mage reste...\u00e0 son plus bas niveau...depuis presque deux ans...\r\nIl est rest\u00e9 stable...\u00e0 3%....au mois d'ao\u00fbt.....Un chiffre qui vient d'\u00eatre publi\u00e9 par le Sectr\u00e9atariat \u00e0 l'\u00e9conomie.\r\nCons\u00e9quence habituelle de l'arriv\u00e9e de noveaux dipl\u00f4m\u00e9s sur le march\u00e9 du travail,  le ch\u00f4mage des jeunes a enregistr\u00e9 une hausse mensuelle de presque 20%.\r\n(03/RASA IV AUER) *** Le comit\u00e9 RASA maintiendra son initiative, si le parlement ne propose pas de contre-projet. \r\nUne d\u00e9cision prise quelques jours avant le d\u00e9but de la session d'automne. \r\nLes auteurs de RASA, qui veulent annuler le vote du 9 f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration, ont longtemps h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 retirer leur texte, depuis que le parlement a cr\u00e9\u00e9 une loi d'application. \r\nMais ils estiment qu'il faut clarifier les choses et supprimer les incoh\u00e9rences l\u00e9gislatives. \r\nEn ce sens, leur projet r\u00e9pond \u00e0 un besoin, selon Andreas Auer, professeur de droit constitutionnel et membre du comit\u00e9 RASA. \r\n  0'40''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n(Catalogne) *** C'\u00e9tait attendu : la Cour constitutionnelle espagnole a suspendu hier soir la loi sur la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum le 1er octobre pour l'ind\u00e9pendance en Catalogne.\r\nLe temps pour les juges d'examiner la constitutionnalit\u00e9 du texte adopt\u00e9 mercredi par le Parlement catalan. \r\nLa Cour avait d\u00e9clar\u00e9 anticonstitutionnel d\u00e8s 2014 le principe m\u00eame d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination d'une r\u00e9gion.\r\nMais les autorit\u00e9s catalanes ont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pass\u00e9 outre les d\u00e9cisions de la Cour dont elles ne reconnaissent plus la l\u00e9gitimit\u00e9.\r\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'Etat a lui annonc\u00e9 des poursuites judiciaires contre l'ensemble du gouvernement catalan et les responsables du parlement r\u00e9gional .\r\n(04/GE ATTRIBUTION MARCHES PUBLICS PI) Les entreprises de travail temporaire, en col\u00e8re contre le canton de Gen\u00e8ve! \r\nEn raison d'une r\u00e9cente modification du r\u00e8glement sur l'attribution des march\u00e9s publics.. \r\nLe texte impose notamment des limitations en mati\u00e8re de recours aux sous-traitants et aux contrats temporaires sur les chantiers genevois. \r\nUn 2\u00e8me point qui fait r\u00e9agir swissstaffing, l'association nationale des entreprises de travail temporaire. \r\nElle a annonc\u00e9 hier un recours contre ce r\u00e8glement. Guillaume Rey\r\nExtro: Du c\u00f4t\u00e9 des syndicats, on s'\u00e9tonne de cette revendication. Ils rappellent que le travail temporaire est un emploi pr\u00e9caire... les syndicats, qui estiment que les march\u00e9s publics doivent \u00eatre propres avec un maximum de travailleurs fixes.\r\n(TF3/NOUVELLES CONTREFACONS) *** Des entreprises complices malgr\u00e9-elles de contrefa\u00e7ons, \u00e7a existe aussi en Suisse. \r\nIl s'agit plus pr\u00e9cis\u00e9ment des plateformes de vente en ligne mettant en relation des particuliers -comme Tutti.ch- qui se retrouvent, parfois, avec des copies sur leur site internet... \r\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne existe depuis une quinzaine d'ann\u00e9es mais il explose aujourd'hui. Cynthia Racine\r\n  1'31''\r\nExtro: Les plateformes en ligne sont-elles responsables de la diffusion de contrefa\u00e7ons? C'est la th\u00e9matique qui va \u00eatre discut\u00e9e cet apr\u00e8s-midi \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel \u00e0 l'occasion des 10 ans de l'association \"Stop \u00e0 la piraterie\"\r\n((Apr\u00e8s les a\u00e9roports et les douanes la lutte contre la contrebande s'attaque d\u00e9sormais \u00e0 la prolif\u00e9ration de contrefa\u00e7ons. sur internet. Les sites de vente en ligne foisonnent, et aves eux, les copies de grandes marques. Anastasia Li Treyer, pr\u00e9sidente de stop piracy.\r\nSON \u00ab avec internet \u00e7a prend de l'ampleur \u00bb 16''\r\nEt pour ne pas mettre en jeu leur r\u00e9putation ces plateformes ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9noncer ces pratiques. En Suisse Tutti.ch, qui publie 20'000 annonce par jour, a mis en place une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e, tout sp\u00e9cialement, \u00e0 la pr\u00e9vention de la contrefa\u00e7on. Jonathan Landau de tutti.ch\r\nSON TUTTI \u00ab Nous \u00e9changeons avec \u00bb 30''\r\nUn autocontr\u00f4le des plateformes qui est absolument n\u00e9cessaire car la voie l\u00e9gale n'est pas une option. En Suisse une plateforme qui vend de la contrefa\u00e7on n'est pas condamnable. Ni l'acheteur. Seul le vendeur professionnel l'est. mais tr\u00e8s souvent la fili\u00e8re est trop difficile \u00e0 remonter))\r\n(US Open) Du tennis\r\nEt la sensation Sloane Stephens, qualifi\u00e9e pour la finale de l'US Open apr\u00e8s sa victoire contre sa compatriote Venus Williams, 9e mondiale.\r\nVictoire : 6-1, 0-6, 7-5.\r\nL'Am\u00e9ricaine Stephens, 83e mondiale,  jouera demain sa premi\u00e8re finale en Grand Chelem.\r\nSloane Stephens, sera oppos\u00e9e \u00e0 une autre Am\u00e9ricaine, Madison Keys ou CoCo Vandeweghe.\r\nAutre rencontre a suivre ce soir en demi-finales de l'US Open : Rafael Nadal face \u00e0 Juan Martin del Potro.\r\n(15/HOCKEY IV BAYS) *** En Hockey sur glace, le premier match de la saison a vu hier soir aux Vernets la victoire de Gen\u00e8ve Servette face \u00e0 Lausanne. \r\nLe score: 3 \u00e0 1. En concurrence avec Gauthier Descloux pour le poste de gardien num\u00e9ro 1, Christophe Bays a \u00e9t\u00e9 excellent dans le but genevois. Il est conscient d'avoir jou\u00e9 un grand r\u00f4le dans la victoire de son \u00e9quipe...\r\n  0'36''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann.\r\n(\u00c9ric Cantona) *** Cette c\u00e9l\u00e8bre citation \u00e0 pr\u00e9sent...\r\n\"Quand les mouettes suivent un chalutier, c'est parce qu'elles pensent que des sardines seront jet\u00e9es \u00e0 la mer\".\r\nCette phrase prononc\u00e9e par le \"King\" \u00c9ric Cantona en 95, est entr\u00e9e au Panth\u00e9on du football. \r\nLe Francais r\u00e9agissait aux 8 mois de suspension apr\u00e9s son c\u00e9l\u00e8bre morceau de kung-fu peu acad\u00e9mique sur un supporter de Crystal Palace qui lui avait lanc\u00e9 des insultes xenophobes. \r\nLa m\u00e9taphore du Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9e comme une moquerie face \u00e0 l'app\u00e9tence de la presse britannique pour la chasse aux histoires.\r\nEt bien Eric Cantona, 51 ans, va peut-\u00eatre remettre ca...\r\nLa l\u00e9gende de Manchester United publiera le 1er novembre le carnet qu'il garde en permanence dans sa poche:\r\nCarnet ou il note ses r\u00e9flexions sur le monde.\r\nDes dessins et des textes qui selon son \u00e9diteur, parlent de l'amour, la guerre ou la religion \"avec un regard souvent humoristique, po\u00e9tique, d\u00e9cal\u00e9 et toujours aiguis\u00e9\".\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-09-08T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h / LME_2017-09-08T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883548", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883548", "ece-8883524"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 08.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80F0A703-E55C-4C47-B9F2-57A498BB7002", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-08T07:35:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes", "id": "sound-91E9E673-F02B-443D-A4C6-8A4425A4C6EB", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nouvelles mesures doivent \u00eatre mises en place dans la Loi sur l'aide aux victimes (LAVI), entr\u00e9e en vigueur il y a 25 ans, estiment les autorit\u00e9s politiques, judiciaires et la soci\u00e9t\u00e9 civile suisse. R\u00e9unis en conf\u00e9rence vendredi, tous les acteurs ont pr\u00f4n\u00e9 une r\u00e9vision de la LAVI.\r\n\r\n* * Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes  \r\nAgressions sexuelles, violences domestiques... autant d'actes dont les victimes sont prot\u00e9g\u00e9es ici en Suisse par une loi sp\u00e9cifique... la LAVI... A l'heure du bilan 25 ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur, autorit\u00e9s politiques et judiciaires, la soci\u00e9t\u00e9 civile aussi, tous l'ont reconnu aujourd'hui dans le cadre d'une conf\u00e9rence: cette loi doit \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e...Oui mais comment? La Suisse planche sur toute une s\u00e9rie de nouvelles mesures, Marc Menichini.\r\n**\r\nEt puis Marc on le sait, Simonetta Sommaruga s'est toujours montr\u00e9e tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'option du bracelet \u00e9lectronique... \r\n**\r\nSON 1'06'' LANCE DEPUIS BERNE\r\n**\r\nMarc on l'entend toute une s\u00e9rie de mesures...accueillies comment par les milieux concern\u00e9s...", "alternativeExcerpt": ["De nouvelles mesures doivent \u00eatre mises en place dans la Loi sur l'aide aux victimes (LAVI), entr\u00e9e en vigueur il y a 25 ans, estiment les autorit\u00e9s politiques, judiciaires et la soci\u00e9t\u00e9 civile suisse. R\u00e9unis en conf\u00e9rence vendredi, tous les acteurs ont pr\u00f4n\u00e9 une r\u00e9vision de la LAVI."], "alternativeTitle": ["Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes / FOR_2017-09-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-4F5D1FFA-CE93-495F-A552-AF2C93E8CAF4", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robin Eymann, responsable \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs;Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR;Boris Eicher, responsable adjoint du service juridique de l'association nationale des entreprises de travail temporaire\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (TF5/ REVISION LOI TELECOM IV EYMANN) Moins de frais de roaming, moins d'appels publicitaires non d\u00e9sir\u00e9s, et une plus grande concurrence entre les fournisseurs de prestation. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9voil\u00e9 hier son message sur la r\u00e9vision partielle de la loi sur les t\u00e9l\u00e9communications. Cette r\u00e9vision renforce la position des consommateurs en permettant par exemple le libre choix du fournisseur dans chaque m\u00e9nage. Cela r\u00e9jouit Robin Eymann, responsable \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. Il l'a dit \u00e0 Delphine Gendre\r\n  1'08\r\nCette r\u00e9vision de la loi sur les t\u00e9l\u00e9communication sera maintenant examin\u00e9e par le Parlement.\r\n(Irma) Des habitations d\u00e9truites... des routes innond\u00e9es et jonch\u00e9es de d\u00e9bris... des paysages d\u00e9vast\u00e9s... Les d\u00e9g\u00e2ts de l'ouragan Irma sont impressionnants dans les Antilles... et le bilan est lourd pour les populations locales: plus d'un million de personnes ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es par la temp\u00eate... qui a fait au moins 10 morts. Parmi les zones particuli\u00e8rement touch\u00e9es... les \u00eeles de Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9l\u00e9my, mais aussi Porto Rico et les \u00eeles vierges am\u00e9ricaines. \r\n***Et l'ouragan poursuit a route... toujour avec une force maximale selon l'\u00e9chelle de mesure.\r\nIl pourrait toucher le nord de Cuba d\u00e8s ce soir, puis remonter vers la c\u00f4te sud-est des Etats-Unis, frappant d'abord la Floride, puis la G\u00e9orgie. Dans certaines zones de ces Etats am\u00e9ricains, les autorit\u00e9s ont \u00e9mis des ordres d'\u00e9vacuation obligatoire.\r\nEt puis Irma a aussi des cons\u00e9quences pour les touristes... \r\nLes voyagistes suisses indiquent qu'ils ont d\u00fb \u00e9vacuer des clients, ou modifier leurs destinations de vacances. Quant \u00e0 la compagnie a\u00e9rienne Swiss... elle a annonc\u00e9 hier l'annulation de 6 vols reliant Z\u00fcrich \u00e0 Miami, entre aujourd'hui et dimanche.\r\n(07 court/HAMAS CICR IV MAURER) ***Egalement \u00e0 l'actualit\u00e9 internationale... cet avertissement du pr\u00e9sident du CICR....\r\nLa situation humanitaire dans la bande de Gaza est \"d\u00e9sastreuse\".. Ce sont les mots prononc\u00e9s hier  par Peter Maurer. Il s'est exprim\u00e9 avec v\u00e9h\u00e9mence contre la colonisation de la Cisjordanie. Une semaine auparavant, le premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou a affirm\u00e9 qu'il ne retirerait aucune colonie... R\u00e9sultat: \"La bande de Gaza perd espoir, avertit Peter Maurer.\r\n(Macron en Gr\u00e8ce) ****Emmanuel Macron lance un appel \u00e0 \"refonder l'Europe\".\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais a choisi un lieu syambolique pour cet appel... au premier jour de sa visite d'Etat en Gr\u00e8ce: la colline de la Pnyx, face au Parth\u00e9non. I s'agit d'un haut lieu de la d\u00e9mocratie ath\u00e9nienne o\u00f9 se r\u00e9unissait l'assembl\u00e9e des citoyens. Emmanuel Macron a \u00e9voqu\u00e9 une \"m\u00e9thode nouvelle\" pour l'Europe... et promis d'en d\u00e9voiler les grandes lignes aux peuples d\u00e8s l'an prochain. Il a \u00e9galement annonc\u00e9 qu'il d\u00e9fendrait des listes transnationales pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes.\r\n(SPD) En Allemagne... le Parti social-d\u00e9mocrate perd encore du terrain, \u00e0 un peu plus de deux semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives. \r\nLe bloc conservateur d'Angela Merkel assoit son avance, selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 pour la cha\u00eene allemand ARD. Actuellement, la CDU rassemble 37% des intentions de vote, contre 21% pour le SPD. Le SPD qui est \u00e0 son plus bas niveau depuis le mois de janvier.\r\n(11/VW BRUXELLES PA) Volkswagen doit tenir ses engagements dans le scandale des moteurs truqu\u00e9s.... Bruxelles et les autorit\u00e9s de protection des consommateurs de l'Union europ\u00e9enne ont r\u00e9dig\u00e9 une lettre commune \u00e0 l'attention du constructeur automobile. Elles demandent notamment \u00e0 VW de respecter les d\u00e9lais annonc\u00e9s pour r\u00e9parer tous les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de logiciels truqueurs. Car l'\u00e9ch\u00e9ance approche... A Bruxelles, Laxmi Lota. \r\n  0'51''\r\n((Le groupe allemand avait promis en 2016 de r\u00e9parer tous les v\u00e9hicules touch\u00e9s pour cet automne : cela concerne plus de 8 millions de consommateurs en Europe...\r\nIl s'agit de mettre ces vehicules en conformit\u00e9 avec les r\u00e8gles europ\u00e9ennes, en particulier en mati\u00e8re d'\u00e9missions de gaz polluants...Et apres les revelations sur l'utilisation de logiciels permettant de mentir sur le niveau r\u00e9el de pollution emise...\r\nL'UE donne un mois \u00e0 Volkswagen pour confirmer que le calendrier sera bien respect\u00e9...Selon la Commission europ\u00e9enne, \"les autorit\u00e9s de protection des consommateurs de l'Union continuent a recevoir des informations affirmant que de nombreux v\u00e9hicules n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9par\u00e9s\"...\"\r\nLa Commission exige\" un compte rendu d\u00e9taill\u00e9 de ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 et de ce qui reste \u00e0 faire\"...\r\n\"Aucune demi-mesure ne sera tol\u00e9r\u00e9e\", a d\u00e9clar\u00e9 la commissaire europ\u00e9enne charg\u00e9e de la protection des consommateurs...))\r\n(Prolongement automobile) ****Et les constructeurs automobiles... justement, s'orientent de plus en plus vers les v\u00e9hicules \u00e9lectriques. \r\nHier BMW a d\u00e9taill\u00e9 sa strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement dans le domaine, annon\u00e7ant 25 mod\u00e8les \u00e9lectrifi\u00e9s d'ici 2025. Jaguar Land Rover ira encore plus loin... le groupe annonce que tous ses nouveaux v\u00e9hicules seront \u00e9lectriques ou hybrides d\u00e8s 2020. A noter encore que Volvo avait fait une d\u00e9claration similaire... c'\u00e9tait il y a deux mois.\r\n(04/GE ATTRIBUTION MARCHES PUBLICS PI) ***Retour en Suisse... o\u00f9 Les entreprises de travail temporaire sont en col\u00e8re... contre le canton de Gen\u00e8ve! \r\nEn cause: une r\u00e9cente modification du r\u00e8glement sur l'attribution des march\u00e9s publics. Le texte impose notamment des limitations concernant le recours aux sous-traitants et aux temporaires sur les chantiers genevois. Un 2\u00e8me point qui fait r\u00e9agir SwissStaffing, l'association nationale des entreprises de travail temporaire. Elle a annonc\u00e9 hier un recours contre ce r\u00e8glement. Guillaume Rey\r\n  1'06''\r\n((A peine en vigueur, le voil\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 en justice... Ce r\u00e8glement genevois vise \u00e0 lutter contre les abus sur les march\u00e9s publics... Il permet de mieux contr\u00f4ler la sous-traitance, la capacit\u00e9 des entreprises \u00e0 r\u00e9aliser elles-m\u00eames les chantiers... et il fixe aussi des limites en mati\u00e8re d'utilisation de travailleurs temporaires. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce point qui fait r\u00e9agir swisstaffing et qui entra\u00eene un recours contre ce r\u00e8glement cantonal. \r\nBoris Eicher, responsable adjoint du service juridique de l'association.\r\n30''\r\nCe recours demande d'annuler les dispositions du r\u00e8glement qui concernent les travailleurs temporaires. Il demande aussi un effet suspensif.))\r\nCette revendication \u00e9tonne du c\u00f4t\u00e9 des syndicats. Des syndicats qui rappellent que le travail temporaire est un emploi pr\u00e9caire... Ils estiment donc que les march\u00e9s publics doivent \u00eatre propres.... en employant un maximum de travailleurs fixes.\r\n(16/JOURNEES PATRIMOINE PA) Un peu de culture maintenant... avec Les journ\u00e9es du patrimoine. Ca se passe ce week-end en Suisse et le week-end prochain en France voisine. A part les dates, les th\u00e8mes de ces portes ouvertes diff\u00e8rent aussi de part et d'autre de la fronti\u00e8re: Jeunesse et patrimoine en France - H\u00e9ritage du pouvoir en Suisse. Simon Corthay.\r\n  0'50''\r\n((H\u00e9ritage du pouvoir... bien s\u00fbr des ch\u00e2teaux ou des b\u00e2timents officiels, mais aussi des lieux plus inattendus, comme le mus\u00e9e suisse de l'Orgue, \u00e0 Roche dans le canton de Vaud. Explication: le mus\u00e9e a pris place dans un ancien relais de p\u00e8lerins datant du Moyen-Age et construit par ces hommes de pouvoir religieux qu'\u00e9taient les chanoines du Grand-Saint-Bernard.\r\nEn France voisine, le week-end suivant des 16 et 17 sera plac\u00e9 sous le signe du patrimoine et de la jeunesse. Sur le site officiel, des invitations \u00e0 des visites virtuelles de lieux charg\u00e9s d'histoire. Festival de vid\u00e9os et de trois D - pour d\u00e9couvrir sans se soucier des heures d'ouverture. C'est d'ailleurs aussi ce que propose la toute jeune application Traverse - un projet franco-suisse qui vous fait gambader de part et d'autre de la fronti\u00e8re, sur des chemins de traverse..))\r\n(Sport) ***Une page de sport... avec l'ouverture de la saison de Hockey sur glace.\r\nHier soir... derby romand entre Lausanne et Gen\u00e8ve-Servette. Les Aigles l'ont emport\u00e9 trois \u00e0 1 aux Vernets. Les Genevois qui ont fortement domin\u00e9 leurs adversaires durant tout le match. \r\nEt puis en Tennis, la premi\u00e8re finaliste de l'US Open est connue. Il s'agit de l'am\u00e9ricaine Sloane Stephens. A 24 ans, elle jouera donc sa premi\u00e8re finale en grand chelem... gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire contre sa compatriote Venus Williams cette nuit: 6-1 / 0-6 / 7-5.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-08T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-09-08T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883501", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883501", "ece-8883495"]}]}}