{"response": {"numFound": 26179, "start": 20700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Dario Fo: retour sur l'indispensable", "id": "sound-CEA6CD34-C0E2-4159-A678-1C71DAE895B9", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prix Nobel de Litt\u00e9rature en 1997, le grand dramaturge et com\u00e9dien italien s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans en octobre dernier. Il est toujours beaucoup jou\u00e9 et est entr\u00e9 au r\u00e9pertoire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Dario Fo \u00e9tait un grand escogriffe rieur et chaleureux. Fait pour les tr\u00e9teaux et la joie du partage. Un homme de troupe qui \u00e9crivait des farces en brocardant les puissants, un homme engag\u00e9, qui ne concevait pas son m\u00e9tier d'\u00e9crire, de jouer, de mettre en sc\u00e8ne autrement que comme un combat pour les plus humbles et contre les puissants.\r\nUn portrait sign\u00e9 G\u00e9rald Wang.\r\nUne production de Pascale Tison (Par-ou\u00ef dire, RTBF-La Premi\u00e8re).", "alternativeTitle": ["Le labo du 05.03.2017", "Dario Fo: retour sur l\u2019indispensable / LABO_2017-03-05T19:03:00_le-labo", "Le labo du 05.03.2017", "Sujet 2 / LABO_2017-03-05T19:03:00_sujet-2", "Sujet 5 / LABO_2017-03-05T19:03:00_sujet-5", "Sujet 1 / LABO_2017-03-05T19:03:00_sujet-1", "Sujet 4 / LABO_2017-03-05T19:03:00_sujet-4", "Sujet 3 / LABO_2017-03-05T19:03:00_sujet-3", "Dario Fo: retour sur l\u2019indispensable / LABO_2017-03-05T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Prix Nobel de Litt\u00e9rature en 1997, le grand dramaturge et com\u00e9dien italien s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans en octobre dernier. Il est toujours beaucoup jou\u00e9 et est entr\u00e9 au r\u00e9pertoire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Dario Fo \u00e9tait un grand escogriffe rieur et chaleureux. Fait pour les tr\u00e9teaux et la joie du partage. Un homme de troupe qui \u00e9crivait des farces en brocardant les puissants, un homme engag\u00e9, qui ne concevait pas son m\u00e9tier d'\u00e9crire, de jouer, de mettre en sc\u00e8ne autrement que comme un combat pour les plus humbles et contre les puissants.\n \nUn portrait sign\u00e9 G\u00e9rald Wang.\nUne production de Pascale Tison (Par-ou\u00ef dire, RTBF-La Premi\u00e8re).", "Prix Nobel de Litt\u00e9rature en 1997, le grand dramaturge et com\u00e9dien italien s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans en octobre dernier. Il est toujours beaucoup jou\u00e9 et est entr\u00e9 au r\u00e9pertoire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Dario Fo \u00e9tait un grand escogriffe rieur et chaleureux. Fait pour les tr\u00e9teaux et la joie du partage. Un homme de troupe qui \u00e9crivait des farces en brocardant les puissants, un homme engag\u00e9, qui ne concevait pas son m\u00e9tier d'\u00e9crire, de jouer, de mettre en sc\u00e8ne autrement que comme un combat pour les plus humbles et contre les puissants.\n \nUn portrait sign\u00e9 G\u00e9rald Wang.\nUne production de Pascale Tison (Par-ou\u00ef dire, RTBF-La Premi\u00e8re)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8433607.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399415", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399415", "ece-8399410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview du philosophe fran\u00e7ais Bernard-Henri L\u00e9vy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A175216-6D34-4658-B4D6-BFD5261F04A4", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Mossoul", "Etats-Unis", "Irak", "Syrie", "France"], "durationSec": 919, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vy, Bernard-Henri"], "thematicThemes": ["philosophie", "antis\u00e9mitisme", "terrorisme", "conflit arm\u00e9", "vie politique", "islam", "film documentaire"], "excerpt": "Bernard-Henri Levy \u00e9voque la lutte contre le groupe \u00c9tat Islamique et la bataille de Mossoul en Irak au travers de son film documentaire \"La bataille de Mossoul\", le conflit syrien, le non interventionnisme de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama en Syrie, la Russie de Vladimir Poutine, le Front national en France, l'antis\u00e9mitisme et la situation des juifs am\u00e9ricains.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit le philosophe Bernard-Henri L\u00e9vy.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit le philosophe Bernard-Henri L\u00e9vy.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit le philosophe Bernard-Henri L\u00e9vy."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche: Bernard-Henri L\u00e9vy", "La grande interview du dimanche: Bernard-Henri L\u00e9vy / FOR_2017-03-05T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview du dimanche: Bernard-Henri L\u00e9vy / FOR_2017-03-05T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/8437202.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417512", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "L\u00e9vy, Bernard-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417512", "ece-8417497"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann : Claudio Arrau, pianiste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95603C80-4C0E-4D2C-B75F-B57A3820A583", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 761, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arrau, Claudio"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann / INI_2017-03-05T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann", "Initiales du 05.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Arnaud B\u00e9dat: papiste ou papologue?", "id": "sound-309BD124-A1B5-49FC-A38F-395DBE4DBE93", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \"beaux parleurs\" s'appellent ce dimanche Michel Aud\u00e9tat, Gabriel Bender et Slobodan Despot. Sous la houlette de Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques \u00e9v\u00e9nements survenus au cours de la semaine et qui ont fait parler. Ils seront accompagn\u00e9s de l'humoriste, mais pas que, Marina Rollman. En deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit le journaliste Arnaud B\u00e9dat, qui publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois.\r\nP2 Les d\u00e9rives d'internet\r\nFacebook devait \u00eatre un nouveau lieu d'\u00e9change et de conversation d\u00e9mocratique, mais l'on constate qu'il est aujourd'hui un vecteur de communication pour gens \u00e9nerv\u00e9s qui en arrivent tr\u00e8s vite aux insultes.\r\nP1 La chronique de Marina Rollman\r\nLa chronique humoristique de Marina Rollman: \"D'apr\u00e8s la sagesse populaire ce serait facile de faire jouir un homme et compliqu\u00e9 de faire jouir une femme. J'ajouterais le b\u00e9mol suivant: tout est compliqu\u00e9 quand on s'y prend mal.\"\r\nP5 Les perles de la semaine\r\nLes perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.\r\nP3 L'affaire Fillon\r\nL'incroyable feuilleton des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises se poursuit. Pour Fran\u00e7ois Fillon, la fin est sans doute proche. Qu'est-ce qui le pousse donc \u00e0 continuer ainsi?\r\nP4 L'interview d'Arnaud B\u00e9dat\r\nLe journaliste Arnaud B\u00e9dat publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois, qui revient sur les circonstances de son \u00e9lection et les p\u00e9rils qui le guettent lui qui a pris position contre la corruption des Etats, les mafias, l'Etat islamique, les marchands d'armes, les trafiquants de femmes ou encore les milieux traditionalistes catholiques.\r\n\r\n* * Les \"beaux parleurs\" s'appellent ce dimanche Michel Aud\u00e9tat, Gabriel Bender et Slobodan Despot. Sous la houlette de Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques \u00e9v\u00e9nements survenus au cours de la semaine et qui ont fait parler. Ils seront accompagn\u00e9s de l'humoriste, mais pas que, Marina Rollman. En deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit le journaliste Arnaud B\u00e9dat, qui publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois.\r\nP2 Les d\u00e9rives d'internet\r\nFacebook devait \u00eatre un nouveau lieu d'\u00e9change et de conversation d\u00e9mocratique, mais l'on constate qu'il est aujourd'hui un vecteur de communication pour gens \u00e9nerv\u00e9s qui en arrivent tr\u00e8s vite aux insultes.\r\nP1 La chronique de Marina Rollman\r\nLa chronique humoristique de Marina Rollman: \"D'apr\u00e8s la sagesse populaire ce serait facile de faire jouir un homme et compliqu\u00e9 de faire jouir une femme. J'ajouterais le b\u00e9mol suivant: tout est compliqu\u00e9 quand on s'y prend mal.\"\r\nP5 Les perles de la semaine\r\nLes perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.\r\nP3 L'affaire Fillon\r\nL'incroyable feuilleton des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises se poursuit. Pour Fran\u00e7ois Fillon, la fin est sans doute proche. Qu'est-ce qui le pousse donc \u00e0 continuer ainsi?\r\nP4 L'interview d'Arnaud B\u00e9dat\r\nLe journaliste Arnaud B\u00e9dat publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois, qui revient sur les circonstances de son \u00e9lection et les p\u00e9rils qui le guettent lui qui a pris position contre la corruption des Etats, les mafias, l'Etat islamique, les marchands d'armes, les trafiquants de femmes ou encore les milieux traditionalistes catholiques.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 05.03.2017", "Les beaux parleurs / LBP_2017-03-05T11:03:45_les-beaux-parleurs", "L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-03-05T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "Les perles de la semaine / LBP_2017-03-05T11:03:45_les-perles-de-la-semaine", "La premi\u00e8re dispute / LBP_2017-03-05T11:03:45_la-premiere-dispute", "La deuxi\u00e8me dispute / LBP_2017-03-05T11:03:45_la-deuxieme-dispute", "La chronique de l'humoriste / LBP_2017-03-05T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 05.03.2017", "Les beaux parleurs / LBP_2017-03-05T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["Les \"beaux parleurs\" s\u2019appellent ce dimanche Michel Aud\u00e9tat, Gabriel Bender et Slobodan Despot. Sous la houlette de Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques \u00e9v\u00e9nements survenus au cours de la semaine et qui ont fait parler. Ils seront accompagn\u00e9s de l\u2019humoriste, mais pas que, Marina Rollman. En deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit le journaliste Arnaud B\u00e9dat, qui publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois.", "Le journaliste Arnaud B\u00e9dat publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois, qui revient sur les circonstances de son \u00e9lection et les p\u00e9rils qui le guettent lui qui a pris position contre la corruption des Etats, les mafias, l'Etat islamique, les marchands d'armes, les trafiquants de femmes ou encore les milieux traditionalistes catholiques.", "Les perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.", "Facebook devait \u00eatre un nouveau lieu d'\u00e9change et de conversation d\u00e9mocratique, mais l'on constate qu'il est aujourd'hui un vecteur de communication pour gens \u00e9nerv\u00e9s qui en arrivent tr\u00e8s vite aux insultes. ", "L'incroyable feuilleton des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises se poursuit. Pour Fran\u00e7ois Fillon, la fin est sans doute proche. Qu'est-ce qui le pousse donc \u00e0 continuer ainsi?", "La chronique humoristique de Marina Rollman: \"D'apr\u00e8s la sagesse populaire ce serait facile de faire jouir un homme et compliqu\u00e9 de faire jouir une femme. J'ajouterais le b\u00e9mol suivant: tout est compliqu\u00e9 quand on s'y prend mal.\"", "Les \"beaux parleurs\" s\u2019appellent ce dimanche Michel Aud\u00e9tat, Gabriel Bender et Slobodan Despot. Sous la houlette de Michel Zendali, ils se disputeront \u00e0 propos de quelques \u00e9v\u00e9nements survenus au cours de la semaine et qui ont fait parler. Ils seront accompagn\u00e9s de l\u2019humoriste, mais pas que, Marina Rollman. En deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit le journaliste Arnaud B\u00e9dat, qui publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois."], "imageURL": "//www.rts.ch/8436974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399789", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "B\u00e9dat, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399789", "ece-8399786"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-BB648891-B26C-4961-A7F2-4ACBEB612243", "durationSec": 3232, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 05.03.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-03-05T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 05.03.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-03-05T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399513", "ece-8399512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'artiste Banksy ouvre un h\u00f4tel \u00e0 Bethl\u00e9em \u00e0 l'ombre du mur de s\u00e9paration", "id": "sound-866A5B28-A84F-4A70-AC7A-498F5D510160", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : VlahovicMarine;Vlahovic, Marine ;Wissam Salsa, g\u00e9rant du \"Walled-off h\u00f4tel\"\r\nBanksy, le c\u00e9l\u00e8bre artiste de rue britannique, a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir un h\u00f4tel trois \u00e9toiles \u00e0 l'ombre du mur de s\u00e9paration \u00e0 Bethl\u00e9em, dans les territoires palestiniens occup\u00e9s. D'ici quelques jours, les touristes pourront dormir dans les neuf chambres du \"Walled-off h\u00f4tel\".\r\n\r\n* * L'artiste Banksy ouvre un h\u00f4tel \u00e0 Bethl\u00e9em \u00e0 l'ombre du mur de s\u00e9paration Un h\u00f4tel trois \u00e9toiles \u00e0 l'ombre du mur de s\u00e9paration \u00e0 Bethl\u00e9em, dans les Territoires Palestiniens Occup\u00e9s...\u00a0\r\nC'est l'id\u00e9e folle qui a germ\u00e9 dans l'esprit de Banksy.. le c\u00e9l\u00e8bre artiste de rue britannique.. \r\nD'ici quelques jours, les touristes pourront dormir dans les neufs chambres du \"Walled-off h\u00f4tel\", traduction: l'h\u00f4tel coup\u00e9 par le mur...\r\nIls profiteront d'une vue imprenable .. sur le mur de s\u00e9paration b\u00e2ti par les Isra\u00e9liens !!!\r\nVisite guid\u00e9e avec notre correspondante..  Marine Vlahovic \r\n  1'30''", "alternativeExcerpt": ["Banksy, le c\u00e9l\u00e8bre artiste de rue britannique, a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir un h\u00f4tel trois \u00e9toiles \u00e0 l'ombre du mur de s\u00e9paration \u00e0 Bethl\u00e9em, dans les territoires palestiniens occup\u00e9s. D'ici quelques jours, les touristes pourront dormir dans les neuf chambres du \"Walled-off h\u00f4tel\"."], "alternativeTitle": ["L'artiste Banksy ouvre un h\u00f4tel \u00e0 Bethl\u00e9em \u00e0 l'ombre du mur de s\u00e9paration / 12H30_2017-03-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8436695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417529", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417523"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie", "id": "sound-B2ECFE31-33BE-42E6-9E08-49E54AC83B57", "durationSec": 3180, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie / INI_2017-03-05T06:03:00_psalterophilie", "Initiales du 05.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Valaisans appel\u00e9s \u00e0 d\u00e9partager treize candidats au Conseil d'Etat", "id": "sound-79AA3623-940A-411E-9C9B-336BB3746537", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9lecteurs valaisans choisissent leurs autorit\u00e9s cantonales ce dimanche. Treize candidats sont en lice pour cinq si\u00e8ges au gouvernement, un second tour devrait avoir lieu le 19 mars.\r\n\r\n* * Les Valaisans appel\u00e9s \u00e0 d\u00e9partager treize candidats au Conseil d'Etat Les \u00e9lecteurs valaisans choisissent leurs autorit\u00e9s cantonales aujourd'hui !  \r\n13 candidats en lice pour 5 si\u00e8ges au gouvernement ...  un 2\u00e8me tour est d'ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu le 19 mars.. \r\nYves Terrani, on vous retrouve en direct de notre studio de Sion... \r\nUn mot sur cette campgane \u00e9lectorale qui s'ach\u00e8ve.. elle n'a pas vraiment fait preuve d'\u00e9l\u00e9gance.. \r\nDIRECT\r\nPapier-dialogue Terrani, direct studio de Sion\r\n((. On peut le dire. Cette campagne s'est en effet r\u00e9v\u00e9l\u00e9e violente, f\u00e9roce. Particuli\u00e8rement sur les r\u00e9seaux sociaux. De quoi provoquer un climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re peu souvent observ\u00e9 autour de pareille \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale en Valais. Une rh\u00e9torique brutale qui a fait passer le fond au second plan. Et des r\u00e8glements de compte qui ont frustr\u00e9 une bonne partie de la population. Laquelle affirme regretter aujourd'hui que les questions essentielles en lien avec l'avenir du canton aient \u00e9t\u00e9 trop souvent occult\u00e9es au cours des derni\u00e8res semaines. Maintenant, tout cela aura eu le m\u00e9rite. aux yeux de nombre de Valaisans. de faire sortir la politique cantonale de la zone de confort dans laquelle elle se trouvait... \u00ab\u00c7a bouge enfin!\u00bb, a-t-on d'ailleurs souvent entendu dire ces derniers temps...))\r\nLes jeux sont d\u00e9sormais faits.. .  En tout cas pour le premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat et pour la d\u00e9signation du Grand Conseil.\r\n((. Oui. Les bureaux de vote sont ferm\u00e9s. Place d\u00e9sormais au d\u00e9pouillement du scrutin. Pour m\u00e9moire, treize candidats s'affrontent pour les cinq places disponibles au Conseil d'Etat. Et bien malin qui pourrait dire, l\u00e0, maintenant, ce qui ressortira des urnes tout \u00e0 l'heure. Le jeu est tr\u00e8s ouvert et le classement des candidats donnera une id\u00e9e des strat\u00e9gies qui pourraient se mettre en place en vue du second tour. Pour ce qui est du Parlement cantonal, notons que 531 candidats briguent une place de d\u00e9put\u00e9 ou de suppl\u00e9ant, chacune de ces deux cat\u00e9gories proposant 130 si\u00e8ges. Les premiers r\u00e9sultats sont attendus vers 16 heures pour l'ex\u00e9cutif et vers 21 heures s'agissant du Parlement cantonal. Un parlement qui sera d\u00e9sign\u00e9. et c'est une nouveaut\u00e9. sous le r\u00e9gime d'une double proportionnalit\u00e9. Une mani\u00e8re de faire qui influencera les r\u00e9sultats et devrait profiter aux minoritaires.))\r\nMerci Yves Terrani, vous \u00e9tiez en direct en direct de Sion. \r\nR\u00e9sultats, analyses et commentaires.. d\u00e8s 16heures .. avec une \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de 16h \u00e0 17h..   en FM sur RTS La Premi\u00e8re en Valais, et sur DABB + , sur La 1re bis  ..\r\nUne \u00e9lection \u00e0\u00e9 suivre \u00e9galement sur internet.. sur rtsinfo..", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs valaisans choisissent leurs autorit\u00e9s cantonales ce dimanche. Treize candidats sont en lice pour cinq si\u00e8ges au gouvernement, un second tour devrait avoir lieu le 19 mars."], "alternativeTitle": ["Les Valaisans appel\u00e9s \u00e0 d\u00e9partager treize candidats au Conseil d'Etat / 12H30_2017-03-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8436668.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417529", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille en t\u00eate", "id": "sound-4D0C8571-E5E6-4AFA-98FF-FEFD03C07121", "durationSec": 1328, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 05.03.2017", "Bille en t\u00eate du 05.03.2017", "Deux l'aimant ! / BIL_2017-03-05T12:08:00_bille-en-tete", "Deux l'aimant ! / BIL_2017-03-05T12:08:00_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Encore une superbe semaine sign\u00e9e Bille en T\u00eate, cette fois-ci dans la capitale jurassienne, Del\u00e9mont.\nC'est \u00e0 la Croix plus, tr\u00e8s blanche ( on aime le m\u00e9tissage dans la r\u00e9gion), que nos deux zazous attachent leurs z\u00e9bus. \nCa discute culture, cin\u00e9ma et Madagascar avec le volubile r\u00e9alisateur Claude Stadelmann, bistronomie avec le tenancier Olivier Schaffter, qui poss\u00e8de \u00e9galement le Mexique et ses excellents caf\u00e9s ol\u00e9.\nPuis on remonte sur les z\u00e9bus en faisant des r\u00e9bus avant de s'arr\u00eater devant un grand b\u00e2timent tout beau, tout neuf, investi par une myriade d'\u00e9coles, et des \u00e9toiles dans les yeux, on se met \u00e0 r\u00eaver de ce que l'on fera comme vrai m\u00e9tier quand on sera adulte.", "Encore une superbe semaine sign\u00e9e Bille en T\u00eate, cette fois-ci dans la capitale jurassienne, Del\u00e9mont.\nC'est \u00e0 la Croix plus, tr\u00e8s blanche ( on aime le m\u00e9tissage dans la r\u00e9gion), que nos deux zazous attachent leurs z\u00e9bus. \nCa discute culture, cin\u00e9ma et Madagascar avec le volubile r\u00e9alisateur Claude Stadelmann, bistronomie avec le tenancier Olivier Schaffter, qui poss\u00e8de \u00e9galement le Mexique et ses excellents caf\u00e9s ol\u00e9.\nPuis on remonte sur les z\u00e9bus en faisant des r\u00e9bus avant de s'arr\u00eater devant un grand b\u00e2timent tout beau, tout neuf, investi par une myriade d'\u00e9coles, et des \u00e9toiles dans les yeux, on se met \u00e0 r\u00eaver de ce que l'on fera comme vrai m\u00e9tier quand on sera adulte."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399719", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399719", "ece-8399718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Groupe religieux cherche local", "id": "sound-03BF06E3-0418-40B5-8B34-F31C9BD4BCAB", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Plus de 400 groupes religieux cohabitent dans la cit\u00e9 de Calvin et pour pr\u00e8s d'un quart d'entre eux, c'est la m\u00eame gal\u00e8re: trouver un lieu pour se r\u00e9unir et prier. Un probl\u00e8me r\u00e9current qui touche particuli\u00e8rement les communaut\u00e9s issues de la migration. Du restaurant au hangar, en passant par la location de temple, le syst\u00e8me D est de mise face \u00e0 cette probl\u00e9matique qui touche de nombreux croyants.  \r\nUn reportage dans les communaut\u00e9s Al\u00e9vis et chr\u00e9tiennes philippine \u00e0 Gen\u00e8ve propos\u00e9 par Tristan Miquel. Avec Brigitte Knobel, directrice du CIC, Gabriel Amisi charg\u00e9 du programme T\u00e9moigner ensemble \u00e0 Gen\u00e8ve et Eric  May, pr\u00e9sident du conseil de paroisse r\u00e9form\u00e9e de Champel-Malagnou.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 400 groupes religieux cohabitent dans la cit\u00e9 de Calvin et pour pr\u00e8s d\u02b9un quart d\u02b9entre eux, c\u02b9est la m\u00eame gal\u00e8re: trouver un lieu pour se r\u00e9unir et prier. Un probl\u00e8me r\u00e9current qui touche particuli\u00e8rement les communaut\u00e9s issues de la migration. Du restaurant au hangar, en passant par la location de temple, le syst\u00e8me D est de mise face \u00e0 cette probl\u00e9matique qui touche de nombreux croyants.  \nUn reportage dans les communaut\u00e9s Al\u00e9vis et chr\u00e9tiennes philippine \u00e0 Gen\u00e8ve propos\u00e9 par Tristan Miquel. Avec Brigitte Knobel, directrice du CIC, Gabriel Amisi charg\u00e9 du programme T\u00e9moigner ensemble \u00e0 Gen\u00e8ve et Eric  May, pr\u00e9sident du conseil de paroisse r\u00e9form\u00e9e de Champel-Malagnou."], "alternativeTitle": ["Groupe religieux cherche local / HFR_2017-03-05T19:13:45_groupe-religieux-cherche-local", "Hautes fr\u00e9quences du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432697.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399781", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de la paroisse r\u00e9form\u00e0e de Champel-Malagnou", "name": "May, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du CIC", "name": "Knobel, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 du programme \"T\u00e9moigner ensemble \u00e0 Gen\u00e8ve\"", "name": "Amisi, Gabriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les h\u00e9ro\u00efnes de Manon Schick", "id": "sound-742F9746-58E2-4757-907A-DF37DA2D886A", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Manon Schick, directrice d'Amnesty Suisse, est une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re d'engagement solidaire. Une conviction forg\u00e9e au cours de nombreuses rencontres tout au long de sa carri\u00e8re. Elle vient de publier \"Mes h\u00e9ro\u00efnes: des femmes qui s'engagent\" (Favre), une s\u00e9rie de portraits de personnalit\u00e9s qui l'ont touch\u00e9e et inspir\u00e9e. Une interview de Tristan Miquel.\r\n\r\n* * Manon Schick, directrice d'Amnesty Suisse, est une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re d'engagement solidaire. Une conviction forg\u00e9e au cours de nombreuses rencontres tout au long de sa carri\u00e8re. Elle vient de publier \"Mes h\u00e9ro\u00efnes: des femmes qui s'engagent\" (Favre), une s\u00e9rie de portraits de personnalit\u00e9s qui l'ont touch\u00e9e et inspir\u00e9e. Une interview de Tristan Miquel.", "alternativeExcerpt": ["Manon Schick, directrice d\u02b9Amnesty Suisse, est une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re d\u02b9engagement solidaire. Une conviction forg\u00e9e au cours de nombreuses rencontres tout au long de sa carri\u00e8re. Elle vient de publier \"Mes h\u00e9ro\u00efnes: des femmes qui s\u02b9engagent\" (Favre), une s\u00e9rie de portraits de personnalit\u00e9s qui l\u02b9ont touch\u00e9e et inspir\u00e9e. Une interview de Tristan Miquel."], "alternativeTitle": ["Les h\u00e9ro\u00efnes de Manon Schick / HFR_2017-03-05T19:08:45_les-heroines-de-manon-schick", "Hautes fr\u00e9quences du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432523.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399781", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, Directrice Amnesty Suisse", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8399777"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Extraits de la conf\u00e9rence de presse de Danny Boyle, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film \"Trainspotting 2\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F2DB944-C687-4C06-9F9B-F5E01635D06F", "durationSec": 1321, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Que sont-ils devenus 20 ans apr\u00e8s? Qu'est-ce que cette bande de pieds nickl\u00e9s voleurs, menteurs, dop\u00e9s, psychopathes ont fabriqu\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res d\u00e9cennies? D\u00e9voil\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re Berlinale, vous pourrez \u00e9couter quelques morceaux choisis de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par Danny Boyle \u00e0 cette occasion.", "alternativeExcerpt": ["Que sont-ils devenus 20 ans apr\u00e8s? Qu\u02b9est-ce que cette bande de pieds nickl\u00e9s voleurs, menteurs, dop\u00e9s, psychopathes ont fabriqu\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res d\u00e9cennies? D\u00e9voil\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re Berlinale, vous pourrez \u00e9couter quelques morceaux choisis de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par Danny Boyle \u00e0 cette occasion."], "alternativeTitle": ["Trainspotting 2 / BRA_2017-03-05T11:06:00_trainspotting-2", "Brazil du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8365784.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399566", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisateur", "name": "Boyle, Danny", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Les perles de la semaine", "id": "sound-D4D24EF8-5A67-4D5C-BB94-0BA7DA9933CA", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.", "alternativeExcerpt": ["Les perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite."], "alternativeTitle": ["Les perles de la semaine / LBP_2017-03-05T11:03:45_les-perles-de-la-semaine", "Les beaux parleurs du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8437079.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399789", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "B\u00e9dat, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections en Valais: la r\u00e9action d'Oskar Freysinger", "id": "sound-9502DBDF-408C-4DD2-AFF5-1334AF886DD3", "durationSec": 188, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan s'est termin\u00e9 par une victoire du PDC. La surprise du jour est venue d'Oskar Freysinger qui n'est que sixi\u00e8me.\r\n\r\n* * Le premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan s'est termin\u00e9 par une victoire du PDC. La surprise du jour est venue d'Oskar Freysinger qui n'est que sixi\u00e8me.", "alternativeExcerpt": ["Le premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan s'est termin\u00e9 par une victoire du PDC. La surprise du jour est venue d'Oskar Freysinger qui n'est que sixi\u00e8me."], "alternativeTitle": ["Elections en Valais: la r\u00e9action d'Oskar Freysinger / FOR_2017-03-05T18:06:00_developpement-4", "Forum du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8228516.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417513", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8417500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections en Valais: la r\u00e9action de Christophe Darbellay", "id": "sound-FBB60810-5121-4C8E-9D93-A2B4A86E2AE0", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les trois PDC et les deux socialistes ont termin\u00e9 aux cinq premi\u00e8res places du premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan. Christophe Darbellay est arriv\u00e9 premier du trio PDC, ses r\u00e9actions.\r\n\r\n* * Les trois PDC et les deux socialistes ont termin\u00e9 aux cinq premi\u00e8res places du premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan. Christophe Darbellay est arriv\u00e9 premier du trio PDC, ses r\u00e9actions.", "alternativeExcerpt": ["Les trois PDC et les deux socialistes ont termin\u00e9 aux cinq premi\u00e8res places du premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan. Christophe Darbellay est arriv\u00e9 premier du trio PDC, ses r\u00e9actions."], "alternativeTitle": ["Elections en Valais: la r\u00e9action de Christophe Darbellay / FOR_2017-03-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4588700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417513", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8417502"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art : Margaret Harmer, percussioniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-871C1454-34BC-4230-A7C4-68330A55B0CA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harmer, Margaret"], "thematicThemes": ["instrument \u00e0 percussion", "instrumentiste", "musique"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art / INI_2017-03-05T06:18:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 05.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste", "name": "Harmer, Margaret", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399419"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Anne Weber, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Kirio\" (Ed. du Seuil, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B737834D-BE34-465F-8BB3-7728FED11AB5", "durationSec": 3591, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Mais comment, comment classer ce texte? On pourrait dire que c'est un conte philosophique et fantastique. Anne Weber donne libre cours \u00e0 l'imagination. Elle s'amuse, funambule, audacieuse et gracieuse, elle joue avec les mots, la langue et les sens. Au centre de son attention: Kirio. Un \u00eatre difficile \u00e0 pister. Kirio d\u00e9fie les lois de l'apesanteur. Manifeste une curieuse \"pr\u00e9f\u00e9rence pour la position t\u00eate-b\u00eache\". Hors du commun: \"Il jaillissait du lot comme une claire fontaine\". Un \u00eatre diff\u00e9rent. Dont la candeur \"avait un potentiel r\u00e9volutionnaire\". L'enqu\u00eate n\u00e9cessite de multiplier les points de vue. Toute sorte de t\u00e9moins-narrateurs improbables - de chair et d'os ou inexistants? - se succ\u00e8dent. L\u00e9ger et consistant. Oser se moquer des perspectives.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 05.03.2017", "Anne Weber: \"Kirio\" / CAR_2017-03-05T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 05.03.2017", "Anne Weber: \"Kirio\" / CAR_2017-03-05T13:30:00_caracteres"], "alternativeExcerpt": ["Mais comment, comment classer ce texte? On pourrait dire que c\u02b9est un conte philosophique et fantastique. Anne Weber donne libre cours \u00e0 l\u02b9imagination. Elle s\u02b9amuse, funambule, audacieuse et gracieuse, elle joue avec les mots, la langue et les sens. Au centre de son attention: Kirio. Un \u00eatre difficile \u00e0 pister. Kirio d\u00e9fie les lois de l\u02b9apesanteur. Manifeste une curieuse \"pr\u00e9f\u00e9rence pour la position t\u00eate-b\u00eache\". Hors du commun: \"Il jaillissait du lot comme une claire fontaine\". Un \u00eatre DIFFERENT. Dont la candeur \"avait un potentiel r\u00e9volutionnaire\". L\u02b9enqu\u00eate n\u00e9cessite de multiplier les points de vue. Toute sorte de t\u00e9moins-narrateurs improbables - de chair et d\u02b9os ou inexistants? - se succ\u00e8dent. L\u00e9ger et consistant. Oser se moquer des perspectives.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Viviana Aliberti \nA lire: Anne Weber: \"Kirio\", Editions du Seuil", "Mais comment, comment classer ce texte? On pourrait dire que c\u02b9est un conte philosophique et fantastique. Anne Weber donne libre cours \u00e0 l\u02b9imagination. Elle s\u02b9amuse, funambule, audacieuse et gracieuse, elle joue avec les mots, la langue et les sens. Au centre de son attention: Kirio. Un \u00eatre difficile \u00e0 pister. Kirio d\u00e9fie les lois de l\u02b9apesanteur. Manifeste une curieuse \"pr\u00e9f\u00e9rence pour la position t\u00eate-b\u00eache\". Hors du commun: \"Il jaillissait du lot comme une claire fontaine\". Un \u00eatre DIFFERENT. Dont la candeur \"avait un potentiel r\u00e9volutionnaire\". L\u02b9enqu\u00eate n\u00e9cessite de multiplier les points de vue. Toute sorte de t\u00e9moins-narrateurs improbables - de chair et d\u02b9os ou inexistants? - se succ\u00e8dent. L\u00e9ger et consistant. Oser se moquer des perspectives.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Viviana Aliberti \nA lire: Anne Weber: \"Kirio\", Editions du Seuil"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399401", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Weber, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Weber, Anne", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8399401", "ece-8399400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'essentiel des religions en quelques mots - Qui \u00e9tait le premier Dieu (1/5)", "id": "sound-E9C9A88F-6086-4C31-AA1B-BBF6422768EC", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grimpret, Matthieu\r\nQui \u00e9tait le premier Dieu? O\u00f9 se trouve-t-il? D'o\u00f9 viennent les religions? Qui sont les fondateurs? A quoi ressemblent les au-del\u00e0s? Des questions qui passionnent l'essayiste et historien des religions Matthieu Grimpret qui tente d'y r\u00e9pondre dans \"100 infographies pour conna\u00eetre les religions\" paru aux \u00c9ditions de La Martini\u00e8re. Une s\u00e9rie de chroniques avec l'auteur propos\u00e9e par Marie-Claude Cudry.\r\n\r\n* * Qui \u00e9tait le premier Dieu? O\u00f9 se trouve-t-il? D'o\u00f9 viennent les religions? Qui sont les fondateurs? A quoi ressemblent les au-del\u00e0s? Des questions qui passionnent l'essayiste et historien des religions Matthieu Grimpret qui tente d'y r\u00e9pondre dans \"100 infographies pour conna\u00eetre les religions\" paru aux \u00c9ditions de La Martini\u00e8re. Une s\u00e9rie de chroniques avec l'auteur propos\u00e9e par Marie-Claude Cudry.", "alternativeExcerpt": ["Qui \u00e9tait le premier Dieu? O\u00f9 se trouve-t-il? D\u02b9o\u00f9 viennent les religions? Qui sont les fondateurs? A quoi ressemblent les au-del\u00e0s? Des questions qui passionnent l\u02b9essayiste et historien des religions Matthieu Grimpret qui tente d\u02b9y r\u00e9pondre dans \"100 infographies pour conna\u00eetre les religions\" paru aux \u00c9ditions de La Martini\u00e8re. Une s\u00e9rie de chroniques avec l'auteur propos\u00e9e par Marie-Claude Cudry."], "alternativeTitle": ["L\u02b9essentiel des religions en quelques mots - Qui \u00e9tait le premier Dieu (1/5) / HFR_2017-03-05T19:18:45_l-essentiel-des-religions-en-quelques-mo", "Hautes fr\u00e9quences du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399781", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien des religions", "name": "Grimpret, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8399778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview d'Arnaud B\u00e9dat", "id": "sound-EADDA939-4656-446E-B64E-AF9881126E14", "durationSec": 1507, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le journaliste Arnaud B\u00e9dat publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois, qui revient sur les circonstances de son \u00e9lection et les p\u00e9rils qui le guettent lui qui a pris position contre la corruption des Etats, les mafias, l'Etat islamique, les marchands d'armes, les trafiquants de femmes ou encore les milieux traditionalistes catholiques.", "alternativeExcerpt": ["Le journaliste Arnaud B\u00e9dat publie chez Flammarion \"Fran\u00e7ois seul contre tous\", une biographie du pape Fran\u00e7ois, qui revient sur les circonstances de son \u00e9lection et les p\u00e9rils qui le guettent lui qui a pris position contre la corruption des Etats, les mafias, l'Etat islamique, les marchands d'armes, les trafiquants de femmes ou encore les milieux traditionalistes catholiques."], "alternativeTitle": ["L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-03-05T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "Les beaux parleurs du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8436975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399789", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "B\u00e9dat, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "France: test grandeur nature pour Fran\u00e7ois Fillon avec un rassemblement \u00e0 Paris", "id": "sound-7DA4C730-EC72-4174-A868-C510DF544E2C", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7ois Fillon a appel\u00e9 ses partisans \u00e0 le rejoindre dimanche apr\u00e8s-midi sur la place du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris. Le candidat des R\u00e9publicains veut faire la d\u00e9monstration qu'il est soutenu dans son combat face aux juges. Un test grandeur nature \u00e0 dix jours de sa probable mise en examen.\r\n\r\n* * France: test grandeur nature pour Fran\u00e7ois Fillon avec un rassemblement \u00e0 Paris Il entend faire de son rassemblement la d\u00e9monstration qu'il est soutenu dans son combat face aux juges.. \r\nFran\u00e7ois FIllon qui a appel\u00e9 ses partisans \u00e0 la rejoindre sur la place du trocad\u00e9ro \u00e0 Paris, cet apr\u00e8s midi .. d\u00e8s 16h.. \r\nUN test grandeur nature.. pour le candidat des R\u00e9publicains.. \u00e0 10 jours de sa probable inculpation.. \r\nARiane Hasler.. on vous retrouve \u00e0 Paris.. \r\nLa femme de Fran\u00e7ois FIllon.. Penelope FIllon.. s'exprime pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui.. une interview \u00e0 lire le journal du dimanche.. \r\nDIRECT\r\nFRan\u00e7ois FIllon amen\u00e9 \u00e0 se battre jusqu'au bout... donc.. on verra s'il est soutenu cet apr\u00e8s midi.. lors du rassemblement organis\u00e9 au TRocadero.. \u00e0 Paris.. d'ailleurs qui sont les organisateurs ?\r\nDIRECT\r\nEt dans le m\u00eame temps.. une contre manifestation est pr\u00e9vu place de la R\u00e9publique.. \r\nDIRECT\r\nAriane Hasler.. vous \u00e9tiez en direct de Paris..", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Fillon a appel\u00e9 ses partisans \u00e0 le rejoindre dimanche apr\u00e8s-midi sur la place du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris. Le candidat des R\u00e9publicains veut faire la d\u00e9monstration qu'il est soutenu dans son combat face aux juges. Un test grandeur nature \u00e0 dix jours de sa probable mise en examen."], "alternativeTitle": ["France: test grandeur nature pour Fran\u00e7ois Fillon avec un rassemblement \u00e0 Paris   / 12H30_2017-03-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8436670.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417529", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "L'Avventura - Michelangelo Antonioni - 1960", "id": "sound-C046669D-59B3-442D-94C6-6C1C605ED499", "durationSec": 3214, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 15 mai 1960, l'actrice principale de l'Avventura, Monica Vitti, sort en pleurs de la projection au Palais des festivals, \u00e0 Cannes.\r\nLe 7e long m\u00e9trage de son compagnon, le r\u00e9alisateur italien Michelangelo Antonioni a \u00e9t\u00e9 insult\u00e9 par le public.\r\nOn le hue, on le d\u00e9teste, on le conspue, on l'injurie.\r\nLe cin\u00e9aste est d\u00e9fait. Il a mis son \u00e2me dans son film. \r\nIl est stylistiquement parfait.\r\nMais le public d\u00e9teste.\r\nPourtant la critique adore.\r\nUne lettre de protestation pour d\u00e9fendre le film est \u00e9crite d\u00e8s le lendemain de la projection \u00e0 l'initiative de Roberto Rossellini .\r\nElle est contresign\u00e9e par tous les journalistes lucides du moment.\r\n37 personnes en tout.\r\nCar il y a quand m\u00eame des gens lucides qui voient dans l'Avventura une nouvelle mani\u00e8re de raconter une histoire au cin\u00e9ma.\r\nD'ailleurs le jury du festival de Cannes a appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9. \r\nL'Avventura re\u00e7oit le prix sp\u00e9cial du jury pour sa remarquable contribution \u00e0 la recherche d'un nouveau langage cin\u00e9matographique qui lui vaut d'\u00eatre distribu\u00e9 dans le monde entier.\r\nQu'as-t-il fait ce film pour choquer autant, puis passer ensuite \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 ?\r\nRien d'autre que d'\u00eatre un noyau irr\u00e9ductiblement opaque et \u00e9nigmatique qui constitue pourtant le centre temporel et g\u00e9ographique du film en donnant lieu \u00e0 une sc\u00e9nographie et \u00e0 une disparition des corps.\r\nEn traduction \u00e7a donne : indiff\u00e9rence, angoisse, et vide et \u00e9norm\u00e9ment de questions laiss\u00e9es sans r\u00e9ponses, voil\u00e0 ce qui d\u00e9pla\u00eet et qui intrigue encore aujourd'hui.\r\nQuelques r\u00e9f\u00e9rences\r\nPatrice Rollet, Une Aventure de l'Avventura, paru dans les Cahiers du cin\u00e9ma, No Sp\u00e9cial 100 journ\u00e9es qui ont fait le cin\u00e9ma\r\nSeymour Chatman / Paul Duncan, Michelangelo Antonioni, Filmographie compl\u00e8te, Editions Taschen, 2004\r\nAldo Tassone, Antonioni, Cin\u00e9mas, Flammarion, 1995\r\nANTONIONI Michelangelo, \u00c9crits de Michelangelo Antonioni : \u00e9crits et entretiens de 1960 \u00e0 1985, Images Modernes, coll. \" Inventeurs de formes \", 2003.\r\n\r\n* * Le 15 mai 1960, l'actrice principale de l'Avventura, Monica Vitti, sort en pleurs de la projection au Palais des festivals, \u00e0 Cannes.\r\nLe 7e long m\u00e9trage de son compagnon, le r\u00e9alisateur italien Michelangelo Antonioni a \u00e9t\u00e9 insult\u00e9 par le public.\r\nOn le hue, on le d\u00e9teste, on le conspue, on l'injurie.\r\nLe cin\u00e9aste est d\u00e9fait. Il a mis son \u00e2me dans son film. \r\nIl est stylistiquement parfait.\r\nMais le public d\u00e9teste.\r\nPourtant la critique adore.\r\nUne lettre de protestation pour d\u00e9fendre le film est \u00e9crite d\u00e8s le lendemain de la projection \u00e0 l'initiative de Roberto Rossellini .\r\nElle est contresign\u00e9e par tous les journalistes lucides du moment.\r\n37 personnes en tout.\r\nCar il y a quand m\u00eame des gens lucides qui voient dans l'Avventura une nouvelle mani\u00e8re de raconter une histoire au cin\u00e9ma.\r\nD'ailleurs le jury du festival de Cannes a appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9. \r\nL'Avventura re\u00e7oit le prix sp\u00e9cial du jury pour sa remarquable contribution \u00e0 la recherche d'un nouveau langage cin\u00e9matographique qui lui vaut d'\u00eatre distribu\u00e9 dans le monde entier.\r\nQu'as-t-il fait ce film pour choquer autant, puis passer ensuite \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 ?\r\nRien d'autre que d'\u00eatre un noyau irr\u00e9ductiblement opaque et \u00e9nigmatique qui constitue pourtant le centre temporel et g\u00e9ographique du film en donnant lieu \u00e0 une sc\u00e9nographie et \u00e0 une disparition des corps.\r\nEn traduction \u00e7a donne : indiff\u00e9rence, angoisse, et vide et \u00e9norm\u00e9ment de questions laiss\u00e9es sans r\u00e9ponses, voil\u00e0 ce qui d\u00e9pla\u00eet et qui intrigue encore aujourd'hui.\r\nQuelques r\u00e9f\u00e9rences\r\nPatrice Rollet, Une Aventure de l'Avventura, paru dans les Cahiers du cin\u00e9ma, No Sp\u00e9cial 100 journ\u00e9es qui ont fait le cin\u00e9ma\r\nSeymour Chatman / Paul Duncan, Michelangelo Antonioni, Filmographie compl\u00e8te, Editions Taschen, 2004\r\nAldo Tassone, Antonioni, Cin\u00e9mas, Flammarion, 1995\r\nANTONIONI Michelangelo, \u00c9crits de Michelangelo Antonioni : \u00e9crits et entretiens de 1960 \u00e0 1985, Images Modernes, coll. \" Inventeurs de formes \", 2003.", "alternativeTitle": ["Travelling du 05.03.2017", "L'Avventura - Michelangelo Antonioni - 1960 / TVL_2017-03-05T10:06:45_travelling", "Travelling du 05.03.2017", "L'Avventura - Michelangelo Antonioni - 1960 / TVL_2017-03-05T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Le 15 mai 1960, l\u02b9actrice principale de l\u02b9Avventura, Monica Vitti, sort en pleurs de la projection au Palais des festivals, \u00e0 Cannes.\nLe 7e long m\u00e9trage de son compagnon, le r\u00e9alisateur italien Michelangelo Antonioni a \u00e9t\u00e9 insult\u00e9 par le public.\nOn le hue, on le d\u00e9teste, on le conspue, on l\u02b9injurie.\nLe cin\u00e9aste est d\u00e9fait. Il a mis son \u00e2me dans son film. \nIl est stylistiquement parfait.\nMais le public d\u00e9teste.\nPourtant la critique adore.\nUne lettre de protestation pour d\u00e9fendre le film est \u00e9crite d\u00e8s le lendemain de la projection \u00e0 l\u02b9initiative de Roberto Rossellini .\nElle est contresign\u00e9e par tous les journalistes lucides du moment.\n37 personnes en tout.\nCar il y a quand m\u00eame des gens lucides qui voient dans l\u02b9Avventura une nouvelle mani\u00e8re de raconter une histoire au cin\u00e9ma.\nD\u02b9ailleurs le jury du festival de Cannes a appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 l\u02b9unanimit\u00e9. \nL\u02b9Avventura re\u00e7oit le prix sp\u00e9cial du jury pour sa remarquable contribution \u00e0 la recherche d\u02b9un nouveau langage cin\u00e9matographique qui lui vaut d\u02b9\u00eatre distribu\u00e9 dans le monde entier.\nQu\u02b9as-t-il fait ce film pour choquer autant, puis passer ensuite \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 ?\nRien d\u02b9autre que d\u02b9\u00eatre un noyau irr\u00e9ductiblement opaque et \u00e9nigmatique qui constitue pourtant le centre temporel et g\u00e9ographique du film en donnant lieu \u00e0 une sc\u00e9nographie et \u00e0 une disparition des corps.\nEn traduction \u00e7a donne : indiff\u00e9rence, angoisse, et vide et \u00e9norm\u00e9ment de questions laiss\u00e9es sans r\u00e9ponses, voil\u00e0 ce qui d\u00e9pla\u00eet et qui intrigue encore aujourd\u02b9hui.\n\n\nQuelques r\u00e9f\u00e9rences\nPatrice Rollet, Une Aventure de l\u02b9Avventura, paru dans les Cahiers du cin\u00e9ma, No Sp\u00e9cial 100 journ\u00e9es qui ont fait le cin\u00e9ma\n\nSeymour Chatman / Paul Duncan, Michelangelo Antonioni, Filmographie compl\u00e8te, Editions Taschen, 2004\n\nAldo Tassone, Antonioni, Cin\u00e9mas, Flammarion, 1995\n\nANTONIONI Michelangelo, \u00c9crits de Michelangelo Antonioni : \u00e9crits et entretiens de 1960 \u00e0 1985, Images Modernes, coll. \" Inventeurs de formes \", 2003.", "Le 15 mai 1960, l\u02b9actrice principale de l\u02b9Avventura, Monica Vitti, sort en pleurs de la projection au Palais des festivals, \u00e0 Cannes.\nLe 7e long m\u00e9trage de son compagnon, le r\u00e9alisateur italien Michelangelo Antonioni a \u00e9t\u00e9 insult\u00e9 par le public.\nOn le hue, on le d\u00e9teste, on le conspue, on l\u02b9injurie.\nLe cin\u00e9aste est d\u00e9fait. Il a mis son \u00e2me dans son film. \nIl est stylistiquement parfait.\nMais le public d\u00e9teste.\nPourtant la critique adore.\nUne lettre de protestation pour d\u00e9fendre le film est \u00e9crite d\u00e8s le lendemain de la projection \u00e0 l\u02b9initiative de Roberto Rossellini .\nElle est contresign\u00e9e par tous les journalistes lucides du moment.\n37 personnes en tout.\nCar il y a quand m\u00eame des gens lucides qui voient dans l\u02b9Avventura une nouvelle mani\u00e8re de raconter une histoire au cin\u00e9ma.\nD\u02b9ailleurs le jury du festival de Cannes a appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 l\u02b9unanimit\u00e9. \nL\u02b9Avventura re\u00e7oit le prix sp\u00e9cial du jury pour sa remarquable contribution \u00e0 la recherche d\u02b9un nouveau langage cin\u00e9matographique qui lui vaut d\u02b9\u00eatre distribu\u00e9 dans le monde entier.\nQu\u02b9as-t-il fait ce film pour choquer autant, puis passer ensuite \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 ?\nRien d\u02b9autre que d\u02b9\u00eatre un noyau irr\u00e9ductiblement opaque et \u00e9nigmatique qui constitue pourtant le centre temporel et g\u00e9ographique du film en donnant lieu \u00e0 une sc\u00e9nographie et \u00e0 une disparition des corps.\nEn traduction \u00e7a donne : indiff\u00e9rence, angoisse, et vide et \u00e9norm\u00e9ment de questions laiss\u00e9es sans r\u00e9ponses, voil\u00e0 ce qui d\u00e9pla\u00eet et qui intrigue encore aujourd\u02b9hui.\n\n\nQuelques r\u00e9f\u00e9rences\nPatrice Rollet, Une Aventure de l\u02b9Avventura, paru dans les Cahiers du cin\u00e9ma, No Sp\u00e9cial 100 journ\u00e9es qui ont fait le cin\u00e9ma\n\nSeymour Chatman / Paul Duncan, Michelangelo Antonioni, Filmographie compl\u00e8te, Editions Taschen, 2004\n\nAldo Tassone, Antonioni, Cin\u00e9mas, Flammarion, 1995\n\nANTONIONI Michelangelo, \u00c9crits de Michelangelo Antonioni : \u00e9crits et entretiens de 1960 \u00e0 1985, Images Modernes, coll. \" Inventeurs de formes \", 2003."], "imageURL": "//www.rts.ch/8430341.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399710", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399710", "ece-8399709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'affaire Fillon", "id": "sound-4C20ED28-2D7B-414A-B811-3B941D80AB70", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'incroyable feuilleton des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises se poursuit. Pour Fran\u00e7ois Fillon, la fin est sans doute proche. Qu'est-ce qui le pousse donc \u00e0 continuer ainsi?", "alternativeExcerpt": ["L'incroyable feuilleton des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises se poursuit. Pour Fran\u00e7ois Fillon, la fin est sans doute proche. Qu'est-ce qui le pousse donc \u00e0 continuer ainsi?"], "alternativeTitle": ["La deuxi\u00e8me dispute / LBP_2017-03-05T11:03:45_la-deuxieme-dispute", "Les beaux parleurs du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8437080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399789", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "B\u00e9dat, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Fillon galvanise des milliers de partisans \u00e0 Paris", "id": "sound-C9E9B74D-285E-4532-BA08-3FBC6923F1CF", "durationSec": 533, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des milliers de partisans de Fran\u00e7ois Fillon, le candidat de droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, se sont rassembl\u00e9s dimanche place du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris pour une d\u00e9monstration de force en faveur de l'ancien Premier ministre. L'interview d'Alain Houpert, s\u00e9nateur Les R\u00e9publicains C\u00f4te-d'Or.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Fillon galvanise des milliers de partisans \u00e0 Paris 18h France : Fillon, un meeting pour rien ?\r\nUne Place du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris noire de monde pour soutenir Fran\u00e7ois Fillon... Pari r\u00e9ussi pour le candidat de la droite ce dimanche \u00e0 Paris...\r\nSi plus de 200 \u00e9lus ou cadres du parti Les R\u00e9publicains se sont d\u00e9solidaris\u00e9s de sa campagne ces derniers jours, les militants et sympathisants, eux, \u00e9taient l\u00e0 cet apr\u00e8s midi pour crier \"Fillon President\" ou \"Fillon, tiens bon, la France a besoin de toi !\"...\r\nAriane Hasler, vous \u00e9tiez sur place tout \u00e0 l'heure... Les militants et les sympathisants ont donc r\u00e9pondu \u00e0 l'appel du candidat...\r\n  Blablabla\r\n- Une manifestation sous contr\u00f4le tout de m\u00eame...\r\nBlablabla\r\n- Ces derniers jours, la justice a \u00e9t\u00e9 tres attaqu\u00e9e par le candidat de la droite mais les m\u00e9dias aussi... Sur place, vous avez senti un climat tendu envers les journalistes ?\r\nBlablabla\r\n- Et ce soir, finalement Francois Fillon sera bien dans le 20h de France 2.\r\nBlablabla", "alternativeExcerpt": ["Des milliers de partisans de Fran\u00e7ois Fillon, le candidat de droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, se sont rassembl\u00e9s dimanche place du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris pour une d\u00e9monstration de force en faveur de l'ancien Premier ministre. L'interview d'Alain Houpert, s\u00e9nateur Les R\u00e9publicains C\u00f4te-d\u2019Or."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Fillon galvanise des milliers de partisans \u00e0 Paris  / FOR_2017-03-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8437336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417513", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski nordique: le 50 kilom\u00e8tres messieurs comme apoth\u00e9ose des Mondiaux", "id": "sound-50560CB9-A1B2-41D1-82FF-40C7DDAAA3BE", "durationSec": 338, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ski nordique \u00e0 Lahti en Finlande le 50 kilom\u00e8tres des messieurs a \u00e9t\u00e9 l'apoth\u00e9ose de ces Mondiaux.\r\n\r\n* * Ski nordique: le 50 kilom\u00e8tres messieurs comme apoth\u00e9ose des Mondiaux 18h Ski nordique : aucune m\u00e9daille suisse \u00e0 Lahti\r\nOn part maintenant \u00e0 Lahti (Larti) en Finlande y retrouver notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Laurent Bastardoz...\r\nAvec, aujourd'hui, en apoth\u00e9ose de ces Mondiaux, un magnifique et ind\u00e9cis 50 kilom\u00e8tres Messieurs, Laurent...\r\n  5'22''\r\nLaurent Bastardoz, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial aux Championnats du monde de ski nordique \u00e0 Larti en Finlande.", "alternativeExcerpt": ["En ski nordique \u00e0 Lahti en Finlande le 50 kilom\u00e8tres des messieurs a \u00e9t\u00e9 l'apoth\u00e9ose de ces Mondiaux."], "alternativeTitle": ["Ski nordique: le 50 kilom\u00e8tres messieurs comme apoth\u00e9ose des Mondiaux / FOR_2017-03-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8437198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417513", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417508"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saint-Maurice, VS (1/5)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-4BD91341-0290-4782-A7E1-4C76FD87752B", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances", "catholicisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud. Ensemble vocal de Saint-Maurice. Directeur: Pascal Crittin. Organiste: Georges Athanasiad\u00e8s.", "alternativeTitle": ["Messe du 05.03.2017", "Messe du 05.03.2017", "Messe transmise en direct de l\u02b9Abbaye de Saint-Maurice, VS (1/5)\n / MES_2017-03-05T09:06:00_messe", "Messe transmise en direct de l\u02b9Abbaye de Saint-Maurice, VS (1/5)\n / MES_2017-03-05T09:06:00_messe"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423794.image", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud\n\nEnsemble vocal de Saint-Maurice\n\nDirecteur: Pascal Crittin\n\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\n\nPr\u00e9sentation: Fabien H\u00fcnenberger", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud\n\nEnsemble vocal de Saint-Maurice\n\nDirecteur: Pascal Crittin\n\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\n\nPr\u00e9sentation: Fabien H\u00fcnenberger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399398", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine", "name": "Jaquenoud, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399398", "ece-8399397"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9tiers du cin\u00e9ma: Entretien avec Olivier Dirksen, chef \u00e9lectronicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD77D036-F80A-4B3A-A215-DB5A5B943164", "durationSec": 796, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "cat\u00e9gorie professionnelle"], "excerpt": "Sans lui, pas de soleil ou de nuit am\u00e9ricaine, pas de jour malgr\u00e9 que l'on soit enferm\u00e9 dans un caisson. Le chef \u00e9lectro, le bras droit du chef op\u00e9rateur et de l'assistant r\u00e9alisateur, est celui qui assure l'installation de projecteurs pour garantir la lumi\u00e8re la plus ad\u00e9quate, voulue par le r\u00e9alisateur. Cette semaine, Raphaele Bouchet est all\u00e9e \u00e0 la rencontre d'Olivier Dirksen sur le tournage de la s\u00e9rie de la RTS \"Quartier des Banques\" afin qu'il nous \u00e9claire sur son m\u00e9tier.", "alternativeExcerpt": ["Sans lui, pas de soleil ou de nuit am\u00e9ricaine, pas de jour malgr\u00e9 que l\u02b9on soit enferm\u00e9 dans un caisson. Le chef \u00e9lectro, le bras droit du chef op\u00e9rateur et de l\u2019assistant r\u00e9alisateur, est celui qui assure l\u2019installation de projecteurs pour garantir la lumi\u00e8re la plus ad\u00e9quate, voulue par le r\u00e9alisateur. Cette semaine, Raphaele Bouchet est all\u00e9e \u00e0 la rencontre d\u2019Olivier Dirksen sur le tournage de la s\u00e9rie de la RTS \"Quartier des Banques\" afin qu'il nous \u00e9claire sur son m\u00e9tier."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9tiers du cin\u00e9ma: chef \u00e9lectro / BRA_2017-03-05T11:12:00_les-metiers-ducinema-chef-electro", "Brazil du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399566", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef \u00e9lectro", "name": "Dirksen, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Worms ausculte et diagnostique les maux de nos d\u00e9mocraties", "id": "sound-52E89745-5EC7-451B-B404-9A0AF7923B83", "durationSec": 901, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Populisme, racisme, ultralib\u00e9ralisme, nos d\u00e9mocraties sont-elles malades? Fr\u00e9d\u00e9ric Worms, philosophe, a diagnostiqu\u00e9 le patient et il vient de publier: \"Les maladies chroniques de la d\u00e9mocratie\", aux \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer.\r\n\r\n* * Populisme, racisme, ultralib\u00e9ralisme, nos d\u00e9mocraties sont-elles malades? Fr\u00e9d\u00e9ric Worms, philosophe, a diagnostiqu\u00e9 le patient et il vient de publier: \"Les maladies chroniques de la d\u00e9mocratie\", aux \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer.", "alternativeExcerpt": ["Populisme, racisme, ultralib\u00e9ralisme, nos d\u00e9mocraties sont-elles malades? Fr\u00e9d\u00e9ric Worms, philosophe, a diagnostiqu\u00e9 le patient et il vient de publier: \"Les maladies chroniques de la d\u00e9mocratie\", aux \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer.", "Populisme, racisme, ultralib\u00e9ralisme, nos d\u00e9mocraties sont-elles malades? Fr\u00e9d\u00e9ric Worms, philosophe, a diagnostiqu\u00e9 le patient et il vient de publier: \"Les maladies chroniques de la d\u00e9mocratie\", aux \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer.", "Populisme, racisme, ultralib\u00e9ralisme, nos d\u00e9mocraties sont-elles malades? Fr\u00e9d\u00e9ric Worms, philosophe, a diagnostiqu\u00e9 le patient et il vient de publier: \"Les maladies chroniques de la d\u00e9mocratie\", aux \u00e9ditions Descl\u00e9e de Brouwer."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Worms ausculte et diagnostique les maux de nos d\u00e9mocraties", "Fr\u00e9d\u00e9ric Worms ausculte et diagnostique les maux de nos d\u00e9mocraties / 12H30_2017-03-05T12:40:00_haute-definition", "Fr\u00e9d\u00e9ric Worms ausculte et diagnostique les maux de nos d\u00e9mocraties / 12H30_2017-03-05T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432504.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417530", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8417530", "ece-8417517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine compte renforcer sa d\u00e9fense militaire en 2017", "id": "sound-A6924628-10BE-4CFC-A321-BB9113E0D0F6", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lia Phe, d\u00e9put\u00e9 au parlement chinois\r\nEn Chine, l'Assembl\u00e9e nationale populaire s'est ouverte ce dimanche. Un total de 3000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parlement sont r\u00e9unis \u00e0 P\u00e9kin. Le Premier ministre chinois leur a pr\u00e9sent\u00e9 le programme politique de l'ann\u00e9e 2017. Il pr\u00e9voit entre autres une augmentation du budget de la d\u00e9fense militaire.\r\n\r\n* * La Chine compte renforcer sa d\u00e9fense militaire en 2017 En Chine, ouverture ce matin de l'Assembl\u00e9e Nationale Populaire .. 3 mille d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parlement qui sont r\u00e9unis \u00e0 P\u00e9kin.. \r\nLe premier ministre chinois leur a pr\u00e9sent\u00e9 le programme politique de l'ann\u00e9e \u00e0 venir\u00a0: \r\n- une croissance qui se contracte \u00e0 6,5%,\r\n- une lutte contre la pollution qui doit s'intensifier.\r\n- Le gouvernement chinois compte \u00e9galement renforcer sa D\u00e9fense militaire.. \r\nA P\u00e9kin, Rapha\u00ebl Grand\r\n  1'11''", "alternativeExcerpt": ["En Chine, l\u2019Assembl\u00e9e nationale populaire s'est ouverte ce dimanche. Un total de 3000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parlement sont r\u00e9unis \u00e0 P\u00e9kin. Le Premier ministre chinois leur a pr\u00e9sent\u00e9 le programme politique de l\u2019ann\u00e9e 2017. Il pr\u00e9voit entre autres une augmentation du budget de la d\u00e9fense militaire."], "alternativeTitle": ["La Chine compte renforcer sa d\u00e9fense militaire en 2017 / 12H30_2017-03-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8436689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417529", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Marina Rollman", "id": "sound-7D3B1EAC-16F0-42D2-A204-979CB7893665", "durationSec": 265, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chronique humoristique de Marina Rollman: \"D'apr\u00e8s la sagesse populaire ce serait facile de faire jouir un homme et compliqu\u00e9 de faire jouir une femme. J'ajouterais le b\u00e9mol suivant: tout est compliqu\u00e9 quand on s'y prend mal.\"", "alternativeExcerpt": ["La chronique humoristique de Marina Rollman: \"D'apr\u00e8s la sagesse populaire ce serait facile de faire jouir un homme et compliqu\u00e9 de faire jouir une femme. J'ajouterais le b\u00e9mol suivant: tout est compliqu\u00e9 quand on s'y prend mal.\""], "alternativeTitle": ["La chronique de l'humoriste / LBP_2017-03-05T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8436976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399789", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "B\u00e9dat, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399784"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis de la cath\u00e9drale de Lausanne (4/5)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-673DE310-83F9-49FC-827A-8805DAC26867", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne, avec Virgile Rochat, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Isabelle Veillon pour la liturgie. Avec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue et de Julie Lafontaine, violon. Lectures bibliques: Jean, chapitre 5 , versets 1 \u00e0 9, Actes, chapitre 3, versets 1 \u00e0 10. L\u00e8ve-toi et marche! C'est \u00e0 J\u00e9rusalem, pr\u00e8s de la \"Porte des Moutons\" sous un des portiques du Temple, que J\u00e9sus a interpell\u00e9 un homme paralys\u00e9. Aujourd'hui, nombreux sont les lieux o\u00f9 r\u00e8gnent des formes de paralysie qui immobilisent et emprisonnent. Le ch\u00f4mage, l'\u00e2ge avanc\u00e9, la maladie, la peur du lendemain, la marginalisation, l'angoisse de ne pas \u00eatre \u00e0 la hauteur sont sous bien des portiques. En quoi l'\u00c9vangile peut-il constituer une parole d'esp\u00e9rance pour y faire face? Ce culte radiodiffus\u00e9 s'inscrit dans le cadre d'une s\u00e9rie de 40 pr\u00e9dications propos\u00e9es durant le Jubil\u00e9 de la R\u00e9forme \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne et \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois. Les th\u00e8mes renvoient \u00e0 la brochure \"40 th\u00e8mes pour cheminer\".", "alternativeTitle": ["Culte du 05.03.2017", "Culte du 05.03.2017", "Cath\u00e9drale de Lausanne (4/5) / CUL_2017-03-05T10:03:00_culte", "Cath\u00e9drale de Lausanne (4/5) / CUL_2017-03-05T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne, avec Virgile Rochat, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Isabelle Veillon pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue et de Julie Lafontaine, violon.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 5 , versets 1 \u00e0 9\nActes, chapitre 3, versets 1 \u00e0 10\n\nL\u00e8ve-toi et marche!\n\nC\u2019est \u00e0 J\u00e9rusalem, pr\u00e8s de la \"Porte des Moutons\" sous un des portiques du Temple, que J\u00e9sus a interpell\u00e9 un homme paralys\u00e9. Aujourd\u2019hui, nombreux sont les lieux o\u00f9 r\u00e8gnent des formes de paralysie qui immobilisent et emprisonnent. Le ch\u00f4mage, l\u2019\u00e2ge avanc\u00e9, la maladie, la peur du lendemain, la marginalisation, l\u2019angoisse de ne pas \u00eatre \u00e0 la hauteur sont sous bien des portiques. En quoi l'\u00c9vangile peut-il constituer une parole d'esp\u00e9rance pour y faire face?\n\nCe culte radiodiffus\u00e9 s\u2019inscrit dans le cadre d'une s\u00e9rie de 40 pr\u00e9dications propos\u00e9es durant le Jubil\u00e9 de la R\u00e9forme \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne et \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois. Les th\u00e8mes renvoient \u00e0 la brochure \"40 th\u00e8mes pour cheminer\".", "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne, avec Virgile Rochat, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Isabelle Veillon pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue et de Julie Lafontaine, violon.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 5 , versets 1 \u00e0 9\nActes, chapitre 3, versets 1 \u00e0 10\n\nL\u00e8ve-toi et marche!\n\nC\u2019est \u00e0 J\u00e9rusalem, pr\u00e8s de la \"Porte des Moutons\" sous un des portiques du Temple, que J\u00e9sus a interpell\u00e9 un homme paralys\u00e9. Aujourd\u2019hui, nombreux sont les lieux o\u00f9 r\u00e8gnent des formes de paralysie qui immobilisent et emprisonnent. Le ch\u00f4mage, l\u2019\u00e2ge avanc\u00e9, la maladie, la peur du lendemain, la marginalisation, l\u2019angoisse de ne pas \u00eatre \u00e0 la hauteur sont sous bien des portiques. En quoi l'\u00c9vangile peut-il constituer une parole d'esp\u00e9rance pour y faire face?\n\nCe culte radiodiffus\u00e9 s\u2019inscrit dans le cadre d'une s\u00e9rie de 40 pr\u00e9dications propos\u00e9es durant le Jubil\u00e9 de la R\u00e9forme \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne et \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois. Les th\u00e8mes renvoient \u00e0 la brochure \"40 th\u00e8mes pour cheminer\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399404", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Joly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399404", "ece-8399403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-084446D0-923D-4729-B31A-58F5345D5A4D", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:21-16:58:43 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-05T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 05.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-05T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399716", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399716", "ece-8399715"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un essai explore le pouvoir de l'injure", "id": "sound-A3348221-C82D-43DC-AA7E-59551F63A2BD", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'essai: \"Le pouvoir de l'injure. Guide de pr\u00e9vention des violences et des discriminations\" veut explorer l'injure et les questions de discriminations et de violences. L'interview de son auteure Caroline Dayer, docteure experte de la pr\u00e9vention des violences et des discriminations.\r\n\r\n* * Un essai explore le pouvoir de l'injure 18h \"Le pouvoir de l'injure\"\r\n\"L'injure est la plaque tournante du trafic des violences ordinaires... Elle n'est que la pointe de l'iceberg des rapports de pouvoir.. \"\r\nCes phrases sont celles d'un livre qui va sortir ces prochains jours... un livre que vous avez \u00e9crit Caroline Dayer, bonsoir...\r\nVous \u00eates sp\u00e9cialiste des discriminations... et maintenant, vous publiez ce livre sur l'injure..\r\n- tout d'abord comment d\u00e9finissez-vous l'injure... ? c'est diff\u00e9rent par exemple de l'insulte ? (la personne \u00e0 qui elle s'adresse est bless\u00e9e - cf injured)\r\n-pour vous l'injure a un pouvoir... que voulez-vous dire?\r\n-vous dites que l'injure est un barom\u00e8tre, un r\u00e9v\u00e9lateur .. alors que dit-elle de notre soci\u00e9t\u00e9...? \r\n(les condamnations pour injure ont quadrupl\u00e9 en 40 ans- pr\u00e9dominance de l'injure sexuelle)\r\n-quelles injures sont les plus utilis\u00e9es aujourd'hui? (dans contexte scolaire: 1. corpulence 2. orientation affective et sexuelle)\r\n- dans votre livre vous vous attachez exclusivement \u00e0 l'injure \u00e0 connotation sexuelle, voire homophobe.. pourquoi?  les injures racistes ou celles qui touchent le corps sont aussi tr\u00e8s blessantes?\r\n- vous dites qu'il ne faut pas sous-estimer les cons\u00e9quences de l'injure.. mais parfois on lance une injure par boutade... sous forme d'humour... c'est permis, non?\r\n- pour vous il est urgent d'agir... de pr\u00e9venir l'injure, de quelle mani\u00e8re?\r\n(en milieu scolaire, intervention de l'enseignant indispensable)\r\n- il y a un mois, une commission f\u00e9d\u00e9rale a d\u00e9cid\u00e9 d'ajouter dans la norme antiraciste le crit\u00e8re de l'orientation sexuelle.. si la loi passe, les propos homphobes seront interdits... pour vous c'est aussi une mani\u00e8re de lutter contre l'injure?\r\nExtro:\r\nCaroline Dayer, merci. Je rappelle que votre livre, \"Le pouvoir de l'injure. Guide de pr\u00e9vention des violences et des discriminations\" sera verni ce 8 mars \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nBackground:\r\nL'objectif de cet essai consiste \u00e0 approfondir cette th\u00e9matique - sur la base d'entretiens de recherche semi-directifs men\u00e9s en Suisse romande de 2001 \u00e0 ce jour - afin de questionner le pouvoir de l'injure puis de remonter en g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 sur les questions de discriminations et de violences, dont le harc\u00e8lement.", "alternativeExcerpt": ["L'essai: \"Le pouvoir de l'injure. Guide de pr\u00e9vention des violences et des discriminations\" veut explorer l\u2019injure et les questions de discriminations et de violences. L'interview de son auteure Caroline Dayer, docteure experte de la pr\u00e9vention des violences et des discriminations."], "alternativeTitle": ["Un essai explore le pouvoir de l'injure / FOR_2017-03-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8252922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417513", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteure experte de la pr\u00e9vention des violences et des discriminations ", "name": "Dayer, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417507"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "visualThemes": ["MALADE", "RECHERCHE D'EMPLOI"], "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1573473", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LEUTHARD, DORIS"], "thematicThemes": ["MALADE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades. Entretien avec une malade, Aline, atteinte de scl\u00e9rose en plaques. L'invit\u00e9e parle de ses difficult\u00e9s \u00e0 trouver un emploi. Doris Leuthard insiste sur le besoin d'int\u00e9gration des handicap\u00e9s et remercie ceux qui aident les malades.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la Journ\u00e9e des malades"], "alternativeTitle": ["Allocution de Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Allocution de Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "A l'occasion de la Journ\u00e9e des malades"], "imageURL": "//www.rts.ch/6781902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335059", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8335059"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Sion - FC St-Gall GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1561277", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nSion - St-Gall", "Sp\u00e9cial football: Sion - St-Gall."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Sion - St-Gall"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334451", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Sion", "name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334451"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1559396", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Louis Derungs et J\u00e9r\u00e9mie Heitz. Le premier, amput\u00e9 des deux bras mais survivant, revient sur son livre \"15'000 volts: une m\u00e9thode pour s'accomplir\" et le second, skieur extr\u00eame, nous parle de son film \"La Liste\".", "title": "Louis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nLouis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz", "L'interview de Darius Rochebin\nLouis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz", "Darius Rochebin re\u00e7oit Louis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz. Le premier, amput\u00e9 des deux bras mais survivant, revient sur son livre \"15'000 volts: une m\u00e9thode pour s'accomplir\" et le second, skieur extr\u00eame, nous parle de son film \"La Liste\".", "L'interview de Darius Rochebin\nLouis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz", "L'interview de Darius Rochebin\nLouis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz", "L'interview de Darius Rochebin\nLouis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz", "L'interview de Darius Rochebin\nLouis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Louis Derungs & J\u00e9r\u00e9mie Heitz", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335055", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8239890", "ece-8335055", "ece-8334400", "ece-8334358", "ece-8334339", "ece-8334424"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1574933", "durationSec": 933, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Scroll", "Lecteur reporter: journalisme low-cost", "Nouvo du 5 mars 2017", "Cee-Roo: le Biennois multifonctions", "CBD: l'herbe qui fait le buzz", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315544", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334624", "ece-8315544", "ece-8334696"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1575756", "thematicGeographicals": ["OULAN-BATOR"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Myanmarsuren Dolgorsuren est m\u00e8re de famille et vit dans la p\u00e9riph\u00e9rie d'Oulan-Bator avec ses deux filles. L'association suisse Bayasgalant lui a accord\u00e9 un cr\u00e9dit sans int\u00e9r\u00eat pour construire sa maison. L'association a aussi construit un internat et centre d'accueil o\u00f9 sont employ\u00e9es des femmes au ch\u00f4mage ou victimes de violence domestique.", "title": "Bayasgalant 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "PENSIONNAT"], "alternativeExcerpt": ["Bayasgalant", "Bayasgalant", "Bayasgalant", "Bayasgalant, qui signifie bonheur en mongol, est un centre de jour cr\u00e9\u00e9 par des Suissesses \u00e0 la suite d\u2019un voyage en Mongolie. Situ\u00e9 \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la capitale Ulan Bator, ce centre accueille 200 enfants, tr\u00e8s souvent issus de familles d\u00e9munies.   R\u00e9alisation: Vito Robbiani", "Bayasgalant"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Bayasgalant", "Ensemble", "Bayasgalant", "Ensemble", "Bayasgalant: un centre contre la mis\u00e8re en Mongolie", "Bayasgalant", "Ensemble", "Bayasgalant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334989", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334441", "ece-8334437", "ece-8334989", "ece-8334987"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'EUROPE", "ATHL\u00c9TISME", "DAMES", "800 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["BUECHEL, SELINA", "KAMBUNDJI, MUJINGA", "COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-1561406", "durationSec": 3155, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BELGRADE", "LAHTI", "SION"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ST-GALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Belgrade Serbie, victoire d'athl\u00e8te suisse Selina Buechel qui a remport\u00e9 la finale de l'\u00e9preuve du 800 m\u00e8tres dames lors des championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle.", "Belgrade Serbie, victoire d'athl\u00e8te suisse Selina Buechel qui a remport\u00e9 la finale de l'\u00e9preuve du 800 m\u00e8tres dames lors des championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle."], "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport Dimanche - 05.03.2017", "Hockey / LNA (1/4 de finale): Zoug - Gen\u00e8ve (3-2 ap)", "Football / Super League (23e j.): Lugano - Lausanne-Sport (2-1)", "Ski nordique: Dario Cologna n'a pas su rivaliser avec les meilleurs", "Ski nordique: la Suisse manque de nouveaux talents", "Hockey: Dave Sutter et Valentin Borlat d\u00e9couvrent les playoffs", "Hockey: entretien avec Didier Massy, arbitre professionnel (3/3)", "Football / Super League (23e j.): Sion - Saint-Gall (1-2)", "Hockey / LNA (1/4 de finale): Lausanne - Davos (3-5)", "Ski: Marcel Hirscher poursuit sa fantastique carri\u00e8re", "Hockey: entretien avec Didier Massy, arbitre professionnel (1/3)", "Football / Super League (23e j.): Vaduz - B\u00e2le (1-1)", "Athl\u00e9tisme: Selina B\u00fcchel est championne d'Europe en salle du 800 m", "Deux snowboarders romands participeront aux Mondiaux de freestyle", "Hockey: entretien avec Didier Massy, arbitre professionnel (2/3)", "Ana\u00efs Morand est pass\u00e9e du patinage artistique au crashed ice", "Hockey / LNA (1/4 de finale): Berne - Bienne (2-1 ap)", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335025", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cologna disputait sa premi\u00e8re course \u00e0 ces Mondiaux apr\u00e8s des ennuis au mollet gauche.", "Dario Cologna et Simon Ammann ont brill\u00e9 pendant des ann\u00e9es mais leurs carri\u00e8res arrivent tranquillement \u00e0 terme.", "Il s'agit de deux d\u00e9fenseurs romands, respectivement du HC Bienne et du Lausanne HC.", "Il est devenu la r\u00e9f\u00e9rence de son sport dans les disciplines techniques.", "Avec \u00e9galement un r\u00e9sum\u00e9 de la rencontre entre Lucerne et Grasshopper (1-1).", "Elle conserve donc son titre, et cela gr\u00e2ce \u00e0 son centi\u00e8me d'avance sur la Britannique Shelayna Oskan-Clarke.", "Ces Championnats du Monde de ski freestyle et snowboard auront lieu en Sierra Nevada, en Espagne.", "Le crashed ice est du patinage de descente extr\u00eame."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335025", "ece-8335022", "ece-8334428"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIEILLESSE", "FEMME", "MINE (SITE)", "MINE (SITE)", "VIE QUOTIDIENNE", "AM\u00c9RINDIENS", "ENFANT (\u00c2GE)", "FEMME", "MINE (SITE)"], "id": "asset-1581317", "durationSec": 3017, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "COLOMBIE", "COLOMBIE", "COLOMBIE"], "visualCorporations": ["GLENCORE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse : Figurine automate repr\u00e9sentant femme \u00e2g\u00e9e marchant avec d\u00e9ambulateur pouvant illustrer la vieillesse."], "alternativeExcerpt": ["- La guerre du jackpot\n- Le prix d'un vieux\n- La mine de tous les dangers", "Le retour sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine fa\u00e7on mise au point. Cette semaine on n\u2019est jamais mieux servi que par soi-m\u00eame.", "Le Parlement a vot\u00e9 cette semaine une nouvelle loi sur les jeux d\u2019argent. Officiellement il s\u2019agissait notamment de mieux d\u00e9fendre les malades du jeu face \u00e0 leur penchant mais dans les faits la loi d\u00e9fend les revenus de casinos suisses et la manne fiscale qu\u2019ils rapportent.", "Ils sont les voisins de la plus grande mine de charbon du monde \u00e0 ciel ouvert. Une mine colombienne qui pollue l\u2019eau ainsi que les sols et qui appartient en partie \u00e0 la multinationale suisse Glencore. Malgr\u00e9 les promesses de la mine, malgr\u00e9 le combat des indiens Wayu qui vivent l\u00e0 depuis des mill\u00e9naires, rien ne semble changer. Reportage.", "Le ministre vaudois de la sant\u00e9 est interview\u00e9 sur cette proposition de limiter les traitements m\u00e9dicaux rembours\u00e9s en fonction de l\u2019\u00e2ge du patient.", "Un \u00e9conomiste jette un pav\u00e9 dans la mare en r\u00e9clamant un rationnement des soins  m\u00e9dicaux au-del\u00e0 d\u2019un certain \u00e2ge. Il estime que l\u2019\u00e2ge doit \u00eatre uns des crit\u00e8res explicites pour accepter tel ou tel traitement, les r\u00e9actions sont vives. Reportage.", "- La guerre du jackpot\n- Le prix d'un vieux\n- La mine de tous les dangers", "- La guerre du jackpot\n- Le prix d'un vieux\n- La mine de tous les dangers", "- La guerre du jackpot\n- Le prix d'un vieux\n- La mine de tous les dangers"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "La course au jackpot / Le prix des vieux / Voisins de la mine", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "La course au jackpot", "Voisins de la mine", "Interview de Pierre-Alain Maillard", "Le prix des vieux", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335042", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "GOMEZ, Anne-Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335042", "ece-8334318", "ece-8334762", "ece-8334416"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 :  FC Lucerne - Grasshopper", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1583659", "durationSec": 12600, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "\"Une mort qui en vaut la peine\" de Donald Ray Pollock", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E8D12EC6-3880-4FB6-A624-65AEE6D577EB", "durationSec": 3252, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["pollock, Donald Ray"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Qui sait peut \u00eatre qu'un jour nous aurons aussi des ailes.\"\r\nLes critiques s'emballent: le bouquin de Donald Ray Pollock, c'est le croisement parfait entre William Faulkner et les fr\u00e8res Cohen, un mash-up de fou Don Quichotte/Tarantino, un roman \u00e0 l'image des films outrageusement violents de Sam Peckinpah. Aujourd'hui, une entrec\u00f4te litt\u00e9raire pleine de jus avec \"Une mort qui en vaut la peine\", un livre tr\u00e8s noir et tr\u00e8s dr\u00f4le.\r\nLa playlist litt\u00e9raire\r\n- DONALD RAY POLLOCK, \"Une mort qui en vaut la peine\" (Albin Michel)\r\n- MARK TWAIN, \"Les aventures de Huckleberry Finn\"\r\n- HARRY CREWS, \"La mal\u00e9diction du gitan\" (Gallimard)", "alternativeTitle": ["Cortex du 05.03.2017", "Une mort qui en vaut la peine / CTX_2017-03-05T10:00:00_cortex", "Cortex du 05.03.2017", "Une mort qui en vaut la peine / CTX_2017-03-05T10:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["\"Qui sait peut \u00eatre qu'un jour nous aurons aussi des ailes.\"\n\nLes critiques s'emballent: le bouquin de Donald Ray Pollock, c'est le croisement parfait entre William Faulkner et les fr\u00e8res Cohen, un mash-up de fou Don Quichotte/Tarantino, un roman \u00e0 l'image des films outrageusement violents de Sam Peckinpah. Aujourd'hui, une entrec\u00f4te litt\u00e9raire pleine de jus avec \"Une mort qui en vaut la peine\", un livre tr\u00e8s noir et tr\u00e8s dr\u00f4le.\n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- DONALD RAY POLLOCK, \"Une mort qui en vaut la peine\" (Albin Michel)\n- MARK TWAIN, \"Les aventures de Huckleberry Finn\"\n- HARRY CREWS, \"La mal\u00e9diction du gitan\" (Gallimard)", "\"Qui sait peut \u00eatre qu'un jour nous aurons aussi des ailes.\"\n\nLes critiques s'emballent: le bouquin de Donald Ray Pollock, c'est le croisement parfait entre William Faulkner et les fr\u00e8res Cohen, un mash-up de fou Don Quichotte/Tarantino, un roman \u00e0 l'image des films outrageusement violents de Sam Peckinpah. Aujourd'hui, une entrec\u00f4te litt\u00e9raire pleine de jus avec \"Une mort qui en vaut la peine\", un livre tr\u00e8s noir et tr\u00e8s dr\u00f4le.\n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- DONALD RAY POLLOCK, \"Une mort qui en vaut la peine\" (Albin Michel)\n- MARK TWAIN, \"Les aventures de Huckleberry Finn\"\n- HARRY CREWS, \"La mal\u00e9diction du gitan\" (Gallimard)"], "imageURL": "//www.rts.ch/4926459.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399516", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399516", "ece-8399515"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GARE FERROVIAIRE", "INDEMNISATION", "CHAUDI\u00c8RE (CHAUFFAGE)", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAMONEUR", "FILM DOCUMENTAIRE", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "FINANCEMENT PARTICIPATIF"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "LANTHEMANN, BARBARA", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "SCHMIDT, ROBERTO", "MELLY, JACQUES", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BARTHASSAT, LUC"], "id": "asset-1581198", "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "LAUSANNE", "GLAND", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PDC", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Elections valaisannes: entretien avec St\u00e9phane Rossini, conseiller national PS, \u00e0 Sion", "Les CFF n\u2019indemnisent pas automatiquement les riverains victimes de leur chantier", "Plusieurs milliers de personnes \u00e0 Paris pour soutenir Fillon", "Elections valaisannes: le point avec Anne-Cathia Marchon, \u00e0 Sion", "France / Manifestation pour Fillon: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret, \u00e0 Paris", "L\u2019interview de J\u00e9r\u00f4me Sobel, pr\u00e9sident d\u2019Exit Suisse romande", "Contr\u00f4ler les chaudi\u00e8res permet de limiter la pollution de l'air", "\"Demain Gen\u00e8ve\", des solutions locales pour pr\u00e9server la plan\u00e8te", "Elections valaisannes: Le trio PDC largement en t\u00eate au 1er tour", "Elections valaisannes: l'UDC Oskar Freysinger ne termine que 6e", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335020", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour obtenir un d\u00e9dommagement, les riverains l\u00e9s\u00e9s doivent manifester leur m\u00e9contentement.", "Ils ont retrouv\u00e9 un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle plus combatif que jamais, mais un candidat l\u00e2ch\u00e9 par une partie et donn\u00e9 perdant dans les sondages.", "Les chauffages des habitations aussi \u00e9mettent des particules fines ou du dioxyde d'azote. Le r\u00f4le des ramoneurs est essentiel.", "A Gen\u00e8ve, une \u00e9quipe de quatre jeunes a r\u00e9alis\u00e9 sa version du film \u00e0 succ\u00e8s Demain.", "Christophe Darbellay obtient le meilleur score de ce premier tour, devant ses colistiers Jacques Melly et Roberto Schmidt", "Il termine avec deux fois moins de voix qu\u2019il y a quatre ans. Une surprise pour ce premier tour."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335020", "ece-8335018"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1581197", "durationSec": 2418, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "FR: le festival le Goulag est un open-air gratuit en plein coeur de l'hiver", "Irak: plus de 45'000 personnes ont d\u00e9j\u00e0 fui les combats \u00e0 Mossoul Ouest", "Ski nordique / Championnats du monde en Finlande: les pr\u00e9cisions de Matthieu Juttens, \u00e0 Lahti", "La revue de presse dominicale", "VS / 1er tour des \u00e9lections cantonales: le point avec Anne-Cathia Marchon, \u00e0 Sion", "Minimag: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 aux technologies anciennes", "Ski nordique / Mondiaux en Finlande: le stade \u00e0 Lahti affiche complet presque tous les jours", "Hockey / D\u00e9faites de Lausanne, Gen\u00e8ve et Bienne en Play-Offs: l'analyse de G\u00e9raldine Genetti", "Hockey / Play-Offs: Lausanne, Gen\u00e8ve et Bienne ont perdu", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335063", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est un petit festival original qui se tient \u00e0 Fribourg. Ambiance festive garantie avec une programmation 100% helv\u00e9tique.", "Les chiffres sont avanc\u00e9s par l\u2019organisation internationale pour les migrations. Les combats durent depuis 15 jours.", "Cet engouement populaire pour le ski de fond commence d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.", "Les trois \u00e9quipes romandes ont v\u00e9cu des d\u00e9faites frustrantes, voire inexplicables."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335063", "ece-8334454"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration - sign\u00e9e", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1580611", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la Journ\u00e9e des malades"], "alternativeTitle": ["Allocution de Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, sign\u00e9e", "Allocution de Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, sign\u00e9eAllocution de Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, sign\u00e9e", "A l'occasion de la Journ\u00e9e des malades"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8413881", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8413881"]}, {"program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Championnats du monde Lahti 2017 : 50 km messieurs, d\u00e9part en masse", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1582639", "durationSec": 11659, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Sion - FC St-Gall", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1582650", "durationSec": 10426, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Daniel Cherix: les effets des vagues de chaleur", "id": "sound-B9C8A20E-EE55-4EAD-A29B-00A118410767", "durationSec": 187, "publicationDate": "2017-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a du nouveau dans le monde des drosophiles: on les a soumises \u00e0 des stress thermiques pour voir comment se comportent les drosophiles de la m\u00eame esp\u00e8ce mais venue d'Espagne (r\u00e9gion de Valence) et de Su\u00e8de \u00e9lev\u00e9es \u00e0 des temp\u00e9ratures diff\u00e9rentes 18,5\u00b0 et 23,5\u00b0.\r\nCes diff\u00e9rences de temp\u00e9ratures provoquent des stress qui diminuent la vitalit\u00e9 des spermatozo\u00efdes et la viabilit\u00e9 des oufs: on \u00e9tudie ainsi la f\u00e9condit\u00e9 en fonction de l'augmentation des temp\u00e9ratures.", "alternativeExcerpt": ["Il y a du nouveau dans le monde des drosophiles: on les a soumises \u00e0 des stress thermiques pour voir comment se comportent les drosophiles de la m\u00eame esp\u00e8ce mais venue d\u2019Espagne (r\u00e9gion de Valence) et de Su\u00e8de \u00e9lev\u00e9es \u00e0 des temp\u00e9ratures diff\u00e9rentes 18,5\u00b0 et 23,5\u00b0.\nCes diff\u00e9rences de temp\u00e9ratures provoquent des stress qui diminuent la vitalit\u00e9 des spermatozo\u00efdes et la viabilit\u00e9 des \u0153ufs: on \u00e9tudie ainsi la f\u00e9condit\u00e9 en fonction de l\u2019augmentation des temp\u00e9ratures."], "alternativeTitle": ["La chronique de Daniel Cherix: les effets des vagues de chaleur / MJA_2017-03-05T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 05.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399763", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399759"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Mac DeMarco", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1579687", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-03-04T23:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz 2016\nMac DeMarco", "Montreux Jazz 2016", "Montreux Jazz 2016\nMac DeMarco"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Mac DeMarco", "Montreux Jazz 2016", "pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz 2016", "Montreux Jazz 2016 - Mac DeMarco"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334518", "ece-8931502"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Alamto, le paradis des reptiles", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1573045", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-03-04T13:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter: la Bundesliga d\u00e9passe toutes les attentes", "id": "sound-4D7614E9-ED37-4980-B0F7-9E5FD247AE49", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Breitner, Polo\r\nPour la premi\u00e8re fois de son histoire, la Bundesliga a d\u00e9pass\u00e9 les trois milliards d'euros de chiffre d'affaire en 2016. Une tendance qui se confirme cette ann\u00e9e. Ces recettes ont deux ans d'avance sur les pr\u00e9visions et rendent jaloux certains clubs allemands de ligues inf\u00e9rieures qui aimeraient bien avoir une part du g\u00e2teau. Les explications de Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:39:37-20:39:50 / * Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, la Bundesliga a d\u00e9pass\u00e9 les trois milliards d'euros de chiffre d'affaire en 2016. Une tendance qui se confirme cette ann\u00e9e. Ces recettes ont deux ans d'avance sur les pr\u00e9visions et rendent jaloux certains clubs allemands de ligues inf\u00e9rieures qui aimeraient bien avoir une part du g\u00e2teau. Les explications de Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand.", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, la Bundesliga a d\u00e9pass\u00e9 les trois milliards d\u02b9euros de chiffre d\u02b9affaire en 2016. Une tendance qui se confirme cette ann\u00e9e. Ces recettes ont deux ans d\u02b9avance sur les pr\u00e9visions et rendent jaloux certains clubs allemands de ligues inf\u00e9rieures qui aimeraient bien avoir une part du g\u00e2teau. Les explications de Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du football allemand."], "alternativeTitle": ["Foot inter: la Bundesliga d\u00e9passe toutes les attentes / SP_2017-03-04T20:23:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433461.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398026", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8398018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'AVS, \u00e0 la une depuis 1947!", "id": "sound-2E8DBB44-2C36-4490-85C2-AA2F746F212F", "durationSec": 352, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion des d\u00e9bats aux chambres f\u00e9d\u00e9rales de cette semaine, retour sur quelques \u00e9tapes marquantes de l'histoire de la pr\u00e9voyance professionnelle en Suisse. La Loi sur l'Assurance Vieillesse et Survivants a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par 80% des votants en juillet 1947. En 1972, le principe des trois piliers est ancr\u00e9 dans la Constitution. Mais le deuxi\u00e8me pilier ne deviendra r\u00e9alit\u00e9 que le 1er janvier 1985. A l'\u00e9poque, le taux d'int\u00e9r\u00eat minimal \u00e9tait de 4%. Il est retomb\u00e9 \u00e0 1% depuis le 1er janvier 2017. \r\nPar Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe des archives de rts.ch/archives", "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9occasion des d\u00e9bats aux chambres f\u00e9d\u00e9rales de cette semaine, retour sur quelques \u00e9tapes marquantes de l\u02b9histoire de la pr\u00e9voyance professionnelle en Suisse. La Loi sur l\u02b9Assurance Vieillesse et Survivants a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par 80% des votants en juillet 1947. En 1972, le principe des trois piliers est ancr\u00e9 dans la Constitution. Mais le deuxi\u00e8me pilier ne deviendra r\u00e9alit\u00e9 que le 1er janvier 1985. A l\u02b9\u00e9poque, le taux d\u02b9int\u00e9r\u00eat minimal \u00e9tait de 4%. Il est retomb\u00e9 \u00e0 1% depuis le 1er janvier 2017. \nPar Antoine Droux, avec l\u02b9\u00e9quipe des archives de rts.ch/archives"], "alternativeTitle": ["L\u02b9AVS, \u00e0 la une depuis 1947! / 69S_2017-03-04T06:00:00_l-avs-a-la-une-depuis-1947", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5073037.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la d\u00e9signation \u00e0 la t\u00eate du Hamas de Yahya Sinouar, un dirigeant de l'aile dure du mouvement islamiste, quelle est la situation dans la bande de Gaza? : Interview de Jean-Pierre Filiu, professeur d'histoire \u00e0 Sciences Po Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-529110D2-0D83-40FD-AE57-F7CACE541ADD", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 876, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sionisme", "population civile", "g\u00e9opolitique", "islam", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Jean-Pierre Filiu \u00e9voque le \"cauchemar dans le cauchemar\" que vivent les Gazaouis avec la pression d'Isra\u00ebl d'un c\u00f4t\u00e9 et les querelles entre le Fatah et le Hamas de l'autre.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Pierre Filiu, professeur d\u2019histoire \u00e0 Sciences Po Paris a publi\u00e9 en 2012 \"Histoire de Gaza\", dans lequel il \u00e9voquait d\u00e9j\u00e0 le \"cauchemar dans le cauchemar\" que vivent les Gazaouis avec la pression d\u2019Isra\u00ebl d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et les querelles entre le Fatah et le Hamas de l\u2019autre. Son interview."], "alternativeTitle": ["Un \u201ccauchemar dans le cauchemar\u201d qui risque de perdurer dans la bande de Gaza / FOR_2017-03-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4831481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415774", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Filiu, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le PLR divis\u00e9 sur la question de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique suisse", "id": "sound-F9534DA9-C316-4B41-BFD7-52E56600FBCC", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR se sont r\u00e9unis samedi \u00e0 Fribourg pour arr\u00eater le mot d'ordre du parti pour la votation du 21 mai sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique et l'abandon du nucl\u00e9aire. Le d\u00e9bat montre l'ampleur de la division au sein du parti lib\u00e9ral-radical.\r\n\r\n* * Le PLR divis\u00e9 sur la question de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique suisse  \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR sont r\u00e9unis aujourd'hui \u00e0 Fribourg. Le parti doit arr\u00eater son mot d'ordre pour la votation du 21 mai sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique et l'abandon du nucl\u00e9aire... \r\nIL est profond\u00e9ment divis\u00e9 sur la question..\r\n Certains d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s lib\u00e9raux-radicaux d\u00e9noncent un monstre de bureaucratie et de subventions... \r\nLes autres jugent que ces investissements dans des solutions innovantes et vertes sont bonnes pour l'\u00e9conomie suisse... \r\nThibaut Schaller... vous \u00eates sur place.. \r\n Le d\u00e9bat a montr\u00e9 l'ampleur de la division au sein du PLR.. \r\n((La d\u00e9cision vient de tomber. Le PLR a finalement choisi de voter \"oui\" \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Mais cela a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s serr\u00e9... par 175 voix contre 163. Apr\u00e8s une tr\u00e8s longue discussion...\r\nLe d\u00e9bat, ce matin a montr\u00e9 l'ampleur de la division id\u00e9ologique au sein du PLR... Avec des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au temps de parole limit\u00e9... et qui se sont quasiment battus pour prendre la parole. D'un c\u00f4t\u00e9, ceux qui plaident pour ce projet qui encadre l'abandon du nucl\u00e9aire. La strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 serait selon eux un bien fait pour l'\u00e9conomie suisse. Anticiper une \u00e9volution in\u00e9luctable et placer la Suisse en t\u00eate du changement gr\u00e2ce \u00e0 quelques encouragements financiers. En face, la r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 cinglante: ne confondez pas innovation et subvention! Une part (majoritaire? minoritaire?) des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s PLR a montr\u00e9 son allergie des subventions, de l'intervention \u00e9tatique et des taxes. Tout cela ressemble au Tour de France des ann\u00e9es 90 - tout le monde est dop\u00e9 aux subventions-EPO!!! A par exemple tonn\u00e9 le vice-pr\u00e9sident Philippe Nantermod. Ce d\u00e9bat touchait \u00e0 l'ADN du PLR - un arbitrage entre \u00e9tatisme et la libre-march\u00e9. La discussion a \u00e9t\u00e9 virulente... on verra comment le parti r\u00e9ussira ces prochains jours \u00e0 faire la synth\u00e8se, \u00e0 recoller les bouts cass\u00e9s. ))", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR se sont r\u00e9unis samedi \u00e0 Fribourg pour arr\u00eater le mot d'ordre du parti pour la votation du 21 mai sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique et l'abandon du nucl\u00e9aire. Le d\u00e9bat montre l\u2019ampleur de la division au sein du parti lib\u00e9ral-radical."], "alternativeTitle": ["Le PLR divis\u00e9 sur la question de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique suisse  / 12H30_2017-03-04T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski nordique: derniers espoirs de m\u00e9daille suisse aux Championnats du monde de Lahti", "id": "sound-B60A9E64-7193-42BE-B184-559012D9AC41", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Norv\u00e9gienne Marit Bjoergen a remport\u00e9 une 4e m\u00e9daille d'or au 30km en style libre des Championnats du monde de ski nordique \u00e0 Lahti en Finlande, alors que la Suissesse Nathalie Von Siebenthal a termin\u00e9 \u00e0 la 11e place. Dimanche a lieu le 50km avec des chances de m\u00e9daille pour le Grison Dario Cologna.\r\n\r\n* * Ski nordique: derniers espoirs de m\u00e9daille suisse aux Championnats du monde de Lahti  18h Ski nordique : les derniers espoirs suisses de m\u00e9daille\r\nOn part maintenant aux championnats du monde de ski nordique \u00e0 Lahti (Larti) en Finlande y retrouver notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Laurent Bastardoz.\r\nAujourd'hui avait lieu le 30 km en style libre des dames... Avec une 4\u00e8me m\u00e9daille d'or pour la Norv\u00e9gienne Marit Bjoergen et une 11\u00e8me place pour la Suissesse Nathalie Von Siebenthal...\r\nOui la Suissesse qui s'est battue avec les meilleures jusqu'au 25\u00e8me kilom\u00e8tres. Elle a m\u00eame pris les commandes \u00e0 plusieurs reprises entre le 18\u00e8me et le 25\u00e8me kilom\u00e8tres avant de craquer. Un soucis que n'a pas connu l'ogre Marit Bjoergen. 4\u00e8me m\u00e9daille d'or cette ann\u00e9e et 18\u00e8me titre mondial. C'est juste impressionnant. Bjoergen s'est impos\u00e9e devant ses compatriotes Heidi Weng et Astrid Jakobsen. \r\nEt puis le concours de saut par \u00e9quipe vient de se terminer avec la victoire de ___________\r\nLa Suisse d'Ammann, Peier, Deschwanden et Schuler s'est class\u00e9e ____ \r\n- Demain, par contre, beaucoup d'attente concernant Dario Cologna qui s'est pr\u00e9par\u00e9 sp\u00e9cifiquement pour le 50 km. C'est l'ultime chance de m\u00e9daille pour la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique ? \r\nUn Dario Cologna g\u00ean\u00e9 depuis 3 ans par des probl\u00e8mes musculaires mais qui reste le seul athl\u00e8tes suisses a avoir depuis 4 ans gagn\u00e9s des m\u00e9dailles aux championnats du monde ou aux Jeux Olympiques pour la famille du ski nordique. Les espoirs sont grands d'autant qu'il s'est pr\u00e9par\u00e9, un peu comme le faisait les Su\u00e8dois il y a une vingtaine d'ann\u00e9es sp\u00e9cifiquement pour cette \u00e9preuve finale. Mais le Grison le sait. Il n'a pas disput\u00e9 de course longue distance depuis plus de 5 semaines. Et son relais hier n'a pas totalement rassur\u00e9 les sp\u00e9cialistes. Alors cache-t-il son jeu ? Ou va-t-il devoir subir la domination des Sundby, Helner et autre Ustiugov ? R\u00e9ponse demain d\u00e8s 13h30.  \r\n- A l'heure de refermer ces championnats du monde, Laurent, pas de soucis pour l'instant de dopage. Un dopage tr\u00e8s pourtant pr\u00e9sent dans le ski nordique. \r\nIl n'y a qu'\u00e0 se rappeler la mise \u00e0 l'\u00e9cart de 6 fondeurs Russes en d\u00e9cembre dernier pour se souvenir que le ski nordique a souvent \u00e9t\u00e9 gangr\u00e9n\u00e9  par ce fl\u00e9au. Parmi eux le champion olympique du 50 km de Sochi, Alexander Legkov, son dauphin Maxim Vill\u00e9g-Zianin et Evgeny Belov pour ne citer qu'eux ne sont pas \u00e0 Larti malgr\u00e9 le recours qu'ils ont d\u00e9pos\u00e9 au Tribunal Arbitral du sport apr\u00e8s leur mise \u00e0 l'\u00e9cart. En d\u00e9cembre dernier \u00e9galement on se souvient que 31 biathl\u00e8tes russes avaient eux aussi suspect\u00e9 de dopage suite au 2\u00e8me rapport Mc Laren. Sans oublier au milieu de nombreuses affaires le cas de Martin Sundby, pr\u00e9sent ici \u00e0 Larti, triple m\u00e9daill\u00e9 dans ces Mondiaux, pinc\u00e9 l'an dernier pour usage de ventolin. Il avait subit deux mois de suspension. On dit d'ailleurs que 75% des athl\u00e8tes norv\u00e9giens souffriraient d'ashmes ! Une maladie chronique qui apparemment rend les sportifs beaucoup plus forts !  \r\nPr\u00e9cisons toutefois Mehmet qu'en ce qui concerne ces Mondiaux 2017, plus de 300 contr\u00f4les ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s ici \u00e0 Larti . Pour l'instant aucun cas positif n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9lev\u00e9. M\u00eame si tous les doutes ne sont pas lev\u00e9s. Loin s'en faut ! \r\nC'\u00e9tait Laurent Bastardoz, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Larti en Finlande.", "alternativeExcerpt": ["La Norv\u00e9gienne Marit Bjoergen a remport\u00e9 une 4e m\u00e9daille d\u2019or au 30km en style libre des Championnats du monde de ski nordique \u00e0 Lahti en Finlande, alors que la Suissesse Nathalie Von Siebenthal a termin\u00e9 \u00e0 la 11e place. Dimanche a lieu le 50km avec des chances de m\u00e9daille pour le Grison Dario Cologna."], "alternativeTitle": ["Ski nordique: derniers espoirs de m\u00e9daille suisse aux Championnats du monde de Lahti   / FOR_2017-03-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-02F57D76-519F-44E3-B377-56AA8B812C7B", "durationSec": 390, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz", "alternativeExcerpt": ["Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-03-04T07:15:06_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5319553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: c'est parti pour les playoff", "id": "sound-B07FB933-79A0-4DCC-80C2-AB46064FFE05", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s 50 journ\u00e9es de championnat, les choses s\u00e9rieuses commencent enfin en Ligue A avec le coup d'envoi des playoff le samedi 4 mars 2017. Sport Premi\u00e8re vous propose un multiplex avec trois matchs en direct: Berne - Bienne, Zoug - Gen\u00e8ve Servette et Lausanne - Davos. L'avantage de la glace sera-t-il respect\u00e9 ? R\u00e9ponse avec Alain Th\u00e9voz, Bernardin Allemann et Herv\u00e9 Borsier.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s 50 journ\u00e9es de championnat, les choses s\u00e9rieuses commencent enfin en Ligue A avec le coup d'envoi des playoff le samedi 4 mars 2017. Sport Premi\u00e8re vous propose un multiplex avec trois matchs en direct: Berne - Bienne, Zoug - Gen\u00e8ve Servette et Lausanne - Davos. L'avantage de la glace sera-t-il respect\u00e9 ? R\u00e9ponse avec Alain Th\u00e9voz, Bernardin Allemann et Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 50 journ\u00e9es de championnat, les choses s\u00e9rieuses commencent enfin en Ligue A avec le coup d\u02b9envoi des playoff le samedi 4 mars 2017. Sport Premi\u00e8re vous propose un multiplex avec trois matchs en direct: Berne - Bienne, Zoug - Gen\u00e8ve Servette et Lausanne - Davos. L\u02b9avantage de la glace sera-t-il respect\u00e9 ? R\u00e9ponse avec Alain Th\u00e9voz, Bernardin Allemann et Herv\u00e9 Borsier."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: c\u2019est parti pour les playoff / SP_2017-03-04T20:43:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433507.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398026", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "2017: un monde orwellien?", "id": "sound-C46F9B08-2B7A-4672-B9E1-C97230715696", "durationSec": 633, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe roman \"1984\" de Georges Orwell est \u00e0 nouveau au sommet des ventes depuis l'\u00e9lection de Trump. En quoi la science-fiction est \u00e9clairante sur la communication \u00e9tatique actuelle?\r\nAvec \r\nMarc Atallah, directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon", "alternativeExcerpt": ["Le roman \"1984\" de Georges Orwell est \u00e0 nouveau au sommet des ventes depuis l\u02b9\u00e9lection de Trump. En quoi la science-fiction est \u00e9clairante sur la communication \u00e9tatique actuelle?\nAvec \nMarc Atallah, directeur de la Maison d\u02b9Ailleurs \u00e0 Yverdon"], "alternativeTitle": ["2017: un monde orwellien? / MED_2017-03-04T09:15:45_2017-un-monde-orwellien", "M\u00e9dialogues du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5025511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398040", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8398039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Fillon continue sa campagne \u00e0 Aubervilliers", "id": "sound-8BD19BC0-575C-4295-B201-1C96A14CFDE3", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barbier Anissa\r\nLe candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Fran\u00e7ois Fillon reste inflexible malgr\u00e9 les obstacles auxquels il fait face. La r\u00e9union de ses comit\u00e9s de soutien samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Aubervilliers s'annon\u00e7ait comme l'un des rendez-vous les plus importants de sa campagne.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Fillon continue sa campagne \u00e0 Aubervilliers Il ne l\u00e2che rien.. \r\nFran\u00e7ois Fillon reste inflexible.. malgr\u00e9 \u00e9 les d\u00e9parts en cha\u00eene dans son \u00e9quipe de campagne, sa probable mise en examen, les appels \u00e0 son retrait qui se multiplient dans les rangs de la droite.. \r\nLe candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle sera cet apr\u00e8s midi \u00e0 Aubervilliers.. pour un rendez vous qui s'annon\u00e7ait l'un des plus importants de sa campagne.... \r\nParis.. Anissa Barbier.. \r\n  0'56''\r\n(pas de texte)\r\nLe vrai rendez vous test c est demain..  la manifestation au trocad\u00e9ro .. fran\u00e7ois fillon compte sur la mobilisation pour se maintenir.. l'un des organisateur esp\u00e8re r\u00e9unir 45 mille fid\u00e8les !!", "alternativeExcerpt": ["Le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Fran\u00e7ois Fillon reste inflexible malgr\u00e9 les obstacles auxquels il fait face. La r\u00e9union de ses comit\u00e9s de soutien samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Aubervilliers s\u2019annon\u00e7ait comme l\u2019un des rendez-vous les plus importants de sa campagne."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Fillon continue sa campagne \u00e0 Aubervilliers / 12H30_2017-03-04T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8434019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le souffle de la vie", "id": "sound-6FEC571C-7EB0-4DC2-A72E-17BBBFFB33BF", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fourrier, Fran\u00e7ois\r\nLa r\u00e9animation c'est comme saisir une main tendue sortant des d\u00e9combres, il ne faut pas la l\u00e2cher si on veut sauver. Fran\u00e7ois Fourrier utilise cette image pour parler de son m\u00e9tier. R\u00e9animateur, chef de service, il a durant plus de 40 ans accompagn\u00e9 les malades dans ces moments o\u00f9 tout peut basculer. Certes il y a la technique, mais pas seulement. Il faut aussi prendre en compte la personnalit\u00e9 du patient, capable ou non de supporter les s\u00e9quelles des blessures? La famille a un r\u00f4le d\u00e9terminant d'appui pour le praticien et le malade. La parole de Fran\u00e7ois Fourrier est claire, franche. Elle dit sans tabou les bonheurs, \u00e9voque aussi ses erreurs et questionne la conscience et la vie. \r\n\"Le souffle, la conscience et la vie\", Fran\u00e7ois Fourrier, \u00e9ditions Albin Michel\r\n\r\n* * La r\u00e9animation c'est comme saisir une main tendue sortant des d\u00e9combres, il ne faut pas la l\u00e2cher si on veut sauver. Fran\u00e7ois Fourrier utilise cette image pour parler de son m\u00e9tier. R\u00e9animateur, chef de service, il a durant plus de 40 ans accompagn\u00e9 les malades dans ces moments o\u00f9 tout peut basculer. Certes il y a la technique, mais pas seulement. Il faut aussi prendre en compte la personnalit\u00e9 du patient, capable ou non de supporter les s\u00e9quelles des blessures? La famille a un r\u00f4le d\u00e9terminant d'appui pour le praticien et le malade. La parole de Fran\u00e7ois Fourrier est claire, franche. Elle dit sans tabou les bonheurs, \u00e9voque aussi ses erreurs et questionne la conscience et la vie. \r\n\"Le souffle, la conscience et la vie\", Fran\u00e7ois Fourrier, \u00e9ditions Albin Michel", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 04.03.2017", "Le souffle de la vie / EGO_2017-03-04T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 04.03.2017", "Le souffle de la vie / EGO_2017-03-04T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9animation c\u02b9est comme saisir une main tendue sortant des d\u00e9combres, il ne faut pas la l\u00e2cher si on veut sauver. Fran\u00e7ois Fourrier utilise cette image pour parler de son m\u00e9tier. R\u00e9animateur, chef de service, il a durant plus de 40 ans accompagn\u00e9 les malades dans ces moments o\u00f9 tout peut basculer. Certes il y a la technique, mais pas seulement. Il faut aussi prendre en compte la personnalit\u00e9 du patient, capable ou non de supporter les s\u00e9quelles des blessures? La famille a un r\u00f4le d\u00e9terminant d\u02b9appui pour le praticien et le malade. La parole de Fran\u00e7ois Fourrier est claire, franche. Elle dit sans tabou les bonheurs, \u00e9voque aussi ses erreurs et questionne la conscience et la vie. \n\n\"Le souffle, la conscience et la vie\", Fran\u00e7ois Fourrier, \u00e9ditions Albin Michel", "La r\u00e9animation c\u02b9est comme saisir une main tendue sortant des d\u00e9combres, il ne faut pas la l\u00e2cher si on veut sauver. Fran\u00e7ois Fourrier utilise cette image pour parler de son m\u00e9tier. R\u00e9animateur, chef de service, il a durant plus de 40 ans accompagn\u00e9 les malades dans ces moments o\u00f9 tout peut basculer. Certes il y a la technique, mais pas seulement. Il faut aussi prendre en compte la personnalit\u00e9 du patient, capable ou non de supporter les s\u00e9quelles des blessures? La famille a un r\u00f4le d\u00e9terminant d\u02b9appui pour le praticien et le malade. La parole de Fran\u00e7ois Fourrier est claire, franche. Elle dit sans tabou les bonheurs, \u00e9voque aussi ses erreurs et questionne la conscience et la vie. \n\n\"Le souffle, la conscience et la vie\", Fran\u00e7ois Fourrier, \u00e9ditions Albin Michel"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430280.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397995", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397995", "ece-8397994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les pi\u00e9tons se r\u00e9approprient la ville", "id": "sound-B39E8241-20A0-4F74-9E11-193CF99CB4A6", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Longtemps d\u00e9laiss\u00e9s face aux voitures, les pi\u00e9tons se r\u00e9approprient la ville. A Lausanne, par exemple, les autorit\u00e9s veulent investir 3,2 millions de francs pour d\u00e9velopper leur politique pi\u00e9tonni\u00e8re. Il \u00e9tait temps: la d\u00e9mographie galopante de ces derni\u00e8res ann\u00e9es en Suisse romande n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 suivie d'am\u00e9nagements dignes de ce nom. L'accessibilit\u00e9 des smartphones change aussi la donne en facilitant les d\u00e9placements \u00e0 pied ou au contraire en mettant en danger les personnes scotch\u00e9es sur leur \u00e9cran. \r\nChroniqueurs: St\u00e9phane Laurenceau et Pauline Vrolixs. Invit\u00e9: Jacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d'urbanisme \u00e0 l'EPFL, directeur du laboratoire Ch\u00f4ros.", "alternativeExcerpt": ["Longtemps d\u00e9laiss\u00e9s face aux voitures, les pi\u00e9tons se r\u00e9approprient la ville. A Lausanne, par exemple, les autorit\u00e9s veulent investir 3,2 millions de francs pour d\u00e9velopper leur politique pi\u00e9tonni\u00e8re. Il \u00e9tait temps: la d\u00e9mographie galopante de ces derni\u00e8res ann\u00e9es en Suisse romande n\u02b9a pas toujours \u00e9t\u00e9 suivie d\u02b9am\u00e9nagements dignes de ce nom. L\u02b9accessibilit\u00e9 des smartphones change aussi la donne en facilitant les d\u00e9placements \u00e0 pied ou au contraire en mettant en danger les personnes scotch\u00e9es sur leur \u00e9cran. \nChroniqueurs: St\u00e9phane Laurenceau et Pauline Vrolixs. Invit\u00e9: Jacques L\u00e9vy, professeur de g\u00e9ographie et d\u02b9urbanisme \u00e0 l\u02b9EPFL, directeur du laboratoire Ch\u00f4ros."], "alternativeTitle": ["Les pi\u00e9tons se r\u00e9approprient la ville / 69S_2017-03-04T08:32:38_les-pietons-se-reapproprient-la-ville", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ographe et urbaniste, Urbaniste", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8398007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le lac L\u00e9man ou l'\u00e9veil \u00e0 l'environnement", "id": "sound-383E65A1-6B0D-4C39-915B-036137C617CB", "durationSec": 808, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Raconter l'\u00e9veil \u00e0 la conscience environnementale des Romands, des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours, avec le L\u00e9man pour t\u00e9moin, c'est l'id\u00e9e originale du documentariste Alex Mayenfisch. Comment, en 50 ans, la pollution visible du lac et de son bassin r\u00e9v\u00e8le les cons\u00e9quences, d\u00e9l\u00e9t\u00e8res pour l'environnement, de l'expansion \u00e9conomique fulgurante.\r\nSon film \"Un besoin pressant\" est diffus\u00e9 dimanche 5 mars 2017 \u00e0 21h35 sur RTS Deux. Alex Mayenfisch est l'invit\u00e9 de Lucile Solari.", "alternativeExcerpt": ["Raconter l\u02b9\u00e9veil \u00e0 la conscience environnementale des Romands, des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours, avec le L\u00e9man pour t\u00e9moin, c\u02b9est l\u02b9id\u00e9e originale du documentariste Alex Mayenfisch. Comment, en 50 ans, la pollution visible du lac et de son bassin r\u00e9v\u00e8le les cons\u00e9quences, d\u00e9l\u00e9t\u00e8res pour l\u02b9environnement, de l\u02b9expansion \u00e9conomique fulgurante.\nSon film \"Un besoin pressant\" est diffus\u00e9 dimanche 5 mars 2017 \u00e0 21h35 sur RTS Deux. Alex Mayenfisch est l\u02b9invit\u00e9 de Lucile Solari."], "alternativeTitle": ["Le lac L\u00e9man ou l\u02b9\u00e9veil \u00e0 l\u02b9environnement / PDT_2017-03-04T10:03:45_le-lac-leman-ou-l-eveil-a-l-environnemen", "Prise de terre du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433173.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398035", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste, R\u00e9alisateur documentariste", "name": "Mayenfisch, Alex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8398033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-61C8C71B-193A-4AD5-9E84-0426E58CD4D5", "durationSec": 755, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-03-04T18:47:00_mfp", "Forum du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415774", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8415763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine l\u00e9gale: la mort au quotidien", "id": "sound-CF8357B2-6B0D-49AC-8850-0454786B4715", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mort a r\u00f4d\u00e9 cette semaine sur La 1\u00e8re, de 11 heures \u00e0 11h30 dans l'\u00e9mission \"Tribu\". Julien Magnollay a re\u00e7u un sociologue, une professeure, une femme croque mort et des professionnels des pompes fun\u00e8bres pour un s\u00e9rie d'\u00e9missions d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la grande faucheuse. Extrait d'un entretien avec Silke Grabherr, directrice du Centre Universitaire Romand de M\u00e9decine L\u00e9gale depuis plus d'une ann\u00e9e.\r\nVous vous pouvez r\u00e9\u00e9couter cette s\u00e9rie \u00e0 l'adresse rts.ch/tribu.\r\nExtrait d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Julien Magnollay diffus\u00e9e le jeudi 02 mars 2017 dans \"Tribu\".", "alternativeExcerpt": ["La mort a r\u00f4d\u00e9 cette semaine sur La 1\u00e8re, de 11 heures \u00e0 11h30 dans l\u02b9\u00e9mission \"Tribu\". Julien Magnollay a re\u00e7u un sociologue, une professeure, une femme croque mort et des professionnels des pompes fun\u00e8bres pour un s\u00e9rie d\u02b9\u00e9missions d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la grande faucheuse. Extrait d'un entretien avec Silke Grabherr, directrice du Centre Universitaire Romand de M\u00e9decine L\u00e9gale depuis plus d'une ann\u00e9e.\nVous vous pouvez r\u00e9\u00e9couter cette s\u00e9rie \u00e0 l\u02b9adresse rts.ch/tribu.\nExtrait d\u02b9une interview r\u00e9alis\u00e9e par Julien Magnollay diffus\u00e9e le jeudi 02 mars 2017 dans \"Tribu\"."], "alternativeTitle": ["La m\u00e9decine l\u00e9gale: la mort au quotidien / 69S_2017-03-04T06:00:00_la-medecine-legale-la-mort-au-quotidien", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8423371.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-A7663548-34CF-4BFD-8023-061763C81D26", "durationSec": 281, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Exceptionnellement ce n'est pas un r\u00e9dacteur en chef que Lucile Solari re\u00e7oit au bout du fil, mais le directeur du Festival du film vert qui d\u00e9bute ce samedi avec la soir\u00e9e d'ouverture au Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle de Gen\u00e8ve. Nicolas Guignard pr\u00e9sente les points forts de cette 12\u00e8me \u00e9dition d'un festival \"d\u00e9centralis\u00e9\" dans pr\u00e8s de 50 villes de Suisse ainsi qu'en France voisine.\r\n\r\n* * Exceptionnellement ce n'est pas un r\u00e9dacteur en chef que Lucile Solari re\u00e7oit au bout du fil, mais le directeur du Festival du film vert qui d\u00e9bute ce samedi avec la soir\u00e9e d'ouverture au Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle de Gen\u00e8ve. Nicolas Guignard pr\u00e9sente les points forts de cette 12\u00e8me \u00e9dition d'un festival d\u00e9centralis\u00e9 dans pr\u00e8s de 50 villes de Suisse ainsi qu'en France voisine.", "alternativeExcerpt": ["Exceptionnellement ce n\u2019est pas un r\u00e9dacteur en chef que Lucile Solari re\u00e7oit au bout du fil, mais le directeur du Festival du film vert qui d\u00e9bute ce samedi avec la soir\u00e9e d\u2019ouverture au Mus\u00e9e d\u2019Histoire Naturelle de Gen\u00e8ve. Nicolas Guignard pr\u00e9sente les points forts de cette 12\u00e8me \u00e9dition d\u2019un festival \"d\u00e9centralis\u00e9\" dans pr\u00e8s de 50 villes de Suisse ainsi qu\u2019en France voisine."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-03-04T10:05:39_allo-la-terre", "Prise de terre du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433102.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398035", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du Festival du Film Vert", "name": "Guignard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8398029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Mensonges et fake news", "id": "sound-A0B009EB-DCA6-4C6B-9F6F-C02B7E4A7EA6", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fausses infos et mensonges pullulent sur le web. Ces \"fake news\" sont reprises au plus haut niveau de l'Etat. Des m\u00e9dias sont interdits de briefing de presse \u00e0 la Maison Blanche.\r\nComment encore exercer correctement son travail dans ce climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re o\u00f9 les m\u00e9dias sont attaqu\u00e9s comme \"ennemis\" par les politiques?\r\nAvec \r\nAndr\u00e9 Crettenand, directeur de l'information TV5 Monde \r\nSt\u00e9phane Bussard, journaliste au Temps et correspondant aux Etats-Unis", "alternativeExcerpt": ["Fausses infos et mensonges pullulent sur le web. Ces \"fake news\" sont reprises au plus haut niveau de l\u02b9Etat. Des m\u00e9dias sont interdits de briefing de presse \u00e0 la Maison Blanche.\nComment encore exercer correctement son travail dans ce climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re o\u00f9 les m\u00e9dias sont attaqu\u00e9s comme \"ennemis\" par les politiques?\nAvec \nAndr\u00e9 Crettenand, directeur de l\u02b9information TV5 Monde \nSt\u00e9phane Bussard, journaliste au Temps et correspondant aux Etats-Unis"], "alternativeTitle": ["Mensonges et fake news / MED_2017-03-04T09:10:45_mensonges-et-fake-news", "M\u00e9dialogues du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398040", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, directeur de l'information de TV5Monde", "name": "Crettenand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste correspondant pour le quotidien Le Temps aux Etats-Unis, Journaliste ", "name": "Bussard, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-0C1C710F-BFC5-446C-B7E0-BA5D268A799D", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\r\nLes adieux tout en douceur de Lolita pour son \"Dernier r\u00eave avant la nuit\", apr\u00e8s 34 ans de radio.\r\nLe croque-mort lausannois Edmond Pittet parle de son m\u00e9tier dans \"Tribu\".\r\nDans \"Faut pas croire\", Nelly pensait \u00eatre la r\u00e9incarnation de J\u00e9sus.\r\nInvit\u00e9 du \"12h45\", l'humoriste Michel Leeb raconte sa premi\u00e8re TV, rat\u00e9e.\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\nLes adieux tout en douceur de Lolita pour son \"Dernier r\u00eave avant la nuit\", apr\u00e8s 34 ans de radio.\nLe croque-mort lausannois Edmond Pittet parle de son m\u00e9tier dans \"Tribu\".\nDans \"Faut pas croire\", Nelly pensait \u00eatre la r\u00e9incarnation de J\u00e9sus.\nInvit\u00e9 du \"12h45\", l'humoriste Michel Leeb raconte sa premi\u00e8re TV, rat\u00e9e.\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-03-04T07:25:26_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429851.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398002"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Baschet, professeur d'histoire : A propos de son ouvrage \"Corps et Ames, une histoire de la personne au Moyen \u00c2ge\" (Ed. Flammarion, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4896EE8B-EC4B-4D5E-B910-080A593E80D8", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire", "anthropologie", "corps humain"], "excerpt": "Du Moyen-Age et de ses id\u00e9es nous avons encore une vision tronqu\u00e9e. Ainsi de la s\u00e9paration suppos\u00e9e de l'\u00e2me et du corps, avec, d'un c\u00f4t\u00e9, une \u00e2me vertueuse et, de l'autre, un corps m\u00e9prisable. Or les intellectuels de l'\u00e9poque, en particulier aux 12e et 13e si\u00e8cles, ont consid\u00e9r\u00e9 l'union de l'\u00e2me et du corps d'une mani\u00e8re positive et pens\u00e9 l'unit\u00e9 de la personne. Au b\u00e9n\u00e9fice du syst\u00e8me eccl\u00e9sial qui r\u00e9gentait la soci\u00e9t\u00e9, il est vrai. Les recherches textuelles et iconographiques de J\u00e9r\u00f4me Baschet, qui se situent entre l'histoire et l'anthropologie et comparent l'Occident \u00e0 d'autres cultures, sont passionnantes en elles-m\u00eames. Mais elles offrent aussi des pistes de r\u00e9ponse \u00e0 une question tr\u00e8s contemporaine : comment sortir de l'individualisme moderne, responsable, selon l'historien de bien des maux. J\u00e9r\u00f4me Baschet, qui enseigne notamment dans une Universit\u00e9 au Chiapas, plaide pour un homme collectif et une approche relationnelle de la personne. Et montre que jusqu'\u00e0 Descartes, le Moyen-Age chr\u00e9tien fut l'\u00e9poque la moins dualiste de l'histoire occidentale.", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 04.03.2017", "J\u00e9r\u00f4me Baschet: Corps et Ames / SLP_2017-03-04T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 04.03.2017", "J\u00e9r\u00f4me Baschet: Corps et Ames / SLP_2017-03-04T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["Du Moyen-Age et de ses id\u00e9es nous avons encore une vision tronqu\u00e9e. Ainsi de la s\u00e9paration suppos\u00e9e de l\u02b9\u00e2me et du corps, avec, d\u02b9un c\u00f4t\u00e9, une \u00e2me vertueuse et, de l\u02b9autre, un corps m\u00e9prisable.\nOr les intellectuels de l\u02b9\u00e9poque, en particulier aux 12e et 13e si\u00e8cles, ont consid\u00e9r\u00e9 l\u02b9union de l\u02b9\u00e2me et du corps d\u02b9une mani\u00e8re positive et pens\u00e9 l\u02b9unit\u00e9 de la personne. Au b\u00e9n\u00e9fice du syst\u00e8me eccl\u00e9sial qui r\u00e9gentait la soci\u00e9t\u00e9, il est vrai. Les recherches textuelles et iconographiques de J\u00e9r\u00f4me Baschet, qui se situent entre l\u02b9histoire et l\u02b9anthropologie et comparent l\u02b9Occident \u00e0 d\u02b9autres cultures, sont passionnantes en elles-m\u00eames. Mais elles offrent aussi des pistes de r\u00e9ponse \u00e0 une question tr\u00e8s contemporaine : comment sortir de l\u02b9individualisme moderne, responsable, selon l\u02b9historien de bien des maux. \nJ\u00e9r\u00f4me Baschet, qui enseigne notamment dans une Universit\u00e9 au Chiapas, plaide pour un homme collectif et une approche relationnelle de la personne. Et montre que jusqu\u02b9\u00e0 Descartes, le Moyen-Age chr\u00e9tien fut l\u02b9\u00e9poque la moins dualiste de l\u02b9histoire occidentale.\n\"Corps et \u00e2me, une histoire de la personne au Moyen \u00c2ge\", J\u00e9r\u00f4me Baschet, \u00e9ditions Flammarion\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Du Moyen-Age et de ses id\u00e9es nous avons encore une vision tronqu\u00e9e. Ainsi de la s\u00e9paration suppos\u00e9e de l\u02b9\u00e2me et du corps, avec, d\u02b9un c\u00f4t\u00e9, une \u00e2me vertueuse et, de l\u02b9autre, un corps m\u00e9prisable.\nOr les intellectuels de l\u02b9\u00e9poque, en particulier aux 12e et 13e si\u00e8cles, ont consid\u00e9r\u00e9 l\u02b9union de l\u02b9\u00e2me et du corps d\u02b9une mani\u00e8re positive et pens\u00e9 l\u02b9unit\u00e9 de la personne. Au b\u00e9n\u00e9fice du syst\u00e8me eccl\u00e9sial qui r\u00e9gentait la soci\u00e9t\u00e9, il est vrai. Les recherches textuelles et iconographiques de J\u00e9r\u00f4me Baschet, qui se situent entre l\u02b9histoire et l\u02b9anthropologie et comparent l\u02b9Occident \u00e0 d\u02b9autres cultures, sont passionnantes en elles-m\u00eames. Mais elles offrent aussi des pistes de r\u00e9ponse \u00e0 une question tr\u00e8s contemporaine : comment sortir de l\u02b9individualisme moderne, responsable, selon l\u02b9historien de bien des maux. \nJ\u00e9r\u00f4me Baschet, qui enseigne notamment dans une Universit\u00e9 au Chiapas, plaide pour un homme collectif et une approche relationnelle de la personne. Et montre que jusqu\u02b9\u00e0 Descartes, le Moyen-Age chr\u00e9tien fut l\u02b9\u00e9poque la moins dualiste de l\u02b9histoire occidentale.\n\"Corps et \u00e2me, une histoire de la personne au Moyen \u00c2ge\", J\u00e9r\u00f4me Baschet, \u00e9ditions Flammarion\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professionneur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 la EHESS et au Mexique", "name": "Baschet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397655", "ece-8397654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La ligne ferroviaire B\u00e2le-Del\u00e9mont-Bienne menac\u00e9e de d\u00e9classement", "id": "sound-E15FD5D4-26F6-44F0-9D30-2D2FC4FC9383", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton du Jura s'estime p\u00e9nalis\u00e9 par le nouveau plan strat\u00e9gique du trafic ferroviaire grandes lignes mis en consultation lundi par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des Transports. La ligne B\u00e2le-Del\u00e9mont-Bienne est class\u00e9e dans le r\u00e9seau de base et non en premi\u00e8re cat\u00e9gorie.\r\n\r\n* * La ligne ferroviaire B\u00e2le-Del\u00e9mont-Bienne menac\u00e9e de d\u00e9classement Dans le Jura, on fulmine de nouveau contre la Berne f\u00e9d\u00e9rale et sa vision  du rail... \r\nEn cause cette fois, la mise en consultation lundi par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des Transports du nouveau plan strat\u00e9gique du trafic ferroviaire grandes lignes... \r\nIl pr\u00e9voit le classement de la ligne B\u00e2le-Del\u00e9mont-Bienne dans un r\u00e9seau \u00ab\u00a0de base\u00a0\u00bb au profit d'autres lignes class\u00e9es en \u00ab\u00a0premium\u00a0\u00bb...\r\nUn nouveau p\u00e9ril pour une ligne qui \u00e9tait encore directe entre B\u00e2le et Gen\u00e8ve il y a quelques ann\u00e9es. \r\nGa\u00ebl Klein\r\n  0'59''\r\n((\u00ab\u00a0Il faut r\u00e9agir autrement nous aurons moins de prestations et du vieux mat\u00e9riel roulant\u00a0\u00bb. C'est le message publi\u00e9 jeudi sur les r\u00e9seaux sociaux par Andr\u00e9 Burri, un pr\u00e9sident du PDC Jura tr\u00e8s en col\u00e8re. Il faut dire que cette ligne B\u00e2le-Del\u00e9mont-Bienne a d\u00e9j\u00e0 souffert de nombreuses tentatives de d\u00e9classement. Derni\u00e8re en date, la fin de la liaison directe avec l'Arc l\u00e9manique en raison des travaux pr\u00e9vus en gare de Lausanne avec comme cons\u00e9quence un changement d\u00e9sormais obligatoire pour les usagers \u00e0 Bienne. Une offre en recul et qui avait entrain\u00e9 une mobilisation sans pr\u00e9c\u00e9dent du canton du Jura et des deux B\u00e2les, poussant l'Office F\u00e9d\u00e9ral des Transports et les CFF \u00e0 signer en novembre 2015 une convention. Elle pr\u00e9voyait le r\u00e9tablissement d'une liaison directe entre B\u00e2le et l'Arc l\u00e9manique via Del\u00e9mont au plus tard en 2021. Un espoir douch\u00e9 par le projet publi\u00e9 lundi. Il est jug\u00e9 inacceptable par le Conseiller aux Etats socialiste Claude H\u00eache cit\u00e9 ce matin par le Quotidien Jurassien. Il y voit une d\u00e9valorisation de la ligne. Le niveau de qualit\u00e9 offert sur le r\u00e9seau \u00ab\u00a0 de base \u00bb sera en effet moins \u00e9lev\u00e9 que sur le r\u00e9seau \u00ab\u00a0premium\u00a0\u00bb.))", "alternativeExcerpt": ["Le canton du Jura s\u2019estime p\u00e9nalis\u00e9 par le nouveau plan strat\u00e9gique du trafic ferroviaire grandes lignes mis en consultation lundi par l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral des Transports. La ligne B\u00e2le-Del\u00e9mont-Bienne est class\u00e9e dans le r\u00e9seau de base et non en premi\u00e8re cat\u00e9gorie."], "alternativeTitle": ["La ligne ferroviaire B\u00e2le-Del\u00e9mont-Bienne menac\u00e9e de d\u00e9classement  / 12H30_2017-03-04T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8434754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415785"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Science-fiction et musique, l'int\u00e9grale", "id": "sound-543D84CB-3D6E-48FB-BE7F-2D90C8AFE062", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quel est le point commun entre David Bowie, Boris Vian et Frank Black des Pixies? Un amour inconditionnel de la Science-Fiction. Pour accompagner les d\u00e9couvertes exo-plan\u00e9taires les plus r\u00e9centes, Audioguide embarque dans une soucoupe volante, et survole les grandes \u00e9tapes de la relation que la musique entretient avec la Science-Fiction, que ce soit la Space Age Pop des 50's, la d\u00e9shumanisation robotique de la techno de Detroit, ou l'Afro Futurisme.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 04.03.2017", "Audioguide du 04.03.2017", "Science-fiction et musique, l'int\u00e9grale / AUDIE_2017-03-04T17:00:00_emission-audioguide", "Science-fiction et musique, l'int\u00e9grale / AUDIE_2017-03-04T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["Quel est le point commun entre David Bowie, Boris Vian et Frank Black des Pixies? Un amour inconditionnel de la Science-Fiction. Pour accompagner les d\u00e9couvertes exo-plan\u00e9taires les plus r\u00e9centes, Audioguide embarque dans une soucoupe volante, et survole les grandes \u00e9tapes de la relation que la musique entretient avec la Science-Fiction, que ce soit la Space Age Pop des 50\u2019s, la d\u00e9shumanisation robotique de la techno de Detroit, ou l\u2019Afro Futurisme.", "Quel est le point commun entre David Bowie, Boris Vian et Frank Black des Pixies? Un amour inconditionnel de la Science-Fiction. Pour accompagner les d\u00e9couvertes exo-plan\u00e9taires les plus r\u00e9centes, Audioguide embarque dans une soucoupe volante, et survole les grandes \u00e9tapes de la relation que la musique entretient avec la Science-Fiction, que ce soit la Space Age Pop des 50\u2019s, la d\u00e9shumanisation robotique de la techno de Detroit, ou l\u2019Afro Futurisme."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397747", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397747", "ece-8397746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Horizon Zero Dawn: Bouche b\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91E4A767-9548-42D4-AAC0-38EBC3C64068", "durationSec": 289, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Peaux de b\u00eates, dreadlocks et M\u00e9cha-dinosaures pour une des meilleures productions de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e.\r\n(PEGI 16)", "alternativeExcerpt": ["Peaux de b\u00eates, dreadlocks et M\u00e9cha-dinosaures pour une des meilleures productions de ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e.\n(PEGI 16)"], "alternativeTitle": ["Horizon Zero Dawn: Bouche b\u00e9e  / PB_2017-03-04T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: France, la d\u00e9composition c'est maintenant! : Par Jean-Marc B\u00e9guin", "id": "sound-CE105659-404A-411C-9658-2ACB31D48110", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Jean-Marc B\u00e9guin\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Jean-Marc B\u00e9guin\n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito: France, la d\u00e9composition c\u02b9est maintenant! / 69S_2017-03-04T07:12:23_l-edito-france-la-decomposition-c-est-ma", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3050170.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Tour du monde avec Jean-Luc Koenig (duplex Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve) : Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-C057FF13-C152-470B-8203-3B0211ED9314", "durationSec": 5186, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Jean-Luc Koenig\r\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny\r\nTechnique: Samuel Morier-Genoud\r\nAccueil: Yan Juillerat \r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nWoodfalls Band\r\nBalfa Toujours\r\nFafaelito Arias y su Conjunto\r\nEnsemble Amaro De Souza -Coaty de Oliveira\r\nChabela Ramitez\r\nGraciela et Olga Freire\r\nLes chanteuses de Tahiti - Claudine\r\nMaori chants\r\nBushfir, Dusty Legune, Crampbell Allenbar\r\nFaikava the Tongan Kava circle, anthology of Pacific music\r\nRoyal Gamelan of Trengganu of the Palace of Dowager Tengku Mariam\r\nSou Si-Tai et Georges Goormaghtight\r\nBu Thi Mai Phuong et Nguyen Hong Phuc\r\nAjit Singh\r\nSheela Subramanian et Ajita Unnikrishnan\r\nYusuf Al-Funi\r\nEnsemble cypriote de musique ancienne - Micha\u00ebl Christodoulides\r\nDerviches de Konya\r\nChoeur Trallalero\r\nManuel Fernandez Molina\r\n\r\n* Infotrafic: 11:28:09-11:28:23 / Infotrafic: 12:04:10-12:04:26 / * Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Jean-Luc Koenig\r\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny\r\nTechnique: Samuel Morier-Genoud\r\nAccueil: Yan Juillerat \r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nWoodfalls Band\r\nBalfa Toujours\r\nFafaelito Arias y su Conjunto\r\nEnsemble Amaro De Souza -Coaty de Oliveira\r\nChabela Ramitez\r\nGraciela et Olga Freire\r\nLes chanteuses de Tahiti - Claudine\r\nMaori chants\r\nBushfir, Dusty Legune, Crampbell Allenbar\r\nFaikava the Tongan Kava circle, anthology of Pacific music\r\nRoyal Gamelan of Trengganu of the Palace of Dowager Tengku Mariam\r\nSou Si-Tai et Georges Goormaghtight\r\nBu Thi Mai Phuong et Nguyen Hong Phuc\r\nAjit Singh\r\nSheela Subramanian et Ajita Unnikrishnan\r\nYusuf Al-Funi\r\nEnsemble cypriote de musique ancienne - Micha\u00ebl Christodoulides\r\nDerviches de Konya\r\nChoeur Trallalero\r\nManuel Fernandez Molina", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 04.03.2017", "Le kiosque \u00e0 musiques du 04.03.2017", "Tour du monde avec Jean-Luc Koenig (duplex Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve) / KAM_2017-03-04T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Tour du monde avec Jean-Luc Koenig (duplex Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve) / KAM_2017-03-04T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Jean-Luc Koenig\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny\nTechnique: Samuel Morier-Genoud\nAccueil: Yan Juillerat \nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nWoodfalls Band\nBalfa Toujours\nFafaelito Arias y su Conjunto\nEnsemble Amaro De Souza -Coaty de Oliveira\nChabela Ramitez\nGraciela et Olga Freire\nLes chanteuses de Tahiti - Claudine\nMaori chants\nBushfir, Dusty Legune, Crampbell Allenbar\nFaikava the Tongan Kava circle, anthology of Pacific music\nRoyal Gamelan of Trengganu of the Palace of Dowager Tengku Mariam\nSou Si-Tai et Georges Goormaghtight\nBu Thi Mai Phuong et Nguyen Hong Phuc\nAjit Singh\nSheela Subramanian et Ajita Unnikrishnan\nYusuf Al-Funi\nEnsemble cypriote de musique ancienne - Micha\u00ebl Christodoulides\nDerviches de Konya\nChoeur Trallalero\nManuel Fernandez Molina", "Production et p\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Jean-Luc Koenig\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny\nTechnique: Samuel Morier-Genoud\nAccueil: Yan Juillerat \nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nWoodfalls Band\nBalfa Toujours\nFafaelito Arias y su Conjunto\nEnsemble Amaro De Souza -Coaty de Oliveira\nChabela Ramitez\nGraciela et Olga Freire\nLes chanteuses de Tahiti - Claudine\nMaori chants\nBushfir, Dusty Legune, Crampbell Allenbar\nFaikava the Tongan Kava circle, anthology of Pacific music\nRoyal Gamelan of Trengganu of the Palace of Dowager Tengku Mariam\nSou Si-Tai et Georges Goormaghtight\nBu Thi Mai Phuong et Nguyen Hong Phuc\nAjit Singh\nSheela Subramanian et Ajita Unnikrishnan\nYusuf Al-Funi\nEnsemble cypriote de musique ancienne - Micha\u00ebl Christodoulides\nDerviches de Konya\nChoeur Trallalero\nManuel Fernandez Molina"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397977", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397977", "ece-8397976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Verts genevois proposent un dimanche par mois sans voiture dans une zone tr\u00e8s passante", "id": "sound-AE2047A6-16D9-4E9F-BB91-DEC90D8D74B6", "durationSec": 593, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buschbeck, Mathias\r\nLes Verts genevois ont d\u00e9pos\u00e9 une motion au Grand Conseil pour proposer de fermer \u00e0 la circulation le Pont du Mont-Blanc et les quais chaque premier dimanche du mois, mais tout le monde n'y est pas favorable. D\u00e9bat entre Nathalie Fontanet, d\u00e9put\u00e9e PLR genevoise et Mathias Buschbeck, d\u00e9put\u00e9 Vert genevois.\r\n\r\n* * Les Verts genevois proposent un dimanche par mois sans voiture dans une zone tr\u00e8s passante 18h Gen\u00e8ve : 12 dimanches sans voitures ?\r\nDebat entre:\r\n Nathalie Fontanet, d\u00e9put\u00e9e PLR, au studio GE (au cas o\u00f9: ** 75)\r\n Mathias Buschbeck, d\u00e9put\u00e9 Verts, au studio GE (au cas ou: ** 02)\r\nUne rade sans voitures une fois par mois... C'est ce que proposent les Verts genevois... Dans une motion d\u00e9pos\u00e9e au Grand Conseil cette semaine, ils sugg\u00e8rent de fermer \u00e0 la circulation le Pont du Mont-Blanc ainsi que les quais chaque premier dimanche du mois de 8h \u00e0 18h...\r\nL'op\u00e9ration avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e ponctuellement en septembre dernier par le D\u00e9partement de l'environnement et des Transports. Fort du succ\u00e8s de l'op\u00e9ration, les Verts genevois aimeraient la p\u00e9renniser...\r\nPour eux les avantages sont multiples, il y a l'aspect \u00e9cologique, mais ils y voient \u00e9galement un fort potentiel de convivialit\u00e9 !\r\nD'autres y voient plut\u00f4t des inconv\u00e9nients... C'est votre cas, Nathalie Fontanet... bonsoir... Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e PLR genevoise...\r\nMathias Buschbeck, bonsoir... Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 vert genevois et \u00e0 l'origine de cette motion... \r\nNATHALIE FONTANET\r\n- Vous n'\u00eates pas favorable \u00e0 ces 12 dimanches sans voiture par ann\u00e9e autour de la Rade... c'est pourtant quelque chose de convivial, non ?\r\n- Que craignez-vous ?\r\n- Certaines villes fran\u00e7aise mettent ce genre de concept en place et l'utilise comme un argument touristique, ca ne vous convainc pas ?\r\n- On l'a appris en d\u00e9but de semaine, les f\u00eates de Gen\u00e8ve vont \u00eatre revues \u00e0 la baisse en 2017, n'est-il pas n\u00e9cessaire de plancher sur d'autres types d'\u00e9venements autour de la rade ? (elle va r\u00e9pondre qu'il faut le faire dans les parcs du bord du lac... mais tu peux lui r\u00e9pondre que l'aspect \u00e9colo disparait et que \u00e7a ab\u00eeme trop la pelouse!!!!)\r\n- L'heure est \u00e0 l'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l'air, n'est-il pas n\u00e9c\u00e9ssaire de mettre en place ce type d'habitude chez les genevois pour montrer qu'une alternative est possible ? Une mani\u00e8re de les orienter vers la mobilit\u00e9 douce ?\r\n- Le dimanche est un jour o\u00f9 la circulation est moins importante.. on ne parle pas de fermer les quais et le pont du Mont-Blanc durant la semaine !?\t\r\nMATHIAS BUSCHBECK\r\n- Le prochain dimanche sans voiture est d\u00e9j\u00e0 agend\u00e9 au mois d'octobre prochain... L'id\u00e9e fait donc son chemin \u00e0 Gen\u00e8ve...  Pourquoi vouloir tout de suite l'ancrer \u00e0 12 dimanches par ann\u00e9e?\r\n- On le sait, \u00e0 Gen\u00e8ve, les quais mais aussi et surtout le pont du Mont-Blanc sont des axes cl\u00e9s de circulation, l'emplacement que vous sugg\u00e9rez n'est pas optimal, non ? Vous ne risquez pas un engorgement syst\u00e9matique des rues alentours ?\r\n- Chaque premier dimanche du mois, n'est-ce pas trop ambitieux ? Ne faudrait-il pas garder ce type d'action pour certaines saisons, le printemps et l'\u00e9t\u00e9 par exemple ?\r\n- Hormis l'aspect convivial, vous avancez l'argument \u00e9cologique... Sauf que la fermeture du pont du Mont-Blanc et des quais risque de cr\u00e9er des bouchons dans les rues adjacentes... Or les embouteillages sont une source importante de pollution !...\r\n- Cette proposition n'est-elle pas destin\u00e9e \u00e0 un nombre restreint de citoyens genevois tout en ne prenant pas en compte ceux qui travaillent le dimanche ou qui, pour diverses raisons, doivent passer d'une rive \u00e0 l'autre en empruntant le pont du Mont-Blanc ?", "alternativeExcerpt": ["Les Verts genevois ont d\u00e9pos\u00e9 une motion au Grand Conseil pour proposer de fermer \u00e0 la circulation le Pont du Mont-Blanc et les quais chaque premier dimanche du mois, mais tout le monde n\u2019y est pas favorable. D\u00e9bat entre Nathalie Fontanet, d\u00e9put\u00e9e PLR genevoise et Mathias Buschbeck, d\u00e9put\u00e9 Vert genevois."], "alternativeTitle": ["Les Verts genevois proposent un dimanche par mois sans voiture dans une zone tr\u00e8s passante  / FOR_2017-03-04T18:04:00_developpement-3", "Forum du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8435322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415774", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9e PLR Gen\u00e8ve / Grand Conseil ", "name": "Fontanet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-9526FFFF-B0DE-41FD-A053-DEF9E73BD7F6", "durationSec": 1481, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La retraite: un \u00e2ge d'or? Sur fond de d\u00e9bats autour de la grande r\u00e9forme des retraites, une question nous vient: comment ce statut, synonyme de vieillesse et d'inactivit\u00e9, peut-il \u00eatre simultan\u00e9ment aussi d\u00e9sirable? \r\nPar Anne-Laure Gannac\r\nProtection lourde. Islande, 1940: la pr\u00e9sence des Britanniques, puis des Am\u00e9ricains venus renforcer la d\u00e9fense de l'\u00eele, affecte la vie locale. C'est sur cette \" situation \" (formule d\u00e9signant les femmes s\u00e9duites par les Alli\u00e9s) qu'Indridason construit son roman: Dans l'ombre (M\u00e9taili\u00e9). \r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\n\"La Lumi\u00e8re de l'espoir\" (RTS Un, 8 avril, 20h10) dresse le portrait d'une jeune infirmi\u00e8re zurichoise, Elisabeth Eidenbenz, illustre inconnue dans son propre pays qui a offert son aide aux Espagnoles qui fuyaient le franquisme, puis aux Juives et aux Tziganes, en fondant en 1939 une maternit\u00e9 dans le sud de la France, rest\u00e9e active jusqu'en 1944. \r\nPar Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["La retraite: un \u00e2ge d'or? Sur fond de d\u00e9bats autour de la grande r\u00e9forme des retraites, une question nous vient: comment ce statut, synonyme de vieillesse et d'inactivit\u00e9, peut-il \u00eatre simultan\u00e9ment aussi d\u00e9sirable? \nPar Anne-Laure Gannac\nProtection lourde. Islande, 1940: la pr\u00e9sence des Britanniques, puis des Am\u00e9ricains venus renforcer la d\u00e9fense de l\u02b9\u00eele, affecte la vie locale. C\u02b9est sur cette \" situation \" (formule d\u00e9signant les femmes s\u00e9duites par les Alli\u00e9s) qu\u02b9Indridason construit son roman: Dans l\u02b9ombre (M\u00e9taili\u00e9). \nPar Genevi\u00e8ve Bridel\n\"La Lumi\u00e8re de l\u02b9espoir\" (RTS Un, 8 avril, 20h10) dresse le portrait d\u02b9une jeune infirmi\u00e8re zurichoise, Elisabeth Eidenbenz, illustre inconnue dans son propre pays qui a offert son aide aux Espagnoles qui fuyaient le franquisme, puis aux Juives et aux Tziganes, en fondant en 1939 une maternit\u00e9 dans le sud de la France, rest\u00e9e active jusqu'en 1944. \nPar Pascal Bernheim"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-03-04T07:32:43_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Sant\u00e9 publique. Faut-il taxer le sucre en Suisse? Face \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9, de plus en plus de pays se mettent \u00e0 la taxe sur le sucre.", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9EF098AC-93EC-4FE3-8BD6-E83C55F6F62B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "industrie alimentaire", "taxe", "r\u00e9glementation", "coutume alimentaire", "sant\u00e9 publique", "sucre"], "excerpt": "Le d\u00e9bat \u00e0 propos de la taxe au sucre gagne la Suisse aussi, avec notamment une initiative cantonale neuch\u00e2teloise proposant de taxer les aliments aux sucres ajout\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9, de plus en plus de pays se mettent \u00e0 la taxe sur le sucre. Le d\u00e9bat gagne la Suisse aussi, avec notamment une initiative cantonale neuch\u00e2teloise proposant de taxer les aliments aux sucres ajout\u00e9s.", "Face \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9, de plus en plus de pays se mettent \u00e0 la taxe sur le sucre. Le d\u00e9bat gagne la Suisse aussi, avec notamment une initiative cantonale neuch\u00e2teloise proposant de taxer les aliments aux sucres ajout\u00e9s.", "Face \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9, de plus en plus de pays se mettent \u00e0 la taxe sur le sucre. Le d\u00e9bat gagne la Suisse aussi, avec notamment une initiative cantonale neuch\u00e2teloise proposant de taxer les aliments aux sucres ajout\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Sant\u00e9 publique: \u00e0 quand un imp\u00f4t sur le sucre?", "Sant\u00e9 publique: \u00e0 quand un imp\u00f4t sur le sucre?     / 12H30_2017-03-04T12:40:00_quinze-minutes", "Sant\u00e9 publique: \u00e0 quand un imp\u00f4t sur le sucre?     / 12H30_2017-03-04T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/7592404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de communication \u00e0 Emmi", "name": "Gester, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Margot, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 Les Verts au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Kaufmann, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national PBD bernois", "name": "Hess, Lorenz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415791", "ece-8415784"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Joseph Schmidt: une voix ensoleill\u00e9e", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1C7D3AEA-B65B-442A-9A35-E42F6A0DA3DF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidt, Joseph"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Le t\u00e9nor Joseph Schmidt est enterr\u00e9 \u00e0 Zurich, l\u00e0 o\u00f9 s'ach\u00e8ve son parcours d'homme en 1942. Voix des ondes berlinoises durant les ann\u00e9es 30, il anime les programmes avec de l'op\u00e9ra, de l'op\u00e9rette, de la chanson, du Lied et m\u00eame avec des litanies h\u00e9bra\u00efques! Fuyant l'Allemagne nazie, il est re\u00e7u triomphalement en Am\u00e9rique, mais son retour en Europe juste avant le d\u00e9but de la guerre lui co\u00fbtera la vie. Heureusement, il reste les enregistrements.", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 04.03.2017", "Avant-sc\u00e8ne du 04.03.2017", "Joseph Schmidt: une voix ensoleill\u00e9e / AVS_2017-03-04T19:30:00_avant-scene", "Joseph Schmidt: une voix ensoleill\u00e9e / AVS_2017-03-04T19:30:00_avant-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423769.image", "alternativeExcerpt": ["Le t\u00e9nor Joseph Schmidt est enterr\u00e9 \u00e0 Zurich, l\u00e0 o\u00f9 s\u2019ach\u00e8ve son parcours d\u2019homme en 1942. Voix des ondes berlinoises durant les ann\u00e9es 30, il anime les programmes avec de l\u2019op\u00e9ra, de l\u2019op\u00e9rette, de la chanson, du Lied et m\u00eame avec des litanies h\u00e9bra\u00efques! Fuyant l\u2019Allemagne nazie, il est re\u00e7u triomphalement en Am\u00e9rique, mais son retour en Europe juste avant le d\u00e9but de la guerre lui co\u00fbtera la vie. Heureusement, il reste les enregistrements\u2026", "Le t\u00e9nor Joseph Schmidt est enterr\u00e9 \u00e0 Zurich, l\u00e0 o\u00f9 s\u2019ach\u00e8ve son parcours d\u2019homme en 1942. Voix des ondes berlinoises durant les ann\u00e9es 30, il anime les programmes avec de l\u2019op\u00e9ra, de l\u2019op\u00e9rette, de la chanson, du Lied et m\u00eame avec des litanies h\u00e9bra\u00efques! Fuyant l\u2019Allemagne nazie, il est re\u00e7u triomphalement en Am\u00e9rique, mais son retour en Europe juste avant le d\u00e9but de la guerre lui co\u00fbtera la vie. Heureusement, il reste les enregistrements\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397670", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397670", "ece-8397669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Carvelo2go, Greenwashing ou \" v\u00e9lorution \" verte du TCS?", "id": "sound-BC458BC9-801F-45AF-B0E3-E43D9A7E90FA", "durationSec": 1766, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bloch, Michel\r\nAlors que le salon de l'auto ouvrira ses portes au public le 9 mars 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve, Prise de Terre s'int\u00e9resse \u00e0 la surprenante initiative du TCS: Carvelo2go est, en effet, une plateforme de partage de cargo-v\u00e9lo \u00e9lectrique imagin\u00e9e sur le mod\u00e8le de \"Mobility\" par l'Acad\u00e9mie de la mobilit\u00e9 du TCS. Lucile Solari est all\u00e9e tester Carvelo2go \u00e0 Vevey, premi\u00e8re ville romande \u00e0 accueillir ce syst\u00e8me. \r\nAinsi le TCS, per\u00e7u par la population comme un puissant lobby de d\u00e9fense des automobilistes, semble vouloir se positionner sur une ligne plus \"durable\" en promouvant la mobilit\u00e9 douce. Ce positionnement du TCS est-il nouveau? Ou, au contraire, s'agit-il d'un retour aux sources pour ce club qui se pr\u00e9sente avant tout comme un club de la mobilit\u00e9, et qui f\u00fbt fond\u00e9 il y a plus de 100 ans par une poign\u00e9e de cyclistes?\r\n\r\nAlors que le salon de l'auto ouvrira ses portes le 2 mars \u00e0 Gen\u00e8ve, Prise de Terre s'int\u00e9resse \u00e0 la surprenante initiative du TCS: Carvelo2go est, en effet, une plateforme de partage de cargo-v\u00e9lo \u00e9lectrique imagin\u00e9e sur le mod\u00e8le de Mobility par l'Acad\u00e9mie de la mobilit\u00e9 du TCS. Lucile Solari est all\u00e9e tester Carvelo2go \u00e0 Vevey, premi\u00e8re ville romande \u00e0 accueillir ce syst\u00e8me. Ainsi le TCS, per\u00e7u par la population comme un puissant lobby de d\u00e9fense des automobilistes, semble vouloir se positionner sur une ligne plus durable en promouvant la mobilit\u00e9 douce. Ce positionnement du TCS est-il nouveau ? Ou, au contraire, s'agit-il d'un retour aux sources pour ce club qui se pr\u00e9sente avant tout comme un club de la mobilit\u00e9, et qui f\u00fbt fond\u00e9 il y a plus de 100 ans par une poign\u00e9e de cyclistes ?", "alternativeExcerpt": ["Alors que le salon de l\u2019auto ouvrira ses portes au public le 9 mars 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve, Prise de Terre s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la surprenante initiative du TCS: Carvelo2go est, en effet, une plateforme de partage de cargo-v\u00e9lo \u00e9lectrique imagin\u00e9e sur le mod\u00e8le de \"Mobility\" par l\u2019Acad\u00e9mie de la mobilit\u00e9 du TCS. Lucile Solari est all\u00e9e tester Carvelo2go \u00e0 Vevey, premi\u00e8re ville romande \u00e0 accueillir ce syst\u00e8me. \n\nAinsi le TCS, per\u00e7u par la population comme un puissant lobby de d\u00e9fense des automobilistes, semble vouloir se positionner sur une ligne plus \"durable\" en promouvant la mobilit\u00e9 douce. Ce positionnement du TCS est-il nouveau? Ou, au contraire, s\u2019agit-il d\u2019un retour aux sources pour ce club qui se pr\u00e9sente avant tout comme un club de la mobilit\u00e9, et qui f\u00fbt fond\u00e9 il y a plus de 100 ans par une poign\u00e9e de cyclistes?"], "alternativeTitle": ["Carvelo2go, Greenwashing ou \" v\u00e9lorution \" verte du TCS? / PDT_2017-03-04T10:03:45_carvelo2go-greenwashing-ou-velorution-ve", "Prise de terre du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398035", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-Parole du TCS", "name": "Gerber, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Patron du magasin de v\u00e9lo tandem", "name": "Farine, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "Carvelo2go, Vevey", "name": "Colin, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable du projet carvelo2go \u00e0 l'acad\u00e9mie de la mobilit\u00e9 du TCS", "name": "Schmid-Moak, Jonas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8398032"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Games", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25676245-AF3A-453C-B907-F4633CC6461F", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Oculus baisse drastiquement le prix de son casque pour booster les ventes.\r\n- Peter Moore quitte le monde merveilleux du jeu vid\u00e9o pour celui du football.\r\n- Ubisoft et James Cameron planchent sur un nouveau jeu issu du film Avatar.\r\n- Twitch se lance dans la vente de jeux d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["- Oculus baisse drastiquement le prix de son casque pour booster les ventes.\n- Peter Moore quitte le monde merveilleux du jeu vid\u00e9o pour celui du football.\n- Ubisoft et James Cameron planchent sur un nouveau jeu issu du film Avatar.\n- Twitch se lance dans la vente de jeux d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Actu Games / PB_2017-03-04T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : et \u00e0 la fin c'est toujours les m\u00eames qui gagnent", "id": "sound-3344B0A2-4B13-45AA-9151-FB671D890EFC", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Playoff, playoff, playoff.les amateurs de hockey sur glace n'ont que ce mot l\u00e0 en bouche depuis une semaine. Tout le monde attend le premier acte des quarts de finale du samedi 4 mars 2017 avec impatience. Chaque supporter esp\u00e8re que son \u00e9quipe va gagner. Sauf qu'\u00e0 la fin, le titre revient toujours \u00e0 Berne, Z\u00fcrich et Davos. Dix ans que l'histoire se r\u00e9p\u00e8te. Les playoff ont-t-ils vraiment de l'int\u00e9r\u00eat ? Alain Th\u00e9voz et Herv\u00e9 Borsier ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* * Playoff, playoff, playoff.les amateurs de hockey sur glace n'ont que ce mot l\u00e0 en bouche depuis une semaine. Tout le monde attend le premier acte des quarts de finale du samedi 4 mars 2017 avec impatience. Chaque supporter esp\u00e8re que son \u00e9quipe va gagner. Sauf qu'\u00e0 la fin, le titre revient toujours \u00e0 Berne, Z\u00fcrich et Davos. Dix ans que l'histoire se r\u00e9p\u00e8te. Les playoff ont-t-ils vraiment de l'int\u00e9r\u00eat ? Alain Th\u00e9voz et Herv\u00e9 Borsier ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["Playoff, playoff, playoff\u2026les amateurs de hockey sur glace n\u02b9ont que ce mot l\u00e0 en bouche depuis une semaine. Tout le monde attend le premier acte des quarts de finale du samedi 4 mars 2017 avec impatience. Chaque supporter esp\u00e8re que son \u00e9quipe va gagner. Sauf qu\u02b9\u00e0 la fin, le titre revient toujours \u00e0 Berne, Z\u00fcrich et Davos. Dix ans que l\u02b9histoire se r\u00e9p\u00e8te. Les playoff ont-t-ils vraiment de l\u02b9int\u00e9r\u00eat ? Alain Th\u00e9voz et Herv\u00e9 Borsier ne sont pas d\u02b9accord. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : et \u00e0 la fin c\u02b9est toujours les m\u00eames qui gagnent / SP_2017-03-04T19:03:45_hockey-sur-glace-et-a-la-fin-c-est-toujo", "Sport-Premi\u00e8re du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433406.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398026", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: d\u00e9but tr\u00e8s attendu des play-offs 2017", "id": "sound-8F01504D-D5C3-48E9-84E4-21553A68AE8A", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les play-offs de hockey sur glace d\u00e9butent samedi soir avec quatre quarts de finale et quatre duels au meilleur des sept matchs. Que signifie une entr\u00e9e en play-offs pour les \u00e9quipes et pour le public et que faut-il attendre des \u00e9quipes qualifi\u00e9es?\r\n\r\n* * Hockey sur glace: d\u00e9but tr\u00e8s attendu des play-offs 2017 18h Hockey sur glace :  les play-offs 2017 et les espoirs romands\r\nEn hockey sur glace, c'est le grand soir ! Celui du d\u00e9but des tr\u00e8s-attendus play-offs. 4 quarts de finale ! 4 duels au meilleur des 7 matchs !...\r\nBernardin Allemann, vous allez suivre le choc entre Zoug et Gen\u00e8ve-Servette... J'ai 3 questions pour vous \u00e0 quelques instants du d\u00e9but de ces s\u00e9ries. 3 questions pour mieux comprendre ce qui nous attend. La premi\u00e8re, c'est que signifie concr\u00e8tement, pour une \u00e9quipe, pour le public, une entr\u00e9e en play-offs ?\r\n Bla bla bla\r\n- Alors, comme chaque ann\u00e9e, les favoris sont les m\u00eames. Berne, Zurich et Davos. Mais pourquoi les autres ont-ils autant de difficult\u00e9s \u00e0 se distinguer au palmar\u00e8s ? \r\nbla bla bla\r\n- La derni\u00e8re question concerne les Romands. Ils sont trois qualifi\u00e9s pour les play-offs.. Que peut-on esp\u00e9rer d'eux cette ann\u00e9e?             \r\nBla bla", "alternativeExcerpt": ["Les play-offs de hockey sur glace d\u00e9butent samedi soir avec quatre quarts de finale et quatre duels au meilleur des sept matchs. Que signifie une entr\u00e9e en play-offs pour les \u00e9quipes et pour le public et que faut-il attendre des \u00e9quipes qualifi\u00e9es?"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: d\u00e9but tr\u00e8s attendu des play-offs 2017  / FOR_2017-03-04T18:06:00_developpement-4", "Forum du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski freestyle : rencontre avec Mathilde Gremaud", "id": "sound-8F9BF436-70B8-43F0-8D2E-0DB8F5E2840B", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mathilde Gremaud vit une saison exceptionnelle. Pour ses d\u00e9buts en Coupe du Monde de ski freestyle, la Fribourgeoise de 17 ans est mont\u00e9e \u00e0 trois reprises sur le podium. Elle a m\u00eame connu les joies de la victoire lors du Big Air de Qu\u00e9bec d\u00e9but f\u00e9vrier. Mathilde Gremaud aborde donc les Mondiaux de la Sierra Nevada du 6 au 19 mars 2017 avec de r\u00e9els espoirs de m\u00e9dailles. Sport Premi\u00e8re est all\u00e9 \u00e0 sa rencontre dans la maison familiale au bord du Lac de Gruy\u00e8res.\r\n\r\n* * Mathilde Gremaud vit une saison exceptionnelle. Pour ses d\u00e9buts en Coupe du Monde de ski freestyle, la Fribourgeoise de 17 ans est mont\u00e9e \u00e0 trois reprises sur le podium. Elle a m\u00eame connu les joies de la victoire lors du Big Air de Qu\u00e9bec d\u00e9but f\u00e9vrier. Mathilde Gremaud aborde donc les Mondiaux de la Sierra Nevada du 6 au 19 mars 2017 avec de r\u00e9els espoirs de m\u00e9dailles. Sport Premi\u00e8re est all\u00e9 \u00e0 sa rencontre dans la maison familiale au bord du Lac de Gruy\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Mathilde Gremaud vit une saison exceptionnelle. Pour ses d\u00e9buts en Coupe du Monde de ski freestyle, la Fribourgeoise de 17 ans est mont\u00e9e \u00e0 trois reprises sur le podium. Elle a m\u00eame connu les joies de la victoire lors du Big Air de Qu\u00e9bec d\u00e9but f\u00e9vrier. Mathilde Gremaud aborde donc les Mondiaux de la Sierra Nevada du 6 au 19 mars 2017 avec de r\u00e9els espoirs de m\u00e9dailles. Sport Premi\u00e8re est all\u00e9 \u00e0 sa rencontre dans la maison familiale au bord du Lac de Gruy\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Ski freestyle : rencontre avec Mathilde Gremaud / SP_2017-03-04T20:03:45_ski-freestyle-rencontre-avec-mathilde-gr", "Sport-Premi\u00e8re du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433434.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398026", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ski freestyleuse", "name": "Gremaud, Mathilde", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La monnaie virtuelle d\u00e9passe la valeur de l'or", "id": "sound-51A0E212-4D87-4F7E-B5EC-092298F0A478", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bitcoin, crypto-monnaie n\u00e9e en 2009, vaut d\u00e9sormais 67 francs de plus qu'une once d'or. Il sert de plus en plus de valeur-refuge en p\u00e9riode d'incertitude politique, mais le bitcoin s'av\u00e8re instable.\r\n\r\n* * La monnaie virtuelle d\u00e9passe la valeur de l'or Pour la premi\u00e8re fois de sa jeune histoire, le bitcoin a d\u00e9pass\u00e9 la valeur de l'or ... \r\nC'\u00e9tait jeudi...\r\nEt hier..  il a atteint un nouveau sommet...\r\nCette monnaie virtuelle valait 1.292 dollars \u00e0 New-York, soit 66 dollars de plus qu'une once de m\u00e9tal jaune....\r\nLa cons\u00e9cration ou presque pour le bitcoin.. \r\nN\u00e9 en 2009, elle sert de plus en plus de valeur-refuge en p\u00e9riode d'incertitude politique...\r\nMais attention: qui dit bitcoin, dit instabilit\u00e9....\r\nOlivier Schorderet\r\n  1'10''\r\n((2016 avait vu sa valeur exploser, gr\u00e2ce notamment au Brexit et \u00e0 l'\u00e9lection surprise de Donald Trump. Le bitcoin profite certes de la relative faiblesse de l'or, plomb\u00e9 par l'appr\u00e9ciation du dollar. De l'incertitude autour du programme \u00e9conomique du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Mais il profite aussi de la chute du yuan. La Chine o\u00f9 le bitcoin est d'autant plus pris\u00e9 qu'il est anonyme. R\u00e9gi par les internautes, pas par les banques centrales. Utilis\u00e9 aussi- et c'est sa face sombre- pour blanchir de l'argent, ou \u00e0 des fins d'\u00e9vasion fiscale. Les trois plateformes d'\u00e9change chinoises de bitcoin ont d\u00fb ainsi r\u00e9cemment suspendre les retraits. Partout dans le monde, les organisations criminelles s'en servent d'ailleurs pour des trafics d'armes ou de drogues. Conscientes du probl\u00e8me, les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont d'ailleurs entam\u00e9 un processus de r\u00e9glementation du bitcoin. Une crypto-monnaie qui joue au yoyo, entre envol\u00e9es retentissantes et chutes vertigineuses. Volatile car le march\u00e9 reste jeune, et l'offre limit\u00e9e: le bitcoin p\u00e8serait 20 milliards de dollars, contre 7.000 milliards pour l'or. Une valeur sp\u00e9culative, aussi. Et \u00e0 ceux qui le voient concurencer l'or comme valeur d'\u00e9change universelle, les \u00e9conomistes rappellent qu'il a fallu \u00e0 ces m\u00e9taux des si\u00e8cles pour s'installer. Pas seulement quelques ann\u00e9es. ))", "alternativeExcerpt": ["Le bitcoin, crypto-monnaie n\u00e9e en 2009, vaut d\u00e9sormais 67 francs de plus qu\u2019une once d\u2019or. Il sert de plus en plus de valeur-refuge en p\u00e9riode d\u2019incertitude politique, mais le bitcoin s\u2019av\u00e8re instable."], "alternativeTitle": ["La monnaie virtuelle d\u00e9passe la valeur de l\u2019or    / 12H30_2017-03-04T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8286986.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415783"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "La Switch: Ze Test", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C1AA2E2-77FA-4AB0-841F-A216CE37840E", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s une semaine de tests intensifs en condition Zelda, Point Barre livre ses premi\u00e8res impressions sur la nouvelle console de Nintendo.\r\nAutonomie, prise en main, tenue de route, contr\u00f4le technique et niveau d'huile.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une semaine de tests intensifs en condition Zelda, Point Barre livre ses premi\u00e8res impressions sur la nouvelle console de Nintendo.\nAutonomie, prise en main, tenue de route, contr\u00f4le technique et niveau d\u2019huile."], "alternativeTitle": ["La Switch: Ze Test / PB_2017-03-04T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journalisme de qualit\u00e9 et le diktat du clic", "id": "sound-06635FB6-71B7-40B6-8D9D-759DBDE9D36B", "durationSec": 490, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment jongler entre la dictature du clic et le journalisme de qualit\u00e9? Challenge impossible? N\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre lu \u00e0 tout prix? \r\nAvec \r\nGael Hurlimann, r\u00e9dacteur en chef du num\u00e9rique au Temps.", "alternativeExcerpt": ["Comment jongler entre la dictature du clic et le journalisme de qualit\u00e9? Challenge impossible? N\u00e9cessit\u00e9 d\u02b9\u00eatre lu \u00e0 tout prix? \nAvec \nGael Hurlimann, r\u00e9dacteur en chef du num\u00e9rique au Temps."], "alternativeTitle": ["Le journalisme de qualit\u00e9 et le diktat du clic / 69S_2017-03-04T08:21:34_le-journalisme-de-qualite-et-le-diktat-d", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef num\u00e9rique de l'Hebdo, Le Temps, Bolero, red chef num\u00e9rique Temps", "name": "H\u00fcrlimann, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8398011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-F824463C-C2CD-4289-9DE0-C8872BE31548", "durationSec": 268, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-03-04T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8199209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398009"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming: Le Seigneur du Trailer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47EDFD1F-6564-4808-B0A7-C51E4EC6C576", "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est officiel, Warner vient de l'annoncer \u00e0 travers un Trailer deluxe, L'Ombre de la Guerre s'en vient trancher du Troll cet \u00e9t\u00e9 sur Consoles et PC.\r\nPoint Barre contacte le Suisse Bastien Grivet, Lead Concept Artist sur la Bande Annonce.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est officiel, Warner vient de l\u2019annoncer \u00e0 travers un Trailer deluxe, L\u2019Ombre de la Guerre s\u2019en vient trancher du Troll cet \u00e9t\u00e9 sur Consoles et PC.\nPoint Barre contacte le Suisse Bastien Grivet, Lead Concept Artist sur la Bande Annonce."], "alternativeTitle": ["Actu Gaming: Le Seigneur du Trailer / PB_2017-03-04T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397785"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6803A70-5CE4-4C6A-9967-6981407FFD14", "durationSec": 316, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Br\u00e8ves de la semaine / PB_2017-03-04T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski nordique : le bilan fam\u00e9lique des Suisses aux Mondiaux", "id": "sound-FDB3DA5B-0E12-4E88-8960-6F0E2BFC5FD5", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les championnats du monde de ski nordique s'ach\u00e8vent le dimanche 5 mars 2017 avec le 50km messieurs d\u00e9part group\u00e9. La derni\u00e8re chance pour Dario Cologna et pour la Suisse de d\u00e9crocher une m\u00e9daille dans ces joutes qui ne resteront pas dans les annales pour Swiss-ski. Laurent Bastardoz est en direct depuis la Finlande.\r\n\r\n* * Les championnats du monde de ski nordique s'ach\u00e8vent le dimanche 5 mars 2017 avec le 50km messieurs d\u00e9part group\u00e9. La derni\u00e8re chance pour Dario Cologna et pour la Suisse de d\u00e9crocher une m\u00e9daille dans ces joutes qui ne resteront pas dans les annales pour Swiss-ski. Laurent Bastardoz est en direct depuis la Finlande.", "alternativeExcerpt": ["Les championnats du monde de ski nordique s\u02b9ach\u00e8vent le dimanche 5 mars 2017 avec le 50km messieurs d\u00e9part group\u00e9. La derni\u00e8re chance pour Dario Cologna et pour la Suisse de d\u00e9crocher une m\u00e9daille dans ces joutes qui ne resteront pas dans les annales pour Swiss-ski. Laurent Bastardoz est en direct depuis la Finlande."], "alternativeTitle": ["Ski nordique : le bilan fam\u00e9lique des Suisses aux Mondiaux / SP_2017-03-04T19:23:45_ski-nordique-le-bilan-famelique-des-suis", "Sport-Premi\u00e8re du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8398026", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8398025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: le Lausanne Hockey Club face \u00e0 un adversaire difficile", "id": "sound-B127B58E-B060-48BB-B8BD-6FFDF1ADD4EA", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Weibel, Sacha\r\nLa mauvaise fin de championnat du Lausanne Hockey Club (LHC) cr\u00e9e des incertitudes et l'\u00e9quipe jouera face \u00e0 Davos, un adversaire redoutable qui est mont\u00e9 en puissance au fil du championnat. Interview de Sacha Weibel, directeur g\u00e9n\u00e9ral du LHC.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: le Lausanne Hockey Club face \u00e0 un adversaire difficile  18h SLV Weibel\r\nAvec nous en direct de Malley, Sacha Weibel, bonsoir... Vous \u00eates le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Lausanne Hockey Club.\r\n- Bernardin Allemann a \u00e9voqu\u00e9 les incertitudes li\u00e9es \u00e0 la mauvaise fin de championnat du LHC... Votre \u00e9quipe n'aborde pas ces playoffs dans les meilleures conditions ?\r\n- En face de vous, il y a Davos et ses 31 titres de champion de Suisse... Une \u00e9quipe qui est mont\u00e9e en puissance  au fil du championnat... Ce n'est pas franchement l'adversaire id\u00e9al.\r\n- On connait l'importance de votre gardien, Cristobald Huet. Mais on sait qu'il a 41 ans et qu'il est plus fragile physiquement que par le pass\u00e9. S'il venait \u00e0 se blesser, ce pourrait \u00eatre la fin des espoirs lausannois... Est-ce que du coup, votre \u00e9quipe n'est pas trop vuln\u00e9rable ?\r\n- Si Lausanne se qualifie, \u00e7a voudra dire que le club a chang\u00e9 de dimension ?\r\n- Une \u00e9limination serait v\u00e9cue comme une d\u00e9ception ?\r\n- Vous avez d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 un joli coup sur le march\u00e9 des transferts en acqu\u00e9rant l'attaquant Jo\u00ebl Vermin (Vermine), qui reviendra d'Am\u00e9rique du nord pour jouer avec Lausanne la saison prochaine. On parle aussi de Christoph Bertschy. Ca veut dire que Lausanne est devenu un club attractif pour les meilleurs joueurs ?\r\n- Apr\u00e8s cette saison, vous allez \u00ab \u00e9migrer \u00bb pendant deux ans dans une structure  provisoire, avant d'int\u00e9grer la nouvelle patinoire de Malley. Est-ce que ce  d\u00e9m\u00e9nagement ne risque pas de freiner la dynamique de votre club ?\r\n- Avec la perspective de cette nouvelle patinoire, quels sont vos objectifs \u00e0 moyen terme ? Viser le titre ? D'ici combien de temps ?\r\n- Que vous manque-t-il encore pour y parvenir ?", "alternativeExcerpt": ["La mauvaise fin de championnat du Lausanne Hockey Club (LHC) cr\u00e9e des incertitudes et l\u2019\u00e9quipe jouera face \u00e0 Davos, un adversaire redoutable qui est mont\u00e9 en puissance au fil du championnat. Interview de Sacha Weibel, directeur g\u00e9n\u00e9ral du LHC."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: le Lausanne Hockey Club face \u00e0 un adversaire difficile / FOR_2017-03-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8423233.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415774", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dition 2017 du concours national des vaches Holstein est annul\u00e9", "id": "sound-869B7F74-FEF4-446D-83FE-24564BCCB0EC", "durationSec": 62, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Currat, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration fribourgeoise Holstein\r\nLe concours national des vaches Holstein \u00e0 Bulle n'aura finalement pas lieu dans trois semaines pour \u00e9viter le risque de propagation des nombreux cas de diarrh\u00e9e bovine d\u00e9tect\u00e9s dans le canton de Fribourg.\r\n\r\n* * L'\u00e9dition 2017 du concours national des vaches Holstein est annul\u00e9 L'\u00e9dition 2017 d'Expo Bulle est annul\u00e9e.. \r\nLe concours national des vaches Holstein n'aura finalement pas lieu dans 3 semaines \u00e0 Espace Gruy\u00e8re...  \r\nen cause : les nombreux cas de diarrh\u00e9e bovine - d\u00e9tect\u00e9e dans le canton de Fribourg.. \r\nLes organisateurs veulent ainsi \u00e9vitertout risque de propagation qui pourrait avoir de s\u00e9rieuses r\u00e9percussions.. \r\ncomme l'explique Philippe Currat, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration fribourgeoise Holstein...\r\n  0'34''\r\nPhilippe Currat interrog\u00e9 par Maurice Doucas..", "alternativeExcerpt": ["Le concours national des vaches Holstein \u00e0 Bulle n\u2019aura finalement pas lieu dans trois semaines pour \u00e9viter le risque de propagation des nombreux cas de diarrh\u00e9e bovine d\u00e9tect\u00e9s dans le canton de Fribourg."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9dition 2017 du concours national des vaches Holstein est annul\u00e9 / 12H30_2017-03-04T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8423384.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415790", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415789"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Zelda Breath Of The Wild: Oh le joli GOTY", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36B45C5E-59C2-484E-9D0E-22893703219E", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dernier jeu de la WiiU, et fier repr\u00e9sentant de la Switch, Breath Of The Wild est une grande le\u00e7on de Game Design, qui prouve que chez Nintendo, on sait faire des jeux vid\u00e9o.\r\n(*GOTY : Game Of The Year)\r\n(PEGI 12)", "alternativeExcerpt": ["Dernier jeu de la WiiU, et fier repr\u00e9sentant de la Switch, Breath Of The Wild est une grande le\u00e7on de Game Design, qui prouve que chez Nintendo, on sait faire des jeux vid\u00e9o.\n(*GOTY : Game Of The Year)\n(PEGI 12)"], "alternativeTitle": ["Zelda Breath Of The Wild: Oh le joli GOTY / PB_2017-03-04T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397777"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Mobile World Congress : 2\u00e8me partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CC8970C-1079-467F-81C9-2403BDA5507B", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un PC sans processeur, une techologie de recharge chinoise et VISA qui se lie d'amiti\u00e9 avec la startup Suisse Biowatch", "alternativeExcerpt": ["Un PC sans processeur, une techologie de recharge chinoise et VISA qui se lie d\u2019amiti\u00e9 avec la startup Suisse Biowatch"], "alternativeTitle": ["Mobile World Congress : 2\u00e8me partie / PB_2017-03-04T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La Librairie Francophone", "id": "sound-1BD0C1CF-795B-4809-A6F8-D0602C11623A", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean Lemire pour \"L'odyss\u00e9e des illusions : 25 ans \u00e0 parcourir la plan\u00e8te\" aux \u00e9ditions La Presse\r\n Philippe Claudel pour \"Inhumaines\" aux \u00e9ditions Stock \r\n S\u00e9quence autour de la po\u00e9sie avec Tanella Boni pour \"L\u00e0 o\u00f9 il fait si clair en moi\" aux \u00e9ditions Bruno Doucey et la chanteuse et po\u00e9tesse Sapho pour une performance po\u00e9tique et musicale en acoustique.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:37-17:58:52 / * Jean Lemire pour \"L'odyss\u00e9e des illusions : 25 ans \u00e0 parcourir la plan\u00e8te\" aux \u00e9ditions La Presse\r\n Philippe Claudel pour \"Inhumaines\" aux \u00e9ditions Stock \r\n S\u00e9quence autour de la po\u00e9sie avec Tanella Boni pour \"L\u00e0 o\u00f9 il fait si clair en moi\" aux \u00e9ditions Bruno Doucey et la chanteuse et po\u00e9tesse Sapho pour une performance po\u00e9tique et musicale en acoustique.", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 04.03.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-03-04T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 04.03.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-03-04T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["Jean Lemire pour \"L'odyss\u00e9e des illusions : 25 ans \u00e0 parcourir la plan\u00e8te\" aux \u00e9ditions La Presse\n Philippe Claudel pour \"Inhumaines\" aux \u00e9ditions Stock \n S\u00e9quence autour de la po\u00e9sie avec Tanella Boni pour \"L\u00e0 o\u00f9 il fait si clair en moi\" aux \u00e9ditions Bruno Doucey et la chanteuse et po\u00e9tesse Sapho pour une performance po\u00e9tique et musicale en acoustique.", "Jean Lemire pour \"L'odyss\u00e9e des illusions : 25 ans \u00e0 parcourir la plan\u00e8te\" aux \u00e9ditions La Presse\n Philippe Claudel pour \"Inhumaines\" aux \u00e9ditions Stock \n S\u00e9quence autour de la po\u00e9sie avec Tanella Boni pour \"L\u00e0 o\u00f9 il fait si clair en moi\" aux \u00e9ditions Bruno Doucey et la chanteuse et po\u00e9tesse Sapho pour une performance po\u00e9tique et musicale en acoustique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397971", "ece-8397970"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le Web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D0A29FF-5AFE-4738-9169-D0CFACE01A2F", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Handle\", le nouveau robot surr\u00e9aliste de Boston Dynamics.\r\n- On s'envole avec l'\"Hoverbike Scorpion 3\", par Hoversurf.\r\n- \"Tadashi Mori\" - How to Origami.", "alternativeExcerpt": ["- \"Handle\", le nouveau robot surr\u00e9aliste de Boston Dynamics.\n- On s\u2019envole avec l\u2019\"Hoverbike Scorpion 3\", par Hoversurf.\n- \"Tadashi Mori\" \u2013 How to Origami."], "alternativeTitle": ["Sur le Web / PB_2017-03-04T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397776"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Christian Jelk, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB9999E2-AE9B-410F-9471-99431F8D080C", "thematicGeographicals": ["Sainte-Croix", "Suisse romande"], "durationSec": 1594, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jelk, Christian"], "thematicThemes": ["architecte", "\u00e9cologie", "d\u00e9veloppement durable", "architecture"], "excerpt": "A Sainte-Croix, un \u00e9trange et fier b\u00e2timent vient de sortir de terre. Un b\u00e2timent autonome, \u00e0 l'empreinte \u00e9cologique minimale: 4 niveaux hors sol, 9 appartements o\u00f9 vivre responsable. Barbe fleurie, tatouages vibrionnants, Christian Jelk est un architecte EPFL. Un architecte un peu lass\u00e9 de la profession depuis quelques ann\u00e9es. Trop de passions. Le dessin, il expose ici et l\u00e0. Les arts visuels, il est vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 central de Visarte, la soci\u00e9t\u00e9 suisse des artistes. Il joue parfois les curateurs d'exposition. R\u00e9cemment il avait mis en sc\u00e8ne les ouvres de la famille Leu, famille de tatoueurs mondialement connu. Et parfois, quand le d\u00e9fi le m\u00e9rite, il revient \u00e0 l'architecture. Visite dans ses pas d'un chantier hors du commun.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 04.03.2017", "Nez \u00e0 nez avec Christian Jelk, architecte / NEZ_2017-03-04T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez du 04.03.2017", "Nez \u00e0 nez avec Christian Jelk, architecte / NEZ_2017-03-04T10:03:00_nez-a-nez"], "alternativeExcerpt": ["A Sainte-Croix, un \u00e9trange et fier b\u00e2timent vient de sortir de terre. Un b\u00e2timent autonome, \u00e0 l\u02b9empreinte \u00e9cologique minimale: 4 niveaux hors sol, 9 appartements o\u00f9 vivre responsable. \nBarbe fleurie, tatouages vibrionnants, Christian Jelk est un architecte EPFL. Un architecte un peu lass\u00e9 de la profession depuis quelques ann\u00e9es. Trop de passions. Le dessin, il expose ici et l\u00e0. Les arts visuels, il est vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 central de Visarte, la soci\u00e9t\u00e9 suisse des artistes. Il joue parfois les curateurs d\u02b9exposition. R\u00e9cemment il avait mis en sc\u00e8ne les \u0153uvres de la famille Leu, famille de tatoueurs mondialement connu. \nEt parfois, quand le d\u00e9fi le m\u00e9rite, il revient \u00e0 l\u02b9architecture. Visite dans ses pas d\u02b9un chantier hors du commun. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler.", "A Sainte-Croix, un \u00e9trange et fier b\u00e2timent vient de sortir de terre. Un b\u00e2timent autonome, \u00e0 l\u02b9empreinte \u00e9cologique minimale: 4 niveaux hors sol, 9 appartements o\u00f9 vivre responsable. \nBarbe fleurie, tatouages vibrionnants, Christian Jelk est un architecte EPFL. Un architecte un peu lass\u00e9 de la profession depuis quelques ann\u00e9es. Trop de passions. Le dessin, il expose ici et l\u00e0. Les arts visuels, il est vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 central de Visarte, la soci\u00e9t\u00e9 suisse des artistes. Il joue parfois les curateurs d\u02b9exposition. R\u00e9cemment il avait mis en sc\u00e8ne les \u0153uvres de la famille Leu, famille de tatoueurs mondialement connu. \nEt parfois, quand le d\u00e9fi le m\u00e9rite, il revient \u00e0 l\u02b9architecture. Visite dans ses pas d\u02b9un chantier hors du commun. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler."], "imageURL": "//www.rts.ch/7413028.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397664", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "curateur de l'exposition Art Leu Family, Architecte", "name": "Jelk, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397664", "ece-8397663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey: Berne et Zurich grands favoris du championnat suisse", "id": "sound-32D43E76-CFB3-4F91-8AE5-967300DA596E", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mike McNamara, entra\u00eeneur HC Bienne\r\nLors des s\u00e9ries finales samedi soir pour le titre de champion suisse, Berne et Zurich sont donn\u00e9s grands favoris. Du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9quipes romandes, Gen\u00e8ve-Servette et Lausanne font figure d'outsider, alors que Bienne va tenter de cr\u00e9er la surprise.\r\n\r\n* * Hockey: Berne et Zurich grands favoris du championnat suisse En hockey.. Coup d'envoi ce soir des s\u00e9ries finales pour le titre de champion suisse ...\r\nAvec Berne et Zurich comme grands favoris... \r\nC\u00f4t\u00e9 romands, Gen\u00e8ve-Servette et Lausanne font figure d'outsider, alors que Bienne va tenter de cr\u00e9er la surprise. ..\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n  1'16''\r\n((C'est sans doute le seul quart de finale qui parait d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9: le duel entre Bienne  et Berne. Mais attention, c'est un derby, il y aura des \u00e9motions, les Seelandais joueront l\u00e0-dessus. Et l'entra\u00eeneur Mike McNamara ne manquera pas de rappeler \u00e0 ses joueurs que la saison derni\u00e8re, Berne \u00e9tait devenu champion apr\u00e8s avoir termin\u00e9 le championnat \u00e0 la huiti\u00e8me place...\r\nSON \r\nLa mauvaise nouvelle pour Bienne, c'est que deux de joueurs cl\u00e9s sont bless\u00e9s: Thomas Wellinger et surtout Ga\u00e9tan Haas.\r\nLe bulletin de sant\u00e9 est meilleur pour GE-Servette, qui a v\u00e9cu une saison difficile justement \u00e0 cause des blessures, mais qui a retrouv\u00e9 tous ses cadres au bon moment. Une \u00e9limination contre Zoug - qui a perdu son mordant- serait v\u00e9cue comme une d\u00e9ception. \r\nQuant \u00e0 Lausanne, brillant quatri\u00e8me mais \u00e9galement en perte de vitesse, il a h\u00e9rit\u00e9 d'un advesaire redoutable, avec Davos et aura int\u00e9r\u00eat \u00e0 bien entamer sa s\u00e9rie pour ne pas dire adieu \u00e0 Malley de mani\u00e8re pr\u00e9matur\u00e9e.))\r\nExtro: D\u00e9but de ces quarts de finale ce soir, avec deux matchs t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, d\u00e8s 20h15: Lausanne - Davos et Zurich - Lugano.", "alternativeExcerpt": ["Lors des s\u00e9ries finales samedi soir pour le titre de champion suisse, Berne et Zurich sont donn\u00e9s grands favoris. Du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9quipes romandes, Gen\u00e8ve-Servette et Lausanne font figure d'outsider, alors que Bienne va tenter de cr\u00e9er la surprise."], "alternativeTitle": ["Hockey: Berne et Zurich grands favoris du championnat suisse  / 12H30_2017-03-04T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415790", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La F\u00eate du Slip \u00e0 Lausanne organise une soir\u00e9e en partenariat avec Sidaction", "id": "sound-7003316D-F0B3-4AD3-B260-88F3A614CCE6", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Denis Pernet, historien d'art\r\nLa cinqui\u00e8me \u00e9dition de la F\u00eate du Slip, consacr\u00e9e aux sexualit\u00e9s multiples et vari\u00e9es, se d\u00e9roule jusqu'\u00e0 dimanche \u00e0 Lausanne. Samedi soir a lieu une soir\u00e9e en partenariat avec Sidaction qui pr\u00e9sente un documentaire consacr\u00e9 aux premi\u00e8res ann\u00e9es de l'\u00e9pid\u00e9mie de sida aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * La F\u00eate du Slip \u00e0 Lausanne organise une soir\u00e9e en partenariat avec Sidaction C'est un Festival sans tabous.... Un festival consacr\u00e9 aux sexualit\u00e9s, multiples et vari\u00e9es ...  \r\nLa cinqui\u00e8me \u00e9dition de la f\u00eate du Slip, se d\u00e9roule jusqu'\u00e0 demain \u00e0 Lausanne... \r\nAvec des expositions, de la musique, des performances et des projections de films.\r\nSophie Iselin, vous vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 une soir\u00e9e organis\u00e9e ce soir (SA) au Bourg; en partenariat avec Sidaction...\r\n  1'46''\r\n((Papier:\r\nSidaction, association de lutte contre le virus du sida qui pr\u00e9sente ce soir un documentaire consacr\u00e9 aux premi\u00e8re ann\u00e9ee de l'\u00e9pid\u00e9mie aux Etats-Unis.. Des ann\u00e9es noires, notamment,  pour la Communaut\u00e9 Gay gravement touch\u00e9e par le virus. Denis Pernet est historien de l'art. Il souligne la mobilisation historique des milieux culturels pour attirer l'attention des politiques\r\n48 sec\r\nUtliser l'art pour s'adreser directement \u00e0 l'administration am\u00e9ricaine, voil\u00e0 le point fort de cette campagne \r\n18  sec\r\nEt parmi les artistes qui ont men\u00e9 cette lutte aux Etats-Unis.... Des figures embl\u00e9matiques. On pense par exemple \u00e0 K\u00e9ith Haring, dont les affiches en faveur de la prise en charge des malades du SIDA ont marqu\u00e9 l'art contemporain.))\r\nDenis Pernet qui donnera donc ce soir une Conf\u00e9rence au Bourg de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["La cinqui\u00e8me \u00e9dition de la F\u00eate du Slip, consacr\u00e9e aux sexualit\u00e9s multiples et vari\u00e9es, se d\u00e9roule jusqu'\u00e0 dimanche \u00e0 Lausanne. Samedi soir a lieu une soir\u00e9e en partenariat avec Sidaction qui pr\u00e9sente un documentaire consacr\u00e9 aux premi\u00e8res ann\u00e9es de l'\u00e9pid\u00e9mie de sida aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["La F\u00eate du Slip \u00e0 Lausanne organise une soir\u00e9e en partenariat avec Sidaction   / 12H30_2017-03-04T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8334209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415790", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Uber utilise un logiciel espion pour \u00e9viter le contr\u00f4le de ses chauffeurs", "id": "sound-BB65B75D-92AE-4780-9580-D1BE7140C917", "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un article du New York Times a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la compagnie Uber utilisait un logiciel secret baptis\u00e9 \"Greyball\" dans le but d'\u00e9viter notamment que ses chauffeurs ne soient contr\u00f4l\u00e9s par les autorit\u00e9s dans certaines villes hostiles \u00e0 ses activit\u00e9s.\r\n\r\n* * Uber utilise un logiciel espion pour \u00e9viter le contr\u00f4le de ses chauffeurs Uber \u00e9pingl\u00e9.. pour des pratiques douteuses.. \r\nUn article du New York Times r\u00e9vait cette semaine que la compagnie de transports avec chauffeur utilisait un logiciel secret.. \r\nCe syst\u00e8me permettait d'\u00e9viter aux chauffeurs uber d'\u00eatre contr\u00f4l\u00e9s  par les autorit\u00e9s dans certaines villes hostiles \u00e0 ses activit\u00e9s .. \r\nTania Sazpinar...\r\n  0'53''\r\n((Oui selon le New York Times, Uber a mis au point en 2014 un syst\u00e8me nomm\u00e9 \"Greyball\", il permettrait notamment de tracer te de rep\u00e9rer les membres des forces de l'ordre. Le but \u00e9tant de ne pas r\u00e9pondre \u00e0 leur course et donc de ne pas se faire contr\u00f4ler.\r\nSuite \u00e0 ces r\u00e9v\u00e9lations Uber a reconnu utiliser ce logiciel, mais dans un communiqu\u00e9 il explique que la fonction premi\u00e8re du syst\u00e8me est de prot\u00e9ger les chauffeurs. Comme par exemple des demandes d'utilisateurs frauduleux qui violent les termes de service, de personnes qui veulent s'en prendre physiquement aux chauffeurs ou alors de concurrents malveillants. La compagnie ajoute que cet outil \u00e9tait utilis\u00e9 dans les villes o\u00f9 il n'\u00e9tait pas interdit et qu'il \u00e9tait rarement employ\u00e9 pour \u00e9viter d'avoir affaire aux forces de l'ordre\r\nLe quotidien new-yorkais indique qu'en plus des Etats-Unis, le logiciel aurait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 en France, en Chine ou encore en Australie... Impossible pour l'instant de savoir s'il en \u00e9tait de m\u00eame en Suisse. ))", "alternativeExcerpt": ["Un article du New York Times a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la compagnie Uber utilisait un logiciel secret baptis\u00e9 \"Greyball\" dans le but d'\u00e9viter notamment que ses chauffeurs ne soient contr\u00f4l\u00e9s par les autorit\u00e9s dans certaines villes hostiles \u00e0 ses activit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Uber utilise un logiciel espion pour \u00e9viter le contr\u00f4le de ses chauffeurs  / 12H30_2017-03-04T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8434530.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415782"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Google Fiber", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86FB4ECC-583D-4D0C-B34A-EF6D8C6502AA", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que vaut la fibre optique de Google, et peut-on vraiment en profiter au maximum ?", "alternativeExcerpt": ["Que vaut la fibre optique de Google, et peut-on vraiment en profiter au maximum ?"], "alternativeTitle": ["Google Fiber / PB_2017-03-04T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 04.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PLR soutient de justesse la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050", "id": "sound-55913CD6-48AF-4D69-BBAC-D81A99925494", "durationSec": 590, "publicationDate": "2017-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9unis en assembl\u00e9e samedi \u00e0 Fribourg, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR ont vot\u00e9 de justesse en faveur de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui sera soumise au peuple le 21 mai. Interview de Jacques Bourgeois, conseiller national PLR, directeur de l'Union suisse des paysans.\r\n\r\n* * Le PLR soutient de justesse la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050  18h Le PLR soutient de justesse la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050\r\nLe PLR suisse soutient du bout des l\u00e8vres la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nSes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, r\u00e9unis aujourd'hui \u00e0 Fribourg, ont vot\u00e9 \"oui\" de justesse, par 175 voix contre 163, et 5 abstentions...\r\nCette strat\u00e9gie vise un tournant vers une Suisse sans \u00e9nergie nucl\u00e9aire. \r\nUn premier paquet de mesures sera soumis au peuple le 21 mai \u00e0 la suite du r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC...\r\nThibaut Schaller, vous avez suivi cette assembl\u00e9e. Quel d\u00e9bat, ai-je envie de dire !\r\nQuel d\u00e9bat, en effet! Le parti lib\u00e9ral-radical devait prendre aujourd'hui une d\u00e9cision qui touche \u00e0 sa moualle \u00e9pini\u00e8re. Un choix corn\u00e9lien: d'un c\u00f4t\u00e9 il y a l'innovation, le march\u00e9 des nouvelles technologies vertes, l'encouragement \u00e0 l'\u00e9conomie suisse que peut repr\u00e9senter la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique. De l'autre, il y a les taxes, les subventions et l'intervention de l'Etat dans le march\u00e9 de l'\u00e9nergie. Un v\u00e9ritable dilemme pour tout lib\u00e9ral-radical. Tranch\u00e9 avec une courte majorit\u00e9, apr\u00e8s un long d\u00e9bat durant lequel les adversaires se sont renvoy\u00e9 coup pour coup... \r\n- On peut donc le dire : c'\u00e9tait chaud !...\r\nTr\u00e8s ! Temps de parole limit\u00e9 pour tenir l'horaire, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui jouaient des coudes pour prendre la parole - on en a m\u00eame vu un debout sur une chaise pour r\u00e9clamer le micro - et surtout des envol\u00e9es lyriques... Comme Refuser cette r\u00e9forme c'est \"aller contre le sens de l'histoire\" et \"risquer de rester \u00e0 quai\"... salu\u00e9e par une salve d'applaudissements... Vous confondez \"innovation et subvention\" avec ce texte... c'est l'\u00e9conomie sera comme le tour de france dans les ann\u00e9es 90... dop\u00e9e aux subventions-EPO... nouvelle salve d'applaudissements. Qui a dit que la politique \u00e9tait ennuyeuse ?\r\n- Le Parti a finalement d\u00e9cid\u00e9 de dire OUI, d'un cheveu, \u00e0 cette r\u00e9forme... Reste d\u00e9sormais \u00e0 recoller les morceaux... Mais comment ?\r\nCa va \u00eatre compliqu\u00e9... parce que m\u00eame apr\u00e8s le d\u00e9bat, les reproches fusaient encore: \"les partisans de la r\u00e9forme y sont favorables car ils touchent directement de l'argent\", me disait un \u00e9lu d\u00e9\u00e7u d'avoir perdu. Le parti entend malgr\u00e9 tout essayer de ramener le calme... en ne faisant pas directement campagne. C'est la pr\u00e9sident du PLR, Petra Goessi qui nous l'a confi\u00e9: \"La strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique n'est pas un objet important pour le PLR... Nous n'allons pas nous engager plus que \u00e7a dans cette votation.\" Le PLR va \u00e9galement chercher le d\u00e9nominateur commun par la suite, qui pourrait \u00eatre la diminution, \u00e0 terme des subventions, plus de lib\u00e9ralisme dans le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 et un approvisionnement assur\u00e9.\r\n- Une strat\u00e9gie qui pourrait fonctionner ?\r\nPeut-\u00eatre... mais plut\u00f4t APRES le 21 mai... parce que d'ici-l\u00e0, on imagine que les comit\u00e9s d'un bord comme de l'autre vont se faire un malin plaisir de faire entendre des dissidents du PLR... Ce qui n'est jamais bon pour un parti... \r\nThibaut Schaller, merci.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unis en assembl\u00e9e samedi \u00e0 Fribourg, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR ont vot\u00e9 de justesse en faveur de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui sera soumise au peuple le 21 mai. Interview de Jacques Bourgeois, conseiller national PLR, directeur de l'Union suisse des paysans."], "alternativeTitle": ["Le PLR soutient de justesse la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050   / FOR_2017-03-04T18:00:00_developpement-1", "Forum du 04.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8434969.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8415774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8415759"]}]}}