{"response": {"numFound": 24935, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Une femme chr\u00e9tienne contre Boko Haram au Nig\u00e9ria", "id": "sound-E6F478D8-B9AE-40B4-9B8D-325D1C0F49C4", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rebecca Dali, directrice du Centre for Caring, Empowerment and Peace Initiatives, a re\u00e7u lundi \u00e0 Gen\u00e8ve le prix Sergio Vieira de Mello, pour son engagement en faveur des victimes des djihadistes de Boko Haram au Nig\u00e9ria.\r\n\r\n* * RTSreligion - Une femme chr\u00e9tienne contre Boko Haram au Nig\u00e9ria (RTS RELIGION 23.08 REBECCA DALI NIGERIA)  \r\nC'est la chronique RTSreligion avec vous Gabrielle Desarzens. Au Nig\u00e9ria, une femme r\u00e9pare les m\u00e9faits de Boko Haram. Rebecca Dali, c'est son nom, a re\u00e7u lundi \u00e0 Gen\u00e8ve le prix Sergio Vieira de Mello. Un prix qui l'encourage \u00e0 d\u00e9velopper son action en faveur des victimes des djihadistes. Et vous avez pu en discuter avec elle hier (MA), Gabrielle.\r\nGD : Oui, le sourire \u00e9clatant de cette femme de 56 ans ne cache pas moins sa d\u00e9termination. Et ce prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l'ONU la pousse \u00e0 en faire plus encore en faveur notamment des femmes qui parviennent \u00e0 s'\u00e9chapper des griffes de leurs ravisseurs islamistes. Rebecca Dali m'a d'ailleurs signifi\u00e9 vouloir maintenant cr\u00e9er des centres post-traumatiques pour ces personnes qui doivent se reconstruire apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es comme des esclaves, esclaves sexuelles mais aussi domestiques, et qui peinent \u00e0 retrouver non seulement une dignit\u00e9 mais aussi \u00e0 s'ins\u00e9rer \u00e0 nouveau dans la soci\u00e9t\u00e9. Et c'est quelque chose \u00e0 laquelle elle tient, d'autant plus qu'elle a elle-m\u00eame \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 6 ans, qu'elle a une fois \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e par Boko Haram et donc confront\u00e9e \u00e0 leur violence, et qu'un de ses fils a disparu.\r\n*** Est-ce que c'est elle qui s'occupe des lyc\u00e9ennes de Chibok, enlev\u00e9es en 2014, dont une centaine a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e d\u00e9but mai ?\r\nGD: Pas directement de ces lyc\u00e9ennes-l\u00e0. Chibok n'est qu'un exemple et n'a que mis en lumi\u00e8re un probl\u00e8me beaucoup plus vaste : car Boko Haram aurait, selon les recensements de Rebecca Dali, enlev\u00e9 quelque 3'000 femmes. L'association qu'elle a cr\u00e9\u00e9e prend soin aujourd'hui de plus de 200 d'entre elles qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9chapper. Comme elle prend soin aussi de 15'000 veuves et orphelins.\r\n*** Quel est le moteur de cette femme ?\r\nGD: A cette question, elle r\u00e9pond clairement que c'est sa foi chr\u00e9tienne. Une foi transmise par sa m\u00e8re qui s'est convertie dans une l\u00e9proserie tenue par des missionnaires. Mais Rebecca Dali \u00e9volue dans un contexte mixte puisque le 75% de sa famille et de ses proches sont musulmans. C'est ce qui lui fait dire que les instances religieuses et notamment l'Eglise, doit soutenir les populations dans le besoin, qu'elles soient musulmanes ou chr\u00e9tiennes, et plaider en leur faveur aupr\u00e8s du gouvernement comme sur la sc\u00e8ne internationale. C'est ce verbe clair et le courage de cette femme qui a \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9 lundi \u00e0 Gen\u00e8ve. Car, rappelons-le, les violences perp\u00e9tr\u00e9es par Boko Haram ont jet\u00e9 sur les routes quelque 2,6 millions de personnes et provoqu\u00e9 d\u00e9j\u00e0 plus de 20'000 morts.", "alternativeExcerpt": ["Rebecca Dali, directrice du Centre for Caring, Empowerment and Peace Initiatives, a re\u00e7u lundi \u00e0 Gen\u00e8ve le prix Sergio Vieira de Mello, pour son engagement en faveur des victimes des djihadistes de Boko Haram au Nig\u00e9ria.", "Rebecca Dali, directrice du Centre for Caring, Empowerment and Peace Initiatives, a re\u00e7u lundi \u00e0 Gen\u00e8ve le prix Sergio Vieira de Mello, pour son engagement en faveur des victimes des djihadistes de Boko Haram au Nig\u00e9ria.", "Rebecca Dali, directrice du Centre for Caring, Empowerment and Peace Initiatives, a re\u00e7u lundi \u00e0 Gen\u00e8ve le prix Sergio Vieira de Mello, pour son engagement en faveur des victimes des djihadistes de Boko Haram au Nig\u00e9ria."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Une femme chr\u00e9tienne contre Boko Haram au Nig\u00e9ria", "RTSreligion - Une femme chr\u00e9tienne contre Boko Haram au Nig\u00e9ria / JDM_2017-08-23T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Une femme chr\u00e9tienne contre Boko Haram au Nig\u00e9ria / JDM_2017-08-23T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860442.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845686", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845686", "ece-8845670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelle relation entretiennent la Cor\u00e9e du Nord et la Syrie?", "id": "sound-11327D47-E093-43C1-9691-4BF2C4FED90F", "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ONU a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que deux convois nord-cor\u00e9ens li\u00e9s au programme d'armes chimiques de Damas avaient \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s alors qu'il se dirigeaient vers la Syrie. Interview de Fran\u00e7ois Godement, professeur de sciences politiques \u00e0 Sciences-Po Paris, sp\u00e9cialiste de l'Asie.\r\n\r\n* * Quelle relation entretiennent la Cor\u00e9e du Nord et la Syrie?  \r\nCa peut paraitre improbable, et pourtant c'est la r\u00e9alit\u00e9 : la Syrie et la Cor\u00e9e du Nord collaborent aujourd'hui encore sur le plan militaire. Selon un rapport des Nations Unies, deux convois en direction de la Syrie ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s. Ils \u00e9taient li\u00e9s au programme d'armes chimiques de Bachar al Assad.\r\nBonsoir Francois Godement !\r\ndirecteur du programme Asie et Chine du Conseil europ\u00e9en des relations internationales, professeur de science politique \u00e0 Sciences Po. Paris\r\n-\tAvant de voir comment ces \u00e9changes sont possibles physiquement . d\u00e9j\u00e0 sur la question de fond : quels sont les rapport que les 2 pays entretiennent sur le plan militaire ??\r\n-\tEt sur le plan concret : comment est-ce possible d'imaginer l'organisation de ces \u00e9changes, d'une extr\u00e9mit\u00e9 \u00e0 l'autredu continent asiatique ?? par voie a\u00e9rienne ? maritime ? \r\n-\tSait-on ou ils ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s ?\r\n-\t2 convois arr\u00eat\u00e9s . bcp d'autres ont pass\u00e9 entre les mailles du filet !!\r\n-\tQue dire de al Chine ?? elle ferme les yeux ?\r\n-\tQue dire de la Russie ?? est-ce qu'elle aussi laisse faire ?\r\n-\tSituation tr\u00e8s tendue entre la CdN et les USA . est-ce que ca promet d'attiser encore davantage les tensions ??\r\n- Le rapport d\u00e9nonce ici une violation des sanctions qui frappent Pyongyang, il parle de coop\u00e9ration interdite avec la Syrie, est-ce qu'on peut imaginer la Cor\u00e9e du Nord stopper cette alliance pour autant ?\r\n(Non, tant que la Cor\u00e9e du Nord est gagnante financi\u00e8rement, elle ne s'arr\u00eatera pas. La diff\u00e9rence c'est que la CdN tent \u00e0 utiliser des parcours plus directs, elle pourra moins utiliser la Chine ou la Malaisie pour faire passer ces exportations)\r\n- La relation va-t-elle \u00e9galement dans l'autre sens ? Damas qui exporte vers Pyongyang ?\r\n(Non, \u00e0 priori pas. Pas de capacit\u00e9 de recherche syrienne tr\u00e8s forte. On peut imaginer des pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es. Relation o\u00f9 l'argent va dans un sens, les armes dans l'autre.)\r\n- La Cor\u00e9e du Nord et la Syrie... mais aussi la Cor\u00e9e du Nord et l'Iran. A l'\u00e9poque de la r\u00e9volution islamique en 1979, l'Iran s'\u00e9tait tourn\u00e9 vers Pyongyang pour reconstituer son arsenal militaire... aujourd'hui o\u00f9 en est cette alliance ?", "alternativeExcerpt": ["L'ONU a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que deux convois nord-cor\u00e9ens li\u00e9s au programme d'armes chimiques de Damas avaient \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s alors qu'il se dirigeaient vers la Syrie. Interview de Fran\u00e7ois Godement, professeur de sciences politiques \u00e0 Sciences-Po Paris, sp\u00e9cialiste de l'Asie."], "alternativeTitle": ["Quelle relation entretiennent la Cor\u00e9e du Nord et la Syrie? / FOR_2017-08-23T18:08:00_developpement-5", "Forum du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862425.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845705", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du programme Asie et Chine", "name": "Godement, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premier d\u00e9placement d'Emmanuel Macron en Europe de l'Est", "id": "sound-304EBA89-D469-4C58-94DA-B52CEB5DE839", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais entreprend une tourn\u00e9e de trois jours en Europe de l'Est. Il entend poursuivre la d\u00e9fense de son projet de modernisation et de durcissement des r\u00e8gles europ\u00e9ennes sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s.\r\n\r\n* * Premier d\u00e9placement d'Emmanuel Macron en Europe de l'Est Emmanuel Macron se lance cette semaine dans une mini tourn\u00e9e en Europe de l'est. .. \r\nen 3 jours.. le pr\u00e9sident fran\u00e7ais se rendra pour la premi\u00e8re fois en Autriche en Roumanie et en Bulgarie.. \r\nA Vienne, il rencontrera \u00e9galement les premiers ministres tch\u00e8ques et slovaques....\r\nObjectif: poursuivre la d\u00e9fense de son projet de modernisation et de durcissement des r\u00e8gles europ\u00e9enne sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s....\r\n Ariane Hasler, ce durcissement c'\u00e9tait l'une des promesses du pr\u00e9sident fran\u00e7ais en tant que candidat. \r\n DIRECT. \r\n*** un moment \u00ab\u00a0chaud\u00a0\u00bb pour Emmanuel Macron.. \r\nalors qu'hier.. un ancien pr\u00e9sident lui a fait la le\u00e7on... \r\nDIRECT\r\nDIRECT PARIS\r\nAriane appelle la technique", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais entreprend une tourn\u00e9e de trois jours en Europe de l\u2019Est. Il entend poursuivre la d\u00e9fense de son projet de modernisation et de durcissement des r\u00e8gles europ\u00e9ennes sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Premier d\u00e9placement d\u2019Emmanuel Macron en Europe de l\u2019Est / 12H30_2017-08-23T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845720"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tamedia regroupe ses journaux par zones linguistiques", "id": "sound-99C05850-361F-4315-BC09-9ACE5F42AC65", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e8s le 1er janvier 2018, deux nouvelles r\u00e9dactions Tamedia, une en Suisse romande et une en Suisse al\u00e9manique, produiront les contenus des rubriques Suisse, monde, \u00e9conomie et sport.\r\n\r\n* * D\u00e8s le 1er janvier 2018, deux nouvelles r\u00e9dactions Tamedia, une en Suisse romande et une en Suisse al\u00e9manique, produiront les contenus des rubriques Suisse, monde, \u00e9conomie et sport.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 1er janvier 2018, deux nouvelles r\u00e9dactions Tamedia, une en Suisse romande et une en Suisse al\u00e9manique, produiront les contenus des rubriques Suisse, monde, \u00e9conomie et sport."], "alternativeTitle": ["Tamedia regroupe ses journaux par zones linguistiques / 12H30_2017-08-23T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861792.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8845710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "De quoi l'amour est-il le signe ?", "id": "sound-E187FE92-E64B-4C6C-9DE0-A80A03000AE8", "durationSec": 3327, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Waegell, S\u00e9bastien\r\n\r\n\r\n* * Lorsque nous aimons, qu'aimons-nous r\u00e9ellement ? Aimons-nous seulement l'objet, toujours p\u00e9rissable, de nos d\u00e9sirs, ou \u00e0 travers lui un id\u00e9al, dont il n'est qu'une trace \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ? Le\u00e7ons d'amour avec le traducteur de Platon \u00e0 la Renaissance, Marsile Ficin. \r\nInvit\u00e9s : Sebastien Waegell, enseignant en philosophie, et Barbara Polla, \u00e9crivaine.", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 23.08.2017", "De quoi l'amour est-il le signe ? / PIV_2017-08-23T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 23.08.2017", "De quoi l'amour est-il le signe ? / PIV_2017-08-23T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Lorsque nous aimons, qu'aimons-nous r\u00e9ellement ? Aimons-nous seulement l'objet, toujours p\u00e9rissable, de nos d\u00e9sirs, ou \u00e0 travers lui un id\u00e9al, dont il n'est qu'une trace \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ? Le\u00e7ons d'amour avec le traducteur de Platon \u00e0 la Renaissance, Marsile Ficin. \nInvit\u00e9s : Sebastien Waegell, enseignant en philosophie, et Barbara Polla, \u00e9crivaine.", "Lorsque nous aimons, qu'aimons-nous r\u00e9ellement ? Aimons-nous seulement l'objet, toujours p\u00e9rissable, de nos d\u00e9sirs, ou \u00e0 travers lui un id\u00e9al, dont il n'est qu'une trace \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ? Le\u00e7ons d'amour avec le traducteur de Platon \u00e0 la Renaissance, Marsile Ficin. \nInvit\u00e9s : Sebastien Waegell, enseignant en philosophie, et Barbara Polla, \u00e9crivaine."], "imageURL": "//www.rts.ch/8851167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831176", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, galeriste, \u00e9crivain et femme politique lib\u00e9rale, M\u00e9decin, \u00e9crivain, galeriste", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831176", "ece-8831175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Les cas de dopage pr\u00e9tendument involontaires ne cessent d'augmenter", "id": "sound-28C4D12F-AAD5-46BD-9D32-A596643074B6", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martial Saugy, Directeur du REDS,  le Centre de recherche et d'expertise des sciences anti-dopage de l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nLe cycliste fran\u00e7ais Richard Virenque avait marqu\u00e9 les esprits en 1998 en affirmant ne pas \u00eatre au courant de s'\u00eatre dop\u00e9. Depuis, le nombre de cas de dopage soi-disant involontaire ne faiblit pas.\r\n\r\n* * Sport matin - Les cas de dopage pr\u00e9tendument involontaires ne cessent d'augmenter (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 23.08 DOPAGE) ((SPORT MATIN - DOPES A L'INSU DE LEUR PLEIN GRE ! \r\n Laurent Bastardoz, direct Studio Lausanne\r\n*** 6h36 c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz, bonjour. \r\nBonjour Simon \u00e0 toutes et \u00e0 tous ! \r\n  09'' VIRENQUE\r\nVous reconnaissez cette voix Simon ? \r\n*** Oh oui, celle de Richard Virenque au tour de France 1998 ! \r\nRichard Virenque en pleurs qui apr\u00e8s avoir jur\u00e9 ne s'\u00eatre jamais dop\u00e9 avait l\u00e2ch\u00e9 cette phrase, doubl\u00e9 d'un lapsus qui signifiait clairement Simon ? \r\n*** \u00bbj'ai \u00e9t\u00e9 dop\u00e9 \u00e0 l'insu de mon plein gr\u00e9 \u00bb. \r\nUne phrase qui est devenue c\u00e9l\u00e8bre. La presse et m\u00eame les \u00ab Guiglnols \u00bb l'\u00e9mission satirique de Canal + en avait fait une de ses cibles pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es.  Depuis, m\u00eame si l'expression est pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9, les cas de sportifs qui r\u00e9futent un contr\u00f4le positif avec \u00e0 la clef de sombres excuses sont devenus l\u00e9gions ! Martial Saugy, Directeur du REDS,  le Centre de recherche et d'expertise des sciences anti-dopage de l'Universit\u00e9 de Lausanne le confirme ! \r\n  40'' SAUGY \r\n*** La science progresse mais n'est-elle pas devenue trop pointue au risque comme le soulignait Martial Saugy d'etre consid\u00e9r\u00e9 comme dop\u00e9 apr\u00e8s avoir consomm\u00e9 des compl\u00e9ments alimentaires trouv\u00e9s dans le commerce ? \r\nOui mais aussi dans les m\u00e9dicaments courant. Vous vous trouvez dans une pi\u00e8ce ferm\u00e9e, vous inhalez un spray nasal. qui contient de l'\u00e9phydrine par exemple. Un sportif se trouve dans cette pi\u00e8ce. Il est possible, que, des traces se retrouvent dans les tests anti-dopage. Mais il s'agit l\u00e0 d'un exemple un peu tir\u00e9 par les cheveux ! \r\n*** On se souvient tr\u00e8s bien du cas du coureur espagnol Alberto Contador, dop\u00e9 selon lui, \u00e0 son insu au travers d'un simple repas entre amis ? \r\nOui en 2010, Contador partage un steak avec des amis. Malheureusement pour lui et selon la d\u00e9fense de son avocat, c'est l'animal qui avait \u00e9t\u00e9 dop\u00e9 avec un anabolisant sp\u00e9cifique pour chevaux ! Sauf que l\u00e0 il s'agissait d'un steak de bouf. Une affaire qui avait fait grand bruit et mis sur la table ces fameuses contaminations indirectes par la chaine alimentaire voir par les compl\u00e9ments alimentaires dont parlait tout \u00e0 l'heure Martial Saugy. Mais le sp\u00e9cialiste du dopage est beaucoup plus circonspect lorsqu'on lui parle du cas Contador. \r\n  18''  SAUGY  \r\n*** Reste au milieu des dizaines et dizaines de cas situ\u00e9s dans une zone que l'on peut qualifier de zone grise, celui de la joueuse de tennis italienne Sara Errani. Un cas \u00e9difiant !\r\nC'est un des derniers cas r\u00e9v\u00e9l\u00e9s avec celui du cycliste de la BMC Samuel Sanchez. Alors accrochez-vous car l'histoire de la tenniswoman italienne pourrait inspirer les sc\u00e9naristes ! Sara Errani a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e le 16 f\u00e9vrier dernier. On a retrouv\u00e9 chez les joueuse de 29 ans des traces de Letrozole, un composant qui se trouve dans le Femara, un produit pris par sa maman qui lutte contre un cancer. Or, suite \u00e0 une manipulation de la joueuse de tennis, il semble que ce produit soit tomb\u00e9 par m\u00e9garde dans une assiette de tortellini qu'elle a ensuite ing\u00e9r\u00e9e. Or renseignements pris, ce fameux Femara peut avoir un effet anabolisant \"marginal\" mais surtout masquer l'absorption de testost\u00e9rone. Sara Errani a \u00e9t\u00e9 suspendue deux mois. Une d\u00e9cision tr\u00e8s cl\u00e9mente pour son cas. \r\n*** Le probl\u00e8me est finalement que les voleurs courrent toujours plus vite que les gendarmes ? \r\nEt cela ne devrait pas changer m\u00eame si Martial Saugy reconnait que la marge se r\u00e9duit de plus en plus.\r\n  31'' SAUGY\r\n*** Enfin et pour donner de l'eau au moulin de l'arbitraire, il faut rappeler que certains produits sont consid\u00e9r\u00e9s comme du dopage sauf en cas de prescription m\u00e9dicale. \r\nCe qui fait que la plupart des sportifs d'endurance ont d\u00e9sormais un mot du m\u00e9decin attestant qu'ils sont asthmatiques ou doivent soigner telle ou telle maladie n\u00e9cessitant la prise de m\u00e9dicament. \r\nDifficile donc de savoir ou plac\u00e9 la barre dans ce monde du dopage. Seule certitude. Ce dernier existe depuis tr\u00e8s longtemps et il nous survivra c'est certain ! \r\n*** Dop\u00e9s \u00e0 l'insu de leur plein gr\u00e9, c'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce mercredi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Le cycliste fran\u00e7ais Richard Virenque avait marqu\u00e9 les esprits en 1998 en affirmant ne pas \u00eatre au courant de s'\u00eatre dop\u00e9. Depuis, le nombre de cas de ces dopages soi-disant involontaires ne faiblit pas.", "Le cycliste fran\u00e7ais Richard Virenque avait marqu\u00e9 les esprits en 1998 en affirmant ne pas \u00eatre au courant de s'\u00eatre dop\u00e9. Depuis, le nombre de cas de dopage soi-disant involontaire ne faiblit pas.", "Le cycliste fran\u00e7ais Richard Virenque avait marqu\u00e9 les esprits en 1998 en affirmant ne pas \u00eatre au courant de s'\u00eatre dop\u00e9. Depuis, le nombre de cas de dopage soi-disant involontaire ne faiblit pas."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Les cas de dopage pr\u00e9tendument involontaires ne cessent d'augmenter", "Sport matin - Les cas de dopage pr\u00e9tendument involontaires ne cessent d'augmenter / JDM_2017-08-23T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Les cas de dopage pr\u00e9tendument involontaires ne cessent d'augmenter / JDM_2017-08-23T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845681", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845681", "ece-8845664"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Thierry Ravassard, du piano au musicodrame. -2.Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe. -3.Nomade \u00e0 Neuch\u00e2tel \u00e0 la rencontre de Jean-Philippe Bauermeister", "id": "sound-4E4FB0F9-2896-445B-9F3E-57D87AC5FAE5", "durationSec": 5002, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nThierry Ravassard, du piano au musicodrame\r\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe\r\nNomade \u00e0 la rencontre de Jean-Philippe Bauermeister1.Passionn\u00e9 par la voix, le texte et les arts, le pianiste Thierry Ravassard con\u00e7oit des projets interdisciplinaires guid\u00e9s par la musique. Il est \u00e9galement directeur artistique du festival de musique de chambre \"Les Estivales musicales\", qui se d\u00e9roule du 25 ao\u00fbt au 10 septembre 2017 dans plusieurs localit\u00e9s du Jura bernois, Court, Tramelan, Reconvilier, Bienne et Tavannes.\r\nDans Magn\u00e9tique, Thierry Ravassard d\u00e9voile le menu de cette 12e \u00e9dition et pr\u00e9sente son dernier disque consacr\u00e9 aux \"musicodrames\" d'Eric Satie, Aphonse Stallaert et Fernand Warms, un album enregistr\u00e9 avec la com\u00e9dienne Dominique Michel et l'Ensemble In&Out.. -2.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.. -3.Aujourd'hui \u00e0 Neuch\u00e2tel, Yves Bron vous propose d'entrer avec lui dans la fra\u00eecheur d'une cave \u00e0 vin, celle de Jean-Philippe Bauermeister, compositeur et marchand de vin.\r\nQuelques amis musiciens issus des Chambristes sont venus pour l'occasion afin d'agr\u00e9menter la discussion de quelques morceaux de musique.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 23.08.2017", "Magn\u00e9tique du 23.08.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-23T17:06:00_magnetique", "Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u02b9Ivor Malherbe / MTC_2017-08-23T17:06:00_les-echos-magnetiques-d-ivor-malherbe", "Nomade \u00e0 Neuch\u00e2tel \u00e0 la rencontre de Jean-Philippe Bauermeister / MTC_2017-08-23T17:06:00_nomade-a-neuchatel-a-la-rencontre-de-jea", "Narcisse / MTC_2017-08-23T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-08-23T17:06:00_chronique", "Thierry Ravassard, du piano au musicodrame / MTC_2017-08-23T17:06:00_thierry-ravassard-du-piano-au-musicodram", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-23T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Thierry Ravassard, du piano au musicodrame\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u2019Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 la rencontre de Jean-Philippe Bauermeister", "Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.", "Aujourd\u2019hui \u00e0 Neuch\u00e2tel, Yves Bron vous propose d\u2019entrer avec lui dans la fra\u00eecheur d'une cave \u00e0 vin, celle de Jean-Philippe Bauermeister, compositeur et marchand de vin.\nQuelques amis musiciens issus des Chambristes sont venus pour l'occasion afin d\u2019agr\u00e9menter la discussion de quelques morceaux de musique.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Passionn\u00e9 par la voix, le texte et les arts, le pianiste Thierry Ravassard con\u00e7oit des projets interdisciplinaires guid\u00e9s par la musique. Il est \u00e9galement directeur artistique du festival de musique de chambre \"Les Estivales musicales\", qui se d\u00e9roule du 25 ao\u00fbt au 10 septembre 2017 dans plusieurs localit\u00e9s du Jura bernois, Court, Tramelan, Reconvilier, Bienne et Tavannes.\nDans Magn\u00e9tique, Thierry Ravassard d\u00e9voile le menu de cette 12e \u00e9dition et pr\u00e9sente son dernier disque consacr\u00e9 aux \"musicodrames\" d\u2019Eric Satie, Aphonse Stallaert et Fernand Warms, un album enregistr\u00e9 avec la com\u00e9dienne Dominique Michel et l\u2019Ensemble In&Out.", "Thierry Ravassard, du piano au musicodrame\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u2019Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 la rencontre de Jean-Philippe Bauermeister"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831000", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste, directeur artistique \"Les Estivales musicales\"", "name": "Ravassard, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Compositeur, pianiste et n\u00e9gociant en vins, pianiste et n\u00e9gociant en vins", "name": "Bauermeister, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831000", "ece-8830998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: La pop planante de Nuit Oce\u00e3n", "id": "sound-BF776B03-B769-4409-BA23-5806BA8F8047", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nuit Oce\u00e3n, c'est le nom du projet d'un jeune musicien fran\u00e7ais qui vient de sortir un mini album tr\u00e8s prometteur, un disque entre \u00e9lectronique et pop cotonneuse. \r\nMichel Masserey a rencontr\u00e9 ce compositeur dans son appartement bordelais.", "alternativeExcerpt": ["Nuit Oce\u00e3n, c\u02b9est le nom du projet d\u02b9un jeune musicien fran\u00e7ais qui vient de sortir un mini album tr\u00e8s prometteur, un disque entre \u00e9lectronique et pop cotonneuse. \n\nMichel Masserey a rencontr\u00e9 ce compositeur dans son appartement bordelais."], "alternativeTitle": ["Musique: La pop planante de Nuit Oce\u00e3n / VER_2017-08-23T17:27:45_musique-la-pop-planante-de-nuit-ocean", "Vertigo du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8864594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831153", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'annnonce d'un cessez-le-feu attendu dans la r\u00e9gion du Donbass", "id": "sound-DD249948-1CF6-4EEF-907C-B33BE56F1F3C", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un cessez-le-feu dans le Donbass devrait \u00eatre annonc\u00e9 officiellement mercredi. Cet accord a \u00e9t\u00e9 obtenu lors d'une rencontre entre Vladislav Surkov, l'un des conseillers principaux de Vladimir Poutine, et Kurt Volker, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la Maison-Blanche pour l'Ukraine, lundi dernier \u00e0 Minsk.\r\n\r\n* * L'annnonce d'un cessez-le-feu attendu dans la r\u00e9gion du Donbass UN  cessez le feu dans le Donbass.. unm accord doit \u00eatre annonc\u00e9 officiellement aujourd'hui...  doit \u00eatre officiellement annonc\u00e9 dans la journ\u00e9e  $\r\nComme l'an dernier, les s\u00e9paratistes pro-russes et l'arm\u00e9e ukrainienne promettent de faire taire leurs armes pour la rentr\u00e9e scolaire pr\u00e9vue le 1er septembre...\r\nCorrespondance Jean Claude Galli.. \r\nMAG\r\nContrairement aux pr\u00e9c\u00e9dents, syst\u00e9matiquement viol\u00e9s, cet accord a \u00e9t\u00e9 obtenu en marge d'une rencontre organis\u00e9e lundi dernier \u00e0 Minsk, en Bi\u00e9lorussie, entre Vladislav Surkov, l'un des principaux conseiller de Vladimir Poutine et l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la Maison Blanche pour l'Ukraine, Kurt Volker... \r\nC'est donc la premi\u00e8re fois, depuis le d\u00e9but du conflit dans le Donbass que les \u00c9tats-Unis interviennent directement dans des n\u00e9gociations de paix jusque l\u00e0 conduites par la France et l'Allemagne dans le cadre du processus de Minsk. \r\nM\u00eame si les formes diplomatiques ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9s -la tr\u00eave ayant \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e hier soir suite \u00e0 une conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre Emmanuel Macron, Angela Merkel, Vladimir Poutine et Petro Porochenko- cet accord est, en quelque sorte, le premier sous parrainage am\u00e9ricain.\r\nCela \u00e9tant, la route vers la paix est encore tr\u00e8s longue. On imagine mal Moscou restituer \u00e0 Kiev le contr\u00f4le du Donbass sans des contrepartie significative. A savoir: un statut politique pour les territoires s\u00e9paratistes et la lev\u00e9e des sanctions \u00e9conomiques occidentales contre la Russie.", "alternativeExcerpt": ["Un cessez-le-feu dans le Donbass devrait \u00eatre annonc\u00e9 officiellement mercredi. Cet accord a \u00e9t\u00e9 obtenu lors d\u2019une rencontre entre Vladislav Surkov, l\u2019un des conseillers principaux de Vladimir Poutine, et Kurt Volker, l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la Maison-Blanche pour l\u2019Ukraine, lundi dernier \u00e0 Minsk."], "alternativeTitle": ["L'annnonce d'un cessez-le-feu attendu dans la r\u00e9gion du Donbass / 12H30_2017-08-23T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Diffusion du concert de R\u00e9gis au Pal\u00e9o Festival", "id": "sound-71C5CAA2-9524-42C9-BBDD-15E0072C0986", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:25:07-19:25:47 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 23.08.2017", "Paradiso du 23.08.2017", "Diffusion du concert de R\u00e9gis au Pal\u00e9o Festival / RAP_2017-08-23T19:04:15_radio-paradiso", "Diffusion du concert de R\u00e9gis au Pal\u00e9o Festival / RAP_2017-08-23T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831182", "ece-8831181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Il n'y a pas d'\u00e2ge pour la com\u00e9die musicale!", "id": "sound-0FC018DE-680F-4691-B657-0851D163FB07", "durationSec": 451, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La com\u00e9die musicale \"Legally Blonde\" est \u00e0 d\u00e9couvrir du 25 au 27 ao\u00fbt prochain au Casino-Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve. Sa particularit\u00e9? Ce spectacle est mis en sc\u00e8ne par Ylan Assefy, 18 ans, dans le cadre de son travail de maturit\u00e9.\r\nLaurence Froidevaux s'est gliss\u00e9e au sein des derni\u00e8res r\u00e9p\u00e9titions.", "alternativeExcerpt": ["La com\u00e9die musicale \"Legally Blonde\" est \u00e0 d\u00e9couvrir du 25 au 27 ao\u00fbt prochain au Casino-Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve. Sa particularit\u00e9? Ce spectacle est mis en sc\u00e8ne par Ylan Assefy, 18 ans, dans le cadre de son travail de maturit\u00e9.\n\nLaurence Froidevaux s'est gliss\u00e9e au sein des derni\u00e8res r\u00e9p\u00e9titions."], "alternativeTitle": ["Musique: Il n'y a pas d'\u00e2ge pour la com\u00e9die musicale! / VER_2017-08-23T17:21:45_musique-il-n-y-a-pas-d-age-pour-la-comed", "Vertigo du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862471.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831153", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Avenir des m\u00e9dias romands: interview d'Ariane Dayer", "id": "sound-BA58B4EE-360D-4440-BBDE-C912EBF88761", "durationSec": 847, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ariane Dayer, r\u00e9dactrice en chef du Matin Dimanche, r\u00e9agit suite \u00e0 l'annonce des restructurations de plusieurs journaux romands par le groupe de presse Tamedia.\r\n\r\n* * Avenir des m\u00e9dias romands: interview d'Ariane Dayer  \r\nChrystel : le groupe de presse Tamedia continue sa mue et annonce de nouvelles restructurations... \r\nHier on apprenait que les r\u00e9dactions du Matin et de 20 Minutes allaient fusionner. Aujourd'hui, Tamedia annonce le regroupement des r\u00e9dactions du 24 Heures, de la Tribune de Gen\u00e8ve et du matin Dimanche. \r\nAgathe Birden : les 4 rubriques principales de ces titres, \u00e0 savoir les rubriques Suisse, Monde, Sports et Economie seront regroup\u00e9es \u00e0 Lausanne.\r\nLes principales rubriques de ces journaux fusionneront d\u00e8s le 1er janvier 2018, et le tout sera chapeaut\u00e9 par Ariane Dayer, l'actuelle r\u00e9dactrice en cheffe du Matin dimanche...cette r\u00e9daction commune sera bas\u00e9e \u00e0 Lausanne...ce qui implique \u00e9videmment des rapatriements de journalistes actuellement bas\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nCombien ? il est encore un peu t\u00f4t pour le dire, car de l'aveu de plusieurs journalistes des r\u00e9dactions de la Tribune de Gen\u00e8ve et du 24 heures, le volet op\u00e9rationnel de cette restructuration reste encore bien flou. \r\n***Mais est ce que ces titres vont quand m\u00eame garder leurs sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales ?\r\nOui... la Tribune de Gen\u00e8ve conservera une \u00e9quipe de journalistes, toujours bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve pour traiter des sujets relatifs \u00e0 la vie du canton... il en sera de m\u00eame pour le 24 Heures, qui couvrira toujours l'actualit\u00e9 vaudoise.\r\nPour l'heure, Tamedia assure qu'il n'y aura pas de licenciements li\u00e9s \u00e0 cette fusion... pas de licenciements, mais les d\u00e9parts naturels en revanche ne seront pas forc\u00e9ment tous repourvus.\r\n***La direction de Tamedia se veut plut\u00f4t rassurante...mais comment ont r\u00e9agi les employ\u00e9s de Tamedia ?\r\nNous nous sommes entretenus cet apr\u00e8s midi avec quelques journalistes du 24 Heures et de la Tribune de Gen\u00e8ve... eux premi\u00e8rement regrettent cette d\u00e9cision de la part de Tamedia, ils craignent pour la diversit\u00e9 de la presse...\r\n***Certains d'entre eux regrettent aussi la m\u00e9thode utilis\u00e9e... les collaborateurs ont \u00e9t\u00e9 avertis ce matin par le biais d'une newsletter...\r\nPour \u00eatre ensuite convi\u00e9s \u00e0 une s\u00e9ance d'information qui a eu lieu cet apr\u00e8s midi...un d\u00e9lai tr\u00e8s court qui a visiblement pris un peu tout le monde par surprise...la direction de Tamedia, par la voix de son responsable communication, se d\u00e9fend en expliquant qu'elle voulait \u00e9viter des fuites...\r\nEt puis, surtout, les journalistes qui nous ont parl\u00e9 disent qu'ils peinent \u00e0 voir ce que va devenir cette nouvelle structure, comment va se traduire concr\u00e8tement cette fusion...qui va rester \u00e0 Gen\u00e8ve, qui va partir, quel impact cela aura sur leur travail, \u00e0 terme quelles sont les ambitions de Tamedia...autant de questions qui ne trouvent pas vraiment de r\u00e9ponse pour l'instant ! \r\n***Sur la question des ambitions de Tamedia, il s'agit d'une volont\u00e9 d'\u00e9conomies...\r\nEn tout cas Tamedia a un plan, un programme de mesures baptis\u00e9 projet 2020 et dans lequel s'inscrivent ces nouvelles fusions annonc\u00e9es. Pour Tamedia il est n\u00e9cessaire de regrouper les forces, car les rentr\u00e9es publicitaires sont en baisse depuis plusieurs ann\u00e9es... Tamedia doit d'ailleurs pr\u00e9senter ses chiffres mardi prochain, selon un des collaborateurs. \r\nNotons enfin que les titres al\u00e9maniques du journal Tamedia connaissent les m\u00eames boulversements...la aussi il va y avoir des fusions de r\u00e9dactions.", "alternativeExcerpt": ["Ariane Dayer, r\u00e9dactrice en chef du Matin Dimanche, r\u00e9agit suite \u00e0 l\u2019annonce des restructurations de plusieurs journaux romands par le groupe de presse Tamedia."], "alternativeTitle": ["Avenir des m\u00e9dias romands: interview d\u2019Ariane Dayer / FOR_2017-08-23T18:02:00_developpement-2", "Forum du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862566.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845705", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La gare de Zurich accueillera un concours de saut \u00e0 la perche en marge de la Ligue de Diamant", "id": "sound-55248410-DC75-46F3-B685-0532402C3C0A", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacky Delapierre, patron d'Athl\u00e9tissima\r\nLes sept meilleures perchistes du monde s'affronteront jeudi soir dans la gare de Zurich. Le concours officiel, qui existe depuis cinq ans, pr\u00e9c\u00e8de la premi\u00e8re des deux finales de la Ligue de Diamant qui a lieu \u00e0 Zurich.\r\n\r\n* * La gare de Zurich accueillera un concours de saut \u00e0 la perche en marge de la Ligue de Diamant *** Quelques jours apr\u00e8s la fin des championnats du monde d'athl\u00e9tisme de Londres, c'est Z\u00fcrich qui accueillera demain (jeudi) la premi\u00e8re des deux finales de la Ligue de Diamants avant celle de Bruxelles dans une semaine... \r\n17 champions du monde r\u00e9cemment titr\u00e9 en Angleterre seront pr\u00e9sents...\r\nAvant ce meeting... un concours de saut \u00e0 la perche...  est organis\u00e9 dans la gare de Zurich.. \r\nLaurent Bastardoz.. \r\n  INTEGRE \r\n((Oui et cela a de quoi surprendre. Un concours tout \u00e0 fait officiel qui existe depuis 5 ans maintenant avec en alternance le lancer du poids et le saut \u00e0 la perche. Cette ann\u00e9e, comme la finale du saut \u00e0 la perche f\u00e9minin de cette ligue de Diamants aura lieu \u00e0 Bruxelles, les organisateurs ont donc pu planifier ce concours au sein m\u00eame de la gare zurichoise. Et s'assurer en m\u00eame temps la pr\u00e9sence des 7 meilleurs perchistes des Mondiaux de Londres ! \r\nUne initiative qui a pour but de rapprocher le public des athl\u00e8tes. Ce soir, les perchistes pourront m\u00eame sugg\u00e9rer au DJ pr\u00e9sent sur place les morceaux de musique qu'elles souhaitent \u00e9couter et une tribune de 2000 places sera install\u00e9e pour les spectateurs. Une ambiance confin\u00e9e qui a connu beaucoup de succ\u00e8s depuis sa cr\u00e9ation. Pour Jacky Delapierre, patron d'Athl\u00e9tissima, cette initiative a de quoi s\u00e9duire m\u00eame si \u00e0 Lausanne il faudra attendre pour accueillir un tel \u00e9v\u00e9nement\r\nSITW DELAPIERRE    \r\nAu niveau de la participation, la Grecque Ekaterini Stefanidi, s'appr\u00eate encore \u00e0 crever la plafond, un an apr\u00e8s son sacre olympique et \u00e0 peine quinze jours apr\u00e8s son titre mondial. Elle retrouvera l'Am\u00e9ricaine Sandi Morris, sa dauphine de Rio et de Londres, et les deux m\u00e9daill\u00e9es de bronze des Mondiaux, la V\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne Robeilys Peinado et la Cubaine Yarisley Silva. Sans oublier les Suissesses Nicole B\u00fcchler et la jeune Angelica Moser, m\u00e9daill\u00e9e d'or des derniers Europ\u00e9ens espoirs. Une manifestation qui d\u00e9butera ce soir 18h30 dans le hall principal de la gare z\u00fcrichoise. ))", "alternativeExcerpt": ["Les sept meilleures perchistes du monde s\u2019affronteront jeudi soir dans la gare de Zurich. Le concours officiel, qui existe depuis cinq ans, pr\u00e9c\u00e8de la premi\u00e8re des deux finales de la Ligue de Diamant qui a lieu \u00e0 Zurich."], "alternativeTitle": ["La gare de Zurich accueillera un concours de saut \u00e0 la perche en marge de la Ligue de Diamants / 12H30_2017-08-23T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861767.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aujourd'hui: la maison 100% \u00e9cologique", "id": "sound-34C6FB5C-DFE5-47CA-AB7C-05460CE4F74E", "durationSec": 632, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guisan, Fran\u00e7oise et Olivier\r\n\u00c0 \"la Cl\u00e9 de Sol\", tout est pens\u00e9 pour ne rien gaspiller et composer avec ce que la nature a \u00e0 offrir. L'eau de pluie joue un r\u00f4le central et abreuve cuisine, salles de bains et machine \u00e0 laver. Les toilettes, elles, sont s\u00e8ches et ne produisent pas d'eau us\u00e9e. Fran\u00e7oise et Olivier Guisan, le couple qui a r\u00eav\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 cette maison hors du commun, sont au micro de Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * \u00c0 \"la Cl\u00e9 de Sol\", tout est pens\u00e9 pour ne rien gaspiller et composer avec ce que la nature a \u00e0 offrir. L'eau de pluie joue un r\u00f4le central et abreuve cuisine, salles de bains et machine \u00e0 laver. Les toilettes, elles, sont s\u00e8ches et ne produisent pas d'eau us\u00e9e. Fran\u00e7oise et Olivier Guisan, le couple qui a r\u00eav\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 cette maison hors du commun, sont au micro de Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 \"la Cl\u00e9 de Sol\", tout est pens\u00e9 pour ne rien gaspiller et composer avec ce que la nature a \u00e0 offrir. L'eau de pluie joue un r\u00f4le central et abreuve cuisine, salles de bains et machine \u00e0 laver. Les toilettes, elles, sont s\u00e8ches et ne produisent pas d'eau us\u00e9e. Fran\u00e7oise et Olivier Guisan, le couple qui a r\u00eav\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 cette maison hors du commun, sont au micro de Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Aujourd'hui: la maison 100% \u00e9cologique / OEP_2017-08-23T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 23.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8831155"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'indignation s\u00e9lective d'Isra\u00ebl", "id": "sound-A77C3D5F-2A02-40A8-9666-CF8E7D24A046", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu semble avoir la critique s\u00e9lective quand il s'agit de d\u00e9fendre les communaut\u00e9s juives dans le monde. Il n'a fait aucun commentaire sur les propos du pr\u00e9sident Donald Trump soutenant les n\u00e9o-nazis de Charlottesville.\r\n\r\n* * L'indignation s\u00e9lective d'Isra\u00ebl  \r\n*** On se souvient de la pol\u00e9mique n\u00e9e de cette affiche maladroite placard\u00e9e dans un h\u00f4tel d'Arosa la semaine derni\u00e8re. Isra\u00ebl avait exig\u00e9 une prise de position du Gouvernement suisse. \r\nLe premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou semble avoir la critique s\u00e9lective quand il s'agit de d\u00e9fendre les communaut\u00e9s juives dans le monde. Il a critiqu\u00e9 bri\u00e8vement la manifestation des supr\u00e9macistes blancs de Charlottesville aux Etats-Unis la semaine derni\u00e8re. Mais il n'a fait aucun commentaire sur les propos \u00e9quivoques du pr\u00e9sident Donald Trump qui a renvoy\u00e9 dos \u00e0 dos les manifestants d\u00e9filant sous des banni\u00e8res nazies et leurs opposants.\r\nAude Marcovitch, vous \u00eates en directe avec nous de Tel-Aviv.  Comment a r\u00e9agi alors le premier ministre isra\u00e9lien \u00e0 propos des \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville ? \r\nEh bien dans un premier temps, il n'a rien dit. Rien, durant trois jours. Or on l'a vu dans les diff\u00e9rentes vid\u00e9os, les supr\u00e9macistes blancs am\u00e9ricains qui d\u00e9filaient \u00e0 Charlottesville ont notamment scand\u00e9 des slogans antis\u00e9mites. \u00ab Les Juifs ne nous remplaceront pas ! \u00bb, ont-ils cri\u00e9 dans les rues. Avec leurs banni\u00e8res proches du drapeau nazi, leurs torches et leurs slogans, ils ont r\u00e9veill\u00e9 les cauchemars de beaucoup. Mais voil\u00e0, il est difficile de critiquer les amis d'un grand ami et N\u00e9tanyahou consid\u00e8re que Donald Trump est le meilleur alli\u00e9 qu'Isra\u00ebl pouvait souhaiter. Trois jours apr\u00e8s donc, le premier ministre isra\u00e9lien a tweet\u00e9 : \u00ab Scandalis\u00e9 par les expressions d'antis\u00e9mitisme, de n\u00e9o-nazisme et de racisme. Chacun doit faire barrage \u00e0 cette haine \u00bb. C'est tout. Et puis il y a eu le discours o\u00f9 Trump renvoyait les manifestants et les contre-manifestants dos \u00e0 dos. Estimant qu'il y avait par ailleurs \u00ab des gens tr\u00e8s bien des deux c\u00f4t\u00e9s \u00bb et \u00ab des torts des deux c\u00f4t\u00e9s \u00bb, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a provoqu\u00e9 la consternation. En Isra\u00ebl, les journaux en ont fait les gros titres : \u00ab Honte ! \u00bb s'est exclam\u00e9 le Yedioth Aharonot en premi\u00e8re page. \u00ab Il n'y a pas deux c\u00f4t\u00e9s. Quand des n\u00e9o-nazis marchent sur Charlottesville et crient dans slogans contre les Juifs, et en faveur de la supr\u00e9matie blanche, la condamnation doit \u00eatre sans ambigu\u00eft\u00e9 \u00bb, s'est notamment f\u00e2ch\u00e9 l'ancien ministre et opposant Ya\u00efr Lapid. \r\nMais N\u00e9tanyahou n'a rien dit. Il n'a pas comment\u00e9 les mots de Trump. Le ministre des Communications, Ayoub Kara, un de ses proches au Likoud a exprim\u00e9 le fond de la pens\u00e9e du premier ministre : \u00ab Etant donn\u00e9 les super relations que nous avons avec les Etats-Unis, nous devons donner de justes proportions aux d\u00e9clarations sur les nazis \u00bb, en ajoutant que \u00ab Trump est le meilleur pr\u00e9sident qu'Isra\u00ebl n'ait jamais eu \u00bb. \r\nLe mutisme du premier ministre a provoqu\u00e9 la col\u00e8re de l'opposition qui a estim\u00e9 qu'il avait \u00ab perdu son compas moral \u00bb. \r\nRelance : En juillet dernier, Binyamin N\u00e9tanyahou s'est rendu en Hongrie. Il est le premier chef de gouvernement isra\u00e9lien \u00e0 y faire un voyage officiel depuis la chute du mur. Or le premier ministre hongrois a r\u00e9cemment fait l'apologie d'un g\u00e9n\u00e9ral proche des nazis. Il a aussi lanc\u00e9 une campagne contre l'immigration aux relents antis\u00e9mites. \r\nLa campagne d'affichage placard\u00e9e dans tout le pays qui montrait George Soros, un Am\u00e9ricain juif d'origine hongroise, philanthrope et d\u00e9fenseur des droits de l'homme \r\nblablabla\r\n\"In no way was the statement meant to delegitimize criticism of George Soros, who continuously undermines Israel's democratically elected governments by funding organizations that defame the Jewish state and seek to deny it the right to defend itself,\" the Foreign Ministry stated.", "alternativeExcerpt": ["Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu semble avoir la critique s\u00e9lective quand il s\u2019agit de d\u00e9fendre les communaut\u00e9s juives dans le monde. Il n\u2019a fait aucun commentaire sur les propos du pr\u00e9sident Donald Trump soutenant les n\u00e9o-nazis de Charlottesville."], "alternativeTitle": ["L'indignation s\u00e9lective d'Isra\u00ebl / FOR_2017-08-23T18:10:00_developpement-6", "Forum du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6555954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845705", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845696"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Biche m'le dont!", "id": "sound-25663506-C580-44C2-BD57-C4970768B085", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du sexe! Mais pas de violence, pas de drogues et. si, du rock'n'roll!\r\n\r\n* * Du sexe! Mais pas de violence, pas de drogues et. si, du rock'n'roll!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 23.08.2017", "Biche m\u02b9le dont! / ADR_2017-08-23T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 23.08.2017", "Biche m\u02b9le dont! / ADR_2017-08-23T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Du sexe! Mais pas de violence, pas de drogues et\u2026 si, du rock\u02b9n\u02b9roll!", "Du sexe! Mais pas de violence, pas de drogues et\u2026 si, du rock\u02b9n\u02b9roll!"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856665.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831109", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831109", "ece-8831108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Premier ministre isra\u00e9lien s'entretiendra avec Vladimir Poutine au sujet de la Syrie", "id": "sound-3289DE36-3050-4C09-975E-75C0D3523FA0", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu est en d\u00e9placement en Russie. Il doit rencontrer Vladimir Poutine pour parler de ses pr\u00e9occupations sur la pr\u00e9sence iranienne et de ses alli\u00e9s chiites en Syrie.\r\n\r\n* * Le Premier ministre isra\u00e9lien s'entretiendra avec Vladimir Poutine au sujet de la Syrie Le premier ministre isra\u00e9lien est en Russie aujourd'hui .. \r\nBiniyamin Netanyahou doit rencontrer le pr\u00e9sident Vladimir Poutine pour parler de ses pr\u00e9occupations sur la pr\u00e9sence iranienne et ses alli\u00e9s chiites en Syrie.. \r\n Isra\u00ebl craint le renforcement du pouvoir de Bachar el-Assad et du Hezbollah libanais en Syrie...\r\nLes explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch..,\r\n((C'est dans la ville baln\u00e9aire russe de Sotchi que le premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou rencontre aujourd'hui le pr\u00e9sident Vladimir Poutine. N\u00e9tanyahou est accompagn\u00e9 par le chef du Mossad, les services de renseignement ext\u00e9rieurs isra\u00e9liens et le chef du Conseil national de s\u00e9curit\u00e9. Autant dire que l'affaire est s\u00e9rieuse. \u00ab\u00a0Il y a une tentative acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de l'Iran d'\u00e9tablir une pr\u00e9sence militaire en Syrie\u00a0\u00bb, accuse N\u00e9tanyahou. Selon Isra\u00ebl, T\u00e9h\u00e9ran aurait l'intention d'installer des bases a\u00e9rienne et navale en Syrie. L'Iran et le mouvement chiite libanais Hezbollah soutiennent le pouvoir de Bachar el-Assad. Ils sont les grands ennemis de l'Etat h\u00e9breu qui craint notamment un renforcement de leur pr\u00e9sence \u00e0 sa fronti\u00e8re nord. R\u00e9cemment le g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e de l'air isra\u00e9lienne a reconnu qu'une centaine de frappes a\u00e9riennes avaient eu lieu depuis six ans, pour emp\u00eacher le transfert d'armes au Hezbollah. \r\nAude Marcovitch, rts-info, tel-aviv ))", "alternativeExcerpt": ["Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu est en d\u00e9placement en Russie. Il doit rencontrer Vladimir Poutine pour parler de ses pr\u00e9occupations sur la pr\u00e9sence iranienne et de ses alli\u00e9s chiites en Syrie."], "alternativeTitle": ["Le Premier ministre isra\u00e9lien s\u2019entretiendra avec Vladimir Poutine au sujet de la Syrie / 12H30_2017-08-23T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861772.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845715"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quand Twitter devient une machine \u00e0 censurer", "id": "sound-51F3133D-894D-4267-A777-6991D8726BA8", "durationSec": 512, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs cas de censure abusive ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s ces derniers temps sur Twitter. Les algorithmes du r\u00e9seau social pourraient \u00eatre responsables. Interview de Nicolas H\u00e9nin, expert sur le terrorisme, victime d'un cas de censure abusive.\r\n\r\n* * Quand Twitter devient une machine \u00e0 censurer  \r\nAppeler Henin au +33 6 11 45 60 59 \r\nL'ironie... le second degr\u00e9 sont-ils impraticables sur Twitter... ? c'est en tout cas l'exp\u00e9rience que vous avez faite Nicolas Henin, bonsoir...\r\nvous \u00eates expert sur le terrorisme, tr\u00e8s pr\u00e9sent sur les r\u00e9seaux sociaux...\r\n.. et vous \u00eates l'auteur d'un tweet au second degr\u00e9 qui vous a valu d'\u00eatre suspendu pendant plusieurs jours de Twitter: https://twitter.com/N_Henin/status/****\r\n.. racontez-nous ce qui s'est pass\u00e9..?\r\n.. vous \u00e9crivez que ce tweet a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 en masse de fa\u00e7on malveillante par la fachosph\u00e8re...  que voulez-vous dire?\r\n- qu'est-ce que \u00e7a dit de la communication sur Twitter? r\u00e9seaux sociaux ?\r\n..vous d\u00e9noncez l'arbitraire des algorithmes... selon vous il faut v\u00e9ritablement s'inqui\u00e9ter de cette d\u00e9rive pour l'information, le d\u00e9bat d\u00e9mocratique ?\r\n- pas seulement une question de mobilisation d'un certain groupe de personnes? \r\n- faut-il aller jusqu'\u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer sur les algorythme, comme le propose le ministre allemand de la Justice, Heiko Mass? \r\n- intelligence artificielle...", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs cas de censure abusive ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s ces derniers temps sur Twitter. Les algorithmes du r\u00e9seau social pourraient \u00eatre responsables. Interview de Nicolas H\u00e9nin, expert sur le terrorisme, victime d'un cas de censure abusive."], "alternativeTitle": ["Quand Twitter devient une machine \u00e0 censurer / FOR_2017-08-23T18:12:00_developpement-7", "Forum du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862429.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845705", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845702"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carrefour des Am\u00e9riques", "source": "siranau", "title": "Fin de si\u00e8cle \u00e0 Cuba", "id": "sound-898C9D1E-4445-456C-9232-AF7104CDE037", "durationSec": 3242, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contributeurs hors th\u00e9saurus : M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)\r\n", "alternativeTitle": ["Carrefour des Am\u00e9riques du 23.08.2017", "Fin de si\u00e8cle \u00e0 Cuba / CDA_2017-08-23T12:06:00_carrefour-des-ameriques", "Carrefour des Am\u00e9riques du 23.08.2017", "Fin de si\u00e8cle \u00e0 Cuba / CDA_2017-08-23T12:06:00_carrefour-des-ameriques"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862307.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831036", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831036", "ece-8831035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur l'incontinence anale", "id": "sound-9DD2E4B6-0B39-4525-82A0-CA27FCE0BD72", "durationSec": 1225, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hahnloser, Dieter\r\nSophie Proust se penche sur un probl\u00e8me tr\u00e8s tabou qui touche entre 8 et 10% de la population en Suisse: l'incontinence anale. D\u00e9couvrez les causes, les inconv\u00e9nients et les prises en charge de cette pathologie.\r\nAvec Bruno Roche, m\u00e9decin responsable aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), Dieter Hahnloser, m\u00e9decin chef au Centre hospitalier universitaire vaudois, Sandrine Balisson, physioth\u00e9rapeute, et le t\u00e9moignage d'une patiente.", "alternativeExcerpt": ["Sophie Proust se penche sur un probl\u00e8me tr\u00e8s tabou qui touche entre 8 et 10% de la population en Suisse: l\u2019incontinence anale. D\u00e9couvrez les causes, les inconv\u00e9nients et les prises en charge de cette pathologie.\nAvec Bruno Roche, m\u00e9decin responsable aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), Dieter Hahnloser, m\u00e9decin chef au Centre hospitalier universitaire vaudois, Sandrine Balisson, physioth\u00e9rapeute, et le t\u00e9moignage d'une patiente."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur l'incontinence anale / CQFD_2017-08-23T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 23.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831173", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Physioth\u00e9rapeute", "name": "Balisson, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin responsable de l'unit\u00e9 de proctologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve", "name": "Roche, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8831167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse", "id": "sound-DA9DD779-D932-489A-A79A-6FDCD430402B", "durationSec": 1383, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buttet , Yannick\r\nGerhard Pfister, pr\u00e9sident du PDC suisse, a qualifi\u00e9 son parti de \"bourgeois-social\" dans la presse al\u00e9manique cette semaine. Les nouvelles visions du parti seront pr\u00e9sent\u00e9es samedi lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. L'interview de Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse (PDC: YANNICK BUTTET)  BUS HF: Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd \r\nYannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC Suisse \r\nHeure\r\nLe PDC - parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien - un parti \"bourgeois-social\"... C'est ainsi que son pr\u00e9sident Gerhard Pfister l'a qualif\u00e9 dans la presse al\u00e9manique cette semaine... Les visions du parti seront pr\u00e9sent\u00e9es ce samedi lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s... Objectif: faire table rase des questions qui f\u00e2chent \u00e0 l'interne et s'affranchir de son alli\u00e9 historique, le PLR pour reconqu\u00e9rir des \u00e9lecteurs\r\n... Comment cela se traduira-t-il concr\u00e8tement dans les questions de soci\u00e9t\u00e9 auxquelles la Suisse est confront\u00e9e? Yannick Buttet bonjour, \r\nvous \u00eates le vice-pr\u00e9sident du PDC, en direct avec nous de Collombey, accueilli par Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd\r\nBourgeois ou conservateur?\r\n- On va revenir sur ce terme \"bourgeois social\"... qu'est-ce que cela signifie exactement pour votre parti? \r\n- (s'il place \"conservateur social\")...bourgeois et conservateur, ce n'est pas la m\u00eame chose... Vous n'\u00eates donc pas tout \u00e0 fait sur la m\u00eame ligne que Gehrard Pfister? Il aurait d\u00fb s'affirmer davantage en parlant de \"conservatisme social\"?\r\n- Gerhard Pfister veut se rapprocher du PS et de l'UDC, selon les th\u00e9matiques...  C'est pas un peu l'\u00e9ternel reproche que l'on fait \u00e0 votre parti? Vous \u00eates un coup \u00e0 gauche, un coup \u00e0 droite... un peu \"oui mais non\"... Comment se d\u00e9patouiller de cette \u00e9tiquette l\u00e0? \r\nSe distancier du PLR\r\n- Se distancier du PLR, \u00e0 tout prix, vous pr\u00e9f\u00e9rez encore \u00eatre main dans la main avec l'udc? Vous l'assumez compl\u00e8tement? \r\nOuverture des magasins\r\n- Mais alors si on imagine tr\u00e8s concr\u00e8tement des prises de positions sur les diff\u00e9rents sujets... par exemple la question, tiens un sujet tr\u00e8s concernant: l'ouverture des magasins le dimanche: pour ou contre?\r\n- Il y 10 ans, le slogan du PDC \u00e9tait \"lib\u00e9ral la semaine, social le dimanche\"... L'\u00e9tiquette change, mais pas le contenu?  ((un slogan qui date de 2005, pr\u00e9cis\u00e9ment sur les horaires d'ouvertures des magasins))\r\nAutres th\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9:\r\njuges \u00e9trangers\r\navortement (ses diff\u00e9rentes remises en question, par exemple  son remboursement par les assurances)\r\ninternement \u00e0 vie \r\naide au suicide\r\nMariage pour tous\r\n- Vous avez d\u00e9cid\u00e9 de ne plus vous f\u00e2cher entre vous sur la question du mariage pour tous... tout simplement en n'en parlant plus... politique de l'autruche!\r\n- L'histoire de Markus Hungerb\u00fchler, candidat PDC au Conseil ex\u00e9cutif de Zurich... gay, jeune papa, qui fait la Une des m\u00e9dias al\u00e9maniques... c'est un peu le pantin qui vous saute \u00e0 la figure non? \r\n- Preuve que vous ne pouvez pas faire l'autruche et \u00e9viter cette th\u00e9matique.. Pourquoi est-ce si difficile de vous positionner? \r\n- Vous disiez dans la presse ce weekend que le PDC se veut \"d\u00e9complex\u00e9\"... occasion parfaite non?\r\nRacines chr\u00e9tiennes\r\n- Vous revendiquez des \"racines chr\u00e9tiennes\"... est-ce forc\u00e9ment en opposition par rapport \u00e0 l'islam comme Gerhard Pfister? \r\nLignes rouges bis\r\n- Et puis se distancier du PLR, un parti qui a la cote en ce moment, c'est plut\u00f4t risqu\u00e9 non?\r\n- Quelle est votre ligne rouge avec l'UDC? Sur quel terrain ne suivrez-vous pas le parti?\r\n- M\u00eame question avec le PS... sur quelles th\u00e9matiques est-il inenvisageable de pencher \u00e0 gauche?\r\n- Vous pr\u00f4nez une Economie sociale, durable... qu'est-cela signifie selon vous? \u00c7a ne se marie pas tr\u00e8s bien avec le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique...\r\nEternelle crise identitaire\r\n- Au final on a l'impression que votre parti vit une \u00e9ternelle crise identitaire... C'est pas un peu fatiguant? \r\n((Simon: Buttet me dit que samedi ils parleront d'un parti \"konservativ sozial\" ... alors que Pfister dit \"b\u00fcrgelisch sozial\" dans la presse. Je lui ai dit qu'on lui poserait une premi\u00e8re question sur ce terme \"bourgeois social\" et qu'il aurait l'occasion de pr\u00e9ciser en disant que c'est m\u00eame \"conservateur social\"... L'occasion de challenger: ah mais alors c'est un premier d\u00e9saccord avec votre pr\u00e9sident de parti?)", "alternativeExcerpt": ["Gerhard Pfister, pr\u00e9sident du PDC suisse, a qualifi\u00e9 son parti de \u2018\u2019bourgeois-social\u2019\u2019 dans la presse al\u00e9manique cette semaine. Les nouvelles visions du parti seront pr\u00e9sent\u00e9es samedi lors de l\u2019assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. L\u2019interview de Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse.", "Gerhard Pfister, pr\u00e9sident du PDC suisse, a qualifi\u00e9 son parti de \"bourgeois-social\" dans la presse al\u00e9manique cette semaine. Les nouvelles visions du parti seront pr\u00e9sent\u00e9es samedi lors de l\u2019assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. L\u2019interview de Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse.", "Gerhard Pfister, pr\u00e9sident du PDC suisse, a qualifi\u00e9 son parti de \"bourgeois-social\" dans la presse al\u00e9manique cette semaine. Les nouvelles visions du parti seront pr\u00e9sent\u00e9es samedi lors de l\u2019assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. L\u2019interview de Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse."], "alternativeTitle": ["L\u2019invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse", "L\u2019invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse / JDM_2017-08-23T07:37:00_l-invite-du-journal", "L\u2019invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse / JDM_2017-08-23T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845688", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845688", "ece-8845672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Travail et enfant malade", "id": "sound-A6D63295-A18A-4F26-BE4A-6B795036891A", "durationSec": 490, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mon enfant est malade. Ai-je le droit de prendre cong\u00e9? Si oui, combien de jours puis-je \u00eatre absent et ce cong\u00e9 est-il pay\u00e9 par mon employeur? Les r\u00e9ponses de Christian Favre, avocat sp\u00e9cialiste du droit du travail, au micro de Xavier Bloch. Nouvelle diffusion du 2 juin 2016.\r\n\r\n* * Mon enfant est malade. Ai-je le droit de prendre cong\u00e9? Si oui, combien de jours puis-je \u00eatre absent et ce cong\u00e9 est-il pay\u00e9 par mon employeur? Les r\u00e9ponses de Christian Favre, avocat sp\u00e9cialiste du droit du travail, au micro de Xavier Bloch. Nouvelle diffusion du 2 juin 2016.", "alternativeExcerpt": ["Mon enfant est malade. Ai-je le droit de prendre cong\u00e9? Si oui, combien de jours puis-je \u00eatre absent et ce cong\u00e9 est-il pay\u00e9 par mon employeur? Les r\u00e9ponses de Christian Favre, avocat sp\u00e9cialiste du droit du travail, au micro de Xavier Bloch. Nouvelle diffusion du 2 juin 2016."], "alternativeTitle": ["Travail et enfant malade / OEP_2017-08-23T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 23.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteur en droit, Avocat sp\u00e9cialiste FSA Droit du travail", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8831160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner : - \"Time After Time\", Cyndi Lauper", "id": "sound-23013D7E-40FD-4AD7-8971-3C64F7938FB7", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Time After Time\", Cyndi Lauper\r\n- \"Overseas Telegram\", Jane Birkin\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner : - \"Time After Time\", Cyndi Lauper (REDIFF MP3 BAUMGARTNER EP3) MP3 GEORGES BAUMGARTNER, REDIFF\r\n35 ans de correspondance au Japon... Un des grands moments restera l'ann\u00e9e 2011: le tsunami, suivi de la catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima.\r\nIl s'y est rendu \u00e0 plusieurs reprises afin de raconter, t\u00e9moigner...\r\n  5'33 ((FIN DE PAROLE 3'35))\r\nMERCREDI \u00e9pisode 3\r\nCYNDI LAUPER\u00a0: Time after time \r\nJANE BIRKIN: Overseas telegram", "alternativeExcerpt": ["- \"Time After Time\", Cyndi Lauper - \"Overseas Telegram\", Jane Birkin", "- \"Time After Time\", Cyndi Lauper\n- \"Overseas Telegram\", Jane Birkin", "- \"Time After Time\", Cyndi Lauper\n- \"Overseas Telegram\", Jane Birkin"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-08-23T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-08-23T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8459168.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845685", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845685", "ece-8845669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: Young Boys et le foot suisse jouent gros mercredi soir en Russie", "id": "sound-1E79B8B7-6D01-4CC2-9590-22C0D94D052B", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Young Boys de Berne jouent leur qualification pour la Champions League mercredi \u00e0 Moscou face au CSKA. En cas d'\u00e9chec, le championnat helv\u00e9tique sera r\u00e9trograd\u00e9 dans les comp\u00e9titions europ\u00e9ennes, la faute aussi aux mauvais r\u00e9sultats de Sion et Lucerne en Europa League.\r\n\r\n* * Football: Young Boys et le foot suisse jouent gros mercredi soir en Russie  \r\nChrystel : le groupe de presse Tamedia continue sa mue et annonce de nouvelles restructurations... \r\nHier on apprenait que les r\u00e9dactions du Matin et de 20 Minutes allaient fusionner. Aujourd'hui, Tamedia annonce le regroupement des r\u00e9dactions du 24 Heures, de la Tribune de Gen\u00e8ve et du matin Dimanche. \r\nAgathe Birden : les 4 rubriques principales de ces titres, \u00e0 savoir les rubriques Suisse, Monde, Sports et Economie seront regroup\u00e9es \u00e0 Lausanne.\r\nLes principales rubriques de ces journaux fusionneront d\u00e8s le 1er janvier 2018, et le tout sera chapeaut\u00e9 par Ariane Dayer, l'actuelle r\u00e9dactrice en cheffe du Matin dimanche...cette r\u00e9daction commune sera bas\u00e9e \u00e0 Lausanne...ce qui implique \u00e9videmment des rapatriements de journalistes actuellement bas\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nCombien ? il est encore un peu t\u00f4t pour le dire, car de l'aveu de plusieurs journalistes des r\u00e9dactions de la Tribune de Gen\u00e8ve et du 24 heures, le volet op\u00e9rationnel de cette restructuration reste encore bien flou. \r\n***Mais est ce que ces titres vont quand m\u00eame garder leurs sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales ?\r\nOui... la Tribune de Gen\u00e8ve conservera une \u00e9quipe de journalistes, toujours bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve pour traiter des sujets relatifs \u00e0 la vie du canton... il en sera de m\u00eame pour le 24 Heures, qui couvrira toujours l'actualit\u00e9 vaudoise.\r\nPour l'heure, Tamedia assure qu'il n'y aura pas de licenciements li\u00e9s \u00e0 cette fusion... pas de licenciements, mais les d\u00e9parts naturels en revanche ne seront pas forc\u00e9ment tous repourvus.\r\n***La direction de Tamedia se veut plut\u00f4t rassurante...mais comment ont r\u00e9agi les employ\u00e9s de Tamedia ?\r\nNous nous sommes entretenus cet apr\u00e8s midi avec quelques journalistes du 24 Heures et de la Tribune de Gen\u00e8ve... eux premi\u00e8rement regrettent cette d\u00e9cision de la part de Tamedia, ils craignent pour la diversit\u00e9 de la presse...\r\n***Certains d'entre eux regrettent aussi la m\u00e9thode utilis\u00e9e... les collaborateurs ont \u00e9t\u00e9 avertis ce matin par le biais d'une newsletter...\r\nPour \u00eatre ensuite convi\u00e9s \u00e0 une s\u00e9ance d'information qui a eu lieu cet apr\u00e8s midi...un d\u00e9lai tr\u00e8s court qui a visiblement pris un peu tout le monde par surprise...la direction de Tamedia, par la voix de son responsable communication, se d\u00e9fend en expliquant qu'elle voulait \u00e9viter des fuites...\r\nEt puis, surtout, les journalistes qui nous ont parl\u00e9 disent qu'ils peinent \u00e0 voir ce que va devenir cette nouvelle structure, comment va se traduire concr\u00e8tement cette fusion...qui va rester \u00e0 Gen\u00e8ve, qui va partir, quel impact cela aura sur leur travail, \u00e0 terme quelles sont les ambitions de Tamedia...autant de questions qui ne trouvent pas vraiment de r\u00e9ponse pour l'instant ! \r\n***Sur la question des ambitions de Tamedia, il s'agit d'une volont\u00e9 d'\u00e9conomies...\r\nEn tout cas Tamedia a un plan, un programme de mesures baptis\u00e9 projet 2020 et dans lequel s'inscrivent ces nouvelles fusions annonc\u00e9es. Pour Tamedia il est n\u00e9cessaire de regrouper les forces, car les rentr\u00e9es publicitaires sont en baisse depuis plusieurs ann\u00e9es... Tamedia doit d'ailleurs pr\u00e9senter ses chiffres mardi prochain, selon un des collaborateurs. \r\nNotons enfin que les titres al\u00e9maniques du journal Tamedia connaissent les m\u00eames boulversements...la aussi il va y avoir des fusions de r\u00e9dactions.", "alternativeExcerpt": ["Les Young Boys de Berne jouent leur qualification pour la Champions League mercredi \u00e0 Moscou face au CSKA. En cas d\u2019\u00e9chec, le championnat helv\u00e9tique sera r\u00e9trograd\u00e9 dans les comp\u00e9titions europ\u00e9ennes, la faute aussi aux mauvais r\u00e9sultats de Sion et Lucerne en Europa League."], "alternativeTitle": ["Football: Young Boys et le foot suisse jouent gros mercredi soir en Russie / FOR_2017-08-23T18:14:00_developpement-8", "Forum du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845705", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845701"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (3/5): exp\u00e9rimentation du syst\u00e8me suisse de sant\u00e9", "id": "sound-FF2FF2E0-D921-4B53-9020-22D5E6972C3C", "durationSec": 268, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. En rediffusion.\r\n\r\n* * Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (3/5): exp\u00e9rimentation du syst\u00e8me suisse de sant\u00e9 En mars dernier, Dominique Choffat avait recueilli les t\u00e9moignages d'immigr\u00e9s arriv\u00e9s r\u00e9cemment en Suisse pour travailler. Ce matin, en nouvelle diffusion, leur regard sur notre syst\u00e8me de Sant\u00e9. Les premi\u00e8res critiques visent notre syst\u00e8me d'assurance...\r\n  4'05 \r\n((Les assurances maladie sont jug\u00e9es compliqu\u00e9es en Suisse. \r\nAvec des prix diff\u00e9rents selon les compagnies, pour une couverture de base identique. \r\nEt puis, les \u00e9trangers sont aussi frapp\u00e9s par la complexit\u00e9 des offres compl\u00e9mentaires. On a l'impression qu'ils ne sont jamais tout \u00e0 fait s\u00fbrs d'\u00eatre assur\u00e9s pour certains probl\u00e8mes de sant\u00e9 qu'ils pourraient rencontrer. \r\n***Et sans surprise, les immigr\u00e9s rel\u00e8vent le co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 des assurances maladies.\r\nCe qui les fait surtout r\u00e9agir, c'est le syst\u00e8me de franchises, qui leur donne l'impression qu'on paye deux fois.\r\nC'est le sentiment de Maiia. Elle est russe, doctorante \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. \r\nSON 0'33'' ((Maiia new co\u00fbts pay\u00e9s deux fois))\r\nEt ces franchises incitent d'ailleurs certains travailleurs \u00e9trangers \u00e0 garder une assurance dans leur pays d'origine.\r\nMais le prix \u00e9lev\u00e9 est aussi per\u00e7u comme un avantage. \r\nC'est l'avis de Marie Bouvier. Cette ost\u00e9opathe fran\u00e7aise travaille \u00e0 Guin, dans le canton de Fribourg.\r\nSON'26'' ((Bouvier les gens vont moins chez le m\u00e9decin))\r\n***Autre constat: il n'est pas facile de trouver un m\u00e9decin.\r\nSurtout dans les r\u00e9gions o\u00f9 il manque des g\u00e9n\u00e9ralistes.  \r\nEt c'est encore plus difficile d'\u00eatre accept\u00e9 par un m\u00e9decin quand on est \u00e9tranger, quand on n'a aucun r\u00e9seau sur lequel s'appuyer. \r\nCe qui g\u00e9n\u00e8re aussi un certain manque de confiance, comme l'explique Elena Moneo.\r\nElle est Espagnole, psychologue de formation. Elle est b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la ludoth\u00e8que de Monthey.\r\nSON 0'30''(( Moneo sant\u00e9 plus confiance en Espagne, plus d'\u00e9galit\u00e9. ))\r\nElena Moneo \u00e9voque les maisons de la sant\u00e9 qui existent en Espagne, des lieux o\u00f9 se c\u00f4toient diff\u00e9rents g\u00e9n\u00e9ralistes, mais aussi des m\u00e9decins sp\u00e9cialistes, qui prennent en charge les patients, quels qu'ils soient. \r\n***Une prise en charge m\u00e9dicale jug\u00e9e peu \u00e9galitaire en Suisse. Et l'efficacit\u00e9? \r\nUn premier \u00e9cueil, c'est la langue. \r\nL'un des immigr\u00e9s s'est retrouv\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital, et il ne parlait pas encore le fran\u00e7ais. \r\nMais il a d\u00fb attendre l'arriv\u00e9e de l'une de ses connaissances pour comprendre ce que les m\u00e9decins lui disaient. \r\nEt en terme d'efficacit\u00e9, d'autres critiques sont apparues. On retrouve la doctorante russe de l'EPFL, Maiia.\r\nSON '28''(( Maiia sant\u00e9 critique efficacit\u00e9))\r\nAlors, l'un des atouts de nos h\u00f4pitaux en Suisse, c'est la pluri-disciplinarit\u00e9. \r\nUne force reconnue par plusieurs travailleurs \u00e9trangers rencontr\u00e9s. FIN))", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (3/5): exp\u00e9rimentation du syst\u00e8me suisse de sant\u00e9 / JDM_2017-08-23T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8445793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845676", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-64C6B03A-8CC5-4ACC-A7A1-2C3A88720D10", "durationSec": 846, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Diserens, secr\u00e9taire centrale du syndicat Impressum;Alex Comt\u00e9, membre de la Commission interationale des juristes;Viviane de Beaufort, Professeure \u00e0 l'\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales de Cergy, sp\u00e9cialiste des OPA;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(07/MULTI: FUSION MATIN-20MIN PA) La concentration de la presse romande continue... avec cette annonce de Tamedia hier: les r\u00e9dactions du Matin et du 20 Minutes seront regroup\u00e9es d\u00e8s le premier janvier prochain. Mais rien ne change au niveau des deux marques ... elles restent distinctes et les deux titres continueront de para\u00eetre, Philippe Nanzer.\r\n  41''\r\n((Pour Gregoire Nappey, le r\u00e9dacteur en chef du Matin: l'essentiel est sauv\u00e9... Son titre est d\u00e9ficitaire depuis vingt-ans; mas ce projet va permettre de le faire survivre.\r\nEt la direction de Tamedia est formelle: \"20 Minutes\" et \"Le Matin\" vont garder, chacun, leur identit\u00e9.Par contre, le personnel, lui, subit une compression. Tamedia annonce six licenciement \u00e0 la r\u00e9daction du Matin, dont quatre journalistes. Il faut dire que depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, le ciel n'est pas au beau fixe pour la presse romande: l'Hebdo a cess\u00e9 de para\u00eetre... Le Temps a subit une grosse restructuration... l'Express et l'Impartial ont annonc\u00e9 qu'ils allaient fusionner. Du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9diteurs, on explique ces restructuration par un contexte qui est devenu \"difficile\". Du c\u00f4t\u00e9 des syndicats, on craint que tout cela ne soit qu'un d\u00e9but et on s'attend \u00e0 d'autres licenciements.  ))\r\n(08/MULTI: FUSION MATIN-20MIN ITV DISERENS) ** Et le syndicat des journalistes, justement, accuse le coup. \r\nImpressum se dit \"Choqu\u00e9\" par l'annonce de ce regroupement... il assure ne pas en avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement inform\u00e9. Apr\u00e8s la disparition de l'Hebdo, apr\u00e8s la fusion entre l'Express et l'Impartial... cette nouvelle concentration est la goutte d'eau qui fait d\u00e9border le vase. Et pour la secr\u00e9taire centrale du syndicat, Dominique Diserens, les autorit\u00e9s doivent r\u00e9agir.\r\n  40''\r\nDominique Diserens qui r\u00e9pondait \u00e0 Philippe Nanzer.\r\nEt \u00e0 7 heures 15, nous recevrons Philippe Amez-Droz.... Ce sp\u00e9cialiste de la presse romande nous d\u00e9cryptera tous ces chamboulements subis par la presse dans le contexte actuel.\r\n(Ukraine) Un accord de cessez-le feu pourrait \u00eatre mis en place en Ukraine. Information du Kremlin, qui annonce une tr\u00eave pour la rentr\u00e9e scolaire, d\u00e8s le 1er septembre. Kiev confirme son soutien \u00e0 ce projet de cessez-le feu, d\u00e9cid\u00e9 lors d'une conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre les dirigeants de l'Allemagne, de la France, de la Russie et de l'Ukraine. Une tr\u00eave avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e en juin dernier, mais sans effets: 34 soldats urkainiens ont perdu la vie dans des affrontements aves des rebelles prorusses depuis l'instauration de ce cessez-le-feu.\r\n(Attentats Catalogne) En Espagne, les suspects encore vivants des attentats de Catalogne ont \u00e9t\u00e9 entendus par un juge hier. Bilan de ces auditions: deux hommes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s et plac\u00e9s en d\u00e9tention, un troisi\u00e8me est toujours en garde \u00e0 vue et un dernier sera lib\u00e9r\u00e9 sous con-di-tions. Mais ces entretiens avec le juge ont surtout permis de confirmer les soup\u00e7ons des autorit\u00e9s: un attentat de plus grande ampleur \u00e9tait en pr\u00e9paration. L'un des suspects a expliqu\u00e9 que la cellule pr\u00e9voyait une attaque \u00e0 la bombe contre \"des monuments\".\r\n(11/BELGIQUE/LIEN RIPOL-MOLENBEEK PA) ** Et des nouvelles \u00e9galement de l'imam de Rippoll soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le cerveau de ces attentats en Catalogne...\r\nOn l'a appris hier, il est bien mort dans l'explosion de la maison d'Alcanar...la veille des attaques. Cet homme d'origine marocaine vivait depuis 2 ans \u00e0 Ripoll... mais il a aussi voyag\u00e9 plusieurs fois en Belgique. Et il y a m\u00eame v\u00e9cu: notamment \u00e0 Vilvorde, une commune connue pour ses dizaines d'habitants partis se battre en Syrie. A Bruxelles, une correspondance de Laxmi Lota.\r\n  50''\r\n((Les journaux belges s'interrogent : que faisait cet homme en Belgique ?  Un editorialiste deplore : \"Une fois de plus, un lien est \u00e9tabli entre un attentat commis \u00e0 l'\u00e9tranger, et notre pays\"...Le cerveau presume des attaques en Espagne a sejourne dans les environs de Vilvorde, commune flamande au Nord de Bruxelles, entre janvier et mars 2016...Durant cette periode, il entre en contact avec une mosquee de la commune de Machelen ou il postule pour devenir imam...Mais, l'homme suscite la mefiance, car il ne fournit pas son certificat de bonne mours...Avant de devenir responsable religieux a Ripoll, le suspect a ete inculpe et emprisonne pour trafic de drogue en 2010 en Espagne...Selon le bourgmestre de Vilvorde, \" les services de renseignement belges et espagnols ont indique en 2016 qu'il n'existait pas d'informations pr\u00e9occupantes a son sujet...))\r\n(D4/VENEZUELA RAPPORT COMMISSION PI) La crise qui frappe le Venezuela est avant tout \u00e9conomique et politique. Mais il en d\u00e9coule \u00e9galement un effondrement de la justice. Dans un rapport publi\u00e9 hier, la Comission internationale des juristes montre que le syst\u00e8me est bloqu\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9tages. Anouk Henry\r\n  1'30\r\n((Il n'existe plus, au Venezuela, d'instance ou les juges peuvent faire leur travail correctement. Depuis les tribunaux de premi\u00e8re instance, jusqu' au niveau de la cour supr\u00eame, les pressions politiques rendent impossible l'exercice ind\u00e9pendant de la justice. Comme un mille-feuille de blocages qui, font le jeu de l'impunit\u00e9. Alex Cont\u00e9, de la Commission interationale des juristes. \r\nSON\r\nTRAD:: C'est une conjonction d'\u00e9l\u00e9ments, la non ind\u00e9pendance de la justice, une l\u00e9gislature paralys\u00e9e par la cour supr\u00eame de justice, tout ceux qui ont tent\u00e9 de lancer des enqu\u00eates lors de violations de droits humains ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9s. Donc ces facteurs font que les chances de poursuivre les auteurs de violations sont tr\u00e8s minces, ce qui signifie que les victimes n'ont aucun acc\u00e8s \u00e0 la justice.))\r\nLa d\u00e9gradation du syst\u00e8me judiciaire a commenc\u00e9 il y a plusieurs mois, voir ann\u00e9es, mais elle s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e le mois dernier, avec la destitution de la procureure g\u00e9n\u00e9rale, luisa ortega diaz, une farouche critique du gouvernement. Alex Cont\u00e9.\r\nSON\r\nTRAD. L'espoir qu'elle apportait en cherchant \u00e0 agir contre les violations a maintenant disparu avec son d\u00e9part. ))\r\nL'absence de justice est d'autant plus grave que la Commission internationale des juristes constate \u00e9galement une explosion des entorses au droits humains: les cas de tortures, de disparitions forc\u00e9e et de d\u00e9tention arbitraire sont devenue monnaie courante au Venezuela. ))\r\n(Typhon Hong Kong) Niveau d'alerte maximum \u00e0 Hong Kong, avec le passage du typhon Hato, qui paralyse la m\u00e9gapole. Des vents de force ouragan sont attendus aujourd'hui dans l'ancienne colonie britannique. C'est la premi\u00e8re fois en cinq ans que le niveau d'alerte 10 est d\u00e9clench\u00e9... et la troisi\u00e8me fois seulement depuis que le territoire a \u00e9t\u00e9 restitu\u00e9 \u00e0 la CHine en 1997.\r\n(D5/OPA PRESSION BRUXELLES PI) **Bruxelles doit freiner les achats de fleurons europ\u00e9ens par des entreprises \u00e9trang\u00e8res. \r\nLa France, l'Allemagne et l'Italie le demandent dans une lettre envoy\u00e9e fin juillet \u00e0 la Commission europ\u00e9enne... Une lettre dont plusieurs medias viennent de r\u00e9v\u00e9ler l'existence. Le document ne cite nomm\u00e9ment aucun pays, Olivier Schorderet, mais son envoi semble avoir \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9 par de r\u00e9centes acquisitions de soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes par des Chinois.\r\n  1'36\r\n((Leur nombre et leur volume a baiss\u00e9 sur le Vieux Continent, Suisse comprise. Il n'emp\u00eache: les pays de l'Union devraient pouvoir prot\u00e9ger leurs entreprises, notamment technologiques, ou actives dans des secteurs jug\u00e9s strat\u00e9giques. Surtout quand ces offres publiques d'achat s'appuient sur des subventions ou des fonds publics. Il existe bien depuis 2004 une directive europ\u00e9enne, n\u00e9e au forceps apr\u00e8s quinze ans de discussion. Mais elle ne r\u00e8gle pas tout. Sp\u00e9cialiste des OPA, Viviane de Beaufort enseigne \u00e0 l'\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales de Cergy, dans la r\u00e9gion parisienne.\r\nSON\r\nCe que demandent Paris, Rome et Berlin, c'est que Bruxelles puisse dire si une acquisition \u00e9trang\u00e8re respecte ou non les conditions du march\u00e9. Si le principe de r\u00e9ciprocit\u00e9 est garanti. Si les soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes peuvent investir librement dans le pays acqu\u00e9reur. Bruxelles donnerait son avis, mais les Etats-membres garderaient leur pouvoir de d\u00e9cision. Pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, Jean-Claude Juncker pourrait l'\u00e9voquer dans son discours sur l'\u00e9tat de l'Union, le 13 septembre prochain. La Suisse, elle, observe. Par rapport \u00e0 celles de ses voisins, ses pratiques en mati\u00e8re d'OPA sont plut\u00f4t lib\u00e9rales, avec un Etat peu interventionniste. Mais le d\u00e9bat sur la souverainet\u00e9 \u00e9conomique y a refait surface. Surtout depuis le rachat du B\u00e2lois Syngenta par le Chinois ChemChina. ))\r\n(Cha\u00eene du bonheur) Pr\u00e8s de 18 millions de francs... C'est la somme r\u00e9colt\u00e9e en quatre mois par la Cha\u00eene du bonheur... pour les victimes de la famine en Afrique. Une somme loin d'\u00eatre suffisante... \"La crise alimentaire menace toujours des millions de personne en SOmalie, au Soudan du Sud et au Nig\u00e9ria, explique la Cha\u00eene du boneur... elle relance donc un appel aux dons. Objectif: deux \u00e0 trois millions de francs suppl\u00e9mentaires pour r\u00e9pondre aux besoins des victimes.\r\n(20/FORMATION NUMERISATION PA) Comment s'assurer que la Suisse sorte gagnante de la transition num\u00e9rique? C'est la question que s'est pos\u00e9e Economie Suisse dans une r\u00e9cente \u00e9tude. Et parmi les recommendations cit\u00e9es par l'organisation fa\u00eeti\u00e8re des entreprises suisses figure la formation num\u00e9rique. Katja Schaer\r\n  42''\r\n((Chaque jeune devrait d\u00e9sormais d\u00e9tenir des connaissances de base en programmation et en pens\u00e9e computationnelle. C'est ce recommande Economie Suisse. L'organisation souligne la n\u00e9cessit\u00e9, pour notre syst\u00e8me de formation, de s'adapter plus vite aux nouvelles r\u00e9alit\u00e9s. M\u00eame si la Suisse n'est pas mal plac\u00e9e lorsqu'il s'agit de transition num\u00e9rique. Mais il est essentiel de ne pas prendre de retard - et il convient d'acc\u00e9l\u00e9rer encore l'\u00e9volution du syst\u00e8me de formation. Mais pour EconomieSuisse, les connaissances techniques \u00e0 elles seules ne suffisent pas. Si l'ing\u00e9nierie et la programmation font bien s\u00fbr partie de cette adaptation. Mais les comp\u00e9tences sociales, personnelles - la pens\u00e9e cr\u00e9ative, l'esprit critique - doivent aussi \u00eatre encourag\u00e9s.))\r\n(02/CFF CARGO PA) **La pression baisse sur CFF Cargo...\r\nCette unit\u00e9 des chemins de fers f\u00e9d\u00e9raux devait \u00eatre transform\u00e9e en entreprise cet automne. Mais ce projet attendra... La comission des transports du conseil national a d\u00e9cid\u00e9 hier d'attendre un rapport du Conseil F\u00e9d\u00e9ral avant de poursuivre sur cette voie. Un sursis pour l'entit\u00e9... Alexandra Richard.\r\n  49''\r\n((Ne pas privatiser dans la pr\u00e9cipitation. La commission a chang\u00e9 d'avis apr\u00e8s avoir entendu les arguments de la ministre des transports Doris Leuthard. C'est vrai, CFF Cargo va mal: l'entit\u00e9 est d\u00e9ficitaire, elle doit faire des \u00e9conomies dans ses co\u00fbts, se restructurer. Au Conseil National, la majorit\u00e9 bourgeoise \u00e9tait tent\u00e9e d'externaliser cette branche active dans le transport des marchandises pour la redynamiser. Le Conseil National avait d'ailleurs d\u00e9cid\u00e9 au printemps de renvoyer le dossier au Conseil f\u00e9d\u00e9ral avec cette id\u00e9e l\u00e0 notamment. Mais les Etats s'\u00e9taient oppos\u00e9s. Et aujourd'hui, la commission du National trouve elle aussi qu'il faut se laisser le temps. CFF Cargo a une grande importance strat\u00e9gique pour les chemins de fer. Elle propose donc d'attendre l'automne et le rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral avant de trancher. Il doit d\u00e9tailler les options de d\u00e9veloppement de CFF Cargo, version autonome ou int\u00e9gr\u00e9e au sein des CFF.))\r\n(05/GE/RENTREE SCOLAIRE PA)  \"La rentr\u00e9e scolaire va se faire dans la s\u00e9renit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve\". Ce sont les mots d'Anne Emery-Torracinta, la conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'instruction publique. Elle s'est exprim\u00e9e hier lors de la traditionnelle conf\u00e9rence de presse de rentr\u00e9e. Une pr\u00e9sentation qui faisait un peu office de bilan puisque c'est la derni\u00e8re rentr\u00e9e de la l\u00e9gislature. Et Tania Sazpinar, les presque 75 mille \u00e9l\u00e8ves genevois reprendront donc lundi le chemin d'une \u00e9cole qui veut poursuivre sa mutation.\r\n  59''\r\n((La nouveaut\u00e9 de cette ann\u00e9e c'est l'Ecole de Commerce Raymond-Uldry dont le chantier vient juste de s'achever. En plus des fili\u00e8res classique de commerce elle fonctionnera grace \u00e0 une quarantaine d'apprentis dans ses service \u00e0 la caf\u00e9t\u00e9ria ou au secr\u00e9tariat. Elle proposera aussi des pr\u00e9-stages pour des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 besoin \u00e9ducatifs particuliers.  Un nouveau mod\u00e8le qui relie deux priorit\u00e9s de l'\u00e9cole genevoise: la valorisation de la formation professionelle et l'\u00e9cole inclusive- destin\u00e9e on le rappelle aux \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s ou \u00e0 besoins sp\u00e9cifiques. Et justement, l'\u00e9cole inclusive continue son d\u00e9veloppement. Pour cette rentr\u00e9e 2017, 246 \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficieront d'un dispositif inclusif c'est plus du double de l'ann\u00e9e derni\u00e8re.  Mais parall\u00e8lement, la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire doit se poursuivre selon la conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'instruction publique puisque chaque ann\u00e9e environ 550 jeune mineur quittent le cursus sans aucun dipl\u00f4me. Elle veut aussi am\u00e9liorer le taux d'encadrement \u00e0 l'\u00e9cole primaire genevoise car il reste en dessous de la moyenne des cantons. ))\r\n(Foot) ** Le rendez-vous sportif de la journ\u00e9e, ce sera ce soir en Football... \r\nYoung Boys devra r\u00e9ussir un exploit \u00e0 Moscou afin de se qualifier pour la phase de poules de la ligue des champions pour la premi\u00e8re fois de son histoire... Apr\u00e8s leur d\u00e9faite 1 \u00e0 0 \u00e0 l'aller, les Bernois devront marquer au moins deux buts en Russie. Et Young Boys devra aussi composer sans son attaquant vedette Guillaume Hoarau, bless\u00e9. D\u00e9but de cette rencontre \u00e0 20h15.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il va faire chaud, aujourd'hui en Suisse romande. Le thermom\u00e8tre affiche minimum 14 degr\u00e9s en ce d\u00e9but de matin\u00e9e, mais il pourra grimper au-del\u00e0 de 30 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e... Et ces temp\u00e9ratures seront accompagn\u00e9es par du soleil... mais aussi quelques passages nuageux, notamment en moyenne et haute altitude ce matin. Cet apr\u00e8s-midi, des cumulus appara\u00eetront au-dessus des Alpes. Ils pourraient donner lieu \u00e0 des orages isol\u00e9s.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Une journ\u00e9e estivale et ensoleill\u00e9e au programme aujourd'hui. Quelques passages nuageux de moyenne altitude s'\u00e9vacueront vite vers l'Est en d\u00e9but de matin\u00e9e. Cet apr\u00e8s-midi, quelques cumulus bourgeonneront sur les cr\u00eates mais resteront, pour la plupart, inoffensifs. Seul un faible risque d'orages isol\u00e9s existera en fin de journ\u00e9e, principalement dans les Alpes. Les temp\u00e9ratures atteindront 30\u00b0 \u00e0 bien des endroits en plaine au plus chaud de l'apr\u00e8s-midi. Demain, l'ambiance restera estivale mais les passages nuageux seront plus nombreux. Quelques averses pourront d\u00e9j\u00e0 se produire ici et l\u00e0 en matin\u00e9e mais c'est surtout l'apr\u00e8s-midi ou le risque orageux sera favoris\u00e9. Ce dernier devrait se manifester surtout en montagne et de mani\u00e8re ponctuelle. Le mercure \u00e9voluera de 17\u00b0 \u00e0 l'aube \u00e0 28\u00b0 l'apr\u00e8s-midi en r\u00e9gion de plaine.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-23T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-23T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845687", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845687", "ece-8845671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9sultats d'Emmi au premier semestre d\u00e9\u00e7oivent les investisseurs", "id": "sound-75235B24-EC66-4E33-8B6D-5F1A22A8071D", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le titre Emmi a perdu 12% \u00e0 l'ouverture de la bourse suisse mercredi. Les investisseurs ont sanctionn\u00e9 le num\u00e9ro Un suisse des produits laitiers, \u00e0 la suite des r\u00e9sultats du premier semestre, malgr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice en hausse de 8,6% sur un an \u00e0 66 millions de francs.\r\n\r\n* * Les r\u00e9sultats d'Emmi au premier semestre d\u00e9\u00e7oivent les investisseurs  \r\nLe titre Emmi a pris l'eau ce matin \u00e0 la bourse suisse... \r\nMoins 12% \u00e0 l'ouverture pour le num\u00e9ro un suisse des produits laitiers. \r\nLes investisseurs ont sanctionn\u00e9 les r\u00e9sultats du premier semestre, malgr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice en hausse de 8,6% sur un an \u00e0 66 millions de francs. Emmi qui a revu ce matin \u00e0 la baisse ses objectifs de croissance pour 2017..\r\n Romain Bardet\r\nLa progression du chiffre d'affaire a d\u00e9cu. Emmi le dit ce matin, le tassement des revenus ces 6 premiers mois n'est pas satisfaisant. Un chiffre d'affaire qui atteint 1,6 milliard de francs...en progression de 0,4% seulement.\r\nMais un analyste me disait ce matin que l'entreprise avait toujours \u00e9t\u00e9 prudente...lachant rapidement les activit\u00e9s peu porteuses. Prudente aussi dans ses pr\u00e9visions de croissance...ce qui peut provoquer ce genre de r\u00e9action du march\u00e9... exag\u00e9r\u00e9e selon lui. Emmi \u00e9tant une entreprise ayant connu la croissance depuis son introduction en bourse il y a 13 ans. \r\nMalgr\u00e9 tout, il est vrai que le groupe a souffert de la baisse des ventes en Suisse, son principal march\u00e9, en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. Les Suisses ont par exemple consomm\u00e9 d'avantage de fromage import\u00e9s. Emmi dit aussi avoir souffert au niveau de ses exportations d'un taux de change d\u00e9favorable.\r\n*** RELANCE: Emmi, acteur incontournable du lait en Suisse. Cet \u00e9t\u00e9 le d\u00e9bat sur le prix du lait s'est muscl\u00e9...notamment avec Migros qui s'est retir\u00e9 de l'Interprofession qui fixe un prix..qui reste indicatif. Quelle est la position d'Emmi?\r\nEmmi ce matin n'a pas souhait\u00e9 commenter la question, nous renvoyant justement \u00e0 cette interprofession du lait. Question d\u00e9licate, s'il en est. Il faut savoir notamment que l'actionnaire principal d'Emmi est l'Association des producteurs de lait de Suisse centrale.", "alternativeExcerpt": ["Le titre Emmi a perdu 12% \u00e0 l\u2019ouverture de la bourse suisse mercredi. Les investisseurs ont sanctionn\u00e9 le num\u00e9ro Un suisse des produits laitiers, \u00e0 la suite des r\u00e9sultats du premier semestre, malgr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice en hausse de 8,6% sur un an \u00e0 66 millions de francs."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9sultats d\u2019Emmi au premier semestre d\u00e9\u00e7oivent les investisseurs / 12H30_2017-08-23T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861770.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Rubrique Eco ", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Vivian Olmi, photographe", "id": "sound-29C07E00-0CF9-4A24-B5C0-267743EAD765", "durationSec": 2366, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La photographe chilienne Vivian Olmi a quitt\u00e9 son pays \u00e0 20 ans. En partant, elle emporte un objet cher \u00e0 son cour, un album photo grav\u00e9 d'un paysage chilien. Forte de cette exp\u00e9rience, la photographe propose \u00e0 38 \u00e9l\u00e8ves immigr\u00e9s des classes d'accueil du coll\u00e8ge de B\u00e9thusy, \u00e0 Lausanne, de poser devant le tableau noir avec un objet de leur pays. Elle a r\u00e9uni le r\u00e9sultat de son travail dans une exposition \"L'objet de l'exil\", \u00e0 voir jusqu'au 24 septembre prochain \u00e0 la Galerie Focale \u00e0 Nyon.\r\nVivian Olmi est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["La photographe chilienne Vivian Olmi a quitt\u00e9 son pays \u00e0 20 ans. En partant, elle emporte un objet cher \u00e0 son c\u0153ur, un album photo grav\u00e9 d'un paysage chilien. Forte de cette exp\u00e9rience, la photographe propose \u00e0 38 \u00e9l\u00e8ves immigr\u00e9s des classes d'accueil du coll\u00e8ge de B\u00e9thusy, \u00e0 Lausanne, de poser devant le tableau noir avec un objet de leur pays. Elle a r\u00e9uni le r\u00e9sultat de son travail dans une exposition \"L'objet de l\u02b9exil\", \u00e0 voir jusqu'au 24 septembre prochain \u00e0 la Galerie Focale \u00e0 Nyon.\n\nVivian Olmi est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Vivian Olmi, photographe / VER_2017-08-23T17:06:45_l-invitee-vivian-olmi-photographe", "Vertigo du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831153", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Simon Corthay et Sandra Zimmerli", "id": "sound-4565B281-0DD7-422F-BC95-2F11D25967E3", "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Simon Corthay et Sandra Zimmerli (al\u00e9m) ***************la presse Simon corthay, Sandra Zimmerli et on commence avec cet imam qui pr\u00e8che la haine tout en vivant aux frais de l'\u00e9tat....\r\n600'000.-  d'aide sociale ces 13 derni\u00e8res ann\u00e9es pour Abu Ramadan, imam liybien qui pr\u00e8che occasionnellement dans la mosqu\u00e9e Ar'Rahman de Bienne o\u00f9, selon le tages Anzeiger et le Bund, ces pri\u00e8res sonnent ainsi: \" Oh Allah je te prie d'an\u00e9antir  les ennemis de notre religion, d'an\u00e9entir les juifs, les chr\u00e9tiens, les russes,  les schiites, de les an\u00e9antir tous pour redonner \u00e0 l'islam son ancienne gloire\"! poursuivi dans son pays en tant qu'islamiste,  le lybien de 64 ans a re\u00e7u l'asile en suisse il y a presque 20ans, mais, soul\u00e8ve les deux quotidiens, il ne ma\u00eetrise toujours aucune des langues nationale, n'est gu\u00e8re int\u00e9gr\u00e9, retourne r\u00e9guli\u00e8rement en Lybie o\u00f9 il d\u00e9nonce \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision la s\u00e9paration de l'\u00e9tat et   la religion ou d\u00e9clare que les femmes doivent rester \u00e0 la maison...et voil\u00e0 que depuis quelques mois il encaisse encore une contribution avanc\u00e9e de l'AVS....\r\nC islamologue Temps\r\nce qui est s\u00fbr c'est que \" l'islam n'a pas de probl\u00e8me de violence\", c'est Ayman Maziek qui le dit dans la luzerner zeitung, l'homme est \u00e0 la t\u00eate de l'organisation des musulmans allemands. Avant les \u00e9lections o\u00f9 l'islam devient un th\u00e8me central, il appelle \u00e0 plus de tol\u00e9rance avec les musulmans, mais estime aussi que le danger des attaques terroristes grandit avant ces \u00e9lections pour, selon lui, \"cr\u00e9er un s\u00e9isme politique\"...// presque un s\u00e9isme politique aussi en Autriche,o\u00f9 le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, Sebastian Kurz, accuse la Turquie et l'arabie saoudite de payer des femmes occidentales, \u00e0 Sarajevo et pristina notemment,  pour qu'elles  se prom\u00e8nent dans la rue avec la burqa....\r\nC Moret\r\ns\u00fbr qu'elle ne d\u00e9gage pas une impression de s\u00e9n\u00e9rit\u00e9 Isabelle Moret,  affirme le Tages Anzeiger et le bund qui se pose donc la question: mais  \r\no\u00f9 est l'\u00e9quipe de campagne d'Isabelle Moret? une seule personne \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, le jeune PLR Barry Lopez \u00e9galement son collaborateur parlementaire...quel contraste, souligne les deux quotidiens, avec Pierre maudet qui ne laisse rien au hasard en mati\u00e8re de communication: qui y investi 10'000.- aussi, tout comme le PLR Genevois, avec \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s 4 personnes exp\u00e9riment\u00e9es et de  confiance...// Pierre maudet est \u00e9galement le roi de l'expulsion, \u00e7a c'est le Blick qui le dit, depuis l'automne dernier il a ordonn\u00e9 le renvoi de 141 criminels \u00e9trangers, propulsant son canton de loin \u00e0 la premi\u00e8re place en la mati\u00e8re...et au journal de souligner: dans ce domaine il n'a aucun pardon!!!!...aujourd'hui le trio de la course au conseil f\u00e9d\u00e9ral est \u00e0 B\u00e2le: selon la Basler zeitung,  le gouvernement se r\u00e9jouit, regr\u00e8te par contre que les candidats n'aient encore pas parl\u00e9 de B\u00e2le: * peut-\u00eatre qu'on est moins bon que d'autre en mati\u00e8re de lobbying\"..\r\nC condition travail....\r\ndes tomates italiennes aux paysans suisses. Selon la luzerner zeitung, avant m\u00eame le  vote sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, la conf\u00e9d\u00e9ration pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 une nouvelle politique agricole. L'ouverture des march\u00e9s n'y est plus un tabou.. les paysans sont d\u00e9j\u00e0 sur la d\u00e9fensive...ce qui fait dire au journal que, \"der grosse Streit\", la grosse bagarre est encore \u00e0 venir... \r\nC Matin\r\nle matin et 20' \u00e9galement dans la presse al\u00e9manique: et \u00e0 l'argaauer et la luzerner zeitung de souligner qu'en romandie, l'appel pour une intervention de l'\u00e9tat grandit. ..\r\n**************...apr\u00e8s ces mauvaises nouvelles, une th\u00e9rapie: par le sourire...\r\nrire permet de gu\u00e9rir, c'est un psychiatre qui le dit dans la basler zeitung, ...l'humour, le rire permet de s'\u00e9loigner quelque peu de l'appel du perfectionnisme...\r\n(Presse romande) ***************la presse Simon corthay, Sandra Zimmerli et on commence avec cet imam qui pr\u00e8che la haine tout en vivant aux frais de l'\u00e9tat....\r\nSandra:\r\n600'000.-  d'aide sociale ces 13 derni\u00e8res ann\u00e9es pour Abu Ramadan, imam liybien qui pr\u00e8che occasionnellement dans la mosqu\u00e9e Ar'Rahman de Bienne o\u00f9, selon le tages Anzeiger et le Bund, ces pri\u00e8res sonnent ainsi: \" Oh Allah je te prie d'an\u00e9antir  les ennemis de notre religion, d'an\u00e9entir les juifs, les chr\u00e9tiens, les russes,  les schiites, de les an\u00e9antir tous pour redonner \u00e0 l'islam son ancienne gloire\"! poursuivi dans son pays en tant qu'islamiste,  le lybien de 64 ans a re\u00e7u l'asile en suisse il y a presque 20ans, mais, soul\u00e8ve les deux quotidiens, il ne ma\u00eetrise toujours aucune des langues nationale, n'est gu\u00e8re int\u00e9gr\u00e9, retourne r\u00e9guli\u00e8rement en Lybie o\u00f9 il d\u00e9nonce \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision la s\u00e9paration de l'\u00e9tat et   la religion ou d\u00e9clare que les femmes doivent rester \u00e0 la maison...et voil\u00e0 que depuis quelques mois il encaisse encore une contribution avanc\u00e9e de l'AVS....\r\nSimon:\r\n... et dans le Temps, un d\u00e9bat qui se durcit apr\u00e8s les attentats de Catalogne. Le journal parle de foire d'empoigne entre experts du terrorisme, du djihad et autres islamologues. Dans ce petit monde, les positions sont de plus en plus tranch\u00e9es pour expliquer la source du mal. Il y a ceux qui la localisent dans ces banlieues qui s'islamiseraient dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale - contre ceux qui pensent plut\u00f4t que c'est le fait d'une jeunesse qui trouverait dans la religion musulmane un espace dans sa volont\u00e9 de radicalisation... Le d\u00e9bat est incarn\u00e9 en France par Gilles Kepel et Olivier Roy. Le premier parle de radicalisation de l'islam alors que l'autre inverse les termes et dit: islamisation de la radicalit\u00e9...\r\nSandra: \r\nce qui est s\u00fbr c'est que \" l'islam n'a pas de probl\u00e8me de violence\", c'est Ayman Maziek qui le dit dans la luzerner zeitung, l'homme est \u00e0 la t\u00eate de l'organisation des musulmans allemands. Avant les \u00e9lections o\u00f9 l'islam devient un th\u00e8me central, il appelle \u00e0 plus de tol\u00e9rance avec les musulmans, mais estime aussi que le danger des attaques terroristes grandit avant ces \u00e9lections pour, selon lui, \"cr\u00e9er un s\u00e9isme politique\"...// presque un s\u00e9isme politique aussi en Autriche,o\u00f9 le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, Sebastian Kurz, accuse la Turquie et l'arabie saoudite de payer des femmes occidentales, \u00e0 Sarajevo et pristina notemment,  pour qu'elles  se prom\u00e8nent dans la rue avec la burqa....\r\n*** L'\u00e9toile p\u00e2lissante d'Isabelle Moret...\r\nSimon:\r\nLe titre du Matin pour \u00e9voquer la campagne de la Vaudoise pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, campagne qualifi\u00e9e par le quotidien orange de d\u00e9licate... Isabelle Moret est constamment attaqu\u00e9e, notamment dans la presse al\u00e9manique... Ses coll\u00e8gues du National volrent \u00e0 son secours, dont Olivier Feller, qui explique que dans une course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les circonstances peuvent changer r\u00e9guli\u00e8rement. Regardez Ignazio Cassis, lance le PLR vaudois: il a \u00e9t\u00e9 sur le grill... et maintenant on le laisse... tranquill...\r\nSandra:\r\ns\u00fbr qu'elle ne d\u00e9gage pas une impression de s\u00e9n\u00e9rit\u00e9 Isabelle Moret,  affirme le Tages Anzeiger et le bund qui se pose donc la question: mais  \r\no\u00f9 est l'\u00e9quipe de campagne d'Isabelle Moret? une seule personne \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, le jeune PLR Barry Lopez \u00e9galement son collaborateur parlementaire...quel contraste, souligne les deux quotidiens, avec Pierre maudet qui ne laisse rien au hasard en mati\u00e8re de communication: qui y investi 10'000.- aussi, tout comme le PLR Genevois, avec \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s 4 personnes exp\u00e9riment\u00e9es et de  confiance...// Pierre maudet est \u00e9galement le roi de l'expulsion, \u00e7a c'est le Blick qui le dit, depuis l'automne dernier il a ordonn\u00e9 le renvoi de 141 criminels \u00e9trangers, propulsant son canton de loin \u00e0 la premi\u00e8re place en la mati\u00e8re...et au journal de souligner: dans ce domaine il n'a aucun pardon!!!!...aujourd'hui le trio de la course au conseil f\u00e9d\u00e9ral est \u00e0 B\u00e2le: selon la Basler zeitung,  le gouvernement se r\u00e9jouit, regr\u00e8te par contre que les candidats n'aient encore pas parl\u00e9 de B\u00e2le: * peut-\u00eatre qu'on est moins bon que d'autre en mati\u00e8re de lobbying\"..\r\n*** Les for\u00e7ats de la tomate - et un restaurant d\u00e9cri\u00e9 pour ses conditions de travail...\r\nSimon:\r\nCelui du Soliat, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cet embl\u00e8me naturel neuch\u00e2telois qu'est le Creux du Van. Reportage dans l'Express sur l'exp\u00e9dition du syndicat Unia sur place, hier... D\u00e9placement sous haute tension, puisque le syndicat reporoche au patron d'imposer des journ\u00e9es de travail de 16 heures \u00e0 ses employ\u00e9s. Il y a deux d\u00e9comptes des heures, l'un pour la comptabilit\u00e9 et l'autre pour les contr\u00f4les, d\u00e9nonce la secr\u00e9taire r\u00e9gionale du syndicat, qui affirme n'avoir jamais vu un cas aussi grave. Les journaux neuch\u00e2telois citent une ancienne employ\u00e9e: c'est une mine d'or au fonctionnement m\u00e9di\u00e9val...\r\nLe Matin, lui, retourne dans les Pouilles et ajoute quatre pages \u00e0 son reportage sur les esclaves de la tomate. Quatre pages d'optimisme, de portraits de ceux qui aident les for\u00e7ats. Enzo, le chirurgien \u00e0 la retraite qui les soigne. Il y a aussi cette marque de salsa qui vend des produits cultiv\u00e9s dans la dignit\u00e9. Marque lanc\u00e9e par financement participatif dont je vous laisse savourer le nom: Funky Tomato...\r\nSandra:\r\ndes tomates italiennes aux paysans suisses. Selon la luzerner zeitung, avant m\u00eame le  vote sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, la conf\u00e9d\u00e9ration pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 une nouvelle politique agricole. L'ouverture des march\u00e9s n'y est plus un tabou.. les paysans sont d\u00e9j\u00e0 sur la d\u00e9fensive...ce qui fait dire au journal que, \"der grosse Streit\", la grosse bagarre est encore \u00e0 venir... \r\n *** La presse, c'est aussi ce matin des grimaces et des sourires dans les m\u00e9dias romands...\r\nSimon:\r\nLe sourire de Romaine Morard en une de la Tribune de Gen\u00e8ve, pour illustrer la rentr\u00e9e de la RTS. Romaine Morard et Romain Clivaz \u00e0 cette table de la matinale d\u00e8s la semaine prochaine. \r\nContraste avec le visage pr\u00e9occup\u00e9 de Gr\u00e9goire Nappey, le r\u00e9dacteur en chef du Matin dans la Libert\u00e9 et le Courrier... Citation: ces mesures ne sont pas suffisantes. Le quotidien orange est en sursis, annonce l'article. Confirmation dans le Temps, o\u00f9 un professionnel compare la fusion des r\u00e9dactions Matin et 20 minutes annonc\u00e9e hier \u00e0 celle entre Le Temps et l'Hebdo... \r\nPour ne rien arranger, l'Agefi croit pouvoir annoncer une deuxi\u00e8me r\u00e9organisation majeure chez Tamedia, ces prochains jours, peut-\u00eatre un rapprochement encore plus marqu\u00e9 entre 24 Heures et la Tribune de Gen\u00e8ve...\r\n*** C'est pas la joie...\r\nSimon:\r\n... mais au Matin, on ne perd pas son sens de l'humour - voici l'affichette que la r\u00e9daction n'a pas os\u00e9 accrocher \u00e0 ses caissettes: Journaux: Le Matin obtient un sursis de 20 minutes. Joli pied-de-nez au d\u00e9faitisme...\r\nSandra:\r\nle matin et 20' \u00e9galement dans la presse al\u00e9manique: et \u00e0 l'argaauer et la luzerner zeitung de souligner qu'en romandie, l'appel pour une intervention de l'\u00e9tat grandit. ..\r\n**************...apr\u00e8s ces mauvaises nouvelles, une th\u00e9rapie: par le sourire...\r\nrire permet de gu\u00e9rir, c'est un psychiatre qui le dit dans la basler zeitung, ...l'humour, le rire permet de s'\u00e9loigner quelque peu de l'appel du perfectionnisme... \r\nSimon:\r\nDeux coups de feu pour terminer qui r\u00e9sonnent en page 9 du Temps... Les deux balles sont celles qui ont abattu Wayne Lotter, ressortissant sud-africain, sur le chemin de son h\u00f4tel \u00e0 Dar es Salaam en Tanzanie. Wayne Lotter, h\u00e9ros de la lutte contre le braconnage des \u00e9l\u00e9phants. Wayne Lotter, martyr de la vie sauvage.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Simon Corthay et Sandra Zimmerli", "La presse - Par Simon Corthay et Sandra Zimmerli / JDM_2017-08-23T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Simon Corthay et Sandra Zimmerli / JDM_2017-08-23T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845684", "ece-8845668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Agir pour accueillir\" lance sa campagne en faveur d'un foyer pour demandeurs d'asile \u00e0 Nyon", "id": "sound-B7799A8B-7BD0-4A7A-BCF8-28F9DDFB64BD", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le comit\u00e9 du Oui en faveur de la construction d'un foyer pour demandeurs d'asile \u00e0 Nyon a d\u00e9voil\u00e9 mercredi son plan de bataille. \"L'association Agir pour accueillir\" a pr\u00e9sent\u00e9 son comit\u00e9 et les diff\u00e9rentes actions qu'elle veut mener pour convaincre les Nyonnais.\r\n\r\n* * \"Agir pour accueillir\" lance sa campagne en faveur d'un foyer pour demandeurs d'asile \u00e0 Nyon  \r\nLa ville de Nyon doit-elle construire un foyer pour demandeurs d'asile\u00a0? La question est soumise au vote populaire le 24 septembre prochain. Et on entre dans le vif du sujet, sur la C\u00f4te vaudoise, puisque ce matin, le comit\u00e9 du oui a d\u00e9voil\u00e9 son plan de bataille. Sarah Cl\u00e9ment\r\n30 jours pour convaincre les Nyonnais de la n\u00e9cessit\u00e9 d'un centre d'accueil pour migrants. C'est la mission que s'est donn\u00e9e l'association \"Agir pour accueillir\", constitu\u00e9e pour l'occasion. \r\nPour convaincre : des rencontres dans les quartiers de la ville, une pr\u00e9sence au march\u00e9, et une campagne d'affichage. La nouvelle construction, sous l'\u00e9gide de l'Etablissement vaudois d'accueil des migrants, devrait accueillir 180 migrants : des hommes, des femmes et des familles. Ce qui repr\u00e9sente 9 migrants pour 1000 nyonnais. Ce nouveau b\u00e2timent devrait remplacer l'actuel abri PC, dans lequel r\u00e9sident actuellement une cinquantaine d'hommes.\r\nLe scrutin s'annonce ind\u00e9cis. En janvier dernier, c'est avec 46 voix, contre 42, que le\u00a0 conseil communal a d\u00e9cid\u00e9 d'octroyer un terrain du centre-ville, \u00e0 l'Etablissement vaudois pour l'accueil des migrants, sous forme de droit de superficie.\u00a0 A condition que cet octroi soit valid\u00e9 par la population nyonnaise. \r\nDe leur c\u00f4t\u00e9 les opposants s'organisent \u00e9galement, par le biais de l'UDC et par \u00ab\u00a0Nyon responsable\u00a0\u00bb.\u00a0 Une association qui demande la r\u00e9vision de ce projet. Pour elle, l'emplacement et la taille du projet posent probl\u00e8me. \r\nLa d\u00e9cision finale appartient aux Nyonnais, qui se prononceront donc dans les urnes, le 24 septembre prochain.", "alternativeExcerpt": ["Le comit\u00e9 du Oui en faveur de la construction d\u2019un foyer pour demandeurs d\u2019asile \u00e0 Nyon a d\u00e9voil\u00e9 mercredi son plan de bataille. \"L\u2019association Agir pour accueillir\" a pr\u00e9sent\u00e9 son comit\u00e9 et les diff\u00e9rentes actions qu\u2019elle veut mener pour convaincre les Nyonnais."], "alternativeTitle": ["\"Agir pour accueillir\" lance sa campagne en faveur d\u2019un foyer pour demandeurs d\u2019asile \u00e0 Nyon / 12H30_2017-08-23T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-F91B7DFB-C392-476A-888E-7DE3EA54622C", "durationSec": 952, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident de la section valaisanne du PDC;Bertrand Buchs, D\u00e9put\u00e9 au Grand conseil, PDC GE;Nuria Gorrite, pr\u00e9sidente du conseil d'Etat PS VD\u00a8;Nicolas Walder, pr\u00e9sident des Verts genevois;Pascal Sciarini, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Doris Amacher, responsable du Cabinet des estampes num\u00e9riques \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D1/PDC PFISTER PI) C'est un des grand partis traditionnels de Suisse..mais il en  est en l\u00e9ger d\u00e9clin au niveau f\u00e9d\u00e9ral...\r\nLe PDC se cherche une nouvelle identit\u00e9.\r\nSon pr\u00e9sident Gerhard Pfister...veut en faire un partie \"bourgeois-social\".  Plus proche de l'UDC...plus proche des socialistes...et plus d\u00e9t\u00e2ch\u00e9 du PLR.\r\nLes questions soci\u00e9tales qui divisent le parti \u00e0 l'interne...seraient \u00e9cart\u00e9es.\r\nGehrard Pfister entend faire adopter cette nouvelle ligne lors du congr\u00e8s du PDC, samedi \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nUn vrai d\u00e9fi, car sa vision ne convainc ni l'aile conservatrice, ni les progressistes du parti.\r\nCynthia Racine...\r\n  1'29\r\n((Parmi les d\u00e9cisions cl\u00e9s de Gerard Pfister : la volont\u00e9 affich\u00e9e de ne plus se battre contre le mariage pour tous.Un positionnement que ne go\u00fbte pas le pr\u00e9sident de la section valaisanne Serge M\u00e9trailler\r\nSON 1 M\u00e9trailler\r\nUn PDC qui ne se veut pas progressiste pour autant. Au contraire. on n'abandonne pas le \u00ab C \u00bb de chr\u00e9tien... L'id\u00e9e c'est m\u00eame de revenir aux valeurs chr\u00e9tiennes qui ont fait la Suisse. Mais surtout d'\u00e9carter les questions qui f\u00e2chent, trop, les diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s du parti. La section cantonale genevoise qui s'\u00e9tait dit pr\u00eate \u00e0 soutenir le mariage pour tous. regrette cette politique de l'autruche\r\nSON 2 Buchs\r\nEviter les sujets de soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9licats: la strat\u00e9gie du pr\u00e9sident du PDC Gherard Pfister. Une strat\u00e9gie qui ne veut vexer personne mais qui risque de d\u00e9cevoir, les plus conservateurs, comme les plus progressistes du parti. ))\r\n(06/MULTI: FUSION MATIN-20MIN ITV GORRITE) A la une aussi....des inqui\u00e9tudes suite \u00e0 un nouveau bouleversement...dans le paysage de la presse romande...\r\n***On l'a appris hier sor...Les r\u00e9dcations du Matin et de 20 Minutes vont fusionner...d\u00e8s l'an prochain...\r\nCe qui va entra\u00eener le licenciement de six employ\u00e9s \u00e0 la r\u00e9daction du Matin...\r\nLes deux titres font partie des plus en Suisse romande...et poss\u00e8dent tous les deux des r\u00e9actions intsall\u00e9es \u00e0 Lausanne...\r\nDans le canton de Vaud donc...de quoi inqiu\u00e9tier la pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat...la socialiste Nuria Goritt\u00e9...\r\nElle pointe du doigt la gratuit\u00e9 de l'information, la concurrence d'Internet..ou encore les exigences de rentabilit\u00e9. \r\nNuria Gorri\u00e9 r\u00e9fl\u00e9chit m\u00eame...\u00e0 un moyen de soutenir la presse vaudoise...\r\n  52''\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(RUS - Cessez-le-feu imminent en UKR) Dans l'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\nNouvel espoir d\" d'un cessez-le-feu dans l'est de l'Ukraine.\r\nLe Kremlin a anonnc\u00e9...hier soir...la mise en place imminente d'une tr\u00eave...\r\nD\u00e9claration suite \u00e0 un entretien t\u00e9l\u00e9phonnique ...avec les les dirigeants ukraniens, fran\u00e7ais et allemand.\r\nLa tr\u00eave devrait d\u00e9buter le premier septembre...jour de la rentr\u00e9e ...des \u00e9l\u00e8ves du Donbass...\r\nMais pour qu'il puissent regagner leurs \u00e9cole en toute s\u00e9curit\u00e9 il faudra r\u00e9ellement faire taire les armes...\r\nLa derni\u00e8re...tr\u00eave du 24 juin dernier...n'avait pas emp\u00each\u00e9...de nouvaux affrontement entre l'arm\u00e9e ukrainienne et les rebelles pro-russes...\r\n(03/SECU ALIMENTAIRE PA) ***Retour en Suisse...On ne votera pas que sur la r\u00e9forme des retraites le 24 septembre...mais aussi...sur \"la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\".\r\nC'est une initiative....peu contest\u00e9e...et soutenue par la plupart des formations...\r\nHier...c'est d'ailleur un large comit\u00e9 inter-partis...qui a lanc\u00e9 la campagne pour le \"OUI\".\r\n\"OUI\"...\u00e0 l'inscription noir sur blanc...de la notoin de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire...dans la constitution.\r\nMais au del\u00e0 du principe...le texte n'apporte pas de grands changments..\r\nIl nous est d\u00e9crypt\u00e9...par Alexandra Richard...\r\n  49''\r\n((Il y aura toujours des fraises \u00e0 No\u00ebl dans nos supermarch\u00e9s. Dans un premier temps en tous cas. Puisque l'article constitutionnel ne sera pas accompagn\u00e9 de nouvelles lois ou de modifications des lois existantes. Le contre-projet, qui a incit\u00e9 l'Union suisse des paysans \u00e0 retirer son initiative, est consensuel. Il introduit simplement dans la Constitution la notion de \"s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\". Pour ses partisans, ce n'est pas rien. L'attention port\u00e9e aux conditions de production de nos denr\u00e9es alimentaires serait plus grande. Ces pr\u00e9occupations seraient aussi pr\u00e9sentes, en filigrane, lors de n\u00e9gociations avec l'OMC, sur le commerce \u00e9quitable, dans les relations transfrontali\u00e8res...L'article pose des principes noir sur blanc: gaspiller moins, produire mieux, dans un esprit de durabilit\u00e9. Et cet engagement, vers un changement, serait inscrit dans la Constitution. Comme l'a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 salariale. A voir ensuite comment la d\u00e9claration de principe se r\u00e9alise dans les faits.))\r\n(13/ESP/REVELATIONS AUDITIONS PA (REP 22H30)) ***Cinq jours apr\u00e8s les attaques terorristes en Catalogne...l'un des suspects est sorti de son silence...hier\r\nIl a d\u00e9clar\u00e9 que la cellule djihadiste pr\u00e9parait...un attenat de plus grande ampleur....Mais le projet a \u00e9t\u00e9 contrari\u00e9e par l'explosion d'une bombe lors des pr\u00e9paratifs...mercredi dernier...\r\nAu total...4 hommes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s hier \u00e0 un juge de Madrid. Deux ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s d'assassaint de nature terroriste. Un troisi\u00e8me est maintenu en garde \u00e0 vue...et le dernier a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire.\r\nA Madrid...le r\u00e9cit...de Val\u00e9rie Demon.\r\n  1'01\r\n((La premi\u00e8re d\u00e9claration de l'un des suspects a permis de confirmer les objectifs de la cellule djihadiste. Le pr\u00e9sum\u00e9 terroriste bless\u00e9 dans l'explosion fortuite de la maison \u00e0 Alcanar, \u00e0 200 kilom\u00e8tres de Barcelone, a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce qu'il avait dit \u00e0 la police. Il a admis devant le juge que le groupe pr\u00e9parait un attentat de plus grande envergure avec des explosifs contre des monuments de Barcelone. Quelques m\u00e9dias espagnols assurent que la Sagrada Familia \u00e9tait vis\u00e9e mais cette pr\u00e9cision n'est pas confirm\u00e9e. Elle est m\u00eame contredite par d'autres medias qui affirment que le suspect n'aurait pas d\u00e9sign\u00e9 concr\u00e8tement ce monument. Les quatre suspects ont mis en cause l'imam, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans l'explosion de la maison. Selon leurs d\u00e9clarations, il s'occupait de la pr\u00e9paration et de l'ex\u00e9cution des attentats. L'un des suspects aurait m\u00eame affirm\u00e9 que cet imam voulait s'immoler. Un autre d\u00e9tenu, fr\u00e8re de l'un des terroristes abattu, a reconnu qu'il avait lou\u00e9 les fourgonnettes utilis\u00e9es pour les attentats mais assure qu'il pensait qu'elles \u00e9taient destin\u00e9es \u00e0 un d\u00e9m\u00e9nagement. Le parquet a r\u00e9clam\u00e9 la prison pour les quatre suspects.Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid))\r\n(EVTL 22/TEMPS DE TRAVAIL POUR UN STEAK) La s\u00e9curit\u00e9 alimentaire...peut en pricnipe...dans la constitution...\r\nMais...ce qui est d\u00e9j\u00e0 bien concret...aujourd'hui...c'est le co\u00fbt des aliments qui finissent dans vos assiettes...\r\nAlors....Combien d'heures faut-il travailler pour s'offrir un kilo de viande de boeuf?\r\nUne  \u00e9tude a pass\u00e9 \u00e0 la loupe la situation dans pr\u00e8s de 50 pays de la plan\u00e8te.\r\n Et c'est en Suisse que le prix d'un steak est le plus \u00e9lev\u00e9 Romain Bardet\r\n------------------------\r\nOui globalement en Suisse, un kilo de boeuf est une fois et demi plus cher que la moyenne mondiale. Pour mener son \u00e9tude, la soci\u00e9t\u00e9 londonienne de restauration Caterwings a analys\u00e9 le prix de la viande dans les plus grandes villes de chaque pays. En Suisse, si on prend un steak rond de gite....une pi\u00e8ce situ\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re de la cuisse de l'animal pour \u00eatre pr\u00e9cis, et bien le kilo coute environ 50 francs. Derri\u00e8re la Suisse, loin derri\u00e8re en fait, on retrouve la Norv\u00e8ge. A l'autre bout du classement: l'Ukraine...o\u00f9 ce meme kilo de steak ne coute que 3 francs 60.\r\n*** Mais Romain, l'\u00e9tude met ces prix en perspective avec le salaire minimum dans chaque pays.\r\nEt bien oui, parce que ce m\u00eame Ukrainien va devoir travailler pr\u00e8s de 11 heures pour s'offrir ce kilo de steak. Et dans cette perspective, ce sont les Danois qui arrivent en t\u00eate...une heure de travail. Un Suisse doit lui travailler un peu plus de trois heure. Un Fran\u00e7ais ou un Allemand un peu plus de deux heures. A l'inverse, il faudra pr\u00e8s de 24 heures de travail pour un Indon\u00e9sien. \r\nAu final, c'est la question de l'accessibilit\u00e9 aux denr\u00e9es alimentaire qui se pose avec cette \u00e9tude.\r\n(D2/VERTS GENEVOIS PI) La nourriture...la consommation excessive de viande...\r\nC'est un th\u00e8me bien souvent port\u00e9 en Suisse...par les Verts...sur l'ar\u00e8ne politique...\r\nHier...\u00e0 Gen\u00e8ve...les Verts ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs trois pr\u00e9tendant...au Conseil d'Etat...pour les \u00e9lections de 2018.\r\nDans ce trio : le sortant Antonio Hodgers....et deux  Marjorie de Chastonay et Yvan Rochat.\r\n***Mais le vrai enjeu pour les Verts genevois c'est le Grand Conseil. \r\nEt cette question : R\u00e9ussiront-ils comme l'ont fait r\u00e9cemment plusieurs sections romandes.... \u00e0 regagn\u00e9 des si\u00e8ges au Parlement? \r\nCe regain de forme est la fois un bon pr\u00e9sage...et une certaine pression...\r\nEclairage sign\u00e9...Tania Sazpinar...\r\n  1'43\r\n(((6 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires en Valais et \u00e0 Neuch\u00e2tel, 3 \u00e0 Fribourg et 2 dans le canton de Vaud. Les diff\u00e9rentes sections vertes romandes ont cartonn\u00e9 r\u00e9cemment lors des \u00e9lections au l\u00e9gislatif. Un exemple que le pr\u00e9sident des Verts genevois Nicolas Walder compte bien suivre:\r\nSON 1 WALDER 13''\r\nPascal Sciarini, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, ne voit pas pourquoi les verts genevois ne profiteraient pas de la m\u00eame tendance:\r\nSON 2 SCIARINI 28''\r\nLe parti part avec une liste de 76 candidats. Mais voil\u00e0 plusieurs personalit\u00e9s vertes du canton, des locomotives comme on dit, ne se repr\u00e9sentent pas. Nicolas Walder refuse n\u00e9anmoins de parler d'une liste faible:\r\nSON 3 WALDER 24''\r\nSon objectif: regagner 4 ou 5 des 7 si\u00e8ges perdus en 2013.)))\r\n(CSKA-YB) Eux c'est un si\u00e8ge...dans la phase de poule...de la Ligue des Champions qu'ils esp\u00e8rent obtenir ce soir...\r\nLes Young-Boys devront...donc...gagner et marquer au moins deux buts ce soir...sur la pelouse du CSKA Moscou.\r\nLes Bernois avaient perdu le match aller...1 \u00e0 0...mais gardent un espoir de rejoindre le FC B\u00e2le en phase de groupe.\r\nCoup d'envoi de cette rencontre \u00e0 20h45...\r\n(18/PROCES BARCA NEYMAR PA (REP 22H30)) Cette ligue des champions...le Br\u00e9silien Neymar...va la disputer avec le Paris-St-Germain...mais il pourrait faire face \u00e0 quelques nouveaux soucis d'ordre judciaiires...\r\nLe FC Barcelone porte plainte contre  lui pour \u00ab non-respect de son contrat \u00bb. \r\nLe club catalan r\u00e9clame \u00e0 Neymar presque dix milloins de francs de dommages et int\u00e9r\u00eats plus 10% de p\u00e9nalit\u00e9 de retard \r\nLes suites du plus gros transferts de l'histoire du footbal...\r\nAlain Th\u00e9voz.\r\n  1'00\r\n((Ces 9,6 millions correspondent \u00e0 une restitution d'une prime per\u00e7ue par le joueur br\u00e9silien lors de la prolongation de son contrat avec le Bar\u00e7a jusqu'en 2021.  Cette \u00ab affaire \u00bb a \u00e9clat\u00e9 au grand jour apr\u00e8s le r\u00e9cital de Neymar dimanche soir apr\u00e8s sa \u00ab premi\u00e8re \u00bb sortie officielle au Parc des Princes, et la victoire du Paris-St-Germian face \u00e0 Toulouse 6 \u00e0 2. Le Br\u00e9silien n'y \u00e9tait pas all\u00e9 de main morte avec son ancienne direction ; je cite : \u00ab Le FC Barcelone m\u00e9rite mieux que ses dirigeants. \u00bb  Cette sortie m\u00e9diatique a fait des vagues. Moins de trois semaines apr\u00e8s son transfert au PSG pour la somme de 250 millions de francs, le club espagnol a d\u00e9cid\u00e9 de passer \u00e0 l'offensive pour \u00ab non-respect du contrat \u00bb ; la partie se joue d\u00e9sormais sur le terrain juridique.  Le FC Barcelone a donc port\u00e9 plainte contre Neymar apr\u00e8s la r\u00e9siliation unilat\u00e9rale du contrat, quelques mois seulement apr\u00e8s la prolongation du bail. Le club catalan pr\u00e9cise encore que si son ancien joueur n'est pas en mesure de verser cette somme, il se retournera contre le Paris-St-Germain.  Affaire \u00e0 suivre.))\r\n(19/BN PETITS MAITRES PI) On l'\u00e9voquait en titre...\r\nA quelques jours du d\u00e9but sameid de  la f\u00eate folklorique d'Unspunnen....\u00e0 Interlaken...\r\n la Biblioth\u00e8que Nationale Suisse pr\u00e9sente en ligne sa collection de petits ma\u00eetres ... \r\nSon site \"kleinmeister-Souvenirs suisses\" permet de d\u00e9couvrir \u00e0 la loupe une partie de milliers de gravures, aquarelle et dessins \r\n Des oeuvres \u00e0 la gloire des paysages alpins, r\u00e9alis\u00e9es au moment o\u00f9 le tourisme prend son essor... Sylvie Lambelet\r\n  1'11\r\n((Ils s'appellent H\u00fcrlimann, Lory, Bleuler... Wolf ou Linck. Inconnus du public.. ces petits ma\u00eetres de la peinture ou de la gravure ont immortalis\u00e9s aux 18 et 19e si\u00e8cle les coutumes et costumes suisses, et les hauts lieux du tourisme.. comme en Suisse romande  la cascade de la Pissevache ou le Ch\u00e2teau de Chillon. Des images un peu kistch... qui rempla\u00e7aient alors la carte postale. Doris Amacher, responsable du Cabinet des estampes num\u00e9riques \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale\r\nMAG\r\nCes vues pittoresques de b\u00e9tails \u00e0 l'alpage, de bateaux sur les lacs ou de massifs recouverts de glaciers, on ne les connaissait que gr\u00e2ce \u00e0 des livres ou des expositions. D\u00e9sormais tout internaute peut d\u00e9couvrir la collection des fr\u00e8re et soeur Guggelmann, des industriels de Langenthal.. qui ont rassembl\u00e9 des vues majoritairement de Suisse al\u00e9manique, la Suisse romande aussi est pr\u00e9sente... mais pas le Tessin. Les petits ma\u00eetres nous montrent une vision grandiose et pass\u00e9iste de laSsuisses. Aujourd'hui la Biblioth\u00e8que nationale mandate des photographes pour avoir une vision contemporaine de nos paysages.))\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-23T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-23T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845678", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845678", "ece-8845661"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses du XXVIIe Concours Clara Haskil de Vevey 3/5", "id": "sound-F69F9E55-084E-4980-AD3F-EB2B35BC4922", "durationSec": 2283, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nEn marge du XXVIIe Concours Clara Haskil dont la finale aura lieu vendredi 25 ao\u00fbt 2017, \"Versus-Ecouter\" se rend toute la semaine au Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet pour prendre le pouls de cet \u00e9v\u00e9nement musical au rayonnement mondial. Michel Dalberto, Martin Helmchen, Adam Laloum ou encore Cristian Budu furent parmi les heureux laur\u00e9ats du concours fond\u00e9 en 1963, en m\u00e9moire de la grande pianiste roumaine.\r\nAujourd'hui, rencontre et portrait de la pianiste fran\u00e7aise Anne Queff\u00e9lec, membre du jury du concours.", "alternativeExcerpt": ["En marge du XXVIIe Concours Clara Haskil dont la finale aura lieu vendredi 25 ao\u00fbt 2017, \"Versus-Ecouter\" se rend toute la semaine au Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet pour prendre le pouls de cet \u00e9v\u00e9nement musical au rayonnement mondial. Michel Dalberto, Martin Helmchen, Adam Laloum ou encore Cristian Budu furent parmi les heureux laur\u00e9ats du concours fond\u00e9 en 1963, en m\u00e9moire de la grande pianiste roumaine.\nAujourd'hui, rencontre et portrait de la pianiste fran\u00e7aise Anne Queff\u00e9lec, membre du jury du concours.", "En marge du XXVIIe Concours Clara Haskil dont la finale aura lieu vendredi 25 ao\u00fbt 2017, \"Versus-Ecouter\" se rend toute la semaine au Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet pour prendre le pouls de cet \u00e9v\u00e9nement musical au rayonnement mondial. Michel Dalberto, Martin Helmchen, Adam Laloum ou encore Cristian Budu furent parmi les heureux laur\u00e9ats du concours fond\u00e9 en 1963, en m\u00e9moire de la grande pianiste roumaine.\nAujourd'hui, rencontre et portrait de la pianiste fran\u00e7aise Anne Queff\u00e9lec, membre du jury du concours.", "En marge du XXVIIe Concours Clara Haskil dont la finale aura lieu vendredi 25 ao\u00fbt 2017, \"Versus-Ecouter\" se rend toute la semaine au Th\u00e9\u00e2tre Le Reflet pour prendre le pouls de cet \u00e9v\u00e9nement musical au rayonnement mondial. Michel Dalberto, Martin Helmchen, Adam Laloum ou encore Cristian Budu furent parmi les heureux laur\u00e9ats du concours fond\u00e9 en 1963, en m\u00e9moire de la grande pianiste roumaine.\nAujourd'hui, rencontre et portrait de la pianiste fran\u00e7aise Anne Queff\u00e9lec, membre du jury du concours."], "alternativeTitle": ["Dans les coulisses du XXVIIe Concours Clara Haskil de Vevey 3/5", "Dans les coulisses du XXVIIe Concours Clara Haskil de Vevey 3/5 / VSS_2017-08-23T10:11:46_versus-ecouter", "Dans les coulisses du XXVIIe Concours Clara Haskil de Vevey 3/5 / VSS_2017-08-23T10:11:46_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8863900.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831026", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831026", "ece-8831024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le glaciologue suisse Louis Agassiz restera membre d'honneur du Club alpin suisse", "id": "sound-B5152713-9C06-4682-9345-F674241B12C4", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Louis Agassiz avait re\u00e7u le statut de membre d'honneur du Club alpin suisse en 1865. Controvers\u00e9 pour son r\u00f4le de pr\u00e9curseur de l'apartheid, le glaciologue suisse ne se verra pas retirer son titre, a indiqu\u00e9 le Club alpin suisse.\r\n\r\n* * Le glaciologue suisse Louis Agassiz restera membre d'honneur du Club alpin suisse DIRECT PF\r\nIl conserve son titre de membre d'honneur. Il s'agit du glaciologue suisse Louis Agassiz. Le Club alpin Suisse a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas lui retirer ce titre d\u00e9cern\u00e9 en 1865 pour ses travaux scientifiques. Mais le scientifique est extr\u00eamement controvers\u00e9 pour son r\u00f4le de pr\u00e9curseur de l'Apartheid Cynthia Racine.\r\nEffectivement. Car Louis Agassiz est all\u00e9 tr\u00e8s loin dans la construction de la th\u00e9orie de l'Appartheid. Et m\u00eame si ses positions relatives \u00e0 l'inf\u00e9riorit\u00e9 de ce qu'il appelait la \u00abrace noire\u00bb \u00e9taient largement r\u00e9pandues dans le monde scientifique \u00e0 l'\u00e9poque... Louis Agassiz s'est lui fortement compromis dans le d\u00e9bat public en alimentant ouvertement la th\u00e9orie de l'Apartheid... qui a eu les r\u00e9percussions historiques catastrophiques que l'on connait.\r\nDans ce cas, Cynthia, pourquoi le Club Alpin Suisse n'a pas biff\u00e9, \u00e0 titre posthume, le glaciologue de la liste de ses anciens membres d'honneur ?\r\nEt bien le CASSE a rappel\u00e9 que ce n'est pas pour les id\u00e9ologies de Louis Agassiz que ce titre lui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 mais, bien, pour ses travaux scientifiques majeurs. sur la th\u00e9orie des glaciations. \r\nLe club alpin estime aussi que de biffer aujourd'hui de la liste le fribourgeois reviendrait \u00e0 falsifier l'histoire. Le CASSE doit s'en tenir \u00e0 ses anciennes d\u00e9cisions m\u00eame si elles ne correspondent plus \u00e0 l'opinion actuelle. question de transparence. \r\nEt Cynthia ce n'est pas la premi\u00e8re attaque contre le glaciologue controvers\u00e9\r\nNon effectivement. Le comit\u00e9 \u00ab d\u00e9monter Louis Agassiz \u00bb avait d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 de faire rebaptiser l'Agassizhorn. Ce sommet qui culmine \u00e0 4000 m\u00e8tres d'altitude entre l'Oberland bernois et le Haut-Valais. Mais sans succ\u00e8s. Les trois communes qui se partagent ce sommet ont refus\u00e9 en 2010 la demande \u00e9manant de 2500 p\u00e9titionnaires du monde entier\r\nReste un point d'interrogation. L'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel poss\u00e8de \u00e9galement un espace \u00ab Louis Agassiz \u00bb.. Impossible pour l'heure de savoir si celui-ci pourrait \u00eatre rebaptis\u00e9. Certains neuchatelois \u00e9voquent cette possibilit\u00e9... Mais l'alma mater n'\u00e9tait pas joignable ce matin.", "alternativeExcerpt": ["Louis Agassiz avait re\u00e7u le statut de membre d\u2019honneur du Club alpin suisse en 1865. Controvers\u00e9 pour son r\u00f4le de pr\u00e9curseur de l\u2019apartheid, le glaciologue suisse ne se verra pas retirer son titre, a indiqu\u00e9 le Club alpin suisse."], "alternativeTitle": ["Le glaciologue suisse Louis Agassiz restera membre d\u2019honneur du Club alpin suisse / 12H30_2017-08-23T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861748.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King : Episode (3/5)", "id": "sound-6BFF2300-725B-4AA1-9945-E811EE4F3DB1", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode (3/5)\r\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:10-13:29:27 / * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette huiti\u00e8me et derni\u00e8re s\u00e9rie des \" Assassinats politiques \" revient sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968 \u00e0 Memphis aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 23.08.2017", "Histoire vivante du 23.08.2017", "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King / HV_2017-08-23T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King / HV_2017-08-23T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode (3/5)\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.", "Episode (3/5)\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831134", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831134", "ece-8831133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (3/5): l'h\u00f4pital Daler \u00e0 Fribourg", "id": "sound-A0620933-651F-439C-BBC1-F09EC0C6B03B", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;David Queloz, directeur de l'h\u00f4pital Daler, \u00e0 Fribourg;Bernhard Fl\u00fchmann; ancien memebre conseil fondation de l'h\u00f4pital Daler;Francis Python, historien fribourgeois\r\nA l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, la RTS s'int\u00e9resse aux minorit\u00e9s religieuses en Suisse. Troisi\u00e8me \u00e9pisode \u00e0 Fribourg, \u00e0 l'h\u00f4pital Daler, lieu embl\u00e9matique qui f\u00eate son 100e anniversaire.\r\n\r\n* * Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (3/5): l'h\u00f4pital Daler \u00e0 Fribourg Il est 6h4.... et comme tous les jours - cette semaine - nous nous int\u00e9ressons, \u00e0 l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, aux minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes dans les cantons de Suisse... avec cette question, entre autres: comment les R\u00e9form\u00e9s ont-ils \u00e9t\u00e9 accueillis dans les cantons catholiques. Et on se rend aujourd'hui dans un lieu embl\u00e9matique \u00e0 Fribourg, \u00e0 savoir l'H\u00f4pital Daler... H\u00f4pital qui f\u00eate cette ann\u00e9e son 100\u00e8me anniversaire. Un sujet de Maurice Doucas...\r\n  4'21", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, la RTS s'int\u00e9resse aux minorit\u00e9s religieuses en Suisse. Troisi\u00e8me \u00e9pisode \u00e0 Fribourg, \u00e0 l'h\u00f4pital Daler, lieu embl\u00e9matique qui f\u00eate son 100e anniversaire."], "alternativeTitle": ["Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (3/5): l'h\u00f4pital Daler \u00e0 Fribourg / JDM_2017-08-23T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8851451.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845676", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845673"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Suisse veut en finir avec la tourbe", "id": "sound-72A2A681-2A06-44EC-BB58-EE2911406B83", "durationSec": 561, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ruppert Schmitt, V\u00e9ronique\r\nCet \u00e9t\u00e9, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement a sign\u00e9 une d\u00e9claration volontaire de r\u00e9duction de l'utilisation de la tourbe, avec plusieurs repr\u00e9sentants du commerce de d\u00e9tail, de l'horticulture, et des producteurs de terreaux. V\u00e9ronique Ruppert Schmitt, responsable des programmes pour les mesures volontaires \u00e0 la section Consommation et produits de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, est au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Cet \u00e9t\u00e9, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement a sign\u00e9 une d\u00e9claration volontaire de r\u00e9duction de l'utilisation de la tourbe, avec plusieurs repr\u00e9sentants du commerce de d\u00e9tail, de l'horticulture, et des producteurs de terreaux. V\u00e9ronique Ruppert Schmitt, responsable des programmes pour les mesures volontaires \u00e0 la section Consommation et produits de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, est au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Cet \u00e9t\u00e9, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement a sign\u00e9 une d\u00e9claration volontaire de r\u00e9duction de l'utilisation de la tourbe, avec plusieurs repr\u00e9sentants du commerce de d\u00e9tail, de l'horticulture, et des producteurs de terreaux. V\u00e9ronique Ruppert Schmitt, responsable des programmes pour les mesures volontaires \u00e0 la section Consommation et produits de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, est au micro d'Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["La Suisse veut en finir avec la tourbe / OEP_2017-08-23T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 23.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8831156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Sonia Ferreira Gomez, habilleuse", "id": "sound-DCDB6189-C3FF-40B0-A3B9-37EF4FC2CCC0", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 14:18:16-14:18:42 / Infotrafic: 14:27:01-14:27:27 / * Ce soir, c'est soir de premi\u00e8re \u00e0 l'op\u00e9ra. En coulisses, les habilleuses s'activent pour que les costumes soient parfaits.  Talkie-walkie viss\u00e9 \u00e0 son oreille, Sonia Ferreira Gomez s'assure que sa brigade contr\u00f4le la moindre couture. Le rideau va bient\u00f4t se lever quand, soudain, l'\u00e9couteur cr\u00e9pite : un pantalon a disparu !", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 23.08.2017", "Je vous dis m... du 23.08.2017", "Sonia Ferreira Gomez, habilleuse / JVDM_2017-08-23T14:04:15_je-vous-dis-m", "Sonia Ferreira Gomez, habilleuse / JVDM_2017-08-23T14:04:15_je-vous-dis-m"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741922.image", "alternativeExcerpt": ["Ce soir, c\u02b9est soir de premi\u00e8re \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra. En coulisses, les habilleuses s\u02b9activent pour que les costumes soient parfaits.  Talkie-walkie viss\u00e9 \u00e0 son oreille, Sonia Ferreira Gomez s\u02b9assure que sa brigade contr\u00f4le la moindre couture. Le rideau va bient\u00f4t se lever quand, soudain, l\u02b9\u00e9couteur cr\u00e9pite : un pantalon a disparu !", "Ce soir, c\u02b9est soir de premi\u00e8re \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra. En coulisses, les habilleuses s\u02b9activent pour que les costumes soient parfaits.  Talkie-walkie viss\u00e9 \u00e0 son oreille, Sonia Ferreira Gomez s\u02b9assure que sa brigade contr\u00f4le la moindre couture. Le rideau va bient\u00f4t se lever quand, soudain, l\u02b9\u00e9couteur cr\u00e9pite : un pantalon a disparu !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831128", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831128", "ece-8831127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : V\u00e9ronique Olmi publie \"Bakhita\", l'histoire d'une ancienne esclave devenue sainte", "id": "sound-C09EF231-0B7C-4B16-A626-3811D30F9F58", "durationSec": 616, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bakhita, ancienne esclave et surnomm\u00e9e la petite M\u00e8re noire, a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9e par le pape il y a 17 ans. V\u00e9ronique Olmi lui consacre son nouveau roman \"Bakitha\" (Editions Albins Michel).\r\n\r\n* * V\u00e9ronique Olmi publie \"Bakhita\", l'histoire d'une ancienne esclave devenue sainte (* INVITEE VERONIQUE OLMI) Une femme d'exception... ancien esclave devenue sainte... \r\nElle s'appelle Bakhita.. \r\nun roman lui est consacr\u00e9.. \r\nIl sort aujourd'hui... aux \u00e9ditions ALbin Michel... \r\nC'est un des livres les plus attendus de cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire.. \r\nSOn auteur est l'\u00e9crivaine, dramaturge et com\u00e9dienne.. V\u00e9ronique OLmi... est l'invit\u00e9e du 12h30 ..\r\nen duplex de Paris.. \r\nBonjour !\r\nBakhita .. surnomm\u00e9e la petite M\u00e8re noire.. a donc \u00e9t\u00e9 cannonis\u00e9 par le pape il y a 17 ans... la rencontre avec ce personnage... c'est d'abord une photo.. dans une \u00e9glise .. en France... \u00e0 Langeais.. pr\u00e8s de Tours... \r\nQu'est ce qui vous a happ\u00e9e ? son regard ? son sourire profond.. son \u00e9tranget\u00e9?\r\nRacontez nous qui est Bakhita ?\r\nComment vous \u00eates vous plong\u00e9 dans son histoire ? \r\nLa petite fille arrach\u00e9 de force.. aux alentours de 7 ans... va connaitre l'esclavage.. comment se mettre \u00e0 la place d'une enfant qui connait les pires horreurs... la faim.. la peur... l'humiliation..la soumission...  l'enchainement.. la torture ?\r\nON va vivre avec Bakhita... de son enfance dans son village du Darfour.. jusqu'\u00e0 sa mort.... mais on ne connaitra jamais son vrai pr\u00e9nom.. Bakhita..  un pr\u00e9nom donn\u00e9 par des n\u00e9griers... apr\u00e8s son enl\u00e8vement... mais son vrai nom.. elle l'a oubli\u00e9 !\r\nMais elle va accepter ce pr\u00e9nom.. Bakhita.. qui veut dire chanceuse... \u00e7a elle le saura plus  tard.. \r\nComment expliquer qu'elle ait tenue... pendant toutes ses ann\u00e9es de supplice.. O\u00f9 va-t-elle puiser sa force int\u00e9rieure ? \r\nCette femme qui a v\u00e9cu les pires drames. l'horreur, la torture, n'a pas sombr\u00e9 dans la haine, la col\u00e8re, ni la folie ? c'est aussi gtace \u00e0 une grande intelligence .. \r\nC'est une histoire douloureuse.. mais elle arrive \u00e0 apaiser... elle a toujours sa douceur... sa bont\u00e9.. \r\nVous \u00e9crivez \"toute sa vie.. jusqu'au bout de sa vie.. quand elle attendra un b\u00e9b\u00e9 pleurer.. elle croira qu'il est dans les bras de sa m\u00e8re\"...  sa m\u00e8re restera son rep\u00e8re.. sa force.. elle cherchera ce lien.. qu'elle trouvera dans d'autres enfants.. \r\nQuand elle sera nourrice.. elle aura d'ailleurs une relation fusionelle.. avec la petite fille ... qu'elle sauvera de la mort \u00e0 la naissance.. elle deviendra une m\u00e8re de substitution... mais elle vivra \u00e0 nouveau la s\u00e9paration... \r\nIl y a aussi la nuit qu'elle regardait tous les jours.. qu'y voyait-t-elle? \r\nBakhita.. va connaitre une autre vie \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans... son d\u00e9part en Italie... elle sera offrerte \u00e0 un couple v\u00e9nitien.. sera baptis\u00e9e..affranchie... et  deviendra religieuse.. mais elle deviendra aussi un objet de propagande pour Mussolini.. l'ancienne esclave noire sauv\u00e9e par le christianisme..  \r\nMais a propos de foi.. comment a-t-elle la r\u00e9v\u00e9lation?\r\nEt \u00e0 vous que vous a t-elle apport\u00e9 ? \r\nVous lui a avez lu son histoire... \r\nMerci V\u00e9ronique Olmi... vous signez \"Bakhita\".. votre roman sort aujour'hui.. c'\u00east aux \u00e9ditions Albin Michel..", "alternativeExcerpt": ["Bakhita, ancienne esclave et surnomm\u00e9e la petite M\u00e8re noire, a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9e par le pape il y a 17 ans. V\u00e9ronique Olmi lui consacre son nouveau roman \"Bakitha\" (Editions Albins Michel).", "Bakhita, ancienne esclave et surnomm\u00e9e la petite M\u00e8re noire, a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9e par le pape il y a 17 ans. V\u00e9ronique Olmi lui consacre son nouveau roman \"Bakitha\" (Editions Albins Michel).", "Bakhita, ancienne esclave et surnomm\u00e9e la petite M\u00e8re noire, a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9e par le pape il y a 17 ans. V\u00e9ronique Olmi lui consacre son nouveau roman \"Bakitha\" (Editions Albins Michel)."], "alternativeTitle": ["V\u00e9ronique Olmi publie \"Bakhita\", l\u2019histoire d\u2019une ancienne esclave devenue sainte", "V\u00e9ronique Olmi publie \"Bakhita\", l\u2019histoire d\u2019une ancienne esclave devenue sainte / 12H30_2017-08-23T12:52:00_l-invite-du-12h30", "V\u00e9ronique Olmi publie \"Bakhita\", l\u2019histoire d\u2019une ancienne esclave devenue sainte / 12H30_2017-08-23T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845722", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivaine", "name": "Olmi, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845722", "ece-8845712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les patrons vaudois passent \u00e0 l'offensive pour l'\u00e9conomie du canton", "id": "sound-9ABB1A65-8324-40C4-81CA-CD220D0E154C", "durationSec": 755, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre organisations du monde \u00e9conomique vaudois ont pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil d'Etat des propositions destin\u00e9es \u00e0 maintenir l'essor \u00e9conomique dans le canton. D\u00e9bat entre Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie, et St\u00e9phane Montang\u00e9ro, pr\u00e9sident du PS vaudois.\r\n\r\n* * Les patrons vaudois passent \u00e0 l'offensive pour l'\u00e9conomie du canton  Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie \r\n- C'est donc une premi\u00e8re...les organisations \u00e9conomiques faiti\u00e8res du canton publient leur cahier de revendications en ce d\u00e9but de nouvelle l\u00e9gislature...\r\npourquoi ce catalogue et surtout pourquoi maintenant? apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales??? \r\n- le Parlement est \u00e0 droite... rien ne l'emp\u00eache, ou ne l'a emp\u00each\u00e9 jusqu'ici, de venir avec de telles propositions. Ils ne vous \u00e9coutent plus assez?? \r\n- la fin du compromis dynamique \u00e0 la vaudoise... on va vers une l\u00e9gislature plus tendue politiquement??? \r\nil concerne de nombreux dossiers comme la fiscalit\u00e9, les infrastructures, la sant\u00e9, le social...c'est  un inventaire \u00e0 la Pr\u00e9vert? \u00e7a va un peu dans tous les sens?\r\nsi vous deviez formuler 2 revendications prioritaires? \r\n-maintenir la comp\u00e9titivit\u00e9 de la place \u00e9conomique (on s'est endormi sur nos lauriers, on a des licenciements, on perd du terrain, la fiscalit\u00e9 ne doit pas \u00eatre un obstacle \u00e0 l'implantation des entreprises)\r\nla facture du social est de plus en plus lourde, elle p\u00e8se plus que la formation...on ne peut pas continuer comme cela...\r\ngestion du CHUV beaucoup trop opaque. il doit \u00eatre transform\u00e9 en \u00e9tablissement autonome\r\nvous vous m\u00e9fiez du gouvernement de gauche r\u00e9\u00e9lu? Une fa\u00e7on de lui mettre la pression?\r\nle Parlement est domin\u00e9 par la droite, \u00e7a n'a pas chang\u00e9 avec les r\u00e9centes \u00e9lections...vous ne faites pas confiance aux partis bourgeois pour faire passer vos revendications?\r\n St\u00e9phane Montang\u00e9ro, pr\u00e9sident du parti socialiste vaudois \r\nvotre coll\u00e8gue de parti Jean-Christophe Schwaab attaque ces propositions en parlant de plan quinquennal des milieux patronaux vaudois pour d\u00e9truire le canton et son service public...il ne pousse pas le bouchon un peu loin?\r\nC'est l\u00e9gitime que le monde \u00e9conomique puisse exprimer ses revendications, les syndicats le font aussi...vous \u00eates choqu\u00e9s? vous le ressentez comme une pression sur la majorit\u00e9 rose-verte du Conseil d'Etat qui r\u00e9dige son programme de l\u00e9gislature?\r\nPour qu'il y ait redistribution de richesse, il faut qu'elle soit cr\u00e9\u00e9e dit volontiers la droite...vous contestez la perte de comp\u00e9titivi\u00e9 du canton de Vaud? L'an prochain Vaud passera dans le camp des cantons b\u00e9n\u00e9ficiaires de la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re...c'est un signe...inqui\u00e9tant?\r\nLes deux: l'un des enjeux, attaque indirecte contre Pierre-Yves Maillard...le statut du CHUV. Une gestion opaque accuse la droite, il faut le transformer en \u00e9tablissement autonome...quels avantages?\r\nLa fiscalit\u00e9...trop lourde pour les citoyens...\r\nL'am\u00e9nagement du territoire: plus d'autonomie aux communes, moins de dirigisme...", "alternativeExcerpt": ["Quatre organisations du monde \u00e9conomique vaudois ont pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil d'Etat des propositions destin\u00e9es \u00e0 maintenir l'essor \u00e9conomique dans le canton. D\u00e9bat entre Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie, et St\u00e9phane Montang\u00e9ro, pr\u00e9sident du PS vaudois."], "alternativeTitle": ["Les patrons vaudois passent \u00e0 l'offensive pour l'\u00e9conomie du canton / FOR_2017-08-23T18:06:00_developpement-4", "Forum du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8862403.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845705", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice CVCI (Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie), ex-d\u00e9put\u00e9", "name": "Amstein, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PS vaudois, Ex-pdt CSAJ, d\u00e9put\u00e9 PS au Gd Conseil VD ", "name": "Montangero, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le myst\u00e8re des chiens bleus de Mumbai r\u00e9solu", "id": "sound-62DE6D7A-2FE4-4564-A781-DAE67B80239B", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des images de chiens bleus se promenant \u00e0 Mumbai avaient suscit\u00e9 de nombreuses interrogations. Le myst\u00e8re est d\u00e9sormais r\u00e9solu. Les chiens s'\u00e9taient baign\u00e9s dans une rivi\u00e8re pollu\u00e9e par un groupe chimique actif dans le secteur des colorants et d\u00e9tergents.\r\n\r\n* * Le myst\u00e8re des chiens bleus de Mumbai r\u00e9solu Les images ont fait le tour des m\u00e9dias .. \r\nOn y a voit des chiens qui se prom\u00e8nent dans les rues de Bombay.. en Inde ... des chiens tout bleus... \r\ndepuis.. beaucoup de questions sur la cause de cet \u00e9trange ph\u00e9nom\u00e8ne.. \r\nKatja Schaer.. \r\nLes images \u00e9taient tr\u00e8s fortes - parce que les chiens aper\u00e7us dans une zone industrielle de Mumba\u00ef n'avaient pas simplement un l\u00e9ger reflet bleut\u00e9. Non, leur poil \u00e9tait vraiment, indiscutablement bleu. Bleu ciel presque m\u00eame. Alors bien s\u00fbr, l'affaire a fait le buzz sur les m\u00e9dias sociaux, dans la presse internationale, mais surtout une pollution environnementale a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 suspect\u00e9e. A juste titre. Sauf que, soup\u00e7onner est une chose, prouver en est une autre. Et c'est d\u00e9sormais chose faite.\r\nAlors quelle est l'explication pr\u00e9cise de ce ph\u00e9nom\u00e8ne?\r\nLe coupable est un groupe chimique qui fabrique des d\u00e9tergents et des colorants - un groupe nomm\u00e9 Ducol Organics and Colors et qui aurait vers\u00e9 des colorants dans une rivi\u00e8re voisine de sa fabrique. Les chiens se seraient alors baign\u00e9s dans cette rivi\u00e8re pollu\u00e9e. La soci\u00e9t\u00e9 incrimin\u00e9e n'a pas r\u00e9agi dans les m\u00e9dias - ou alors seulement pour contester le nombre de chiens bleus \u00e9voqu\u00e9s par les t\u00e9moins - il y en aurait pas tant que \u00e7a dit-elle. La bonne nouvelle est que ces chiens ... ceux qui se sont laiss\u00e9s attraper ... ont pu \u00eatre lav\u00e9s et ils ont ainsi retrouv\u00e9 leur aspect d'origine.\r\nDonc le probl\u00e8me est r\u00e9solu?\r\nPas du tout. D'abord parce qu'il n'y aurait pas que des chiens concern\u00e9s. Des oiseaux aux plumes color\u00e9es auraient aussi \u00e9t\u00e9 aper\u00e7us. Mais surtout, parce que cette anecdote renvoie \u00e0 un probl\u00e8me beaucoup plus large. Celui de la pollution du sol et des eaux par les entreprises indiennes. Et le fait de d\u00e9noncer une soci\u00e9t\u00e9 n'est en r\u00e9alit\u00e9 qu'un tout petit pas. Derri\u00e8re Ducol il y a tous ces autres groupes qui - trop souvent - continuent de d\u00e9verser leurs produits chimiques dans le sol et les cours d'eau de cette zone industrielle. Et surtout, tous ces autres animaux potentiellement contamin\u00e9e, dont on n'a pas - ou pas encore - connaissance.", "alternativeExcerpt": ["Des images de chiens bleus se promenant \u00e0 Mumbai avaient suscit\u00e9 de nombreuses interrogations. Le myst\u00e8re est d\u00e9sormais r\u00e9solu. Les chiens s\u2019\u00e9taient baign\u00e9s dans une rivi\u00e8re pollu\u00e9e par un groupe chimique actif dans le secteur des colorants et d\u00e9tergents."], "alternativeTitle": ["Le myst\u00e8re des chiens bleus de Mumbai r\u00e9solu  / 12H30_2017-08-23T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ActuRadio", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Conscients mais incoh\u00e9rents face au changement climatique", "id": "sound-3D04ACAC-E811-4AA3-9D74-EBB95C10333C", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fabrizio Butera Professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nChacun s'est fait son id\u00e9e sur le r\u00e9chauffement climatique et beaucoup s'en alarment. Cependant, si la plupart des gens s'accordent sur les dangers de ce ph\u00e9nom\u00e8ne, leurs gestes quotidiens vont \u00e0 l'encontre de leurs propos.\r\n\r\n* * Conscients mais incoh\u00e9rents face au changement climatique LANCEMENT 3 / PARADOXE ENVIRONNEMENT\r\n***Si je vous dis \"r\u00e9chauffement climatique\", vous allez me r\u00e9pondre \"encore?!\". Ben oui, c'est un th\u00e8me omnipr\u00e9sent, une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 laquelle on n'\u00e9chappe pas. D'ailleurs, chacun s'en est fait son id\u00e9e, beaucoup s'en alarment.\r\nMais si la plupart des gens s'accordent sur les dangers du r\u00e9chauffement, leurs comportements, NOS comportements, nos gestes quotidiens vont souvent \u00e0 l'encontre de nos propos, Katja Schaer...\r\n DIR STU LS\r\nEt je vais commencer par \u00e9voquer un autre paradoxe. D'abord la notion de r\u00e9chauffement climatique est  consensuelle. L\u00e0 tout le monde ... ou presque ... est d'accord sur le fait que le ph\u00e9nom\u00e8ne existe. Mais chacun a - en quelque sorte - sa propre d\u00e9finition. Pour l'un, l'image qui lui vient \u00e0 l'esprit est la fonte des glaciers. D'autres penseront \u00e0 un ours polaire en d\u00e9tresse, d'autres encore \u00e0 une \u00eele submerg\u00e9e ou \u00e0 un \u00e9t\u00e9 trop chaud. Donc cette notion est parvenue \u00e0 s'imposer dans l'inconscient collectif - ou plus simplement, \u00e0 s'inscrire dans nos t\u00eates, \u00e0 nous rassembler aussi - alors que d'une personne \u00e0 l'autre, la compr\u00e9hension du probl\u00e8me change. Fabrizio Butera Professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n SON 1\r\n***Cette norme est donc partag\u00e9e socialement. Mais et cette histoire de coh\u00e9rence... c'est \u00e0 dire que nos comportements ne sont parfois pas ou souvent pas en ad\u00e9quation avec les convictions que nous exprimons ?\r\nC'est juste. Nous ne sommes pas coh\u00e9rents. Concr\u00e8tement, je peux m'insurger contre la politique environnementale du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, et prendre ma voiture pour me rendre de Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve. Ou acheter de l'eau en bouteille plastique alors que notre eau du robinet est d'excellente qualit\u00e9 en Suisse. Et ces comportements contradictoire, Fabrizio Butera les explique de la mani\u00e8re suivante.\r\n SON 2\r\n***Est-ce qu'on est conscient de ce comportement paradoxal ?\r\nC'est l\u00e0 que l'humain est subtil. Non seulement il y a cette conscience que ... quand m\u00eame, on fait quelque chose qui n'est pas tr\u00e8s coh\u00e9rent avec les propos que l'on tient publiquement  - mais nous, humains, somme capables de d\u00e9jouer le malaise que cela suscite en nous. Et il existe l\u00e0 plusieurs m\u00e9canismes. Fabrizio Butera\r\n SON 3\r\nMais ce n'est pas l\u00e0 le seul \u00e9l\u00e9ment.\r\n SON 4 ok\r\nOu il y a encore cette petite astuce pernicieuse, qui s'appelle la dissociation - qui nous sert \u00e0 vivre avec nos contradictions ... en balayant tout inconfort.\r\n SON 5\r\n***Mais alors si on s'accommode aussi bien de nos contradictions et de nos incoh\u00e9rences, est-ce qu'il est encore possible de changer de comportement ?\r\nPour que les choses changent, pour que r\u00e9ellement, je remette mon comportement en question, il y a un mot cl\u00e9. Le conflit.\r\n SON 6\r\nAvec ce petit b\u00e9mol encore - c'est que nous sommes tr\u00e8s adroits aussi pour \u00e9viter le d\u00e9bat - pour lire des ouvrages, fr\u00e9quenter des gens et discuter de choses qui nous confortent dans nos id\u00e9es. Mais le conflit, la confrontation d'id\u00e9es - pour autant qu'on s'y risque - est essentiel.\r\n***Alors \u00e7a veut dire que les climatosceptiques permettraient de nous rendre plus coh\u00e9rents dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ?\r\nAlors peut-\u00eatre que oui - ils nous permettent de confronter nos id\u00e9es - ou tout au moins les id\u00e9es assez consensuelles dans notre soci\u00e9t\u00e9 - \u00e0 nos propre contradictions.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Julien Bangerter pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Chacun s'est fait son id\u00e9e sur le r\u00e9chauffement climatique et beaucoup s'en alarment. Cependant, si la plupart des gens s'accordent sur les dangers de ce ph\u00e9nom\u00e8ne, leurs gestes quotidiens vont \u00e0 l'encontre de leurs propos."], "alternativeTitle": ["Conscients mais incoh\u00e9rents face au changement climatique  / TUM_2017-08-23T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7414895.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845651", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ActuRadio", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'EMPA fait des recommandations sur les voitures diesel", "id": "sound-ECBCB908-C643-4131-8537-E4B64F0A6782", "durationSec": 722, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En septembre 2017, de nouvelles prescriptions sur les gaz d'\u00e9chappement des voitures de tourisme entrent en vigueur en Europe et en Suisse. Les v\u00e9hicules diesel homologu\u00e9s avant cette date seront encore vendus pendant deux ans, alors qu'ils d\u00e9passent les valeurs de dioxyde d'azote. Le laboratoire f\u00e9d\u00e9ral d'essai des mat\u00e9riaux et recherche (EMPA) recommande de n'acheter que des v\u00e9hicules diesel EURO 6 d. \r\nLes d\u00e9tails avec Christian Bach, chef du Laboratoire technologies de propulsion automobile de l'EMPA, invit\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["En septembre 2017, de nouvelles prescriptions sur les gaz d'\u00e9chappement des voitures de tourisme entrent en vigueur en Europe et en Suisse. Les v\u00e9hicules diesel homologu\u00e9s avant cette date seront encore vendus pendant deux ans, alors qu\u2019ils d\u00e9passent les valeurs de dioxyde d\u2019azote. Le laboratoire f\u00e9d\u00e9ral d\u2019essai des mat\u00e9riaux et recherche (EMPA) recommande de n\u2019acheter que des v\u00e9hicules diesel EURO 6 d. \nLes d\u00e9tails avec Christian Bach, chef du Laboratoire technologies de propulsion automobile de l\u2019EMPA, invit\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["L\u2019EMPA fait des recommandations sur les voitures diesel / CQFD_2017-08-23T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 23.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831173", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du Laboratoire technologies de propulsion automobile de l'EMPA, du Laboratoire technologies de propulsion automobile de l'EMPA", "name": "Bach, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8831171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Hommage au sculpteur Nikola Zaric", "id": "sound-17129774-58FF-40D7-9F34-E1E13219537F", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sculpteur romand Nikola Zaric est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 56 ans. Il laisse une ouvre peupl\u00e9e de personnages mi-animal mi-homme qui racontent une humanit\u00e9 au regard \u00e0 la fois tendre et doucement ironique.\r\nFlorence Grivel lui rend hommage.", "alternativeExcerpt": ["Le sculpteur romand Nikola Zaric est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 56 ans. Il laisse une \u0153uvre peupl\u00e9e de personnages mi-animal mi-homme qui racontent une humanit\u00e9 au regard \u00e0 la fois tendre et doucement ironique.\n\nFlorence Grivel lui rend hommage."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Salut l'artiste! / VER_2017-08-23T17:11:45_arts-visuels-salut-l-artiste", "Vertigo du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4496260.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831153", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le groupe de presse Tamedia poursuit la restructuration de ses r\u00e9dactions", "id": "sound-670E0ABC-8BF8-4672-A7AA-E7DBA9D9E7A1", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tamedi a annonc\u00e9 la fusion des r\u00e9dactions du Matin et du 20 Minutes et le regroupement \u00e0 Lausanne des r\u00e9dactions du 24 Heures, de la Tribune de Gen\u00e8ve et du Matin Dimanche.\r\n\r\n* * Le groupe de presse Tamedia poursuit la restructuration de ses r\u00e9dactions  \r\nChrystel : le groupe de presse Tamedia continue sa mue et annonce de nouvelles restructurations... \r\nHier on apprenait que les r\u00e9dactions du Matin et de 20 Minutes allaient fusionner. Aujourd'hui, Tamedia annonce le regroupement des r\u00e9dactions du 24 Heures, de la Tribune de Gen\u00e8ve et du matin Dimanche. \r\nAgathe Birden : les 4 rubriques principales de ces titres, \u00e0 savoir les rubriques Suisse, Monde, Sports et Economie seront regroup\u00e9es \u00e0 Lausanne.\r\nLes principales rubriques de ces journaux fusionneront d\u00e8s le 1er janvier 2018, et le tout sera chapeaut\u00e9 par Ariane Dayer, l'actuelle r\u00e9dactrice en cheffe du Matin dimanche...cette r\u00e9daction commune sera bas\u00e9e \u00e0 Lausanne...ce qui implique \u00e9videmment des rapatriements de journalistes actuellement bas\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nCombien ? il est encore un peu t\u00f4t pour le dire, car de l'aveu de plusieurs journalistes des r\u00e9dactions de la Tribune de Gen\u00e8ve et du 24 heures, le volet op\u00e9rationnel de cette restructuration reste encore bien flou. \r\n***Mais est ce que ces titres vont quand m\u00eame garder leurs sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales ?\r\nOui... la Tribune de Gen\u00e8ve conservera une \u00e9quipe de journalistes, toujours bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve pour traiter des sujets relatifs \u00e0 la vie du canton... il en sera de m\u00eame pour le 24 Heures, qui couvrira toujours l'actualit\u00e9 vaudoise.\r\nPour l'heure, Tamedia assure qu'il n'y aura pas de licenciements li\u00e9s \u00e0 cette fusion... pas de licenciements, mais les d\u00e9parts naturels en revanche ne seront pas forc\u00e9ment tous repourvus.\r\n***La direction de Tamedia se veut plut\u00f4t rassurante...mais comment ont r\u00e9agi les employ\u00e9s de Tamedia ?\r\nNous nous sommes entretenus cet apr\u00e8s midi avec quelques journalistes du 24 Heures et de la Tribune de Gen\u00e8ve... eux premi\u00e8rement regrettent cette d\u00e9cision de la part de Tamedia, ils craignent pour la diversit\u00e9 de la presse...\r\n***Certains d'entre eux regrettent aussi la m\u00e9thode utilis\u00e9e... les collaborateurs ont \u00e9t\u00e9 avertis ce matin par le biais d'une newsletter...\r\nPour \u00eatre ensuite convi\u00e9s \u00e0 une s\u00e9ance d'information qui a eu lieu cet apr\u00e8s midi...un d\u00e9lai tr\u00e8s court qui a visiblement pris un peu tout le monde par surprise...la direction de Tamedia, par la voix de son responsable communication, se d\u00e9fend en expliquant qu'elle voulait \u00e9viter des fuites...\r\nEt puis, surtout, les journalistes qui nous ont parl\u00e9 disent qu'ils peinent \u00e0 voir ce que va devenir cette nouvelle structure, comment va se traduire concr\u00e8tement cette fusion...qui va rester \u00e0 Gen\u00e8ve, qui va partir, quel impact cela aura sur leur travail, \u00e0 terme quelles sont les ambitions de Tamedia...autant de questions qui ne trouvent pas vraiment de r\u00e9ponse pour l'instant ! \r\n***Sur la question des ambitions de Tamedia, il s'agit d'une volont\u00e9 d'\u00e9conomies...\r\nEn tout cas Tamedia a un plan, un programme de mesures baptis\u00e9 projet 2020 et dans lequel s'inscrivent ces nouvelles fusions annonc\u00e9es. Pour Tamedia il est n\u00e9cessaire de regrouper les forces, car les rentr\u00e9es publicitaires sont en baisse depuis plusieurs ann\u00e9es... Tamedia doit d'ailleurs pr\u00e9senter ses chiffres mardi prochain, selon un des collaborateurs. \r\nNotons enfin que les titres al\u00e9maniques du journal Tamedia connaissent les m\u00eames boulversements...la aussi il va y avoir des fusions de r\u00e9dactions.", "alternativeExcerpt": ["Tamedi a annonc\u00e9 la fusion des r\u00e9dactions du Matin et du 20 Minutes et le regroupement \u00e0 Lausanne des r\u00e9dactions du 24 Heures, de la Tribune de Gen\u00e8ve et du Matin Dimanche."], "alternativeTitle": ["Le groupe de presse Tamedia poursuit la restructuration de ses r\u00e9dactions / FOR_2017-08-23T18:00:00_developpement-1", "Forum du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6539386.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845705", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: chaussettes et sandales", "id": "sound-60CBC9F5-CD09-496C-83CE-DFB6B1D9632A", "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Est-il ad\u00e9quat de porter des chaussettes avec des sandales?  La r\u00e9ponse de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image, au micro de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Est-il ad\u00e9quat de porter des chaussettes avec des sandales?  La r\u00e9ponse de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image, au micro de Lydia Gabor.", "alternativeExcerpt": ["Est-il ad\u00e9quat de porter des chaussettes avec des sandales?  La r\u00e9ponse de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image, au micro de Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["La question minute: chaussettes et sandales / OEP_2017-08-23T08:36:45_sequence-5", "On en parle du 23.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en image", "name": "Cadorin, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8831161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les g\u00e9ants de la Silicon Valley se lancent dans la production de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9", "id": "sound-3657491F-6B8F-4762-985D-42DCEE20D1CD", "durationSec": 604, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lagarde, St\u00e9phane ;Pierre Langlais, journaliste sp\u00e9cialiste des s\u00e9ries \u00e0 T\u00e9l\u00e9rama\r\nApple, Facebook et Youtube, et donc Google, injectent cette ann\u00e9e des millions de dollars pour la production de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9. L'interview de Pierre Langlais, journaliste sp\u00e9cialiste des s\u00e9ries \u00e0 T\u00e9l\u00e9rama.\r\n\r\n* * Les g\u00e9ants de la Silicon Valley se lancent dans la production de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9 LANCEMENT 2 / SERIES TV APPLE ET FACEBOOK \r\n***Apr\u00e8s Amazon, les autres g\u00e9ants de la Silicon Valley injectent cette ann\u00e9e des millions de dollars dans Hollywood. Apple, Facebook et YouTube - donc Google - se lancent dans les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9. On ne sait pas encore ce qu'Apple proposera ni sous quelle forme; Facebook est plus avanc\u00e9 avec deux projets qui devraient \u00eatre accessibles sur un nouvel onglet progressivement d\u00e9ploy\u00e9 aux Etats-Unis depuis quelques jours.\r\nNous avons appel\u00e9 Pierre Langlais, journaliste sp\u00e9cialiste des s\u00e9ries \u00e0 T\u00e9l\u00e9rama, parce qu'il nous semblait que le march\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 bien encombr\u00e9...\r\n DIGAS 9'23''\r\n***EXTRO: Pierre Langlais, journaliste sp\u00e9cialise des s\u00e9ries \u00e0 T\u00e9l\u00e9rama.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Apple, Facebook et Youtube, et donc Google, injectent cette ann\u00e9e des millions de dollars pour la production de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9. L\u2019interview de Pierre Langlais, journaliste sp\u00e9cialiste des s\u00e9ries \u00e0 T\u00e9l\u00e9rama."], "alternativeTitle": ["Les g\u00e9ants de la Silicon Valley se lancent dans la production de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9 / TUM_2017-08-23T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845651", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un large front politique neuch\u00e2telois soutient le projet de circonscription unique", "id": "sound-A56089BC-4E51-4E20-9FC4-40FE25509AA4", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les citoyens neuch\u00e2telois voteront le 24 septembre prochain sur un projet de circonscription unique. Les repr\u00e9sentants du PLR, du PS, des Verts lib\u00e9raux et de la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce souscrivent \u00e0 la suppression des districts et \u00e0 la fin des apparentements.\r\n\r\n* * Un large front politique neuch\u00e2telois soutient le projet de circonscription unique Le temps est venu de r\u00e9former en profondeur les institutions neuch\u00e2teloises.. \r\nC'est la conviction d'un front tr\u00e8s large de politiciens, venus ce matin \u00e0 M\u00f4tiers soutenir le projet de circonscription unique soumis aux citoyens le 24 septembre prochain... \r\nLes repr\u00e9sentants du PLR, du PS, des Verts lib\u00e9raux et de la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce souscrivent \u00e0 la suppression des districts et \u00e0 la fin des apparentements... \r\n A leurs yeux, cette r\u00e9forme doit surtout faire rayonner le canton comme un seul et unique espace...\r\nRoger Guignard.  \r\n DIRECT TEL", "alternativeExcerpt": ["Les citoyens neuch\u00e2telois voteront le 24 septembre prochain sur un projet de circonscription unique. Les repr\u00e9sentants du PLR, du PS, des Verts lib\u00e9raux et de la Chambre neuch\u00e2teloise du commerce souscrivent \u00e0 la suppression des districts et \u00e0 la fin des apparentements."], "alternativeTitle": ["Un large front politique neuch\u00e2telois soutient le projet de circonscription unique / 12H30_2017-08-23T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503785.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845721", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-C2D1D090-4772-4B26-B633-63E6A965F5AE", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne Emmery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat PS GE, en charge de l'instruction publique;Versieux;St\u00e9phane Chapuisat, entra\u00eeneuer des attaquants de Young-Boys\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:41-08:00:55 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(04/GE/RENTREE SCOLAIRE ITV TORRACINTA) La rentr\u00e9e scolaire c'est aussi l'occasion de se pencher sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 de l'\u00e9cole obligatoire... A Gen\u00e8ve, la conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'instruction publique, Anne Emery-Torracinta, s'est livr\u00e9e \u00e0 l'exercice lors de la traditionnelle conf\u00e9rence de presse de la rentr\u00e9e. Si son projet d'\u00e9cole inclusive s'\u00e9tend petit \u00e0 petit, d'autres domaines doivent \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9s. C'est notamment le cas de la formation professionnelle puisque seuls 4 pourcents d'\u00e9l\u00e8ves genevois entrent en apprentissage apr\u00e8s l'\u00e9cole secondaire. Et c'est tr\u00e8s peu en comparaison nationale, on \u00e9coute Anne Emmery-Torracinta.\r\n  37''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n(16/FUSION MONSANTO-BAYER PA) Bruxelles ouvre une enqu\u00eate approfondie sur le rachat de Monsanto par Bayer (rachat annonc\u00e9 en septembre 2016). Le g\u00e9ant allemand de l'agrochimie projette d'acqu\u00e9rir le sp\u00e9cialiste am\u00e9ricain des semences OGM pour 63 milliards de francs. Mais la Commission europ\u00e9enne craint que cette acquisition ne r\u00e9duise la concurrence dans le domaine des pesticides et des semences. Un march\u00e9 d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s concentr\u00e9 au niveau mondial. Olivier Schorderet\r\n  58''\r\n((En juin 2016 d\u00e9j\u00e0, soit avant la publication des bans, l'intraitable Commissaire \u00e0 la Concurrence, la Danoise Margrethe Vestager, avait laiss\u00e9 entendre qu'elle examinerait \u00e0 la loupe tous les projets de fusion dans ce secteur. Les couples ChemChina-Syngenta et Dow Chemical-Dupont ont re\u00e7u sa b\u00e9n\u00e9diction au printemps. A chaque fois sous conditions. Bayer et Monsanto, eux, devront attendre avant de pouvoir consommer leur union: le \"mariage des affreux\", comme l'ont baptis\u00e9 organisations \u00e9cologistes et autres militants anti-OGM. Ce qui int\u00e9resse Bruxelles ce n'est pas la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, mais bien les atteintes potentielles \u00e0 la concurrence. Et la Commission de rappeler que le glyphosate, l'herbicide controvers\u00e9 de Monsanto, est l'un des plus vendus en Europe. Que l'un de ses rares substituts est commercialis\u00e9 par Bayer. La naissance du nouveau numero 1 mondial des semences et pesticides pourrait donc limiter l'acc\u00e8s de ses concurrents aux agriculteurs. Elle pourrait influer sur les prix, mais aussi entraver la recherche et l'innovation. Bruxelles rendra ses conclusions au plus tard en janvier 2018. ))\r\n(Nouvelle \u00e9cole Gen\u00e8ve) Et justement, dans le canton de Gen\u00e8ve, cette rentr\u00e9e scolaire est marqu\u00e9e l'ouverture d'une nouvelle \u00e9cole de commerce \u00e0 Ch\u00eane Bourgeries. Un \u00e9tablissement qui veut incarner l'\u00e9cole de demain: en plus des fili\u00e8res classiques, il offrira des places d'apprentissage et de stages... et m\u00eame un centre d'insertion pour jeunes en difficult\u00e9s.\r\n(Matin - 20 Minutes) Choqu\u00e9. Le syndicat des journalistes, Impressum, se dit \"choqu\u00e9\" par la restructuration pr\u00e9vue par Tamedia. Les quotidiens Le Matin et 20 minutes vont fusionner d\u00e8s le premier janvier... Bilan de l'op\u00e9ration: 6 licensiements, et sans doute d'autres postes biff\u00e9s... avec des d\u00e9parts qui ne seront pas remplac\u00e9s. Impressum d\u00e9plore de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 averti de cette d\u00e9cision au pr\u00e9alable. Apr\u00e8s les licensiements massifs qui ont frapp\u00e9 l'an dernier les r\u00e9dactions de 24 heures et de La Tribune de Gen\u00e8ve, c'est donc un nouveau coup dur pour la presse romande.\r\n(Barcelone) Les terroristes de Catalogne pr\u00e9voyaient bien une attaque de plus grande ampleur. C'est l'un des suspects encore en vie qui l'a pr\u00e9cis\u00e9 hier lors d'une audition devant un juge. La cellule qui a frapp\u00e9 Barcelone et Cambrils avec des v\u00e9hicules b\u00e9liers comptait s'en prendre \u00e0 des monuments... en utilisant des explosifs.\r\n(10/ALL/EXPULSION TERRORISTES PA) Autre enqu\u00eate li\u00e9e au terrorisme, cette fois en allemagne...\r\nLe tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral de Leipzig a confirm\u00e9 hier l'expulsion de deux isalmistes soup\u00e7onn\u00e9s de sympatie avec le terrorisme. La d\u00e9cision, tr\u00e8s attendue par les services de s\u00e9curit\u00e9 et de renseignements, ouvre la voie \u00e0 davantage d'expulsions de potentiels terroristes.\r\n  56''\r\n((En f\u00e9vrier 2017, le Land de Basse Saxe au centre de l'Allemagne ordonne l'expulsion d'un Nig\u00e9rian et d'un Alg\u00e9rien n\u00e9s en Allemagne vers les pays dont \u00e9taient originaires leurs familles. TOus deux ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans le cadre d'une perquisition anti-terroriste \u00e0 G\u00f6tingen. Aucun fait concret ne leur est reproch\u00e9 et les deux hommes nient en bloc toute appartenance \u00e0 la mouvance terroriste. Mais les services de renseignements qui les observaient depuis longtemps sont convaincus de leur attirance pour le djihad, ils repr\u00e9senteraient un danger pour le pays. La possibilit\u00e9 d'expulser \u00e0 titre pr\u00e9ventif est pr\u00e9vue par la loi allemande depuis 2005. Mais jusqu'\u00e0 l'attentat au camion b\u00e9lier sur un march\u00e9 de noel en d\u00e9cembre, les L\u00e4nder h\u00e9sitaient \u00e0 expulser. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, 10 terroristes potentiels ont ainsi du quitter l'Allemagne sur recommandation des services de renseignements.))\r\n(Brexit) Le Gouvernement britannique ne reconna\u00eetra plus la comp\u00e9tence de la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne. Nouveau point de discorde entre Londres et Bruxelles dans le cadre du Brexit. L'UEe souhaite pouvoir continuer \u00e0 se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 cette cour en cas de litiges... Il s'agit notamment de faire respecter les droits des millions de ressortisants europ\u00e9ens install\u00e9s au Royaume-Uni. Mais le gouvernement britannique s'y oppose... Il doit pr\u00e9senter aujourd'hui des propositions plus d\u00e9taill\u00e9es sur le sujet.\r\n(12/RUSSIE/ARRESTATION SEREBRENNIKOV PA) Il \u00e9tait \u00e0 Cannes il y a un an... d\u00e9sormais il risque plusieurs ann\u00e9es de prison... Lui c'est Ki-rill Se-re-bre-nni-kov, c\u00e9l\u00e8bre metteur en sc\u00e8ne et cin\u00e9aste russe, connu pour son audace et sa libert\u00e9 de ton. Hier il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et inculp\u00e9 pour fraude massive. De nombreux artistes estiment que cette affaire est politique.\r\n  1'00\r\n((Quand tu demandes des sustentions \u00e0 l'Etat en Russie, tu ne peux pas te permettre, en \u00e9change de critiquer le pouvoir, d\u00e9plorait hier un \u00e9ditorialiste. Or c'est ce que faisait Kirill Serebrennikov, metteur en sc\u00e8ne talentueux et indomptable. Tout commence en mai : son domicile est perquisitionn\u00e9 dans le cadre d'une enqu\u00eate pour d\u00e9tournement de subventions dans son th\u00e9\u00e2tre. A ce moment l\u00e0, il n'est cit\u00e9 que comme t\u00e9moin, mais rapidement on lui confisque son passeport. En parall\u00e8le, en juillet, le Bolshoi annule, juste avant la premi\u00e8re, un ballet dont il signait la mise en sc\u00e8ne. Et aujourd'hui, les enqu\u00eateurs l'accusent d'avoir organis\u00e9 le d\u00e9tournement de plus d'un million de francs, pour un projet qui selon eux n'aurait pas vu le jour, alors qu'un des spectacles du projet a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 plus de 100 fois, affirme Serebrennikov. Le Kremlin d\u00e9ment que cette affaire soit politique. La communaut\u00e9 artistique, elle, est sous le choc, et prend massivement sa d\u00e9fense en Russie comme \u00e0 l'\u00e9tranger. Ce printemps d\u00e9j\u00e0, Isabelle Huppert avait dit \u00e0 Vladimir Poutine : laissez-le tranquille. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.))\r\n(D3/CSKA MOSCOU-YG PI) Young-Boys est une nouvelle fois condamn\u00e9 \u00e0 l'exploit, ce soir (MER) \u00e0 Moscou, pour se qualifier pour la phase de poule de la Ligue des Champions. Les Bernois, battus 1 \u00e0 0, au match aller des barrages, par le CSKA Moscou devront, comme au tour pr\u00e9c\u00e9dent face au Dynamo-Kiev, r\u00e9aliser une remontada de haut niveau pour y parvenir, malgr\u00e9, Herv\u00e9 Borsier, l'absence de leur attaquant exp\u00e9riment\u00e9 Guillaume Hoareau.\r\n  1'16\r\nCSKA MOSCOU-YOUNG-BOYS, une rencontre \u00e0 suivre sur RTS 2, d\u00e9but du match \u00e0 20h45.\r\n((C'est un d\u00e9fi de taille qui attend les bernois,compte tenu  de leur d\u00e9faite aur un autogoal au match aller, de leur  manque d'efficacit\u00e9, il n'ont  pas marqu\u00e9 lors de ses trois derni\u00e8res parties et en l'absence de leur  leader offensif.Un contexte donc d\u00e9favorable, mais l'exploit reste possible, St\u00e9phane Chapuisat entra\u00eeneuer des attaquants de Young-Boys    \r\nMag :St\u00e9phane Chapuisat 37 sec\r\nInscire au moins deux buts sans en encaisser,face \u00e0 une formation exp\u00e9riment\u00e9e qui visera une cinqui\u00e8me qualification \u00e0 la comp\u00e9tition reine en Europe c'est le d\u00e9fi XXL des bernois.Ils n'ont plus gagner \u00e0 l'ext\u00e9rieur face \u00e0 une formation de ce calibre depuis 7 ans.))\r\n(Br\u00e8ve de fin) Et en Tennis... \u00e7a y est, les fans de Roger Federer peuvent \u00eatre rassur\u00e9s.... C'est une photo post\u00e9e sur Twitter par le B\u00e2lois en personne qui a calm\u00e9 les esprits. Il est visiblement \u00e0 New-York... et semble pr\u00eat pour l'US Open qui d\u00e9bute lundi. Un autre tweet provenant du compte officiel du tournoi le confirme: le num\u00e9ro trois mondial a commenc\u00e9 \u00e0 s'entra\u00eener. Malgr\u00e9 sa blessure au dos \u00e0 MOntr\u00e9al et son forfait \u00e0 Cincinnati, Roger Federer est donc pr\u00eat \u00e0 en d\u00e9coudre avec Rafael Nadal et avec la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-23T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-23T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845683", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845683", "ece-8845666"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (3/5) : Proph\u00e8te de la culture fragmentaire ", "id": "sound-A5A0F5DB-B0C2-4B84-9853-2D034FF095F3", "durationSec": 383, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Proph\u00e8te de la culture fragmentaire \r\nAvec une ironie mordante et beaucoup de m\u00e9tier, Jack Rollan lan\u00e7ait sur Radio-Lausanne en 1950, le Micro-Digestus, \"l'\u00e9mission qui rend savant en un instant\", ou comment parodier en s'amusant la culture g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9bit\u00e9e en \"digest\". \r\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 28 juin 2017.", "alternativeExcerpt": ["Proph\u00e8te de la culture fragmentaire \n\nAvec une ironie mordante et beaucoup de m\u00e9tier, Jack Rollan lan\u00e7ait sur Radio-Lausanne en 1950, le Micro-Digestus, \"l\u2019\u00e9mission qui rend savant en un instant\", ou comment parodier en s\u2019amusant la culture g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9bit\u00e9e en \"digest\". \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 28 juin 2017.", "Proph\u00e8te de la culture fragmentaire \n\nAvec une ironie mordante et beaucoup de m\u00e9tier, Jack Rollan lan\u00e7ait sur Radio-Lausanne en 1950, le Micro-Digestus, \"l\u2019\u00e9mission qui rend savant en un instant\", ou comment parodier en s\u2019amusant la culture g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9bit\u00e9e en \"digest\". \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 28 juin 2017.", "Proph\u00e8te de la culture fragmentaire \n\nAvec une ironie mordante et beaucoup de m\u00e9tier, Jack Rollan lan\u00e7ait sur Radio-Lausanne en 1950, le Micro-Digestus, \"l\u2019\u00e9mission qui rend savant en un instant\", ou comment parodier en s\u2019amusant la culture g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9bit\u00e9e en \"digest\". \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 28 juin 2017."], "alternativeTitle": ["Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (3/5)", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (3/5) / MAT_2017-08-23T07:50:00_helvetica", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (3/5) / MAT_2017-08-23T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831021", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831021", "ece-8831019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral demande une moindre protection du loup", "id": "sound-0B68C97B-CEF2-4E4A-A719-8E272353DD13", "durationSec": 369, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;W\u00fcthrich, Nicolas\r\nLe loup pourrait \u00eatre moins prot\u00e9g\u00e9 en Suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va demander sa d\u00e9classification de \"strictement prot\u00e9g\u00e9\" \u00e0 \"prot\u00e9g\u00e9\". Interview de Nicolas W\u00fcthrich, responsable de l'information \u00e0 Pro Natura.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral demande une moindre protection du loup *** C'est un d\u00e9bat passionn\u00e9 en Suisse, en tout cas \u00e0 en juger par le nombre d'interventions au Parlement f\u00e9d\u00e9ral. Le loup et sa protection. \r\nC'est d'ailleurs pour r\u00e9pondre \u00e0 une demande de la commission de l'environnement du Conseil des Etats que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va demander de d\u00e9classer le statut du pr\u00e9dateur controvers\u00e9. Le Gouvernement va d\u00e9poser sa demande au Conseil de l'Europe. Une modification de la Convention de Berne qui prot\u00e8ge le loup depuis pr\u00e8s de 40 ans. \r\nBerne souhaite ainsi que le loup passe de la cat\u00e9gorie \"esp\u00e8ce strictement prot\u00e9g\u00e9e\" \u00e0 celle\" d'esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e\" uniquement... \r\n Nicolas W\u00fcthrich, responsable de l'information \u00e0 Pro Natura.\r\n- Apr\u00e8s pluiseurs tentatives depuis une dizaine d'ann\u00e9es, la Suisse veut une nouvelle fois r\u00e9trogader la protection du loup...r\u00e9action... \r\n- Quelle diff\u00e9rence fondamentale entre le statut de strictement prot\u00e9g\u00e9 et celui de simplement prot\u00e9g\u00e9?\r\n-Un d\u00e9classement pas n\u00e9cessaire?\r\n-La convention prot\u00e8ge le loup mais rien n'emp\u00eache de le tirer \u00e0 certaines conditions (nombre d'animaux tu\u00e9s dans un laps de temps donn\u00e9)... la Suisse peut d\u00e9j\u00e0 faire ce qu'elle veut... en quoi cette demande (qui a peu de chances d'\u00eatre accept\u00e9e) change qqch ? \r\n- la Suisse, d\u00e9positaire de la convention de Berne, qui demande de l'assouplir... peut-elle encore \u00eatre d\u00e9positaire de cette convention dans ces conditions? \r\n- r\u00e9vision de la loi sur la chasse: le CF pr\u00e9voit de d\u00e9l\u00e9guer aux cantons la comp\u00e9tence en mati\u00e8re d'abattage d'esp\u00e8res prot\u00e9g\u00e9es. En quoi est-ce un probl\u00e8me pour vous?\r\n- le loup tue environ 160 animaux de rente chaque ann\u00e9e, surtout des moutons... n\u00e9cessaire de faire qqch...\r\n- vous soulignez l'impact positif des grands pr\u00e9dateurs sur la biodiversit\u00e9. \u00e7a peut para\u00eetre paradoxal \r\nLes organisations environnementales s'opposent \u00e0 la r\u00e9vision partielle de la Loi sur la chasse pr\u00e9sent\u00e9e par Berne, ont-elles fait savoir dans un communiqu\u00e9 commun.Pour Pro Natura, le WWF Suisse et BirdLife le tir d'esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es comme le loup, le lynx, le castor ou le cygne, ne doivent \u00eatre possibles qu'\u00e0 la condition qu'il contribue, de mani\u00e8re d\u00e9montrable, \u00e0 emp\u00eacher des dommages importants. \r\nEn outre, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit de d\u00e9l\u00e9guer aux cantons les comp\u00e9tences en mati\u00e8re d'abattage d'esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es. \u00abCe qui est dangereux et inopportun, car de grandes divergences cantonales dans la gestion des esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es sont \u00e0 pr\u00e9voir\u00bb, estiment les organisations. \r\nCelles-ci soulignent que l'impact positif du loup et du lynx sur la sant\u00e9 des for\u00eats ou du castor sur la biodiversit\u00e9 est ignor\u00e9 sur le plan politique. \u00abIl y a quelques semaines, la Conf\u00e9d\u00e9ration a elle-m\u00eame mis en lumi\u00e8re le recul dramatique de la biodiversit\u00e9 en Suisse. La proposition de r\u00e9vision signifie que la biodiversit\u00e9 helv\u00e9tique ne sera pas prot\u00e9g\u00e9e, mais encore affaiblie.", "alternativeExcerpt": ["Le loup pourrait \u00eatre moins prot\u00e9g\u00e9 en Suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va demander sa d\u00e9classification de \"strictement prot\u00e9g\u00e9\" \u00e0 \"prot\u00e9g\u00e9\". Interview de Nicolas W\u00fcthrich, responsable de l\u2019information \u00e0 Pro Natura."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral demande une moindre protection du loup / FOR_2017-08-23T18:04:00_developpement-3", "Forum du 23.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7589344.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8845705", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8845695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dessine-moi un nuage: les fabriques \u00e0 nuages", "id": "sound-DABC49E9-8F1F-4E72-832A-74BD104CDE2C", "durationSec": 667, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 21 au 25 ao\u00fbt 2017, Huma Khamis vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux nuages.\r\nDans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Julia Schmale, sp\u00e9cialiste de l'atmosph\u00e8re \u00e0 l'Institut Paul Scherrer, \u00e9voque les \u00eatres vivants qui produisent des nuages. Parmi eux: des plantes, des for\u00eats, des champignons et des oiseaux!", "alternativeExcerpt": ["Du 21 au 25 ao\u00fbt 2017, Huma Khamis vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux nuages.\nDans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Julia Schmale, sp\u00e9cialiste de l'atmosph\u00e8re \u00e0 l'Institut Paul Scherrer, \u00e9voque les \u00eatres vivants qui produisent des nuages. Parmi eux: des plantes, des for\u00eats, des champignons et des oiseaux!"], "alternativeTitle": ["Dessine-moi un nuage: les fabriques \u00e0 nuages / CQFD_2017-08-23T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 23.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831173", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse en Sciences de l'Atmosph\u00e8re au Paul Scherrer Institute", "name": "Schmale, Julia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8831168"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cuisine de chez nous", "source": "gico", "id": "asset-1592652", "thematicGeographicals": ["ARGOVIE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Sept candidats qui exercent une profession li\u00e9e aux m\u00e9tiers de la terre s'affrontent pour la 3e saison de cette \u00e9mission de concours culinaire au niveau national. Les candidats se rendent tour \u00e0 tour dans la r\u00e9gion du candidat h\u00f4te afin de d\u00e9guster un repas typique : dans cet \u00e9pisode c'est Karin Haywood \u00e0 Waldhausen dans le canton d'Argovie qui invite. Le vainqueur est d\u00e9voil\u00e9 en fin d'\u00e9mission, c'est la Vaudoise Marie Devenoge qui remporte la comp\u00e9tition.", "title": "Episode 7 : Karin Haywood (AG)", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE", "CONCOURS"], "alternativeExcerpt": ["Episode 7 : Karin Haywood (AG)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 7 : Karin Haywood (AG)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 7 : Karin Haywood (AG)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale."], "alternativeTitle": ["Cuisine de chez nous", "Episode 7 : Karin Haywood (AG)", "Cuisine de chez nous", "Episode 7 : Karin Haywood (AG)", "Episode 7 : Karin Haywood (AG)", "Cuisine de chez nous", "Episode 7 : Karin Haywood (AG)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8797950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772972", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RSI", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8771005", "ece-8772972", "ece-8770982"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La chasse aux loups", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620799", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["LOUP", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose une r\u00e9vision de la loi sur la chasse qui facilite l'abattage de plusieurs esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es dont le loup, le bouquetin, l'ours et le cygne tubercul\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Je r\u00eave de devenir journaliste (3/5)", "id": "sound-06347EDF-F4BA-4219-9124-9CD2A259403E", "durationSec": 606, "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils ont entre 15 et 17 ans et On en parle leur donne carte blanche pendant 8 heures pour livrer un sujet \u00e0 diffuser. De la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle aux appareils dentaires, nos journalistes en herbe vous racontent leurs recherches \u00e0 la radio. Aujourd'hui, c'est Laura qui est au micro. Son sujet: le v\u00e9ganisme est-il dangereux pour la sant\u00e9?\r\n\r\n* * Ils ont entre 15 et 17 ans et On en parle leur donne carte blanche pendant 8 heures pour livrer un sujet \u00e0 diffuser. De la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle aux appareils dentaires, nos journalistes en herbe vous racontent leurs recherches \u00e0 la radio. Aujourd'hui, c'est Laura qui est au micro. Son sujet: le v\u00e9ganisme est-il dangereux pour la sant\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Ils ont entre 15 et 17 ans et On en parle leur donne carte blanche pendant 8 heures pour livrer un sujet \u00e0 diffuser. De la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle aux appareils dentaires, nos journalistes en herbe vous racontent leurs recherches \u00e0 la radio. Aujourd'hui, c'est Laura qui est au micro. Son sujet: le v\u00e9ganisme est-il dangereux pour la sant\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Je r\u00eave de devenir journaliste (3/5) / OEP_2017-08-23T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 23.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8831163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8831162"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1617688", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Philippe Amez Droz \u00e0 la question de Simon Matthey-Doret concernant le nombre de titres de presse \u00e9crite restant en Suisse Romande d'ici 2 ou 5 ans : \"La moiti\u00e9 moins.\""], "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772585", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "CORTHAY, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772585"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E DE L'AIR", "INSTRUCTION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "BALOTELLI, MARIO"], "id": "asset-1617689", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NICE"], "visualCorporations": ["OGC NICE", "SSC NAPLES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Dumping salarial: les pr\u00e9cisions de David Berger", "Crash d'ULM au Creux-du-Van: r\u00e9action de Georges Lozouet (Police cantonale neuch\u00e2teloise)", "L'arm\u00e9e suisse a de la peine \u00e0 recruter de nouveaux pilotes", "12h45", "Donald Trump au milieu de ses plus fervents supporters en Arizona", "Football: Lucien Favre \u00e9choue \u00e0 qualifier Nice pour la Ligue des Champions", "Les Angolais s'appr\u00eatent \u00e0 \u00e9lire leur nouveau pr\u00e9sident", "Les oeuvres d'artistes syriens r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 l'honneur \u00e0 Neuch\u00e2tel", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772565", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle vient m\u00eame de repenser son syst\u00e8me de formation.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est revenu sur ses propos controvers\u00e9s apr\u00e8s le drame de Charlottesville.", "Le club azur\u00e9en s'est effondr\u00e9 pour la 2\u00e8me fois contre Naples \u00e0 domicile (0-2).", "Les bureaux de vote ont ouvert ce matin, dans un pays frapp\u00e9 de plein fouet par la chute des cours du p\u00e9trole.", "L'exposition s'intitule \"Pain and Hope\" et est coordonn\u00e9e par l\u2019association M\u00e9decins du Monde."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne-ville", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772565", "ece-8771046"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PRIMAIRE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNANT"], "id": "asset-1617690", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e entre Buttes et le Creux-du-Van pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes en bus VW.", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "R\u00f6sti avec Katon sur la plus belle terrasse du canton de Neuch\u00e2tel", "Deux communes du Val-de-Travers vivent sans \u00eatre fusionn\u00e9es aux autres", "Rencontre avec Alain Tschanz, renager au Creux-du-Van", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "A Chaumont, des \u00e9l\u00e8ves de trois degr\u00e9s diff\u00e9rents partagent la m\u00eame classe", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772987", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les avis divergent au sein de ces deux villages rest\u00e9s ind\u00e9pendants.", "Cet homme veille \u00e0 ce que le tourisme, l'agriculture et la nature cohabitent bien dans ce cirque rocheux haut de 150 m\u00e8tres.", "Pour les jeunes \u00e9coliers, c'est une exp\u00e9rience b\u00e9n\u00e9fique o\u00f9 les relations sociales se diversifient."], "contributors": {"R\u00e9alisatrice": [{"name": "BUGNON, Cl\u00e9mentine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772987", "ece-8771007", "ece-8772961"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAGE", "TOURISME", "IMAM", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9BOULEMENT", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "POLO", "CHEVAL", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "DADA\u00cfSME", "\u00c9L\u00c8VE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE"], "id": "asset-1617691", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ANDALOUSIE", "BIENNE", "BONDO", "SUISSE", "MIES", "ZURICH-VILLE", "CERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Bondo Grisons, \u00e9boulement et glissement de terrain.", "Zurich-ville, ext et int du Cabaret Voltaire."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Un imam biennois soup\u00e7onn\u00e9 d'appels \u00e0 la haine", "Les \u00e9coles sont divis\u00e9es sur la gestion des smartphones", "E-commerce: alliance de deux mastodontes, Google et Walmart", "Touristes et turista: fraudeurs anglais en Espagne", "Presse: la Tribune de Gen\u00e8ve passe \u00e0 Lausanne", "Chasse: le loup devrait \u00eatre moins prot\u00e9g\u00e9 en Suisse", "La parlementaire verte Lisa Mazzone d\u00e9fend le loup", "Plus de contr\u00f4les contre le dumping salarial", "Zurich veut prot\u00e9ger le Cabaret Voltaire, berceau du dada\u00efsme", "R\u00e9seaux sociaux: marre du diktat du beau, du cool, du bon!", "Dumping salarial en Europe: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory", "Evolution du e-commerce: l'analyse de Pascal Jeannerat", "19h30", "Le polo peine \u00e0 se faire une place en Suisse", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ce m\u00eame individu aurait profiter du syst\u00e8me qu'il critique en abusant de l'aide sociale.", "En Suisse romande, chaque \u00e9tablissement scolaire est libre de g\u00e9rer le t\u00e9l\u00e9phone portable \u00e0 sa guise.", "Le but final de la firme am\u00e9ricaine est de contr\u00f4ler toute la cha\u00eene du processus d'achat, de la commande \u00e0 la livraison.", "Des touristes britanniques simulaient des intoxications alimentaires afin de ne pas payer aux h\u00f4teliers leur s\u00e9jour.", "Le groupe Tamedia met en place deux r\u00e9dactions pour tout le pays, ce qui fait d\u00e9m\u00e9nager le journal genevois \u00e0 Lausanne.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral accepte un texte allant dans ce sens, mais qui doit encore passer devant le Parlement.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cide d'augmenter le seuil du nombre minimal de contr\u00f4les sur les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s.", "L'avenir de ce lieu culturel se joue sur un arrangement entre la ville et Swisslife, propri\u00e9taire du b\u00e2timent.", "Certains prennent d\u00e9sormais les codes des r\u00e9seaux sociaux \u00e0 rebours en y mettant des images r\u00e9elles et moins glamour.", "En direct de Bruxelles.", "La chert\u00e9 de ce sport semble \u00eatre la raison essentielle du manque d'engouement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8772983", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8772983", "ece-8772963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les partisans de l'article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ont lanc\u00e9 leur campagne", "id": "sound-A488ABCF-728D-4A19-8DC9-47BFA1618801", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les partisans de l'introduction d'un article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs arguments mardi matin \u00e0 Berne. La proposition sera soumise \u00e0 la population suisse le 24 septembre prochain.\r\n\r\n* * Les partisans de l'article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ont lanc\u00e9 leur campagne 12h30: S\u00e9curit\u00e9 alimentaire campagne lanc\u00e9e GUEISSAZ\r\n\"Il faut renforcer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire en Suisse\".\r\nEt privil\u00e9gier des denr\u00e9es issues d'une production locale et diversifi\u00e9e.\r\nC'est ce que sont venus dire, ce matin \u00e0 Berne, les partisans de l'article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaires... soumis \u00e0 la population le 24 septembre. \r\nRouven Gueissaz... on vous retrouve en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral... vous avez suivi leur conf\u00e9rence de presse... \r\nUn oui le 24 septembre permettrait d'inscrire la notion m\u00eame de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans la Constitution. C'est la principale nouveaut\u00e9 de ce contre-projet qui ne changera pas grand chose dans les rayons de nos supermarch\u00e9s, en tous cas pas dans un premier temps. Il devrait donc toujours y avoir des fraises \u00e0 No\u00ebl.\r\nMais Rouven... pour les partisans du oui.... le contre-projet est n\u00e9cessaire malgr\u00e9 tout?\r\nOui, car il prend en consid\u00e9ration toute la cha\u00eene de production des denr\u00e9es alimentaires. Les changements climatiques, la rar\u00e9faction des ressources et la croissance de la population doivent \u00eatre davantage pris en compte, selon les partisans du contre-projet. Le texte r\u00e8gle aussi mieux les importations et les r\u00e8gles du commerce \u00e9quitable.\r\nC'est l'un des arguments qui tient le plus \u00e0 coeur \u00e0 Robert Cramer, membre du comit\u00e9 et conseiller aux Etats vert genevois.\r\nSON CRAMER 50''\r\nCe comit\u00e9 pour le oui ne redoute pas une ouverture inconsid\u00e9r\u00e9e des fronti\u00e8res. Il voit m\u00eame le nouvel article comme un rempart au protectionnisme et \u00e0 l'intensification d\u00e9mesur\u00e9e de la production locale.\r\nIl se distancie l\u00e0 l\u00e9g\u00e8rement de la position plus conservatrice de l'Union suisse des paysans.\r\nLe comit\u00e9 regroupe des parlementaires de tous bords, du PLR aux Verts en passant par les Verts lib\u00e9raux et les socialistes. L'initiative de l'Union suisse des paysans a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e au profit pr\u00e9cis\u00e9ment de ce contre-projet sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.", "alternativeExcerpt": ["Les partisans de l\u2019introduction d\u2019un article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs arguments mardi matin \u00e0 Berne. La proposition sera soumise \u00e0 la population suisse le 24 septembre prochain."], "alternativeTitle": ["Les partisans de l\u2019article sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ont lanc\u00e9 leur campagne  / 12H30_2017-08-22T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858887.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842530"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un label pour les restaurants amis des enfants", "id": "sound-331FA8A6-5018-416A-8C43-458C180BF107", "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets? R\u00e9ponse avec Lydia Gabor. Nouvelle diffusion du 30 ao\u00fbt 2016.\r\n\r\n* * Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets? R\u00e9ponse avec Lydia Gabor. Nouvelle diffusion du 30 ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets? R\u00e9ponse avec Lydia Gabor. Nouvelle diffusion du 30 ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["Un label pour les restaurants amis des enfants / OEP_2017-08-22T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Peut-on choisir sa mort ?", "id": "sound-66E36BBC-A2A5-4A39-80B0-45C3DCC5C1DD", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Medlinger, Richard\r\n\r\n\r\n* * Sommes-nous libres de d\u00e9cider du moment o\u00f9 nous voulons mourir ? Est-il plus sage de s'en remettre \u00e0 la vie ou de choisir sa mort ? La question fait d\u00e9bat depuis l'Antiquit\u00e9. Le sto\u00efcien S\u00e9n\u00e8que nous livre sa conception de la vie ... et de la mort. \r\nInvit\u00e9s : Richard Medlinger, \u00e9tudiant en philosophie, et J\u00e9r\u00f4me Sobel, pr\u00e9sident de l'association Exit.", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 22.08.2017", "Peut-on choisir sa mort ? / PIV_2017-08-22T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 22.08.2017", "Peut-on choisir sa mort ? / PIV_2017-08-22T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Sommes-nous libres de d\u00e9cider du moment o\u00f9 nous voulons mourir ? Est-il plus sage de s'en remettre \u00e0 la vie ou de choisir sa mort ? La question fait d\u00e9bat depuis l'Antiquit\u00e9. Le sto\u00efcien S\u00e9n\u00e8que nous livre sa conception de la vie ... et de la mort. \nInvit\u00e9s : Richard Medlinger, \u00e9tudiant en philosophie, et J\u00e9r\u00f4me Sobel, pr\u00e9sident de l'association Exit.", "Sommes-nous libres de d\u00e9cider du moment o\u00f9 nous voulons mourir ? Est-il plus sage de s'en remettre \u00e0 la vie ou de choisir sa mort ? La question fait d\u00e9bat depuis l'Antiquit\u00e9. Le sto\u00efcien S\u00e9n\u00e8que nous livre sa conception de la vie ... et de la mort. \nInvit\u00e9s : Richard Medlinger, \u00e9tudiant en philosophie, et J\u00e9r\u00f4me Sobel, pr\u00e9sident de l'association Exit."], "imageURL": "//www.rts.ch/8851163.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827734", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Exit, ", "name": "Sobel, Jer\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827734", "ece-8827733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King : Episode (2/5)", "id": "sound-EEDDAD50-9CDB-4CE8-8247-3299693C16FF", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode (2/5)\r\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette huiti\u00e8me et derni\u00e8re s\u00e9rie des \" Assassinats politiques \" revient sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968 \u00e0 Memphis aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 22.08.2017", "Histoire vivante du 22.08.2017", "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King / HV_2017-08-22T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King / HV_2017-08-22T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode (2/5)\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis.", "Episode (2/5)\nRetour sur l'assassinat de Martin Luther King, le 4 avril 1968, \u00e0 Memphis, aux Etats-Unis. Militant non-violent pour les droits civiques des noirs, originaire d'une famille de pasteurs d'un milieu social plut\u00f4t favorable, Martin Luther King a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur pour l'\u00e9mancipation des Afro-am\u00e9ricains et la prise de conscience de l'injustice de la s\u00e9gr\u00e9gation aux Etats-Unis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827743", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827743", "ece-8827742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump envisage l'envoi de renforts en Afghanistan, interview d'Adam Baczko", "id": "sound-C17E7104-51F1-4C47-B5FC-36E072B0DD10", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bazco, Adam\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain refuse de retirer ses troupes militaires d'Afghanistan et envisagerait m\u00eame l'augmentation du contingent sur place. Il a pr\u00e9sent\u00e9 lundi la nouvelle strat\u00e9gie des Etats-Unis dans la r\u00e9gion. L'analyse d'Adam Baczko, chercheur \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales.\r\n\r\n* * Donald Trump envisage l'envoi de renforts en Afghanistan, interview d'Adam Baczko 12h30: Aghanistan strat\u00e9gie Trump SLV Adam Baczco\r\nAux Etats-Unis.... Donald Trump.... change d'avis sur l'Afghanistan: \r\nL pr\u00e9sident am\u00e9ricain se dit d\u00e9sormais pr\u00eat \u00e0 envoyer.... des renforts sur place... alors qu'il pr\u00f4nait un d\u00e9-sengagement avant son \u00e9lection. \r\nDans une conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e hier soir... il avouait avoir \u00e9t\u00e9 convaincu par ses conseillers militaires.  Mais il n'a donn\u00e9 aucun chiffre sur le nombre de militaires cens\u00e9s venir \u00e9pauler les 8000 soldats am\u00e9ricains pr\u00e9sents en Afghanistan. \r\nCette d\u00e9claration a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e ce matin par l'OTAN.... et par le gouvernement afghan.... qui craignent tous deux un retour des talibans.\r\nOn va analyser cette strat\u00e9gie am\u00e9ricaine avec un grand sp\u00e9cialiste de l'Afghanistan:\r\nBonjour... Adant Bachko... \r\n.... vous \u00eates chercheur.... \u00e0 \"l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales.... en France.\r\nCanevas: \r\n- Que signifie cette d\u00e9cision de Donald Trump? Visiblement les autorit\u00e9s afghane se montrent soulag\u00e9es...\r\n- S'agit-il r\u00e9llement \"d'une nouvelle strat\u00e9gie\" comme le pr\u00e9tend l'administration am\u00e9ricaine?\r\n- Que se passerait-il si les Etats-Unis se retiraient totalement du pays ?\r\n- Quel est aujourd'hui le pouvoir des talibans? Des talibon qui ont d'ailleurs r\u00e9agi rapidement \u00e0 la d\u00e9cision de Trump, en promettant que l'Afghanistan deviendrait un cimeti\u00e8re pour les soldats am\u00e9ricains... \r\n- Mais les Etats-Unis ne sont-ils pris au pi\u00e8ge? Se retirer, c'est donner la victoire aux talibans. Envoyer des troupes suppl\u00e9mentairs, c'est \u00eatre accus\u00e9s d'alimenter la guerre...\r\n- Cette guerre dure depuis 16 ans.... elle a cout\u00e9 700 milliards de dollars. Comment les Etats-Unis peuvent-ils en sortir? Combien de temps faudra-t-il pour passer le t\u00e9moin au gouvernement afghan et son arm\u00e9e?\r\nIl y a 16 ans, cette guerre avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par Georges W Bush en octobre 2001.... pour renverser le r\u00e9gime taliban qui avait offert un refuge \u00e0 Al Quaida.... pour pr\u00e9parer les attentats du 11 septembre. Aujourd'hui, quel est votre regard sur cette d\u00e9cision: \u00e9tait-ce une erreur d'entamer cette guerre?\r\nLes alli\u00e9s occidentaux de l'\u00e9poque ne manquaient-il pas de strat\u00e9gie claire?\r\nExtro:\r\nAdant Bachko... merci d'\u00eatre venu nous apporter votre regard sur la situation en Afghanistan...\r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e.\r\nAdam Bazcko  0033 1 48 46 90 66\r\n(mob 00 33 6 41 43 62 86)", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain refuse de retirer ses troupes militaires d\u2019Afghanistan et envisagerait m\u00eame l\u2019augmentation du contingent sur place. Il a pr\u00e9sent\u00e9 lundi la nouvelle strat\u00e9gie des Etats-Unis dans la r\u00e9gion. L\u2019analyse d\u2019Adam Baczko, chercheur \u00e0 l\u2019Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales."], "alternativeTitle": ["Donald Trump envisage l\u2019envoi de renforts en Afghanistan, interview d\u2019Adam Baczko / 12H30_2017-08-22T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858072.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "id": "sound-4EBB433F-CF07-440D-9A0A-B52A406E55A4", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson.\r\nEn nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner (REDIFF MP3 BAUMGARTNER EP2) MP3 GEORGES BAUMGARTNER, REDIFF\r\nAmbiance feutr\u00e9e et urbaine, cette semaine dans MP3...\r\nGeorges Baumgartner est notre invit\u00e9 en nouvelle diffusion.\r\nGrand connaisseur de Tokyo, \"une ville plus s\u00fbre que Porrentruy, la nuit\", s'amuse-t-il...\r\n  7'08 ((FIN DE PAROLES 3'29))\r\nMARDI \u00e9pisode 2\r\nMaki Asakawa\u00a0: Tokyo Elegy\r\nJanet JACKSON\u00a0: Morning et Lonely", "alternativeExcerpt": ["- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson En nouvelle diffusion.", "- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson.\nEn nouvelle diffusion.", "- \"Tokyo Elegy\", Maki Asakawa - \"Morning\" et \"Lonely\", Janet Jackson.\nEn nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-08-22T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Georges Baumgartner / JDM_2017-08-22T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8459168.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842525", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842525", "ece-8842511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (2/5): la basilique Notre-Dame \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-44AA48E4-5A28-426F-B260-B52CACB3291D", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017; 1 SON (FIN DE PAROLE 4'30) - (INTRO EN DIRECT!)\r\nA l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, la RTS s'int\u00e9resse aux minorit\u00e9s religieuses en Suisse. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 la cohabitation entre catholiques et protestants ne s'est pas toujours faite sans douleurs. La basilique Notre-Dame en est le lieu le plus embl\u00e9matique.\r\n\r\n* * Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (2/5): la basilique Notre-Dame \u00e0 Gen\u00e8ve Deuxi\u00e8me \u00e9pisode ce matin de notre s\u00e9rie sur les minorit\u00e9s religieuses dans les cantons... \r\nDirection Gen\u00e8ve... la m\u00e9tropole a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme la \"Rome protestante\", berceau du calvinisme.  \r\nEt pourtant, depuis la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle, les catholiques sont plus nombreux que les protestants au bout du lac.. 4x plus nombreux... Une cohabitation qui ne s'est pas toujours faite sans douleurs. Lieu embl\u00e9matique: la basilique Notre-Dame, situ\u00e9e \u00e0 deux pas de la garde de Cornavin...  Delphine Gendre s'est laiss\u00e9 impr\u00e9gn\u00e9e par l'histoire mouvement\u00e9e de cet \u00e9difice. Reportage.\r\n  4'56  ((FIN DE PAROLE 4'30))", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, la RTS s'int\u00e9resse aux minorit\u00e9s religieuses en Suisse. Deuxi\u00e8me \u00e9pisode \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 la cohabitation entre catholiques et protestants ne s\u2019est pas toujours faite sans douleurs. La basilique Notre-Dame en est le lieu le plus embl\u00e9matique."], "alternativeTitle": ["Les minorit\u00e9s chr\u00e9tiennes en Suisse (2/5): la basilique Notre-Dame \u00e0 Gen\u00e8ve / JDM_2017-08-22T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8855664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842508"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Ecoutes magn\u00e9tiques1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade \u00e0 Cernier \u00e0 la rencontre de Valentin Reymond", "id": "sound-3A108AB6-77C6-4915-A031-667D1976C6E3", "durationSec": 4950, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade \u00e0 Cernier la rencontre de Valentin Reymond1.Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9.\r\n\"Hudson\". Jack DeJohnette (batterie), Larry Grenadier (basse), John Medeski (claviers), John Scofield (basse) (Motema, 2017)\r\n\"Dark Matter\", Randy Newman (Nonesuch Records, 2017)\r\n\"Visions\", V\u00e9ronique Gens (soprano), M\u00fcnchner Rundfunkorchester, Herv\u00e9 Niquet (direction) (Alpha Classics, 2017). -2.Rencontre avec le chef d'orchestre Valentin Reymond, co-fondateur du festival Les Jardins Musicaux, qui se d\u00e9roule \u00e0 Cernier jusqu'au 27 ao\u00fbt 2017.\r\n20 ans d'existence pour ce festival qui propose chaque ann\u00e9e une magnifique programmation vari\u00e9e, savamment \u00e9labor\u00e9e par Valentin Reymond et Maryse Fuhrman, co-fondatrice de l'\u00e9v\u00e9nement.\r\nYves Bron a rencontr\u00e9 Valentin Reymond \u00e0 la sortie d'une r\u00e9p\u00e9tition avec projection du film de Charlie Chaplin, \"Le cirque\".\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 22.08.2017", "Nomade \u00e0 Cernier \u00e0 la rencontre de Valentin Reymond / MTC_2017-08-22T17:06:00_nomade-a-cernier-a-la-rencontre-de-valen", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-08-22T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Magn\u00e9tique du 22.08.2017", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-08-22T17:06:00_magnetique", "Chronique / MTC_2017-08-22T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-08-22T17:06:00_narcisse", "News / MTC_2017-08-22T17:06:00_news", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-08-22T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec le chef d'orchestre Valentin Reymond, co-fondateur du festival Les Jardins Musicaux, qui se d\u00e9roule \u00e0 Cernier jusqu\u2019au 27 ao\u00fbt 2017.\n20 ans d'existence pour ce festival qui propose chaque ann\u00e9e une magnifique programmation vari\u00e9e, savamment \u00e9labor\u00e9e par Valentin Reymond et Maryse Fuhrman, co-fondatrice de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.\nYves Bron a rencontr\u00e9 Valentin Reymond \u00e0 la sortie d'une r\u00e9p\u00e9tition avec projection du film de Charlie Chaplin, \"Le cirque\".\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ramsauer.", "Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9.\n\"Hudson\". Jack DeJohnette (batterie), Larry Grenadier (basse), John Medeski (claviers), John Scofield (basse) (Motema, 2017)\n\"Dark Matter\", Randy Newman (Nonesuch Records, 2017)\n\"Visions\", V\u00e9ronique Gens (soprano), M\u00fcnchner Rundfunkorchester, Herv\u00e9 Niquet (direction) (Alpha Classics, 2017)", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 Cernier la rencontre de Valentin Reymond", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade \u00e0 Cernier la rencontre de Valentin Reymond"], "imageURL": "//www.rts.ch/6997982.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827654", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur Artistique Jardins Musicaux de Cernier", "name": "Reymond, Valentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827654", "ece-8827648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une collaboration n\u00e9cessaire entre Madrid et Barcelone dans la lutte anti-terroriste", "id": "sound-202FA5C1-8ABC-42CC-A411-1A4E41A768C1", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite \u00e0 l'attentat de Barcelone, la traque des membres de la cellule terroriste s'est d\u00e9roul\u00e9e dans un contexte un peu particulier vu l'organisation politique de l'Espagne et de la Catalogne. La r\u00e9gion et l'Etat, dont les relations sont tendues, ont d\u00fb collaborer pour mener \u00e0 bien leur mission.\r\n\r\n* * Une collaboration n\u00e9cessaire entre Madrid et Barcelone dans la lutte anti-terroriste LANCEMENT 1 / LUTTE ANTITERRORISTE MAD vs. BCN\r\nLes douze principaux membres de la cellule terroriste qui a commis les attentats de jeudi en Catalogne sont morts ou en d\u00e9tention. Annonce de la police catalane, hier, apr\u00e8s que le conducteur pr\u00e9sum\u00e9 de la voiture-b\u00e9lier de Barcelone a \u00e9t\u00e9 abattu hier en fin d'apr\u00e8s-midi. Les 4 suspects survivants seront pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice aujourd'hui.\r\nBonjour Val\u00e9rie Demon:\r\n DIR RNIS\r\nLe contexte dans lequel s'est d\u00e9roul\u00e9 cette traque est un peu particulier vu l'organisation politique de l'Espagne et de la Catalogne et les tensions entre la r\u00e9gion et l'Etat central. D\u00eetes-nous d'abord qui sont ces Mossos d'Esquadra dont la plupart d'entre nous a sans doute d\u00e9couvert l'existence ce week-end...\r\nC'est en fait la police r\u00e9gionale catalane. C'est elle qui maintient l'ordre et la majeure partie des pr\u00e9rogatives en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9. Les Mossos d'Esquadra est probablement l'une des polices les plus anciennes d'Europe. Litt\u00e9ralement, leur nom signifie les \"Jeunes Hommes d'Escadron\". Ils sont cr\u00e9\u00e9s en 1719 pour prot\u00e9ger au d\u00e9part les montagnes et les bosquets de la r\u00e9gion. Au fur et \u00e0 mesure, ils assument des t\u00e2ches de s\u00e9curit\u00e9 quotidiennes. Mais fid\u00e8les \u00e0 la R\u00e9publique en 1931, ils seront interdits lorsque le dictateur Franco remporte la guerre civile. Il faudra attendre le retour de la d\u00e9mocratie. Au d\u00e9part la Catalogne n'est pas forc\u00e9ment convaincue de son utilit\u00e9. Mais le coup d'Etat de 1981 a en partie pouss\u00e9 les dirigeants nationalistes catalans \u00e0 n\u00e9gocier leur retour. Ce sera chose faite d\u00e8s 1984. A partir de 1994, ils commencent \u00e0 remplacer la police nationale et la garde civile. T\u00e2ches de s\u00e9curit\u00e9 quotidiennes, circulation, ils disposent d\u00e9sormais de presque 17 000 agents et d\u00e9pendent du minist\u00e8re r\u00e9gional de l'Int\u00e9rieur. Ils poss\u00e8dent \u00e9galement plusieurs corps sp\u00e9cifiques, comme le Commissariat g\u00e9n\u00e9ral de recherche criminelle, ils ont cr\u00e9\u00e9 aussi le Groupe Sp\u00e9cial d'Intervention pour les situations \u00e0 haut risque et donc terroristes. Pour l'instant en Espagne, seules la Catalogne et le Pays basque qui poss\u00e8dent leur propre police.\r\n***Est-ce que cela signifie Val\u00e9rie que cette police catalane s'occupe de tout, qu'il n'y a pas de collaboration avec la police espagnole et la garde civile ?\r\nSur des questions aussi sensibles que le terrorisme, cette police catalane collabore avec ses coll\u00e8gues espagnols et la garde civile. Et vice versa. Il faut rappeler aussi que la Catalogne ne dispose pas de services secrets ils ont donc besoin de certaines informations. C'est pour cette raison d'ailleurs probablement qu'ils ont int\u00e9gr\u00e9 r\u00e9cemment en juillet dernier le centre d'intelligence espagnol de la lutte anti terroriste et du crime organis\u00e9, alors que les tensions politiques entre Madrid et Barcelone \u00e9taient pourtant tr\u00e8s fortes. Et un groupe de travail s'est aussi cr\u00e9\u00e9 pour \u00e9tudier la possibilit\u00e9 pour les Mossos d'avoir acc\u00e8s au syst\u00e8me Europol. Un accord a aussi \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pour int\u00e9grer la police catalane dans les groupes de travail qui pr\u00e9parent la position \u00e0 d\u00e9fendre devant les organes europ\u00e9ens de collaboration et coordination polici\u00e8re. A l'inverse des membres de la garde civile et de la police nationale seront d\u00e9sormais int\u00e9gr\u00e9s au services d'urgences catalans. \r\n***On a vu appara\u00eetre Val\u00e9rie quelques critiques lorsque les attentats se sont produits sur la collaboration entre les diff\u00e9rents corps de service policiers, qu'en est-il ? D'autant plus, vu les tensions politique que vous avez mentionn\u00e9es entre Madrid et Barcelone...\r\nOui effectivement Eric il y avait des doutes car les premi\u00e8res r\u00e9unions se faisaient de mani\u00e8re s\u00e9par\u00e9e mais les responsables politiques catalans et espagnols, au plus haut niveau, ont rectifi\u00e9 rapidement en insistant sur la collaboration et en proc\u00e9dant \u00e0 des r\u00e9unions communes. Je pense qu'ils ont tous pris la mesure de l'\u00e9v\u00e9nement et que tous avaient int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que cette enqu\u00eate se passe bien. On a d'ailleurs vu \u00e0 Ripoll, la ville d'o\u00f9 proviennent la majeure partie des membres de la cellule djihadiste, la garde civile aux c\u00f4t\u00e9 des Mossos catalans r\u00e9aliser des perquisitions et arr\u00eater des suspects. Une source m'expliquait que si la tension existe au niveau politique, les relations plus techniques entre les services concern\u00e9s fonctionnent. En tout cas, ces deux attentats de l'Etat islamique ont finalement \u00e9t\u00e9 l'\u00e9preuve de v\u00e9rit\u00e9 pour la police catalane, qui a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 applaudie spontan\u00e9ment dans la rue \u00e0 Barcelone apr\u00e8s les attentats. \r\n***Mais est-ce que finalement \u00e0 multiplier les polices, nationales, r\u00e9gionales, on ne perd pas en efficacit\u00e9 ?\r\nC'est le doute que l'on peut avoir effectivement. Mais finalement me confiait un ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Ecole de police catalane, m\u00eame si les \u00e9changes restent habituels entre ces corps de police, il y a toujours des zones opaques forc\u00e9ment, chaque corps de police est fier de ses comp\u00e9tences, cela n'a rien de sp\u00e9cifique \u00e0 la Catalogne, cela arrive en France entre gendarmerie et police, en Italie entre la police et les Carabinieri sans parler des difficult\u00e9s en Belgique. Cette m\u00eame source me reconnaissait que effectivement cette police r\u00e9gionale doit  forc\u00e9ment passer par la police nationale pour \u00eatre dans les instances europ\u00e9ennes par exemple. \r\n***Cette police r\u00e9gionale s'est faite remarqu\u00e9e ces derniers jours par leur communication sur r\u00e9seaux tr\u00e8s particuli\u00e8res ?\r\nOui tout \u00e0 fait Eric, la police nationale espagnole communique tr\u00e8s bien aussi sur Twitter. Les Mossos ont renforc\u00e9  ces derniers jours leur pr\u00e9sence sur twitter en expliquant l'avanc\u00e9e de l'enqu\u00eate, des op\u00e9rations en cours. Oubliez les classiques communiqu\u00e9s de presse, le fil twitter de la police a \u00e9t\u00e9 un tr\u00e8s pr\u00e9cieux outils pour savoir ce qui se passait, d\u00e9mentir les fausses rumeurs et aussi savoir parfois ce qui allait se passer. Par exemple, sur les lieux de la maison \u00e0 Alcanar, qui avait explos\u00e9 merci, les services de d\u00e9minage avaient parfois besoin ces derniers de proc\u00e9der \u00e0 des explosions contr\u00f4l\u00e9es. Ils pr\u00e9venaient la population par twitter avant. Ils Communiquaient en catalan, en espagnol, en anglais et en fran\u00e7ais. Ils ont d'ailleurs multipli\u00e9 leurs followers de 120 000 \u00e0 plus de 310 000 en l'espace de quelques jours. Un succ\u00e8s ajout\u00e9 \u00e0 celui du travail des enqu\u00eateurs.. Qui est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 politiquement par le pr\u00e9sident de la Catalogne. Il a assur\u00e9 lundi soir que la police catalane avait m\u00e9rit\u00e9 depuis longtemps d'\u00eatre pr\u00e9sente dans les organismes internationaux de s\u00e9curit\u00e9. Une mani\u00e8re d'appuyer sa demande pour que la police catalane soit inclue dans le syst\u00e8me Europol.", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 l\u2019attentat de Barcelone, la traque des membres de la cellule terroriste s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans un contexte un peu particulier vu l\u2019organisation politique de l\u2019Espagne et de la Catalogne. La r\u00e9gion et l\u2019Etat, dont les relations sont tendues, ont d\u00fb collaborer pour mener \u00e0 bien leur mission."], "alternativeTitle": ["Une collaboration n\u00e9cessaire entre Madrid et Barcelone dans la lutte anti-terroriste / TUM_2017-08-22T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8852288.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842493", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump se montre critique envers son alli\u00e9 pakistanais", "id": "sound-3C518C3D-2602-4E35-A1AF-CF7DAFDEA700", "durationSec": 444, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques et sp\u00e9cialiste de l'Asie\r\nDonald Trump envisage de renforcer les effectifs militaires am\u00e9ricains en Afghanistan et s'en est pris \u00e0 son alli\u00e9 pakistanais, qu'il accuse d'abriter des terroristes. Islamabad a r\u00e9affirm\u00e9 son \"d\u00e9sir de paix en Afghanistan\". Interview de Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, sp\u00e9cialiste de l'Asie.\r\n\r\n* * Donald Trump se montre critique envers son alli\u00e9 pakistanais Donald Trump est revenu hier soir en arri\u00e8re sur ses engagements de campagne : il a ouvert la voie \u00e0 un renforcement des effectifs militaires am\u00e9ricains en Afghanistan.\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain en a profit\u00e9 pour \u00e9corner au passage son alli\u00e9 pakistanais... Il a accus\u00e9 Islamabad de laxisme, d'abriter des criminels et des terroristes, martel\u00e9 qu'il fallait que cela change. Le gouvernement pakistanais s'est d\u00e9fendu en r\u00e9affirmant son \"d\u00e9sir de paix et de stabilit\u00e9 en Afghanistan\". \r\nEt on accueille Olivier Guillard, bonsoir monsieur ! \r\n 06'55\r\nchercheur \u00e0 l'IRIS, l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques et sp\u00e9cialiste de l'Asie.\r\n-\tLes relations ambivalentes entre Washington et Islamabad sont habituellement tendues, mais l'arriv\u00e9e du nouveau locataire de la Maison Blanche pourrait provoquer un nouveau tournant dans la r\u00e9gion...\r\n- Trump qui durcit le ton \u00e0 l'\u00e9gard du Pakistan... un changement depuis l'\u00e8re Obama ?\r\n- Quelle cr\u00e9dibilit\u00e9 peut-on donner \u00e0 ces d\u00e9clarations ? Le Pakistan est-il, comme le laisse entendre Trump, \"un refuge pour les agents du chaos, de la violence et de la terreur\"?\r\n- La Chine a imm\u00e9diatement d\u00e9fendu le Pakistan et a vant\u00e9 ses efforts dans la lutte contre le terrorisme... C'est une corde \u00e0 jouer pour Islamabad dans sa relation compliqu\u00e9e avec les Etats-Unis ?\r\n- A l'inverse l'Inde, comme l'Afghanistan, ont salu\u00e9 l'envoi de soldats suppl\u00e9mentaires en Afghanistan... ces deux pays qui renforceraient leur alliance avec Washington... cela place le Pakistan en \u00e9tau entre les deux ? Une position d\u00e9licate non ?\r\n- Un nouveau premier ministre au Pakistan depuis fin juillet, une habitude dans le pays puisque rares sont les chefs du gouvernement \u00e0 \u00eatre all\u00e9s au bout de leur mandat... est-ce que cela peut-\u00eatre un facteur d\u00e9terminant dans les relations avec Washington ?\r\n- Qui a le plus \u00e0 perdre d'un durcissement de cette relation ? Les Etats-Unis ou le Pakistan ?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump envisage de renforcer les effectifs militaires am\u00e9ricains en Afghanistan et s'en est pris \u00e0 son alli\u00e9 pakistanais, qu'il accuse d'abriter des terroristes. Islamabad a r\u00e9affirm\u00e9 son \"d\u00e9sir de paix en Afghanistan\". Interview de Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, sp\u00e9cialiste de l'Asie."], "alternativeTitle": ["Donald Trump se montre critique envers son alli\u00e9 pakistanais / FOR_2017-08-22T18:08:00_developpement-5", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6741825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Peau + parfum + soleil, gare \u00e0 la t\u00e2che!", "id": "sound-B6F3D716-6317-4E1D-93EE-C7F61E589FCD", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cocktail peau, parfum et soleil n'est pas toujours du meilleur effet car il peut \u00eatre photosensibilisant!  Antonio Marino, parfumeur, et Bernard No\u00ebl, dermatologue, nous livrent leurs conseils pour \u00e9viter les colorations ind\u00e9sirables de la peau.\r\n\r\n* * Le cocktail peau, parfum et soleil n'est pas toujours du meilleur effet car il peut \u00eatre photosensibilisant!  Antonio Marino, parfumeur, et Bernard No\u00ebl, dermatologue, nous livrent leurs conseils pour \u00e9viter les colorations ind\u00e9sirables de la peau.", "alternativeExcerpt": ["Le cocktail peau, parfum et soleil n'est pas toujours du meilleur effet car il peut \u00eatre photosensibilisant!  Antonio Marino, parfumeur, et Bernard No\u00ebl, dermatologue, nous livrent leurs conseils pour \u00e9viter les colorations ind\u00e9sirables de la peau."], "alternativeTitle": ["Peau + parfum + soleil, gare \u00e0 la t\u00e2che! / OEP_2017-08-22T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dermatologue", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "parfumeur, Parfumerie Collection \u00e0 Lausanne", "name": "Marino, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8827764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lausanne rend le stationnement payant \u00e0 la mi-journ\u00e9e au centre-ville", "id": "sound-92CA50C7-B127-4247-8E20-C8D845EE3E93", "durationSec": 535, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;De Haller, Xavier\r\nLe stationnement sera d\u00e9sormais payant entre 12h30 et 13h30 dans l'hypercentre. Cette mesure concerne 1600 places de parc. Les commer\u00e7ants craignent pour leurs affaires. D\u00e9bat entre les conseillers communaux Beno\u00eet Gaillard (PS) et Xavier de Haller (PLR).\r\n\r\n* * Lausanne rend le stationnement payant \u00e0 la mi-journ\u00e9e au centre-ville  \r\n*** Ce d\u00e9bat maintenant qui agite la ville de Lausanne.\r\nLe stationnement sera d\u00e9sormais payant entre 12h30 et 13h30 dans l'hypercentre. \r\nCela concerne 1600 places de parc. \r\nObjectif: lutter contre les voitures ventouses qui restent stationn\u00e9es au centre-ville.\r\nMais les commer\u00e7ants grognent et craignent pour les affaires... \r\nCette affaire pose la question plus g\u00e9n\u00e9rale du dynamisme des centres-ville.\r\non en d\u00e9bat avec..  \r\npolitique de la ville\r\n- rendre les parkings payants \u00e0 la mi-journ\u00e9e, politique dirig\u00e9e vers le tout transports publics... avec le risque que les consommateurs d\u00e9sertent et partent vers d'autres lieux? \r\n- rendre les centre-villes attractifs: commerces qui ferment, caf\u00e9-restaurants historiques aussi (Bavaria par ex....) : image pas terrible.. comment faire? \r\n- certains pointent du doigt la politique de gauche de la ville. aussi simple que \u00e7a? \r\n- on voit qu'il est difficile d'obtenir des autorisations pour transformer des anciens WC publics en bar, tout est compliqu\u00e9... trop de paperasse? \r\n- quelles attentes pour redynamiser le centre-ville?\r\n- pourquoi n'est-ce pas possible? \r\n- Berne, Zurich, B\u00e2le: des centre-villes vivants... des exemples \u00e0 suivre? \r\nQue font-ils que vous n'arrivez pas \u00e0 faire?", "alternativeExcerpt": ["Le stationnement sera d\u00e9sormais payant entre 12h30 et 13h30 dans l'hypercentre. Cette mesure concerne 1600 places de parc. Les commer\u00e7ants craignent pour leurs affaires. D\u00e9bat entre les conseillers communaux Beno\u00eet Gaillard (PS) et Xavier de Haller (PLR)."], "alternativeTitle": ["Lausanne rend le stationnement payant \u00e0 la mi-journ\u00e9e au centre-ville / FOR_2017-08-22T18:06:00_developpement-4", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860413.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident PS Lausanne, Conseiller communal", "name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (2/5): le transhumanisme", "id": "sound-6906FE85-AAAF-4A99-BC87-61A7FD30BD38", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLes avanc\u00e9es scientifiques permettent d\u00e9j\u00e0 de lutter contre le vieillissement et les maladies qui y sont li\u00e9es. En parall\u00e8le \u00e0 cette prolongation de la dur\u00e9e de vie, se d\u00e9veloppe un courant encore plus radical : le transhumanisme, un mouvement qui veut d\u00e9fier la mort.\r\n\r\n* * Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (2/5): le transhumanisme Intro en faux direct enregistr\u00e9, mais il faut lancer le bonjour \u00e0 Katja Schaer\r\nMINI LANCEMENT: Ce matin, nouvel \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur l'immortalit\u00e9. Katja Schaer Bonjour!\r\n  7'57  ((FIN DE PAROLE 5'57 - Titre de fin : Daft Punk \u00ab Alive \u00bb))\r\nEXTRO - relever le d\u00e9fi de la mort comme mod\u00e8le d'affaires - c'est un sujet dont nous parlerons demain, lors du troisi\u00e8me \u00e9pisode de cette s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Sandro Lisci\r\n((Katja: Bonjour!\r\nSimon: Nous parlons de l'immortalit\u00e9. Ce fantasme qui, depuis toujours, accompagne le hommes. Et qui, gr\u00e2ce aux avanc\u00e9es scientifiques et technologiques, prend des fomes nouvelles. ))\r\nIl y a vivre toujours - et puis, il y a vivre toujours plus longtemps, toujours mieux. Et cette deuxi\u00e8me dimension, est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alit\u00e9. Notre esp\u00e9rance de vie s'est allong\u00e9e, nous luttons contre vieillissement et les maladies qui y sont li\u00e9es. On est donc pass\u00e9 de la dimension mythologique, religieuse \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 biologique, scientifique. Hugo Aguilaniu , biologiste et chercheur au CNRS exposait, lors d'une conf\u00e9rence donn\u00e9e \u00e0 Lyon, les \u00e9tapes de nos avanc\u00e9es scientifiques.\r\nUSERS IMMORTALITE Aguilaniu les stades 45'\r\nLutter contre les maladies du vieillissement. On ne parle donc pas l\u00e0 d'\u00e9chapper \u00e0 la mort a proprement parler - on veut en repousser les limites. Et surtout \u00e9chapper \u00e0 l'usure du corps, restreindre ce mal terrible qu'est le vieillissement. Et avec ce concept, viennent bien s\u00fbr de nombreuses promesses ... commerciales avant tout - parfois aux formes extr\u00eames. Sabine Haupt, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et \u00e9crivain.\r\nUSERS IMMORTALITE SABINE promesses commerciales 25'\r\nRELANCE Et en parall\u00e8le \u00e0 tout \u00e7a, il y a un aussi autre mouvement?\r\nCelui qui veut non seulement chasser le vieillissement, ralentir le d\u00e9clin et retarder la fin. Le transhumanisme, lui, veut d\u00e9fier la mort. Les transhumanistes l'affirment d'ailleurs - l'homme qui vivra mille ans est d\u00e9j\u00e0 n\u00e9!\r\nMais au coeur du transhumanisme, il y a la m\u00eame peur de la mort, qui habite l'homme depuis toujours?\r\nLa peur est la m\u00eame - le vide, la fin, le d\u00e9clin. Mais la solution envisag\u00e9e est diff\u00e9rente. Le transhumanisme a pour ambition d'augmenter les capacit\u00e9s mentales et physiques de l'humain - pour d\u00e9passer le handicap, la maladie, le vieillissement et - en dernier lieu - la mort. Gr\u00e2ce aux technologies d'aujourd'hui. Et ces technologies sont regroup\u00e9es en un acronyme NBIC - pour nanotechnologie, biotechnologie, informatique et la cognitique, donc les sciences dites du cerveau et l'intelligence artificielle. Laurent Alexandre est chirurgien-urologue, neurobiologiste et transhumaniste convaincu.\r\nUSERS IMMORTALITE laurent alexandre les technologies NBIC 50'\r\nRELANCE Mais les transhumanistes ne s'arr\u00eatent pas \u00e0 la seule id\u00e9e de la r\u00e9paration du corps humain?\r\nC'est juste. Parce qu'il y a aussi l'id\u00e9e de l'am\u00e9lioration de l'homme. De l'augmentation de ses capacit\u00e9s physiques, cognitives, intellectuelles - par un croisement homme-machine. Nos cellules, nos neurones m\u00eame partageront des interfaces avec des composants \u00e9lectroniques. La machine permet de perfectionner l'humain. Dans le transhumanisme, on parle d'ailleurs de \"l'homme augment\u00e9\". Et si certains sc\u00e9narios tiennent encore de la science fiction, cette \u00e9volution est d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9e - cette augmentation de l'homme par la machine existe d\u00e9j\u00e0 - on utilise d\u00e9j\u00e0 des proth\u00e8ses, des aides auditives. Les transhumanistes veulent donc simplement pousser la logique plus loin. Donc aux critiques du transhumanisme, qui lui reprochent d'exercer une nouvelle forme d'eug\u00e9nisme, on peut r\u00e9pondre que la distinction entre l'acceptable et l'intol\u00e9rable est difficile \u00e0 faire - d'autant que la limite se d\u00e9place au fil du temps. Sabine Haupt\r\nUSERS IMMORTALITE Sabine llimite entre hommes et machines 52'\r\nEt cette question m\u00e8nera  bien s\u00fbr \u00e0 des interrogations sociales, \u00e9thiques, juridiques. Mais \u00e0 ce stade, elle ne pr\u00e9occupe pas ceux qui visent \u00e0 perfectionner l'homme, \u00e0 d\u00e9fier la mort et dont les projets m\u00e8nent, on le verra, \u00e0 toutes sortes de mod\u00e8les d'affaires et de visions futuristes.))", "alternativeExcerpt": ["Les avanc\u00e9es scientifiques permettent d\u00e9j\u00e0 de lutter contre le vieillissement et les maladies qui y sont li\u00e9es. En parall\u00e8le \u00e0 cette prolongation de la dur\u00e9e de vie, se d\u00e9veloppe un courant encore plus radical : le transhumanisme, un mouvement qui veut d\u00e9fier la mort."], "alternativeTitle": ["Le r\u00eave de l'immortalit\u00e9 (2/5): le transhumanisme  / JDM_2017-08-22T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7109397.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'ouf, de la poule \u00e0 votre assiette", "id": "sound-2B3E11AB-57A6-4B75-8F68-6D1361944C66", "durationSec": 1472, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de la parution du livre \"Les oufs, 60 cl\u00e9s pour comprendre\", Sarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 ce produit et \u00e0 sa fili\u00e8re qui produit plus d'un milliard d'exemplaires chaque ann\u00e9e.\r\nEn direct: Fran\u00e7oise Nau, enseignante chercheuse \u00e0 Agrocampus Ouest et l'une des auteures du livre. Reportage \u00e0 La Prairie, chez Albert Brand, \u00e0 Cornillens dans le canton de Fribourg, qui \u00e9l\u00e8ve 12'000 poules.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la parution du livre \"Les \u0153ufs, 60 cl\u00e9s pour comprendre\", Sarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 ce produit et \u00e0 sa fili\u00e8re qui produit plus d'un milliard d'exemplaires chaque ann\u00e9e.\nEn direct: Fran\u00e7oise Nau, enseignante chercheuse \u00e0 Agrocampus Ouest et l'une des auteures du livre. Reportage \u00e0 La Prairie, chez Albert Brand, \u00e0 Cornillens dans le canton de Fribourg, qui \u00e9l\u00e8ve 12'000 poules."], "alternativeTitle": ["L'\u0153uf, de la poule \u00e0 votre assiette / CQFD_2017-08-22T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploitant avicole, ferme avicole \"La Prairie\", Cournillens, ferme avicole \"La Prairie\"", "name": "Brand, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante chercheuse \u00e0 Agrocampus Ouest en science et technologie alimentaire, Prof en sciences des aliments", "name": "Nau, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un nombre record de touristes ont fr\u00e9quent\u00e9 Paris au premier semestre 2017", "id": "sound-69B26AB7-6200-4484-A28C-6FCEE2C1183C", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au premier semestre de cette ann\u00e9e, le nombre de touristes \u00e0 Paris a atteint son nombre le plus important depuis 2008. La hausse est surtout due \u00e0 la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:34:02-12:34:14 / * Un nombre record de touristes ont fr\u00e9quent\u00e9 Paris au premier semestre 2017 12h30: Paris record de touriste pourquoi: HASLER\r\nParis... retrouve son statut de ville touristique.\r\nLe nombre de visiteurs est reparti \u00e0 la hausse ces derniers mois.\r\nIl m\u00eame atteint un record... pour le premier semestre de cette ann\u00e9e.... avec des chiffres jamais atteint depuis 2008. \r\nC'est ce qu'a annonc\u00e9 ce matin.... le \"comit\u00e9 r\u00e9gional du tourisme d'ile de France\". \r\nUne hausse due au retour de la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re. \r\nAriane Hasler... on vous retrouve en direct de Paris. la baisse de fr\u00e9quentation.... suite aux attentats de 2015.... c'est donc bel et bien du pass\u00e9.\r\noui la confiance est revenue.\u00a0 apr\u00e8s les attentats en effet, les professionnels du tourisme avaient not\u00e9 une importante baisse de fr\u00e9quentation notamment du c\u00f4t\u00e9 de la client\u00e8le asiatique, qui repr\u00e9sente une grosse part du march\u00e9 \u00e0 Paris et dans la r\u00e9gion. d\u00e8s le mois de f\u00e9vrier 2016 il y avait eu une baisse de 10%, 20% durant l'\u00e9t\u00e9 2016 alors que l'\u00e9t\u00e9 est la grande saison touristique.. il faut rappeler aussi que l'an pass\u00e9 en juillet les attentas de nice avaient contribu\u00e9 \u00e0 fait fuir les touristes.. \r\nla fr\u00e9quentation globale avait commenc\u00e9 \u00e0 se redresser en France \u00e0 la fin de l'an pass\u00e9, puis au premier trimestre 2017. l'am\u00e9lioration s'est donc acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e au printemps, d'apr\u00e8s les chiffres de l'Insee.\r\nConcr\u00e8tement pour ce premier semestre, la fr\u00e9quentation moyenne est en hausse de 10%, +15% pour la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re et +6% pour les Fran\u00e7ais. \u00c0 part les touristes anglais, qui sont l\u00e9g\u00e8rement moins nombreux, les autres nationalit\u00e9s sont en forte hausse. avec les touristes japonais en t\u00eate avec une hausse de 40%, +30% pour les Chinois et +20% pour les Am\u00e9ricains et Allemands. C'est donc bien la client\u00e8le asiatique qui est de retour et qui booste ces chiffres. \r\nLes touristes.... qui se remettent aussi \u00e0 fr\u00e9quenter... les mus\u00e9es et les monuments, Ariane...\r\n UMAC", "alternativeExcerpt": ["Au premier semestre de cette ann\u00e9e, le nombre de touristes \u00e0 Paris a atteint son nombre le plus important depuis 2008. La hausse est surtout due \u00e0 la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Un nombre record de touristes ont fr\u00e9quent\u00e9 Paris au premier semestre 2017  / 12H30_2017-08-22T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858067.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 22.08.2017", "id": "sound-3141C833-15F7-40AC-AEE5-733E1FF2AAA6", "durationSec": 3555, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique;Blaise, Bersinger;Tanner, Carmen\r\nLes Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Carmen Tanner, municipale en charge de la culture et de l'Agenda 21 pour \u00ab les Schubertiades 2017 \u00bb.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Thierry Romanens, Blaise Bersinger, Nathan\u00ebl Rochat, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Dominique Stalder  Pierre Resin (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 22.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Carmen Tanner. 2/5 / DIC_2017-08-22T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-22T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 22.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Carmen Tanner. 2/5 / DIC_2017-08-22T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Carmen Tanner est municipale en charge de la culture et de l'Agenda 21 pour les \"Schubertiades 2017\"", "Carmen Tanner est municipale en charge de la culture et de l'Agenda 21 pour les \"Schubertiades 2017\""], "imageURL": "//www.rts.ch/8898417.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827793", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rochat, Nathana\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827793", "ece-8827792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Matinale de RTS La Premi\u00e8re fait sa mue et Couleurs locales quitte ses studios", "id": "sound-BEB93606-8689-4F73-A697-738C73085854", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Crittin, directeur de la RTS\r\nLa rentr\u00e9e 2017 de la RTS mise sur la cr\u00e9ativit\u00e9 et la proximit\u00e9. La Premi\u00e8re lance une nouvelle Matinale, Couleur 3 donne la priorit\u00e9 au direct, et Couleurs locales quitte ses studios pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux qui font l'actualit\u00e9.\r\n\r\n* * La Matinale de RTS La Premi\u00e8re fait sa mue et Couleurs locales quitte ses studios 12h30: RTS nouvelles grilles couleur 3 et info MENICHINI\r\nRetour en Suisse.... avec \"La Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse\".... la RTS... qui fait sa rentr\u00e9e... \r\nParmi les principales nouveaut\u00e9s annonc\u00e9es ce matin par la direction.... \"une grille des programmes en grande partie remani\u00e9e sur Couleur 3\".... ou encore \"une nouvelle matinale de l'info\" sur La Premi\u00e8re... \r\nMarc Menichini.... vous revenez \u00e0 l'instant de cette conf\u00e9rence de presse de la rentr\u00e9e...\r\n...o\u00f9 il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question de proximit\u00e9... comme une volont\u00e9 de se rapprocher encore plus des auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs... \u00e0 la veille de grand rendez-vous politiques...on en reparlera... donc vous l'avez dit Couleur 3 se r\u00e9invente, et renouvelle la quasi totalit\u00e9 de ses \u00e9missions... Une mue n\u00e9cessaire selon Pascal Crittin, directeur de la RTS\r\n((SON 1 22 sec)) \r\n****Marc.... on est bien plac\u00e9 pour le savoir ici... la matinale de l'info... va elle aussi changer...\r\n... des nouvelles voix, des nouvelles chroniques... \u00e0 d\u00e9couvrir lundi prochain d\u00e8s 5 heure du matin... Nos coll\u00e8gues de l'info \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision proposeront aussi un Couleur Locale remani\u00e9: le journal de l'actualit\u00e9 des r\u00e9gions se fera enti\u00e8rement sur le terrain... \r\nCes changements et bien d'autres encore... interviennent dans un contexte sensible pour la RTS et la SSR en g\u00e9n\u00e9ral... je veux bien s\u00fbr parler de la votation populaire sur la redevance... alors est-ce vraiment le bon moment d'op\u00e9rer toutes ces modifications... La r\u00e9ponse de Pascal Crittin\r\n((SON 2 20 sec)) \r\nA noter encore que ces nouveaut\u00e9s de la RTS n'engedreront pas de co\u00fbts suppl\u00e9mentaires, selon la direction... Elles font partie du budget ordinaire de l'entreprise.", "alternativeExcerpt": ["La rentr\u00e9e 2017 de la RTS mise sur la cr\u00e9ativit\u00e9 et la proximit\u00e9. La Premi\u00e8re lance une nouvelle Matinale, Couleur 3 donne la priorit\u00e9 au direct, et Couleurs locales quitte ses studios pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux qui font l'actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La Matinale de RTS La Premi\u00e8re fait sa mue et Couleurs locales quitte ses studios / 12H30_2017-08-22T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858103.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842532"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'essor de l'agriculture urbaine", "id": "sound-C2FBB0C0-9CD5-4F10-B585-12814CFBD582", "durationSec": 387, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Lausanne a sign\u00e9 un bail avec le domaine de Rov\u00e9r\u00e9az, pour y d\u00e9velopper une exploitation mara\u00eech\u00e8re biologique. L'agriculture urbaine est en plein essor. Interview de Claude Quartier, ing\u00e9nieur agronome, ancien directeur d'Agri-Hebdo, la revue romande des professionnels de l'agriculture.\r\n\r\n* * L'essor de l'agriculture urbaine  \r\nLes villes ont-elles un r\u00f4le \u00e0 jouer dans l'\u00e9ducation \u00e0 la campagne et au monde agricole ?\r\nLa ville de Lausanne a ainsi sign\u00e9 pour les 30 ans \u00e0 venir un bail avec le domaine de Rov\u00e9reaz.\r\nL'id\u00e9e est cette fois d'y d\u00e9velopper une exploitation mara\u00eech\u00e8re biologique, avec production de l\u00e9gumes frais, dans laquelles les habitants, petits et grands, pourront venir jardiner et consommer, en plus des projets p\u00e9dagogiques qui existent d\u00e9j\u00e0 depuis plusieurs ann\u00e9es.\r\nBonsoir Claude Quartier\u00a0!\r\nVous \u00eates ing\u00e9nieur agronome, vous avez dirig\u00e9 pendant plus de 15 ans l'Agri-Hebdo, la revue romande des professionnels de l'agriculture.\r\n-\tPourquoi est-ce qu'il faut cultiver ce lien entre ville et campagne, les petits citadins ne savent plus ce qu'est une ferme\u00a0? le monde rural, etc.\u00a0?\r\n-Ce type de d\u00e9marche existe depuis longtemps...mais prend de plus en plus d'ampleur..cela repond-il \u00e0 un vrai besoin des citadins ?\r\n(Oui tout \u00e0 fait n\u00e9cessaire car avant tout le monde avait un parent \u00e0 la campagne, ca a disparu, ce lien direct n'existe presque plus.\r\nTout  qui est fait pour resserrer ce lien ville campagne est utile.)\r\n-Ce besoin est aussi rendu plus n\u00e9cessaire avec la diminution de la production locale et le fait qu'il y ait de moins en moins d'agriculteurs ?\r\n-N'est ce pas plus utile de faire venir la campagne en pleine ville avec les ruches les jardins familiaux ?\r\n(les gens ont ce besoin fondamental de garder ce lien \u00e0 la terre...les  jardins familiaux en ville connaissent un monstre succ\u00e8s. On troiuvera toujours des gens pour les cultiver,)\r\n-N' y a t il pas un risque d'id\u00e9aliser la campagne et l'agriculture ? \r\n(aller voir une ferme ou cultiver ses legumes ainsi donne une vision tr\u00e8s marginale de la vie agricole. C'est une illusion que de vouloir leur donner le reflet de la vie agricole, mais cela fournit du respect et une certaine attention \u00e0 la nature)\r\n-Les techniques agricoles ont tellement \u00e9volu\u00e9, il faut faire attention \u00e0 ce que les gens des villes n'aient pas une vision simpliste de ce qu'est r\u00e9ellement le monde agricole aujourd'hui...\r\n-Ce serait utile \u00e0 votre avis de combiner ces visites avec celles destin\u00e9es \u00e0 mieux conna\u00eetre la production industrielle justement, visiter des abattoirs, des \u00e9levages ?\r\n-Ce type de d\u00e9marche aide-il les citadins \u00e0 prendre conscience des besoins de pr\u00e9server une agriculture de proximit\u00e9 ? Alors que nous allons voter le 24 sept sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, c'est un sujet qui nous concerne tous...", "alternativeExcerpt": ["La ville de Lausanne a sign\u00e9 un bail avec le domaine de Rov\u00e9r\u00e9az, pour y d\u00e9velopper une exploitation mara\u00eech\u00e8re biologique. L'agriculture urbaine est en plein essor. Interview de Claude Quartier, ing\u00e9nieur agronome, ancien directeur d\u2019Agri-Hebdo, la revue romande des professionnels de l'agriculture."], "alternativeTitle": ["L\u2019essor de l\u2019agriculture urbaine / FOR_2017-08-22T18:12:00_developpement-7", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860399.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ex R\u00e9dacteur en Chef d'Agri-Hebdo", "name": "Quartier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842550"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carrefour des Am\u00e9riques", "source": "siranau", "title": "Yemanj\u00e1, d\u00e9esse de la mer", "id": "sound-F695884D-444E-485F-9727-3D0690B1F87E", "durationSec": 3228, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contributeurs hors th\u00e9saurus : M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)\r\n", "alternativeTitle": ["Carrefour des Am\u00e9riques du 22.08.2017", "Yemanj\u00e1, d\u00e9esse de la mer / CDA_2017-08-22T12:06:00_carrefour-des-ameriques", "Carrefour des Am\u00e9riques du 22.08.2017", "Yemanj\u00e1, d\u00e9esse de la mer / CDA_2017-08-22T12:06:00_carrefour-des-ameriques"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827638", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827638", "ece-8827637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le docteur Bircher, inventeur du c\u00e9l\u00e8bre m\u00fcesli, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans", "id": "sound-5862C7AA-CA16-4A71-8170-0CD1FE68D00D", "durationSec": 630, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Max Bircher, docteur argovien qui a invent\u00e9 le Bircher m\u00fcesli c\u00e9l\u00e8bre bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans, le 22 ao\u00fbt 1867. Sa recette a depuis conquis la plan\u00e8te enti\u00e8re.\r\n\r\n* * Le docteur Bircher, inventeur du c\u00e9l\u00e8bre m\u00fcesli, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans 12h30: Bircher M\u00fcesli a 150 ans BIRDEN\r\nJe vous le disais en titre... c'est une v\u00e9ritable institution en Suisse.... et une invention culinaire.... qui a fait le tour du monde... \r\nLe Bircher- M\u00fcesli... f\u00eate un anniversaire aujourd'hui:\r\nAgathe Birden....  Son cr\u00e9ateur... l'argovien... Max Bircher... aurait eu 150 ans.... ce 22 ao\u00fbt....\r\nSon patronyme ne laisse planer aucun doute, Maximilian Oskar Bircher est l'inventeur du bircher muesli, qui est donc une sp\u00e9cialit\u00e9 toute helv\u00e9tique...\r\nLe docteur Bircher \u00e9tait di\u00e9t\u00e9ticien et surtout il \u00e9tait persuad\u00e9 que le fait de manger des aliments crus pouvait pr\u00e9venir, voire m\u00eame gu\u00e9rir certaines maladies...Alors il s'est inspir\u00e9 de ce que mangeaient les montagnards pour mettre au point sa recette, soit un petit nombre d'ingr\u00e9dients fondamentaux tels que l'avoine, des pommes, des noix...\r\nLes pommes sont r\u00e2p\u00e9es... et le tout est m\u00e9lang\u00e9 dans du lait condens\u00e9 sucr\u00e9... \u00e7a donne le bircher muesli, comprenez par l\u00e0, la petite pur\u00e9e du docteur Bircher.\r\n***Pluss qu'une petite pur\u00e9e... c'est toute une philosophie de vie... que propose le docteur Bircher...\r\nLui il pr\u00f4ne un retour \u00e0 la nature, et il privil\u00e9gie des soins \u00e0 base de soleil, d'air et de lumi\u00e8re...on est en 1900 ! Vous voyez que plus d'un si\u00e8cle plus tard, on se pose les m\u00eames questions ! La pens\u00e9e du Docteur Bircher a tr\u00e8s vite attir\u00e9 les \u00e9lites en Suisse al\u00e9manique. Les milieux ais\u00e9s s'inqui\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 de l'industrialisation croissante.\r\n***Et puis... Agathe.... petit \u00e0 petit... le bircher-muesli s'implante un peu partout en Suisse.... et pas seulement aupr\u00e8s des \u00e9lites:  d\u00e8s 1940, on commence \u00e0 trouver des m\u00e9langes \"tout pr\u00eats\" appel\u00e9s muesli.\r\nAujourd'hui le muesli est furieusement \u00e0 la mode ! Sur les r\u00e9seaux sociaux comme Instagram, tapez le hashtag muesli et des centaines de milliers de photos s'afficheront, toutes plus belles les unes que les autres... certes, l'aspect visuel n'a plus grand chose \u00e0 voir avec la petite pur\u00e9e du docteur Bircher, mais l'\u00e9tat d'esprit est l\u00e0 ! Le retour \u00e0 une alimentation saine, \u00e9quilibr\u00e9e et naturelle...\r\n***En 2004, il y a m\u00eame eu une exposition consacr\u00e9e au Bircher Muesli... \r\nC'\u00e9tait au Muhlerama de Zurich... et lors de cette exposition, il a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 que l'on avait nos petites manies en mati\u00e8re de muesli de part et d'autres du pays... si en Suisse al\u00e9manique on reste volontiers fid\u00e8le au Docteur Bircher en r\u00e2pant les pommes...en Suisse romande, on les pr\u00e9f\u00e8re coup\u00e9es en petits d\u00e9s, car l'aspect serait plus ap\u00eatissant.", "alternativeExcerpt": ["Max Bircher, docteur argovien qui a invent\u00e9 le Bircher m\u00fcesli c\u00e9l\u00e8bre bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans, le 22 ao\u00fbt 1867. Sa recette a depuis conquis la plan\u00e8te enti\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le docteur Bircher, inventeur du c\u00e9l\u00e8bre m\u00fcesli, est n\u00e9 il y a tout juste 150 ans / 12H30_2017-08-22T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858113.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-362B7C5C-0CB2-4AEC-A691-0C012C6C7119", "durationSec": 3371, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Itw de Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine lors de son passage au Venoge Festival Jo\u00ebl Bovy - Festival Nox Orae", "alternativeTitle": ["Paradiso du 22.08.2017", "Paradiso du 22.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-22T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-08-22T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Itw de Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine lors de son passage au Venoge Festival Jo\u00ebl Bovy - Festival Nox Orae", "Itw de Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine lors de son passage au Venoge Festival Jo\u00ebl Bovy - Festival Nox Orae"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827783", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8827783", "ece-8827782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay", "id": "sound-4A21EE60-BBB5-4648-BBBA-2AA262C251C7", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay (Presse romande) ************la presse Simon Corthay, Sandra Zimmerli et on commence avec cette proposition, pour ne pas dire exigence: les entreprises doivent financer la formation des personnes \u00e0 l'aide sociale.....\r\nSandra:\r\nc'est bien connu, ces personnes peinent \u00e0 retrouver un travail, souvent par manque de qualification. Pour Peter Gomm, pr\u00e9sident des directeurs cantonaux du social jusqu'en juillet dernier, qui s'exprime dans le Tages Anzeiger et le Bund,  il est grand temps que l'\u00e9conomie s'investissent d'avantage dans la r\u00e9incertion sur le march\u00e9 du travail. Sa recette: un fond national de formation, \u00e0 l'image de ce qui se fait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 quasi le 70% du fond est financ\u00e9 par les entreprises....\r\n*** Une affaire de b\u00e9quilles ou de cannes anglaises qui provoque un toll\u00e9...\r\nSimon:\r\nCe n'est pas la saison des jambes cass\u00e9es... En plein creux de l'\u00e9t\u00e9, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique a d\u00e9cid\u00e9 que la location de ce mat\u00e9riel n'\u00e9tait dor\u00e9navant plus rembours\u00e9e par les caisses-maladie. Au lieu de cela, Berne impose l'achat de b\u00e9quilles ou de cannes anglaises, tout en r\u00e9duisant sa participation de 81 \u00e0 25 francs. Suppression \u00e0 l'anglaise, titre le Courrier qui publie cette enqu\u00eate ce matin en compagnie de plusieurs autres quotidiens r\u00e9gionaux. La pilule passe mal, explique l'article, qui interroge un pharmacien de Romont. Quand on annonce au patient qu'il doit acheter ses b\u00e9quilles \u00e0 cause de la suppression de la location, on se fait litt\u00e9ralement engueuler... C'est qu'en phramacie, il faut compter au moins 40 francs la paire... L'Organisation des patients voit rouge aussi: C'est une \u00e9conomie de bouts de chandelle pour emb\u00eater les gens, lance la porte-parole. Quant aux assureurs, gagnants sur ce coup-l\u00e0, ils admettent que l'obligation d'achat de ces accessoires semble \u00eatre, je cite, une mesure discutable. Et \u00e0 Berne, que dit-on \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, qui a pris la d\u00e9cision? Voici l'explication de la porte-parole: Cette prestation a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e non rentable \u00e9conomiquement, voil\u00e0 pourquoi elle a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e... \r\nSandra :\r\npas beaucoup de b\u00e9quilles non plus pour les personnes en situation d'urgence dans le canton d'Argovie. SElon l'aargauer zeitung,  Seul une commune sur 5 dispose de logements, d'appartements d'urgence pour des citoyens mal pris. alors quelles sont les alternatives utilis\u00e9es? le camping de Frick, le centre scout 'Aarburg , les abris de protection civile....ou l'h\u00f4tel.  \r\n*** Et si on restait en Suisse al\u00e9manique, du c\u00f4t\u00e9 du palais f\u00e9d\u00e9ral, tiens?!\r\nSimon:\r\nOui - et de ce trio de Latins qui visent chacun le fauteuil f\u00e9d\u00e9ral de Didier Burkhalter. Ce matin, regards contrast\u00e9s sur Pierre Maudet: bien minces, les chances du Genevois, affirme le Matin, qui estime que sa place sur le ticket de son parti reste tr\u00e8s al\u00e9atoire, malgr\u00e9 une camp'agne hyperactive en Suisse al\u00e9manique... Dans le Temps, en revanche, le chroniqueur Fran\u00e7ois Nordmann lance cet avertissement: m\u00e9fiez-vous des outsiders... les plus r\u00e9sents portaient le nom de Trump, ou de Macron. M\u00e9fiez-vous des outsiders, r\u00e9p\u00e8te-t-il, parfois ils gagnent des \u00e9lections donn\u00e9es unanimement pour perdues...\r\nSandra:\r\n\"Maudet darf weiter hoffen\", maudet peut continuer d'esp\u00e9rer dit \u00e9galement le Blick. Si le PLR mise sur  un tiquet \u00e0 trois, il a toutes ses chances parce que de gauche \u00e0 droite on le dit fait pour cette plus haute fonction: pas impossible donc que le 20 septembre c'est le grand outsider qui se retrouve grand vainqueur conclut le journal..// \"zug\u00e4nglich, abordable, chaleureuse et spontan\u00e9e\" c'est ainsi que la NZZ pr\u00e9sente isabelle Moret, \"une battante \u00e0 multiples facettes sans allures de star. deux exemples: elle tutoie et cause avec la serveuse et au milieu de l'entretien chante \" alli mini \u00e4ntli\" ...en souvenirs de ses vacances avec les cousins de Davos.....\r\n**************autre actualit\u00e9: les attentats de Barcelone et ses \"ramifications\" Z\u00fcrichoises... \r\nSandra:\r\nle ou les deux djihadistes qui ont s\u00e9journ\u00e9 dans un h\u00f4tel de z\u00fcrich en d\u00e9cembre 2016, \u00e9taient-ils juste de passage o\u00f9 ont-ils par la suite log\u00e9s chez des priv\u00e9s et en ont profit\u00e9 pour, entre autre, apprendre la manipulation d'explosifs? c'est la NZZ qui soul\u00e8ve la question, ce qui est s\u00fbr, c'est qu'en 2004 d\u00e9j\u00e0, un djihadistes espagnol avait fait les gros titres en suisse: A la t\u00eate d'une cellule terroriste du nom \" des martyrs du Maroc\" qu'il a avait cr\u00e9\u00e9 dans une prison espagnole, il avait, une fois relach\u00e9 demand\u00e9 l'asile en suisse sous un faux nom...\r\n*** Sans transition, l'islam s'\u00e9tend \u00e0 Fribourg... et en une de la Libert\u00e9.\r\nSimon:\r\nZoom sur l'association Mosqu\u00e9e de Fribourg, qui va ouvrir en ville une salle de pri\u00e8res. Ce sera le cinqui\u00e8me lieu de culte musulman dans le chef-lieu et l'endroit est plut\u00f4t discret: dans un immeuble locatif, qui abritait auparavant un dojo d'arts martiaux. Mais l'association a aussi un projet ailleurs dans le canton, un projet que le journal qualifie de pharaonique. 8 millions de francs. La future mosqu\u00e9e fribourgeoise offrirait aussi des salles de cours, un fitness et une piscine.\r\nSandra: \r\nretour \u00e0 la berne f\u00e9d\u00e9rale avec les requ\u00e9rants d'asile Alg\u00e9rien d\u00e9bout\u00e9s qui dansent sur le ventre des autorit\u00e9s suisses. et au Blick de siter le cas de Moumen, 29 ans, qui a peine relach\u00e9 vole \u00e0 nouveau all\u00e8grement \u00e0 l'\u00e9talage. Bien oui il le sait, la suisse ne peut pas l'extrader: l'accord de r\u00e9admission n\u00e9goci\u00e9 avec l'Alg\u00e9rie est lettre morte. Ce qui soul\u00e8ve souvent la critique de l'UDC...mais, ironie de l'histoire, note le journal,  le p\u00e8re de cet accord n'est autre que Christoph Blocher, ministre de la justice en 2007\r\n...pour l'\u00e9ditorialiste, l'UDC pourrait en tirer un peu d'humilit\u00e9!\r\n*** Un air de rentr\u00e9e scolaire souffle sur les gazettes romandes...\r\nSimon: \r\nPar exemple en Valais, o\u00f9 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle fait son apparition dans une \u00e9cole priv\u00e9e. Image impressionnante de deux \u00e9l\u00e8ves \u00e0 leur pupitre, masque 3D sur le visage... Et puis dans le Temps, maman et sa fille \u00e0 la table de la salle \u00e0 manger, b\u00e9b\u00e9 sur les genoux. Une page sur ces familles qui ont opt\u00e9 pour l'\u00e9cole \u00e0 la maison... Tendance marqu\u00e9e dans le canton de Vaud, o\u00f9 un r\u00e8glement plus souple fait souvent que les familles y d\u00e9m\u00e9nagent pour cette raison. Aujourd'hui, 1400 petits Vaudois suivent ce que le journal appelle une forme d'\u00e9cole buissonni\u00e8re. \r\nSandra:\r\non reste \u00e0 l'\u00e9cole lucernoise, o\u00f9 les citoyens se prononceront le 24 sept sur l'initiative qui demande une seule langue \u00e9trang\u00e8re en primaire. le gouvernement est contre, mais si le texte passe quand m\u00eame, et bien \u00e7a sera le Fran\u00e7ais, au nom de la coh\u00e9sion nationale, explique le gouvernement. \r\n*** Et si on passait \u00e0 table?!\r\nSimon:\r\nEt c'est le Courrier de Gen\u00e8ve qui invite, dans les cantines scolaires vaudoises. Projecteur sur celles de la ville de Lausanne, qui a l'ambition de proposer de menus compos\u00e9s \u00e0 70% de produits locaux. En province vaudoise, d'autres tenanciers de cantines scolaires ont aussi cette ambition: \u00e0 Yverdon ou \u00e0 Vevey, o\u00f9 les poireaux ou la polenta ne sont produits qu'\u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0 o\u00f9 ils seront engloutis...\r\nSandra:\r\ns\u00fbr qu'il y a du  bircher aussi dans les cantines, un bircher dont le fondateur, le dr. maximilian Bircher-Brenner est n\u00e9 il y a  150 ans..et m\u00eame si on lui ajoute aujourd'hui un peu de cr\u00e8me fouett\u00e9e, salade de fruit ou flocons de coco.....\u00e7a reste bien, selon la basler zeitung,  un produit suisse phare selon ..\r\n(al\u00e9m) ************la presse Simon Corthay, Sandra Zimmerli et on commence avec cette proposition, pour ne pas dire exigence: les entreprises doivent financer la formation des personnes \u00e0 l'aide sociale.....\r\nc'est bien connu, ces personnes peinent \u00e0 retrouver un travail, souvent par manque de qualification. Pour Peter Gomm, pr\u00e9sident des directeurs cantonaux du social jusqu'en juillet dernier, qui s'exprime dans le Tages Anzeiger et le Bund,  il est grand temps que l'\u00e9conomie s'investissent d'avantage dans la r\u00e9incertion sur le march\u00e9 du travail. Sa recette: un fond national de formation, \u00e0 l'image de ce qui se fait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 quasi le 70% du fond est financ\u00e9 par les entreprises....\r\nC b\u00e9quilles\r\npas beaucoup de b\u00e9quilles non plus pour les personnes en situation d'urgence dans le canton d'Argovie. SElon l'aargauer zeitung,  Seul une commune sur 5 dispose de logements, d'appartements d'urgence pour des citoyens mal pris. alors quelles sont les alternatives utilis\u00e9es? le camping de Frick, le centre scout 'Aarburg , les abris de protection civile....ou l'h\u00f4tel.  \r\nC Maudet\r\n\"Maudet darf weiter hoffen\", maudet peut continuer d'esp\u00e9rer dit \u00e9galement le Blick. Si le PLR mise sur  un tiquet \u00e0 trois, il a toutes ses chances parce que de gauche \u00e0 droite on le dit fait pour cette plus haute fonction: pas impossible donc que le 20 septembre c'est le grand outsider qui se retrouve grand vainqueur conclut le journal..// \"zug\u00e4nglich, abordable, chaleureuse et spontan\u00e9e\" c'est ainsi que la NZZ pr\u00e9sente isabelle Moret, \"une battante \u00e0 multiples facettes sans allures de star. deux exemples: elle tutoie et cause avec la serveuse et au milieu de l'entretien chante \" alli mini \u00e4ntli\" ...en souvenirs de ses vacances avec les cousins de Davos.....\r\n**************autre actualit\u00e9: les attentats de Barcelone et ses \"ramifications\" Z\u00fcrichoises... \r\nle ou les deux djihadistes qui ont s\u00e9journ\u00e9 dans un h\u00f4tel de z\u00fcrich en d\u00e9cembre 2016, \u00e9taient-ils juste de passage o\u00f9 ont-ils par la suite log\u00e9s chez des priv\u00e9s et en ont profit\u00e9 pour, entre autre, apprendre la manipulation d'explosifs? c'est la NZZ qui soul\u00e8ve la question, ce qui est s\u00fbr, c'est qu'en 2004 d\u00e9j\u00e0, un djihadistes espagnol avait fait les gros titres en suisse: A la t\u00eate d'une cellule terroriste du nom \" des martyrs du Maroc\" qu'il a avait cr\u00e9\u00e9 dans une prison espagnole, il avait, une fois relach\u00e9 demand\u00e9 l'asile en suisse sous un faux nom...\r\nC mosqu\u00e9e Fribourg\r\nretour \u00e0 la berne f\u00e9d\u00e9rale avec les requ\u00e9rants d'asile Alg\u00e9rien d\u00e9bout\u00e9s qui dansent sur le ventre des autorit\u00e9s suisses. et au Blick de siter le cas de Moumen, 29 ans, qui a peine relach\u00e9 vole \u00e0 nouveau all\u00e8grement \u00e0 l'\u00e9talage. Bien oui il le sait, la suisse ne peut pas l'extrader: l'accord de r\u00e9admission n\u00e9goci\u00e9 avec l'Alg\u00e9rie est lettre morte. Ce qui soul\u00e8ve souvent la critique de l'UDC...mais, ironie de l'histoire, note le journal,  le p\u00e8re de cet accord n'est autre que Christoph Blocher, ministre de la justice en 2007\r\n...pour l'\u00e9ditorialiste, l'UDC pourrait en tirer un peu d'humilit\u00e9!\r\nC \u00e9cole nouvelle et vacances GE\r\non reste \u00e0 l'\u00e9cole lucernoise, o\u00f9 les citoyens se prononceront le 24 sept sur l'initiative qui demande une seule langue \u00e9trang\u00e8re en primaire. le gouvernement est contre, mais si le texte passe quand m\u00eame, et bien \u00e7a sera le Fran\u00e7ais, au nom de la coh\u00e9sion nationale, explique le gouvernement. \r\nC cantines\r\ns\u00fbr qu'il y a du  bircher aussi dans les cantines, un bircher dont le fondateur, le dr. maximilian Bircher-Brenner est n\u00e9 il y a  150 ans..et m\u00eame si on lui ajoute aujourd'hui un peu de cr\u00e8me fouett\u00e9e, salade de fruit ou flocons de coco.....\u00e7a reste bien, selon la basler zeitung,  un produit suisse phare selon ..", "alternativeTitle": ["La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay  / JDM_2017-08-22T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Simon Corthay  / JDM_2017-08-22T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842526", "ece-8842512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lucas Girardet, fondateur de Velopass", "id": "sound-61902FCA-5374-4AA5-878E-A954157F1D06", "durationSec": 1301, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lucas Girardet, fondateur de Velopass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lucas Girardet, fondateur de Velopass (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(LUCAS GIRARDET, FONDATEUR VELO PASS)  Lucas Girardet, fondateur de VeloPass (devenu Publibike en 2013, rachet\u00e9 par Car Postal en 2012)\r\nDirect studio Lausanne\r\nFondateur Lausanne Roule en 2004\r\nFondateur VeloPass en 2009\r\nPr\u00e9sident Pro Velo Lausanne en 2013\r\nHeure \r\nC'est un objet simple: un guidon, deux roues, deux p\u00e9dales - mais qui a le pouvoir de d\u00e9cha\u00eener les passions et dont l'usage revient r\u00e9guli\u00e8rement dans l'actualit\u00e9: le v\u00e9lo... Et sa cohabitation avec les voitures, bien s\u00fbr. Alors que les stations de v\u00e9los en libre service sont bien \u00e9tablies en Suisse romande - des  v\u00e9los \u00e9lectriques vont d'ailleurs d\u00e9barquer \u00e0 Lausanne cet automne- ce sont les o-bike qui provoquent des remous en Suisse al\u00e9manique en ce moment. 900 v\u00e9los d'une compagnie priv\u00e9e \"l\u00e2ch\u00e9s\" en pleine nuit \u00e0 Zurich accessibles via une application, donc hors \"stations\" comme c'est le cas aujourd'hui... \r\nLucas Girardet bonjour, merci d'\u00eatre avec nous en direct depuis notre studio de Lausanne. \r\nVous \u00eates le fondateur de Lausanne Roule en 2004, puis de Velopass, en 2009 (devenu PubliBike) vous \u00eates donc un \"pionnier\" en mati\u00e8re de v\u00e9los en libre service en Suisse....\r\n0-bikes\r\n- On l'a dit c'est la pol\u00e9mique du moment \u00e0 Zurich: l'entreprise a \"implant\u00e9 sauvagement\" en une nuit 900 v\u00e9los dans toute la ville, tr\u00e8s faciles \u00e0 louer... que pensez-vous de ce syst\u00e8me, vous qui avez contribu\u00e9 \u00e0 implanter des stations de v\u00e9los, parqu\u00e9s dans des espaces bien d\u00e9limit\u00e9s...\r\n- Mais presque 1000 v\u00e9los de plus parqu\u00e9s n'importe o\u00f9 dans la ville, vous comprenez que cela soit perturbant, notamment d'un point de vue urbanistique?\r\n- Est-ce que les automobilistes n'auraient pas de quoi se sentir envahis?\r\n- Est-ce qu'un gros surplus de v\u00e9los ne risque pas de rendre la cohabitaion voiture/routes plus difficile?\r\n- Le fait que ce mod\u00e8le arrive en Suisse (il vient de Chine), c'est l'\u00e9chec du mod\u00e8le que vous avez connu et impl\u00e9mant\u00e9 en Suisse romande, \u00e0 savoir les stations de v\u00e9los en libre-service?\r\nPlus du ressort du politique mais du business?\r\n- Ce n'est peut-\u00eatre plus du ressort d'une politique publique? R\u00e9appropriation par des entreprises priv\u00e9es cherchant du b\u00e9n\u00e9fice et vont l\u00e0 o\u00f9 il y a de la demande?\r\n- Finalement un projet de politique publique qui voulait permettre l'acc\u00e8s au v\u00e9lo et \u00e0 une forme de mobilit\u00e9 \u00e0 tous est devenu un bon business?\r\n- Chaque ville a / a eu son r\u00e9seau de v\u00e9los accessibles... le besoin \u00e9tait-il r\u00e9el partout? Il y a eu quelques \u00e9checs (Bulle par exemple)\r\nMarketing urbain\r\n- On n'en a pas trop fait? (fait son autocritique: avec le recul, on a trop arros\u00e9, notamment les petites communes\r\nDimension de marketing urbain. Mais en termes de mobilit\u00e9, il y aurait mieux \u00e0 faire. \r\nPriorit\u00e9s\r\n- Alors quelles sont les priorit\u00e9s selon vous pour faire exister r\u00e9ellement le v\u00e9lo sur la route?(Les v\u00e9los en libre acc\u00e8s ne devraient \u00eatre que la cerise sur le g\u00e2teau, il y a d'autres priorit\u00e9s. Par exemple: infrastructures routi\u00e8res, cr\u00e9ation de vrais itin\u00e9raires s\u00e9curis\u00e9s. Arr\u00eater de penser \"construction route = construction voie v\u00e9lo\". Il faudrait changer de paradigme. Faire de vrais r\u00e9seaux cyclistes, ind\u00e9pendamment des voitures)\r\n- On a pas de politique forte en Suisse? Quels sont les mod\u00e8les qui devraient nous inspirer? Les \u00e9ternels Danemark et Pays-Bas? Et si leurs mod\u00e8les n'\u00e9taient aps compatibles avec notre culture, nos habitudes?\r\n(Citer les pays du Nord en exemple (Pays-Bas, Danemark): devient contreproductif parce que ces exemples semblent des utopies irr\u00e9alisables chez nous.. \"ah mais c'est les Pays-Bas...eux ils y arrivent\". On ferait mieux de prendre des mod\u00e8les comme Nantes ou Strasbourg  qui ont eu des politiques visionnaires)\r\nImprudences\r\n- Dans la \"guerre\" cyclistes-voitures, on reproche souvent aux deux roues de ne pas \u00eatre assez prudents, de faire fi des r\u00e8gles de la circulation... n'y a-t-il pas un gros travail de sensibilit\u00e9 \u00e0 faire du c\u00f4t\u00e9 des cyclistes concernant les r\u00e8gles s\u00e9curitaires? (\"Marketing s\u00e9curitaire\" selon lui, par exemple la fixette autour du casque. Il cite les Pays-Bas, le  Danemark.. bien + de cyclistes, beaucoup - de porteurs de casques.) \r\n(Avec ce marketing s\u00e9curitaire, stigmatisation des cyclistes, par exemple qui grillent un feu rouge. L\u00e0 aussi, c'est pas \u00e7a le vrai probl\u00e8me. Si on avait des meilleurs am\u00e9nagements, on aurait une meilleure cohabitation.  (cf clip Suva qui a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique cette fin de printemps)\r\n-Et les vieux sur des v\u00e9los \u00e9lectriques?(mieux vaut qu'on leur donne un cours sur l'usage d'un tel engin que de les forcer \u00e0 un mettre un casque)\r\n-La cohabitation justement: le conflit voiture-v\u00e9lo ne diminue pas. \r\nCommunaut\u00e9 v\u00e9lo\r\n- On sent qu'il y a une v\u00e9ritable communaut\u00e9 qui se forme autour du v\u00e9lo, comment l'expliquer? Ph\u00e9nom\u00e8ne de mode? \r\n- Les cyclistes se politisent beaucoup plus, revendiquent leur part du g\u00e2teau sur la route ou dans l'espace public... \u00eatre cycliste en ville c'est presque \u00eatre militant?\r\nPro V\u00e9lo et TCS main dans la main\r\n- Politique justement: PRO VELO a lanc\u00e9 une initaitive l'an dernier revendiquant \"la promotion des voies cyclables et des chemins et sentiers p\u00e9destres\"... le CF doit transmettre son contre-projet d'ici la fin du mois... et on apprenait dans la presse ce weekend qu'une alliance entre le TCS et Pro V\u00e9lo soutenant ce contre-projet serait envisageable... comme quoi les meilleurs ennemis peuvent se mettre d'accord? ((cf \u00e9l\u00e9ment num\u00e9ro 04 dans le pr\u00e9visionnel du 21 ao\u00fbt, interview du pr\u00e9sident de Pro Velo Mathias Aebischer qui nuance la news de la presse dominicale... les deux camps attendent de connaitre le contenu du contre projet))\r\nV\u00e9los/pi\u00e9tons\r\nPi\u00e9ton mort il y a qques jours \u00e0 GE 3 semaines apr\u00e8s une collision avec un v\u00e9lo\r\n- On parle principalement de la cohabitation voitures/v\u00e9los... mais il ne faut pas oublier la cohabitation v\u00e9los/pi\u00e9tons... Ne risque-t-elle pas d'\u00eatre mise \u00e0 mal avec l'arriv\u00e9e de v\u00e9los \u00e9lectriques en libre service \u00e0 Lausanne? Les v\u00e9los \u00e9lectriques vont \u00e0 une vitesse que tout le monde ne ma\u00eetrise pas forc\u00e9ment, est-ce qu'il faut penser \u00e0 prot\u00e9ger davantage les pi\u00e9tons? (se faire foncer dessus par un v\u00e9lo \u00e9lectrique ou v\u00e9lo classique, c'est pas la m\u00eame chose..)\r\n(Presse romande) *** Des cyclistes \u00e0 sanctionner, dans la Tribune de Gen\u00e8ve...\r\nL'\u00e9ditorial est consacr\u00e9 au vivre ensemble sur la route... Et \u00e0 Gen\u00e8ve, affirme le r\u00e9dacteur en chef adjoint de la Tribune, la non-application des sanctions est tout aussi dommageable \u00e0 la bonne entente entre usagers du bitume - qu'une application trop rigide de la loi. Ainsi, le journal rappelle que les cyclistes sont interdits dans les parcs du bout du lac L\u00e9man, mais que le leur rappeler d\u00e9clenche col\u00e8re et incivilit\u00e9s. Les voil\u00e0 qui br\u00fblent des stops et des feux rouges, mais ne sont sanctionn\u00e9s qu'une semaine par an, lors d'une action annonc\u00e9e par la police...\r\n*** Un appel \u00e0 renverser la dictature de la bo\u00eete \u00e0 vitesses manuelle...\r\nPlaidoyer pour la voiture automatique sign\u00e9 du r\u00e9dacteur en chef adjoint du Matin, qui a fait de gros progr\u00e9s et qui permet de moins consommer. Pourquoi ne pas profiter de la r\u00e9forme annonc\u00e9e par Berne pour favoriser tous les styles de conduite qui limitent notre impact sur l'environnement, demande l'\u00e9ditorialiste, qui embraie sur la proposition d'imposer la bo\u00eete automatique lors de l'examen de conduite. Et que ceux qui veulent jouer du poignet avec le levier des vitesses passent un test compl\u00e9mentaire. D'o\u00f9 cette exclamation en titre: Stop \u00e0 la dictature de la bo\u00eete manuelle!\r\n(Presse al\u00e9manique) (Sandra)\r\n******************....\" Z\u00fcrich enfin une ville du v\u00e9lo\" un commentaire \u00e0 lire dans la presse al\u00e9manique..\r\npas assez de pistes cyclables, et s'il y en a,  pas assez larges, par assez de parc pour les v\u00e9los:  bref quand le camp rose-vert parle v\u00e9lo, c'est toujours avec ces mots: \" conditions atroces\" note  l'\u00e9ditorialiste de la NZZ. ET aujourd'hui lorsque des grosses soci\u00e9t\u00e9s de location, comme O-bike, One-bike ou encore Smide s'attaque au march\u00e9 Z\u00fcrichois avec des centaines, voire milliers  de v\u00e9lo, ces m\u00eames politiciens crient \u00e0 la \"croissance sauvage\" ou encore \u00e0 la   \" peste jaune\" : ces v\u00e9los encombrent les routes, trottoirs et places de parc! pour l'\u00e9ditorialiste  \"plus contradictoire que \u00e7a...... c'est difficile\" ,  pour lui, en tous cas,  c'est claire: pour z\u00fcrich, ville du v\u00e9lo, tous ces d\u00e9veloppements ne sont que b\u00e9n\u00e9fiques....", "alternativeExcerpt": ["Lucas Girardet, fondateur de VeloPass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview.", "Lucas Girardet, fondateur de VeloPass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview.", "Lucas Girardet, fondateur de Velopass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview.", "Lucas Girardet, fondateur de Velopass, devenu Publibike en 2013, dresse le bilan des r\u00e9alisations, des \u00e9volutions et des besoins concernant la mobilit\u00e9, et plus particuli\u00e8rement les v\u00e9los, dans les villes suisses. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Lucas Girardet, fondateur de VeloPass", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Lucas Girardet, fondateur de VeloPass", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lucas Girardet, fondateur de VeloPass / JDM_2017-08-22T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Lucas Girardet, fondateur de VeloPass / JDM_2017-08-22T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8842518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fondateur - Velo Pass", "name": "Girardet, Lucas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842518", "ece-8842501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Russie est confront\u00e9e \u00e0 l'immense d\u00e9fi de la gestion des d\u00e9chets", "id": "sound-D0D48579-665C-4CBC-9AB4-A998DEA03546", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Russie a promis de respecter ses engagements pour la protection du climat. La gestion des d\u00e9chets est l'un des d\u00e9fis de taille qui attend le pays. Pour l'heure, 90% des d\u00e9chets ne sont ni recycl\u00e9s ni br\u00fbl\u00e9s et terminent \u00e0 la d\u00e9charge.\r\n\r\n* * La Russie est confront\u00e9e \u00e0 l'immense d\u00e9fi de la gestion des d\u00e9chets LANCEMENT 3 / TRI DES DECHETS RUSSIE\r\n***La Russie l'a promis: elle honorera ses engagements pour la protection du climat et elle respectera l'accord de Paris... tout le monde ne peut pas en dire autant mais le chemin s'annonce sem\u00e9 d'embuches et l'un des grands d\u00e9fis, c'est la gestion des d\u00e9chets.\r\nCet \u00e9t\u00e9, Vladimir Poutine a pris les choses en mains; il a ordonn\u00e9 la fermeture d'une d'immense d\u00e9charge dans la r\u00e9gion de Moscou, Isabelle Cornaz...\r\nDIR VoIP\r\nUne d\u00e9charge visible depuis l'espace tant ses dimension sont gargantuesques... en fait, une fois par an Vladimir Poutine r\u00e9pond aux dol\u00e9ances des citoyens \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision... et cette ann\u00e9e, \u00e0 cette occasion, des habitants qui habitent non loin de la d\u00e9charge Koutchino, dans la r\u00e9gion de Moscou, se sont plaints, ils ont racont\u00e9 comment l'odeur des ordures, si forte, leur provoquait malaise et maux de t\u00eate... il faut dire que cette \u00e9mission c'est une occasion unique - et une des seules !- pour les Russes de voir leur souci se r\u00e9soudre parfois d'un coup de baguette magique...\r\n***Et c'est ce qu'il s'est pass\u00e9...\r\nOui. Poutine, peu apr\u00e8s a ordonn\u00e9 la fermeture de la d\u00e9charge dans un d\u00e9lai d'un mois. DIGAS SON 0\r\n(extrait son, qql secondes, sans trad)... Le lendemain d\u00e9j\u00e0, le gouverneur de la r\u00e9gion ex\u00e9cutait sa demande.\r\n***Sauf que \u00e7a ne fait que repousser le probl\u00e8me...\r\nOui, parce que dans la foul\u00e9e, les citoyens qui habitent pr\u00e8s d'autres d\u00e9charges, dans la r\u00e9gion de Moscou, font pression pour qu'on les ferme aussi... quoi qu'il en soit, elles sont d\u00e9j\u00e0 presque satur\u00e9es, en tout cas elles ne peuvent pas accueillir d'un coup les tonnes d'ordures de Koutchino. R\u00e9sultat: les entreprises doivent envoyer leurs camions poubelles dans des d\u00e9charges situ\u00e9s beaucoup plus loin, ou alors ces camions font la queue pendant des heures, et finissent par d\u00e9verser les ordures ailleurs, dans des foss\u00e9s ou des for\u00eats. \r\n***Que propose le gouvernement ?\r\nSon objectif principal, c'est d'augmenter le nombre d'usines d'incin\u00e9ration. Plusieurs sont en projet. Sauf que l\u00e0 aussi, il y a une r\u00e9sistance des habitants, qui ne veulent pas de ces usines pr\u00e8s de chez eux. Une source proche du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie n'excluait pas, il y a quelques semaines, que les autorit\u00e9s russes aient orchestr\u00e9 cette fermeture tr\u00e8s m\u00e9diatique de Koutchino pour que les plaintes autour des d\u00e9charges apparaissent bien plus importantes que la r\u00e9sistance face \u00e0 la construction d'usines d'incin\u00e9ration.\r\n***Quoi qu'il en soit, la Russie envisage de br\u00fbler une plus grande quantit\u00e9 de d\u00e9chets... mais est-ce qu'elle recycle ?\r\nNon. Sur les 70 millions de tonnes d'ordures m\u00e9nag\u00e8res produites chaque ann\u00e9e, l'\u00e9crasante majorit\u00e9, plus de 90%, finit \u00e0 la d\u00e9charge. Seul un petit pourcentage est incin\u00e9r\u00e9 ou recycl\u00e9. Pourtant, il y a trois ans, la loi russe en la mati\u00e8re a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e, d\u00e9sormais elle correspond dans les grandes lignes aux standards europ\u00e9ens... sauf qu'elle n'est pas appliqu\u00e9e...\r\n***Y compris \u00e0 Moscou ?\r\nEt pourtant ca serait bien, car la capitale g\u00e9n\u00e8re 20% des ordures m\u00e9nag\u00e8res du pays ! Le probl\u00e8me c'est que la mairie a sign\u00e9, en 2012, des contrats avec quelques grandes entreprises qui ont d\u00e9sormais le monopole sur le ramassage des ordures dans la plupart des quartiers de Moscou... avec des objectifs de recyclages m\u00e9diocres...et ce pour 12 ans encore...les contrats n'arrivant \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance que vers 2030...\r\n***Mais est-ce qu'il y a des points de collecte pour le tri des d\u00e9chets \u00e0 Moscou ?\r\nTr\u00e8s peu. Et s'il y en a, c'est plut\u00f4t gr\u00e2ce \u00e0 des initiatives priv\u00e9es ou b\u00e9n\u00e9voles, sans le soutien des autorit\u00e9s. Mais ca reste marginal. \r\n***Donc, Moscou ne donne pas l'exemple... est-ce que dans les r\u00e9gions, on fait mieux ?\r\nAbsolument. Je me suis rendue \u00e0 Saransk, \u00e0 500km de Moscou. C'est la ville de Russie qui trie le mieux ses d\u00e9chets. Il y a 6 ans, une entreprise allemande a propos\u00e9 ses services aux autorit\u00e9s, qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 sensibles \u00e0 la question de la propret\u00e9 en ville, elles ont collabor\u00e9s, et aujourd'hui dans presque chaque cour d'immeuble, il y a des containers pour le tri s\u00e9lectif. Svetlana Biguesse, directrice de cette entreprise, Remondis, \u00e0 Saransk :\r\n SON 1 \r\nLes premiers mois, beaucoup d'habitants \u00e9taient sceptiques, m\u00e9fiants. Il faut dire qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, il n'y avait presque pas de tri de d\u00e9chets, dans aucune ville de Russie. Et les habitants de Saransk ne croyaient pas que la population russe soit capable de trier. Les 6 premiers mois, dans les containers pour d\u00e9chets recyclables on trouvait beaucoup d'ordures qui ne devaient pas s'y trouver, pr\u00e8s de 40%. Aujourd'hui cette part est beaucoup plus faible, pas plus de 10%. La conscience \u00e9cologique des habitants de la ville s'est beaucoup d\u00e9velopp\u00e9e. De plus en plus de gens souhaitent rendre le syst\u00e8me encore plus efficace. On se rencontre et on r\u00e9fl\u00e9chit ensemble \u00e0 de nouvelles mesures de propagande qu'on pourrait introduire...\r\nC'est dr\u00f4le, parce qu'elle emploie le terme de propagande, mais elle entend par l\u00e0 bien s\u00fbr l'id\u00e9e de sensibilisation. Cette entreprise et les citoyens enthousiastes vont dans les \u00e9coles, sont actifs sur les r\u00e9seaux sociaux, parlent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Et ca marche. A Saransk, c'est une entreprise allemande qui a donn\u00e9 l'impulsion, mais ailleurs dans le pays, ce sont souvent des Russes. Alexe\u00ef Kisselev, activiste de Greenpeace Russie, estime que le changement viendra des r\u00e9gions : \r\n SON 2 :\r\nLa Russie se d\u00e9veloppe, ce n'est peut-\u00eatre pas visible depuis Moscou. Mais dans le reste du pays, c'est visible. On a rencontr\u00e9 un grand nombre de jeunes, de moins de trente ans, qui lancent leurs entreprises de recyclage. Ils ne sont affili\u00e9s \u00e0 personne, n'ont pas de pistons au sein de l'administration. A Perm par ex, j'ai rencontr\u00e9 un homme qui est all\u00e9 voir un garagiste, lui a demand\u00e9 combien il payait pour qu'on emm\u00e8ne ses pare-chocs \u00e0 la d\u00e9charge. A la place, l'homme lui a propos\u00e9 de l'en d\u00e9barrasser, gratuitement. Il a mont\u00e9 une petite usine et il recycle tous les pare-chocs dans la ville. Il a fait \u00e7a seul, personne ne l'a aid\u00e9, ni ne lui a offert de pr\u00eat. \r\n***Ce potentiel, il n'est pas valoris\u00e9 par les autorit\u00e9s ?\r\nNon, ni les emplois et les entr\u00e9es fiscales que \u00e7a pourrait g\u00e9n\u00e9rer, si un vrai syst\u00e8me de tri \u00e9tait mis en place. Aujourd'hui faute de tri, des entreprises de recyclage dans la r\u00e9gion de Moscou sont parfois oblig\u00e9es d'acheter des d\u00e9chets \u00e0 l'\u00e9tranger pour continuer de tourner ! Or la Russie a un potentiel, mais aussi une certaine tradition du recyclage, note l'activiste de Greenpeace. Qui rappelle qu'\u00e0 l'\u00e9poque sovi\u00e9tique, entre autres \u00e0 cause des p\u00e9nuries, on r\u00e9cup\u00e9rait tout. Les emballages \u00e9taient minimaux. Une partie de ces r\u00e9flexes n'ont pas totalement disparus. \r\n(EVENTUEL: ***Saransk qui trie si bien ses d\u00e9chets, c'est aussi une ville qui accueillera la Coupe du Monde de football l'ann\u00e9e prochaine... c'est un hasard ?)\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Julien Bangerter pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["La Russie a promis de respecter ses engagements pour la protection du climat. La gestion des d\u00e9chets est l\u2019un des d\u00e9fis de taille qui attend le pays. Pour l\u2019heure, 90% des d\u00e9chets ne sont ni recycl\u00e9s ni br\u00fbl\u00e9s et terminent \u00e0 la d\u00e9charge."], "alternativeTitle": ["La Russie est confront\u00e9e \u00e0 l\u2019immense d\u00e9fi de la gestion des d\u00e9chets / TUM_2017-08-22T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8857967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842493", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele italienne d'Ischia frapp\u00e9e par un s\u00e9isme, interview de Michel Clotaire", "id": "sound-9AC474A8-500A-439F-A788-92D1D302CF65", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Clotaire, sismologue au \"Service sismologique suisse de l'EPFZ\r\nLe s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 Ischia, \u00eele touristique italienne proche de Naples, lundi soir a fait pour l'heure deux morts et une dizaine de bless\u00e9s. Il s'agissait pourtant d'un s\u00e9isme de magnitude mod\u00e9r\u00e9e. Interview de Michel Clotaire, sismologue au service sismologique suisse de l'EPFZ.\r\n\r\n* * L'\u00eele italienne d'Ischia frapp\u00e9e par un s\u00e9isme, interview de Michel Clotaire 12h30: ISchia tremblement de terre risques SCHAER\r\nEn Italie.... Les secouristes poursuivent leur travail.... sur l'\u00eele touristique d'Iskia... au larges de Naples. .... Iskia... qui a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e hier soir... par un s\u00e9isme.\r\nPour l'heure.... on d\u00e9plore au moins deux morts et des dizaines de bless\u00e9s. \r\nLa magnitude du s\u00e9isme... ne d\u00e9passait pas.... 4 \u00e0 4,3.... sur l'\u00e9chelle de Richter. \r\nMais.... Katja Scher.... a tout de m\u00eame demand\u00e9.... \u00e0 Michel Clotaire.... si de fortes r\u00e9pliques sont \u00e0 attendre.... Michel Clotaire... est sismologue.... au \"Service sismologique... suisse.... de l'EPFZ.\r\nMichel Clotaire avec Katja Schaer.", "alternativeExcerpt": ["Le s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 Ischia, \u00eele touristique italienne proche de Naples, lundi soir a fait pour l\u2019heure deux morts et une dizaine de bless\u00e9s. Il s\u2019agissait pourtant d\u2019un s\u00e9isme de magnitude mod\u00e9r\u00e9e. Interview de Michel Clotaire, sismologue au service sismologique suisse de l\u2019EPFZ."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00eele italienne d\u2019Ischia frapp\u00e9e par un s\u00e9isme, interview de Michel Clotaire  / 12H30_2017-08-22T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8858046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le groupe Etat islamique perd du terrain alors que les attentats s'encha\u00eenent", "id": "sound-8AD12BDA-A0C9-4E22-9B26-274649767449", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLes attentats se sont encha\u00een\u00e9s ces deniers jours alors que l'organisation qui les inspire, le groupe Etat islamique, est en difficult\u00e9 sur le terrain au Moyen-Orient. D\u00e9cryptage de ce paradoxe avec Alexandre Habay.\r\n\r\n* * Le groupe Etat islamique perd du terrain alors que les attentats s'encha\u00eenent  \r\n***Barcelone, Cambrils, Finlande, Sib\u00e9rie: les attentats plus ou moins sophistiqu\u00e9s se sont encha\u00een\u00e9s ces derniers jours alors que l'organisation qui les inspire, l'Etat islamique, est en difficult\u00e9 sur le terrain moyen-oriental. On va d\u00e9crypter ce paradoxe\r\nAlexandre Habay bonjour,\r\nVers quelle forme \u00e9volue l'Etat islamique, qui est sur el point de se retrouver.. sans territoire?\r\nLe fameux califat proclam\u00e9 par al Baghdadi il y a 3 ans, l'\u00e9t\u00e9 2014 est attaqu\u00e9, assi\u00e9g\u00e9 de toutes parts. En Irak, apr\u00e8s la reprise de Mossoul, l'arm\u00e9e irakienne s'approche du r\u00e9duit djihadiste de Tell Afar, la derni\u00e8re grande ville au mains de l'EI dans le pays. En Syrie, l'\u00e9tau se resserre autour de Raqqa o\u00f9 les forces kurdes poursuivent leur progression. Le r\u00e9gime syrien part \u00e0 la reconqu\u00eate de l'est du pays. Tandis qu'\u00e0 l'ouest l'arm\u00e9e libanaise est pass\u00e9e \u00e0 l'offensive dans la r\u00e9gion frontali\u00e8re syro-libanaise pour chasser les derni\u00e8res scories djihadistes dans la r\u00e9gion. Alors oui, l'Etat islamique est expuls\u00e9 des villes. Oui il est en train de dispara\u00eetre en tant que proto-Etat. Rappelons que le caract\u00e8re in\u00e9dit de ce projet terroriste c'\u00e9tait justemenbt de poss\u00e9der et d'administrer un territoire. \r\n*** Dans ces conditions l'EI perd-il de son attractivit\u00e9 aupr\u00e8s des populations \u00e0 qui il s'adressait?\r\nPour les populations locales qui ont fait l'exp\u00e9rience de Daesh, le rejet est total selon la sp\u00e9cialiste de l'Irak Myriam Benraad que nous avons interrog\u00e9e. M\u00eame si en 2014 l'Etat islamique avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un certain soutien au sein de la population arabe sunnite, il y a maintenant, un d\u00e9sir d'Etat, d'institution, de retour \u00e0 la normale. En revanche, la s\u00e9quence d'attentats qu'on vient de vivre en Europe et en Russie montre que l'Etat islamique mobilise toujours des jeunes, qui souvent n'ont aucune exp\u00e9rience du terrain syrien ou irakien. Ecoutez Myriam Benraad justement\r\n  33'' BENRAAD 1\r\nMyriam Benraad qui a publi\u00e9 cette ann\u00e9e \"L'Etat islamique pris aux mots\" aux \u00e9ditions Armand Collin s'int\u00e9resse aux discours et \u00e0 ce qu'elle nomme \"l'imaginaire\" propos\u00e9 par l'EI. Sur la question de son pouvoir d'attraction, elle est assez pessimiste.\r\n  41'' BENRAAD 2\r\nUn discours qui pla\u00eet ici... Si l\u00e0 bas l'Etat irakien et les diff\u00e9rents protagonistes en Syrie parviennent \u00e0 reprendre totalement les territoires contr\u00f4l\u00e9s par Daesh, le califat n'aura dur\u00e9 que quelques ann\u00e9es mais ses effets pourraient durer une g\u00e9n\u00e9ration en Occident. \r\n*** Face \u00e0 tel d\u00e9fi, quelle approche privil\u00e9gier? c'est un d\u00e9bat qui va nous occuper longtemps...  \r\nSi plus personne ne nie la n\u00e9cessit\u00e9 r\u00e9pressive beaucoup de sp\u00e9cialistes estiment que ce ne sera pas suffisant. Il faut maintenant affronter l'EI sur le terrain des id\u00e9es \r\n  29'' BENRAAD 3\r\nPour bles thoriciens du jihad et notamment le plus influent d'entre eux Abou Moussab al-Souri, l'objectif des attentats, c'est d'exacerber les tensions dans la soci\u00e9t\u00e9, c'est de provoquer des r\u00e9actions hostiles envers les musulmans, lesquels en retour formeraient une contre-soci\u00e9t\u00e9 avec \u00e0 terme la guerre civile. L'EI n'a peut-\u00eatre plus d'Etat, mais il a toujours un projet.", "alternativeExcerpt": ["Les attentats se sont encha\u00een\u00e9s ces deniers jours alors que l\u2019organisation qui les inspire, le groupe Etat islamique, est en difficult\u00e9 sur le terrain au Moyen-Orient. D\u00e9cryptage de ce paradoxe avec Alexandre Habay."], "alternativeTitle": ["Le groupe Etat islamique perd du terrain alors que les attentats s\u2019encha\u00eenent / JDM_2017-08-22T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8850845.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Jocelyne Rudasigwa, contrebassiste", "id": "sound-D01CD3E3-A0FD-4D7D-84FF-52354FFC3073", "durationSec": 2999, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jocelyne Rudasigwa commence la contrebasse \u00e0 16 ans et d\u00e9cide, deux ans plus tard, d'en faire son m\u00e9tier. Elle se produit dans diff\u00e9rentes formations privil\u00e9giant la musique d'aujourd'hui comme le classique et le jazz, la musique dite populaire et l'improvisation (Boulouris 5, Vortex, Eustache, Infra basse). En 2014, elle se lance, en plus de tout le reste, dans des projets solos.\r\nJocelyne Rudasigwa se produit samedi 26 ao\u00fbt dans le cadre du 26e \"Festival de la Valsainte\" \u00e0 Vevey (du 18 ao\u00fbt au 27 ao\u00fbt 2017) et dans son one-woman show \"Raisonnances et contretemps\", le jeudi 12 octobre, \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex.\r\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Jocelyne Rudasigwa commence la contrebasse \u00e0 16 ans et d\u00e9cide, deux ans plus tard, d'en faire son m\u00e9tier. Elle se produit dans diff\u00e9rentes formations privil\u00e9giant la musique d'aujourd\u02b9hui comme le classique et le jazz, la musique dite populaire et l'improvisation (Boulouris 5, Vortex, Eustache, Infra basse). En 2014, elle se lance, en plus de tout le reste, dans des projets solos.\n\nJocelyne Rudasigwa se produit samedi 26 ao\u00fbt dans le cadre du 26e \"Festival de la Valsainte\" \u00e0 Vevey (du 18 ao\u00fbt au 27 ao\u00fbt 2017) et dans son one-woman show \"Raisonnances et contretemps\", le jeudi 12 octobre, \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex.\n\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Jocelyne Rudasigwa, contrebassiste / VER_2017-08-22T17:06:45_l-invitee-jocelyne-rudasigwa-contrebassi", "Vertigo du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827760", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aujourd'hui: Le pressing \u00e9colo", "id": "sound-6C5C382B-4582-4AD0-ABFE-86936166EC77", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un pressing sans produits nocifs pour l'environnement, sans fourres en plastique et sans cintres en aluminium, qui livre la lessive \u00e0 v\u00e9lo? C'est le d\u00e9fi d'Urban Washer \u00e0 Gen\u00e8ve.  Eduardo Rebetez, cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un.\r\n\r\n* * Un pressing sans produits nocifs pour l'environnement, sans fourres en plastique et sans cintres en aluminium, qui livre la lessive \u00e0 v\u00e9lo? C'est le d\u00e9fi d'Urban Washer \u00e0 Gen\u00e8ve.  Eduardo Rebetez, cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un.", "alternativeExcerpt": ["Un pressing sans produits nocifs pour l'environnement, sans fourres en plastique et sans cintres en aluminium, qui livre la lessive \u00e0 v\u00e9lo? C'est le d\u00e9fi d'Urban Washer \u00e0 Gen\u00e8ve.  Eduardo Rebetez, cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images \u00e0 13h05 sur RTS Un."], "alternativeTitle": ["Aujourd'hui: Le pressing \u00e9colo / OEP_2017-08-22T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cofondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Urban Washer ", "name": "Rebetez, Eduardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8827762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dessine-moi un nuage: le nom des nuages", "id": "sound-0F767859-44BD-41B3-9588-DE4002C042C7", "durationSec": 796, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 21 au 25 ao\u00fbt 2017, Huma Khamis vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux nuages.\r\nAvec Philippe Jeanneret, le Monsieur M\u00e9t\u00e9o de la RTS, d\u00e9couvrez les diff\u00e9rentes genres, esp\u00e8ces et vari\u00e9t\u00e9s qui permettent de classer les nuages.", "alternativeExcerpt": ["Du 21 au 25 ao\u00fbt 2017, Huma Khamis vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux nuages.\nAvec Philippe Jeanneret, le Monsieur M\u00e9t\u00e9o de la RTS, d\u00e9couvrez les diff\u00e9rentes genres, esp\u00e8ces et vari\u00e9t\u00e9s qui permettent de classer les nuages."], "alternativeTitle": ["Dessine-moi un nuage: le nom des nuages / CQFD_2017-08-22T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9t\u00e9orologue chez M\u00e9t\u00e9osuisse", "name": "Fontannaz, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS, pr\u00e9sentateur M\u00e9t\u00e9o TV, Pr\u00e9sentateur M\u00e9t\u00e9o RTS", "name": "Jeanneret, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (2/5): l'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail", "id": "sound-9B637EAA-20C4-44A9-810B-DF1F662DA619", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, certains d'entre eux t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. En rediffusion.\r\n\r\n* * Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (2/5): l'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail Second \u00e9pisode de notre s\u00e9rie, en nouvelle diffusion, sur les immigr\u00e9s en Suisse.  Aujourd'hui, nous allons nous int\u00e9resser \u00e0 leur int\u00e9gration professionnelle. Le premier constat, Dominique Choffat,  c'est que l'initiative sur l'immigration de masse est d\u00e9j\u00e0 mise en oeuvre par certains employeurs.\r\n  4'10 ((TYPE FAUX DIRECT, LE SON COMMENCE PAR \"ALORS\"...))\r\n((Alors, les personnes qui t\u00e9moignent ont d\u00e9croch\u00e9 un travail fixe, en Suisse.\r\nMais souvent, l'\u00e9poux ou l'\u00e9pouse de ces immigr\u00e9s aimerait s'int\u00e9grer professionnellement. \r\nEt ce n'est pas facile, comme en t\u00e9moigne Nadia Verscheure. \r\nElle est Belge, m\u00e8re au foyer, et elle a suivi son \u00e9poux qui travaille \u00e0 l'\u00e9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. \r\nSON 0'33'' Nadia Verscheure / apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier, priorit\u00e9 aux Suisses\r\n***Les immigr\u00e9s ont le sentiment d'une certaine pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, mais aussi d'autres avantages pour les Suisses.\r\n\"c'est bien normal\", m'ont souvent dit les travailleurs \u00e9trangers. \r\nNormal de privil\u00e9gier les Suisses pour certains emplois o\u00f9 la concurrence fait rage.\r\nNormal aussi, de diff\u00e9rencier, dans certains cas, les conditions professionnelles.\r\nC'est l'avis d'Arturo Moreno.\r\nIl est Espagnol, et travaille comme technicien des mises en service de trains chez Bombardier. \r\nSON 0'36''  Arturo Moreno\r\n\"Chaque pays doit privil\u00e9gier un peu ses gens.\"\r\nMais cette diff\u00e9rence de salaires \u00e9voqu\u00e9e, elle n'existe ni dans les entreprises publiques, ni dans les secteurs o\u00f9 la convention collective de travail est pr\u00e9cise \u00e0 cet \u00e9gard.\r\n***La question du domicile s'est aussi pos\u00e9e. Et dans les cantons de Vaud et Gen\u00e8ve, certaines entreprises brisent un tabou.\r\nCertaines grandes soci\u00e9t\u00e9s ont demand\u00e9 \u00e0 l'un ou l'autre de leurs futurs collaborateurs \u00e9trangers s'ils pr\u00e9f\u00e9raient vivre en Suisse, ou en France voisine. \r\nEt dans le contexte politique actuel vis \u00e0 vis des frontaliers, ce type de d\u00e9marche peut surprendre.\r\nOlivier Verscheure en dessine les raisons, pour ce qui le concerne. Il dirige le nouveau centre suisse des donn\u00e9es \u00e0 l'EPFL. \r\nIl est Belge, mais sa famille a v\u00e9cu en France, juste avant de s'\u00e9tablir en Suisse.\r\nSON 0'27''  Olivier Verscheure /  frontalier\r\n***Et une autre source d'\u00e9tonnement, c'est notre qualit\u00e9 de vie.\r\nEt pas seulement nos salaires \u00e9lev\u00e9s en comparaison internationale. \r\nEsther Mveng a d\u00e9couvert un autre aspect qualitatif: l'existence des week-ends. \r\nElle est double nationale, am\u00e9ricaine et canadienne, et dirige une entreprise de conseil \u00e0 Neuch\u00e2tel, sii experts.\r\nSON 0'24''   Esther Mveng\r\nMais la plupart des immigr\u00e9s ne comptent pas leurs heures. \r\nen particuliers ceux qui sont employ\u00e9s avec une tr\u00e8s forte valeur ajout\u00e9e.\r\nCertains sont de vrais forcen\u00e9s au travail. FIN))", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, certains d'entre eux t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (2/5): l'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail / JDM_2017-08-22T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Angola face au pi\u00e8ge du n\u00e9potisme", "id": "sound-44431A09-CF4D-4897-8D1F-EB0232EDDA84", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nApr\u00e8s 38 ans au pouvoir, Jos\u00e9 Eduardo Dos Santos va quitter la pr\u00e9sidence de l'Angola, une d\u00e9cision rare de la part d'un autocrate africain. Interview de Didier P\u00e9clard, politologue, sp\u00e9cialiste de l'Afrique subsaharienne et ma\u00eetre d'enseignement au Global Studies Institute \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'Angola face au pi\u00e8ge du n\u00e9potisme   \r\nInvit\u00e9 :\r\nDidier P\u00e9clard, vous \u00eates politologue, sp\u00e9cialiste de l'Angola et directeur du Master en \u00e9tudes Africaines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\nDir ST GE \r\n(portable : ** 67)\r\n*** Il est dans le top 3 des chefs d'Etat depuis le plus longtemps au pouvoir. \r\nMais apr\u00e8s 38 ans au pouvoir, Jos\u00e9 Eduardo Dos Santos va quitter la pr\u00e9sidence de l'Angola.\r\nL'historique chef d'Etat qui dirige le pays depuis 1979 va passer la main \u00e0 l'occasion des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont lieu demain dans le pays.\r\nUn d\u00e9part volontaire d'un autocrate en Afrique, c'est suffisamment rare pour \u00eatre relev\u00e9.\r\nSon successeur presque d\u00e9sign\u00e9 Joao Louren\u00e7o, devrait assurer la continuit\u00e9, mais avec la chute du cours du p\u00e9trole en 2014, il h\u00e9rite d'un pays en pleine crise \u00e9conomique... \r\nPour parler des enjeux de cette \u00e9lection en Angola, on accueille Didier P\u00e9clard. Bonsoir !\r\nDidier P\u00e9clard, vous \u00eates politologue, sp\u00e9cialiste de l'Angola et directeur du Master en \u00e9tudes Africaines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\n- Alors premi\u00e8re question : le pr\u00e9sident Dos Santos (74 ans) qui passe la main, volontairement, \u00e7a vous surprend ? c'est une lassitude du pouvoir, des probl\u00e8mes de sant\u00e9 ou c'est l'assurance d'une succession maitris\u00e9e ?\r\n- L'Angola c'est l'un des deux plus gros producteurs de p\u00e9trole d'Afrique, c'est aussi un pays aux in\u00e9galit\u00e9s extr\u00eamement marqu\u00e9es... comment vit la population sur place ?\r\n- Deux personnages marquants de cette oligarchie au pouvoir : les enfants du pr\u00e9sident Dos Santos. Isabel et Jos\u00e9 Filomeno, respectivement femme la plus riche d'Afrique, \u00e0 la t\u00eate de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re nationale Sonangol, et lui pr\u00e9sident du fonds souverain angolais. Malgr\u00e9 ces \u00e9carts, la population vote encore pour le MPLA, le Mouvement populaire de lib\u00e9ration de l'Angola ?\r\n- On l'a dit, la production de p\u00e9trole assure la richesse des \u00e9lites du pays, or 60% du p\u00e9trole angolais provient de l'enclave du Cabinda, un bout de terre coinc\u00e9 entre Congo Brazzaville et R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo, avec surtout une r\u00e9bellion, une guerre larv\u00e9e depuis plus de 42 ans... cette \u00e9lection peut-elle changer les choses au Cabinda ?\r\n- Lors de cette \u00e9lection, est-ce qu'on peut craindre des violences comme dans d'autres pays africains ?\r\n(\u00e0 priori non, sauf si le MPLA gagne avec une marge sup\u00e9rieure \u00e0 70%, ce qui laisserait penser \u00e0 une \u00e9lection truqu\u00e9e)\r\n- L'opposition en Angola a du se renforcer pendant la crise \u00e9conomique, on suppose que le parti au pouvoir a du perdre quelques plumes dans l'opinion publique... quelle place l'opposition a-t-elle pour exister ?\r\n- Le probable successeur du pr\u00e9sident Dos Santos, Joao Louren\u00e7o a promis de s'attaquer \u00e0 la corruption... or l'indice 2016 de Transparency International place le pays \u00e0 la 164e place. Un repr\u00e9sentant du parti d\u00e9j\u00e0 au pouvoir et souvent incrimin\u00e9, a-t-il r\u00e9ellement les moyens de s'attaquer \u00e0 cette corruption ?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 38 ans au pouvoir, Jos\u00e9 Eduardo Dos Santos va quitter la pr\u00e9sidence de l'Angola, une d\u00e9cision rare de la part d'un autocrate africain. Interview de Didier P\u00e9clard, politologue, sp\u00e9cialiste de l'Afrique subsaharienne et ma\u00eetre d'enseignement au Global Studies Institute \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'Angola face au pi\u00e8ge du n\u00e9potisme / FOR_2017-08-22T18:10:00_developpement-6", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860251.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche", "name": "P\u00e9clard, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les journaux 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions", "id": "sound-6AC7B864-D162-4A62-9787-F50E27808DD3", "durationSec": 474, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLes quotidiens romands 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions d\u00e8s le 1er janvier 2018. Six personnes seront touch\u00e9es par ce changement, a annonc\u00e9 mardi Tamedia. Interview de Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin.\r\n\r\n* * Les journaux 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions  \r\nChrystel : la restructuration de la presse romande continue .\r\nApr\u00e8s la fin de l'Hebdo, les restructurations successives dans les diff\u00e9rents titres d'Edipresse, comme 24h et la TdG, la fusion \u00e0 venir des r\u00e9dactions de l'Express et de l'Impartial . c'est d\u00e9sormais le Matin qui subit une r\u00e9organisation d'envergure. Sa r\u00e9daction va fusionner d\u00e8s le 1e janvier prochain avec celle du gratuit 20mn. \r\n6 licenciement secs ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9, dont 4 journalistes ; le syndicat impressum s'est dit choqu\u00e9.\r\nComment interpr\u00e9ter cette fusion ? \r\nGr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin ; vous serez le co-directeur de cette nouvelle r\u00e9daction fusionn\u00e9e avec Philippe Favre de 20mn\r\n-\tCommuniqu\u00e9 de presse : \u00ab la Matin continuera ainsi d'exister dans l'environnement compliqu\u00e9 et mouvement\u00e9 \u00bb de la presse . solution pour assurer la survie du titre ?? \r\n-\tRegroup\u00e9s . avec leur ADN propre ; pourquoi regrouper si c'est pour faire la m\u00eame chose qu'avant ?? le Matin va progressivement se faire manger par 20mn .\r\n-\tDonc : uniformisation, et perte de contenu !\r\n-\tVous : co-r\u00e9dacteur en chef pour un payant, avec un r\u00e9daction qui travaille pour un gratuit .\r\n-\tPourquoi le lecteur va accepter de payer pour un journal, qui est fabriqu\u00e9 par la m\u00eame r\u00e9daction qui produit un gratuit ??\r\n-\tLa grande question : c'est la survie du Matin, d\u00e9ficitaire depuis 20 ans . un pas de plus vers la suppression ?\r\n-\tNe faudrait-il pas carr\u00e9ment investir dans un seul titre ?? \r\n-\tSyndicats f\u00e2ch\u00e9s : 6 postes supprim\u00e9s, 4 journalistes . et pourtant l'ambition de faire toujours plus, du contenu, de l'intelligence . franchement qui y croit encore ? \r\n-\tBlocher investit . \r\nD\u00e9ficitaire depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, Le Matin a toujours fait l'objet d'une attention et d'efforts particuliers de la part de ses \u00e9diteurs successifs. De nombreuses id\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9es et plusieurs \u00e9volutions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es et mises en oeuvre avec toujours un seul objectif: assurer la poursuite du d\u00e9veloppement de la marque Le Matin. Cr\u00e9\u00e9e en 1893 sous le nom \"La Tribune de Lausanne\", puis d\u00e8s 1984 sous \"Le Matin\", cette marque, qui tient une place tr\u00e8s importante dans l'esprit des lectrices et lecteurs de chaque r\u00e9gion de Suisse romande, continuera ainsi d'exister dans l'environnement compliqu\u00e9 et mouvement\u00e9 actuel", "alternativeExcerpt": ["Les quotidiens romands 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions d\u00e8s le 1er janvier 2018. Six personnes seront touch\u00e9es par ce changement, a annonc\u00e9 mardi Tamedia. Interview de Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du Matin."], "alternativeTitle": ["Les journaux 20 Minutes et Le Matin vont regrouper leurs r\u00e9dactions / FOR_2017-08-22T18:00:00_developpement-1", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7160484.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \"O vous sours humaines\"", "id": "sound-1D4C0949-5849-4279-823D-FD16FE708198", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que se passe-t-il dans la t\u00eate des femmes quand elles sont en pr\u00e9sence de l'autre f\u00e9minin? C'est \u00e0 cette question qu'a tent\u00e9 de r\u00e9pondre M\u00e9lanie Chappuis dans son nouveau roman \"O vos sours humaines\" (Editions Slatkine).\r\n\r\n* * La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \"O vous sours humaines\" (SLV M\u00e9lanie Chappuis) 12h30 SLV M\u00e9lanie Chappuis. \r\n** 02 ou ** 15 Auteur de \u00ab\u00a0O vous sours humaines\u00a0\u00bb, aux \u00e9ditions slatkine. Parution le 24 ao\u00fbt. Sera au livre sur les quais \u00e0 Morges d\u00e8s le 1 er septembre. DIR Studio de Gen\u00e8ve. Arrivera \u00e0 12h30.\r\nIntro\u00a0:\r\nOn va parler de femmes. \u00e0 pr\u00e9sent. de femmes.... et rien que de femmes. \r\nDe leurs \u00e9tats d'\u00e2mes. col\u00e8res. jalousies. d\u00e9sirs. passions ou rivalit\u00e9s. et des liens... si nombreux et diff\u00e9rents... qu'elles tissent entre elles..... Entre amies. ennemies. sour. ou entre m\u00e8res et filles.\r\nQue se passe-t-il dans leur t\u00eate lorsqu'elles sont en pr\u00e9sence\u00a0de l'autre f\u00e9minin? \r\nComment vivent-elles avec ces autres femmes qui les entourent au quotidien? \r\nC'est \u00e0 ces questions qu'a tent\u00e9 de r\u00e9pondre l'invit\u00e9e du 12'30 dans son tout dernier livre.\r\n. M\u00e9lanie Chappuis. Bonjour\u00a0!\r\nVous \u00eates une auteure romande bien connue. Vous avez d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 5 romans... plusieurs nouvelles... et vous sortez donc d'ici deux jours, un nouveau recueil de textes.... qui s'intitule.... \u00ab\u00a0O vous sours humaines\u00a0\u00bb.... aux \u00e9ditions Slatkine.\r\nUn livre qui dresse un portrait tendre... mais sans concession... des femmes d'aujourd'hui.\r\nCanevas\u00a0:\r\nM\u00e9lanie Chappuis.. Quand j'ai dit que j'allais vous recevoir, plusieurs personnes m'ont dit \u00ab\u00a0Oh, tu vas parler d'amour, de passions, de ruptures, de tristesse.\u00a0\u00bb J'ai r\u00e9pondu, \"non pas du tout. son dernier livre, n'a rien \u00e0 voir avec l'amour.\u00a0\u00bb Puis finalement, je m'apper\u00e7ois que je me suis tromp\u00e9e. . alors... c'est vrai que vous ne parlez presque pas de relations amoureuses dans ce nouvel ouvrage.... mais en revanche. on y ressent beaucoup d'amour. Est-ce que ce livre est. dans le fond. une forme de d\u00e9claration d'amour aux femmes... \u00e0 toutes les femmes\u00a0?\r\nVous dites d'ailleurs d'elles. qu'elles sont \"des sours\". c'est le titre de votre ouvrage. C'est comme \u00e7a que vous percevez les autres femmes\u00a0?\r\nPourquoi uniquement des femmes\u00a0? Il n'y a pas d'hommes dans ce livre, \u00e0 part ceux qu'elles \u00e9voquent parfois elles-m\u00eames.\r\nMais alors, est-ce que ce livre s'adresse uniquement ou avant tout aux femmes\u00a0?\r\nComment avez-vous proc\u00e9d\u00e9 pour \u00e9crire ce recueil de textes\u00a0? Quelles femmes vous ont inspir\u00e9es pour l'\u00e9crire\u00a0?\r\nOn retrouve dans ce livre des situations de tous les jours. Certaines rappelleront d'ailleurs aux lecteurs des instants r\u00e9ellement v\u00e9cus. Et.M\u00e9lanie Chappuis. Vous r\u00e9it\u00e9rez une forme d'\u00e9criture que vous aviez d\u00e9j\u00e0 arpent\u00e9e dans certains de vos ouvrages\u00a0: celle de se mettre \u00e0 la place des individus, c'\u00e9tait notamment le cas dans le livre \u00ab\u00a0dans la t\u00eate de\u00a0\u00bb. Comment faites-vous pour ressentir et vivre certaines situations qui vous sont parfois compl\u00e8tement \u00e9loign\u00e9es, je pense par exemple \u00e0 la nouvelle sur l'excision ou \u00e0 celle sur le mariage forc\u00e9\u00a0?\r\nLa force de votre ouvrage c'est de raconter une situation v\u00e9cue par une femme. par exemple la jalousie qu'elle ressent face \u00e0 une autre. puis de d\u00e9crire droit derri\u00e8re cette m\u00eame situation vue par l'autre femme, celle qu'elle a en face. Pourquoi vous \u00e9tait-il important d'apporter cet effet miroir des relations\u00a0? Ce double regard sur un m\u00eame lien\u00a0?\r\nIl y a des situations d\u00e9crites de mani\u00e8re tr\u00e8s cruelles dans votre ouvrage. Des femmes jalouses, des femmes envieuses, des rivales, pestes aussi parfois. Les femmes peuvent-elles se montrer particuli\u00e8rement dures entre elles\u00a0?\r\nDans le fonds, est-ce qu'il y a vraiment de grandes diff\u00e9rences entre les relations exclusivement masculines et les relations f\u00e9minines\u00a0? Les hommes sont confront\u00e9s aux m\u00eame probl\u00e8mes non\u00a0?\r\nIl y a une nouvelle qui m'a partiuli\u00e8rement marqu\u00e9e. C'est celle sur cette maman musulmanes et enti\u00e8rement voil\u00e9e qui se retrouve en vacances \u00e0 s'occuper de tout dans une caf\u00e9t\u00e9ria avec, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 son mari en short et marcel qui ne fait rien. Et en face d'elle cette autre femme, en mini-jupe et talons qui elle aussi s'occupe de tout avec son mari, en short et marcel, et qui exige d'elle un corps parfait. \u00a0Elles semblent toutes les deux enferm\u00e9es dans leur couple et raconte leur peine et leur tristesse. Est-ce une fa\u00e7on de d\u00e9montrer que la servitude ou la libert\u00e9 ne sont pas toujours o\u00f9 on l' imagine..\r\nVous aviez dit en novembre 2013, dans le journal le Temps. Je vous cite\u00a0: \u00ab\u00a0J'\u00e9cris depuis que je sais lire, pour r\u00e9parer quelque chose peut-\u00eatre.\u00a0\u00bb 4 ans plus tard. M\u00e9lanie Chappuis. l'\u00e9criture vous a-t-elle permis de r\u00e9parer ce qui devait l'\u00eatre\u00a0?\r\nCe nouveau livre. \u00f4 vous sours humaines. ferait une tr\u00e8s belle piece de th\u00e9\u00e2tre. Vous en avez \u00e9crit une r\u00e9cemment. \u00c7a vous dirait de r\u00e9it\u00e9rer l'exercice\u00a0?\r\nLe prochain livre, ce sera le m\u00eame exercice mais dans la t\u00eate des hommes\u00a0?\r\nExtro\u00a0:\r\n. M\u00e9lanie Chappuis. \u00ab\u00a0\u00f4 vous. sours humaines\u00a0\u00bb, c'est le titre de votre nouveau livre. Un recueil de textes passionnants sur les femmes et la f\u00e9minit\u00e9. Un hommage aussi. C'est aux \u00e9ditions Slatkine et \u00e7a sort le 24 aout dans deux jours.\r\nVous serez d'ailleurs \u00e0 Morges, d\u00e8s le 1er septembre, pour d\u00e9dicacer votre ouvrage aux livres sur les quais. On sera l\u00e0 aussi avec le 12h30. On fera une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur place.\r\nMerci d'\u00eatre venue nous voir en direct aujourd'hui.\r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Que se passe-t-il dans la t\u00eate des femmes quand elles sont en pr\u00e9sence de l\u2019autre f\u00e9minin? C\u2019est \u00e0 cette question qu\u2019a tent\u00e9 de r\u00e9pondre M\u00e9lanie Chappuis dans son nouveau roman \u2018\u2019O vos s\u0153urs humaines\u2019\u2019 (Editions Slatkine).", "Que se passe-t-il dans la t\u00eate des femmes quand elles sont en pr\u00e9sence de l\u2019autre f\u00e9minin? C\u2019est \u00e0 cette question qu\u2019a tent\u00e9 de r\u00e9pondre M\u00e9lanie Chappuis dans son nouveau roman \"O vos s\u0153urs humaines\" (Editions Slatkine).", "Que se passe-t-il dans la t\u00eate des femmes quand elles sont en pr\u00e9sence de l\u2019autre f\u00e9minin? C\u2019est \u00e0 cette question qu\u2019a tent\u00e9 de r\u00e9pondre M\u00e9lanie Chappuis dans son nouveau roman \"O vos s\u0153urs humaines\" (Editions Slatkine)."], "alternativeTitle": ["La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \u2018\u2019O vos s\u0153urs humaines\u2019\u2019", "La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \"O vous s\u0153urs humaines\" / 12H30_2017-08-22T12:52:00_l-invite-du-12h30", "La romanci\u00e8re romande M\u00e9lanie Chappuis publie \"O vous s\u0153urs humaines\" / 12H30_2017-08-22T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8260959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842543", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842543", "ece-8842539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Carole Arlettaz, globetrotter", "id": "sound-CAFF2F46-4E7B-48A6-9E1C-FD5544B3372B", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Cette fois, c'est bon ! Apr\u00e8s plusieurs mois d'attente, Carole et son ami Mike sont pr\u00eats \u00e0 partir pour un tour du monde d'au moins deux ans \u00e0 bord de leur gros camion blanc. Derni\u00e8re \u00e9tape, le petit village des Valettes au pied du col du Grand St-Bernard. Carole y fait ses adieux \u00e0 sa famille, en particulier \u00e0 Am\u00e9lie et Jeanine, ses deux grands-mamans ador\u00e9es.", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 22.08.2017", "Carole Arlettaz, globetrotter / JVDM_2017-08-22T14:04:15_je-vous-dis-m", "Je vous dis m... du 22.08.2017", "Carole Arlettaz, globetrotter / JVDM_2017-08-22T14:04:15_je-vous-dis-m"], "alternativeExcerpt": ["Cette fois, c\u02b9est bon ! Apr\u00e8s plusieurs mois d\u02b9attente, Carole et son ami Mike sont pr\u00eats \u00e0 partir pour un tour du monde d\u02b9au moins deux ans \u00e0 bord de leur gros camion blanc. Derni\u00e8re \u00e9tape, le petit village des Valettes au pied du col du Grand St-Bernard. Carole y fait ses adieux \u00e0 sa famille, en particulier \u00e0 Am\u00e9lie et Jeanine, ses deux grands-mamans ador\u00e9es.", "Cette fois, c\u02b9est bon ! Apr\u00e8s plusieurs mois d\u02b9attente, Carole et son ami Mike sont pr\u00eats \u00e0 partir pour un tour du monde d\u02b9au moins deux ans \u00e0 bord de leur gros camion blanc. Derni\u00e8re \u00e9tape, le petit village des Valettes au pied du col du Grand St-Bernard. Carole y fait ses adieux \u00e0 sa famille, en particulier \u00e0 Am\u00e9lie et Jeanine, ses deux grands-mamans ador\u00e9es."], "imageURL": "//www.rts.ch/8851130.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827737", "ece-8827736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Entretien avec Robin Campillo, r\u00e9alisateur de \"120 battements par minute\"", "id": "sound-FBB388BF-69AB-4E28-8C1C-E719E7731E90", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Grand Prix du jury au dernier Festival de Cannes, \"120 battements par minute\" raconte les combats des militants d'Act Up qui, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, luttent contre l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale, alors que la communaut\u00e9 homosexuelle est d\u00e9cim\u00e9e par le sida. \r\nLe cin\u00e9aste et sc\u00e9nariste Robin Campillo, connu pour \u00eatre \u00e0 l'origine de la s\u00e9rie \"Les Revenants\" et pour avoir \u00e9crit \"Entre les murs\", de Laurent Cantet, Palme d'or 2008, est au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Grand Prix du jury au dernier Festival de Cannes, \"120 battements par minute\" raconte les combats des militants d\u02b9Act Up qui, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, luttent contre l\u02b9indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale, alors que la communaut\u00e9 homosexuelle est d\u00e9cim\u00e9e par le sida. \n\nLe cin\u00e9aste et sc\u00e9nariste Robin Campillo, connu pour \u00eatre \u00e0 l'origine de la s\u00e9rie \"Les Revenants\" et pour avoir \u00e9crit \"Entre les murs\", de Laurent Cantet, Palme d'or 2008, est au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Entretien avec Robin Campillo / VER_2017-08-22T17:11:45_cinema-entretien-avec-robin-campillo", "Vertigo du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8859600.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827760", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le VTT, une affaire suisse-allemande", "id": "sound-BDE5827C-522A-460E-BE24-FF21C4CF027D", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au d\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront les championnats du monde de VTT. La s\u00e9lection suisse, emmen\u00e9e par le champion olympique Nino Schurter, ne compte qu'un seul romand sur les 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s.\r\n\r\n* * Sport matin - Le VTT, une affaire suisse-allemande (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 22.08 VTT)  \r\n*****Sport Matin avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour.\r\nBonjour.\r\n*****D\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront \u00e0 Cairns en Australie, les championnats du monde de VTT. \r\nLa s\u00e9lection Suisse sera emmen\u00e9e \u00e9videmment par le champion olympique Nino Schurter mais, \u00e0 la lecture de la liste des 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s : surprise !  On y trouve qu'un romand romand et dans la cat\u00e9gorie junior U19.  Le VTT est affaire suisse-allemande ? \r\nLe VTT en cross country, la discipline olympique oui, clairement. Par contre, en VTT de descente trois romands font partie de la s\u00e9lection des sept athl\u00e8tes pour les championnats du monde et puis le VTT c'est aussi le marathon. la longue distance, mais qui n'est pas olympique,  et l\u00e0, les romands sont bien pr\u00e9sents. \r\n*****Pourquoi cette diff\u00e9rence ? \r\nIl y a l'exemple : Nino Schurter, champion olympique, 5 fois champion du monde, 5 fois vainqueur de la coupe du monde.  Florian Vogel, Lukas et Mathias Fl\u00fcckiger ou Jolanda Neff chez les femmes, autant de noms qui parlent aux amateurs de la discipline et qui sont tr\u00e8s populaires en Suisse All\u00e9manique. \r\nMais la premi\u00e8re diff\u00e9rence vient d'une culture de base du cyclisme. \r\nAlex Moos, ancien cycliste sur route et en VTT . marathon. il a remport\u00e9 le Grand Raid.nottament,  il est directeur sportif de l'\u00e9quipe VTT BMC\r\n  22''\r\nLa route, la piste, le cyclocross. qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de grands talents en Suisse Romande, un penchant naturel dans la formation mais \u00e7a change pour des raisons simples. l'une d'elle est que   la route est devenue dangereuse et les parents pr\u00e9f\u00e8rent voir leurs enfants en nature ou sur une piste de BMX plut\u00f4t que dans la circulation. \r\n*****Et donc les VTTistes romands se tournent plut\u00f4t vers les longues distances, le marathon, pourquoi ? \r\nLes places sont ch\u00e8res en Cross Coutry en haut-niveau, surtout en Suisse, l'une des nations phares de la discipline, actuelle num\u00e9ro un mondiale et num\u00e9ro un au classement annuel 6 x sur 8 depuis 2009, les deux autres fois c'\u00e9tait la France. \r\nEt pour arriver en coupe du monde, il faut marquer des points et pour \u00e7a avoir \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bon en junior, soit dans les trois ou  quatre meilleurs, sans quoi vous ne trouverez pas d'\u00e9quipe de haut-niveau.\r\nPourtant le six ou  le six ou septi\u00e8me junior suisse a tout a fait le niveau pour entrer  dans les 30 meilleurs mondiaux. La concurrence chez nous est donc tr\u00e8s rude. \r\n*****Et ces jeunes ne trouvent pas place dans une \u00e9quipe Suisse comme BMC.\r\nIl n'y a que cinq coureurs qui font partie de cette \u00e9quipe qui \u00e9volue au plus haut niveau mondial. Elle est compos\u00e9e de deux fran\u00e7ais dont Julien Absalon et trois suisses, tous qualifi\u00e9s pour les championnats du monde. \r\nCes \u00e9quipes suisses, il y en a quatre au plus haut niveau, ont un regard sur les jeunes d'\u00e9quipes r\u00e9serves mais \u00e0 l'exception de BMC, elles ont toute un fort accent suisse al\u00e9manique. \r\nPar contre en marathon, prenons l'exemple du grand raid. tout le monde peut s'inscrire et y glaner des points coupe du monde et progresser dans la discipline et il existe 15 \u00e9quipes au label national en Suisse, c'est compl\u00e8tement diff\u00e9rent, il y a plus de places. \r\n*****Et donc plus de place aussi pour les Romands qui pr\u00e9f\u00e8rent cette discipline, pourquoi ? \r\nIl y a une premi\u00e8re raison qui tient \u00e0 la formation. on le disait tout \u00e0 l'heure la suisse romande a une tradition de route, piste et cyclocross.  Le VTT  cross country est tr\u00e8s technique et \u00e7a s'apprend t\u00f4t.   on pourrait donc imaginer que le marathon est plus facile. Alex Moos n'est pas d'accord\r\n  29''\r\n*****Le marathon est plus populaire, c'est ce qui fait son succ\u00e8s ?\r\nOui car vous et moi pouvons sans probl\u00e8me, mais avec une peu d'entra\u00eenement quand m\u00eame, aller sur les chemins en VTT.  En prenant exemple du Grand Raid et ses quatre courses de longueur diff\u00e9rente, l'\u00e9preuve est ouverte \u00e0 tous et ceux qui ont un peu plus de talent et d'endurance peuvent esp\u00e9rer percer.  \r\nEn cross-country, les parcours de coupe du monde sont tr\u00e8s techniques, c'est un effort violent d'une heure et demi, une discipline bien diff\u00e9rente et moins populaire, r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l'\u00e9lite.   une \u00e9lite plus ''facile'' \u00e0 concurrencer sur les longues distances. \r\n*****Trouvera t'on \u00e0 l'avenir des romands dans l'\u00e9lite en cross country. \r\nD'apr\u00e8s les personnes que j'ai pu contacter dans le milieu, la rel\u00e8ve est prometteuse. Il y a beaucoup de jeune voir tr\u00e8s jeune dans les \u00e9preuves qui leur sont r\u00e9serv\u00e9es en coupe suisse. Et une des solutions est peut-\u00eatre celle de lier un club avec une \u00e9quipe pour avoir une vue d'ensemble sur la formation et le d\u00e9veloppement des jeunes et leur permettre d'int\u00e9grer justement une \u00e9quipe. \r\nC'est le cas du Team Prof dans le canton de Neuch\u00e2tel par exemple mais la route est longue et souvent cruelle jusqu'au tr\u00e8s haut niveau o\u00f9, on l'a dit, les places sont ch\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront les championnats du monde de VTT. La s\u00e9lection suisse, emmen\u00e9e par le champion olympique Nino Schurter, ne compte qu\u2019un seul romand sur les 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s.", "Au d\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront les championnats du monde de VTT. La s\u00e9lection suisse, emmen\u00e9e par le champion olympique Nino Schurter, ne compte qu\u2019un seul romand sur les 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s.", "Au d\u00e9but septembre se d\u00e9rouleront les championnats du monde de VTT. La s\u00e9lection suisse, emmen\u00e9e par le champion olympique Nino Schurter, ne compte qu\u2019un seul romand sur les 24 athl\u00e8tes s\u00e9lectionn\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Le VTT, une affaire suisse-allemande", "Sport matin  Le VTT, une affaire suisse-allemande / JDM_2017-08-22T06:36:00_sport-matin", "Sport matin  Le VTT, une affaire suisse-allemande / JDM_2017-08-22T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8825301.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842522", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842522", "ece-8842506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "T'as d'beaux vieux!", "id": "sound-D95C049D-3BC0-4B70-9B31-ABEA59E62A75", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mourir, la belle affaire.\r\n\r\n* * Mourir, la belle affaire.", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 22.08.2017", "T\u02b9as d\u02b9beaux vieux! / ADR_2017-08-22T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 22.08.2017", "T\u02b9as d\u02b9beaux vieux! / ADR_2017-08-22T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Mourir, la belle affaire\u2026", "Mourir, la belle affaire\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/8856659.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827727", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827727", "ece-8827726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment Emmanuel Macron peut-il faire passer la loi Travail aupr\u00e8s des syndicats?", "id": "sound-47A0365E-F8CD-4923-9B6A-EE1C927AA1FB", "durationSec": 334, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gorius, Aurore\r\nLe gouvernement fran\u00e7ais pr\u00e9sente d\u00e8s mardi aux organisations patronales et syndicales sa r\u00e9forme du Code du travail, d\u00e9cri\u00e9e par les uns, jug\u00e9e n\u00e9cessaire pour moderniser le syst\u00e8me fran\u00e7ais pour les autres. Interview d'Aurore Gorius, journaliste d'investigation pour le site Les Jours.\r\n\r\n* * Comment Emmanuel Macron peut-il faire passer la loi Travail aupr\u00e8s des syndicats?  \r\nLe gouvernement fran\u00e7ais pr\u00e9sente \u00e0 partir d'aujourd'hui aux organisations patronales et syndicales sa r\u00e9forme du code du travail, le premier grand chantier du pr\u00e9sident Emmanuel Macron. Une r\u00e9forme d\u00e9cri\u00e9e par les uns, jug\u00e9e n\u00e9cessaire pour moderniser le syst\u00e8me fran\u00e7ais, estiment les autres. Une chose est sure : le processus est politiquement sensible. Les syndicats descendront-ils dans la rue pour emp\u00eacher l'adoption de la Loi Travail?\r\nOn va en parler avec vous Aurore Gorius, journaliste d'investigation pour le site Les Jours, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les enqu\u00eates \u00e9conomiques et politiques\r\n-\tOn va d\u00e9j\u00e0 s'arr\u00eater sur la strat\u00e9gie de l'Elys\u00e9e : ces consultations syst\u00e9matiques d'Emmanuel Macron . qu'est-ce qu'il cherche ?\r\n-\tDiviser pour mieux affabilir l'opposition \r\n-\tEt si c'\u00e9tait juste l'inverse qui se passait ?? avec des syndicats qui se retrouvent pour affiner leur strat\u00e9gie et finissent par se r\u00e9unir ??\r\n-\tQuel r\u00f4le vont jouer les insoumis l\u00e0 au milieux ?? ce sera leur grand moment, et ils semblent tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9s !!\r\n-\tValls \u00e9tait plus dans la confrontation . \r\n-\tDoit-on s'attendre \u00e0 une rentr\u00e9e sociale \"chaude\" ou est-ce que la confrontation est d\u00e9samorc\u00e9e en amont ?\r\n-\tLa France sera dans la rue ?? \u00e0 quoi s'attendre ?? Macron s'est fait \u00e9lire avec un programme r\u00e9formiste .\r\nLes syndicats sont toujours divis\u00e9s sur des lignes historiques entre la CFDT r\u00e9formiste et la CGT plus marqu\u00e9e \u00e0 gauche?", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement fran\u00e7ais pr\u00e9sente d\u00e8s mardi aux organisations patronales et syndicales sa r\u00e9forme du Code du travail, d\u00e9cri\u00e9e par les uns, jug\u00e9e n\u00e9cessaire pour moderniser le syst\u00e8me fran\u00e7ais pour les autres. Interview d'Aurore Gorius, journaliste d'investigation pour le site Les Jours."], "alternativeTitle": ["Comment Emmanuel Macron peut-il faire passer la loi Travail aupr\u00e8s des syndicats? / FOR_2017-08-22T18:04:00_developpement-3", "Forum du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8860258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842559", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les actionnaires contestent davantage les salaires des patrons, selon Ethos", "id": "sound-45532A79-61B9-4398-883A-380011A1590B", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La contestation des actionnaires a encore augment\u00e9, surtout sur les salaires des dirigeants d'entreprises, indique mardi la Fondation Ethos. L'an pass\u00e9, les CEO ont empoch\u00e9 en moyenne 2,25 millions de francs.\r\n\r\n* * La contestation des actionnaires a encore augment\u00e9, surtout sur les salaires des dirigeants d'entreprises, indique mardi la Fondation Ethos. L'an pass\u00e9, les CEO ont empoch\u00e9 en moyenne 2,25 millions de francs.", "alternativeExcerpt": ["La contestation des actionnaires a encore augment\u00e9, surtout sur les salaires des dirigeants d'entreprises, indique mardi la Fondation Ethos. L'an pass\u00e9, les CEO ont empoch\u00e9 en moyenne 2,25 millions de francs."], "alternativeTitle": ["Les actionnaires contestent davantage les salaires des patrons, selon Ethos / 12H30_2017-08-22T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8348231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842542", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8842535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La tourn\u00e9e \u00e9lectorale des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral est lanc\u00e9e", "id": "sound-99517056-D24E-4894-9CC4-9985156644A6", "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nIsabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs positions dans les diff\u00e9rents grands dossier politiques du moment \u00e0 Zoug lundi soir. Si le d\u00e9bat a soigneusement \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9, Pierre Maudet et Ignazio Cassis s'en sont mieux sortis qu'Isabelle Moret selon l'avis g\u00e9n\u00e9ral.\r\n\r\n* * La tourn\u00e9e \u00e9lectorale des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral est lanc\u00e9e VU QU'IL Y A UNE TRAD A FAIRE, C'EST MIEUX QUE LES SONS PARTENT DE LAUSANNE. !!!!FAIRE LA TRAD PAR L'EQUIPE DU MATIN!!!! Le son \u00e0 traduire ne sera donc pas dans Pr\u00eat \u00e0 diffuser, mais dans Productions. RG\r\nIntro:\r\nC'est la premi\u00e8re fois qu'ils se sont montr\u00e9s en public. Les trois candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en lice pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter sont en tourn\u00e9e \u00e9lectorale. Ils \u00e9taient hier soir \u00e0 Zoug pour livrer leurs positions dans les diff\u00e9rents grands dossiers politiques du moment. Rouven Gueissaz, vous avez suivi cette rencontre. C'\u00e9tait pr\u00e9vu: les candidats n'ont pas vraiment d\u00e9battu.\r\nTexte:\r\nNon, le d\u00e9bat devait \u00eatre soigneusement \u00e9vit\u00e9. C'\u00e9tait la consigne donn\u00e9e aux candidats qui se sont content\u00e9s de se montrer et de vendre leurs positions. Le PLR zougois est la premi\u00e8re section \u00e0 s'\u00eatre port\u00e9e volontaire pour organiser la rencontre \u00e0 la demande du PLR suisse. Et un constat: les zougois, tout comme la plupart des Suisses allemands d'ailleurs, connaissent mal Isabelle Moret et Pierre Maudet.\r\nRELANCE: Et mieux le grand favori Ignazio Cassis?\r\nOui, gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le de chef de groupe. Hier soir, il est apparu tr\u00e8s calme, tr\u00e8s confiant, comme \u00e0 son habitude, un peu comme s'il n'avait pas besoin de faire campagne, contrairement \u00e0 ses deux adversaires. Une analyse qu'il ne partage pas, \u00e9coutez Ignazio Cassis.\r\nSON 25''\r\nLes trois se sont exprim\u00e9s dans un allemand parfait. Isabelle Moret a m\u00eame parl\u00e9 en dialecte. La candidate vaudoise ne devait pas venir hier soir \u00e0 Zoug, mais elle s'est finalement arrang\u00e9e.\r\nSON 27''\r\nQuant \u00e0 Pierre Maudet, il a conquis la salle. La presse al\u00e9manique aime bien le comparer au pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. Le public aussi, en tous cas hier soir... Mais comparaison n'est pas raison pour le conseiller d'\u00e9tat genevois.\r\nSON 49''\r\nRELANCE: Qui s'en est le mieux sorti au final?\r\nDe l'avis g\u00e9n\u00e9ral, Pierre Maudet. Ensuite Ignazio Cassis. La prestation d'Isabelle Moret en a d\u00e9\u00e7u plus d'un, \u00e0 commencer par le pr\u00e9sident du PLR zougois Andreas Hostettler.\r\nSON 20''\r\nTRADUCTION HOMME:\r\n((\"Je crois que les deux messieurs ont un coup d'avance. La dame... Ma foi elle \u00e9tait un peu \u00e0 la tra\u00eene. Elle manquait de confiance... Le courant n'a pas pass\u00e9, les gens n'ont pas vraiment compris ce qu'elle voulait dire. C'\u00e9tait un peu dommage, parce que les femmes ont aussi un r\u00f4le \u00e0 jouer.\"))\r\nDe l'avis g\u00e9n\u00e9ral, si l'\u00e9lection avait eu lieu hier soir dans l'h\u00f4tel zougois o\u00f9 s'est d\u00e9roul\u00e9e la rencontre, c'est Pierre Maudet, en candidat des id\u00e9es et du contenu, qui l'aurait emport\u00e9.\r\nSON 42''\r\nRELANCE: Seulement, c'est l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale qui choisit, et non le peuple...\r\nC'est pour \u00e7a que la rencontre d'hier soir avait quelque chose d'absurde. La tourn\u00e9e des candidats se poursuit demain \u00e0 B\u00e2le. Ils se rendront aussi \u00e0 Fribourg vendredi. Mais l'\u00e9tape d\u00e9cisive, c'est \u00e9videmment les auditions le 1er septembre devant le groupe parlementaire PLR. Et l\u00e0, c'est un autre public qu'il faut convaincre...\r\nExtro:\r\nMerci... Quant \u00e0 l'\u00e9lection du successeur de Didier Burkhlater, c'est pour dans un petit mois... Le 20 septembre.", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs positions dans les diff\u00e9rents grands dossier politiques du moment \u00e0 Zoug lundi soir. Si le d\u00e9bat a soigneusement \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9, Pierre Maudet et Ignazio Cassis s\u2019en sont mieux sortis qu\u2019Isabelle Moret selon l\u2019avis g\u00e9n\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["La tourn\u00e9e \u00e9lectorale des candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral est lanc\u00e9e / JDM_2017-08-22T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 22.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8857739.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842514", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Avis de temp\u00eate de neige sur Mars", "id": "sound-4104E508-2118-4D7C-99DF-95FB1F75F07B", "durationSec": 741, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si des tornades de poussi\u00e8res sont fr\u00e9quentes sur la plan\u00e8te rouge, ce sont des temp\u00eates de neige qui sont annonc\u00e9es pour la fin ao\u00fbt 2017. \r\nLes d\u00e9tails sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Aymeric Spiga, plan\u00e9tologue au Laboratoire de m\u00e9t\u00e9orologie dynamique de l'Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie, \u00e0 Paris, et auteur d'un article sur le sujet dans la revue \"Nature Geoscience\". Un sujet propos\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["Si des tornades de poussi\u00e8res sont fr\u00e9quentes sur la plan\u00e8te rouge, ce sont des temp\u00eates de neige qui sont annonc\u00e9es pour la fin ao\u00fbt 2017. \nLes d\u00e9tails sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Aymeric Spiga, plan\u00e9tologue au Laboratoire de m\u00e9t\u00e9orologie dynamique de l\u2019Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie, \u00e0 Paris, et auteur d'un article sur le sujet dans la revue \"Nature Geoscience\". Un sujet propos\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Avis de temp\u00eate de neige sur Mars / CQFD_2017-08-22T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 22.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8827780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plan\u00e9tologue", "name": "Spiga, Aymeric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8827775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-69A010A3-F94D-46C0-8F28-FFEC99498A47", "durationSec": 866, "publicationDate": "2017-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christelle Luisier-Brodard, syndique de Payerne;Gilles de Kerchove, coordinateur de l'Union Europ\u00e9enne pour la lutte contre le terrorisme;Simon, membres du PLR zougois;Bertrand Buchs, pr\u00e9sident du PDC, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil, GE;Pierre Vanek, le chef de groupe au Grand Conseil GE;Nicola Tomatis, directeur de BlueBotics SA;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(05/MULTI VD/AEROPOLE PAYERNE PA) Enfin du concret pour Payerne et ses ambitions a\u00e9riennes. Les autorit\u00e9s broyardes et la soci\u00e9t\u00e9 de jets priv\u00e9s Speedwings ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 hier la pose de la premi\u00e8re pierre des infrastructures civiles du projet d'Aerop\u00f4le. Cet investisssement devis\u00e9 \u00e0 plus de 28 millions de francs survient... apr\u00e8s des ann\u00e9es de retissants d\u00e9boires, Ludovic Rocchi.\r\n  1'16\r\n((Payerne revient de loin. Avec Vaud et Fribourg, la commune broyarde aura investi pr\u00e8s de 20 millions de francs dans le d\u00e9veloppement civil de son a\u00e9rodrome militaire. Mais jusqu'ici, les investissements priv\u00e9s n'ont pas vraiment suivi. L'\u00e9chec le plus spectaculaire concerne la socit\u00e9 S3. Sa faillite, \u00e0 fin 2016, a marqu\u00e9 l'abandon du tr\u00e8s ambitieux projet d'a\u00e9roport spatial devis\u00e9 \u00e0 70 millions de francs.  Mais cette d\u00e9convenue n'a pas refroidi les autorit\u00e9s broyardes. Elles ont d\u00e9cid\u00e9 de se relancer avec la soci\u00e9t\u00e9 Speedwings, en main du promoteur fribourgeois Damien Piller. Il a lui-m\u00eame connu les affres de la faillite en 2011 et son projet d'a\u00e9roport pour jets priv\u00e9s semblait mort-n\u00e9. Mais Speedwings s'est relanc\u00e9e. Et la soci\u00e9t\u00e9 va donc investir 23 millions dans le chantier lanc\u00e9 hier \u00e0 Payerne, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une part publique devis\u00e9e \u00e0 plus de 5 millions. Speedwings annonce une vingtaine de nouveaux emplois. Ils viendront s'additionner \u00e0 l'implantation de Solarstratos, qui veut envoyer des avions solaires dans l'espace et aux 180 postes promis par Boschung, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les engins d'entretien des pistes.  Un peu plus de 200 nouveaux emplois sont donc annonc\u00e9s. A terme, la r\u00e9gion broyarde esp\u00e8re en cr\u00e9er 10 fois plus autour de son A\u00e9rop\u00f4le.))\r\n(04/MULTI VD/AEROPOLE PAYERNE ITV LUISIER) La faillite de S3, la difficult\u00e9 \u00e0 trouver des investisseurs... Le d\u00e9veloppement de ce projet a\u00e9roporturaire s'est fait dans la douleur, on l'a compris... mais aujourd'hui, pour la syndique de Payerne Christelle Luisier-Brodard, l'avenir de l'A\u00e9rop\u00f4le est assur\u00e9.\r\n  54''\r\nChristelle Luisier-Brodard, qui r\u00e9pondait \u00e0 Agathe Birden.\r\n(11/SUIVI ENQUETE ESPAGNE PA (REP 22H30)) **Le terroriste recherch\u00e9 par la police espagnole a \u00e9t\u00e9 abattu hier apr\u00e8s-midi. \r\nLes forces de l'ordre l'ont retrouv\u00e9 dans un petit village au milieu des vignes, \u00e0 50 kilom\u00e8tres de Barcelone. Et il s'agit bien du conducteur de la fourgonette qui a fonc\u00e9 dans la foule jeudi dernier sur les Ramblas \u00e0 Barcelone. L'attaque a fait 13 morts et plus d'une centaine de bless\u00e9s. Retour sur la fin de cavale de ce jeune Marocain avec Val\u00e9rie Demon.\r\n  1'00\r\n((Il aura suffi de quelques appels t\u00e9l\u00e9phoniques d'habitants de Subirats, cette petit ville \u00e0 l'ouest de Barcelone, en plein vignoble catalan. Les t\u00e9moins assurent \u00e0 la police catalane avoir crois\u00e9 le terroriste recherch\u00e9. L'un d'entre eux ajoute m\u00eame un d\u00e9tail : le suspect porte des v\u00eatements trop chaud pour l'\u00e9poque estivale. Rapidement la police localise le terroriste qui menace les agents avec une ceinture d'explosifs et crie \u00ab Alla est grand \u00bb. L'homme est imm\u00e9diatement abattu. Plus tard, les services de d\u00e9minage confirment que la ceinture d'explosifs \u00e9tait fausse et confirment l'identit\u00e9 du terroriste abattu. C'\u00e9tait bien le conducteur de la camionnette jeudi \u00e0 Barcelone. La cellule djihadiste est donc d\u00e9mantel\u00e9e, quatre personnes sont arr\u00eat\u00e9es et huit sont mortes, d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans l'explosion de la maison \u00e0 Alcanar ou abattues par la police. Le responsable de la police catalane a confirm\u00e9 lundi soir que l'imam \u00e9tait bien mort dans l'explosion \u00e0 Alcanar. Il reste d\u00e9sormais \u00e0 \u00e9tablir si cette cellule avait des connexions \u00e0 l'\u00e9tranger ou non.))\r\nEt l'Imam qui serait \u00e0 l'origine de la radicalisation des jeunes terroristes de Catalogne est lui aussi d\u00e9c\u00e9d\u00e9. La police confirme qu'il a bien p\u00e9ri dans l'explosion d'une maison \u00e0 Alcanar... une explosion survenue la veille des attaques.\r\n(D3/TERRORISME UE ITV DE KHERKOVE) ** Ce double attentat en Catalogne pose encore une fois la question de l'efficacit\u00e9 des politiques antiterroristes en Europe.\r\nLe partage des fiches de suspects fonctionne maintenant plut\u00f4t bien dans l'UE, selon le Gilles de Kerchove coordinateur pour la lutte contre le terrorisme. Mais les enqu\u00eates cons\u00e9cutives aux attentats le montrent r\u00e9guli\u00e8rement... l'analyse des informations partag\u00e9es reste complexe.  Alors... les politiques europ\u00e9ennes sont-elles suffisamment efficaces? La r\u00e9ponse de Gilles de Kerchove.\r\n  1'24\r\nPropos recueillis, \u00e0 Bruxelles, par Laxmi Lota.\r\n(Tremblement de terre) Nouveau s\u00e9isme en Italie... Cette fois, c'est l'\u00eele d'Ischia, au large de Naples, qui est touch\u00e9e. Un tremblement de terre de magnitude 4 a fait au moins un mort, 25 bless\u00e9s et de nombreux d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. Une personne est \u00e9galement port\u00e9e disparue, selon le dernier bilan de la protection civile. Ce s\u00e9isme intervient alors que l'Italie comm\u00e9more cette semaine le 1er anniversaire de celui d'Amatrice... il avait fait pr\u00e8s de 300 morts. Et trois autres tremblements de terre ont ravag\u00e9 la m\u00eame r\u00e9gion ces derniers mois.\r\n(02/PLR ZOUG ITV SIMON) Les trois candidats PLR au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sont en tourn\u00e9e \u00e9lectorale, cette semaine. Isabelle Moret, Pierre Maudet et Ignazio Cassis \u00e9taient hier soir \u00e0 Zoug. Ils n'ont pas d\u00e9battu frontalement... ils se sont content\u00e9s de s'exprimer sur les grands dossiers politiques actuels. Dans la salle, une majorit\u00e9 de membres du PLR zougois, comme Simon. Il r\u00e9pond \u00e0 Rouven Gueissaz.\r\n  36''\r\nExtro:\r\nDemain, les trois candidats seront \u00e0 B\u00e2le. Puis \u00e0 Fribourg vendredi.\r\nEt hier, le comit\u00e9 directeur du PLR a transmis sans recommandation les 3 candidatures pour la succession de Didier Burkhalter au groupe parlementaire. Ce dernier se prononcera le 1er septembre \u00e0 Neuch\u00e2tel. Il d\u00e9cidera d'une part du nombre de personnes sur le ticket et d'autre part des candidats qu'il entend soumettre \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale.\r\n(D2/GE CAMPAGNE 2019 PI) ** Campagne \u00e9lectorale \u00e9galement dans le canton de Gen\u00e8ve... \r\nLa course aux cantonales du printemps prochain est lanc\u00e9e. Mais les f\u00e9d\u00e9rales de 2019 sont d\u00e9j\u00e0 en ligne de mire. Le si\u00e8ge suppl\u00e9mentaire qui pourrait revenir \u00e0 Gen\u00e8ve aiguise l'app\u00e9tit de nombreux partis... \r\n2 \u00e9lections en 2 ans... il s'agira d'arriver lanc\u00e9, Guillaume Rey. \r\n  1'31''\r\n((Un 12\u00e8me si\u00e8ge pour Gen\u00e8ve au Conseil National... Selon une r\u00e9cente projection, le canton du bout du lac devrait profiter, comme Vaud, de sa croissance d\u00e9mographique pour gagner un \u00e9lu \u00e0 Berne... Un fauteuil suppl\u00e9mentaire d\u00e9j\u00e0 revendiqu\u00e9 par le pr\u00e9sident du PDC Bertrand Buchs sur les r\u00e9seaux sociaux... une ambition assum\u00e9e. \r\nson 1 22''\r\nAvril prochain et les cantonales... Un an avant les f\u00e9d\u00e9rales... Gen\u00e8ve passe donc en mode \u00e9lection et les partis pr\u00e9parent aussi 2019... Toutes les formations affichent un discours ambitieux... mais dans les faits, avec les r\u00e9sultats de 2015, s'il y avait eu un 12\u00e8me si\u00e8ge, c'est Ensemble \u00e0 gauche qui l'aurait eu... la gauche de la gauche y pense donc d\u00e9j\u00e0, mais sans br\u00fbler les \u00e9tapes... Ecoutez Pierre Vanek, le chef de groupe au Grand Conseil.\r\nson 2 20''\r\nLa gauche de la gauche qui veut retrouver Berne... \u00e7a pourrait \u00eatre avec le maire de Gen\u00e8ve, R\u00e9my Pagani, comme candidat. Il nous a confirm\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour la fonction.))\r\n(15/RACHAT FIAT-CHRYSLER? PA) **Dans un march\u00e9 automobile qui est le premier au monde, les constructeurs chinois ont de plus en plus d'app\u00e9tit. \r\nApr\u00e8s le rachat il y a quelques ann\u00e9es du su\u00e9dois Volvo par le groupe Geely, c'est au tour de Fiat-Chrysler d'\u00eatre en ligne de mire d'une autre firme chinoise. Le groupe Great Wall Motor l'a confirm\u00e9 hier... il a des vues sur le constructeur italo-am\u00e9ricain. A Rome, une correspondance d'Eric Jozsef. \r\n  49''\r\n((Le groupe chinois Great Wall Motor n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 s'il \u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 par le rachat de l'ensemble du groupe Fiat-Chrysler ou uniquement de Jeep, sa filiale de v\u00e9hicules tout terrain. Toujours est-il que le septi\u00e8me constructeur automobile chinois a officiellement confirm\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour une acquisition. Et une chose est s\u00fbre, le rachat de Jeep permettrait \u00e0 Great Wall Motor de monter en gamme. Sp\u00e9cialiste des 4x4 urbains dont il est le premier fabricant chinois avec plus d'un million de v\u00e9hicules vendus l'an dernier, Great Wall Motor pourrait aussi, avec le rachat de Jeep, r\u00e9aliser son ambition de s'implanter \u00e0 l'\u00e9tranger. De son c\u00f4t\u00e9, Fiat-Chrysler assure ne pas avoir re\u00e7u d'offre chinoise. Mais fragilis\u00e9 par l'effritement de ses ventes aux Etats-Unis, la cession \u00e9ventuelle de Jeep permettrait de r\u00e9investir sur les autres marques du groupe.))\r\n(D5/ROBOTS TUEURS  ITV TOMATIS) \"Les armes autonomes permettront des conflits arm\u00e9s \u00e0 une \u00e9chelle jamais connue jusqu'ici\". C'est la mise en garde de 100 dirigeants contre les robots tueurs. Ce groupe de patrons a \u00e9crit une lettre ouverte aux Nations-Unies... Il demande \u00e0 l'ONU de prendre la mesure de cette menace. Un appel n\u00e9cessaire pour le  directeur de BlueBotics, une entreprise bas\u00e9e \u00e0 Saint Sulpice...elle fabrique des robots et des syst\u00e8mes de navigation pour v\u00e9hicules industriels. Nicolas Tomatis estime qu'il faut mieux l\u00e9gif\u00e9rer. Il raconte comment sa propre soci\u00e9t\u00e9 a d\u00fb se positionner contre un usage militaire de ses robots:\r\n 1'13\r\nDes propos recueillis par Esther Coquoz.\r\n(Fribourg - Loup) **A Fribourg, une exposition consacr\u00e9e au loup a rencontr\u00e9 un franc succ\u00e8s\r\nCarton plein pour le Mus\u00e9e d'histoire naturelle... qui signe la plus grande r\u00e9ussite de ses 200 ans d'existence. Cette exposition temporaire abordait l'histoire du loup, sa biologie et son retour en Suisse. Elle a ferm\u00e9 ses portes apr\u00e8s 11 mois. D\u00e8s le 12 d\u00e9cembre, elle investira le Mus\u00e9e zoologique de l'Universit\u00e9 de Zurich. Et elle devrait \u00eatre visible dans d'autres mus\u00e9es d'histoire naturelle en Suisse ces prochaines ann\u00e9es.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Ce mardi, le soleil dominera d'un bout \u00e0 l'autre de la journ\u00e9e, sans risque d'averses, avec des temp\u00e9ratures l\u00e9g\u00e8rement plus chaudes qu'hier puisque les maxima avoisineront les 27 degr\u00e9s.\r\nLa nuit prochaine, des passages nuageux en provenance de l'ouest signaleront l'arriv\u00e9e d'une masse d'air plus humide, responsable d'une augmentation de l'instabilit\u00e9 pour les jours suivants.\r\nD\u00e8s demain en effet, les cumulus seront de retour en montagne et pourront provoquer ici ou l\u00e0 un orage isol\u00e9 en seconde partie de journ\u00e9e. Les maxima seront \u00e9galement \u00e0 la hausse, avec de 29 \u00e0 31 degr\u00e9s.\r\nJeudi, la tendance aux averses ou orages se g\u00e9n\u00e9ralisera ; ces derniers pourront se produire d\u00e9j\u00e0 en matin\u00e9e en montagne, puis concerneront toutes les r\u00e9gions dans l'apr\u00e8s-midi. Le fond de l'air restera chaud avec 29 degr\u00e9s au maximum.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-22T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy  / JDM_2017-08-22T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842520", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842520", "ece-8842504"]}]}}