{"response": {"numFound": 24935, "start": 19300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un caf\u00e9 d\u00e9ca, c'est quoi?", "id": "sound-74783668-B4A2-4CD7-BE4B-577DE1BC8E2F", "durationSec": 611, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelles sont les m\u00e9thodes pour d\u00e9caf\u00e9iner les grains de caf\u00e9? Le \u00abd\u00e9ca\u00bb contient-il encore de la caf\u00e9ine?  Pauline Vrolixs se penche sur la question avec le sp\u00e9cialiste Ennio Cantergiani, ing\u00e9nieur en sciences alimentaires, qui travaille aujourd'hui pour un torr\u00e9facteur genevois.\r\n\r\n* * Quelles sont les m\u00e9thodes pour d\u00e9caf\u00e9iner les grains de caf\u00e9? Le \u00abd\u00e9ca\u00bb contient-il encore de la caf\u00e9ine?  Pauline Vrolixs se penche sur la question avec le sp\u00e9cialiste Ennio Cantergiani, ing\u00e9nieur en sciences alimentaires, qui travaille aujourd'hui pour un torr\u00e9facteur genevois.", "alternativeExcerpt": ["Quelles sont les m\u00e9thodes pour d\u00e9caf\u00e9iner les grains de caf\u00e9? Le \u00abd\u00e9ca\u00bb contient-il encore de la caf\u00e9ine?  Pauline Vrolixs se penche sur la question avec le sp\u00e9cialiste Ennio Cantergiani, ing\u00e9nieur en sciences alimentaires, qui travaille aujourd'hui pour un torr\u00e9facteur genevois."], "alternativeTitle": ["Un caf\u00e9 d\u00e9ca, c'est quoi? / OEP_2017-03-07T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 07.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en sciences alimentaires, responsable Qualit\u00e9 chez La Semeuse", "name": "Cantergiani, Ennio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8404580"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Dynamike nous parle des battles dans le rap", "id": "sound-A45E5953-162D-4ACA-AF77-B38835EF6CA8", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "rap"], "excerpt": "Dynamike nous pose la question du jour : est-ce qu'un rappeur doit \u00eatre fort en battle pour \u00eatre un \" bon \" rappeur ? Et inversement : pourquoi les meilleurs des sc\u00e8nes de battles ne rencontrent pas souvent de succ\u00e8s quand ils sortent un album ? Bah oui, tiens, pourquoi ?", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 07.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-07T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 07.03.2017", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-07T19:00:00_sequence-2", "Les battles / PLP_2017-03-07T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-07T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-07T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-07T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-07T19:00:00_sequence-6", "pl3in le poste / PLP_2017-03-07T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115708.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404265", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Dynamike nous pose la question du jour: est-ce qu\u2019un rappeur doit \u00eatre fort en battle pour \u00eatre un \"bon\" rappeur ? Et inversement: pourquoi les meilleurs des sc\u00e8nes de battles ne rencontrent pas souvent de succ\u00e8s quand ils sortent un album ? Bah oui, tiens, pourquoi ?"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404265", "ece-8404262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Short [webs\u00e9rie dont les \u00e9pisodes durent 3 secondes]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E0E3B62-DC15-404C-966B-A0E083E6E15D", "durationSec": 58, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-03-07T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 07.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Fillon reste le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle d'une droite fran\u00e7aise d\u00e9sorient\u00e9e", "id": "sound-B6099C62-3424-4C27-9A8A-247EA86EEBC9", "durationSec": 667, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 son unit\u00e9 de fa\u00e7ade, les chances de la droite fran\u00e7aise d'arriver au second tour semblent maigres. Interview de Michel Winock, historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es politiques et auteur de \"La France r\u00e9publicaine. Histoire politique XIXe-XXIe si\u00e8cle\".\r\n\r\n* * Malgr\u00e9 son unit\u00e9 de fa\u00e7ade, les chances de la droite fran\u00e7aise d'arriver au second tour semblent maigres. Interview de Michel Winock, historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es politiques et auteur de \"La France r\u00e9publicaine. Histoire politique XIXe-XXIe si\u00e8cle\".", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 son unit\u00e9 de fa\u00e7ade, les chances de la droite fran\u00e7aise d\u2019arriver au second tour semblent maigres. Interview de Michel Winock, historien, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des id\u00e9es politiques et auteur de \"La France r\u00e9publicaine. Histoire politique XIXe-XXIe si\u00e8cle\"."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Fillon reste le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle d\u2019une droite fran\u00e7aise d\u00e9sorient\u00e9e  / TUM_2017-03-07T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3066107.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420297", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8420293"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats maintient sa vision de la r\u00e9forme des retraites", "id": "sound-9853708F-4B50-4CA1-A6A0-25088E4CBA5C", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : karine Keller-Souter, conseill\u00e8re aux Etats PLR;Paul Rey-Steiner, s\u00e9anteur socialiste et syndicaliste\r\nAu troisi\u00e8me tour du d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des retraites, le Conseil des Etats a r\u00e9affirm\u00e9 mardi sa position. Il tient \u00e0 compenser les pertes du 2\u00e8me pilier via une hausse des rentes AVS de 70 francs par mois.\r\n\r\n* * Le Conseil des Etats maintient sa vision de la r\u00e9forme des retraites 12h30 CE retraites\r\n1er pilier contre 2\u00e8me pilier: le Conseil des Etats maintient sa version au troisi\u00e8me tour du d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des retraites. C'est sa solution, et pas celle du National, qui est la meilleure. Il faut compenser les pertes du 2\u00e8me pilier via l'AVS avec la fameuse hausse de 70 francs par mois. Une majorit\u00e9 des s\u00e9nateurs l'a r\u00e9affirm\u00e9 ce matin, Alexandra Richard\r\n  1'28''", "alternativeExcerpt": ["Au troisi\u00e8me tour du d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des retraites, le Conseil des Etats a r\u00e9affirm\u00e9 mardi sa position. Il tient \u00e0 compenser les pertes du 2\u00e8me pilier via une hausse des rentes AVS de 70 francs par mois."], "alternativeTitle": ["Le Conseil des Etats maintient sa vision de la r\u00e9forme des retraites / 12H30_2017-03-07T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420343", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sept candidats pour cinq places au Conseil d'Etat valaisan", "id": "sound-11A6556A-10F6-4912-9317-3C1B260B122B", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils seront sept pour cinq places lors du 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan le 19 mars: 3 PDC, 2 PS, 1 UDC et 1 PLR. Jean-Marie Bornet, candidat du Rassemblement Citoyen Valais, et Thierry Largey, des Verts, ont renonc\u00e9.\r\n\r\n* * Sept candidats pour cinq places au Conseil d'Etat valaisan Il seront donc 7... 7 \u00e0 se disputer les 5 si\u00e8ges disponibles lors du 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan, le 19 mars prochain. \r\nL'\u00e9cologiste Thierry Largey et le repr\u00e9sentant du Rassemblement Citoyen Valais, Jean-Marie Bornet, ont renonc\u00e9 cet apr\u00e8s-midi \u00e0 se pr\u00e9senter au second tour...\r\nUne \u00e9lection qui opposera donc les PDC Christophe Darbellay, Jacques Melly et Roberto Schmidt; les socialistes Esther Waeber Kalbermatten et St\u00e9phane Rossini; le PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Favre et l'UDC Oskar Freysinger... \r\nIl reste, Yves Terrani, que s'agissant des pronostics quant \u00e0 ce scrutin c'est toujours la bouteille \u00e0 encre...\r\n...Eh oui. Disons que s'il y a une chose qui est certaine, ce soir, c'est que Christophe Darbellay est \u00e9lu. Parce qu'il est le seul repr\u00e9sentant de la r\u00e9gion constitutionnelle du Bas-Valais lors de ce deuxi\u00e8me tour. Il lui faudra juste b\u00e9n\u00e9ficier d'une voix... la sienne par exemple... le 19 mars, pour sortir le champagne. Il ne s'agit pas en effet d'une \u00e9lection tacite. Jacques Melly et Roberto Schmidt pourront le sabrer avec lui, tant leur avance est confortable. Maintenant, il y a quelque chose qu'il convient de garder \u00e0 l'esprit, et que le fin observateur de la politique valaisanne qu'est Philippe Bender aime \u00e0 dire, c'est qu'\"au premier tour d'une \u00e9lection, on choisit; au deuxi\u00e8me, on \u00e9limine\". D'autant plus dans un canton o\u00f9 il n'y a plus de parti h\u00e9g\u00e9monique...\r\nC'est vrai, le PDC \u00e9tait h\u00e9g\u00e9monique. Il ne l'est plus...\r\n... Mais c'est quand m\u00eame lui qui a toutes les cartes en main aujourd'hui pour choisir avec qui il veut travailler au Gouvernement. Il a les moyens de soutenir ou de rejeter les coalitions. Cela dit, le peuple valaisan doit se poser trois questions au cours des jours \u00e0 venir: veut-il un gouvernement de centre-gauche ou de centre-droit? Un gouvernement sans femmes? Un gouvernement sans deux repr\u00e9sentants du Haut-Valais? La cl\u00e9 est l\u00e0. Et les surprises possibles.\r\nEt que d\u00e9sire le PDC?\r\n... Disons que le PDC sait ce dont il ne veut pas: Oskar Freysinger et deux socialistes au Gouvernement. Mais sinon, il ne sait pas vraiment ce qu'il souhaite. Si ce n'est placer ses trois candidats au Conseil d'Etat et maintenir les deux si\u00e8ges haut-Valaisans. Pour ne pas mettre le bazar... Il reste que pour l'instant, visiblement, le PDC n'entreprend rien. Il attend la bataille du 19 mars. Car bien \u00e9videmment, il n'a pas besoin de sortir du bois...\r\nMais quand m\u00eame, les pronostics, Yves Terrani? Parce que, vu de l'ext\u00e9rieur, le sentiment \u00e0 l'approche du 19 mars, c'est \"tous contre Oskar Freysinger\". Sauf \u00e0 l'UDC bien s\u00fbr?\r\n... Laissons tomber les pronostics et interrogeons-nous. Par rapport \u00e0 son score du premier tour, Oskar Freysinger, 6e au classement, dispose-t-il d'une r\u00e9serve de voix? La r\u00e9ponse pourrait bien \u00eatre non. Dans le Bas-Valais, Nicolas Voide lui a permis de tirer des voix. Ce ne sera plus le cas. Dans le Haut-Valais, il ne fera pas forc\u00e9ment beaucoup mieux. Parce que les Haut-Valaisans vont voter ethnique pour maintenir leurs deux si\u00e8ges. Et m\u00eame si Oskar Freysinger. qui a beaucoup perdu de sa superbe au premier tour et qui fait m\u00eame douter nombre d'UDC. aime \u00e0 dire ces jours-ci qu'il est \u00e0 quelque part haut-valaisan, ce n'est pas le cas. Le match entre Freysinger, Rossini et Favre est donc tr\u00e8s ouvert. Sera-t-il arbitr\u00e9 par le report des voix de ceux qui ont vot\u00e9 Jean-Marie Bornet et Thierry Largey? Impossible \u00e0 dire en l'\u00e9tat. Par contre, les candidats concern\u00e9s vont devoir plus que jamais battre le pav\u00e9...\r\nNotre correspondant en Valais, Yves Terrani, en direct de notre studio de Sion...", "alternativeExcerpt": ["Ils seront sept pour cinq places lors du 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan le 19 mars: 3 PDC, 2 PS, 1 UDC et 1 PLR. Jean-Marie Bornet, candidat du Rassemblement Citoyen Valais, et Thierry Largey, des Verts, ont renonc\u00e9."], "alternativeTitle": ["Sept candidats pour cinq places au Conseil d'Etat valaisan / FOR_2017-03-07T18:10:00_developpement-6", "Forum du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443174.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420360", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail : t\u00e9moignages d'\u00e9trangers un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e en Suisse (2/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C471892F-4202-4716-89BF-4345E2E4C7E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 277, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "travailleur \u00e9tranger", "horaire de travail", "permis de travail"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. Les personnes qui t\u00e9moignent ont d\u00e9croch\u00e9 un travail fixe, en Suisse. Mais souvent, l'\u00e9poux ou l'\u00e9pouse de ces immigr\u00e9s, aimerait s'int\u00e9grer professionnellement. \r\n ", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement."], "alternativeTitle": ["Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (2/5): l'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail / JDM_2017-03-07T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420416", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Espagnol, technicien chez Bombardier", "name": "Moreno, Arturo", "type": "Participant"}, {"role": "Belge, m\u00e8re au foyer ayant suivi son \u00e9poux Olivier qui travaille \u00e0 l'EPFL", "name": "Verscheure, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9ricaine, dirige une entreprise de conseil \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Mveng, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "Belge, responsable du Centre des donn\u00e9es, Swiss data science center, \u00e0 l'EPFL", "name": "Verscheure, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La campagne de Car\u00eame 2017 \u00e9pingle les banques suisses", "id": "sound-CF12596C-F415-40A2-AAC3-3DEC10FE272F", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline;Cheurfa, Karine\r\nLes ouvres d'entraide catholique et protestante ont officiellement lanc\u00e9 leur campagne de Car\u00eame. Cette ann\u00e9e, elles s'attaquent \u00e0 la culture des palmiers \u00e0 huile en Indon\u00e9sie et curieusement, ce sont les banques suisses qui sont \u00e9pingl\u00e9es.\r\n\r\n* * RTSreligion - La campagne de Car\u00eame 2017 \u00e9pingle les banques suisses (RTS RELIGION 07.03 COMMERCE HUILE DE PALME, ENTREPRISES SUISSES) La campagne de Car\u00eame 2017 \u00e9pingle les banques suisses\r\nAline Bachofner, c'est l'heure de la chronique de RTSreligion. Les ouvres d'entraide catholique et protestante ont officiellement lanc\u00e9 leur campagne de Car\u00eame hier. Cette ann\u00e9e, elles s'attaquent \u00e0 la culture des palmiers \u00e0 huile en Indon\u00e9sie. Et curieusement ce sont les banques suisses qui sont \u00e9pingl\u00e9es. \r\n  0'29''\r\n((Oui Cr\u00e9dit Suisse et le groupe Safra ne sortent pas grandis de l'\u00e9tude mandat\u00e9e par Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame. A eux deux, ces \u00e9tablissements bancaires contribuent \u00e0 hauteur d'un milliard de dollars au business de l'huile de palme, soit par le financement, soit par la gestion d'actifs. Or ce business conduit \u00e0 l'accaparement des terres en Indon\u00e9sie. Certaines entreprises soutenues par les banques violent les droits humains et les normes environnementales. Donc, ces \u00e9tablissements ne respectent ni leurs engagements internationaux, ni les principes de l'ONU, ni leurs directives internes, estiment les ouvres d'entraide.))\r\nCe n'est pas la premi\u00e8re fois que Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame d\u00e9noncent des entreprises bas\u00e9es en suisse !\r\n  0'21''\r\n((Non, en effet, c'est m\u00eame une constante depuis plusieurs ann\u00e9es. L'an dernier, la campagne de Car\u00eame \u00e9pinglait les grandes raffineries d'or bas\u00e9es en Suisse. Les g\u00e9ants de l'extraction mini\u00e8re Glencore et Vitol ont aussi \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des campagnes avec toujours le m\u00eame objectif : alerter l'opinion publique et les m\u00e9dias pour mettre la pression sur ces grands groupes et les sommer de tenir leurs engagements. C'est un peu David contre Goliath))\r\nEst-ce que \u00e7a marche?  \r\n    0'25''\r\n((En terme d'image, c'est s\u00fbr que la petite ONG qui d\u00e9nonce le grand m\u00e9chant groupe capitaliste, \u00e7a fonctionne plut\u00f4t bien. Et jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, aucune des entreprises d\u00e9nonc\u00e9e n'a port\u00e9 plainte, malgr\u00e9 des menaces. Les ouvres d'entraide estiment que l'objectif est atteint, mais le directeur de Pain pour le prochain laisse entendre qu'\u00e0 l'avenir, les campagnes pourraient s'orienter vers plus de valorisation des bonnes pratiques et moins de d\u00e9nonciations des moutons noirs.))\r\nEst-ce que ces campagnes commencent \u00e0 lasser. ou \u00e0 d\u00e9ranger ?   \r\n  0'25''\r\n((Difficile \u00e0 dire. J'ai essay\u00e9 de savoir si les Eglises catholiques et protestantes partenaires de ces associations \u00e9taient g\u00ean\u00e9es par cette ligne tr\u00e8s offensive, plut\u00f4t \u00e0 gauche. \u00e7a ne semble pas \u00eatre le cas. Il faut dire que les Eglises ont leur mot \u00e0 dire : elles sont  repr\u00e9sent\u00e9es au Conseil de fondation de Pain pour le prochain et d'Action de Car\u00eame - dans le cas des catholiques, c'est m\u00eame un \u00e9v\u00eaque qui pr\u00e9side le conseil de fondation. les Eglises n'ont donc, semble-t-il, pas peur des banques. ))", "alternativeExcerpt": ["Les \u0153uvres d\u2019entraide catholique et protestante ont officiellement lanc\u00e9 leur campagne de Car\u00eame. Cette ann\u00e9e, elles s\u2019attaquent \u00e0 la culture des palmiers \u00e0 huile en Indon\u00e9sie et curieusement, ce sont les banques suisses qui sont \u00e9pingl\u00e9es.", "Les \u0153uvres d\u2019entraide catholique et protestante ont officiellement lanc\u00e9 leur campagne de Car\u00eame. Cette ann\u00e9e, elles s\u2019attaquent \u00e0 la culture des palmiers \u00e0 huile en Indon\u00e9sie et curieusement, ce sont les banques suisses qui sont \u00e9pingl\u00e9es.", "Les \u0153uvres d\u2019entraide catholique et protestante ont officiellement lanc\u00e9 leur campagne de Car\u00eame. Cette ann\u00e9e, elles s\u2019attaquent \u00e0 la culture des palmiers \u00e0 huile en Indon\u00e9sie et curieusement, ce sont les banques suisses qui sont \u00e9pingl\u00e9es."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La campagne de Car\u00eame 2017 \u00e9pingle les banques suisses", "RTSreligion - La campagne de Car\u00eame 2017 \u00e9pingle les banques suisses / JDM_2017-03-07T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - La campagne de Car\u00eame 2017 \u00e9pingle les banques suisses / JDM_2017-03-07T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8440954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420430", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8420430", "ece-8420414"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le sauvetage du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29908FE8-523D-4894-87D0-3EE42FE231B7", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un rhinoc\u00e9ros connect\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Un rhinoc\u00e9ros connect\u00e9.", "Des rhinoc\u00e9ros connect\u00e9s.", "Un rhinoc\u00e9ros connect\u00e9.", "Un rhinoc\u00e9ros connect\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le sauvetage du jour", "Le sauvetage du jour", "Le sauvetage du jour / RVA3_2017-03-07T06:39:53_le-x-du-jour", "Le sauvetage du jour / RVA3_2017-03-07T06:39:53_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8404321", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404321", "ece-8404302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e chinoise adopte une carte du monde innovante", "id": "sound-1FBD7B32-355A-47D7-80A9-504180416E70", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric LASSERRE, directeur du conseil qu\u00e9b\u00e9cois d'\u00e9tudes g\u00e9opolitiques et charg\u00e9 de projet arcticque au d\u00e9partement de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 Laval au Canada;ierre Picquart, docteur en g\u00e9opolitique et sp\u00e9cialiste de la Chine\r\nSur cette nouvelle carte, la Chine est au centre du monde, ce qui n'a rien de surprenant, mais la nouveaut\u00e9 r\u00e9side dans le choix d'une repr\u00e9sentation en latitudes et non plus en longitudes. L'Afrique se retrouve ainsi au premier plan, tandis que les Etats-Unis sont d\u00e9sormais en p\u00e9riph\u00e9rie.\r\n\r\n* * L'arm\u00e9e chinoise adopte une carte du monde innovante L'arm\u00e9e chinoise adopte une nouvelle carte du monde, fruit du travail d'un g\u00e9ographe chinois, une carte qu'il avait cr\u00e9\u00e9 pour la recherche scientifique chinoise dans les p\u00f4les. Evidemment, sur cette nouvelle repr\u00e9sentation, la Chine est au centre du monde, ca c'est pas nouveau, tous les pays le font. Mais ce qu'il y a de nouveau Vincent Stocklin, c'est le choix d'une repr\u00e9sentation en latitudes et non plus en longitudes comme nous en avons l'habitude.\r\n  4'47''\r\n((Oui, c'est \u00e0 un exercice mental un peu sp\u00e9cial que je vous invite, Patrick. Celui de modifier notre repr\u00e9sentation du monde, celle des cartes de g\u00e9ographie s'entend. Oubliez donc la traditionnelle carte du monde, vous savez, cette famil\u00e8re et fameuse projection de mercator, centr\u00e9e sur l'europe avec un monde \u00e9tal\u00e9 le long des longitudes. \r\nFaites un rotation \u00e0 90 degr\u00e9s, l'am\u00e9rique du nord se retrouve donc en haut, et les lignes directrices sont d\u00e9sormais les latitudes avec les deux p\u00f4les mis \u00e0 plat sur la carte. C'est cette nouvelle mani\u00e8re de repr\u00e9senter le monde que les autorit\u00e9s chinoises sont en train d'adopter. \r\n- Et l\u00e0, beaucoup de choses prennent un autre visage Vincent \r\nOui, les Etats-Unis se retrouvent tout en haut dans une sorte de \"p\u00e9riph\u00e8rie du monde\" , Et c'est l'Afrique qui vient au premier plan, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Chine qui se trouve \u00e9videmment au centre du monde, \"zhong guo\" l'empire du milieu porte ainsi pleinement son nom. Il a aussi l'oc\u00e9an arctique, le p\u00f4le nord, qui prend une toute autre dimension, celle d'une \"petite mer\" , mais pour l'instant une mer encore gel\u00e9e et difficilement naviguable. \r\n- Est-ce que cette nouvelle repr\u00e9sentation du monde traduit aussi des ambitions politiques ?  \r\nRepr\u00e9senter le monde avec soi au centre, l'humanit\u00e9 le fait depuis toujours, la Chine ne fait pas exception. On le sait, la politique n'est jamais tr\u00e8s loin lorsqu'il s'agit de cartographie. On \u00e9coute Fr\u00e9d\u00e9ric LASSERRE, directeur du conseil qu\u00e9b\u00e9cois d'\u00e9tudes g\u00e9opolitiques et charg\u00e9 de projet arcticque au d\u00e9partement de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 Laval au Canada.\r\nDIGAS 32''\r\nPas de modification de la repr\u00e9senation politique de la Chine donc. Mais le choix affich\u00e9 de mettre en valeur le travail d'un g\u00e9ographe chinois, ce n'est pas si anodin. On d\u00e9couvre donc des autorit\u00e9s chinoises \u00e0 l'\u00e9coute de leurs scientifiques.\r\n- Et ca marche?\r\nOui. La plus grande fiert\u00e9 de Hao Xiaoguang, le g\u00e9ographe chinois de la nouvelle carte, c'est que son travail soit d\u00e9sormais officiellement utilis\u00e9 par l'arm\u00e9e chinoise.\r\nLes m\u00e9dias chinois affirment m\u00eame que cette nouvelle repr\u00e9sentation a permis d'am\u00e9liorer la couverture par les satellites du  syst\u00e8me Beidou - le rival chinois du syst\u00e9me GPS am\u00e9ricain. \r\nOn l'a entendu \u00e0 l'instant, la strat\u00e9gie politique chinoise semble ne pas changer pour l'instant. Mais il en est tout autrement de la strat\u00e9gie commericale, en plein boom. C'est en tout cas l'avis de Pierre Picquart, docteur en g\u00e9opolitique et sp\u00e9cialiste de la Chine.\r\nDIGAS 1'05''\r\nBref, on change de vision du monde, mais pas de monde...\r\nEt la Chine entend bien y occuper une vraie place dans ce monde, mais \u00e0 sa mani\u00e8re et avec ses propres outils autant scientifiques que philosophiques. Cette nouvelle carte marque donc avant tout la mise en avant d'une strat\u00e9gie chinoise propre. On retrouve Pierre Picquart. \r\nDIGAS 34''\r\nOn retiendra donc cette id\u00e9e d'une autre et nouvelle vision. La Chine aujourd'hui veut faire partie des grands de ce monde. Et pour nous occidentaux, cette nouvelle carte nous invite \u00e0 emprunter d'autres lunettes pour voir le monde. Peut-\u00eatre pour nous permettre d'ouvrir nos perspectives et de mieux comprendre les enjeux du futur. ))", "alternativeExcerpt": ["Sur cette nouvelle carte, la Chine est au centre du monde, ce qui n'a rien de surprenant, mais la nouveaut\u00e9 r\u00e9side dans le choix d'une repr\u00e9sentation en latitudes et non plus en longitudes. L'Afrique se retrouve ainsi au premier plan, tandis que les Etats-Unis sont d\u00e9sormais en p\u00e9riph\u00e9rie."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e chinoise adopte une carte du monde innovante / TUM_2017-03-07T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8440901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420297", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quand le vice-pr\u00e9sident du PLR Philippe Nantermod vote \u00e0 l'inverse de son parti", "id": "sound-976C63B0-BCFD-487A-B4E0-E1C0010CCE26", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR\r\nVice-pr\u00e9sident du PLR, le Valaisan Philippe Nantermod a vot\u00e9 la semaine derni\u00e8re au National en faveur d'une motion demandant la pr\u00e9f\u00e9rence nationale, malgr\u00e9 le mot d'ordre lanc\u00e9 par son groupe.\r\n\r\n* * Quand le vice-pr\u00e9sident du PLR Philippe Nantermod vote \u00e0 l'inverse de son parti Si vous \u00e9coutiez Forum vendredi dernier, vous avez peut \u00eatre entendu \u00e7a.\r\n  0'17\"\r\nC'\u00e9tait le vice pr\u00e9sident du PLR Philippe Nantermod qui faisait la le\u00e7on par ondes interpos\u00e9es \u00e0 son coll\u00e8gue de parti Beno\u00eet Genecand... \r\nBenoit Genecand qui disait ses doutes sur la libre circulation... \r\nOr, un peu plus t\u00f4t dans la semaine, ce m\u00eame vice pr\u00e9sident du PLR votait tout le contraire de son parti. \r\nMuriel Ballaman, vous nous rejoignez de notre studio du palais f\u00e9d\u00e9ral. Philippe Nantermod a vot\u00e9 une motion MCG... alors que tout le PLR la refusait. \r\nUne petite voix PLR en faveur de cette motion... une motion qui demandait la pr\u00e9f\u00e9rence nationale dans l'administration f\u00e9d\u00e9rale, et qui a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e. \r\nCette petite voix lib\u00e9rale radicale qui a dit oui, c'\u00e9tait celle de Philippe Nantermod. Il se trouve que le valaisan avait propos\u00e9 un amendement similaire dans la loi sur l'immigration de masse, une proposition elle aussi balay\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque. \r\nDonc coh\u00e9rent sur ses propositions, Philippe Nantermod, mais moins quand il s'agit de s'adapter au groupe. \r\nParce que le PLR avait d\u00e9cid\u00e9 d'un mot d'ordre pour cette motion MCG: c'\u00e9tait non. Un mot d'ordre que le vice pr\u00e9sident du parti a choisi de ne pas suivre. Peu importe la loyaut\u00e9, la cacophonie et le fair play qu'il invoquera quelques jours plus tard pour condamner la prise de position de Beno\u00eet Genecand. \r\nEst ce que Philippe nantermod reconnait une incoh\u00e9rence ? \r\nIl minimise: c'est qu'il n'a pas d\u00e9fendu publiquement son point du vue. Il a juste appuy\u00e9 sur un bouton au conseil national, pas donn\u00e9 une interview dans la presse. Nuance. \r\nEt puis, dit il, cette motion n'\u00e9tait pas si importante... \r\nIl faut dire qu'au PLR, les objets sont divis\u00e9s en deux: les strat\u00e9giques et ceux qui ne le sont pas. \r\nEt \u00e7a implique un comportement diff\u00e9rent? \r\nC'est \u00e7a. Sur les objets d\u00e9cr\u00e9t\u00e9s strat\u00e9giques, pas le choix: les parlementaires PLR doivent voter comme leur dit leur parti, ou au pire, s'abstenir. C'est \u00e7a, le sommet de la d\u00e9sob\u00e9issance au PLR. \r\nSur les objets non strat\u00e9giques, le PLR tol\u00e8re un \u00e9cart de conduite sans tape sur les doigts. \r\nEn revanche, la libre circulation, c'est une vache sacr\u00e9e chez les lib\u00e9raux radicaux. Vache sacr\u00e9e \u00e0 laquelle personne ne touchera sans subir les foudres de Philippe Nantermod.\r\nDonc la libert\u00e9 chez les lib\u00e9raux-radicaux, d'accord, mais pas tout le temps. \r\n  0'17''", "alternativeExcerpt": ["Vice-pr\u00e9sident du PLR, le Valaisan Philippe Nantermod a vot\u00e9 la semaine derni\u00e8re au National en faveur d'une motion demandant la pr\u00e9f\u00e9rence nationale, malgr\u00e9 le mot d'ordre lanc\u00e9 par son groupe."], "alternativeTitle": ["Quand le vice-pr\u00e9sident du PLR Philippe Nantermod vote \u00e0 l'inverse de son parti / FOR_2017-03-07T18:02:00_developpement-2", "Forum du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443037.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420360", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420348"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 07.03.2017", "id": "sound-87DC79D9-2806-4C65-9F46-F453ACAD220F", "durationSec": 20, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-07T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-07T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404318", "ece-8404300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les comm\u00e9morations de la R\u00e9volution russe embarrasse Vladimir Poutine", "id": "sound-65C9B983-168B-4235-AFBD-F5D04702258D", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La R\u00e9volution russe d\u00e9butait il y a 100 ans, le 8 mars 1917, et allait avoir d'\u00e9normes r\u00e9percussions sur la marche du monde. Mais le pouvoir actuel en Russie est tr\u00e8s embarrass\u00e9 et ne sait pas comment comm\u00e9morer ce grand \u00e9v\u00e9nement.\r\n\r\n* * Les comm\u00e9morations de la R\u00e9volution russe embarrasse Vladimir Poutine  \r\nIl y a 100 ans, le 8 mars 1917, les femmes de Petrograd descendaient dans les rues ... c'\u00e9tait le point de d\u00e9part de la r\u00e9volution de f\u00e9vrier qui verra la dynastie des Romanov s'effondrer comme un ch\u00e2teau de carte... puis viendra la r\u00e9volution d'octobre et la prise de pouvoir par les Bolch\u00e9viques...\r\nUne ann\u00e9e de r\u00e9volutions qui a eu d'\u00e9normes r\u00e9percussions sur la marche du monde... Mais le pouvoir actuel en Russie est tr\u00e8s embarrass\u00e9 et ne sait pas comment comm\u00e9morer ce grand \u00e9v\u00e9nement, Isabelle Cornaz...\r\nLa r\u00e9volution de 17, ou plut\u00f4t les r\u00e9volutions de 1917, c'est un casse-t\u00eate pour le pouvoir. On ne peut pas ne pas les c\u00e9l\u00e9brer, mais le Kremlin n'aime pas du tout l'id\u00e9e de r\u00e9volution et tout ce qui s'y apparente. Il a d\u00e9nonc\u00e9 de mani\u00e8re virulente les r\u00e9volutions oranges en Ukraine, le printemps arabe aussi... et l'an dernier, Vladimir Poutine s'en est pris directement \u00e0 l'image de L\u00e9nine. Le pouvoir actuel d\u00e9fend les valeurs traditionnelles et conservatrices,  son ma\u00eetre mot, c'est la stabilit\u00e9... tout le contraire de l'id\u00e9e de r\u00e9volution. \r\nPourtant Vladimir Poutine a montr\u00e9 plus d'une fois son attachement \u00e0 l'Union sovi\u00e9tique...\r\nOui, mais ce qui est valoris\u00e9 aujourd'hui, ce n'est pas l'id\u00e9ologie marxiste-l\u00e9niniste, ni l'id\u00e9e d'un homme nouveau, mais plut\u00f4t la grandeur de l'Etat sovi\u00e9tique. Ce dont le gouvernement russe veut se souvenir, c'est avant tout des exploits de l'URSS, au niveau militaire ou encore scientifique. On met l'accent sur les moments victorieux de l'histoire russe et sovi\u00e9tique, et on passe davantage sous silence les aspects plus tragiques, les p\u00e9riodes troubles, les purges staliniennes ou le goulag\r\nOr la r\u00e9volution est un \u00e9v\u00e9nement tragique...\r\nEn partie oui. C'est un moment complexe, douloureux aussi, parce qu'il a \u00e9t\u00e9 suivi d'une guerre civile fratricide entre les Rouges et les Blancs. Or le gouvernement russe aujourd'hui veut surtout mettre en avant l'id\u00e9e d'unit\u00e9. Il ne cherche pas \u00e0 prendre parti pour les Bolch\u00e9viques ou les Russes blancs. Mais ils appellent la population \u00e0 s'unir autour de l'id\u00e9e d'un Etat fort. C'est ce que semblait dire, en tout cas, le ministre de la culture, en 2015, lorsqu'il d\u00e9clarait que \u00ab 1917 devait servir \u00e0 prendre conscience que la Russie a besoin d'un pouvoir \u00e9tatique fort, soutenu par toutes les couches de la population \u00bb.\r\nPas de partis pris et pourtant, L\u00e9nine tr\u00f4ne toujours sur la place rouge, dans son mausol\u00e9e ...\r\nC'est tout le paradoxe de la Russie contemporaine, o\u00f9 plusieurs m\u00e9moires historiques cohabitent, de mani\u00e8re parfois schizophr\u00e9niques. Sur la place rouge, \u00e0 quelques pas du mausol\u00e9e, vous avez des boutiques de luxes, symbole de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation. Et si L\u00e9nine est toujours l\u00e0, vous avez aussi le tsar Nicolas II, assassin\u00e9 par les bolch\u00e9viques, qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9habilit\u00e9, et m\u00eame canonis\u00e9 par l'Eglise en l'an 2000, \u00e9lev\u00e9 au rang de martyr de la r\u00e9volution. Et ce alors m\u00eame que celui qui a organis\u00e9 son assassinat, un bolch\u00e9vique, a toujours, lui aussi, une station de m\u00e9tro \u00e0 son nom. \r\nPour ce centenaire, est-ce que la Russie va tout de m\u00eame organiser de grandes c\u00e9l\u00e9brations... ?\r\nSurtout des conf\u00e9rences, des expositions, des projections de films... mais pour l'instant rien de tr\u00e8s fastueux. Malgr\u00e9 tout, les officiels semblent de plus en plus utiliser le terme de \u00ab Grande \u00bb r\u00e9volution de 1917. Donc m\u00eame si le gouvernement russe ne sait pas forc\u00e9ment quel sens donner \u00e0 cette r\u00e9volution, ca reste un \u00e9v\u00e9nement marquant de l'histoire universelle, une mani\u00e8re pour la Russie de rappeler son importance et sa puissance. Montrer que tout comme la France par ex, elle a aussi sa Grande R\u00e9volution.", "alternativeExcerpt": ["La R\u00e9volution russe d\u00e9butait il y a 100 ans, le 8 mars 1917, et allait avoir d'\u00e9normes r\u00e9percussions sur la marche du monde. Mais le pouvoir actuel en Russie est tr\u00e8s embarrass\u00e9 et ne sait pas comment comm\u00e9morer ce grand \u00e9v\u00e9nement."], "alternativeTitle": ["La comm\u00e9moration de la R\u00e9volution russe embarrasse Vladimir Poutine / FOR_2017-03-07T18:06:00_developpement-4", "Forum du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420360", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles alliances pour le 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan?", "id": "sound-9C619D36-568D-4CFB-82F3-F105846D0A55", "durationSec": 489, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Constantin, Ren\u00e9\r\nEntre les lignes, les appels du pied se font insistants pour des alliances en vue du 2e tour de l'\u00e9lection - en particulier entre le PDC et le PLR. D\u00e9bat entre Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident du PDC du Valais romand, et Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR du Valais romand.\r\n\r\n* * Quelles alliances pour le 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan?  \r\nSerge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident PDC valais romand\r\n- PDC roule pour lui seul pour ce 2i\u00e8me tour. En m\u00eame temps, on comprend entre les lignes que vous ne seriez pas contre vous d\u00e9barrasser d'Oskar Freysinger. Et que 2 socialistes au gvt, c'est beaucoup. Pourquoi n'avoir pas pris position officiellement en faveur du candidat PLR?\r\n- C'est une forme de non-choix. alors que vous pouvez d\u00e9cider... Savez-vous vraiment ce que vous voulez faire? \r\n- on se souvient lors de notre d\u00e9bat \u00e0 Sion, la pr\u00e9sidente du PS Barbara Lanthemann disait \u00e9galement qu'on peut travailler avec le PDC... tout le monde vous drague en ce moment. \r\n- PLR et PDC tent\u00e9 de rouler main dans la main, pour barrer la route \u00e0 Oskar Freysinger... c'est des d\u00e9cennies d'opposition qui sont oubli\u00e9es? \r\nRen\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident PLR Valais romand\r\n- 10 mille voix de retard au premier tour pour votre candidat Fr\u00e9d\u00e9ric Favre, PLR quasi inexistant en Haut-Valais. Sans le soutien du PDC, c'est mission impossible? \r\n- contraint de draguer le PDC pour avoir une chance... ce sont des d\u00e9cennies d'opposition contre le PDC qui s'envolent... \r\n- sur les r\u00e9seaux sociaux, on voit certains sympathisants du PS rappeler que le socialiste St\u00e9phane Rossini figurait parmi les soutiens de Pierre-Alain Grichting pour le Conseil des Etats en 2015. Renvoi d'ascenseur? alliance PLR - PS, minoritaires, contre l'UDC\r\n- le renoncement de Thierry Largey et de Jean-Marie Bornet... qu'est-ce que \u00e7a change?? \r\n((La cl\u00e9 de ce 2e tour est entre les mains du PDC qui a plac\u00e9 ses 3 candidats largement en t\u00eate dimanche avec plus de 40% des voix. Mais avec qui le parti voudra gouverner? Pour l'heure, aucune alliance n'est pr\u00e9vue assure le pr\u00e9sident Serge M\u00e9trailler...mais les tractations vont se poursuivrent aujourd'hui (mardi).\r\nCe que l'on sait, c'est que les d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens ne voudront pas de 2 socialistes et qu'ils pourraient bien pr\u00e9f\u00e9rer la ministre sortante, femme et haut-valaisanne, Esther Waeber Kalbermatten \u00e0 St\u00e9phane Rossini. Tous deux repartent pour un tour.\r\nCe que l'on sait encore, c'est qu'une majorit\u00e9 du PDC ne voudra pas non plus d'Oskar Freysinger qui a tent\u00e9 de faire imploser le parti. Soutiendra-t-il d\u00e8s lors le PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Favre qui sera candidat malgr\u00e9 une 9e place et un retard de voix important? Le nouvel homme fort du Valais Christophe Darbellay lui a en tout cas fait un appel du pied dimanche soir. \r\nCe que l'on sait enfin, c'est que les mots d'ordre des partis ne sont plus forc\u00e9ment suivis, que le PLR n'existe pas dans le Haut-Valais, contrairement \u00e0 l'UDC Oskar Freysinger, et que St\u00e9phane Rossini a jusqu'ici d\u00e9jou\u00e9 tous les pronostics.))", "alternativeExcerpt": ["Entre les lignes, les appels du pied se font insistants pour des alliances en vue du 2e tour de l'\u00e9lection - en particulier entre le PDC et le PLR. D\u00e9bat entre Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident du PDC du Valais romand, et Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du PLR du Valais romand."], "alternativeTitle": ["Quelles alliances pour le 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan? / FOR_2017-03-07T18:12:00_developpement-7", "Forum du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8444519.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420360", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du PDC Valais Romand", "name": "Metrailler, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-17C184FF-3B2F-46FF-AA63-F3B92EFF60B3", "durationSec": 522, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nBenyamin Netanyahu, le premier ministre isra\u00e9lien, envisage d'organiser un grand congr\u00e8s sioniste \u00e0 B\u00e2le..\r\nLe premier ministre isra\u00e9lien aurait de grands projets pour B\u00e2le. Des informations publi\u00e9s hier par la presse isra\u00e9lienne n'ont pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 La Baslerzeitung. Dans ces colonnes, elle r\u00e9v\u00e8le \u00e0 son tour que  Benjamin Netanyaou voudrait organiser cet automne un anniversaire, les 120 ans du congr\u00e8s sioniste dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane. C'est \u00e0 B\u00e2le en effet qu'en 1897, Th\u00e9odore herzl, fondateur du mouvement sioniste, a fond\u00e9 le mouvement sioniste et organis\u00e9 le premier congr\u00e8s. Cet anniversaire aurait la forme d'une conf\u00e9rence internationale \u00e0 laquelle seraient convi\u00e9s des chefs d'Etats et des diplomates de diff\u00e9rents pays. L'ambassade isar\u00e9lienne \u00e0 Bern confirme que des options sont \u00e0 l'\u00e9tude en vue de cet \u00e9v\u00e9nement, mais rien n'est encore d\u00e9finitif. Le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res n'a re\u00e7u lui aucune demande officielle du gouvernement isra\u00e9lien, mais confirme qu'une d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne \u00e9tait en visite il y a deux semaines et que des r\u00e9unions de travail se sont tenues \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Bern.  \r\nLa Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures sont all\u00e9s sonder les fran\u00e7ais de Suisse, sur la campagne \u00e9lectorale de nos voisins. \r\nC'est bien entendu le feuilleton de la droite r\u00e9publicaine qui suscite le plus de r\u00e9actione, entre \"mascarade surr\u00e9aliste\" et \"foutage de gueule\" (citation), les fran\u00e7ais de suisse de sont pas tendres...\r\nUne \u00e9lection qui sera \u00e0 nouveau un vote de rejet, constate S\u00e9bastient Leprat, ex.conseiller personnel d'Eveline Widmer-Schlumpf; la rencontre d'un homme et d'un peuple n'aura pas lieu. \r\nAdieu d\u00e9bat d'id\u00e9e, bonjour \u00e9v\u00e9nementiel. La France est moins d\u00e9mocratique que bien des monarchies constitutionnelles d'europe, diagnostique le directeur de Payot, Pascal Vandenberg. \r\n*** Les banques UBS et Cr\u00e9dit Suisse risquent d'\u00eatre priv\u00e9es d'acc\u00e8s au parlement europ\u00e9en...\r\nDes banques suisses dans la tournmente, \u00e0 lire dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois ou le Courrier et la C\u00f4te. \r\nDes banques qui ont refus\u00e9 de t\u00e9moigner hier devant une commission d'enqu\u00eate du parlement europ\u00e9en, sur le blanchiment de capitaux et l'\u00e9vasions fiscale, dans le cadre du scandale des Panama Papers. \r\nSuite \u00e0 re refus, des eurod\u00e9put\u00e9s ont r\u00e9clam\u00e9 hier une interdiction d'acc\u00e8s aux b\u00e2timents du parlement pour les lobbyistes des deux banques, pour sanctionner leu m\u00e9pris avec lequel Credit Suisse et UBS ont trait\u00e9 le parlement; une attitude qui d\u00e9montre qu'elles auraient quelque chose \u00e0 cacher. \r\nLa moutarde monte au nez des h\u00f4teliers de Suisse. L'organisation fa\u00eeti\u00e8re Hottelrie suisse est f\u00e2ch\u00e9e contre la conf\u00e9d\u00e9ration. Car li-on ans les colonnes de la Bernerzeitung,  au lieu d'utiliser une entreprise affili\u00e9e \u00e0 H\u00f4tellerie suisse, pour faire ses r\u00e9servations, STC Switzerland Travel Center, l'adminsitration f\u00e9d\u00e9rale r\u00e8serve les nuit\u00e9es pour les \u00e9lus et les employ\u00e9s de la conf\u00e9d\u00e9ration sur la plate-forme en ligne  Hotel.de Hotel . deutschanld.  Raison de ce choix: seul 18 % des r\u00e9servations concernent la Suisse, Hotel.deutschland est active dans le monde. Mauvaise excuse, selon Thomas Alleman, membre de la direction d'Hottelie suisse: selon lui,  l'adminsitration n'a qu'\u00e0 utiliser deux plate formes, une pour la Suisse, l'autre pour l'\u00e9tranger.\r\n*** Des ic\u00f4nes de la gr\u00e8ve des femmes volent au secours de la r\u00e9forme de l'AVS...\r\nL'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Ruth Dreifuss et l'ancienne pr\u00e9sidente du parti socialiste, Christiane Brunner, mettent en garde ce matin dans le Tagesanzieger: un referendum contre la r\u00e9forme des retraites ne sert que les int\u00e9r\u00eats de la droite. Christiane Brunner est en grande interview dans le Tagesanzeiger, elle porte le bonnet rose symbole de la lutte contre le sexisme et la politique de haine de Donald Trump. Celle qui a men\u00e9 pourtant le pr\u00e9c\u00e9dent referendum contre la r\u00e9forme des retraites voit les choses autrement aujourd'hui: avec le compromis des Etats, pour la premi\u00e8re fois, la rente AVS serait augmenbt\u00e9e cve qui est une bonne chose pour els femmes. Et surtoutr: selon elle, la droite cherche \u00e0 faire capoter toute forme de r\u00e9forme pour laisser la situation financi\u00e8re de l'AVS se d\u00e9t\u00e9riorer. Et ensuite imposer une \u00e9l\u00e9vation de l'\u00e2ge de la reatrite \u00e0 67 ans. Une manoeuvre que la r\u00e9forme voulue par es Etats petrmettrait de tuer dans l'oeuf, en s\u00e9curiusant la pr\u00e9voyance vieilsse pour els 15 prochaines ann\u00e9es .\r\n\"Les jeunes hommes ne veulent plus de l'ancien mod\u00e8le social\". Citation de la Maribel Rodriguez, la nouvelle cheffe du bureau vaudois de l'Egalit\u00e9, depuis le 1er mars. Elle est en interview dans 24heures. Le changement social qui lui tient \u00e0 coeur, c'est l'acc\u00e8s des femmes au monde \u00e9conomique. Notre culture, dans son ensemble doit changer, en mati\u00e8re de r\u00e9partition des t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res notamment. Il faut dit-elle, convaincre LES FEMMES, de cette in\u00e9galit\u00e9. Elle est optimiste: les hommes, jeunes, donc, sont pr\u00eats. L'Etat doit aussi amener sa pierre \u00e0 l'\u00e9difice: en cr\u00e9ant davantage de structures d'accueil.\r\n*** Hier la presse al\u00e9manique s'\u00e9tonnait du r\u00e9sultat des \u00e9lections valaisannes; aujourd'hui elle les commente...\r\nLe Valais ne veut pas de r\u00e9volution conservatrice, il aspire \u00e0 la biens\u00e9ance l'ordre et la dignit\u00e9. Il ne go\u00fbte pas l'extremisme.Lw tagesanezieger doute qu'Oskar freysinhger puisse se reelever d'une telle claqueet rev\u00eatir l'habit de minsitre, alors que ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, il a \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 se voir comme un homme d'Etat. Le Blick s'\u00e9tonne du succ\u00e8s \u00e9tincelant de Chrsitoph Darbellay, dans un canton aussi catholique, son affaire extra-conjugale ne lui a pas fait du tort. Preuve selon Pasacl Couzcehpin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR, qu'en valais, dans ce canton catholique, on comprend les faiblesses des hommes. Tandsiq eu dans le BVernerzeitung, ce m^me Pascal Couchepin r\u00e8gle ses comptes avec Oskar Freysinger ... blabla ...\r\n*** Un dilemme \u00e0 l'am\u00e9ricaine: les mariage des enfants \u00e0 12 ou 14 ans...\r\nC'est assez m\u00e9connu, mais, c'est possible, aux Etats-Unis.\r\nUne pleine page dans le Temps, alors qu'un projet de loi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 il y a un moins devant l'assembl\u00e9e l\u00e9gislative de l'Etat de New York; un texte qui vise \u00e0 interdire sans exception tous les mariages avant l'\u00e2ge de 17 ans. \r\nL'article rel\u00e8ve les cons\u00e9quences parfois dramatiques d'un mariage pr\u00e9coce: d\u00e9scolarisation, probl\u00e8mes de sant\u00e9, maternit\u00e9 pr\u00e9coces, risque accru de pauvret\u00e9 et de violences domestiques... Et un t\u00e9moignage, aussi, d'une jeune fille de 15 ans, mari\u00e9e de force \u00e0 un \u00e9trnager de 28 ans, parce que son p\u00e8re avait peur qu'elle perde sa virginit\u00e9 avec son petit copain am\u00e9rician...\r\nMais il y a une incoh\u00e9rence, rel\u00e8ve une sp\u00e9cialiste du droit des femmes: les Etats-Unis luttent contre le mariage forc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, mais les tol\u00e8re sur leurs sol...\r\n*** Des d\u00e9tenus \u00e0 Champ-Dollon s'injectent de l'huile d'olive... r\u00e9v\u00e9lation de la Tribune de Gen\u00e8ve, ce matin ...\r\nOn n'en croit pas ses yeux, quand ont voit ces quelques lignes sur la une du journal \u00e0 3h30 du matin.\r\nAlors on ouvre, on va voir l'article, et on d\u00e9covre que cette pratique \u00e9tonnante, comme le dit la tribune, a en fait pour objectif de gonfler les muscles dans lesquels on s'injecte le produit.\r\nMais elle peut se r\u00e9v\u00e9ler dangereuse, aussi: cette stagnation de l'huile dans les muscles, qui donne l'effet de gonflement, peut provoquer un abc\u00e8s et m\u00eame d\u00e9truire les muscles.\r\nMais c'est une croyance r\u00e9pandue sur internet...\r\nOn va tordre le cou \u00e0 une id\u00e9e re\u00e7ue pour terminer, Simon. Et \u00e7a va vous faire plaisir, j'en suis s\u00fbre. Celle qui dit que les hommes sont douillets, ils ressentent chaque refroidissement comme une exp\u00e9rience de mort imminente. D'abord il y a les clich\u00e9s. Selon une \u00e9tude conjointe des universit\u00e9s de Tubingen et de Munich: les st\u00e9r\u00e9otypes sur les r\u00f4les des hommes et des femmes sont \u00e0 l'oeuvre dans cette perception. Les femmes veulent des hommes attentifs et doux mais supportent mal qu'ils se plaignent quand ils ont mal. Culturellement, on accepte plus que les femmes fassent \u00e9tat de leur faiblesse. et c'est d'autant plus injuste d\u00e9clare le Tagesanzeiger ce matin que selon une autre \u00e9tude, la testot\u00e9rone, hormone masculine par excellence, \u00e0 tendance \u00e0 affaiblir les d\u00e9fenses dui corps, tandis que les ostreog\u00e8nes f\u00e9minines renforcent la protection contre les infections. Et malgr\u00e9 tout, en Suisse, 12 % des femmes sont all\u00e9es 10 fois et pus chez le m\u00e9decin en une ann\u00e9e contre 8,6 % des hommes.\r\n(Presse al\u00e9manique 6h45) *** La Presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, Benjamin Netanyou, le premier ministre isra\u00e9lien, envisage d'organiser un grand congr\u00e8s sioniste \u00e0 B\u00e2le ...\r\nLe premier ministre isra\u00e9lien aurait de grands projets pour B\u00e2le. Des informations publi\u00e9s hier par la presse isra\u00e9lienne n'ont pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 La Baslerzeitung. Dans ces colonnes, elle r\u00e9v\u00e8le \u00e0 son tour que  Benjamin Netanyaou voudrait organiser cet automne un anniversaire, les 120 ans du congr\u00e8s sioniste dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane. C'est \u00e0 B\u00e2le en effet qu'en 1897, Th\u00e9odore herzl, fondateur du mouvement sioniste, a fond\u00e9 le mouvement sioniste et organis\u00e9 le premier congr\u00e8s. Cet anniversaire aurait la forme d'une conf\u00e9rence internationale \u00e0 laquelle seraient convi\u00e9s des chefs d'Etats et des diplomates de diff\u00e9rents pays. L'ambassade isar\u00e9lienne \u00e0 Bern confirme que des options sont \u00e0 l'\u00e9tude en vue de cet \u00e9v\u00e9nement, mais rien n'est encore d\u00e9finitif. Le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res n'a re\u00e7u lui aucune demande officielle du gouvernement isra\u00e9lien, mais confirme qu'une d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne \u00e9tait en visite il y a deux semaines et que des r\u00e9unions de travail se sont tenues \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Bern.  \r\nFran\u00e7ais de Suisse\r\n*** Les banques UBS etr Credit Suisse risquent d'\u00eatre priv\u00e9es d'acc\u00e8s au parlement europ\u00e9en\r\nParlement europ\u00e9en - UBS et Credit Suisse - lobbyistes des deux camps acc\u00e9der au parlement\r\nLa moutarde monte au nez des h\u00f4teliers de Suisse. L'organisation fa\u00eeti\u00e8re Hottelrie suisse est f\u00e2ch\u00e9e contre la conf\u00e9d\u00e9ration. Car li-on ans les colonnes de la Bernerzeitung,  au lieu d'utiliser une entreprise affili\u00e9e \u00e0 H\u00f4tellerie suisse, pour faire ses r\u00e9servations, STC Switzerland Travel Center, l'adminsitration f\u00e9d\u00e9rale r\u00e8serve les nuit\u00e9es pour les \u00e9lus et les employ\u00e9s de la conf\u00e9d\u00e9ration sur la plate-forme en ligne  Hotel.de Hotel . deutschanld.  Raison de ce choix: seul 18 % des r\u00e9servations concernent la Suisse, Hotel.deutschland est active dans le monde. Mauvaise excuse, selon Thomas Alleman, membre de la direction d'Hottelie suisse: selon lui,  l'adminsitration n'a qu'\u00e0 utiliser deux plate formes, une pour la Suisse, l'autre pour l'\u00e9tranger. \r\n***  Des ic\u00f4nes de la gr\u00e8ve des femmes volent au secours de la r\u00e9forme de l'AVS \r\nL'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Ruth Dreifuss et l'ancienne pr\u00e9sidente du parti socialiste, Christiane Brunner, mettent en garde ce matin dans le Tagesanzieger: un referendum contre la r\u00e9forme des retraites ne sert que les int\u00e9r\u00eats de la droite. Christiane Brunner est en grande interview dans le Tagesanzeiger, elle porte le bonnet rose symbole de la lutte contre le sexisme et la politique de haine de Donald Trump. Celle qui a men\u00e9 pourtant le pr\u00e9c\u00e9dent referendum contre la r\u00e9forme des retraites voit les choses autrement aujourd'hui: avec le compromis des Etats, pour la premi\u00e8re fois, la rente AVS serait augmenbt\u00e9e cve qui est une bonne chose pour els femmes. Et surtoutr: selon elle, la droite cherche \u00e0 faire capoter toute forme de r\u00e9forme pour laisser la situation financi\u00e8re de l'AVS se d\u00e9t\u00e9riorer. Et ensuite imposer une \u00e9l\u00e9vation de l'\u00e2ge de la reatrite \u00e0 67 ans. Une manoeuvre que la r\u00e9forme voulue par es Etats petrmettrait de tuer dans l'oeuf, en s\u00e9curiusant la pr\u00e9voyance vieilsse pour els 15 prochaines ann\u00e9es .\r\nCheffe du bureau de l'\u00e9galit\u00e9\r\n***  Hier la presse al\u00e9manique s'\u00e9tonnait du r\u00e9sultat des \u00e9lections valaisannes, aujourd'hui elle les commente ...\r\nLe Valais ne veut pas de r\u00e9volution conservatrice, il aspire \u00e0 la biens\u00e9ance l'ordre et la dignit\u00e9. Il ne go\u00fbte pas l'extremisme.Lw tagesanezieger doute qu'Oskar freysinhger puisse se reelever d'une telle claqueet rev\u00eatir l'habit de minsitre, alors que ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, il a \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 se voir comme un homme d'Etat. Le Blick s'\u00e9tonne du succ\u00e8s \u00e9tincelant de Chrsitoph Darbellay, dans un canton aussi catholique, son affaire extra-conjugale ne lui a pas fait du tort. Preuve selon Pasacl Couzcehpin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR, qu'en valais, dans ce canton catholique, on comprend les faiblesses des hommes. Tandsiq eu dans le BVernerzeitung, ce m^me Pascal Couchepin r\u00e8gle ses comptes avec Oskar Freysinger ... blabla ...\r\n*** Un dilemme \u00e0 l'am\u00e9ricaine maintenant: le mariage des enfants \u00e0 12 ou 14 ans\r\n*** Les d\u00e9tenus \u00e0 Champ Dollon s'injectent de l'huile d'olive ... r\u00e9v\u00e9lation de la Tribune de Ge ce matin ..\r\nGonflage de muscles en Valais - les constats\r\nOn va tordre le cou \u00e0 une id\u00e9e re\u00e7ue pour terminer, Simon. Et \u00e7a va vous faire plaisir, j'en suis s\u00fbre. Celle qui dit que les hommes sont douillets, ils ressentent chaque refroidissement comme une exp\u00e9rience de mort imminente. D'abord il y a les clich\u00e9s. Selon une \u00e9tude conjointe des universit\u00e9s de Tubingen et de Munich: les st\u00e9r\u00e9otypes sur les r\u00f4les des hommes et des femmes sont \u00e0 l'oeuvre dans cette perception. Les femmes veulent des hommes attentifs et doux mais supportent mal qu'ils se plaignent quand ils ont mal. Culturellement, on accepte plus que les femmes fassent \u00e9tat de leur faiblesse. et c'est d'autant plus injuste d\u00e9clare le Tagesanzeiger ce matin que selon une autre \u00e9tude, la testot\u00e9rone, hormone masculine par excellence, \u00e0 tendance \u00e0 affaiblir les d\u00e9fenses dui corps, tandis que les ostreog\u00e8nes f\u00e9minines renforcent la protection contre les infections. Et malgr\u00e9 tout, en Suisse, 12 % des femmes sont all\u00e9es 10 fois et pus chez le m\u00e9decin en une ann\u00e9e contre 8,6 % des hommes.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-07T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-03-07T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420425", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420425", "ece-8420410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: No\u00e9mie Schmidt, actrice", "id": "sound-242FF9FD-E7C8-4A06-BEF4-8FC16D3C8BE9", "durationSec": 2660, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "No\u00e9mie Schmidt a jou\u00e9 dans la s\u00e9rie \"Versailles\" (Canal +), les films \"L'\u00e9tudiante et Monsieur Henri\" avec Claude Brasseur ou encore \"Radin\" avec Dany Boon. Elle est l'h\u00e9ro\u00efne de la fiction \"La lumi\u00e8re de l'espoir\" diffus\u00e9e le 8 mars 2017 sur RTS Un \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e de la Femme.  Il s'agit d'un film inspir\u00e9 de faits r\u00e9els: une Suissesse partie en 1939 ouvrir une maternit\u00e9 dans le Sud de la France pour aider les femmes enceintes r\u00e9fugi\u00e9es. L'actrice est pr\u00e9sente \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 mars 2017 pour une avant-premi\u00e8re au Gr\u00fctli. \r\nNo\u00e9mie Schmidt est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["No\u00e9mie Schmidt a jou\u00e9 dans la s\u00e9rie \"Versailles\" (Canal +), les films \"L\u02b9\u00e9tudiante et Monsieur Henri\" avec Claude Brasseur ou encore \"Radin\" avec Dany Boon. Elle est l\u02b9h\u00e9ro\u00efne de la fiction \"La lumi\u00e8re de l\u02b9espoir\" diffus\u00e9e le 8 mars 2017 sur RTS Un \u00e0 l\u02b9occasion de la Journ\u00e9e de la Femme.  Il s\u02b9agit d\u02b9un film inspir\u00e9 de faits r\u00e9els: une Suissesse partie en 1939 ouvrir une maternit\u00e9 dans le Sud de la France pour aider les femmes enceintes r\u00e9fugi\u00e9es. L'actrice est pr\u00e9sente \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 mars 2017 pour une avant-premi\u00e8re au Gr\u00fctli. \n\nNo\u00e9mie Schmidt est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: No\u00e9mie Schmidt, actrice / VER_2017-03-07T16:30:45_l-invite-noemie-schmidt-actrice", "Vertigo du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8440054.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404599", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404592"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Nazar\u00e9, nouveau lieu de p\u00e8lerinage pour les surfeurs", "id": "sound-A5C7F133-1B45-498C-942D-001E3F82915C", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : bonamiciOliv\r\nLe village portugais de Nazar\u00e9 est devenu la nouvelle destination phare des amoureux du surf, suivant les traces de l'am\u00e9ricain Garett Mac Namara qui s'\u00e9tait attaqu\u00e9 \u00e0 l'une des plus grandes vagues du monde, de pr\u00e8s de 30 m\u00e8tres. Le village conna\u00eet un boom \u00e9conomique extraordinaire.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Nazar\u00e9, nouveau lieu de p\u00e8lerinage pour les surfeurs Vue d'Europe au Portugal avec Olivier Bonamici\r\n  1'25''\r\n((Des femmes de pecheurs v\u00e9tues d'un chale noir....\r\n C'est un clich\u00e9 r\u00e9current sur le Portugal et que l'on retrouve d'ailleurs dans de nombreuses cartes postales.\r\n Et tres souvent..ces photos proviennent du meme village:  Nazar\u00e9...sur la cote ouest du Portugal...a environ 1 heures et demi de Lisbonne....\r\n Mais Nazar\u00e9 est desormais associ\u00e9 \u00e0 une autre image:celle du surf....\r\n Tout a commenc\u00e9 en novembre 2011...quand le surfeur americain Garett Mac Namara s'est attaqu\u00e9 \u00e0 l'une des plus grandes vagues du monde, avec pres de 30 metres de hauteur.\r\n Rapidement grace a Internet...les images ont fait le tour de la planete.\r\n Et depuis, Nazar\u00e9 est devenu un lieu de pelerinage pour tous les amoureux du surf...\r\n Pourtant....les vagues geantes ne datent pas d'aujourdhui.....si la Plage du Nord offre un tel spectacle..c'est parce qu'il existe un phenomene geologique denomm\u00e9 le Canyon de Nazar\u00e9..une faille au fond de la mer de 5 kilometres de profondeur qui propulse la houle vers le littoral.\r\n Mais pour observer cette montagne d'eau...il faut etre patient...car les touristes affluent tout au long de l annee..\r\n Les hotels affichent complets en ete comme en hiver....un boom touristique r\u00e9cent et qui fait marcher toute une industrie...celle du surf qui represente environ 500 millions de francs par an....Des ecoles..mais aussi des magasins...et la Plage du Nord qui desormais est devenu une marque de produits derives.....\r\n On est loin...tres loin des cartes postales des filets de poisson....))", "alternativeExcerpt": ["Le village portugais de Nazar\u00e9 est devenu la nouvelle destination phare des amoureux du surf, suivant les traces de l\u2019am\u00e9ricain Garett Mac Namara qui s\u2019\u00e9tait attaqu\u00e9 \u00e0 l\u2019une des plus grandes vagues du monde, de pr\u00e8s de 30 m\u00e8tres. Le village conna\u00eet un boom \u00e9conomique extraordinaire.", "Le village portugais de Nazar\u00e9 est devenu la nouvelle destination phare des amoureux du surf, suivant les traces de l\u2019am\u00e9ricain Garett Mac Namara qui s\u2019\u00e9tait attaqu\u00e9 \u00e0 l\u2019une des plus grandes vagues du monde, de pr\u00e8s de 30 m\u00e8tres. Le village conna\u00eet un boom \u00e9conomique extraordinaire.", "Le village portugais de Nazar\u00e9 est devenu la nouvelle destination phare des amoureux du surf, suivant les traces de l\u2019am\u00e9ricain Garett Mac Namara qui s\u2019\u00e9tait attaqu\u00e9 \u00e0 l\u2019une des plus grandes vagues du monde, de pr\u00e8s de 30 m\u00e8tres. Le village conna\u00eet un boom \u00e9conomique extraordinaire."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Nazar\u00e9, nouveau lieu de p\u00e8lerinage pour les surfeurs", "Vues d'Europe \u2013 Nazar\u00e9, nouveau lieu de p\u00e8lerinage pour les surfeurs / JDM_2017-03-07T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe \u2013 Nazar\u00e9, nouveau lieu de p\u00e8lerinage pour les surfeurs / JDM_2017-03-07T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8441972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420424", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420424", "ece-8420409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Denis Mukwege: L'homme qui r\u00e9pare les femmes (2/5) : Rencontre avec Colette Braekman", "id": "sound-A71F0337-7A1F-4B98-A452-58F884B6AAD4", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec Colette Braekman\r\nRencontre avec Colette Braekman, journaliste \u00e0 la r\u00e9daction du quotidien belge Le Soir, en charge de l'actualit\u00e9 africaine et plus particuli\u00e8rement de l'Afrique centrale. Elle est all\u00e9e \u00e0 la rencontre du Docteur Mukwege au Congo et a recueilli son t\u00e9moignage dans un ouvrage intitul\u00e9 \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\".\r\nLien :\r\nhttp://mukwege-lefilm.com/colettebraeckman.html\r\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Colette_Braeckman\r\n\r\n* * Rencontre avec Colette Braekman, journaliste \u00e0 la r\u00e9daction du quotidien belge Le Soir, en charge de l'actualit\u00e9 africaine et plus particuli\u00e8rement de l'Afrique centrale. Elle est all\u00e9e \u00e0 la rencontre du Docteur Mukwege au Congo et a recueilli son t\u00e9moignage dans un ouvrage intitul\u00e9 \" L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege \".\r\nLien : <http://mukwege-lefilm.com/colettebraeckman.html>\r\n<https://fr.wikipedia.org/wiki/Colette_Braeckman>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 07.03.2017", "Histoire vivante du 07.03.2017", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (2/5) / HV_2017-03-07T13:30:00_histoire-vivante", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (2/5) / HV_2017-03-07T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Colette Braekman\nRencontre avec Colette Braekman, journaliste \u00e0 la r\u00e9daction du quotidien belge Le Soir, en charge de l'actualit\u00e9 africaine et plus particuli\u00e8rement de l'Afrique centrale. Elle est all\u00e9e \u00e0 la rencontre du Docteur Mukwege au Congo et a recueilli son t\u00e9moignage dans un ouvrage intitul\u00e9 \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\".\nLien :\nhttp://mukwege-lefilm.com/colettebraeckman.html\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Colette_Braeckman", "Rencontre avec Colette Braekman\nRencontre avec Colette Braekman, journaliste \u00e0 la r\u00e9daction du quotidien belge Le Soir, en charge de l'actualit\u00e9 africaine et plus particuli\u00e8rement de l'Afrique centrale. Elle est all\u00e9e \u00e0 la rencontre du Docteur Mukwege au Congo et a recueilli son t\u00e9moignage dans un ouvrage intitul\u00e9 \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\".\nLien :\nhttp://mukwege-lefilm.com/colettebraeckman.html\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Colette_Braeckman"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404523", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404523", "ece-8404522"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Que c'est triste Venise\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D03C061-0582-477A-A1C6-58FB251B89FE", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-07T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-07T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404295", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404295", "ece-8404292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Benjamin Netanyahu souhaite un jubil\u00e9 \u00e0 B\u00e2le du premier congr\u00e8s sioniste", "id": "sound-5A100F5E-B2EF-485F-A551-FDC8336B277F", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Premier ministre isra\u00e9lien veut organiser l'automne prochain \u00e0 B\u00e2le un jubil\u00e9 pour les 120 ans du premier congr\u00e8s sioniste qui s'\u00e9tait tenu dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane en 1897. Une demande en ce sens a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.\r\n\r\n* * Benjamin Netanyahu souhaite un jubil\u00e9 \u00e0 B\u00e2le du premier congr\u00e8s sioniste 12h30 B\u00e2le visite netanyaouh \r\nLa ville de B\u00e2le pourrait accueillir cet automne un \u00e9v\u00e8nement sous haute s\u00e9curit\u00e9. Le premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Neta-nyahu veut organiser dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane un jubil\u00e9 \u00e0 l'occasion des 120 ans du premier Congr\u00e8s juif mondial. Information parue dans les m\u00e9dias isra\u00e9liens et relay\u00e9e aujourd'hui par la Basler Zeitung. Il y a vingt ans B\u00e2le avait d\u00e9j\u00e0 accueilli le centi\u00e8me anniversaire de ce m\u00eame Congr\u00e8s, Julien Bangerter.\r\n((Oui, c'\u00e9tait en ao\u00fbt 1997...Et en pleine affaire des fonds juifs en desh\u00e9rance...le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait d\u00e9roul\u00e9 son tapis rouge aux autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.Il avait accord\u00e9 \u00e0 B\u00e2le-Ville un montant de 200 mille francs...notamment pour des mesures de s\u00e9curit\u00e9.R\u00e9sultat  : 1'200 policiers et 700 soldats mobilis\u00e9 , une fermeture de l'espace a\u00e9rien et des h\u00e9licopt\u00e8res de l'arm\u00e9e  stationn\u00e9s sur les toits...B\u00e2le est intimement li\u00e9e \u00e0 l'histiore du sionisme et de la future cr\u00e9ation d'Isra\u00e9l....Car c'est dans cette ville que le penseur Theodor Herzl...avait organis\u00e9...il y a 120 ans...le premier congr\u00e8s juif mondial..L'actuel premier ministre isra\u00e9lien Benjyamin Netanyahou pr\u00e9voit donc..cet automne...un jubil\u00e9...dans les m\u00eames locaux...Soit l'h\u00f4tel \"Drei K\u00f6nige\" et le Casino de la ville.L'ambassade isra\u00e9lienne confirme dans la Basler Zeitung..qu'une demande est en cours. Aucune d\u00e9cision d\u00e9finitive pour l'heure....mais s'il a bien lieu...ce jubil\u00e9 verra d\u00e9barquer \u00e0 B\u00e2le...des centaines de hauts dirigeants du monde entier...\r\nCe qui n\u00e9cessitera...au minimum..le bouclage d'une partie de la cit\u00e9 rh\u00e9nane..))", "alternativeExcerpt": ["Le Premier ministre isra\u00e9lien veut organiser l'automne prochain \u00e0 B\u00e2le un jubil\u00e9 pour les 120 ans du premier congr\u00e8s sioniste qui s'\u00e9tait tenu dans la cit\u00e9 rh\u00e9nane en 1897. Une demande en ce sens a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Benjamin Netanyahu souhaite un jubil\u00e9 \u00e0 B\u00e2le du premier congr\u00e8s sioniste / 12H30_2017-03-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6479042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420343", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420339"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : L'invit\u00e9e - Jasmine Abdulkadir, gyn\u00e9cologue aux HUG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F51DC6FB-B709-4806-8747-8844A64928B4", "durationSec": 658, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "15'000 femmes vivants en Suisse ont \u00e9t\u00e9 excis\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["15'000 femmes vivants en Suisse ont \u00e9t\u00e9 excis\u00e9es.", "15'000 femmes vivants en Suisse ont \u00e9t\u00e9 excis\u00e9es.", "15'000 femmes vivants en Suisse ont \u00e9t\u00e9 excis\u00e9es."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e - Jasmine Abdulkadir, gyn\u00e9cologue aux HUG", "L'invit\u00e9e - Jasmine Abdulkadir, gyn\u00e9cologue aux HUG / RVA3_2017-03-07T07:14:44_l-invite", "L'invit\u00e9e - Jasmine Abdulkadir, gyn\u00e9cologue aux HUG / RVA3_2017-03-07T07:14:44_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404328", "ece-8404308"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Les Figuiero sontr parti ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-71A17469-4F8E-4115-9112-E795DE8701B9", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-07T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-07T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404253", "ece-8404245"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Achats en ligne: contr\u00f4le de l'identit\u00e9 des acheteurs", "id": "sound-AB50038E-F65E-4B74-8860-87F3AB6AD37D", "durationSec": 358, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une auditrice d'On en parle re\u00e7oit une facture de 2243.- pour l'achat d'un ordinateur effectu\u00e9 sur un magasin en ligne. Mais elle-m\u00eame n'a rien achet\u00e9! Est-ce une erreur? Ou son identit\u00e9 a-t-elle \u00e9t\u00e9 usurp\u00e9e? Sacha Horovitz nous raconte son histoire et s'int\u00e9resse aux m\u00e9thodes employ\u00e9es par les sites marchands pour contr\u00f4ler l'identit\u00e9 de leurs clients, un contr\u00f4le qui a une influence directe sur les m\u00e9thodes de paiement qui leurs sont propos\u00e9es.\r\n\r\n* * Une auditrice d'On en parle re\u00e7oit une facture de 2243.- pour l'achat d'un ordinateur effectu\u00e9 sur un magasin en ligne. Mais elle-m\u00eame n'a rien achet\u00e9! Est-ce une erreur? Ou son identit\u00e9 a-t-elle \u00e9t\u00e9 usurp\u00e9e? Sacha Horovitz nous raconte son histoire et s'int\u00e9resse aux m\u00e9thodes employ\u00e9es par les sites marchands pour contr\u00f4ler l'identit\u00e9 de leurs clients, un contr\u00f4le qui a une influence directe sur les m\u00e9thodes de paiement qui leurs sont propos\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Une auditrice d'On en parle re\u00e7oit une facture de 2243.- pour l'achat d'un ordinateur effectu\u00e9 sur un magasin en ligne. Mais elle-m\u00eame n'a rien achet\u00e9! Est-ce une erreur? Ou son identit\u00e9 a-t-elle \u00e9t\u00e9 usurp\u00e9e? Sacha Horovitz nous raconte son histoire et s'int\u00e9resse aux m\u00e9thodes employ\u00e9es par les sites marchands pour contr\u00f4ler l'identit\u00e9 de leurs clients, un contr\u00f4le qui a une influence directe sur les m\u00e9thodes de paiement qui leurs sont propos\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Achats en ligne: contr\u00f4le de l'identit\u00e9 des acheteurs / OEP_2017-03-07T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 07.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey: chaque mot compte dans la guerre psychologique des play-offs", "id": "sound-4409489E-DA43-4BF4-87F3-87FA2B0BEBB4", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lors des play-offs, la tension atteint son paroxysme. Durant ces s\u00e9ries \u00e9liminatoires, le mental des joueurs joue un r\u00f4le majeur. Toutes les d\u00e9clarations doivent \u00eatre pes\u00e9es car elles sont sujettes \u00e0 interpr\u00e9tation et peuvent nourrir la motivation des adversaires.\r\n\r\n* * Hockey: chaque mot compte dans la guerre psychologique des play-offs Hockey sur glace: Acte 2 des quarts de finale des s\u00e9ries \u00e9liminatoires pour le titre. Ce soir, les trois \u00e9quipes romandes sont en qu\u00eate d'un rachat apr\u00e8s leur d\u00e9faite lors de leur entr\u00e9e en lice. Lausanne, Gen\u00e8ve-Servette et Bienne sont d\u00e9j\u00e0 sous pression et la tension monte d'un cran. Alain Th\u00e9voz. \r\n  1'01''\r\nLa tension atteint son paroxysme lors des play-offs. Les joueurs ont \u00e0 peine le temps de dig\u00e9rer leurs \u00e9motions que les matches s'encha\u00eenent \u00e0 un rythme infernal tous les deux jours.\r\nDans les s\u00e9ries, les moindres d\u00e9tails font la diff\u00e9rence\u00a0: mental, lucidit\u00e9, l'arr\u00eat-cl\u00e9, le joueur qui se \u00ab\u00a0couche\u00a0\u00bb devant un tir adverse. Les play-offs, c'est aussi une guerre psychologique o\u00f9 chaque mot est pes\u00e9. \r\nA propos de l'affiche des quarts de finale, Goran Bezina, le d\u00e9fenseur de Gen\u00e8ve-Servette, s'\u00e9tait risqu\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0On aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 Lausanne\u00a0!\u00a0\u00bb. Interpr\u00e9tation d'Harold Kreis, le mentor de Zoug\u00a0: \u00ab\u00a0Gen\u00e8ve-Servette nous craints.\u00a0\u00bb\r\nCes quarts de finale entre Zoug et Gen\u00e8ve-Servette, ce sont - aussi - les retrouvailles entre le gardien Tobias Stephan et le club des Vernets o\u00f9 il a laiss\u00e9 de bons souvenirs durant cinq saisons. L'attaquant genevois Daniel Rubin \u00e0 propos de son ami et ex-co\u00e9quipier\u00a0: \u00ab\u00a0On va affronter l'un des meilleurs gardiens de la Ligue mais on connait ses faiblesses.\u00a0\u00bb. \r\nVoil\u00e0 des phrases - parfois sorties de leur contexte - qui peuvent nourrir la motivation de l'adversaire mais qui peut aussi le d\u00e9stabiliser. Les play-offs sont lanc\u00e9s et tous les coups sont permis. \r\nGen\u00e8ve-Servette - Zoug est suivre sur RTS deux et dans nos rendez-vous d'information d\u00e8s 20h15. Bienne accueille Berne et Lausanne se d\u00e9place \u00e0 Davos.", "alternativeExcerpt": ["Lors des play-offs, la tension atteint son paroxysme. Durant ces s\u00e9ries \u00e9liminatoires, le mental des joueurs joue un r\u00f4le majeur. Toutes les d\u00e9clarations doivent \u00eatre pes\u00e9es car elles sont sujettes \u00e0 interpr\u00e9tation et peuvent nourrir la motivation des adversaires."], "alternativeTitle": ["Hockey: chaque mot compte dans la guerre psychologique des play-offs / 12H30_2017-03-07T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439352.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420343", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420337"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : retour de Djihad", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-020F0CD7-7526-4321-9658-85C709F102DA", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["retour de Djihad", "retour de Djihad / SUPER_2017-03-07T17:10:01_le-supplement-du-nourjal", "retour de Djihad / SUPER_2017-03-07T17:10:01_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404346", "ece-8404341"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 07.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50D7E8F0-64F8-438A-A42A-833CA020243F", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-07T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-07T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404275", "ece-8404270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national soutient le contre-projet \u00e0 l'initiative \" Pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\"", "id": "sound-EE9B88D9-C610-4C55-87AE-86FEB89CB0F9", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques Bourgeois, PLR, directeur de l'Union suisses des paysans;Johann Schneider Ammann, PLR, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'agriculture\r\nLe contre-projet \u00e0 l'initiative \"Pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\"  propos\u00e9 par le Conseil d'Etat a re\u00e7u mardi le soutien du Conseil national. L'Union suisse des paysans, \u00e0 l'origine de l'initiative, pourrait retirer son texte.\r\n\r\n* * Le Conseil national soutient le contre-projet \u00e0 l'initiative \" Pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\" 12h30 Paysan souverainet\u00e9\r\nLe peuple devrait voter sur le contre-projet \u00e0 l'initiative \u00ab Pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire \u00bb, d\u00e9pos\u00e9e par l'Union suisse des paysans. Un texte visant notamment \u00e0 prot\u00e9ger les terres cultivables et approvisionner la population avec des denr\u00e9es issus de l'agriculture suisse. Le National s'est donc ralli\u00e9 ce matin \u00e0 la proposition du Conseil des Etats. Le nouveau projet a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 plus \u00e9quilibr\u00e9 Adrien Krause.\r\n  1'49''\r\n((Oui apr\u00e8s plus d'une heure et demie de d\u00e9bat, le conseil national a adopt\u00e9 par 173 voix contre 7 l'alternative voulue par le Conseil des Etats. Tous les partis se sont mis d'accord pour privil\u00e9gier cette nouvelle version du texte. Un texte plus pr\u00e9cis, plus d\u00e9taill\u00e9 que celui propos\u00e9 par l'union suisse des paysans...\r\nAlors concr\u00e8tement ce contreprojet vise \u00e0 mieux prendre en compte les int\u00e9r\u00eats des paysans, des entreprises et des consommateurs. Avec un objectif clair : assurer une production respectueuse de l'environnement et des ressources. Le toute sans remettre en cause les relations commerciales transfrontali\u00e8res.\r\nles discussions ont aussi tourn\u00e9 autour de la production indig\u00e8ne.\r\nOui c'\u00e9tait le point chaud du d\u00e9bat. Et un conseiller national attendait une pr\u00e9cision claire du gouvernement sur la question. C'est le directeur de l'Union suisses des paysans, le PLR Jacques Bourgeois.\r\nSON 1 (13 sec)\r\nR\u00e9ponse du chef de l'agriculture, Johann Schneider Ammann.\r\nSON 2 (23 sec)\r\n((Oui M. Bourgeois. Notre intention est de maintenir \u00e0 60% brut, le taux d'auto-approvisionnement. Et cela malgr\u00e9 la croissance d\u00e9mographique. C'est un point d\u00e9cisif pour toute la production. C'est un \u00e9l\u00e9ment auquel nous tenons, auquel nous croyons et que nous voulons encourager.))\r\n60%... C'est ce qu'ont toujours voulu les paysans. Une affirmation de Johann Schneider Ammann qui pourrait paraitre anodine \u00e0 premi\u00e8re vue. Mais elle risque bien de conditionner toute la politique agricole d\u00e8s 2020.\r\nCe contre-projet semble donc faire l'unanimit\u00e9 sous la Coupole. Une situation qui devrait pousser l'USP \u00e0 retirer son texte initial. D\u00e9cision attendue le 14 janvier prochain.))", "alternativeExcerpt": ["Le contre-projet \u00e0 l\u2019initiative \"Pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\"  propos\u00e9 par le Conseil d\u2019Etat a re\u00e7u mardi le soutien du Conseil national. L\u2019Union suisse des paysans, \u00e0 l\u2019origine de l\u2019initiative, pourrait retirer son texte."], "alternativeTitle": ["Le Conseil national soutient le contre-projet \u00e0 l\u2019initiative \" Pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\" / 12H30_2017-03-07T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 07.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8442344.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420343", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420329"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1559491", "durationSec": 1878, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DAVOS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LUGANO", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace", "Avec la r\u00e9action de Goran Bezina, d\u00e9fenseur (Gen\u00e8ve)."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / Tour de rel\u00e9gation LNA: Langnau \u2013 Kloten (4-2) + classement tour de rel\u00e9gation et r\u00e9sultats LNB", "Hockey / Playoffs LNA 1/4: Gen\u00e8ve-Servette \u2013 Zoug (2-5)", "Hockey / Playoffs LNA 1/4: Davos \u2013 Lausanne (2-1)", "Hockey / Tour de rel\u00e9gation LNA: Fribourg-Gott\u00e9ron \u2013 Ambri-Piotta (2-1)", "Hockey / Playoffs LNA 1/4: Bienne \u2013 Berne (0-3)", "Hockey / Playoffs LNA 1/4: Lugano - Zurich (4-3) + tableau des playoffs", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey sur glace"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334288", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334288"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00caTEMENT", "MARIAGE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "MARIAGE", "BIJOUTERIE", "\u00c9THIQUE", "COUTURE", "RESTAURANT"], "id": "asset-1575691", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "ABE : UN MARIAGE, \u00c7A PEUT CO\u00dbTER \u00c9NORM\u00c9MENT !", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PARIS", "CHAMONIX", "CRISSIER"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "Pour cette \u00e9mission, nous avons suivi un jeune couple, Aur\u00e9lie et Simon, dans les pr\u00e9paratifs de leur union. Comme eux, chaque ann\u00e9e 40'000 couples d\u00e9cident de se marier en Suisse. Le symbole du mariage par excellence, c\u2019est la robe. Au Salon du mariage de Lausanne, toutes les boutiques font d\u00e9filer les plus belles robes de leur collection. Dans le budget allou\u00e9 au mariage, 1800.- en moyenne sont consacr\u00e9s \u00e0 l\u2019achat de la robe, ce qui correspond \u00e0 10% du montant moyen d\u2019un mariage en Suisse. Le style des robes \u00e9volue sans cesse, souvent influenc\u00e9 par les mod\u00e8les port\u00e9s par les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ou les t\u00eates couronn\u00e9es. Par exemple, la robe de Kate Middleton lors de son mariage a entra\u00een\u00e9 un retour en force de la dentelle. Le prix, varie \u00e9norm\u00e9ment d\u2019une robe \u00e0 l\u2019autre. Il est calcul\u00e9 en fonction du m\u00e9trage du tissu, de sa qualit\u00e9 et de la complexit\u00e9 du mod\u00e8le, donc du nombre d\u2019heures pass\u00e9es \u00e0 le r\u00e9aliser. Dans une boutique sp\u00e9cialis\u00e9e, il faut compter entre 2000 et 8500.- pour un mod\u00e8le de cr\u00e9ateur r\u00e9alis\u00e9 sur mesure \u00e0 la main. Apr\u00e8s la robe, il faut aussi pr\u00e9voir un budget pour la coiffure. Certains salons proposent un forfait de 290.- Le style du mari\u00e9 doit s\u2019accorder avec la robe de sa fianc\u00e9e ou au moins \u00e0 la couleur du bouquet. A bas prix, un costume de mari\u00e9 peut se trouver \u00e0 250.-, mais le plus souvent la tenue compl\u00e8te, gilet et chaussures comprises, monte \u00e0 environ 1500.-", "St\u00e9phane Fontanet nous d\u00e9taille les prix des diff\u00e9rentes prestations.", "Nous avons amen\u00e9 4 robes de mari\u00e9es \u00e0 l\u2019Ecole cantonale de couture de Lausanne (ERACOM): une robe de la marque Divina Sposa achet\u00e9e lors d\u2019un d\u00e9stockage dans une boutique \u00e0 Gen\u00e8ve ; une 2\u00e8me, en mousseline blanche, achet\u00e9e sur internet chez Tati, c\u2019est la moins ch\u00e8re des quatre ; la 3\u00e8me a \u00e9t\u00e9 command\u00e9e sur le site de La Redoute, c\u2019est le mod\u00e8le \u00ab Mademoiselle R \u00bb ; la 4\u00e8me, de mod\u00e8le Gatsby, nous a \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9e par la boutique Belle en Blanc de Lausanne. Les quatre robes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es par Sylvie Cuche, experte et enseignante en couture \u00e0 l\u2019ERACOM, selon les crit\u00e8res suivants : le rendu g\u00e9n\u00e9ral, le tissu utilis\u00e9, la coupe et les finitions. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 notre experte d\u2019examiner les robes, en lui cachant leur provenance, et d\u2019en estimer le prix.", "En 2011, nous vous avions pr\u00e9sent\u00e9 le cas de l\u2019imprimeur Pedro Lopez \u00e0 qui la soci\u00e9t\u00e9 Astramedia avait propos\u00e9 une vid\u00e9o de promotion de son centre d\u2019impression en lui faisant signer un contrat exorbitant et avec la promesse d\u2019une augmentation du chiffre d\u2019affaire. Comme cette vid\u00e9o n\u2019avait pas eu l\u2019effet escompt\u00e9, l\u2019imprimeur s\u2019\u00e9tait senti trahi mais n\u2019ayant pas le temps et les moyens de se d\u00e9fendre via un avocat, il a d\u00fb payer les factures tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es de la soci\u00e9t\u00e9 Astramedia. On vous raconte l\u2019histoire d\u2019une autre commer\u00e7ante ayant v\u00e9cu le m\u00eame sc\u00e9nario et qui a d\u00e9cid\u00e9 il y a 4 ans de s\u2019adresser \u00e0 la justice. Elle vient seulement d\u2019obtenir un jugement en sa faveur. Astramedia doit lui rembourser les frais de justice et d\u2019avocat qui s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 12'000.-", "Aur\u00e9lie et Simon, nos deux fianc\u00e9s, ont d\u00e9cid\u00e9 de c\u00e9l\u00e9brer leur mariage \u00e0 la Mairie de Vernier \u00e0 Gen\u00e8ve. Avant de passer devant l\u2019officier d\u2019\u00e9tat civil, les futurs mari\u00e9s doivent choisir \u00e0 quel r\u00e9gime matrimonial ils veulent \u00eatre soumis ; ils doivent aussi d\u00e9cider de leur futur nom de famille et de celui de leurs enfants \u00e0 venir. Un choix souvent difficile\u2026", "2 recherchistes d\u2019ABE se sont fait passer pour des futurs mari\u00e9s. Ils se sont renseign\u00e9s sur les prix des \"wedding planners\" qui peuvent s\u2019occuper de toutes les \u00e9tapes de l\u2019organisation du mariage.", "Les quatre robes \u00e9valu\u00e9es par notre couturi\u00e8re experte ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9es respectivement \u00e0 Hong Kong, en Roumanie, en Chine et au Myanmar, plus connu sous le nom de Birmanie. Dans ce pays, l\u2019industrie du textile est en train de cro\u00eetre fortement depuis la lev\u00e9e des sanctions. Mais les conditions de travail des ouvriers du textile n\u2019y sont pas bonnes et les salaires sont tr\u00e8s bas.", "Aur\u00e9lie se rend \u00e0 Paris \u00e0 l\u2019atelier boutique \u00ab Paulette \u00e0 bicyclette \u00bb pour choisir sa bague. L\u2019or utilis\u00e9 dans cet atelier, qui pratique la \u00ab Joaillerie \u00e9thique \u00ab est labellis\u00e9 \u00ab Fairmined \u00bb, ce qui implique qu\u2019il est extrait \u00e9quitablement et de l\u2019environnement dans les mines d\u2019Am\u00e9rique du sud certifi\u00e9es par ce label et respectant les droits humains. Les hommes et les femmes re\u00e7oivent en outre un salaire \u00e9quivalent et d\u00e9cent. L\u2019or \u00e9quitable co\u00fbte en moyenne 11% de plus que l\u2019or non trac\u00e9. Les mineurs re\u00e7oivent en plus une prime de 10% qui va servir \u00e0 am\u00e9liorer leurs conditions de vie. Aur\u00e9lie et Simon ont d\u00e9pens\u00e9 environ 1500.- pour leurs alliances, soit 20 % de plus que pour des alliances de provenance non \u00e9thiques. A Chamonix, on d\u00e9couvre Val\u00e9rie Pache, une styliste qui recycle des toiles de parachutes ou de parapentes pour en coudre des robes de mari\u00e9es. Ces robes sont donc constitu\u00e9es de nylon mais sont doubl\u00e9es de soie naturelle. Elles se vendent entre 900 et 3000 euros, mais on peut aussi les louer. Le restaurant de Bois-Genoud Le Castel \u00e0 Crissier propose des menus compos\u00e9s de produits bios, dans la mesure du possible locaux, provenant de la ferme situ\u00e9e juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Sans compter la d\u00e9coration de la salle, il faut compter entre 150 et 180.- par personne toutes boissons comprises.", "Le mariage, c\u2019est une affaire de c\u0153ur \u2026 et d\u2019argent. C\u2019est le jour o\u00f9 on se dit \u00ab oui \u00bb, mais \u00e0 quel prix ? La f\u00eate se doit d\u2019\u00eatre exceptionnelle et unique. Symbole par excellence du mariage, le costume pour monsieur et la robe pour madame : elle co\u00fbte de 50.- \u00e0 8000.- francs, voire plus encore, suivant la folie des cr\u00e9ateurs ! Qu\u2019est-ce qui explique de telles diff\u00e9rences de prix ? ABE a soumis plusieurs robes de mari\u00e9es \u00e0 l\u2019expertise d\u2019une couturi\u00e8re. Outre les diff\u00e9rences de prix, ce qui frappe, ce sont les lieux de fabrication de ces robes. Made in Myanmar, le nouvel atelier de la mis\u00e8re ! En contraste, une nouvelle tendance se dessine : le mariage \u00e9thique. De plus en plus de jeunes veulent une robe qui ne doit rien \u00e0 la sueur des enfants asiatiques, des alliances dont le m\u00e9tal a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 au juste prix et un repas bio-\u00e9colo. Et n\u2019oublions pas le prix d\u2019un mariage civil. Bonne nouvelle, il baissera prochainement en Suisse.", "Le mariage, c'est une affaire de coeur... et d'argent. La robe co\u00fbte de 50.- \u00e0 8000.- francs ! Quant \u00e0 la f\u00eate, elle se doit d'\u00eatre exceptionnelle ! Un \u00abwedding planner\u00bb peut l'organiser, mais pour combien ? Et le trend est aux mariages \u00e9thiques, une robe qui ne doit rien \u00e0 la sueur des enfants, des alliances dont le m\u00e9tal a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 au juste prix et un repas bio-\u00e9colo.", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "Le mariage, c'est une affaire de coeur... et d'argent. La robe co\u00fbte de 50.- \u00e0 8000.- francs ! Quant \u00e0 la f\u00eate, elle se doit d'\u00eatre exceptionnelle ! Un \u00abwedding planner\u00bb peut l'organiser, mais pour combien ? Et le trend est aux mariages \u00e9thiques, une robe qui ne doit rien \u00e0 la sueur des enfants, des alliances dont le m\u00e9tal a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 au juste prix et un repas bio-\u00e9colo.", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "Le mariage, c'est une affaire de coeur... et d'argent. La robe co\u00fbte de 50.- \u00e0 8000.- francs ! Quant \u00e0 la f\u00eate, elle se doit d'\u00eatre exceptionnelle ! Un \u00abwedding planner\u00bb peut l'organiser, mais pour combien ? Et le trend est aux mariages \u00e9thiques, une robe qui ne doit rien \u00e0 la sueur des enfants, des alliances dont le m\u00e9tal a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 au juste prix et un repas bio-\u00e9colo.", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "Le mariage, c'est une affaire de coeur... et d'argent. La robe co\u00fbte de 50.- \u00e0 8000.- francs ! Quant \u00e0 la f\u00eate, elle se doit d'\u00eatre exceptionnelle ! Un \u00abwedding planner\u00bb peut l'organiser, mais pour combien ? Et le trend est aux mariages \u00e9thiques, une robe qui ne doit rien \u00e0 la sueur des enfants, des alliances dont le m\u00e9tal a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 au juste prix et un repas bio-\u00e9colo.", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "Le mariage, c'est une affaire de coeur... et d'argent. La robe co\u00fbte de 50.- \u00e0 8000.- francs ! Quant \u00e0 la f\u00eate, elle se doit d'\u00eatre exceptionnelle ! Un \u00abwedding planner\u00bb peut l'organiser, mais pour combien ? Et le trend est aux mariages \u00e9thiques, une robe qui ne doit rien \u00e0 la sueur des enfants, des alliances dont le m\u00e9tal a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 au juste prix et un repas bio-\u00e9colo."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Les v\u00eatements des mari\u00e9s combien \u00e7a co\u00fbte?", "Combien \u00e7a co\u00fbte un mariage civil?", "Le test des robes", "Rubrique \u2013 Astramedia", "La r\u00e9ponse de l\u2019avocat d\u2019Astramedia", "Le passage \u00e0 la Mairie", "Entretien avec St\u00e9phane Fontanet", "Entretien avec Daniela Kistler de Public Eye, en duplex de Z\u00fcrich", "Les mariages \"\u00e9thiques\" sont en vogue", "Mariage: l\u2019amour \u2026 \u00e0 tout prix !", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "A bon entendeur", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "A bon entendeur", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "A bon entendeur", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !", "A bon entendeur", "ABE : un mariage, \u00e7a peut co\u00fbter \u00e9norm\u00e9ment !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8384228.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334897", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334897", "ece-8334281", "ece-8334260", "ece-8334707", "ece-8334690"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - Quart de finale Play-offs - match 2 : Gen\u00e8ve Servette HC - EV Zoug", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1583275", "durationSec": 13884, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "RETRAITE (PENSION)", "AVS", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE ELECTRIQUE", "APPARTEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "SCIENCES DE L'\u00c9DUCATION", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "BOURGEOIS, JACQUES", "GHOSN, CARLOS"], "id": "asset-1581708", "durationSec": 1891, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE", "CUARNENS", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "\"Chez nous\": comment une infirmi\u00e8re devient une \u00e9lue du FN", "La voiture a un bel avenir devant elle!", "Baisse des loyers: quelles d\u00e9marches entreprendre?", "March\u00e9 immobilier: tendance \u00e0 la baisse des loyers", "L'avortement reste une pratique toujours ill\u00e9gale en Irlande", "Sion 2026: Swiss Olympic donne son aval \u00e0 l'organisation des JO", "Carlos Ghosn, PDG du groupe Renault-Nissan, invit\u00e9 du 19h30", "Apprentissage des langues: de nouvelles approches", "Primes maladie: fardeau financier all\u00e9g\u00e9 pour les 18-25 ans", "AVS: t\u00e9moignage d'un paysan qui remet son domaine", "Primes maladie: un pas positif pour les familles, selon Linda Bourget", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ce film arrive en pleine campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, ce qui n'a pas manqu\u00e9 de cr\u00e9er quelques r\u00e9actions.", "Les voitures hybrides ou m\u00eame 100% \u00e9lectriques se multiplient et leur propagation est certaine.", "Avec les conseils de Me Christian Dandr\u00e8s, Avocat, ASLOCA Gen\u00e8ve.", "La demande aurait baiss\u00e9 en raison du recul de l'immigration tandis que l'offre a augment\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9.", "Chaque jour, des Irlandaises se rendent au Royaume-Uni pour avorter ; elles et d'autres esp\u00e8rent que la situation changera.", "Le processus national est lanc\u00e9 pour cette candidature qui regroupe les cantons de Berne, Vaud et Fribourg autour du Valais et de Sion comme ville h\u00f4te.", "Des nouvelles m\u00e9thodes apparaissent et s'appuient sur des d\u00e9couvertes en neurosciences pour instruire des langues.", "Voulant r\u00e9duire la charge des familles, le Parlement a pris une mesure qui devrait toucher pr\u00e8s de 700'000 jeunes adultes.", "Selon une \u00e9tude, une famille sur sept d\u00e9clare ne pas atteindre le minimum vital \u00e0 l\u2019heure de la pr\u00e9voyance vieillesse.", "En direct de Berne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334889", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Salon de l'automobile de Gen\u00e8ve", "name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334889", "ece-8334887"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1576392", "durationSec": 10027, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - Quart de finale Play-offs - match 2 : Gen\u00e8ve Servette HC - EV Zoug ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nGen\u00e8ve Servette - Zoug\nPlayoff, 1/4 de finale match 2", "Hockey - Coupe de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "Hockey - Championnat de Suisse", "En direct de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Playoffs LNA, acte II: Davos - Lausanne 2-1: le r\u00e9sum\u00e9 du match", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Gen\u00e8ve - Zoug 0-5, 41e D.McIntyre", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Bienne - Berne 0-3, 50e A.Ebbett", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Gen\u00e8ve - Zoug 0-4, 22e D.McIntyre", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Bienne - Berne 0-2, 22e L.Hischier", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Gen\u00e8ve - Zoug 0-3, 20e D.Lammer", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Gen\u00e8ve - Zoug 0-1, 2e S.Zangger", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Gen\u00e8ve - Zoug 2-5, 46e N.Spaling", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Gen\u00e8ve - Zoug 1-5, 46e N.Spaling", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Gen\u00e8ve - Zoug 0-2, 19e S.Alatalo", "Playoffs LNA, 1/4 acte II: Bienne - Berne 0-1, 2e A.Ebbett", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Gen\u00e8ve Servette - Zoug, Playoff, 1/4 de finale match 2"], "imageURL": "//www.rts.ch/8423111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334303", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Gen\u00e8ve", "name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "MONGRAIN, Bob", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334303"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "CANDIDAT", "POMPIER", "SECOURISME", "LAC", "FROID", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-1581709", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["Duplex dynamique de Julien Von Roten \u00e0 travers les all\u00e9es du Salon international de l'automobile de Gen\u00e8ve qui salue des journalistes du monde entier dont des Chinois et une br\u00e9silienne."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: les pompiers s'entra\u00eenent \u00e0 des sauvetages en eau froide", "VD: le Lac de Joux servait d\u00e9j\u00e0 de patinoire en 1964", "VS: les candidats au second tour de l'\u00e9lection au conseil d'Etat sont connus", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: le Salon de l'Auto attire des journalistes du monde entier", "FR: le chanteur et musicien Paul Plexi sort son premier album", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le but est d'apprendre \u00e0 porter secours sans accessoires, pas m\u00eame une combinaison malgr\u00e9 la faible temp\u00e9rature de l'eau.", "L'hiver avait fait le bonheur des amateurs de patins \u00e0 glace ; l'\u00e9mission Carrefour s'y \u00e9tait rendue.", "Lors du premier tour, le PDC a r\u00e9alis\u00e9 un carton plein en trustant les trois premi\u00e8res places.", "Durant les deux semaines d'exposition, ils seront des milliers \u00e0 venir relater les nouveaut\u00e9s du monde automobile.", "Vainqueur d'une \u00e9mission fran\u00e7aise mais l\u00e2ch\u00e9 par sa maison de disques, ce jeune homme est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 se faire entendre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334885", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Salon de l'automobile de Gen\u00e8ve", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334885", "ece-8334273", "ece-8334883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : Madame Chavannes de Gen\u00e8ve, 1970 (2e partie)", "id": "sound-57BA842C-8FE3-4C92-98EE-6DAE3D165078", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : Madame Chavannes de Gen\u00e8ve, 1970 (2e partie) / ALA_2017-03-07T15:04:15_archive-madame-chavannes-de-geneve-1970", "A l'abordage du 07.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8404612", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8404610"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER AUX ETATS", "D\u00c9BAT", "AGRICULTURE", "D\u00c9BAT", "COMMUNE", "VILLAGE"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-1581710", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLANCHETTES, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Irak: les forces arm\u00e9es regagnent du terrain \u00e0 Mossoul", "France: Fran\u00e7ois Fillon maintient sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "CFF / Bus autonomes: les explications de Jean-Marc Heuberger", "R\u00e9forme des retraites: les s\u00e9nateurs campent sur leur position", "NE / Elections au Conseil d'Etat: les candidats d\u00e9battent avant les votations", "VS / Elections au Conseil d'Etat: l'analyse d'Anne-Cathia Marchon", "GE / Salon de l'Auto: entretien avec Andr\u00e9 Hefti", "Minimag: Les Planchettes est la plus petite commune du canton de Neuch\u00e2tel", "L'invit\u00e9 culturel: Laurent Nicolet est de retour avec un nouveau one-man-show", "12h45", "Le contre-projet \u00e0 l'initiative \"pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\" a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le si\u00e8ge du gouvernement provincial, un deuxi\u00e8me pont sur le Tigre et le mus\u00e9e national ont \u00e9t\u00e9 repris \u00e0 Daech.", "Les R\u00e9publicains s'\u00e9taient r\u00e9unis pour savoir si leur candidat devait rester en lice malgr\u00e9 ses affaires de corruption.", "En direct de Zoug.", "L'id\u00e9e est que tous les rentiers AVS touchent un bonus de 70 francs pour compenser la fonte de la rente du deuxi\u00e8me pilier.", "Si la discussion a touch\u00e9 plusieurs sujets, la question hospitali\u00e8re a monopolis\u00e9 beaucoup d'attention.", "En direct de Sion.", "Le directeur de cette 87\u00e8me \u00e9dition du salon international de l'automobile de Gen\u00e8ve s'exprime en direct de Palexpo.", "Ce village de moins de 250 habitants a son fonctionnement propre et ne souhaite \u00eatre rattach\u00e9 \u00e0 aucune autre commune.", "Avec ce spectacle nomm\u00e9 \"M\u00eame pas peur!\", l'humoriste romand rigole des inqui\u00e9tudes de notre soci\u00e9t\u00e9.", "Ce compromis devrait mieux servir les int\u00e9r\u00eats des paysans, des entreprises et aussi des consommateurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334923", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Sion", "name": "MARCHON, Anne-Cathia", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Zoug", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334923", "ece-8334330"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Morts \u00e0 cr\u00e9dit", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1576253", "durationSec": 5640, "publicationDate": "2017-03-06T21:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 121", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1575453", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-06T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Laetitia vs Janine", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334939", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334939", "ece-8334937"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Carnaval de B\u00e2le", "source": "gico", "title": "Carnaval de B\u00e2le 2017", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1566496", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-03-06T14:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Carnaval de B\u00e2le 2017", "Chaque ann\u00e9e, toute la ville de B\u00e2le se transforme durant 72 heures pour vivre au son des fifres et des tambours la plus grande f\u00eate populaire de Suisse. A la fois grave, satirique et burlesque, le Carnaval de B\u00e2le est \u00e0 coup s\u00fbr l'un des plus beaux du monde ! Commentaires des moments forts de cette premi\u00e8re journ\u00e9e et du d\u00e9fil\u00e9 de l'apr\u00e8s-midi en compagnie de Jean-Marc Richard et  d'Ariane  Curdy.\nEn direct de B\u00e2le", "Chaque ann\u00e9e, toute la ville de B\u00e2le se transforme durant 72 heures pour vivre au son des fifres et des tambours la plus grande f\u00eate populaire de Suisse. A la fois grave, satirique et burlesque, le Carnaval de B\u00e2le est \u00e0 coup s\u00fbr l'un des plus beaux du monde ! Commentaires des moments forts de cette premi\u00e8re journ\u00e9e et du d\u00e9fil\u00e9 de l'apr\u00e8s-midi en compagnie de Jean-Marc Richard et  d'Ariane  Curdy.\nEn direct de B\u00e2le"], "alternativeTitle": ["Carnaval de B\u00e2le", "Carnaval de B\u00e2le 2016", "Carnaval de B\u00e2le 2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334390", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334390"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 66", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541295", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-06T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "66", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8334998"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Je Sais Pas Vous", "source": "gico", "title": "Wolfgang Amadeus Mozart: Ave Verum", "genres": ["Musique (arts)"], "id": "asset-1582923", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-03-06T09:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "HAERTEL, Melissa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - L'industrie musicale remonte le son", "id": "sound-B1F6A855-D2D6-4E1A-B77B-825F4066748B", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le site de musique payante Spotify a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re avoir franchi le seuil des 50 millions d'abonn\u00e9s. Ces chiffres positifs signent le retour de l'industrie musicale sur le devant de la sc\u00e8ne.\r\n\r\n* * Nota Bene - L'industrie musicale remonte le son  \r\nTitre web: L'industrie musicale remonte le son\r\nLe site de musique payante Spotify a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re. avoir franchi le seuil des 50 millions d'abonn\u00e9s. Ces chiffres positifs signent le retour de l'industrie musicale. sur le devant de la sc\u00e8ne. \r\nL'industrie musicale sort la t\u00eate de l'eau.\r\nEn crise depuis 15 ans.\r\nOn la croyait touch\u00e9e par les pirates.\r\nPuis coul\u00e9e par les sites corsaires.\r\nEh bien. non.\r\nSon cour bat encore.\r\nEn mesure avec le crescendo.\r\nDes abonn\u00e9s aux plateformes musicales. sur internet.\r\nLa march\u00e9 de la musique est en mode \u00ab revival \u00bb !\r\nIl redonne de la voix.\r\nAvec encore tout plein de tremolos.\r\nTant il a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9.\r\nPar les rythmes endiabl\u00e9s.\r\nImpos\u00e9s par la r\u00e9volution num\u00e9rique.\r\nLe digital.\r\nV\u00e9ritable mur du son.\r\nQui a crev\u00e9 les tympans des multinationales du disque.\r\nEn les a rendues sourdes. \u00e0 tout b\u00e9n\u00e9fice.\r\nCe rebond est donc li\u00e9 au retour en gr\u00e2ce. de la musique payante !\r\nOui.\r\nLe streaming modifie la partition.\r\nSa mont\u00e9e en gamme.\r\nD\u00e9charge des d\u00e9cibels sur l'industrie musicale.\r\nEt recharge la batterie des artistes.\r\nCar l'\u00e9coute de titres \u00e0 la demande.\r\nSans t\u00e9l\u00e9chargement. et sur abonnement.\r\nA hauss\u00e9 le ton :\r\nD\u00e9sormais.\r\nElle compose le nouveau refrain. \u00e0 succ\u00e8s.\r\nDe la consommation de musique actuelle..\r\nCela permet aussi l'\u00e9closion. de nouveaux t\u00e9nors de l'internet !\r\nDes nouveaux t\u00e9nors. \r\nComme les sites Spotify. ou Deezer.\r\nEt aussi des d\u00e9j\u00e0 anciennes gloires.\r\nQui refusent de raccrocher.\r\nComme Apple Music.\r\nMais bref.\r\nLes chiffres du streaming chantent. \r\nEt sonnent la r\u00e9volte en musique :\r\nL'an dernier.\r\nLes inscriptions sur les sites payants a plus que doubl\u00e9.\r\nEt le nombre d'abonn\u00e9s se compte en 100aine de millions...\r\nL'industrie musicale peut donc voir \u00ab La vie en rose \u00bb ?\r\nDisons qu'elle peut recommencer \u00e0 faire des gammes.\r\nCar la destruction de valeur du num\u00e9rique.\r\nDicte toujours le tempo.\r\nMais la bonne nouvelle.\r\nC'est que les gens sont de nouveau d'accord de payer.\r\nPour \u00e9couter de la musique.\r\nEnfin une note positive.\r\nPour un secteur du divertissement et des m\u00e9dias.\r\nEncore.et toujours.\r\nDans les cordes.", "alternativeExcerpt": ["Le site de musique payante Spotify a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re avoir franchi le seuil des 50 millions d\u2019abonn\u00e9s. Ces chiffres positifs signent le retour de l\u2019industrie musicale sur le devant de la sc\u00e8ne.", "Le site de musique payante Spotify a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re avoir franchi le seuil des 50 millions d\u2019abonn\u00e9s. Ces chiffres positifs signent le retour de l\u2019industrie musicale sur le devant de la sc\u00e8ne.", "Le site de musique payante Spotify a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re avoir franchi le seuil des 50 millions d\u2019abonn\u00e9s. Ces chiffres positifs signent le retour de l\u2019industrie musicale sur le devant de la sc\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - L'industrie musicale remonte le son", "Nota Bene - L'industrie musicale remonte le son / JDM_2017-03-06T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - L'industrie musicale remonte le son / JDM_2017-03-06T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7421674.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419484", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419484", "ece-8419466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Romands et Suisses allemands s'\u00e9changent mots et expressions", "id": "sound-E26A0B23-6D4A-422F-917F-6E571903B301", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Perrin, linguiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich;Mathieu Avenzi, linguiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvin, sp\u00e9cialiste en g\u00e9ographie linguistique du fran\u00e7ais\r\nLes mots issus de l'allemand ou du suisse-allemand sont r\u00e9pandus dans le parler des Romands et l'inverse existe aussi. Ces r\u00e9gionalismes ne sont pas fig\u00e9s et certains mots ont tendance \u00e0 dispara\u00eetre ou \u00e0 \u00e9voluer. Interview de Mathieu Avanzi, sp\u00e9cialiste en g\u00e9ographie linguistique du fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Romands et Suisses allemands s'\u00e9changent mots et expressions (INTERCITES 06.03 GEOGRAPHIE LINGUISTIQUE)   8'07 \r\n((Poutzer pour nettoyer en parlant de faire le m\u00e9nage, faire un bon witz quand on \u00e9voque une bonne blague... Les mots issus de l'allemand ou du suisse-allemand sont r\u00e9pandus depuis longtemps dans le parler des romands. L'inverse exsite aussi. Mais certaines r\u00e9gions sont plus propices \u00e0 utiliser tel ou tel mot, voire certaines expression tir\u00e9es directement d'un langage germanique. Ces r\u00e9gionalismes ne sont pas fig\u00e9s. Alors, ont-ils tendance \u00e0 dispara\u00eetre, \u00e0 \u00e9voluer ou encore \u00e0 se modifier? On en cause -c'est le cas de le dire- avec un sp\u00e9cialiste de g\u00e9ographie linguistique... Juste apr\u00e8s cette petite promenade de vocabulaire avec vous, Pierre-Etienne Joye\r\n((SON JOYE : C\u00f4t\u00e9 romand ou al\u00e9manique. On passera sur les adieux ou les mercis, qu'on entend dans certains endroit outre Sarine... Hors des fronti\u00e8res nationales, du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, des blogueuses s'amusent \u00e0 recenser le parler des romands... Une \u00e9num\u00e9ration qui fait sourire lauditoire, et qui pourtant n'\u00e9tonne pas du tout la puspart des romands...\r\nSON\r\nEstampill\u00e9 parler romand...sans st\u00e4mpfel.. pas de germanisme l\u00e0-dedans... on aurait pu ajouter la strasse, la rue, qui fait m\u00eame figure de mot d'argot dans d'autres pays francophones...G\u00e9ographie lingusitique interne \u00e0 la Suisse aussi... prenez Konkordanz, c'\u00e9tait le mot de l'ann\u00e9e en Suisse allemande en 2003. Compr\u00e9hensible avec connotaiton politique partout.. La nouveaut\u00e9 2017, chaque r\u00e9gion lingusitique suisse aura d\u00e9sormais son mot de l'ann\u00e9e. Pour Daniel perrin, linguiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, les mots refl\u00e8tent notre fa\u00e7on de fonctionner en tant qu'individu, mais aussi comme soci\u00e9t\u00e9.\r\nSON\r\nBon, ily a deux ans,  le mot de l'ann\u00e9e al\u00e9manique aura mis tout le monde d'accord, il n'\u00e9tait ni romand, ni tessinois, ni grison, puisqu'il s'agissait de hasthag...))\r\nITV INVITE...))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Les mots issus de l'allemand ou du suisse-allemand sont r\u00e9pandus dans le parler des Romands et l\u2019inverse existe aussi. Ces r\u00e9gionalismes ne sont pas fig\u00e9s et certains mots ont tendance \u00e0 dispara\u00eetre ou \u00e0 \u00e9voluer. Interview de Mathieu Avanzi, sp\u00e9cialiste en g\u00e9ographie linguistique du fran\u00e7ais.", "Les mots issus de l'allemand ou du suisse-allemand sont r\u00e9pandus dans le parler des Romands et l\u2019inverse existe aussi. Ces r\u00e9gionalismes ne sont pas fig\u00e9s et certains mots ont tendance \u00e0 dispara\u00eetre ou \u00e0 \u00e9voluer. Interview de Mathieu Avanzi, sp\u00e9cialiste en g\u00e9ographie linguistique du fran\u00e7ais.", "Les mots issus de l'allemand ou du suisse-allemand sont r\u00e9pandus dans le parler des Romands et l\u2019inverse existe aussi. Ces r\u00e9gionalismes ne sont pas fig\u00e9s et certains mots ont tendance \u00e0 dispara\u00eetre ou \u00e0 \u00e9voluer. Interview de Mathieu Avanzi, sp\u00e9cialiste en g\u00e9ographie linguistique du fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Romands et Suisses allemands s'\u00e9changent mots et expressions", "InterCit\u00e9s - Romands et Suisses allemands s'\u00e9changent mots et expressions / JDM_2017-03-06T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Romands et Suisses allemands s'\u00e9changent mots et expressions / JDM_2017-03-06T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7598791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419495", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419495", "ece-8419479"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 06.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB12E2B8-7C30-4D7F-AD0F-7BDE09FAD533", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-03-06T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401353"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Salon de l'auto, vitrine d'un ph\u00e9nom\u00e8ne social (1/5) : Gen\u00e8ve, capitale motoris\u00e9e ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1850E621-F10D-4A1D-B447-32185E971692", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["salon de l'automobile", "automobile"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Depuis 1905, Gen\u00e8ve accueille les constructeurs automobiles et depuis 1924 a su faire de cette manifestation internationale un haut-lieu des engins motoris\u00e9s. Si les belles m\u00e9caniques n'attirent plus les jeunes urbains, les v\u00e9hicules du futur se r\u00eavent sans chauffeur, sans volant et m\u00eame en volant. 1/5 : Lanc\u00e9 en 1905, \u00e0 l'\u00e2ge encore artisanal de la branche, le Salon de l'Auto s'est d\u00e9velopp\u00e9 de fa\u00e7on spectaculaire d\u00e8s 1924 en invitant au cour de l'Europe tous les constructeurs \u00e0 d\u00e9voiler leurs nouveaut\u00e9s sur un march\u00e9 prometteur.", "alternativeExcerpt": ["Depuis 1905, Gen\u00e8ve accueille les constructeurs automobiles et depuis 1924 a su faire de cette manifestation internationale un haut-lieu des engins motoris\u00e9s. Si les belles m\u00e9caniques n\u2019attirent plus les jeunes urbains, les v\u00e9hicules du futur se r\u00eavent sans chauffeur, sans volant et m\u00eame en volant. \n\nGen\u00e8ve, capitale motoris\u00e9e \nLanc\u00e9 en 1905, \u00e0 l\u2019\u00e2ge encore artisanal de la branche, le Salon de l\u2019Auto s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 de fa\u00e7on spectaculaire d\u00e8s 1924 en invitant au c\u0153ur de l\u2019Europe tous les constructeurs \u00e0 d\u00e9voiler leurs nouveaut\u00e9s sur un march\u00e9 prometteur.\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Depuis 1905, Gen\u00e8ve accueille les constructeurs automobiles et depuis 1924 a su faire de cette manifestation internationale un haut-lieu des engins motoris\u00e9s. Si les belles m\u00e9caniques n\u2019attirent plus les jeunes urbains, les v\u00e9hicules du futur se r\u00eavent sans chauffeur, sans volant et m\u00eame en volant. \n\nGen\u00e8ve, capitale motoris\u00e9e \nLanc\u00e9 en 1905, \u00e0 l\u2019\u00e2ge encore artisanal de la branche, le Salon de l\u2019Auto s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 de fa\u00e7on spectaculaire d\u00e8s 1924 en invitant au c\u0153ur de l\u2019Europe tous les constructeurs \u00e0 d\u00e9voiler leurs nouveaut\u00e9s sur un march\u00e9 prometteur.\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Depuis 1905, Gen\u00e8ve accueille les constructeurs automobiles et depuis 1924 a su faire de cette manifestation internationale un haut-lieu des engins motoris\u00e9s. Si les belles m\u00e9caniques n\u2019attirent plus les jeunes urbains, les v\u00e9hicules du futur se r\u00eavent sans chauffeur, sans volant et m\u00eame en volant. \n\nGen\u00e8ve, capitale motoris\u00e9e \nLanc\u00e9 en 1905, \u00e0 l\u2019\u00e2ge encore artisanal de la branche, le Salon de l\u2019Auto s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 de fa\u00e7on spectaculaire d\u00e8s 1924 en invitant au c\u0153ur de l\u2019Europe tous les constructeurs \u00e0 d\u00e9voiler leurs nouveaut\u00e9s sur un march\u00e9 prometteur.\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (1/5)", "Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (1/5) / MAT_2017-03-06T07:50:00_helvetica", "Salon de l\u2019auto, vitrine d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne social (1/5) / MAT_2017-03-06T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430884.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401337", "ece-8401335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Villeneuve, ma\u00eetre d'h\u00f4tel au restaurant de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3408F32E-C2D4-4187-8BDA-3258F9C79893", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Crissier"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochat, Philippe (cuisinier)", "Violier, Beno\u00eet", "Girardet, Fr\u00e9dy", "Villeneuve, Louis", "Giovannini, Franck"], "thematicThemes": ["gastronomie", "restaurant"], "excerpt": "Le destin l'a men\u00e9 de sa Bretagne natale \u00e0 Sch\u00f6nried, dans l'Oberland bernois, dans un \u00e9tablissement dont le patron avait fait son apprentissage avec Freddy Girardet. Quelques ann\u00e9es plus tard, il se trouvera aux c\u00f4t\u00e9s de Girardet \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de Crissier. Cela fait aujourd'hui plus de 42 ans que Louis Villeneuve officie comme ma\u00eetre d'h\u00f4tel dans cet \u00e9tablissement \u00e9toil\u00e9 au Michelin, toujours \u00e0 la recherche de l'excellence.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 06.03.2017", "Louis Villeneuve: l\u02b9excellence, une philosophie de vie / ENSD_2017-03-06T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 06.03.2017", "Louis Villeneuve: l\u02b9excellence, une philosophie de vie / ENSD_2017-03-06T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Le destin l\u2019a men\u00e9 de sa Bretagne natale \u00e0 Sch\u00f6nried, dans l\u2019Oberland bernois, dans un \u00e9tablissement dont le patron avait fait son apprentissage avec Freddy Girardet. Quelques ann\u00e9es plus tard, il se trouvera aux c\u00f4t\u00e9s de Girardet \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Crissier.\nCela fait aujourd\u2019hui plus de 42 ans que Louis Villeneuve officie comme ma\u00eetre d\u2019h\u00f4tel dans cet \u00e9tablissement \u00e9toil\u00e9 au Michelin, toujours \u00e0 la recherche de l\u2019excellence.", "Le destin l\u2019a men\u00e9 de sa Bretagne natale \u00e0 Sch\u00f6nried, dans l\u2019Oberland bernois, dans un \u00e9tablissement dont le patron avait fait son apprentissage avec Freddy Girardet. Quelques ann\u00e9es plus tard, il se trouvera aux c\u00f4t\u00e9s de Girardet \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Crissier.\nCela fait aujourd\u2019hui plus de 42 ans que Louis Villeneuve officie comme ma\u00eetre d\u2019h\u00f4tel dans cet \u00e9tablissement \u00e9toil\u00e9 au Michelin, toujours \u00e0 la recherche de l\u2019excellence."], "imageURL": "//www.rts.ch/3198715.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401672", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'h\u00f4tel au Restaurant H\u00f4tel de Ville Crissier, Ma\u00eetre d'h\u00f4tel Restaurant H\u00f4tel de Ville Crissier", "name": "Villeneuve, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401672", "ece-8401671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s d\u00e9molition des vestiges Khrouchtchev, un millions de Russes \u00e0 reloger", "id": "sound-607C1F7F-F238-4E10-B2DF-3273B9A737A2", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elena, habitante de Moscou\r\nLes immeubles pr\u00e9fabriqu\u00e9s qui ont essaim\u00e9 \u00e0 travers toute l'URSS sous l'\u00e8re Khrouchtchev, autrefois signe de confort, sont aujourd'hui en piteux \u00e9tat et vont \u00eatre d\u00e9truits par la municipalit\u00e9 de Moscou. Un million et demi d'habitants devront \u00eatre relog\u00e9s.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s d\u00e9molition des vestiges Khrouchtchev, un millions de Russes \u00e0 reloger A Moscou, c'est la fin d'une p\u00e9riode... celle des immeubles pr\u00e9fabriqu\u00e9s des ann\u00e9es 60 qui ont essaim\u00e9 \u00e0 travers toute l'URSS, de Riga \u00e0 Vladivostok...\r\nTout un symbole de l'\u00e9poque de Khrouchtchev vou\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre... \r\nAutrefois signe de confort, beaucoup de ces appartementssont aujourd'hui en piteux \u00e9tat, et la municipalit\u00e9 de Moscou envisage de tous les d\u00e9truire...\r\nUn plan tr\u00e8s ambitieux, puisqu'il s'agirait de reloger plus d'1 million et demi d'habitants...\r\nReportage .. de notre correepondante Isabelle Cornaz. ..\r\n\u00a0  2'11'", "alternativeExcerpt": ["Les immeubles pr\u00e9fabriqu\u00e9s qui ont essaim\u00e9 \u00e0 travers toute l\u2019URSS sous l\u2019\u00e8re Khrouchtchev, autrefois signe de confort, sont aujourd\u2019hui en piteux \u00e9tat et vont \u00eatre d\u00e9truits par la municipalit\u00e9 de Moscou. Un million et demi d\u2019habitants devront \u00eatre relog\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s d\u00e9molition des vestiges Khrouchtchev, un millions de Russes \u00e0 reloger / 12H30_2017-03-06T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439186.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419516", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Commentaire sur le premier tour des \u00e9lections valaisannes", "id": "sound-6B3F37F9-0015-42C5-98FF-2FABC7202578", "durationSec": 476, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Bender, historien, PLR\r\nLe premier tour des \u00e9lections valaisannes n'est pas d\u00e9nu\u00e9 de surprises. Le conseiller d'Etat sortant Oskar Freysinger est arriv\u00e9 en 6e place. L'UDC est d'ailleurs devanc\u00e9 par deux socialistes et un trio PDC largement dominateur. Interview de Philippe Bender, historien et membre du PLR.\r\n\r\n* * Commentaire sur le premier tour des \u00e9lections valaisannes  \r\nPhilippe Bender, historien, PLR Direct t\u00e9l\u00e9phone fixe +41 27 ** (natel: +41 79 **)\r\nSon propos dans les grandes lignes: \r\n- Sur Freysinger et la claque \u00e9lectorale: du jamais vu en VS. Freysinger a fait \"un exploit\" Son comportement et sa gestion ont pos\u00e9 probl\u00e8me. Si l'UDC n'est pas en recul, Freyinger (et son entourage) paient aujourd'hui l'arrogance qu'ils ont eue avec le pouvoir. Et le trend des derni\u00e8res votations en g\u00e9n\u00e9ral.\r\n- Sur le PDC: \"C'est le parti des majorit\u00e9s relatives\". ll y a 20 ans, le PDC aurait plac\u00e9 ses 3 candidats direct au 1er tour. Si on regarde du c\u00f4t\u00e9 du Parlement, et les 55 si\u00e8ges obtenus... le parti a perdu bcp de si\u00e8ges en 3 l\u00e9gislatures.\r\n- PDC - Darbellay: c'est lui le chef maintenant. \"Celui qui a les honneurs, il a les devoirs\". Devoir de Darbellay: il doit dire avec qui il va gouverner. La configuration 3PDC 2 PS serait une \"r\u00e9volution\" selon Bender et \u00e7a serait dangereux. D'autant plus que l'alliance de gauche n'a au final que 18 sip\u00e8ges. Id\u00e9alement le Valais aurait besoin de retrouver SA formule magique\r\n- 5\u00e8me place de Rossini: a obtenu bcp de voix dans les villes, a touch\u00e9 un \u00e9lectorat qui n'est pas socialiste. Selon Bender: il y a un mouvement d'exasp\u00e9ration dans le Valais romand envers le Haut-Valais qui s'est manifest\u00e9 dans les urnes. Pr\u00e9sent\u00e9 comme un bon r\u00e9flexe par Rossini. Tr\u00e8s risqu\u00e9 selon Bender.  \r\nLe premier tour des \u00e9lections valaisannes hier (DI), n'est pas d\u00e9nu\u00e9 de surprises... Ce revers \u00e9lectoral pour Oskar Freysinger d'abord... Le conseiller d'Etat sortant est arriv\u00e9 6\u00e8me, et n'a recueilli que 30 mille voix...L'UDC est d'ailleurs devanc\u00e9 par deux socialistes, St\u00e9phane Rossini....et sa coll\u00e8gue de parti, la sortante Esther Waeber-Kalbermatten... Et puis en t\u00eate, un trio PDC, largement dominateur... Avec nous pour parler de ce premier tour ce matin, Philippe Bender, bonjour.\r\nVous \u00eates historien, membre du PLR, et fin connaisseur du tissu politique de votre canton... \r\n(actuellement 3 PDC, 1 PS, 1 UDC)\r\n- On l'a dit, la grande surprise d'hier, c'est tout de m\u00eame ce revers \u00e9lectoral d'Oskar Freysinger... meilleur \u00e9lu en 2013, 6\u00e8me seulement \u00e0 l'issue de ce premier tour... Comment l'expliquez-vous?\r\n- Hier  soir sur notre antenne, Oskar Freysinger a mis son mauvais score sur le compte d'une \"erreur de strat\u00e9gie\"...est-ce que c'est \u00e7a vraiment? Est-ce que  les \u00e9lecteur n'ont pas manifest\u00e9 un grand ras-le-bol \u00e0 l'\u00e9gard du conseiller d'Etat?\r\n- Le grand gagnant d'hier c'est le PDC, c'est au parti et \u00e0 Christophe Darbellay de souffler le chaud et le froid pour le deuxi\u00e8me tour?\r\n- La solution pour \"\u00e9vincer\" Oskar Freysinger n'est-elle pas pour le PDC de s'allier avec le PLR au 2\u00e8me tour?\r\n- Le PLR pr\u00eat \u00e0 tout pour revenir au gouvernement ? impensable non ? Contre-nature ?\r\n- Mais les bases des 2 partis seront jamais d'accord..vous le PLR pur et dur \u00e7a doit vous faire bondir d'imaginer une telle alliance ? votre seule chance ? et apr\u00e8s redevable au PDC ?\r\n- Est-ce qu'on peut imaginer un gouvernemnt avec 3 PDC et deux Socialistes \u00e0 l'issue du 2\u00e8me tour ou c'est de la pure politique-fiction?\r\n- A quoi faut-il s'attendre lors de ce deuxi\u00e8me tour, apr\u00e8s un climat particuli\u00e8rement violent avant le premier tour? Quelles strat\u00e9gies devraient se mettre en place maintenant qu'on est dans la derni\u00e8re ligne droite?", "alternativeExcerpt": ["Le premier tour des \u00e9lections valaisannes n'est pas d\u00e9nu\u00e9 de surprises. Le conseiller d'Etat sortant Oskar Freysinger est arriv\u00e9 en 6e place. L'UDC est d'ailleurs devanc\u00e9 par deux socialistes et un trio PDC largement dominateur. Interview de Philippe Bender, historien et membre du PLR."], "alternativeTitle": ["Commentaire sur le premier tour des \u00e9lections valaisannes / JDM_2017-03-06T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7445383.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419485", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Bender, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419478"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le bus du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75AAE09D-7A88-4043-9045-722FD06455BD", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un bus-dortoir offre des places au chaud pour les sans-abris de Melbourne en Australie.", "alternativeExcerpt": ["Un bus-dortoir offre des places au chaud pour les sans-abris de Melbourne en Australie.", "Un bus-dortoir offre des places au chaud pour les sans-abris de Melbourne en Australie.", "Un bus-dortoir offre des places au chaud pour les sans-abris de Melbourne en Australie."], "alternativeTitle": ["Le bus du jour", "Le bus du jour / RVA3_2017-03-06T06:39:30_le-x-du-jour", "Le bus du jour / RVA3_2017-03-06T06:39:30_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401439", "ece-8401420"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 06.03.2017", "id": "sound-48721DF9-7CEE-47E9-AB8B-68F2B699FD2B", "durationSec": 17, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-06T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-06T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401431", "ece-8401413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump signe une version modifi\u00e9e de son d\u00e9cret migratoire", "id": "sound-B9D5F6E8-DFE2-4851-A495-FE3425342240", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a sign\u00e9 lundi une version modifi\u00e9e de son d\u00e9cret migratoire bloqu\u00e9 en justice, afin d'emp\u00eacher les ressortissants de certains pays d'entrer aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Donald Trump signe une version modifi\u00e9e de son d\u00e9cret migratoire  \r\nLes Etats-Unis viennent de pr\u00e9senter la version corrig\u00e9e du \u00ab d\u00e9cret migratoire \u00bb actuellement bloqu\u00e9 en Justice. D\u00e9sormais, l'Iraq n'est plus concern\u00e9 par l'interdiction d'entrer sur territoire am\u00e9ricain. 6 pays sont toujours soumis \u00e0 cette interdiction de 3 mois : le Yemen, l'Iran, la Syrie, la Libye, la Somalie et le Soudan. Bonsoir Philippe Revaz.\r\nVous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. on va commencer par une m\u00e9taphore viticole : le Pr\u00e9sident Trump a d\u00fb mettre de l'eau dans son vin migratoire.\r\nDIALOGUE \r\nOui et c'est bien malgr\u00e9 lui que donald Trump a du revoir sa copie. Pas de seance de signature avec emphase dans le bureau ovale, trum a laiss\u00e9 ses ministres presenter la nouvelle version a la presse. L'iraq n'est plus concern\u00e9 par le bannissement temporaire. Il faut dire que l'iraq est un alli\u00e9 indispensable dans la lutte contre le djihadisme , et la punitiop qui frappait notamment des collaborateurs de l'armee americaineavait suscit\u00e9 un toll\u00e9 tel que la maison blanche a du faire marche arriere, un peu p\u00e8enaude.\r\n***Le nouveau d\u00e9cret migratoire clarifie aussi la situation des d\u00e9tenteurs de permis de s\u00e9jour valables.\r\nOui tout ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 en possession d'un visa ou de ces fameuses green card, ne sont pus concern\u00e9s par l'ionterdiction. Les binationaux ne seraient pas concern\u00e9s non plus, meme s'il n'est pas impossible que les binationaux aient tout de meme plus de difficult\u00e9 a obtenir un visa. l'admin8stration trump se serait epargn\u00e9e l'enorme cafouillage aux aeroports et peutetre la rebuffade de la justice si elle avait precis\u00e9 ces points d\u00e8s le debbut. Mais a l'epoque la maison blanche avait voulu aller, vite, frapper fort, passant par-dessus els mnisteres. La le\u00e7on desormais est apprise. Meme pour qui veut bousculer le syst\u00e8me de washington, il vaut mieux assurer les bases juridiques de ses decisions.\r\n***Mais les demandes d'asile sont bel et bien bloqu\u00e9es compl\u00e9tement pour les 4 prochains mois.\r\nOui, emnuite les etats unis se limiteront a accueillir 50mille refugi\u00e9s mayimxum piour l'annee fiscale ne cours. le coeur du decret reste le meme. mais la aussi, on nuancve, les demandes d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9es pourront aller de l'avant. Les personnes en transit, ou en possession d'ujen autorisation peuvent entrer. en outre, le nouveau texte cesse de cibler la syrie, dont les citoyens etaient exclus indiefiniment de toute demande d'asile,. Ce n'est plus le cas. \r\n***La Justice reprochait \u00e0 Trump de cibler les musulmans avec son d\u00e9cret migratoire. est-ce que ce nouveau d\u00e9cret \u00e9chappe \u00e0 ce reproche.\r\nEn tout ca sil ne parle plus de favoriser les minorit\u00e9s religieuses dans ces pays musulmans. Donc c'est un point important. Mais il n'est pa certain que \u00e7a suffise. les juges f\u00e9d\u00e9raux s'etaient appuy\u00e9s notamment sur les declartations de trump et ses conseillers qui avaient annon\u00e7\u00e9 explici8tement qu'ils  banniraient les musulmans. Or ces 6 pays sont majoritairement musulmans. Est-ce un bannissment des musulmans qui ne dit pas son nom.c'est l'und des nombreuses question que la justice sera appel\u00e9e a trancher de toute fa\u00e7on. \r\n***Philippe, ce nouveau d\u00e9cret corrig\u00e9 est publi\u00e9 aujourd'hui apr\u00e8s un week-end assez fou, politiquement, aux Etats-Unis...\r\non n'est pas loin d'une crise constitutionnelle. trump contre-attaque sur l'affaire russe, en accusant obama de l'avoir mis sur ecoute. mais les services de renseignement dementent. on est a un point exceptionnel de mefianc,e vouire de guerre interne entre un president et ses services. les medias conservateur denoncent un coup d'etat rampant de l'administration contre trump, avec Obama en figure de l'enemi a jeter en prison, sur le emem ton que contre hillary clinton a l'epoque. trump manie des accusations tre sgraves, pratiquement inedites contre son rpedecesseur, mais il joue aussi un jeu dangereux. s'il n'a pass ete mis sur ecoute, c un mensonge de plus. mais s'il etait sur ecoute, si le fbi a obtenu un mandat de la justice pour \u00e7a, c'est peutete qu'il a vraiment quelque chose de grave a cacher. bref l'affaire russe destaabiliser toujours le plus haut niveau de l'etat americain.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a sign\u00e9 lundi une version modifi\u00e9e de son d\u00e9cret migratoire bloqu\u00e9 en justice, afin d'emp\u00eacher les ressortissants de certains pays d'entrer aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Donald Trump signe une version modifi\u00e9e de son d\u00e9cret migratoire / FOR_2017-03-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8440876.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419533", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419531"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Maroc entame une campagne de r\u00e9gularisation des migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re", "id": "sound-99E10503-7CD5-4076-B0AF-A8F9A88B4C4A", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Maroc annonce une grande campagne de r\u00e9gularisation des \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re. Des Syriens et des ressortissants de pays d'Afrique subsaharienne pourront en profiter.\r\n\r\n* * Le Maroc entame une campagne de r\u00e9gularisation des migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re Alors que l'Europe et les Etats Unis ferment leurs fronti\u00e8res, le Maroc vient d'annoncer une grande campagne de r\u00e9gularisation des \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re. Sous l'impulsion du roi Mohammed VI, le Maroc s'\u00e9tait engag\u00e9 fin 2013 dans une nouvelle politique migratoire, avec une premi\u00e8re vague de r\u00e9gularisations en 2** personnes en avaient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9, des Syriens mais surtout des ressortissants de pays d'Afrique subsaharienne. Une seconde s\u00e9rie de r\u00e9gularisation a \u00e9t\u00e9 ouverte en d\u00e9cembre.\r\nReportage de notre correspondante au Maroc,  Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud  aupr\u00e8s des associations qui accompagnent les migrants sans papiers dans leurs d\u00e9marches.\r\n  4'46''", "alternativeExcerpt": ["Le Maroc annonce une grande campagne de r\u00e9gularisation des \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re. Des Syriens et des ressortissants de pays d'Afrique subsaharienne pourront en profiter."], "alternativeTitle": ["Le Maroc entame une campagne de r\u00e9gularisation des migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re / TUM_2017-03-06T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4455927.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419464", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse s'allie \u00e0 trois pays pour tenter d'am\u00e9liorer la situation en Erythr\u00e9e", "id": "sound-64AAB0E6-0092-402F-8E0F-8C628C7939ED", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne Lugon-Moulin, cheffe de la division afrique sub-saharienne et franccophonie au d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res;Pascale Baeriswyl,, secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nLa Suisse s'est alli\u00e9e \u00e0 l'Allemagne, la Norv\u00e8ge et la Su\u00e8de pour tenter d'obtenir des am\u00e9liorations de l'Erythr\u00e9e dans le domaine des droits de l'homme. Les trois pays sont les plus convoit\u00e9s par les ressortissants \u00e9rythr\u00e9ens.\r\n\r\n* * La Suisse s'allie \u00e0 trois pays pour tenter d'am\u00e9liorer la situation en Erythr\u00e9e  \r\nSe mettre \u00e0 plusieurs pour tenter d'obtenir des am\u00e9lioations de l'Erythr\u00e9e .. notamment.. dans le domaine des droits de l'homme. .. \r\nC'est la strat\u00e9gie de la Suisse qui s'est alli\u00e9e \u00e0 3 autres pays europ\u00e9ens concern\u00e9s par l'immigration d'Erythr\u00e9ens... \r\nL'Allemagne, la Norv\u00e8ge et la Su\u00e8de comptent, avec la Suisse, parmi les pays les plus convoit\u00e9s par les ressortissants de l'Erythr\u00e9e. ..\r\nMuriel Ballaman. .. on vous retrouve en direct de Berne,,\r\nC'est le bout d'un chemin qui promet d'\u00eatre long,.. \r\n  2'12''\r\n((Ils \u00e9taient 10 mille, les Erythr\u00e9ens qui ont demand\u00e9 l'asile en Suisse en 2015. \r\nL'Allemagne, la Norv\u00e8ge et  la Su\u00e8de, eux, en ont accueilli plus de 20 mille cette m\u00eame ann\u00e9e. \r\nD'o\u00f9 l'id\u00e9e de mettre en commun les efforts. Anne Lugon Moulin repr\u00e9sente la Suisse dans cette d\u00e9l\u00e9gation qui s'est rendue en janvier \u00e0 Asmara, la capitale de l'Erythr\u00e9e. Elle est la cheffe de la division Afrique subsaharienne et francophonie au d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nSON 28\"\r\n... 4 pays, ensemble, pour avoir plusss de poids aupr\u00e8s du r\u00e9gime \u00e9rythr\u00e9en. Avec quel r\u00e9sultat? La secr\u00e9taire d'\u00e9tat aux affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9tait l'invit\u00e9e de la r\u00e9daction ce matin sur notre antenne. Et Pascale Baeriswyl avertit: il va falloir \u00eatre patient. \r\nSON 32\"\r\nLes accords de r\u00e9admission une fois les droits de l'homme am\u00e9lior\u00e9s dans ce pays, ce serait l'utlime \u00e9tape de ces discussions qui n'ont d\u00e9but\u00e9 qu'en janvier de cette ann\u00e9e. Prochaine phase: une nouvelle rencontre entre les pays du continent europ\u00e9en et l'Erythr\u00e9e aura lieu au printemps. ))", "alternativeExcerpt": ["La Suisse s\u2019est alli\u00e9e \u00e0 l\u2019Allemagne, la Norv\u00e8ge et la Su\u00e8de pour tenter d\u2019obtenir des am\u00e9liorations de l\u2019Erythr\u00e9e dans le domaine des droits de l\u2019homme. Les trois pays sont les plus convoit\u00e9s par les ressortissants \u00e9rythr\u00e9ens."], "alternativeTitle": ["La Suisse s\u2019allie \u00e0 trois pays pour tenter d\u2019am\u00e9liorer la situation en Erythr\u00e9e / 12H30_2017-03-06T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439067.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419516", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le plan B \u00e0 la candidature de Fran\u00e7ois Fillon ne sera pas Alain Jupp\u00e9", "id": "sound-C84A19CC-BA33-4EAC-816F-265613D85519", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brice Teinturier, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'Ipsos France\r\nAlain Jupp\u00e9 a confirm\u00e9 lundi qu'il ne remplacera pas Fran\u00e7ois Fillon dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. La crise n'est pas finie pour autant. Interview de Brice Teinturier, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Ipsos France, auteur de \"Plus rien \u00e0 faire, plus rien \u00e0 foutre: la crise de la d\u00e9mocratie\" (Laffont).\r\n\r\n* * Le plan B \u00e0 la candidature de Fran\u00e7ois Fillon ne sera pas Alain Jupp\u00e9 *Le plan B \u00e0 la candidature de Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ne sera donc pas Alain Jupp\u00e9. L'ex-premier ministre a signifi\u00e9 une fin de non recevoir ce matin. Mais la crise n'est pas termin\u00e9e pour autant. Des proches de l'ancien pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy ont demand\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon de se choisir lui-m\u00eame un successeur. \r\nAlors que le parti les R\u00e9publicains est justement en r\u00e9union actuellement. \r\nNous avons joint tout \u00e0 l'heure Brice Teinturier... Le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'Ipsos France sort ces jours un livre \"Plus rien \u00e0 faire, plus rien \u00e0 foutre, la crise de la d\u00e9mocratie\"... sur cette proportion toujours plus grande de Fran\u00e7ais d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de la politique.\r\nNous lui avons demand\u00e9 si les jours \u00e9taient compt\u00e9s pour la candidature Fillon.. .\r\n  8'34''\r\nBrice Teinturier, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'Ipsos France,  \"Plus rien \u00e0 faire, plus rien \u00e0 foutre, la crise de la d\u00e9mocratie\" aux \u00e9ditions Robert Laffont \r\n- Jupp\u00e9 qui renonce, mais qui a des mots tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res contre Fran\u00e7ois Fillon... Il ne sera pas le plan B... Les proches de Sarkozy qui demandent \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon de se choisir un successeur... Les jours sont compt\u00e9s pour la candidature Fillon? \r\nLe d\u00e9clenchement d'investigations de la justice \u00e0 son encontre et son syst\u00e8me de d\u00e9fense fond\u00e9 sur la d\u00e9nonciation d'un pr\u00e9tendu complot et d'une volont\u00e9 d'assassinat politique l'ont conduit dans une impasse\", a-t-il d\u00e9plor\u00e9. Il a aussi critiqu\u00e9 l'\"obstination\" de M. Fillon.\r\n- r\u00e9union des R\u00e9publicains \u00e0 18h: une sortie de crise est-elle possible? \r\n- en m\u00eame temps, c'est lui qui tient le parti... et il l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9, lui seul peut d\u00e9cider de partir... \r\n- campagne o\u00f9 pour l'instant on ne parle que tr\u00e8s peu des projets, du fond... \u00e0 50aine de jours de l'\u00e9ch\u00e9ance... probl\u00e9matique? \r\n- d\u00e9rive populiste... contre tout le monde... \r\n************** Sur son bouquin ***********************\r\ntout \u00e7a ne va pas remotiver une population qui est de plus en plus d\u00e9gout\u00e9e de la politique... c'est l'objet de votre livre. \r\n- Vous avez constat\u00e9, au d\u00e9tour des sondages men\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es, que la proportion d'indiff\u00e9rents ou de d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de la politique ne cesse de monter... aujourd'hui pr\u00e8s de 30%. \r\nComment \u00e7a s'explique?\r\n(RS, critique des m\u00e9dias, individualisation de la soci\u00e9t\u00e9, effondrement morale publique, crise d'exemplarit\u00e9...) \r\n- Les prafistes... pas une simple d\u00e9fiance, mais la mont\u00e9e du d\u00e9sint\u00e9r\u00eat pour la politique. Qui sont-ils? \r\n- Comment r\u00e9agir? que doivent faire les politiciens? \r\n-  importance des affaires dans ce d\u00e9go\u00fbt... impression d'\u00e9lite d\u00e9connect\u00e9e, motiv\u00e9e par l'argent\r\n- et pourtant, les \u00e9missions politiques drainent des millions de fran\u00e7ais devant leur petit \u00e9cran... \r\n- montre pas aussi la crise du journalisme politique en France, fait d'analyse de petites phrases plut\u00f4t que de d\u00e9bats de contenu? \r\n- le P\u00e9n\u00e9lopegate aggrave-t-il encore cette crise? \r\n- au profit de qui? abstentionnisme ou extr\u00eames? \r\n- qui peut capter le vote des prafistes? Le Pen? M\u00e9lanchon? Macron?", "alternativeExcerpt": ["Alain Jupp\u00e9 a confirm\u00e9 lundi qu'il ne remplacera pas Fran\u00e7ois Fillon dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. La crise n'est pas finie pour autant. Interview de Brice Teinturier, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Ipsos France, auteur de \"Plus rien \u00e0 faire, plus rien \u00e0 foutre: la crise de la d\u00e9mocratie\" (Laffont)."], "alternativeTitle": ["Le plan B \u00e0 la candidature de Fran\u00e7ois Fillon ne sera pas Alain Jupp\u00e9 / FOR_2017-03-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8286688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419533", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le tourisme spatial en question", "id": "sound-BA966732-D55D-4706-9FA5-291BDAB0D31A", "durationSec": 1129, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fin f\u00e9vrier 2017, la compagnie d'astronautique SpaceX et son fondateur Elon Musk ont annonc\u00e9 vouloir envoyer deux touristes autour de la Lune. L'ouverture de l'espace au tourisme pose de nombreuses questions techniques, mais \u00e9galement \u00e9thiques. On en parle avec Jacques Arnould, \u00e9thicien au Centre national d'\u00e9tudes spatiales (CNES) en France, interrog\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Fin f\u00e9vrier 2017, la compagnie d\u2019astronautique SpaceX et son fondateur Elon Musk ont annonc\u00e9 vouloir envoyer deux touristes autour de la Lune. L'ouverture de l'espace au tourisme pose de nombreuses questions techniques, mais \u00e9galement \u00e9thiques. On en parle avec Jacques Arnould, \u00e9thicien au Centre national d\u2019\u00e9tudes spatiales (CNES) en France, interrog\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Le tourisme spatial en question / CQFD_2017-03-06T10:04:15_chronique", "CQFD du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ethicien", "name": "Arnould, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401727"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : David Gilmour a 70 ans ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B4395E2-B037-4934-A551-298DE3917D1F", "durationSec": 476, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilmour, David"], "thematicThemes": ["musique", "rock"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-06T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-06T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401374", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401374", "ece-8401367"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La f\u00eate des grands-m\u00e8res ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07EF2D42-C18B-479A-8828-EE2F3C8501A9", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grand-m\u00e8re"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-06T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-06T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401371", "ece-8401364"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Wolfgang Amadeus Mozart : Concerto pour violon No 3 en sol majeur KV 216", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-410D004A-C2CF-4A08-B48E-6D210B775377", "durationSec": 8882, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "Les versions choisies et le palmar\u00e8s: 1.Giovanni Antonini, Giardino Armonico, Isabelle Faust (Violon) - Harmonia Mundi. 1.Leonidas Kavakos, Camerata, Salzburg, Leonidas Kavakos (Violon) - Sony Classical. David Grimal (Violon), Les Dissonances - Dissonances Records. Anne-Sophie Mutter, London Philharmonic Orchestra, Anne-Sophie Mutter (Violon) - DG. Fabio Biondi, Europa Galante, Fabio Biondi (Violon) - Virgin Classics. Hartmut Haenchen, Kammerorchester C. Ph. E. Bach, Berlin, Baiba Skride (Violon)", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 06.03.2017", "Disques en lice du 06.03.2017", "Wolfgang Amadeus Mozart : Concerto pour violon No 3 en sol majeur KV 216 / DEL_2017-03-06T20:00:00_disques-en-lice", "Wolfgang Amadeus Mozart : Concerto pour violon No 3 en sol majeur KV 216 / DEL_2017-03-06T20:00:00_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s : Arm\u00e8ne Stakian, Thierry de Choudens, Didier Schnorhk\nLes versions choisies et le palmar\u00e8s:\n1.Giovanni Antonini, Giardino Armonico, Isabelle Faust (Violon) - Harmonia Mundi\n1.Leonidas Kavakos, Camerata, Salzburg, Leonidas Kavakos (Violon) - Sony Classical\nDavid Grimal (Violon), Les Dissonances - Dissonances Records\nAnne-Sophie Mutter, London Philharmonic Orchestra, Anne-Sophie Mutter (Violon) - DG\nFabio Biondi, Europa Galante, Fabio Biondi (Violon) - Virgin Classics\nHartmut Haenchen, Kammerorchester C. Ph. E. Bach, Berlin, Baiba Skride (Violon)", "Nos invit\u00e9s : Arm\u00e8ne Stakian, Thierry de Choudens, Didier Schnorhk\nLes versions choisies et le palmar\u00e8s:\n1.Giovanni Antonini, Giardino Armonico, Isabelle Faust (Violon) - Harmonia Mundi\n1.Leonidas Kavakos, Camerata, Salzburg, Leonidas Kavakos (Violon) - Sony Classical\nDavid Grimal (Violon), Les Dissonances - Dissonances Records\nAnne-Sophie Mutter, London Philharmonic Orchestra, Anne-Sophie Mutter (Violon) - DG\nFabio Biondi, Europa Galante, Fabio Biondi (Violon) - Virgin Classics\nHartmut Haenchen, Kammerorchester C. Ph. E. Bach, Berlin, Baiba Skride (Violon)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401298", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "Directeur du Concours de Gen\u00e8ve", "name": "Schnorhk, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Stakian, Arm\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "biographe de Christian Ferras, pr\u00e9sident des Amis de Christian Ferras, musicographe", "name": "Choudens, Thierry de", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8401298", "ece-8401297"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique - emploi - Vis ma vie d'h\u00f4te/h\u00f4tesse au Salon de l'Auto", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-802C1379-5C0A-4EA4-97C1-D05CA04F693C", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Flament a rencontr\u00e9 des jeunes qui ont travaill\u00e9 au Salon de l'Auto de Gen\u00e8ve. Ils livrent leur exp\u00e9rience au micro de la 3.", "alternativeExcerpt": ["Anne Flament a rencontr\u00e9 des jeunes qui ont travaill\u00e9 au Salon de l'Auto de Gen\u00e8ve. Ils livrent leur exp\u00e9rience au micro de la 3.", "Anne Flament a rencontr\u00e9 des jeunes qui ont travaill\u00e9 au Salon de l'Auto de Gen\u00e8ve. Ils livrent leur exp\u00e9rience au micro de la 3.", "Anne Flament a rencontr\u00e9 des jeunes qui ont travaill\u00e9 au Salon de l'Auto de Gen\u00e8ve. Ils livrent leur exp\u00e9rience au micro de la 3.", "Anne Flament a rencontr\u00e9 des jeunes qui ont travaill\u00e9 au Salon de l'Auto de Gen\u00e8ve. Ils livrent leur exp\u00e9rience au micro de la 3."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique - emploi - Vis ma vie d'h\u00f4te/h\u00f4tesse au Salon de l'Auto", "La th\u00e9matique - emploi - Vis ma vie d'h\u00f4te/h\u00f4tesse au Salon de l'Auto", "La th\u00e9matique - emploi - Vis ma vie d'h\u00f4te/h\u00f4tesse au Salon de l'Auto / RVA3_2017-03-06T08:14:27_la-thematique", "La th\u00e9matique - emploi - Vis ma vie d'h\u00f4te/h\u00f4tesse au Salon de l'Auto / RVA3_2017-03-06T08:14:27_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8401441", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401441", "ece-8401421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Organiser son mariage avec un wedding planner", "id": "sound-D709BEF0-E4C1-4C37-82E8-D08CEAB2B012", "durationSec": 1100, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grieco, Gianna\r\nLe mariage, c'est la f\u00eate, mais organiser la f\u00eate, c'est gal\u00e8re...  C'est pourquoi certaines personnes font appel \u00e0 un organisateur ou une organisatrice de mariage. La tendance vient des Etats-Unis, o\u00f9 un mariage ne peut s'organiser sans un wedding planner. En Suisse, environ 40.000 mariages sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s chaque ann\u00e9e. Un bon filon \u00e0 exploiter mais comment faire le bon choix? Combien co\u00fbte un tel service? Quelle est la plus-value d'un wedding planner? Un sujet tendance de Henry Buxant.\r\n\r\n* * Le mariage, c'est la f\u00eate, mais organiser la f\u00eate, c'est gal\u00e8re...  C'est pourquoi certaines personnes font appel \u00e0 un organisateur ou une organisatrice de mariage. La tendance vient des Etats-Unis, o\u00f9 un mariage ne peut s'organiser sans un wedding planner. En Suisse, environ 40.000 mariages sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s chaque ann\u00e9e. Un bon filon \u00e0 exploiter mais comment faire le bon choix? Combien co\u00fbte un tel service? Quelle est la plus-value d'un wedding planner? Un sujet tendance de Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Le mariage, c'est la f\u00eate, mais organiser la f\u00eate, c'est gal\u00e8re...  C'est pourquoi certaines personnes font appel \u00e0 un organisateur ou une organisatrice de mariage. La tendance vient des Etats-Unis, o\u00f9 un mariage ne peut s'organiser sans un wedding planner. En Suisse, environ 40.000 mariages sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s chaque ann\u00e9e. Un bon filon \u00e0 exploiter mais comment faire le bon choix? Combien co\u00fbte un tel service? Quelle est la plus-value d'un wedding planner? Un sujet tendance de Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Organiser son mariage avec un wedding planner / OEP_2017-03-06T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401697", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8401692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Nouvelle Plan\u00e8te", "id": "sound-78CF7A5A-617B-493E-BC29-B8B15B4AEBD4", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nL'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso r\u00e9unit actuellement 60 femmes et 4 jeunes, produit des mangues, des tomates et des oignons s\u00e9ch\u00e9s ainsi que du couscous de pommes de terre. Mais l'objectif de ces femmes consiste d\u00e9sormais \u00e0 se lancer \u00e9galement dans la production de jus de fruit. Afin de d\u00e9velopper son aide \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te, qui vient de f\u00eater en 2016, recherche du mat\u00e9riel qui sera envoy\u00e9 tr\u00e8s prochainement par container.\r\nDemande:\r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes grands f\u00fbts en inox de 100 \u00e0 300 L\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\r\n-\tUne cuisini\u00e8re professionnelle \u00e0 gaz\r\n\r\n* * L'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso r\u00e9unit actuellement 60 femmes et 4 jeunes, produit des mangues, des tomates et des oignons s\u00e9ch\u00e9s ainsi que du couscous de pommes de terre. Mais l'objectif de ces femmes consiste d\u00e9sormais \u00e0 se lancer \u00e9galement dans la production de jus de fruit. Afin de d\u00e9velopper son aide \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te, qui vient de f\u00eater en 2016, recherche du mat\u00e9riel qui sera envoy\u00e9 tr\u00e8s prochainement par container.\r\nDemande:\r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes grands f\u00fbts en inox de 100 \u00e0 300 L\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\r\n-\tUne cuisini\u00e8re professionnelle \u00e0 gaz", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 06.03.2017", "Nouvelle Plan\u00e8te / CPT_2017-03-06T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 06.03.2017", "Nouvelle Plan\u00e8te / CPT_2017-03-06T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso r\u00e9unit actuellement 60 femmes et 4 jeunes, produit des mangues, des tomates et des oignons s\u00e9ch\u00e9s ainsi que du couscous de pommes de terre. Mais l\u2019objectif de ces femmes consiste d\u00e9sormais \u00e0 se lancer \u00e9galement dans la production de jus de fruit. Afin de d\u00e9velopper son aide \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te, qui vient de f\u00eater en 2016, recherche du mat\u00e9riel qui sera envoy\u00e9 tr\u00e8s prochainement par container.\n\nDemande:\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes grands f\u00fbts en inox de 100 \u00e0 300 L\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\n-\tUne cuisini\u00e8re professionnelle \u00e0 gaz", "L\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso r\u00e9unit actuellement 60 femmes et 4 jeunes, produit des mangues, des tomates et des oignons s\u00e9ch\u00e9s ainsi que du couscous de pommes de terre. Mais l\u2019objectif de ces femmes consiste d\u00e9sormais \u00e0 se lancer \u00e9galement dans la production de jus de fruit. Afin de d\u00e9velopper son aide \u00e0 cette association, la fondation Nouvelle Plan\u00e8te, qui vient de f\u00eater en 2016, recherche du mat\u00e9riel qui sera envoy\u00e9 tr\u00e8s prochainement par container.\n\nDemande:\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes grands f\u00fbts en inox de 100 \u00e0 300 L\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\n-\tUne cuisini\u00e8re professionnelle \u00e0 gaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401678", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8401678", "ece-8401677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Frais de participation au d\u00e9pistage du cancer du sein", "id": "sound-80B8D3AF-3DB8-4CC3-AAB3-1B3BAAE15F21", "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dubuis, Nadine\r\nApr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 un d\u00e9pistage du cancer du sein destin\u00e9 aux femmes de 50 ans et plus, une auditrice a re\u00e7u une facture de CHF 172,50. Les patientes ne sont suppos\u00e9es payer que les 10% du co\u00fbt r\u00e9el de l'examen. Alors que s'est-il pass\u00e9? Que doit-on prendre en charge quand on n'est pas dans les \u00e2ges de d\u00e9pistage pris en charge, 50/69 ans ou 74 selon les cantons? Existe-t-il des aides? R\u00e9ponses avec Nadine Dubuis, responsable administrative du centre de d\u00e9pistage du Valais, au micro de Sophie Proust.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 un d\u00e9pistage du cancer du sein destin\u00e9 aux femmes de 50 ans et plus, une auditrice a re\u00e7u une facture de CHF 172,50. Les patientes ne sont suppos\u00e9es payer que les 10% du co\u00fbt r\u00e9el de l'examen. Alors que s'est-il pass\u00e9? Que doit-on prendre en charge quand on n'est pas dans les \u00e2ges de d\u00e9pistage pris en charge, 50/69 ans ou 74 selon les cantons? Existe-t-il des aides? R\u00e9ponses avec Nadine Dubuis, responsable administrative du centre de d\u00e9pistage du Valais, au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 un d\u00e9pistage du cancer du sein destin\u00e9 aux femmes de 50 ans et plus, une auditrice a re\u00e7u une facture de CHF 172,50. Les patientes ne sont suppos\u00e9es payer que les 10% du co\u00fbt r\u00e9el de l\u2019examen. Alors que s\u2019est-il pass\u00e9? Que doit-on prendre en charge quand on n'est pas dans les \u00e2ges de d\u00e9pistage pris en charge, 50/69 ans ou 74 selon les cantons? Existe-t-il des aides? R\u00e9ponses avec Nadine Dubuis, responsable administrative du centre de d\u00e9pistage du Valais, au micro de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Frais de participation au d\u00e9pistage du cancer du sein / OEP_2017-03-06T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401697", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8401690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'allaitement", "id": "sound-79BA3047-B682-4089-8D17-A272F0700C27", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'allaitement soul\u00e8ve de nombreuses questions politiques, historiques, m\u00e9dicales et symboliques. Bien qu'il soit un acte universel, il est encore aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme une \"affaire de femme\" qui devrait rester confin\u00e9e \u00e0 la sph\u00e8re familiale. Mais les enjeux de l'allaitement d\u00e9passent le simple fait de nourrir un enfant. Nous \u00e9voquons ces enjeux avec Yasmina Foehr-Janssens, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'allaitement soul\u00e8ve de nombreuses questions politiques, historiques, m\u00e9dicales et symboliques. Bien qu'il soit un acte universel, il est encore aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme une \"affaire de femme\" qui devrait rester confin\u00e9e \u00e0 la sph\u00e8re familiale. Mais les enjeux de l'allaitement d\u00e9passent le simple fait de nourrir un enfant. Nous \u00e9voquons ces enjeux avec Yasmina Foehr-Janssens, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 06.03.2017", "L\u02b9allaitement / TRI_2017-03-06T11:04:15_tribu", "Tribu du 06.03.2017", "L\u02b9allaitement / TRI_2017-03-06T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9allaitement soul\u00e8ve de nombreuses questions politiques, historiques, m\u00e9dicales et symboliques. Bien qu\u02b9il soit un acte universel, il est encore aujourd\u02b9hui consid\u00e9r\u00e9 comme une \"affaire de femme\" qui devrait rester confin\u00e9e \u00e0 la sph\u00e8re familiale. Mais les enjeux de l\u02b9allaitement d\u00e9passent le simple fait de nourrir un enfant. Nous \u00e9voquons ces enjeux avec Yasmina Foehr-Janssens, professeure \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "L\u02b9allaitement soul\u00e8ve de nombreuses questions politiques, historiques, m\u00e9dicales et symboliques. Bien qu\u02b9il soit un acte universel, il est encore aujourd\u02b9hui consid\u00e9r\u00e9 comme une \"affaire de femme\" qui devrait rester confin\u00e9e \u00e0 la sph\u00e8re familiale. Mais les enjeux de l\u02b9allaitement d\u00e9passent le simple fait de nourrir un enfant. Nous \u00e9voquons ces enjeux avec Yasmina Foehr-Janssens, professeure \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8438862.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401669", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure \u00e0 l'UNIGE, Professeure au D\u00e9partement de langues et litt\u00e9ratures fran\u00e7aises et latines m\u00e9di\u00e9vales de l'Unige", "name": "Foehr-Janssens, Yasmina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401669", "ece-8401668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.03.2017", "id": "sound-8EBE967A-B1DB-4A62-B453-A49D83A49CC1", "durationSec": 3560, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Marc Boivin, Blaise Bersinger, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  Thierry Galeuchet (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.03.2017", "A Broc (FR), avec G\u00e9raldine Fasnacht, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse vu des femmes.  (1/5) / DIC_2017-03-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 06.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Broc (FR), avec G\u00e9raldine Fasnacht, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse vu des femmes.  (1/5) / DIC_2017-03-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc", "Les Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430622.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401648", "ece-8401647"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.\"Peau d'\u00e2ne\". -2.Nomade rencontre Pierre Aud\u00e9tat, pianiste de jazz. -3.Iv\u00e1n Fischer, l'homme-orchestre. -4.Le slam de Narcisse", "id": "sound-6A9F0CEC-3F41-47F4-8993-9E45E6F0F659", "durationSec": 4979, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Narcisse,  \r\n\r\n\r\n*Peau d'\u00e2ne\"\r\nNomade rencontre Pierre Aud\u00e9tat, pianiste de jazz\r\nIv\u00e1n Fischer dirige la Symphonie \" Italienne \" de Mendelssohn et \" Le Chant de la terre \" de Mahler, jeudi 9 mars 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve. Julian Sykes l'a rencontr\u00e9\r\nLe slam de Narcisse\r\n1.L'Association pour la Formation de Jeunes Danseurs pr\u00e9sente sa derni\u00e8re cr\u00e9ation, \"Peau d'\u00c2ne\", du 16 au 18 mars 2017 au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne. Le metteur en sc\u00e8ne, Pierre Wyss, et les compositeurs, Jean-Samuel Racine et Renaud Delay, sont les invit\u00e9s d'Anya Leveill\u00e9.\r\n. -2.Yves Bron est  \u00e0 Lausanne aujourd'hui avec Pierre Aud\u00e9tat, pianiste de jazz et expert en sampling (\u00e9chantillonnage sonore), une technique qu'il d\u00e9veloppe depuis les ann\u00e9es 1990. \r\nOn l'a vu et entendu aux claviers dans diff\u00e9rentes formations, de Silent Majority, groupe Hip Hop des ann\u00e9es 90, jusqu'\u00e0 Stade, un de ses groupes actuels, en duo avec le batteur Christophe Calpini. \r\nDepuis quelques ann\u00e9es maintenant, il a d\u00e9velopp\u00e9 une nouvelle technique d'\u00e9chantillonnage qui inclut \u00e9galement les images. \r\nVous pouvez vous rendre compte du r\u00e9sultat en allant visiter sa cha\u00eene Youtube, ODETA TV. \r\nOn le retrouve ici dans son studio, qui est aussi son appartement, en pleine \u00e9laboration d'un nouveau film sonore.\r\nR\u00e9alisation Bastien Moeckli\r\n. -3.Il y a trente ans, Iv\u00e1n Fischer fondait le Budapest Festival Orchestra avec son compatriote Zolt\u00e1n Kocsis. Le chef hongrois est en tourn\u00e9e cette semaine en Suisse. Il dirige la Symphonie \"Italienne\" de Mendelssohn et \"Le Chant de la terre\" de Mahler, le jeudi 9 mars 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve, avec l'alto Gerhild Romberger et le t\u00e9nor Robert Dean Smith. \r\nJulian Sykes l'a rencontr\u00e9 en janvier dernier dans son fief, \u00e0 Budapest. L'occasion d'\u00e9voquer sa carri\u00e8re et la fa\u00e7on dont il a model\u00e9 un orchestre qui innove et qui compte parmi les meilleures phalanges europ\u00e9ennes.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 06.03.2017", "Narcisse: Ha Ha Ha", "Le sommaire / MTC_2017-03-06T17:06:00_magnetique", "\"Peau d'\u00e2ne\" / MTC_2017-03-06T17:06:00_peau-d-ane", "Magn\u00e9tique du 06.03.2017", "Nomade rencontre Pierre Aud\u00e9tat, pianiste de jazz / MTC_2017-03-06T17:06:00_nomade-rencontre-pierre-audetat-pianiste", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-03-06T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Iv\u00e1n Fischer, l'homme-orchestre / MTC_2017-03-06T17:06:00_ivan-fischer-l-homme-orchestre", "Narcisse / MTC_2017-03-06T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-03-06T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slam\u00e9e par Narcisse.", "\"Peau d'\u00e2ne\"\nNomade rencontre Pierre Aud\u00e9tat, pianiste de jazz\nIv\u00e1n Fischer dirige la Symphonie \" Italienne \" de Mendelssohn et \" Le Chant de la terre \" de Mahler, jeudi 9 mars 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve. Julian Sykes l'a rencontr\u00e9\nLe slam de Narcisse", "L\u02b9Association pour la Formation de Jeunes Danseurs pr\u00e9sente sa derni\u00e8re cr\u00e9ation, \"Peau d\u02b9\u00c2ne\", du 16 au 18 mars 2017 au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne. Le metteur en sc\u00e8ne, Pierre Wyss, et les compositeurs, Jean-Samuel Racine et Renaud Delay, sont les invit\u00e9s d\u02b9Anya Leveill\u00e9.", "Yves Bron est  \u00e0 Lausanne aujourd\u02b9hui avec Pierre Aud\u00e9tat, pianiste de jazz et expert en sampling (\u00e9chantillonnage sonore), une technique qu\u02b9il d\u00e9veloppe depuis les ann\u00e9es 1990. \nOn l\u02b9a vu et entendu aux claviers dans diff\u00e9rentes formations, de Silent Majority, groupe Hip Hop des ann\u00e9es 90, jusqu\u02b9\u00e0 Stade, un de ses groupes actuels, en duo avec le batteur Christophe Calpini. \nDepuis quelques ann\u00e9es maintenant, il a d\u00e9velopp\u00e9 une nouvelle technique d\u02b9\u00e9chantillonnage qui inclut \u00e9galement les images. \nVous pouvez vous rendre compte du r\u00e9sultat en allant visiter sa cha\u00eene Youtube, ODETA TV. \nOn le retrouve ici dans son studio, qui est aussi son appartement, en pleine \u00e9laboration d\u02b9un nouveau film sonore.\nR\u00e9alisation Bastien Moeckli", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slam\u00e9e par Narcisse", "Il y a trente ans, Iv\u00e1n Fischer fondait le Budapest Festival Orchestra avec son compatriote Zolt\u00e1n Kocsis. Le chef hongrois est en tourn\u00e9e cette semaine en Suisse. Il dirige la Symphonie \"Italienne\" de Mendelssohn et \"Le Chant de la terre\" de Mahler, le jeudi 9 mars 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve, avec l\u02b9alto Gerhild Romberger et le t\u00e9nor Robert Dean Smith. \nJulian Sykes l'a rencontr\u00e9 en janvier dernier dans son fief, \u00e0 Budapest. L'occasion d'\u00e9voquer sa carri\u00e8re et la fa\u00e7on dont il a model\u00e9 un orchestre qui innove et qui compte parmi les meilleures phalanges europ\u00e9ennes.", "\"Peau d'\u00e2ne\"\nNomade rencontre Pierre Aud\u00e9tat, pianiste de jazz\nIv\u00e1n Fischer dirige la Symphonie \" Italienne \" de Mendelssohn et \" Le Chant de la terre \" de Mahler, jeudi 9 mars 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve. Julian Sykes l'a rencontr\u00e9\nLe slam de Narcisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8401318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8440827.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur, remixeur vaudois, pianiste", "name": "Aud\u00e9tat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Fischer, Iv\u00e1n", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, pianiste", "name": "Delay, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "Restaurateur, compositeur", "name": "Wyss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Racine, Jean-Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401318", "ece-8401317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les enseignants neuch\u00e2telois listent les d\u00e9put\u00e9s les d\u00e9fendant le mieux", "id": "sound-F9AB7933-E0C5-4829-8C3F-B82AAF55D4FA", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avant les \u00e9lections cantonales, le syndicat des enseignants neuch\u00e2telois publie un palmar\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s ayant le mieux d\u00e9fendu la formation lors de la l\u00e9gislature. Il pourrait devenir un tremplin pour certains candidats.\r\n\r\n* * Les enseignants neuch\u00e2telois listent les d\u00e9put\u00e9s les d\u00e9fendant le mieux  \r\nautre \u00e9lection cantonale.. qui n'est pas \u00e0 l'abris de surprises.. \r\nNeuchatel .. le 2 avril prochain... \r\navec cette d\u00e9marche in\u00e9ditvendredi dernier.. \r\nle syndicat autonome des enseignants neuch\u00e2telois a publi\u00e9 la liste des d\u00e9put\u00e9s pro et anti-prof ... \r\nUn classement n\u00e9 de la grogne des enseignants suite \u00e0 l'instauration d'une nouvelle grille salariale jug\u00e9e indigne par les syndicats... \r\nPour sanctionner les \u00e9lus n'ayant pas soutenu la profession lors de la derni\u00e8re l\u00e9gislature, les votes li\u00e9s \u00e0 la formation ont \u00e9t\u00e9 scrut\u00e9 \u00e0 la loupe.. \r\nCoraline Pauchard.. on vous retrouve en direct de Neuchatel... Ce classement, pourrait devenir un tremplin pour certains candidats.\r\nUn tremplin d'une ampleur certaine puisque les enseignants p\u00e8sent lourd dans les urnes. La profession compte pr\u00e8s de 3000 personnes. Des \u00e9lecteurs qui votent g\u00e9n\u00e9ralement plus que la moyenne. Ainsi, si les enseignants suivent la logique du classement, certains \u00e9lus se verront propulser sur le devant de la sc\u00e8ne. C'est particuli\u00e8rement le cas du d\u00e9put\u00e9 Vert Fabien Fivaz, \u00e9galement candidat au Conseil d'Etat. Le biologiste arrive deuxi\u00e8me sur la liste des bons \u00e9l\u00e8ves. Un score qui pourrait faire de l'ombre \u00e0 Monika Maire-Hefti, l'actuelle ministre en charge de l'\u00e9ducation. Celle-ci a cristallis\u00e9 la grogne des enseignants avec le maintien de la nouvelle grille salariale. \r\nMais le classement du syndicat r\u00e9v\u00e8le d'autres surprises. Apr\u00e8s analyse des votes, les \u00e9lus POP, Verts et Solidarit\u00e9s soutiennent plus les enseignants que les socilalistes, pourtant d\u00e9fenseurs traditionnels de la branche. Parmis les mauvais \u00e9l\u00e8ves, les \u00e9lus PLR et UDC se partagent le g\u00e2teau. Un verdict que plusieurs d\u00e9put\u00e9s contestent. Reste que plus de 300 \u00e9lecteurs, majoritairement des enseignants, se sont engag\u00e9s \u00e0 ne pas r\u00e9elir les d\u00e9put\u00e9s mal not\u00e9s. Leurs signatures figurent sur une p\u00e9tition du syndicat.", "alternativeExcerpt": ["Avant les \u00e9lections cantonales, le syndicat des enseignants neuch\u00e2telois publie un palmar\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s ayant le mieux d\u00e9fendu la formation lors de la l\u00e9gislature. Il pourrait devenir un tremplin pour certains candidats."], "alternativeTitle": ["Les enseignants neuch\u00e2telois listent les d\u00e9put\u00e9s les d\u00e9fendant le mieux / 12H30_2017-03-06T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439191.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419516", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419507"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 06.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5AD3D7A-1771-4B45-AEDC-04B8D6813BB8", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-06T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-06T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401358", "ece-8401352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premier tour des \u00e9lections cantonales valaisannes du 5 mars 2017 : D\u00e9bat entre Johan Rochel, docteur en droit, philosophe et vice-pr\u00e9sident du think-tank Foraus, et Slobodan Despot, \u00e9crivain et charg\u00e9 de communication d'Oskar Freysinger", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2FBFC69E-3C5C-442B-9C78-BC55FAC77967", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 668, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freysinger, Oskar"], "thematicThemes": ["vie politique", "campagne \u00e9lectorale", "parti politique", "manifestation politique"], "excerpt": "Retour sur plusieurs d\u00e9marches citoyennes qui ont marqu\u00e9 la campagne, notamment pour bloquer la voie au conseiller d'\u00c9tat UDC sortant Oskar Freysinger.", "alternativeExcerpt": ["La campagne pour les \u00e9lections cantonales valaisannes a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par plusieurs d\u00e9marches citoyennes. D\u00e9bat entre Johan Rochel, docteur en droit, philosophe, vice-pr\u00e9sident du think-tank Foraus, et Slobodan Despot, \u00e9crivain et charg\u00e9 de communication d'Oskar Freysinger."], "alternativeTitle": ["Elections cantonales valaisannes: le r\u00e9veil de la soci\u00e9t\u00e9 civile / FOR_2017-03-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419533", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et charg\u00e9 de communication d'Oskar Freysinger", "name": "Despot, Slobodan", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en droit, philosophe, vice-pr\u00e9sident du think-tank Foraus", "name": "Rochel, Johan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419525"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Murder Party \u00e0 La Maison d'Ailleurs d'Yverdon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-439433BB-B0A9-436F-9D01-0769462F1C5E", "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Murder Party \u00e0 La Maison d'Ailleurs d'Yverdon", "Murder Party \u00e0 La Maison d'Ailleurs d'Yverdon / RVA3_2017-03-06T07:10:53_sortir-avec-anne", "Murder Party \u00e0 La Maison d'Ailleurs d'Yverdon / RVA3_2017-03-06T07:10:53_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438490", "ece-8401418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-8B12A460-C50F-47B6-B609-013C02880677", "durationSec": 838, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Rossini, candidat PS au Conseil d'Etat valaisan;Han Do Un, avocat, membre du parlement chinois;Le Mauff;Wolfgang M\u00fcller, pr\u00e9sident du SSP-r\u00e9gion Fribourg;Daniel Hediger, ancien fondeur et consultant RTS;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 04 VS ELECTIONS) \"J'ai peut-\u00eatre pris trop de risques, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 plus facile de partir seul. Je resterai pour le deuxi\u00e8me tour, on ne se d\u00e9barrasse pas comme \u00e7a de la mauvaise herbe\"...Oskar Freysinger s'accroche dans la perspoective du 2\u00e8me tour de l'\u00e9lection au gouvernement valaisan..le 19 mars prochain...l'\u00e9lu UDC....grand gagnant il y a 4 ans....termine 6\u00e8me seulement....cette ann\u00e9e...donc virtuellement hors du gouvernement. Il est largement devanc\u00e9 par les 3 PDC qui ont fait la course en t\u00eate...m\u00eame s'ils ne parviennent pas \u00e0 \u00eatre \u00e9lus au premier tour....devanc\u00e9 aussi par les 2 socialistes...\r\nLe jeu sera donc particuli\u00e8rement ouvert lors du 2e tour, Yves Terrani...\r\n  0'52''\r\n(6H(2) 05 VS ELECTIONS ITV ROSSINI) Deux socialistes dans les 5 premiers de cette \u00e9lection au conseil d'\u00e9tat...c'est la surprise dominicale...surprise du chef sign\u00e9e St\u00e9phane Rossini, l'ancien conseiller national qui s'est pourtant lanc\u00e9 dans la campagne en faisant grincer des dents sa colisti\u00e8re la ministre sortante haut-valaisanne Esther Waeber Kalbermatten....St\u00e9phane Rossini ravi de son score.....\r\n  0'45''\r\nOn notera une participation de plus de 58%...en baisse de 10 points par rapport aux derni\u00e8res \u00e9lections....mais \u00e0 l'\u00e9poque....on votait aussi sur la LAT.....\r\n(6H(4) 15 FILLON PENELOPE PA) Le Japon proteste et se sent menac\u00e9....3 des 4 missiles tir\u00e9s ce matin par la Cor\u00e9e du Nord sont tomb\u00e9s \u00e0 300km de ses c\u00f4tes....des fus\u00e9es d'une port\u00e9e de 1'000km....tir\u00e9s selon la Cor\u00e9e du Sud \u00e0 partir de sa base Tongchang-ri, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Chine....\r\nFrance....aux yeux de Fran\u00e7ois Fillon...toute candidature alternative, dont celle d'Alain Jupp\u00e9, signerait l'\u00e9chec de la droite et du centre.\r\nDes propos hier soir sur France 2...de celui qui a r\u00e9uni plusieurs dizaine de milliers de fran\u00e7ais hier \u00e0 Paris....de celui que seuls 29% des fran\u00e7ais veulent voir se amintenir dans la course \u00e0 l'Elys\u00e9e....Le candidat de la droite r\u00e9publicaine a admis  sa \"part de responsabilit\u00e9\" dans la paralysie de sa campagne suite aux soup\u00e7ons d'emplois fictifs, sans plier aux appels de ceux qui le poussent \u00e0 se retirer....il a aussi promis de rassembler sa famille politique. A son c\u00f4t\u00e9 au Trocadero hier, Penelope, son \u00e9pouse....elle est sortie de son silence dans une longue interview \u00e0 l'hebdomadaire Le Journal du Dimanche....exhortant son mari \u00e0 \u00ab\u00a0aller jusqu'au bout\u00a0\u00bb,  Jacques Allaman\r\n  0'55''\r\nLe maire de Bordeaux Alain Jupp\u00e9...souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme le meilleur plan B....doit tenir conf\u00e9rence de presse tout \u00e0 l'heure \u00e0 10H30....le comit\u00e9 politique des R\u00e9publicains se r\u00e9unit ce soir...Fran\u00e7ois Fillon a promis de s'y rendre....\r\n(6H(5) D4 CHINE ANP) 3'000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s chinois sont r\u00e9unis \u00e0 P\u00e9kin \u00e0 l'occasion de l'Assembl\u00e9e Nationale Populaire.. le Parlement chinois.\r\nAlors que le gouvernement a esquiss\u00e9 les lignes directrices de ses actions pour 2017 : garder une croissance d'au moins 6,5%, lutter plus efficacement contre la pollution ou encore renforcer le budget de l'arm\u00e9e. \r\n.Sur le plan politique, cette session parlementaire pr\u00e9c\u00e8de un remaniement en profondeur du pouvoir en Chine : avec le 19\u00e8me Congr\u00e8s du parti communiste chinois pr\u00e9vu cet automne.  Rapha\u00ebl Grand\r\n   1'22''\r\n(6H(6) 16 SYRIE EXODE CIVILS) Mossoul....la bataille jette sur les routes de milliers de civils....\r\nLes troupes irakiennes avancent vers le centre de la ville....leur offensive lanc\u00e9e le 19 f\u00e9vrier a d\u00e9j\u00e0 pouss\u00e9 des dizaines de milliers d'ahbitants \u00e0 rejoindre les camps construits \u00e0 la h\u00e2te. Les Nations Unies estimaient il y a peu \u00e0 750 000 civils le nombre de civils pi\u00e9g\u00e9s dans cette partie ouest de la ville. Anne-Sophie Le Mauff....\r\n    0'55''\r\n(6H(7) 09 FR DROIT GREVE SSP) L'offre des transports publics lausannois sera un peu r\u00e9duite ce matin...les TL clouent au garage leurs 17 autobus diesal...apr\u00e8s l'incendie de deux cars....apparement pour un probl\u00e8me technique....tant qu'on ne saura pas ce qui provoque les feux...la compagnie de transports ne veut prendre aucun risque.\r\nA Fribourg, le syndicat des sercives publiques plut\u00f4t f\u00e2ch\u00e9s des propos tenus sur notre antenne, par le directeur cantonal des finances Georges Godel....le ministre veut refuser au personnel de l'H\u00f4pital fribourgeois....le droit de gr\u00e8ve que le gouvernement fribourgeois veut reconna\u00eetre aux autres fonctionnaires....Maurice Doucas...\r\n  0'59''\r\n(6H(8) D6 SKI NORDIQUE SUISSES) Bredouille...la d\u00e9l\u00e9gation suisse aux championnats du monde de ski nordique de Larti en Finlande rentre sans la moindre m\u00e9daille...c'est une premi\u00e8re depuis 2005...mais les comp\u00e9titions ont montr\u00e9 que la jeune g\u00e9n\u00e9ration sera bient\u00f4t pr\u00eate \u00e0 relever le defi. Laurent Bastardoz\r\n  1'33''\r\n(6H(9) 21 ATHLETISME) De l'or...par contre.... pour la Suisse en clot\u00fbre des championnats d'Europe en salle d'athl\u00e9tisme. \r\nA Belgrade....Selina B\u00fcchel a conserv\u00e9 hier, son titre sur 800m...avec \u00e0 la cl\u00e9 un nouveau record de Suisse. Caroline Reymond, la St-Galloise a d\u00fb se battre pour obtenir ce 2e titre continental. La victoire s'est jou\u00e9e \u00e0 la photo-finish. \r\n  0'48''\r\nAutre satisfaction dans le camp suisse, la 4e place de Mujinga Kambundji en finale du 60m\u00e8tres. La Bernoise, qui sait monter en puissance lors des grands rendez-vous, a r\u00e9ussi son meilleur temps de la saison et \u00e9choue \u00e0 6 centi\u00e8mes de la m\u00e9daille de bronze. \r\nUn lundi sous la pluie....cet apr\u00e8s-midi en tout cas....de la neige jusque vers 800m...toujours du vent d'ouest....7 degr\u00e9s au maximum.\r\nDemain neige jusque vers 600m dans le spr\u00e9alpes...puis \u00e9claircies en plaine.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Une nouvelle zone de pr\u00e9cipitation soutenue va gagner nos r\u00e9gions en cours de matin\u00e9e. Ces\r\npr\u00e9cipitations seront parfois intenses cet apr\u00e8s-midi. Elles pourront m\u00eame prendre un caract\u00e8re orageux. La limite des chutes de neige sera souvent vers 800 m, mais elle remontera temporairement vers 1200 m dans l'apr\u00e8s-midi. Les vents d'ouest seront encore forts avec m\u00eame un pic de rafales temp\u00e9tueuses jusqu'en plaine cet apr\u00e8s-midi. Dans ces conditions le mercure atteindra les 7 degr\u00e9s en plaine. Demain le temps restera perturb\u00e9 avec des chutes de neige soutenues dans les Pr\u00e9alpes. Il neigera jusque vers 600m. Dans la journ\u00e9e quelques \u00e9claircies pourront s'ouvrir en plaine. Le mercure atteindra tout juste les 6\u00b0 demain apr\u00e8s-midi.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-06T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-06T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419498", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419498", "ece-8419481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura : - \"Pumped Up Kids\", Foster the People  ", "id": "sound-1DDFA892-672B-4849-B90F-013C68326E39", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alan Roura, navigateur suise\r\n- \"Pumped Up Kids\", Foster the People  \r\n- \"Third World\", 96 Degrees in the Shade\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura : - \"Pumped Up Kids\", Foster the People   (MP3 ALAN ROURA EP1) MP3 ALAN ROURA, SEMAINE DU 6 au 10 MARS\r\nIl est \u00ab\u00a0notre\u00a0\u00bb aventurier.\r\nALAN ROURA a fait r\u00eaver des milliers de personnes, qui ont suivi son p\u00e9riple en mer\u00a0en solitaire.\r\nLe Genevois de 24 ans a pass\u00e9 106 jours \u00e0 bord de son bateau, \u00ab\u00a0La Fabrique\u00a0\u00bb.\r\nArriv\u00e9 12\u00e8me du Vend\u00e9e Globe.\r\nAu milieu de l'intense brouhaha, \u00e0 bord, \u00ab\u00a0comme un tremblement de terre qui ne s'arr\u00eate jamais\u00a0\u00bb, dit-il, la musique a fait partie int\u00e9grante du voyage\r\n  6'54''  (( FIN DE PAROLE 3'38)) \r\n-\tPUMPED UP KIDS\u00a0: Foster the people \r\n-\tTHIRD WORLD : 96 degrees in the shade", "alternativeExcerpt": ["- \"Pumped Up Kids\", Foster the People  - \"Third World\", 96 Degrees in the Shade", "- \"Pumped Up Kids\", Foster the People  \n- \"Third World\", 96 Degrees in the Shade", "- \"Pumped Up Kids\", Foster the People  \n- \"Third World\", 96 Degrees in the Shade"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura / JDM_2017-03-06T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura / JDM_2017-03-06T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419494", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419494", "ece-8419476"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016) (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8EC738A-4E93-4C1E-808F-1C5421FF3CA7", "thematicGeographicals": ["France", "Cologny"], "durationSec": 2685, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Bodmer", "Butor, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Jacques Berchtold, directeur de la Fondation Bodmer, parler des projets r\u00e9alis\u00e9s avec Michel Butor \u00e0 la Fondation (expositions, interventions). Il \u00e9voque \u00e9galement la Bibliotheca Butoriana Bodmeriana, la collection de cent livres d'artistes offert par Michel Butor \u00e0 Fondation, et le livre qui les pr\u00e9sente: \"BBB\", paru aux \u00e9ditions Notari. Avec: Jacques Berchtold, directeur de la Fondation Bodmer, Gen\u00e8ve. A lire: Isabelle Roussel-Gillet, Naomi Wenger (photographies) et Michel Butor: \"BBB\" (Ed. Notari, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Jacques Berchtold, directeur de la Fondation Bodmer, parler des projets r\u00e9alis\u00e9s avec Michel Butor \u00e0 la Fondation (expositions, interventions). Il \u00e9voque \u00e9galement la Bibliotheca Butoriana Bodmeriana, la collection de cent livres d'artistes offert par Michel Butor \u00e0 Fondation, et le livre qui les pr\u00e9sente: \"BBB\", paru aux \u00e9ditions Notari.\n\nPar David Collin\nAvec: Jacques Berchtold, directeur de la Fondation Bodmer, Gen\u00e8ve\nA lire: Isabelle Roussel-Gillet, Naomi Wenger (photographies) et Michel Butor: \"BBB\", Editions Notari", "Jacques Berchtold, directeur de la Fondation Bodmer, parler des projets r\u00e9alis\u00e9s avec Michel Butor \u00e0 la Fondation (expositions, interventions). Il \u00e9voque \u00e9galement la Bibliotheca Butoriana Bodmeriana, la collection de cent livres d'artistes offert par Michel Butor \u00e0 Fondation, et le livre qui les pr\u00e9sente: \"BBB\", paru aux \u00e9ditions Notari.\n\nPar David Collin\nAvec: Jacques Berchtold, directeur de la Fondation Bodmer, Gen\u00e8ve\nA lire: Isabelle Roussel-Gillet, Naomi Wenger (photographies) et Michel Butor: \"BBB\", Editions Notari", "Jacques Berchtold, directeur de la Fondation Bodmer, parler des projets r\u00e9alis\u00e9s avec Michel Butor \u00e0 la Fondation (expositions, interventions). Il \u00e9voque \u00e9galement la Bibliotheca Butoriana Bodmeriana, la collection de cent livres d'artistes offert par Michel Butor \u00e0 Fondation, et le livre qui les pr\u00e9sente: \"BBB\", paru aux \u00e9ditions Notari.\n\nPar David Collin\nAvec: Jacques Berchtold, directeur de la Fondation Bodmer, Gen\u00e8ve\nA lire: Isabelle Roussel-Gillet, Naomi Wenger (photographies) et Michel Butor: \"BBB\", Editions Notari"], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 1/5", "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 1/5 / VSS_2017-03-06T11:10:00_versus-lire", "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 1/5 / VSS_2017-03-06T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401326", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RTS)", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Fondation Bodmer", "name": "Berchtold, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401326", "ece-8401321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Baeriswyl, secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-05F09A91-2885-4851-AC20-1DA95A3E1A4A", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite", "Union europ\u00e9enne", "Syrie", "Suisse", "Iran"], "durationSec": 1354, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE)"], "thematicThemes": ["vie politique", "relations internationales", "diplomatie", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Pascale Baeriswyl a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. De nombreux d\u00e9fis l'attendent, notamment les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne et la diplomatie helv\u00e9tique, qui pourrait avoir fort \u00e0 faire sur le plan international.", "alternativeExcerpt": ["Pascale Baeriswyl a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. De nombreux d\u00e9fis l'attendent, notamment les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne et la diplomatie helv\u00e9tique, qui pourrait avoir fort \u00e0 faire sur le plan international. Son interview.", "Pascale Baeriswyl a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. De nombreux d\u00e9fis l'attendent, notamment les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne et la diplomatie helv\u00e9tique, qui pourrait avoir fort \u00e0 faire sur le plan international. Son interview.", "Pascale Baeriswyl a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. De nombreux d\u00e9fis l'attendent, notamment les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne et la diplomatie helv\u00e9tique, qui pourrait avoir fort \u00e0 faire sur le plan international. Son interview."], "alternativeTitle": ["Pascale Baeriswyl, secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res", "Pascale Baeriswyl, secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res / JDM_2017-03-06T07:37:00_l-invite-du-journal", "Pascale Baeriswyl, secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res / JDM_2017-03-06T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419492", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Baeriswyl, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419492", "ece-8419475"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 06.03.2017", "id": "sound-25F463A7-625F-401D-BC30-16BFB47A8790", "durationSec": 202, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2017-03-06T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les temp\u00eates favorisent la biodiversit\u00e9 de nos for\u00eats", "id": "sound-11DBB615-7E6B-4A92-9412-16C31987C648", "durationSec": 559, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les insectes pr\u00e9f\u00e8rent les for\u00eats d\u00e9truites aux for\u00eats intactes. C'est ce que d\u00e9montre une \u00e9tude de l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherche sur la for\u00eat, la neige et le paysage (WSL). Les d\u00e9tails avec l'entomologiste Thibault Lachat, professeur en \u00e9cologie foresti\u00e8re \u00e0 la HES de Berne et co-auteur de cette \u00e9tude, interrog\u00e9 par Sivio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Les insectes pr\u00e9f\u00e8rent les for\u00eats d\u00e9truites aux for\u00eats intactes. C\u2019est ce que d\u00e9montre une \u00e9tude de l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherche sur la for\u00eat, la neige et le paysage (WSL). Les d\u00e9tails avec l'entomologiste Thibault Lachat, professeur en \u00e9cologie foresti\u00e8re \u00e0 la HES de Berne et co-auteur de cette \u00e9tude, interrog\u00e9 par Sivio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Les temp\u00eates favorisent la biodiversit\u00e9 de nos for\u00eats / CQFD_2017-03-06T10:04:15_actu", "CQFD du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entomologiste, professeur en \u00e9cologie foresti\u00e8re", "name": "Lachat, Thibault", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les pays du Maghreb connaissent une augmentation de l'immigration", "id": "sound-3C8F71BD-86AD-47D2-AE9D-0D45FC02075D", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ali Bensaad, professeur  \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de Paris\r\nLe Maroc n'est pas le seul pays du Maghreb \u00e0 conna\u00eetre une immigration venue d'Afrique subsaharienne. C'est aussi le cas de l'Alg\u00e9rie et de la Tunisie. L'interview d'Ali Bensa\u00e2d, g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de Paris.\r\n\r\n* * Les pays du Maghreb connaissent une augmentation de l'immigration Le Maroc n'est pas le seul pays du Maghreb \u00e0 conna\u00eetre une immigration, principalement venue d'Afrique subsaharienne.\r\nS\u00e9verine Ambrus, c'est le cas \u00e9galement de l'Alg\u00e9rie et de la Tunisie...\r\nDes pays du Maghreb qui se percevaient jusqu'ici comme des pays traditionnellement d'\u00e9migration,  ou de transit vers l'Europe et qui se d\u00e9couvrent de plus en plus terres d'immigration.\r\nCes  flux migratoires \u00e9taient en grande partie circonscrits dans les zones proches du Sahara.\r\net touchent maintenant l'ensemble des pays de la r\u00e9gion.\r\nAvec des profils de migrants diff\u00e9rents \u00e9galement, qui viennent de plus en plus loin en Afrique.\r\nAli Bensaad, professeur  \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de Paris.\r\n  0'47''\r\nDes  migrants dont bon nombre souhaitent s'installer au Maroc ou dans les autres pays maghr\u00e9bins.\r\nComme on l'a entendu tout \u00e0 l'heure dans le reportage de notre correspondante.\r\nEst-ce que, dans le contexte de la crise migratoire, ces migrants sont plus nombreux aujourd'hui \u00e0 souhaiter rester durablement au Maghreb, plut\u00f4t que de tenter l'aventure europ\u00e9enne?\r\nAlors que l'acc\u00e8s aux pays europ\u00e9ens est  rendu aujourd'hui plus difficile..\r\nCe n'est pourtant pas le cas, selon le  chercheur: si les pays du Maghreb semblent se d\u00e9couvrir aujourd'hui ce statut de pays d'accueil,  dans les faits, ils \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 bien plus qu'une simple interface vers l'Europe, avant m\u00eame la crise migratoire.\r\n  0'46''\r\nDes r\u00e9ponses juridiques, le Maroc en donn\u00e9 r\u00e9cemment, avec, ces deux vagues de r\u00e9gularisation  en 2013 et en d\u00e9cembre dernier.\r\nMais le Maroc est pour l'instant  une exception dans l'amorce d'une politique d'accueil de ses migrants\r\n  0'57''\r\nUne question qui int\u00e9resse la soci\u00e9t\u00e9 civile, le monde politique, mais aussi les m\u00e9dias.\r\nLa visibilit\u00e9 des migrants subsahariens  est  accrue aujourd'hui  et devient un enjeu au sein des soci\u00e9t\u00e9s maghr\u00e9bines. \r\nEt \u00e7a, c'est un vrai changement.\r\n  1'03''\r\n\"Un autre autre\".\r\nLa globalisation des ph\u00e8nom\u00e8nes migratoires et les questions qu'ils posent au sein de la soci\u00e9t\u00e9, au Maghreb comme ailleurs dans le monde. L'analyse du g\u00e9ographe Ali Bensaad.", "alternativeExcerpt": ["Le Maroc n'est pas le seul pays du Maghreb \u00e0 conna\u00eetre une immigration venue d'Afrique subsaharienne. C'est aussi le cas de l'Alg\u00e9rie et de la Tunisie. L'interview d'Ali Bensa\u00e2d, g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de Paris."], "alternativeTitle": ["Les pays du Maghreb connaissent une augmentation de l'immigration / TUM_2017-03-06T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6706579.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419464", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419462"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Passage de diff\u00e9rentes chansons d'artistes", "id": "sound-9D752F59-293B-4E10-872F-1235D3DFDF7E", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Portugal. The Man", "Bush, Kate", "Alt-J", "Etten, Sharon van", "Mama Jefferson"], "excerpt": "Feel it still/ Portugal The Man \r\narmy dreamers/ Kate Bush \r\n3WW/ Alt-J \r\nLiquor Liquor/ Mama Jefferson \r\nthe end of the world/ Sharon van Etten", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 06.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-06T19:00:00_plein-le-poste", "Avoir la console de \" The Dark Side of the Moon \" dans son salon ? Qui est-ce que \u00e7a branche ? / PLP_2017-03-06T19:07:02_p1-avoir-la-console-de-the-dark-side-of", "Le festival SXSW est-il anti-immigration ? / PLP_2017-03-06T19:45:53_p2-le-festival-sxsw-est-il-anti-immigrat", "pl3in le poste du 06.03.2017", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-06T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-06T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-06T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-06T19:00:00_sequence-5", "Plein Sud / PLP_2017-03-06T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-03-06T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-03-06T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401454", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Papier sur la vente aux ench\u00e8re de la console utilis\u00e9e lors de l\u02b9enregistrement de l\u02b9album des Pink Floyd \" The Dark Side of the Moon \".", "Papier sur la pol\u00e9mique autour de la politique des organisateurs du festival SXSW", "C\u2019est aujourd\u2019hui la journ\u00e9e mondiale sur la libert\u00e9 musicale. On traitera dans Plein Sud de l\u2019ONG FREEMUSE, des cas de censure avec la 1\u00e8re  rappeuse afghane PARADISE SOROURI et la chanteuse palestinienne  AMAL MURKUS\nOn \u00e9coutera aussi la sortie d\u2019un titre in\u00e9dit: une reprise de fela du groupe SONGHOY BLUES"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401454", "ece-8401453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Devendra Banhart.", "id": "sound-6D95FCFC-95A0-49B7-B53E-1F89F14843CB", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Devendra Banhart.\r\nCleo T.\r\n\r\n* * Devendra Banhart.\r\nCleo T.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 06.03.2017", "Paradiso du 06.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-06T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-03-06T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Devendra Banhart.\nCleo T.", "Devendra Banhart.\nCleo T."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401737", "ece-8401736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Il \u00e9tait une fois la vie\" revient!", "id": "sound-CED9FE50-B2DC-408F-AB17-147828B1DD8E", "durationSec": 437, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Maestro, Pierrot, Petit Gros, Pierrette, Globine,  le Teigneux, le Nabot...  Pour toute une g\u00e9n\u00e9ration n\u00e9e dans les ann\u00e9es 70-80, ces personnages sont associ\u00e9s \u00e0 la d\u00e9couverte et aux myst\u00e8res du corps humain. Une s\u00e9rie mythique qui revient, en version remasteris\u00e9e, \u00e0 la TV sur France 4, et s\u00fbrement bient\u00f4t \u00e0 la RTS. La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration va-t-elle y succomber elle aussi? \r\nMagali Philip pose la quesion \u00e0 la productrice de la s\u00e9rie, H\u00e9l\u00e8ne Barill\u00e9 et Virginie Matter, journaliste scientifique et r\u00e9dactrice en cheffe adjointe \u00e0 la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Maestro, Pierrot, Petit Gros, Pierrette, Globine,  le Teigneux, le Nabot...  Pour toute une g\u00e9n\u00e9ration n\u00e9e dans les ann\u00e9es 70-80, ces personnages sont associ\u00e9s \u00e0 la d\u00e9couverte et aux myst\u00e8res du corps humain. Une s\u00e9rie mythique qui revient, en version remasteris\u00e9e, \u00e0 la TV sur France 4, et s\u00fbrement bient\u00f4t \u00e0 la RTS. La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration va-t-elle y succomber elle aussi? \n\nMagali Philip pose la quesion \u00e0 la productrice de la s\u00e9rie, H\u00e9l\u00e8ne Barill\u00e9 et Virginie Matter, journaliste scientifique et r\u00e9dactrice en cheffe adjointe \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["\"Il \u00e9tait une fois la vie\" revient! / VER_2017-03-06T16:51:45_il-etait-une-fois-la-vie-revient", "Vertigo du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439932.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401711", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Etats-Unis - Canada, ou la nouvelle route des migrants outre-Atlantique", "id": "sound-030560B2-BC5E-4816-AD19-660D191831C6", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis l'\u00e9lection de Donald Trump, des centaines de r\u00e9fugi\u00e9s passent clandestinement des Etats-Unis au Canada, ce qui inqui\u00e8te les Eglises.\r\n\r\n* * RTSreligion - Etats-Unis - Canada, ou la nouvelle route des migrants outre-Atlantique (RTS RELIGION 06.03 USA-CANADA MIGRANTS)  \r\nC'est l'heure de la chronique de RTSreligion et c'est avec vous, Gabrielle Desarzens. Depuis l'\u00e9lection de Donald Trump, des centaines de r\u00e9fugi\u00e9s passent clandestinement des Etats-Unis au Canada. Ce qui inqui\u00e8te les Eglises. \r\n  0'34''\r\n((Oui, les Eglises canadiennes tirent la sonnette d'alarme... non seulement pour attirer l'attention sur ce nouveau drame migratoire, alors que, ces jours, des familles enti\u00e8res passent la fronti\u00e8re ill\u00e9galement en plein hiver, \u00e0 pied, au risque de leur vie. Mais elles s'inqui\u00e8tent aussi de ce qui s'appelle \u00ab l'Entente sur les tiers pays s\u00fbrs \u00bb, une sorte d'accord de Dublin am\u00e9ricano-canadien, qui stipule que le migrant doit d\u00e9poser sa demande d'asile dans le premier pays o\u00f9 il entre. Ce qui signifie en l'occurrence que toutes ces personnes qui arrivent actuellement principalement au Qu\u00e9bec pourraient \u00eatre refoul\u00e9es aux Etats-Unis.))\r\nQu'est-ce que font les Eglises pour \u00eatre entendues ?\r\n  0'33''\r\n((Elles ont adress\u00e9 un courrier au ministre canadien de l'immigration au nom du Conseil canadien des Eglises - un conseil qui repr\u00e9sente 25 confessions chr\u00e9tiennes, soit 85% des chr\u00e9tiens au Canada. Elles y soulignent \r\n-\tD'une part qu'elles ont d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 par le pass\u00e9 de faire invalider par la Cour f\u00e9d\u00e9rale la d\u00e9signation des Etats-Unis comme \u00ab tiers pays s\u00fbr \u00bb ;\r\n-\tEt d'autre part que le gouvernement doit r\u00e9agir face aux difficult\u00e9s de logement de ces nouveaux arrivants et qu'il fasse en sorte que ceux-ci puissent vivre en s\u00e9curit\u00e9 et obtenir l'aide dont ils ont besoin.))\r\nEst-ce que les Eglises sont les seules \u00e0 s'inqui\u00e9ter du sort de ces migrants ?\r\n  0'41''\r\n((Alors non, le Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s s'en inqui\u00e8te aussi. Selon son responsable au Canada Jean-Nicolas Beuze, les migrants ont actuellement peur aux Etats-Unis de se trouver \u00e0 terme dans une situation o\u00f9 ils n'auraient pas acc\u00e8s \u00e0 un syst\u00e8me \u00e9quitable. Et ceci fait suite au climat politique hostile aux r\u00e9fugi\u00e9s cr\u00e9\u00e9 par Donald Trump. Rappelons que fin janvier, celui-ci avait promulgu\u00e9 un d\u00e9cret interdisant l'entr\u00e9e aux Etats-Unis de ressortissants de sept pays musulmans, ET qu'il avait aussi en m\u00eame temps suspendu enti\u00e8rement le programme d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s. Pour Jean-Nicolas Beuze, ce nouveau d\u00e9placement migratoire, comme les pr\u00e9c\u00e9dents, est souvent la seule r\u00e9ponse de personnes d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es.))", "alternativeExcerpt": ["Depuis l\u2019\u00e9lection de Donald Trump, des centaines de r\u00e9fugi\u00e9s passent clandestinement des Etats-Unis au Canada, ce qui inqui\u00e8te les Eglises.", "Depuis l\u2019\u00e9lection de Donald Trump, des centaines de r\u00e9fugi\u00e9s passent clandestinement des Etats-Unis au Canada, ce qui inqui\u00e8te les Eglises.", "Depuis l\u2019\u00e9lection de Donald Trump, des centaines de r\u00e9fugi\u00e9s passent clandestinement des Etats-Unis au Canada, ce qui inqui\u00e8te les Eglises."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Etats-Unis - Canada, ou la nouvelle route des migrants outre-Atlantique", "RTSreligion - Etats-Unis - Canada, ou la nouvelle route des migrants outre-Atlantique / JDM_2017-03-06T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Etats-Unis - Canada, ou la nouvelle route des migrants outre-Atlantique / JDM_2017-03-06T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8437491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419499", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419499", "ece-8419482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lego cr\u00e9e des figurines en hommage aux femmes de la NASA", "id": "sound-674EF1B5-6E7B-43AB-A41B-5BC34361782E", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fabricant danois de jouets Lego, critiqu\u00e9 pour ses jouets tr\u00e8s st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9s, commercialisera d\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e des figurines qui rendent hommage aux femmes de la NASA.\r\n\r\n* * Lego cr\u00e9e des figurines en hommage aux femmes de la NASA La famille des figurines Lego s'aggrandit. D\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e, le fabricant danois de jouets commercialisera des figurines qui rendront hommage aux femmes de la NASA. Cette annonce suit la sortie le film \"les figures de l'ombre\" - qui raconte le destin de trois scientifiques afro-am\u00e9ricaines au sein de l'agence spatiale am\u00e9ricaine....\r\nKatja Schaer\r\n  0'54''", "alternativeExcerpt": ["Le fabricant danois de jouets Lego, critiqu\u00e9 pour ses jouets tr\u00e8s st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9s, commercialisera d\u00e8s la fin de l\u2019ann\u00e9e des figurines qui rendent hommage aux femmes de la NASA."], "alternativeTitle": ["Lego cr\u00e9e des figurines en hommage aux femmes de la NASA / 12H30_2017-03-06T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439142.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419516", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le jeune d\u00e9linquant zurichois \u00abCarlos\u00bb \u00e0 nouveau sur le banc des accus\u00e9s", "id": "sound-58336289-B1C8-4911-85B8-5C19ED972F1A", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : bangerterJulien\r\n\"Carlos\", d\u00e9linquant zurichois de 21 ans dont les co\u00fbts de la prise en charge avaient fait scandale en 2013, est \u00e0 nouveau devant ses juges. Il doit r\u00e9pondre de \"blessures corporelles graves\" inflig\u00e9es \u00e0 un jeune homme de 20 ans.\r\n\r\n* * Le jeune d\u00e9linquant zurichois \u00abCarlos\u00bb \u00e0 nouveau sur le banc des accus\u00e9s Le Tribunal de district de Zurich juge depuis ce matin.l'un des r\u00e9dicivistes les plus c\u00e9l\u00e8bres de Suisse.\r\nIl s'agit de Carlos..ce jeune homme de 21 ans.dont les co\u00fbts la prise en charge par l'Etat avaient fait scandale en 2013.\r\nIl se retrouve \u00e0 nouveau sur le banc des accus\u00e9s.suite \u00e0 une violente bagarre, il y a tout juste un an.\r\nJulien Bangerter, on vous retrouve \u00e0 Zurich.\r\nCarlos est cette fois-ci accus\u00e9 d'avoir inflig\u00e9 des \u00ab blessures corporelles graves \u00bb \u00e0 un jeune homme de 20 ans. \r\nOui, c'est dans le tram zurichois qu'une dispute avait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9..et voici comment.\r\nCarlos s'adresse \u00e0 un jeune homme qu'il connait en lui disant d'aller \u00e0 la mosqu\u00e9e.plut\u00f4t que de faire le gangster dans les environs.\r\nLe ton monte...puis alors que le jeune homme sort du tram. Carlos lui adresse un violent coup de poing. M\u00e2choire bris\u00e9e.la victime s'\u00e9vanouit.et sa t\u00eate frape l'asphalte.\r\nPour ces faits.Carlos encourt une peine de deux ans et demi de prison.Alors qu'il se trouve d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9tention.depuis avril dernier.\r\nEt le jeune homme.qui avait d\u00e9j\u00e0 fait la \u00ab UNE \u00bb des journaux al\u00e9maniques.et donc \u00e0 nouveau sous le feu des projecteurs.\r\nTout commence en 2013...\r\nDans un documentaire.son avocat le d\u00e9crit comme un exemple de la r\u00e9ussite des mesures de r\u00e9insertion sp\u00e9ciales...pour mineurs.\r\nMais.les co\u00fbts de ce programme..29 mille francs mensuels. font scandale. \r\nSous pression.le Conseiller d'Etat Martin Graf.ordonne la mise en d\u00e9tention.de Carlos.\r\nLe jeune homme crie \u00e0 l'injustice et faire recours.  Et.trois mois plus tard.il  est lib\u00e9r\u00e9.sur ordre du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.. \r\nMais rapidement.Carlos multiplie \u00e0 nouveau les provocations...et agressions...  R\u00e9sultats :..de nouveaux aller-retours vers la prison.\r\nCe matin.il s'est pr\u00e9sent\u00e9 au tribunal v\u00eate d'un training rouge.symbole peut-\u00eatre de la col\u00e8re qu'il porte en lui.\r\nDepuis ses dix ans.Carlos s'est retrouv\u00e9 plus de 30 fois face \u00e0 un juge.et son destin fait toujours d\u00e9bat.\r\nIl est pour beaucoup l'exemple d'un syst\u00e8me justement d\u00e9savou\u00e9.\r\nD'autres....comme l'une de ses \u00e9ducatrices.estiment qu'avant la m\u00e9diatisation de son cas.fin 2013.le jeune homme \u00e9tait sur la bonne voie.", "alternativeExcerpt": ["\"Carlos\", d\u00e9linquant zurichois de 21 ans dont les co\u00fbts de la prise en charge avaient fait scandale en 2013, est \u00e0 nouveau devant ses juges. Il doit r\u00e9pondre de \"blessures corporelles graves\" inflig\u00e9es \u00e0 un jeune homme de 20 ans."], "alternativeTitle": ["Le jeune d\u00e9linquant zurichois \u00abCarlos\u00bb \u00e0 nouveau sur le banc des accus\u00e9s / 12H30_2017-03-06T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036699.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419516", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux", "id": "sound-B2A58ACE-6E4E-4F30-9862-5CD781787BA1", "durationSec": 217, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Cet animal \u00e9tonnant nage aussi bien qu\u02b9un rat, creuse aussi bien qu\u02b9une taupe et renifle les insectes telle la musaraigne. Ne vous laissez pas tromper par toutes ces pistes : sa famille c\u02b9est celle des talpid\u00e9s, comme la taupe. \nPourquoi l\u02b9appeler rat trompette ? Est-ce que la b\u00eate est musicale ? Et qu\u02b9est-ce qu\u02b9il fait dans les Pyr\u00e9n\u00e9es ? R\u00e9ponses."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: le desman des Pyr\u00e9n\u00e9es, alias le rat trompette / ALA_2017-03-06T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-desman-des-p", "A l'abordage du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401720"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'entrevue de la mort qui tue: Dalida", "id": "sound-302355D3-C2CC-4153-AD0C-6A6B79AAF343", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voil\u00e0 trente ans que la chanteuse Dalida a d\u00e9cid\u00e9 de nous quitter tragiquement. La star internationale a accept\u00e9 en exclusivit\u00e9 pour \"Vertigo\" de livrer une interview posthume. Elle revient sur ses drames, ses succ\u00e8s et ses amours. \r\nUne interview de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Voil\u00e0 trente ans que la chanteuse Dalida a d\u00e9cid\u00e9 de nous quitter tragiquement. La star internationale a accept\u00e9 en exclusivit\u00e9 pour \"Vertigo\" de livrer une interview posthume. Elle revient sur ses drames, ses succ\u00e8s et ses amours. \n\nUne interview de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L\u02b9entrevue de la mort qui tue: Dalida / VER_2017-03-06T16:35:45_l-entrevue-de-la-mort-qui-tue-dalida", "Vertigo du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8438913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401711", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment la Suisse peut-elle mieux profiter de la bonne sant\u00e9 de la BNS?", "id": "sound-7BD690AC-598A-4D2C-8C7F-626EA2FB011A", "durationSec": 194, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schelker, Mark\r\nLes administrations publiques ont cl\u00f4tur\u00e9 leurs comptes 2015 sur un r\u00e9sultat positif, apr\u00e8s deux ann\u00e9es dans les chiffres rouges. L'administration f\u00e9d\u00e9rale des finances parle d'une embellie timide. Interview de Mark Schelker, professeur de finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Comment la Suisse peut-elle mieux profiter de la bonne sant\u00e9 de la BNS? Les finances publiques vont mieux, apr\u00e8s 2 ans de chiffres rouges. Les administrations ont cl\u00f4tur\u00e9 leurs comptes 2015 sur un r\u00e9sultat positif. Et les perspectives sont plut\u00f4t bonnes pour 2016 et 2017. \r\nL'administration f\u00e9d\u00e9rale des finances, qui publie ces r\u00e9sultats aujourd'hui, parle d'une embellie timide. Embellie due aux exc\u00e9dents de la Conf\u00e9d\u00e9ration (imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct, imp\u00f4t anticip\u00e9) et aux assurances sociales (soldes positifs pour l'AVS, l'AI et l'assurance-ch\u00f4mage). \r\nLes cantons, eux, ont mis fin en 2015 \u00e0 une s\u00e9rie de trois ans dans le rouge gr\u00e2ce \u00e0 une l\u00e9g\u00e8re hausse des recettes fiscales. (\u00e0 l'image des imp\u00f4ts sur le revenu des personnes physiques)\r\nMark Schelker (= Ch\u00e8lk\u00e8re) professeur de finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg\r\n- Une timide embellie en 2015, mais un exc\u00e9dent \u00e9galement attendu pour 2016 et 2017....Comment qualifier l'analyse de l'Administration f\u00e9d\u00e9rale: prudente ? \u00e0 juste titre ? Trop prudente ? R\u00e9aliste ?\r\n- Quels sont aujourd'hui les facteurs d'incertitude qui p\u00e8sent sur les administrations publiques ?\r\n-Comment lever cette intertitude ? Par quels m\u00e9canismes ?\r\n- Comment aujourd'hui peut-on / pourrait-on augmenter la marge de manoeuvre budg\u00e9taire d'une administration publique ?\r\n- On conna\u00eet le frein \u00e0 l'endettement....\r\n- Toutes les administrations publiques ne sont pas log\u00e9es \u00e0 la m\u00eame enseigne. Les villes, par exemple doivent se d\u00e9battre avec l'assainissement des caisses de pension...C'est un poids ?\r\n- Un probl\u00e8me demeure: l'endettement...\r\nfinances positives ne veut pas forc\u00e9ment dire baisse de la dette. \r\n- Aujourd'hui, parall\u00e8lement, la BNS a publi\u00e9 ses r\u00e9sultats d\u00e9finitifs pour 2016, avec un b\u00e9n\u00e9fice de 24,5 milliards de francs. Elle pourra ainsi distribuer 1,7 milliards \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons. Une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne pour ces administrations publiques ?\r\n- Mais comment replacer l'apport de cette manne de la BNS sur le long terme ? C'est pas nature relativement volatile...\r\n- Quelle place le b\u00e9n\u00e9fice de la BNS doit-il / peut-il avoir dans l'\u00e9laboration de la strat\u00e9gie financi\u00e8re d'une administration publique: c'est un cadeau bienvenu quand il tombe, et tant pis quand il n'y a rien ?", "alternativeExcerpt": ["Les administrations publiques ont cl\u00f4tur\u00e9 leurs comptes 2015 sur un r\u00e9sultat positif, apr\u00e8s deux ann\u00e9es dans les chiffres rouges. L'administration f\u00e9d\u00e9rale des finances parle d'une embellie timide. Interview de Mark Schelker, professeur de finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Comment la Suisse peut-elle mieux profiter de la bonne sant\u00e9 de la BNS? / FOR_2017-03-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7973277.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419533", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419532"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC suisse dit garder toute sa confiance en Oskar Freysinger", "id": "sound-FCF28624-F509-481D-9E5A-60822ACCFBD8", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : domenjCh/FavreCh\r\nOskar Freysinger a subi dimanche une d\u00e9faite inhabituelle au premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan, en arrivant en sixi\u00e8me position. Le pr\u00e9sident du parti Albert R\u00f6sti dit pourtant garder son enti\u00e8re confiance en son vice-pr\u00e9sident.\r\n\r\n* * L'UDC suisse dit garder toute sa confiance en Oskar Freysinger  \r\nChrystel : on commence cette \u00e9mission avec un homme \u00e0 terre, mais qui n'est pas encore enterr\u00e9 .\r\nOskar Freysinger... il a subi hier une d\u00e9faite tr\u00e8s inhabituelle au permier tour de l'\u00e9lection pour le conseil d'Etat valaisan... il n'arrive que 6e derri\u00e8re les trois PDC et les deux socialistes. Les strat\u00e9gies pour le deuxi\u00e8me tour sont en train d'\u00eatre \u00e9labor\u00e9es ce soir en Valais. A Berne aujourd'hui lors de la session de printemps, le nom d'Oskar Freysinger \u00e9tait sur toute les l\u00e8vres... St\u00e9phane Deleury vous \u00eates l'un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Si les adversaires de l'UDC Valaisan se r\u00e9jouissent ouvertement de sa d\u00e9faite au premier tour, attention : personne ne le sous-estime...\r\nOh non...  car ils connaissent trop bien le ph\u00e9nom\u00e8ne Oskar Freysinger... lui qui a si\u00e9g\u00e9 sous la coupole de 2003 \u00e0 2015. Trois l\u00e9gislatures qui ont suffit \u00e0 en faire quasiment une l\u00e9gende. Son look. Son talent oratoire. Sa mauvaise foi aussi diront certain. Son sens strat\u00e9gique... Bref m\u00eame ceux qui le d\u00e9testent se m\u00e9fient de lui. \"Ce genre de politiciens ne meurent jamais\" dit la verte lib\u00e9rale Isabelle Chevalley... Ses partisans font la m\u00eame analyse. Il voient  dans cette 6e place une claque salutaire qui doit le faire redescendre sur terre. Mais personne ne croit vraiment \u00e0 une d\u00e9faite le 19 mars voire \u00e0 une sortie de la vie politique. Oskar Freysinger, m\u00eame \u00e0 terre, impose le respect. \r\n***Le valaisan est l'un des trois vice-pr\u00e9sidents de l'UDC. Gardera-t-il cette fonction ? \r\nNous avons pu contact\u00e9 Oskar Freysinger aujourd'hui. Et pour lui \u00e7a va d\u00e9pendre du r\u00e9sultat du deuxi\u00e8me tour. En cas de non r\u00e9\u00e9election, il n'exclut toutefois pas de rester \u00e0 son poste de vice pr\u00e9sident de l'UDC suisse. Il pourrait m\u00eame avoir plus de temps \u00e0 consacrer pour le parti dit-il. Mais il reconnait que \u00e7a va d\u00e9pendre de la direction du parti et du score qu'il fera le 19 mars. \r\n***Et jutement qu'en dit-on du c\u00f4t\u00e9 de la direction de l'UDC suisse ? \r\nAlbert R\u00f6sti, pr\u00e9sident est \u00e0 200 % derri\u00e8re son vice pr\u00e9sident. S'il admet qu'il a commis une erreur tactique avec son alliance ensemble \u00e0 droite, il conserve toute sa confiance pour incarner l'UDC en Suisse romande. Albert R\u00f6sti estime qu'Oskar Freysinger a une notori\u00e9t\u00e9 unique. Que c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne et qu'il conserve sa confiance m\u00eame s'il devait ne pas \u00eatre \u00e9lu dans deux semaines. \r\n***St\u00e9phane Deleury, Oskar Freysinger, n'est pas la premi\u00e8re figure de l'UDC en Suisse romande \u00e0 \u00eatre affaiblie.\r\nNon c'est vrai... L'UDC a un probl\u00e8me de personnalit\u00e9 en Suisse francophone. Oskar Freysinger baff\u00e9 dans les urnes a perdu passsablement de l\u00e9gitimit\u00e9. L'autre vice-pr\u00e9sidente romande, la conseill\u00e8re nationale C\u00e9line Amaudruz est aussi tr\u00e8s  fragilis\u00e9e par sa condamnation pour conduite en Etat d'ivresse. Tout le monde \u00e0 le droit de faire une b\u00eatise dit son pr\u00e9sident Albert Rosti... sauf qu'il y a aussi eu la chute de l'ancien fid\u00e8le vice-pr\u00e9sident romand Yvan Perrin qui a du quitter le conseil d'Etat quelques mois seulement apr\u00e8s son \u00e9lection historique. Ajouter la mise \u00e0 l'\u00e9cart assez mouvement\u00e9e d'un autre fid\u00e8le, l'ancien coordinateur romand Claude-Alain Voiblet... et vous avez quatre porteurs d'image de l'UDC dans la tourmante... Et comme le constate ce pr\u00e9sident de section cantonale, on ne voit pas bien qui pourrait reprendre le flambeau, qui a suffisament de popularit\u00e9, d'exp\u00e9rience, de visibilit\u00e9 pour reprendre le r\u00f4le de porte drapeau romand en vue des f\u00e9d\u00e9rales de 2019. \r\n***Les prochaines \u00e9l\u00e9ctions f\u00e9d\u00e9rales c'est pour l'automne 2019... est-ce que cette situation peut jouer un r\u00f4le dans le r\u00e9sultat de l'UDC en suisse romande ? \r\nDifficile \u00e0 dire. Ce qui est certain c'est que c'est en Suisse romande que le r\u00e9servoir de voix est encore important pour l'UDC en vue de passer en 2019 la barre symbolique des 30 % au plan f\u00e9d\u00e9ral... c'est en Suisse romande qu'on trouve les sections les plus \"jeunes\"... qui peuvent encore progresser comme en Valais, ou \u00e0 Neuch\u00e2tel par exemple. Et c'est le cas... plus deux si\u00e8ge au grand conseil valaisan... les \u00e9lections neuch\u00e2teloises dans un mois auront valeur de test... d'ailleurs l'UDC a progress\u00e9 dans toutes les \u00e9lections l\u00e9gislatives depuis.", "alternativeExcerpt": ["Oskar Freysinger a subi dimanche une d\u00e9faite inhabituelle au premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan, en arrivant en sixi\u00e8me position. Le pr\u00e9sident du parti Albert R\u00f6sti dit pourtant garder son enti\u00e8re confiance en son vice-pr\u00e9sident."], "alternativeTitle": ["L'UDC suisse dit garder toute sa confiance en Oskar Freysinger / FOR_2017-03-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8440033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419533", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419522"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Interview de Juliette Volcler : A propos de son ouvrage \"Contr\u00f4le. Comment s'inventa l'art de la manipulation sonore\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-537B2B8E-5C41-47B3-9F69-BF9189C63CD1", "durationSec": 2000, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burris-Meyer, Harold"], "thematicThemes": ["manipulation psychologique", "son (onde)"], "excerpt": "D\u00e8s qu'on a pu enregistrer les sons, on a multipli\u00e9 les exp\u00e9rimentations et tr\u00e8s vite fait du phonographe des usages plus ou moins louables. Si Edison, l'inventeur de la machine \u00e0 enregistrer les sons, a lui-m\u00eame fait diffuser des chansons dans les usines pour manipuler le moral des ouvriers et maximiser leur productivit\u00e9, les techniques de manipulation sonore ont commenc\u00e9 \u00e0 repousser les limites de l'industrialisation avec le travail d'un entrepreneur de spectacle passionn\u00e9 de nouvelles technologies, Harrold Burris-Meyer. Apr\u00e8s avoir enqu\u00eat\u00e9 sur les armes soniques et les usages r\u00e9pressifs du son dans Le son comme arme, Juliette Volcler raconte le parcours de Harold Burris-Meyer, un ing\u00e9nieur et metteur en sc\u00e8ne d\u00e9vou\u00e9 au spectacle en m\u00eame temps qu'\u00e0 la manipulation des foules par le son.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s qu'on a pu enregistrer les sons, on a multipli\u00e9 les exp\u00e9rimentations et tr\u00e8s vite fait du phonographe des usages plus ou moins louables. Si Edison, l'inventeur de la machine \u00e0 enregistrer les sons, a lui-m\u00eame fait diffuser des chansons dans les usines pour manipuler le moral des ouvriers et maximiser leur productivit\u00e9, les techniques de manipulation sonore ont commenc\u00e9 \u00e0 repousser les limites de l'industrialisation avec le travail d'un entrepreneur de spectacle passionn\u00e9 de nouvelles technologies, Harrold Burris-Meyer. Apr\u00e8s avoir enqu\u00eat\u00e9 sur les armes soniques et les usages r\u00e9pressifs du son dans Le son comme arme, Juliette Volcler raconte le parcours de Harold Burris-Meyer, un ing\u00e9nieur et metteur en sc\u00e8ne d\u00e9vou\u00e9 au spectacle en m\u00eame temps qu'\u00e0 la manipulation des foules par le son.", "D\u00e8s qu'on a pu enregistrer les sons, on a multipli\u00e9 les exp\u00e9rimentations et tr\u00e8s vite fait du phonographe des usages plus ou moins louables. Si Edison, l'inventeur de la machine \u00e0 enregistrer les sons, a lui-m\u00eame fait diffuser des chansons dans les usines pour manipuler le moral des ouvriers et maximiser leur productivit\u00e9, les techniques de manipulation sonore ont commenc\u00e9 \u00e0 repousser les limites de l'industrialisation avec le travail d'un entrepreneur de spectacle passionn\u00e9 de nouvelles technologies, Harrold Burris-Meyer. Apr\u00e8s avoir enqu\u00eat\u00e9 sur les armes soniques et les usages r\u00e9pressifs du son dans Le son comme arme, Juliette Volcler raconte le parcours de Harold Burris-Meyer, un ing\u00e9nieur et metteur en sc\u00e8ne d\u00e9vou\u00e9 au spectacle en m\u00eame temps qu'\u00e0 la manipulation des foules par le son.", "D\u00e8s qu'on a pu enregistrer les sons, on a multipli\u00e9 les exp\u00e9rimentations et tr\u00e8s vite fait du phonographe des usages plus ou moins louables. Si Edison, l'inventeur de la machine \u00e0 enregistrer les sons, a lui-m\u00eame fait diffuser des chansons dans les usines pour manipuler le moral des ouvriers et maximiser leur productivit\u00e9, les techniques de manipulation sonore ont commenc\u00e9 \u00e0 repousser les limites de l'industrialisation avec le travail d'un entrepreneur de spectacle passionn\u00e9 de nouvelles technologies, Harrold Burris-Meyer. Apr\u00e8s avoir enqu\u00eat\u00e9 sur les armes soniques et les usages r\u00e9pressifs du son dans Le son comme arme, Juliette Volcler raconte le parcours de Harold Burris-Meyer, un ing\u00e9nieur et metteur en sc\u00e8ne d\u00e9vou\u00e9 au spectacle en m\u00eame temps qu'\u00e0 la manipulation des foules par le son."], "alternativeTitle": ["L'invention de la manipulation sonore", "L'invention de la manipulation sonore / VSS_2017-03-06T10:12:03_versus-ecouter", "L'invention de la manipulation sonore / VSS_2017-03-06T10:12:03_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse ind\u00e9pendante", "name": "Volcler, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401327", "ece-8401322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9marches administratives : t\u00e9moignages d'\u00e9trangers un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e en Suisse (1/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64380CCC-6A65-47A1-ACFB-A1D44367D4B8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "administration", "permis de travail", "travailleur \u00e9tranger"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. Ces travailleurs ou ces \u00e9tudiants, qui sont donc au b\u00e9n\u00e9fice d'un permis B, ont d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de passer par toutes les \u00e9tapes administratives ou sociales.", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement."], "alternativeTitle": ["Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (1/5): les d\u00e9marches administratives / JDM_2017-03-06T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8377026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419485", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Espagnol, ma\u00e7on dans le canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Italien, m\u00e9decin adjoint aux HUG, responsable d'unit\u00e9 de n\u00e9o-radiologie interventionnelle", "name": "Machi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "Russe, doctorante \u00e0 l'EPFL", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7aise, ost\u00e9opathe \u00e0 Guin, dans le canton de Fribourg", "name": "Bouvier, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419468"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Objectif Mars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DA5088D-5992-49E2-905C-A573B65E9125", "durationSec": 2156, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conqu\u00eate spatiale", "espace", "Mars (plan\u00e8te)"], "excerpt": "\"Nous avons fix\u00e9 un objectif clair pour le prochain chapitre de l'histoire de l'Am\u00e9rique dans l'espace: envoyer des humains sur Mars dans la d\u00e9cennie 2030\" d\u00e9clarait Barack Obama. Coloniser Mars, n'est plus de l'ordre de la science-fiction, les agences spatiales internationales et les soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es telles que SpaceX, Amazon, Mars One ou encore Boeing se lancent dans la course. Tourisme, conqu\u00eate, exploration ou colonisation que faut-il pour se rendre sur Mars? O\u00f9 atterrir? Quel abri construire? Que planter? Autant de questions auxquelles r\u00e9pond en direct un passionn\u00e9 de plan\u00e9tologie, Pierre Brisson, membre fondateur de la Mars Society, membre du conseil d'administration de l'Association Plan\u00e8te Mars et pr\u00e9sident de la Mars Society Switzerland.", "alternativeExcerpt": ["\"Nous avons fix\u00e9 un objectif clair pour le prochain chapitre de l'histoire de l'Am\u00e9rique dans l'espace: envoyer des humains sur Mars dans la d\u00e9cennie 2030\" d\u00e9clarait Barack Obama. Coloniser Mars, n\u02b9est plus de l\u02b9ordre de la science-fiction, les agences spatiales internationales et les soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es telles que SpaceX, Amazon, Mars One ou encore Boeing se lancent dans la course. Tourisme, conqu\u00eate, exploration ou colonisation que faut-il pour se rendre sur Mars? O\u00f9 atterrir? Quel abri construire? Que planter?\nAutant de questions auxquelles r\u00e9pond en direct un passionn\u00e9 de plan\u00e9tologie, Pierre Brisson, membre fondateur de la Mars Society, membre du conseil d'administration de l'Association Plan\u00e8te Mars et pr\u00e9sident de la Mars Society Switzerland.  \nUne \u00e9mission de Sarah Dirren, et la collaboration de Christophe Esseiva et Nicole Corpataux", "\"Nous avons fix\u00e9 un objectif clair pour le prochain chapitre de l'histoire de l'Am\u00e9rique dans l'espace: envoyer des humains sur Mars dans la d\u00e9cennie 2030\" d\u00e9clarait Barack Obama. Coloniser Mars, n\u02b9est plus de l\u02b9ordre de la science-fiction, les agences spatiales internationales et les soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es telles que SpaceX, Amazon, Mars One ou encore Boeing se lancent dans la course. Tourisme, conqu\u00eate, exploration ou colonisation que faut-il pour se rendre sur Mars? O\u00f9 atterrir? Quel abri construire? Que planter?\nAutant de questions auxquelles r\u00e9pond en direct un passionn\u00e9 de plan\u00e9tologie, Pierre Brisson, membre fondateur de la Mars Society, membre du conseil d'administration de l'Association Plan\u00e8te Mars et pr\u00e9sident de la Mars Society Switzerland.  \nUne \u00e9mission de Sarah Dirren, et la collaboration de Christophe Esseiva et Nicole Corpataux", "\"Nous avons fix\u00e9 un objectif clair pour le prochain chapitre de l'histoire de l'Am\u00e9rique dans l'espace: envoyer des humains sur Mars dans la d\u00e9cennie 2030\" d\u00e9clarait Barack Obama. Coloniser Mars, n\u02b9est plus de l\u02b9ordre de la science-fiction, les agences spatiales internationales et les soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es telles que SpaceX, Amazon, Mars One ou encore Boeing se lancent dans la course. Tourisme, conqu\u00eate, exploration ou colonisation que faut-il pour se rendre sur Mars? O\u00f9 atterrir? Quel abri construire? Que planter?\nAutant de questions auxquelles r\u00e9pond en direct un passionn\u00e9 de plan\u00e9tologie, Pierre Brisson, membre fondateur de la Mars Society, membre du conseil d'administration de l'Association Plan\u00e8te Mars et pr\u00e9sident de la Mars Society Switzerland.  \nUne \u00e9mission de Sarah Dirren, et la collaboration de Christophe Esseiva et Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Objectif Mars", "Objectif Mars / VSS_2017-03-06T09:10:10_versus-penser", "Objectif Mars / VSS_2017-03-06T09:10:10_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8438691.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401324", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre fondateur de la Mars society", "name": "Brisson, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401324", "ece-8401320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-E7182BAE-F510-4876-A503-A57B6AD68ED6", "durationSec": 960, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Wehrli, conseiller national PLR VD;Yves Nidegger, conseiller national UDC GE;Guy Burnens, chef de la division Etrangers au service de la population du canton de Vaud;Billette\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/ELECTIONS VS DI)  \r\nUne mine d\u00e9faite, celle d'Oscar Freysinger... hier... A l'annonce des r\u00e9sultats du premier tour de l'\u00e9lection au gouvernement valaisan... \r\nElection qui a r\u00e9serv\u00e9 bien des surprises... Oscar Freysinger se retrouve sixi\u00e8me... Potentiel non \u00e9lu donc... derri\u00e8re un trio PDC et un duo socialiste... \r\nOscar Freysinger, le mieux \u00e9lu en 2013 a d\u00e9sormais 20 mille voix de retardsur son grand rival Christophe Darbellay... arriv\u00e9 en t\u00eate... \r\nUn signal fort envoy\u00e9 au ministre UDC sortant... \r\nMarie Giovannola, vous \u00eates notre correspondante en Valais...On vous retrouve en direct de Sion... \r\nMarie, les valaisans n'ont pas voulu de sa R\u00e9volution conservatrice...?\r\nOskar Freysinger a d\u00e9clar\u00e9 il y a quelques jours que les pr\u00e8s de 60'000 citoyens \u00e0 avoir vot\u00e9 pour lui il y a 4 ans \u00e9taient des conservateurs...il s'est lourdement tromp\u00e9 puisque seule une moiti\u00e9 l'a suivi dans son projet Ensemble \u00e0 droite. Son bilan n'a pas convaincu, son projet non plus. Il est m\u00eame devanc\u00e9 par le socialiste St\u00e9phane Rossini qui r\u00e9alise un score incroyable, avec moins de 1500 voix de retard sur sa colisti\u00e8re la sortante Esther Waeber Kalbermatten. \r\nMais tout va se jouer au second tour, le 19 mars, Marie...peut-on envisager deux si\u00e8ges socialistes au gouvernement valaisan?\r\nLe PS ne p\u00e8se que 20% de l'\u00e9lectorat du canton et ne semble pas en mesure d'obtenir ces 2 fauteuils, malgr\u00e9 la belle r\u00e9ussite de hier...Esther Waeber Kalbermatten n'a que peu d'avance sur St\u00e9phane Rossini...mais elle devrait b\u00e9n\u00e9ficier d'un soutien inconditionnel du Haut-Valais...notamment du PDC, et peut-\u00eatre aussi des femmes...St\u00e9phane Rossini devra lui se battre contre Oskar Freysinger...\r\nEt qui pour arbiter ce duel, le PLR?\r\nBien que largu\u00e9 apr\u00e8s ce 2e tour, le PLR, dont le meilleur candidat Fr\u00e9d\u00e9ric Favre n'est que 9e, pourrait bien tirer profit de la situation...hier soir en coulisses on \u00e9voquait une alliance avec le PDC, qui ne voudra pas de 2 socialistes...\r\nMais une telle entente entre d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens et lib\u00e9raux-radicaux para\u00eet tout de m\u00eame difficilement concevable. A moins que l'UDC Oskar Freysinger ait r\u00e9ussi avec sa strat\u00e9gie rat\u00e9e l'exploit de rapprocher les deux fr\u00e8res ennemis PLR et PDC...\r\nOn imagine que le coeur de Christophe Darbellay, d\u00e9sormais nouvel homme fort du Valais apr\u00e8s ce 1er tour, devrait balancer plut\u00f4t vers le PLR que vers 2 PS... \r\nThierry Largey des Verts et Jean-Marie Bornet du Rassemblement Citoyen pourraient \u00e9galement \u00eatre pr\u00e9sents au 2e tour, malgr\u00e9 leur respectives 11 et 12 place...D\u00e9cisions attendues demain.\r\nMerci Marie Giovannola, en direct de Sion... D\u00e9pot des listes donc demain, dernier d\u00e9lai, 17h... Les partis se r\u00e9unissent ce soir... \r\nEt puis au Grand Conseil Valaisan... Les Verts ont fait mouche hier... Leur repr\u00e9sentation au parlement passe de deux \u00e0 huit si\u00e8ges.. Le PDC reste la principale force du canton mais continue de s'effriter... Le PLR perd deux si\u00e8ges, l'UDC en gagne deux... Et l'Alliance de gauche reste stable...  \r\nDes \u00e9lections cantonales... il y en aura aussi \u00e0 Neuch\u00e2tel le 2 avril prochain... Emission sp\u00e9ciale tous les matins cette semaine jusqu'\u00e0 mercredi...\r\nA suivre d\u00e8s 6h15... sur les fr\u00e9quences FM Neuch\u00e2teloises... et sur le canal \"premi\u00e8re bis du DAB +\"...\r\n(12/MULTI/FILLON PA) Malgr\u00e9 son isolement... malgr\u00e9 les pressions de son propre camp... Fran\u00e7ois Fillon tient bon... Pas question de renoncer \u00e0 sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... Et ce n'est pas le parti qui en d\u00e9cidera... en tous cas... Le candidat controvers\u00e9 de la droite et du centre l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier sur France 2... \r\nUne intervention quelques heures apr\u00e8s son long discours... au Trocad\u00e9ro... devant plusieures milliers de personnes... r\u00e9unies pour le soutenir... Op\u00e9ration qui vosait \u00e0 montrer que m\u00eame si les d\u00e9sistements politiques... sont nombre... le peuple de droite lui, le soutient... A Paris, les pr\u00e9cisions d'Ariane Hasler... \r\n  1'07''\r\nVoil\u00e0... Une conf\u00e9rence de presse d'Alain Jupp\u00e9, annonc\u00e9e \u00e0 10heure et demi \u00e0 Bordeaux...Et apr\u00e8s cette intervention, le feuilleton va se poursuivre\u00e0 Paris, avec un comit\u00e9 politique des R\u00e9publicains \u00e0 18h... Fran\u00e7ois Fillon y sera...en tous cas... Mais pas forc\u00e9ment Alain Jupp\u00e9... \r\nFran\u00e7ois Fillon, l\u00e2ch\u00e9 d\u00e9sormais par 300 \u00e9lus, son directeur de cabinet et son porte-parole... Selon un sondage Harris Interactive, pour RMC et Atlantico r\u00e9alis\u00e9 hier soir apr\u00e8s l'intervention de 20h de Fran\u00e7ois Fillon... les fran\u00e7ais ne seraient que 29% \u00e0 souhaiter qu'il maintienne sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle...\r\n(02/RINGIER BLICK PA) Retour en Suisse... \r\nUn proche de Christoph Blocher serait interress\u00e9 \u00e0 racheter le Blick.... \r\nWalter Frey, ancien Conseiller National, responsable de communication \u00e0 l'UDC, aurait fait une offre \u00e0 Ringier pour reprendre le groupe Blick pour 230 millions de francs, selon la presse al\u00e9manique. \r\nOffre rejet\u00e9e par Ringier. \r\nMais l'information a d'embl\u00e9e provoqu\u00e9 des remous hier sur les r\u00e9seaux sociaux: c'est la diversit\u00e9 des m\u00e9dias en Suisse qui est de plus en plus menac\u00e9e. Pr\u00e9occupation \u00e9galement relay\u00e9e au parlement...  Alexandra Richard...\r\n  0'51''\r\n(D3/PORTRAIT BAERISWYL PI) Elle est la nouvelle num\u00e9ro deux de la diplomatie suisse, depuis le 1er d\u00e9cembre dernier... Pascale Baeriswyl...\r\nElle est notre invit\u00e9 ce matin, apr\u00e8s 7h35... \r\nEt elle passera cette semaine le cap des 100 jours en tant que secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\nAvec un nouveau dossier de taille sur son bureau: la question tumultueuse des relations Suisse-Union europ\u00e9enne. Pascale Bariswyl, b\u00e2loise, parfaite quadrilingue, est jug\u00e9e plut\u00f4t convaincante \u00e0 ce stade... \r\nPietro Bugnon a sond\u00e9 les \u00e9lus au Parlement.\r\n  1'38''\r\n(D2/RETARD PERMIS B ITV BURNENS) De la diplomatie... au terrain... et au permis de travail... Il faut parfois attendre six mois... pour obtenir son permis B... \r\nC'est le lot de beaucoup d'immigr\u00e9s qui viennent travailler en Suisse en toute l\u00e9galit\u00e9... \r\nLes d\u00e9marches administratives sont lourdes, surtout dans les cantons de Vaud et Gen\u00e8ve.... \r\nGen\u00e8ve, justement qui a d\u00e9cid\u00e9 d'un plan de mesures qui doit simplifier sa proc\u00e9drure et limiter les retards... \r\nEt selon nos informations, ce sont aujourd'hui 10 mille dossiers qui sont en attente de traitement du c\u00f4t\u00e9 du canton de Vaud. \r\nGuy Burnen, le chef de la division Etrangers au service de la population du canton de Vaud, s'en explique... au micro de Dominique Choffat. \r\n  1'33''\r\nCes nombreuses d\u00e9marches administratives auxquelles sont confront\u00e9s les immigr\u00e9s qui viennent travailler ou \u00e9tudier en Suisse: on en parle plus longuement, juste apr\u00e8s le journal de 7h.\r\n(17/TURQUIE/TENSIONS ALLEMAGNE PA) La pol\u00e9mique s'aggrave entre Berlin et Ankara... \r\napr\u00e8s l'annulation de meetings de responsables turcs en Allemagne... \r\nAnnulations qui ont provoqu\u00e9 la col\u00e8re et des critiques tr\u00e8s violentes du pr\u00e9sident turc Redjep Tayyip Erdoan... \r\nUne pol\u00e9mique qui semble d\u00e9sormais s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres pays europ\u00e9ens\r\nExplications \u00e0 Istanbul...  Alexandre Billette.\r\n  0'55''\r\n(Br\u00e8ve Cor\u00e9e du Nord) La Cor\u00e9e du Nord a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 4 tirs de missiles balistiques ce matin en direction de la mer du Japon. \r\nDes tirs interdits par plusieurs r\u00e9solutions du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. \r\nTrois projectiles sont retomb\u00e9s dans les eaux de la zone \u00e9conomique exclusive japonaise.\r\nLa provocation a provoqu\u00e9 de fortes r\u00e9actions de protestations, \u00e0 S\u00e9oul, \u00e0 Tokyo et \u00e0 Washington...\r\n(20/FOOT SION - ST GALL ITV ZEIDLER) En football, le FC Sion voit la 2e place au classement de la Super League s'\u00e9loigner... Les Valaisans ont perdu \u00e0 domicile hier, 2 \u00e0 1 face \u00e0 St-Gall \u00e0 Tourbillon. \r\nCons\u00e9quence: ils comptent d\u00e9sormais 7 points de retard sur Young Boys au classement. \r\nPour l'entra\u00eeneur du FC Sion, Peter Zeidler, St-Gall a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9stabiliser son \u00e9quipe sur le plan tactique. \r\n  0'41'' \r\nDes propos recueillis par Herv\u00e9 Borsier...\r\nLe leader B\u00e2le a conc\u00e9d\u00e9 le nul 1 partout \u00e0 Vaduz. Les Liechstensteinois sont toujours derniers mais ils sont revenus \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec Lausanne, qui a perdu samedi \u00e0 Lugano.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Temps couvert toute la journ\u00e9e... Avec des pluies surtout l'apr\u00e8s midi... Limite des chutes de neige vers 800 m\u00e8tres le matin, 1400 m\u00e8tres l'apr\u00e8s midi... \r\nIl fera 4 \u00e0 7 degr\u00e9s aujourd'hui en plaine... Des rafales de vents sont \u00e0 pr\u00e9voir en soir\u00e9e sur le Plateau...\r\nDu vent \u00e9galement en montagne...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve US) \r\n(22/ENSEIGNEMENT ANGLAIS PA) Commencer l'apprentissage de l'anglais d\u00e8s l'\u00e2ge de 6 ans ne donne pas de bien meilleurs r\u00e9sultats .. si on le compare \u00e0 un apprentissage qui d\u00e9marre 6 ans plus tard  C'est ce que montre une nouvelle \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich... Une \u00e9tude qui sort dans un contexte politique particuli\u00e8rement chaud: Z\u00fcrich se prononcera en mai sur l'enseignement de deux langues \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9cole primaire. Sylvie Lambelet\r\n  54'' \r\n((Les chercheurs de l'Institut pour l'\u00e9valuation de la formation ont pris en compte le temps investi dans l'enseignement de l'anglais, en Argovie... o\u00f9 les enfants commencent d\u00e9j\u00e0 en 3e ann\u00e9e d'\u00e9cole primaire, et dans le canton de Soleure... o\u00f9 l'anglais n'est enseign\u00e9 que pendant les trois derni\u00e8res ann\u00e9es d'\u00e9cole obligatoire... Ils ont ensuite compar\u00e9 les comp\u00e9tences des vol\u00e9es \u00e0 la fin du cursus... R\u00e9sultat: les adolescents argoviens n'ont que 6 mois \u00e0 une ann\u00e9es d'avance sur leurs voisins soleurois. Pour les chercheurs, le rapport entre co\u00fbts et b\u00e9n\u00e9fices de l'apprentissage \u00e0 6 ans est plut\u00f4t d\u00e9favorable... Interrog\u00e9s, les sp\u00e9cialistes de l'enseignement pr\u00e9coce des langues ne partagent pas ce constat. Pour eux, d'autres facteurs non mesurables doivent \u00eatre pris en compte.. comme l'envie d'utiliser la langue \u00e9trang\u00e8re. Ils rel\u00e8vent aussi que dans ce domaine deux \u00e9coles s'affrontent..  entre partisans de l'enseignement pr\u00e9coce et tardif.. les politiques, eux  aimeraient des r\u00e9ponses claires des chercheurs.. mais les \u00e9tudes scientifiques se suivent et ne se ressemblent pas... ))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-06T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-06T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419496", "ece-8419480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le Premier ministre hongrois en guerre contre les multinationales alimentaires", "id": "sound-A81B2769-B86D-4C9D-BB56-A3C8A4934F6E", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : La Bruyere\r\nChaque ann\u00e9e le Premier ministre hongrois Viktor Orban trouve un nouvel ennemi \u00e0 se mettre sous la dent. Apr\u00e8s avoir bataill\u00e9 contre les bureaucrates de Bruxelles, les banques \u00e9trang\u00e8res, il se lance dans la guerre du yaourt.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le Premier ministre hongrois en guerre contre les multinationales alimentaires Vues d'Europe en Hongrie avec Florence La Bruy\u00e8re \r\n  1'29''\r\n((Chaque ann\u00e9e le premier ministre hongrois Viktor Orban trouve un nouvel ennemi \u00e0 se mettre sous la dent. Apr\u00e8s avoir bataill\u00e9 contre les bureaucrates de Bruxelles, les banques \u00e9trang\u00e8res, ou les ONG de d\u00e9fense des droits de l'homme, Viktor Orban se lance dans la guerre du yaourt. Dans le collimateur\u00a0: Les multinationales alimentaires. Ces derni\u00e8res vendraient en Hongrie des produits d'une qualit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 ceux distribu\u00e9s en Autriche. Budapest se base sur un rapport des fonctionnaires du minist\u00e8re de l'agriculture qui ont achet\u00e9 les m\u00eames produits en Autriche et en Hongrie et les ont compar\u00e9s. Le m\u00eame yaourt vendu sous une marque identique dans les 2 pays est moins cr\u00e9meux c\u00f4t\u00e9 magyar. M\u00eame constat avec une soupe en sachet\u00a0d\u00e9shydrat\u00e9\u00a0; C\u00f4t\u00e9 hongrois, elle contiendrait moins de boulettes de viande et plus de p\u00e2tes qu'en Autriche, et serait moins bonne. Bref, C'est un \u00e9norme scandale, affirme Janos Lazar, vice-premier ministre hongrois. L'association des producteurs alimentaires hongrois et \u00e9trangers est surprise. Elle fait valoir que la liste des ingr\u00e9dients est l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rente d'un pays \u00e0 l'autre car les marques adaptent chaque recette au go\u00fbt du consommateur. Mais le contenu correspond bien \u00e0 ce qui est \u00e9crit sur l'emballage. Ce n'est pas un probl\u00e8me juridique mais moral, dit le gouvernement hongrois. Nos consommateurs sont discrimin\u00e9s\u00a0: ils devraient pouvoir acheter exactement les m\u00eames produits que les Europ\u00e9ens de l'ouest. Le rapport des experts hongrois date d'il y a 2 ans. Si le gouvernement a ressorti cette \u00e9tude un peu fumeuse, qui semble plus bas\u00e9e sur le go\u00fbt que sur des faits r\u00e9els, c'est sans doute pour d\u00e9tourner l'attention de quelques scandales, et de reprendre l'initiative sur le terrain de la communication. Rien ne vaut une bonne bataille pour mobiliser l'opinion.))", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e le Premier ministre hongrois Viktor Orban trouve un nouvel ennemi \u00e0 se mettre sous la dent. Apr\u00e8s avoir bataill\u00e9 contre les bureaucrates de Bruxelles, les banques \u00e9trang\u00e8res, il se lance dans la guerre du yaourt.", "Chaque ann\u00e9e le Premier ministre hongrois Viktor Orban trouve un nouvel ennemi \u00e0 se mettre sous la dent. Apr\u00e8s avoir bataill\u00e9 contre les bureaucrates de Bruxelles, les banques \u00e9trang\u00e8res, il se lance dans la guerre du yaourt.", "Chaque ann\u00e9e le Premier ministre hongrois Viktor Orban trouve un nouvel ennemi \u00e0 se mettre sous la dent. Apr\u00e8s avoir bataill\u00e9 contre les bureaucrates de Bruxelles, les banques \u00e9trang\u00e8res, il se lance dans la guerre du yaourt."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Le Premier ministre hongrois en guerre contre les multinationales alimentaires", "Vues d'Europe - Le Premier ministre hongrois en guerre contre les multinationales alimentaires / JDM_2017-03-06T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Le Premier ministre hongrois en guerre contre les multinationales alimentaires / JDM_2017-03-06T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7521759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419486", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419486", "ece-8419469"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 06.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D34C37D6-FB2D-4BF5-803D-A417EFD8FD0B", "durationSec": 49, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-06T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Soign\u00e9 par le CERN", "id": "sound-EFA9B5BF-5CBD-48BF-9F35-A73C50C55620", "durationSec": 1008, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous l'ignorez peut-\u00eatre, mais les outils d\u00e9velopp\u00e9s par le CERN trouvent souvent des applications m\u00e9dicales. Qu'il s'agisse de produire dans un h\u00f4pital des isotopes radioactifs pour la radioth\u00e9rapie ou de g\u00e9rer des \"big data\", notamment dans le domaine g\u00e9n\u00e9tique. Un dossier propos\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.\r\n\r\nIntervenants: Osman Ratib, chef du Service de m\u00e9decine nucl\u00e9aire et d'imagerie mol\u00e9culaire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, Manuela Cirilli, responsable de la section Applications m\u00e9dicales dans le groupe de transfert des connaissances du CERN, Maurizio Vretenar, responsable du projet LINAC4, et Auffray Hillemanns, sp\u00e9cialiste des cristaux et de leurs applications m\u00e9dicales.", "alternativeExcerpt": ["Vous l'ignorez peut-\u00eatre, mais les outils d\u00e9velopp\u00e9s par le CERN trouvent souvent des applications m\u00e9dicales. Qu'il s'agisse de produire dans un h\u00f4pital des isotopes radioactifs pour la radioth\u00e9rapie ou de g\u00e9rer des \"big data\", notamment dans le domaine g\u00e9n\u00e9tique. Un dossier propos\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Soign\u00e9 par le CERN / CQFD_2017-03-06T10:04:15_dossier", "CQFD du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du projet LINAC4 et autres projets d'acc\u00e9l\u00e9rateurs pour le monde m\u00e9dical/industriel", "name": "Vretenar, Maurizio", "type": "Participant"}, {"role": "physicienne pour l'exp\u00e9rience CMS et travail sur les cristaux et leurs applications m\u00e9dicales", "name": "Auffray Hillemanns, Etiennette", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la section Applications m\u00e9dicales dans le groupe de Transfert de technologies du CERN", "name": "Cirilli, Manuela", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Je ne suis toujours pas candidat\", Alain Jupp\u00e9 sort du silence", "id": "sound-E697C2DB-EC1A-45D3-91A7-B3EBFABC7752", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Jupp\u00e9, maire de Bordeaux, ancien minsitre fran\u00e7ais\r\nAu lendemain de l'annonce par Fran\u00e7ois Fillon du maintien de sa candidature, le maire de Bordeaux Alain Jupp\u00e9 a convoqu\u00e9 la presse lundi pour r\u00e9p\u00e9ter \"une bonne fois pour toutes\" qu'il n'\u00e9tait pas candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.\r\n\r\n* * \"Je ne suis toujours pas candidat\", Alain Jupp\u00e9 sort du silence Alain Jupp\u00e9 a donc annonc\u00e9 une bonne fois pour toute qu'il ne serait pas candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise \u00e0 la place de Fran\u00e7ois FIllon... \r\nL'anien ministre a fait une d\u00e9claration ce matin depuis sa mairie de Bordeaux.. \r\nUne allocution au ton grave.. \r\nExtrait..\r\n  0'38''\r\nIl n'est jamais trop tard pour la FRance.. \r\nAriane Hasler vous avez suivit cette d\u00e9claration. Alain Jupp\u00e9 qui renonce, mais qui ne r\u00e9it\u00e8re pas non plus son soutient \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon..\r\n((C'est le moins que l'on puisse dire. pour Alain Jupp\u00e9 la d\u00e9fense de Fran\u00e7ois Fillon autour de l'id\u00e9e d'un complot dont il serait victime l'a conduit \u00e0 une impasse, il s'obstine . une obstination qui pourrait co\u00fbter cher \u00e0 la droite, mais si passage de t\u00e9moin il devait y avoir, il ne se ferai que dans la douleurs et laisserait des cicatrices . Alian Jupp\u00e9 donc renonce \u00e0 \u00eatre le sauveur de la droite, apr\u00e8s y avoir murement r\u00e9fl\u00e9chi dit il. mais il ne se sent pas en mesure de rassembler suffisamment, estime par ailleurs que le besoin de renouvellement de la classe politique des fran\u00e7ais est plus fort que leur envie de solidit\u00e9 et d'exp\u00e9rience, or, il n'incarne pas ce renouveau.\u00a0 par ailleurs ajoute le maire de Bordeaux, il a pris acte de la demande des citoyens pour une exemplarit\u00e9 des politique, or lui aussi en son temps il a eu aille a partir avec la justice, m\u00eame si pr\u00e9cise-il il n'a pas \u00e9t\u00e9 question d'enrichissement personnel dans son cas, dernier tacle pour Fran\u00e7ois Fillon.))\r\nRELANCE: un discours qui acte en quelque sorte la d\u00e9faite annonc\u00e9e de la droite.\u00a0\r\n((le tout d'ailleurs d\u00e9clam\u00e9 sur un ton d'enterrement.. Alain Jupp\u00e9 le sait, il \u00e9tait potentiellement le seul \u00e0 pouvoir prendre le relais avec une certaine cr\u00e9dibilit\u00e9.. mais il le savait aussi l'exercice restait p\u00e9rilleux \u00e0 48 jours du premier tour. et de toutes fa\u00e7ons comme l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7ais Fillon hier sur France 2 personne ne peut l'obliger \u00e0 renoncer.\u00a0))\r\nRELANCE: face \u00e0 la crise Nicolas Sarkozy a fini par r\u00e9apparaitre..\r\n((Ce matin l'ancien pr\u00e9sident a appel\u00e9 Francois Fillon et Alain Jupp\u00e9 \u00e0 une rencontre pour trouver une solution. jusqu'ici Nicolas Sarkozy \u00e9tait rest\u00e9 officiellement en retrait, tout en suivant \u00e9videmment les \u00e9v\u00e8nements de pr\u00e8s.. discutant de fa\u00e7on alternative avec Francois Fillon et Alian Jupp\u00e9,.. mais les trois hommes ne se sont encore jamais rencontr\u00e9 physiquement depuis les primaires.. on ignore ce que\u00a0 Nicolas Sarkozy comptait proposer, mais il est avec la fin de non recevoir d'Alain Jupp\u00e9 les alternatives \u00e0 une sortie de crise avec un autre candidat que Francois Fillon se sont drastiquement restreintes..Ariane Hasler\u00a0))\r\nL'euro s'est repli\u00e9 sous 1,06\r\ndollar lundi sur le march\u00e9 des changes apr\u00e8s la d\u00e9claration\r\nd'Alain Jupp\u00e9 dans laquelle il a dit renoncer \"une bonne fois\r\npour toutes\" \u00e0 sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\r\nfran\u00e7aise.\r\nLa monnaie unique abandonne 0,2%..", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain de l'annonce par Fran\u00e7ois Fillon du maintien de sa candidature, le maire de Bordeaux Alain Jupp\u00e9 a convoqu\u00e9 la presse lundi pour r\u00e9p\u00e9ter \"une bonne fois pour toutes\" qu'il n'\u00e9tait pas candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle."], "alternativeTitle": ["\"Je ne suis toujours pas candidat\", Alain Jupp\u00e9 sort du silence / 12H30_2017-03-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8438973.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419516", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "PAROLE POPULISTE: Les r\u00e9informateurs : 1/5", "id": "sound-387BCC77-447A-4646-8238-C06FAC78319D", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nLes m\u00e9dias de r\u00e9information se veulent un outil de lutte contre la \"pens\u00e9e unique des m\u00e9dias traditionnels\". En Suisse romande, le sociologue Uli Windisch est \u00e0 la t\u00eate du site Les Observateurs o\u00f9 les br\u00fblots contre la presse abondent. Rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve lors d'une signature de son ouvrage \"La Suisse br\u00fble\" et \u00e0 Paris en marge d'une \u00e9mission sur une webt\u00e9l\u00e9 d'extr\u00eames droites.\r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 1/5\r\nLes m\u00e9dias de r\u00e9information se veulent un outil de lutte contre la \"pens\u00e9e unique des m\u00e9dias traditionnels\". En Suisse romande, le sociologue Uli Windisch est \u00e0 la t\u00eate du site Les Observateurs o\u00f9 les br\u00fblots contre la presse abondent. Rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve lors d'une signature de son ouvrage \"La Suisse br\u00fble\" et \u00e0 Paris en marge d'une \u00e9mission sur une webt\u00e9l\u00e9 d'extr\u00eames droites.\r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 06.03.2017", "Vacarme du 06.03.2017", "PAROLE POPULISTE: Les r\u00e9informateurs / VAC_2017-03-06T13:04:15_vacarme", "PAROLE POPULISTE: Les r\u00e9informateurs / VAC_2017-03-06T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["1/5\n\nLes m\u00e9dias de r\u00e9information se veulent un outil de lutte contre la \"pens\u00e9e unique des m\u00e9dias traditionnels\". En Suisse romande, le sociologue Uli Windisch est \u00e0 la t\u00eate du site Les Observateurs o\u00f9 les br\u00fblots contre la presse abondent. Rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve lors d\u02b9une signature de son ouvrage \"La Suisse br\u00fble\" et \u00e0 Paris en marge d\u02b9une \u00e9mission sur une webt\u00e9l\u00e9 d\u02b9extr\u00eames droites.\n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "1/5\n\nLes m\u00e9dias de r\u00e9information se veulent un outil de lutte contre la \"pens\u00e9e unique des m\u00e9dias traditionnels\". En Suisse romande, le sociologue Uli Windisch est \u00e0 la t\u00eate du site Les Observateurs o\u00f9 les br\u00fblots contre la presse abondent. Rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve lors d\u02b9une signature de son ouvrage \"La Suisse br\u00fble\" et \u00e0 Paris en marge d\u02b9une \u00e9mission sur une webt\u00e9l\u00e9 d\u02b9extr\u00eames droites.\n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401663", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Windisch, Uli", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert-Nicoud, Arnaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401663", "ece-8401662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Fruits de saison", "id": "sound-F81DFC6E-F109-4E4E-97CE-BE5878FF0A4E", "durationSec": 494, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des fraises en f\u00e9vrier, des pommes en juin, des kiwis en novembre et des mangues en d\u00e9cembre. Il n'y a plus de saison sur les march\u00e9s! Mais d'ailleurs, qu'est-ce qu'un fruit de saison? Une salade concoct\u00e9e par Xavier Bloch.\r\n\r\n* * Des fraises en f\u00e9vrier, des pommes en juin, des kiwis en novembre et des mangues en d\u00e9cembre. Il n'y a plus de saison sur les march\u00e9s! Mais d'ailleurs, qu'est-ce qu'un fruit de saison? Une salade concoct\u00e9e par Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Des fraises en f\u00e9vrier, des pommes en juin, des kiwis en novembre et des mangues en d\u00e9cembre. Il n'y a plus de saison sur les march\u00e9s! Mais d'ailleurs, qu'est-ce qu'un fruit de saison? Une salade concoct\u00e9e par Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Fruits de saison / OEP_2017-03-06T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401697", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement sri lankais tarde \u00e0 mettre en place une politique de r\u00e9conciliation", "id": "sound-A0C6D3B0-873A-43B3-9ED5-6766F37A72E2", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Sri Lanka sera sous la loupe du Conseil des droits de l'homme qui a ouvert sa session annuelle la semaine derni\u00e8re. Le gouvernement \u00e9lu il y a deux ans a promis de mettre en place une large politique de justice et de r\u00e9conciliation apr\u00e8s 26 ans de guerre civile, mais ces r\u00e9formes pi\u00e9tinent.\r\n\r\n* * Le gouvernement sri lankais tarde \u00e0 mettre en place une politique de r\u00e9conciliation *** Le conseil des droits de l'homme a ouvert sa session annuelle la semaine derni\u00e8re, et l'un des importants dossiers discut\u00e9 est la situation au Sri Lanka - le pays sort d'une terrible guerre civile entre l'arm\u00e9e et les ind\u00e9pendantistes des Tigres Tamouls - un conflit qui a dur\u00e9 pendant 26 ans et s'est termin\u00e9 en 2009 dans un bain de sang, avec la mort d'environ 40 000 civils... \r\nLe gouvernement \u00e9lu il y a deux ans a promis \u00e0 son peuple et \u00e0 ce Conseil onusien de mettre en place une large politique de justice et de r\u00e9conciliation, sur le mod\u00e8le sud africain... mais ces r\u00e9formes pi\u00e9tinent... \r\nS\u00e9bastien Farcis, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial au Sri Lanka . en direct de Colombo... \r\navant tout, quels ont exactement \u00e9t\u00e9 les engagements du gouvernement\u00a0? \r\n SON 1\r\n((Le pr\u00e9sident Mahitripala Sirisena avait promis apr\u00e8s son \u00e9lection il y a deux ans de mettre fin \u00e0 la politique guerri\u00e8re et nationaliste de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Mahinda Rajapakse, qui pronait la domination de la majorit\u00e9 cinghalaise et bouddhiste du Sud, sur la minorit\u00e9 tamoule et hindoue du Nord. Ce gouvernement s'est alors engag\u00e9 devant le conseil des droits de l'homme de l'ONU \u00e0 cr\u00e9er un bureau pour la recherche des personnes disparues, une commission pour la paix et la r\u00e9conciliation, sur le mod\u00e8le sud-africain et surtout, un tribunal mixte, compos\u00e9 de magistrats \u00e9trangers, afin de juger les crimes de guerre.))\r\n*** Et qu'en il au bout de 18 mois\u00a0? \r\n SON 2\r\n((Un seul organisme important a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re\u00a0: le bureau des personnes disparues, qui a \u00e9t\u00e9 bien accueilli, mais qui doit encore faire ses preuves. Le gouvernement a \u00e9galement commenc\u00e9 la restitution d'une partie des centaines d'hectares de terres de familles tamoules, occup\u00e9es par l'arm\u00e9e dans le nord du pays pendant pr\u00e8s de 30 ans de conflit. Enfin, Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res s'est engag\u00e9 la semaine derni\u00e8re, devant le conseil des droits de l'homme, \u00e0 pr\u00e9senter dans deux mois un projet de commission pour la justice et la r\u00e9conciliation. Mais rien, encore, concernant le tribunal - Colombo sembler refuser d'y inclure des magistrats \u00e9trangers, car une telle ind\u00e9pendance pourrait entrainer l'inculpation de militaires, ce qui serait difficilement accept\u00e9 par la majorit\u00e9 cinghalaise qui a souffert des attaques de la r\u00e9bellion tamoule. Une opposition qui pourrait alors favoriser le retour au pouvoir des nationalistes de l'ex pr\u00e9sident Rajapakse. L'expertise de ces juges \u00e9trangers est pourtant indispensable, car les magistrats sri lankais ne sont pas form\u00e9s pour juger des crimes de guerre ou contre l'humanit\u00e9. Et surtout, les victimes tamoules ne feront pas confiance \u00e0 un tribunal qui comprendra une majorit\u00e9 de Cinghalais. ))\r\n** Et pendant ce temps, sur le terrain, la col\u00e8re gronde. \r\n SON 3\r\n((En effet, depuis plus d'un mois, des manifetations ont lieu dans le nord du Sri lanka - des familles r\u00e9clament des renseignements sur leurs proches disparus pendant la guerre ou apr\u00e8s. La loi draconnienne contre le terrorisme, utilis\u00e9e pendant le conflit, est toujours en vigueur et utilis\u00e9e pour arr\u00eater des suspects sans mandat, voire torturer des tamouls ou des militants qui les d\u00e9fendent. Et la semaine derni\u00e8re, plusieurs milliers de Tamouls, venus de toute l'Europe, se sont rassembl\u00e9 devant le palais des nations de Gen\u00e8ve, pour demander une enqu\u00eate internationale sur tous ces crimes. \r\nIl est certes compliqu\u00e9 de rapprocher deux communaut\u00e9s divis\u00e9s par 3 d\u00e9cennies de guerre sanglante, mais les associations affirment que le gouvernement doit agir plus rapidement pour ne pas laisser les extr\u00eamistes profiter de la douleur non consol\u00e9e des victimes et des rancoeurs qui ne manqueront pas de rena\u00eetre entre les cinghalais et les tamouls))", "alternativeExcerpt": ["Le Sri Lanka sera sous la loupe du Conseil des droits de l\u2019homme qui a ouvert sa session annuelle la semaine derni\u00e8re. Le gouvernement \u00e9lu il y a deux ans a promis de mettre en place une large politique de justice et de r\u00e9conciliation apr\u00e8s 26 ans de guerre civile, mais ces r\u00e9formes pi\u00e9tinent."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement sri lankais tarde \u00e0 mettre en place une politique de r\u00e9conciliation / TUM_2017-03-06T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7089841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419464", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le groupe fran\u00e7ais Peugeot-Citro\u00ebn rach\u00e8te Opel pour 1,3 milliard d'euros", "id": "sound-E1E626BF-7BCE-4FEA-BE46-D74A4C308BD8", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe fran\u00e7ais PSA Peugeot-Citro\u00ebn a annonc\u00e9 lundi \u00eatre parvenu \u00e0 un accord avec l'am\u00e9ricain General Motors (GM) pour racheter sa filiale europ\u00e9enne d\u00e9ficitaire Opel-Vauxhall pour 1,3 milliard d'euros.\r\n\r\n* * Le groupe fran\u00e7ais Peugeot-Citro\u00ebn rach\u00e8te Opel pour 1,3 milliard d'euros PSA a officialis\u00e9 ce matin le rachat du constructeur automobile Opel pour la somme de 1,3 milliards d'euros.. \r\nLe PDG du groupe Peucgot Citroen et DS.. a promis le retour de la rentabilit\u00e9 dans les trois ans pour la filiale europ\u00e9enne du groupe General Motors... \r\nCarlos tavares a \u00e9galement estim\u00e9 qu'il ne serait pas n\u00e9cessaire de fermer des usines \u00ab si elles gagnent en productivit\u00e9 \u00bb... \r\nOpel emploie la moiti\u00e9 de ses salari\u00e9s en Allemagne, soit 19 mille personnes. En Allemagne les r\u00e9actions sont mitig\u00e9es,.. \r\nBlandine Milcent.\r\n  1'06''\r\n((Cela s'appelle faire contre mauvaise fortune bon cour  \u00e0 l'image de ce commentaire du journal S\u00fcddeutsche zeitung: \"Opel devient fran\u00e7ais? C'est s\u00e9duisant, dit le quotidien de Munich. Car rester avec General Motors, aurait repr\u00e9sent\u00e9 de toute fa\u00e7on une plus grande catastrophe\". La plupart des analyses vont dans cette direction : si Opel \u00e9tait rest\u00e9 dans le giron am\u00e9ricain, le groupe de R\u00fcsselsheim n'aurait de toute fa\u00e7on pas pu s'en sortir \u00e0 terme. Mais le rachat par PSA ne l\u00e8ve pas pour autant les incertitudes sur l'avenir du groupe. Beaucoup de questions dans la presse allemande ces derniers jours: quelle pr\u00e9sence aura PSA sur le march\u00e9 allemand? Quel avenir pour Opel sur le march\u00e9 am\u00e9ricain et asiatique? Se demande le quotidien \u00e9conomique Handelsblatt. Et si PSA s'est bien engag\u00e9 \u00e0 respecter les garanties d'emplois donn\u00e9 par General Motors jusque 2018, que va-t-il se passer apr\u00e8s ?  Car les synergies entre les deux entreprises font redouter des suppressions d'emplois. Le gouvernement \u00e0 Berlin s'est dit rassur\u00e9 sur cette question par le PDG de PSA Carlos Tavares, et veut y croire. Mais il n'a pas vraiment d'autre solution.Blandine Milcent, RTS info, Berlin))", "alternativeExcerpt": ["Le groupe fran\u00e7ais PSA Peugeot-Citro\u00ebn a annonc\u00e9 lundi \u00eatre parvenu \u00e0 un accord avec l'am\u00e9ricain General Motors (GM) pour racheter sa filiale europ\u00e9enne d\u00e9ficitaire Opel-Vauxhall pour 1,3 milliard d'euros."], "alternativeTitle": ["Le groupe fran\u00e7ais Peugeot-Citro\u00ebn rach\u00e8te Opel pour 1,3 milliard d'euros / 12H30_2017-03-06T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419516", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Haut-Valais risque de perdre un si\u00e8ge au Conseil d'Etat", "id": "sound-AE76D165-A0FD-4DE9-881D-D8AED74D5414", "durationSec": 261, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Priska Dellberg Chanton, correspondante en Valais pour la radio SRF;Dellberg Chanton, Priska\r\nLa coh\u00e9sion cantonale sera l'un des enjeux du 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan, le 19 mars prochain. La partie al\u00e9manique risque de perdre l'un de ses deux si\u00e8ges au gouvernement. Interview de Priska Dellberg Chanton, correspondante en Valais de la radio SRF.\r\n\r\n* * Le Haut-Valais risque de perdre un si\u00e8ge au Conseil d'Etat La coh\u00e9sion cantonale sera l'un des enjeux du 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan, le 19 mars prochain...\r\n. La partie al\u00e9manique du canton compte en effet deux si\u00e8ges au Gouvernement, mais elle court le risque d'en perdre un \u00e0 la faveur du duel que se livrent les socialistes Esther Waeber Kalbermatten et St\u00e9phane Rossini. ...\r\nS les deux repartent au second tour...\r\nPour parler de cet affrontement entre les deux parties du canton, nous recevons...\r\nPriska Dellberg Chanton, correspondante en Valais pour la radio SRF.\r\nProposition de questionnement:\r\n1. Depuis 1948, le Haut-Valais a toujours eu deux si\u00e8ges au Gouvernement. Or il ne repr\u00e9sente plus que le quart de la population valaisanne.. certains pensent que 2 si\u00e8ges c'est  trop.. c'est justifi\u00e9?\r\n2. Esther Waeber Kalbermatten est-elle en danger? Lors du premier tour, elle a r\u00e9alis\u00e9 la moiti\u00e9 des voix qu'elle peut faire. Elle peut donc progresser encore?\r\n3. Malgr\u00e9 un gouvernement \u00e0 40% haut-valaisan, la coh\u00e9sion cantonale bat de l'aile depuis quinze ans. La plupart des institutions \u00e9conomiques, politiques, sociales ou culturelles du canton le reconnaissent. Pour quelle raisons? \r\n((Le bilinguisme? Parce qu'on n'en parle jamais en dehors des \u00e9lections?)))\r\n4. Oskar Freysinger a perdu 35% dans le Haut-Valais par rapport \u00e0 il y a quatre ans. Or, il se pr\u00e9sentait en d\u00e9fenseur des conservateurs, d\u00e9fenseur du Haut-Valais. Un r\u00e9sultat \u00e9tonnant? Fera-t-il mieux dans le haut du canton au second tour?\r\n5. Le Haut-Valais a encore perdu 4 si\u00e8ges au Grand Conseil lors de l'\u00e9lection d'hier. Le d\u00e9clin se poursuit.\r\n6. Le Haut-Valais a l'habitude de voter ethnique. On l'a encore vu ce week-end avec les scores dans cette partie du canton d'Esther Waeber Kalbermatten et Roberto Schmidt. C'est un pur r\u00e9flexe de minoritaire?\r\n7. Jean-Marie Bornet s'est plaint de ne pas avoir fait un gros score dans le Haut-Valais. Or, il ma\u00eetrise bien la langue. Il a particip\u00e9 \u00e0 des d\u00e9bats en allemand. Cela ne compte pas vu du Haut?\r\nPriska Dellberg Chanton, vous \u00eates correspondante en Valais pour la radio SRF... et vos r\u00e9pondiez \u00e0 l'invitation d'Yves Terrani.. \r\nLe deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan le 19 mars prochain.. \r\nLes partis se r\u00e9unissent aujourd'hui pour d\u00e9finir leur strat\u00e9gie, en soir\u00e9e pour la plupart.\r\nLes listes pour le deuxi\u00e8me tour doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la chancellerie de l'Etat du Valais jusqu'\u00e0 demain \u00e0 17h00..", "alternativeExcerpt": ["La coh\u00e9sion cantonale sera l'un des enjeux du 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan, le 19 mars prochain. La partie al\u00e9manique risque de perdre l\u2019un de ses deux si\u00e8ges au gouvernement. Interview de Priska Dellberg Chanton, correspondante en Valais de la radio SRF."], "alternativeTitle": ["Le Haut-Valais risque de perdre un si\u00e8ge au Conseil d\u2019Etat / 12H30_2017-03-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209671.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419516", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le portrait: Lise Baillod", "id": "sound-C65C81E8-D80F-4B4D-ABF7-D8C7D14C13C3", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Com\u00e9dienne et conteuse de 78 ans, Lise Baillod aime le th\u00e9\u00e2tre, la litt\u00e9rature, les tartines et Michel Drucker. \r\nUn sujet de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Com\u00e9dienne et conteuse de 78 ans, Lise Baillod aime le th\u00e9\u00e2tre, la litt\u00e9rature, les tartines et Michel Drucker. \n\nUn sujet de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Le portrait: Lise Baillod / VER_2017-03-06T16:45:45_le-portrait-lise-baillod", "Vertigo du 06.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8439919.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401711", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401704"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : Madame Chavannes de Gen\u00e8ve, 1970 (1e partie)", "id": "sound-A5A6F267-348F-4660-BA1D-24DA3FB6D15B", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: Madame Chavannes, souvenirs sur les bateaux lavoirs \u00e0 Gen\u00e8ve, 1970 / ALA_2017-03-06T15:04:15_archive-madame-chavannes-souvenirs-sur-l", "A l'abordage du 06.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8401724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8401718"]}]}}