{"response": {"numFound": 24935, "start": 6000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association L'escapad'", "id": "sound-0BF041A6-70D2-49B8-9CB1-DFE27B0ED124", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nA but non lucratif et sans aucune subvention, l'association L'escapad' est actuellement \u00e0 la recherche d'un lieu pour concr\u00e9tiser son projet d'accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile.\r\nLes s\u00e9jours propos\u00e9s iront de 2 \u00e0 5 nuits renouvelables et s'adresseront \u00e0 des personnes dont les attentes sont g\u00e9n\u00e9ralement de l'ordre de pouvoir partager, \u00eatre \u00e9cout\u00e9, se ressourcer, se reposer physiquement et psychiquement, se retrouver dans un espace calme et chaleureux et prendre de la distance par rapport \u00e0 une situation. \r\nDemande:\r\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)\r\n\r\n* * A but non lucratif et sans aucune subvention, l'association L'escapad' est actuellement \u00e0 la recherche d'un lieu pour concr\u00e9tiser son projet d'accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile.\r\nLes s\u00e9jours propos\u00e9s iront de 2 \u00e0 5 nuits renouvelables et s'adresseront \u00e0 des personnes dont les attentes sont g\u00e9n\u00e9ralement de l'ordre de pouvoir partager, \u00eatre \u00e9cout\u00e9, se ressourcer, se reposer physiquement et psychiquement, se retrouver dans un espace calme et chaleureux et prendre de la distance par rapport \u00e0 une situation. \r\nDemande:\r\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 29.08.2017", "Chacun pour tous du 29.08.2017", "Association L'escapad' / CPT_2017-08-29T09:29:00_chacun-pour-tous", "Association L'escapad' / CPT_2017-08-29T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["A but non lucratif et sans aucune subvention, l\u02b9association L\u02b9escapad\u02b9 est actuellement \u00e0 la recherche d\u02b9un lieu pour concr\u00e9tiser son projet d\u02b9accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile.\nLes s\u00e9jours propos\u00e9s iront de 2 \u00e0 5 nuits renouvelables et s\u02b9adresseront \u00e0 des personnes dont les attentes sont g\u00e9n\u00e9ralement de l\u02b9ordre de pouvoir partager, \u00eatre \u00e9cout\u00e9, se ressourcer, se reposer physiquement et psychiquement, se retrouver dans un espace calme et chaleureux et prendre de la distance par rapport \u00e0 une situation. \nDemande:\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)", "A but non lucratif et sans aucune subvention, l\u02b9association L\u02b9escapad\u02b9 est actuellement \u00e0 la recherche d\u02b9un lieu pour concr\u00e9tiser son projet d\u02b9accueil et de ressourcement pour toute personne ayant besoin de \"poser ses valises\" et de prendre un peu de temps pour elle-m\u00eame suite \u00e0 une grande fatigue ou \u00e0 un d\u00e9sarroi et subissant une vie sociale ou professionnelle momentan\u00e9ment difficile.\nLes s\u00e9jours propos\u00e9s iront de 2 \u00e0 5 nuits renouvelables et s\u02b9adresseront \u00e0 des personnes dont les attentes sont g\u00e9n\u00e9ralement de l\u02b9ordre de pouvoir partager, \u00eatre \u00e9cout\u00e9, se ressourcer, se reposer physiquement et psychiquement, se retrouver dans un espace calme et chaleureux et prendre de la distance par rapport \u00e0 une situation. \nDemande:\n- Un lieu, en pr\u00eat ou \u00e0 louer, situ\u00e9 en campagne vaudoise et pouvant accueillir 4 personnes minimum (maison de 8 pi\u00e8ces ou plus avec jardin)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842852", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8842852", "ece-8842851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bienne et le Jura bernois veulent sauvegarder les int\u00e9r\u00eats des francophones", "id": "sound-EDC4B29C-2370-45DF-971E-DB43DFD67268", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLe Conseil du Jura bernois et du Conseil des affaires francophones du district bilingue de Bienne ont pr\u00e9sent\u00e9 mardi leur strat\u00e9gie commune pour renforcer l'identit\u00e9 romande des francophones bernois.\r\n\r\n* * Bienne et le Jura bernois veulent sauvegarder les int\u00e9r\u00eats des francophones 12h30 Jura francophone \r\nLe Jura bernois et la Bienne romande veulent resserrer les liens. C'est l'intention du Conseil du Jura bernois et du Conseil des affaires francophones du district bilingue de Bienne. Ces deux instances ont pr\u00e9sent\u00e9 ce matin leur strat\u00e9gie commune pour renforcer l'identit\u00e9 romande des francophones bernois. Alain Arnaud, cette volont\u00e9 de renforcer les collaborations est une cons\u00e9quence du d\u00e9part de Moutier...\r\nOui, \"il est toujours difficile de faire comprendre aux cantons romands que nous en faisons aussi partie.\" Voil\u00e0 ce qu'a dit ce matin la pr\u00e9sidente du Conseil des affaires francophones de Bienne. M\u00eame constat pour son homologue du Conseil du Jura bernois, qui estime que Berne doit avoir pleinement sa place dans la r\u00e9gion romande. Les deux conseils viennent de tenir leur premi\u00e8re s\u00e9ance commune apr\u00e8s le vote de Moutier. Il en ressort que s'ils regrettent la d\u00e9cision des Pr\u00e9v\u00f4tois, ils y voient l'occasion de prendre un nouveau d\u00e9part. Avec 7700 personnes en moins, les francophones du canton de Berne seront tout de m\u00eame encore pr\u00e8s de 100'000. Ce qui n'emp\u00eache pas certaines voix al\u00e9maniques d'estimer que ce n'est plus suffisant pour qu'ils m\u00e9ritent les droits particuliers dont ils b\u00e9n\u00e9ficient. D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 pour les Romands de parler d'une seule voix, qu'ils viennent de l'arrondissement francophone du Jura bernois ou de celui, bilingue, de Bienne. Les rapports entre les deux communaut\u00e9s n'ont pas toujours \u00e9t\u00e9 faciles , entre une r\u00e9gion essentiellement rurale et la cit\u00e9 bilingue parfois per\u00e7ue comme tentaculaire. Mais aujourd'hui, la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats romands passe devant, en tous cas au niveau institutionnel.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil du Jura bernois et du Conseil des affaires francophones du district bilingue de Bienne ont pr\u00e9sent\u00e9 mardi leur strat\u00e9gie commune pour renforcer l'identit\u00e9 romande des francophones bernois."], "alternativeTitle": ["Bienne et le Jura bernois veulent sauvegarder les int\u00e9r\u00eats des francophones / 12H30_2017-08-29T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8875121.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857327", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Gaby Yerly, lutteur suisse", "id": "sound-577E9C04-0EE1-4C04-85E1-D9F3880E9D70", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Gaby Yerly, lutteur suisse (INVITE 5-6.30 GABY YERLY) MA 29 AO\u00dbT\r\n GABY YERLY, lutteur, consultant RTS, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'orgnisation de la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte d'Estavayer \r\nEN DIRECT DU STUDIO DE LAUSANNE / natel ** 73\r\n((TITRE WEB: L'invit\u00e9 du 5h 6h30 est une ancienne gloire de la lutte suisse \u00e0 la culotte. Le fribourgeois Gaby Yerly a remport\u00e9 87 couronnes durant sa carri\u00e8re dont 4 lors des f\u00eates f\u00e9d\u00e9rales. Il a fait partie du comit\u00e9 d'organistion de la derni\u00e8re f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte \u00e0 Estavayer le lac. ))\r\nFacts:\r\n250 mille spectateurs, 52 mille par jours, 4 ans de pr\u00e9paration pour 3 jours de manif, sur l'a\u00e9rodrome de Payerne, budget 25 mio//derni\u00e8re en Suisse romande il y a 16 ans Nyon//prochaine Zoug 2019//tous les 3 ans\r\nun prix impos\u00e9: le taureau..\r\n******************************************************\r\n***5h45...sur la Premi\u00e8re...\r\nLe plaisir d'accueillir un nouvel invit\u00e9...\r\nUn homme qui ne craint ni les gros bras...ni la sciure...ni la sueur...\r\net qui conna\u00eet cette ambiance...\r\n   0'22'' - INTRO MARDI LUTTE SUISSE\r\n...la lutte \u00e0 la culotte...\r\nalors ce n'est pas Matthias Glarner...\r\nmais Gaby Yerly...\r\nou plut\u00f4t devrais-je dire Yerly Gaby...\r\nBonjour....\r\n((d'abord le nom ensuite le pr\u00e9nom...c'est la coutume dans le monde de la lutte suisse \u00e0 la culotte))\r\n....\r\nVous \u00eates une ancienne star romande de la lutte \u00e0 la culotte...\r\n87 cour\u00f4nnes dont 4 f\u00e9d\u00e9rales...\r\nVice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organistion de la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale d'estavayer...l'an dernier.\r\nVous \u00eates avec nous jusqu'\u00e0 6heures et demi...\r\n-Le titre de roi de la lutte vous en r\u00eaver encore?\r\n-vous avez arr\u00eat\u00e9 votre carri\u00e8re il y a une vingtaine d'ann\u00e9e (\u00e0 32 ans aujourd'hui 54), 4 f\u00eates f\u00e9d\u00e9rales de lutte 4 couronnes...(attribu\u00e9e au 15 meilleures lutteurs de la f\u00eate sur une centaine)\r\n-Elles sont o\u00f9 aujourd'hui ces couronnes?\r\n-Comment \u00e7a se passe un couronnement? v\u00e9ritable c\u00e9r\u00e9monie?\r\n-tout le monde ne conna\u00eet pas les r\u00e8gles de la lutte suisse \u00e0 la culotte, moi la premi\u00e8re, s\u00e9quence rattrapage, la lutte pour les nulles en 1 minute?\r\n-pour le roi, un taureau c'est une tradition, pourquoi? \r\n-chez les Yerly, la lutte c'est une histoire de famille? Votre femme?\r\n(4 enfants, 3 gar\u00e7ons, 2 petits enfants, tous impliqu\u00e9s, fille organisation) \r\n-Si vos petits enfants vous disent qu'ils veulent \u00eatre footballer, vous r\u00e9agissez comment?\r\n-Vous enfant vous r\u00e9viez de devenir lutteur? de quoi?\r\n-qu'est-ce qui vous a conduit \u00e0 ce sport?\r\n-rallerie camarades?\r\n-quelles valeurs v\u00e9hicule ce sport? \r\n-\u00e7a ressemble \u00e0 quoi le quotidien d'un lutteur? celui d'un gladiateur? \r\n-aujourd'hui vous \u00eates dans l'organisation, vous \u00e9tiez vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'org. de la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale d'estavayer...vous pratiquez encore? \u00e7a vous manque?\r\n-vous entra\u00eener, \u00e7a consiste en quoi?\r\n-aujourd'hui agriculteur, 40 hectares, \u00e9levage laitier et des cultures...impression de le monde de la lutte est avant tout le terrain de jeu des agriculteurs? faux? indissociable?\r\n-mal \u00e0 imaginer banquier lutteur?\r\n-Vous avez termin\u00e9 2\u00e8me \u00e0 la f\u00eate f\u00e9d\u00e9ral de lutte 89 \u00e0 Stanz, qu'est-ce qu'on ressent dans ses moments?\r\n-plus beaux souvenirs?\r\n-les femmes et la lutte\r\n-un surnom?\r\n-la pierre d'unspunnen...une f\u00eate qui a lieu tous les 6 ans, le wkd dernier c'\u00e9tait \u00e0 Interlaken. son poids?\r\n-technique?\r\n-vous l'avez soulev\u00e9e?\r\nMUSIQUE:\r\nGaby Yerly, je vous ai demand\u00e9 de choisir une chanson...\r\nqu'est-ce qu'on \u00e9coute? \r\nJohnny Hallyday, vivre pour le meilleur.\r\n-pourquoi? un combattant?\r\n(5.630/MUSIQUE INVITE/Vivre pour le meilleur) \r\n(5.630/MUSIQUE INVITE/Vivre pour le meilleur)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Gaby Yerly, lutteur suisse / LMA_2017-08-29T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872070.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857341", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " lutteur, consultant RTS, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'orgnisation de la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte d'Estavayer", "name": "Yerly, Gaby", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857333"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 29.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA5BEC35-C255-4222-83C0-DA4679506E3B", "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-08-29T07:35:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-08-29T07:35:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8872733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8872733", "ece-8872732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Comment piloter au mieux une campagne pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral?", "id": "sound-694BE050-7123-44FA-8341-DC5E1B74DCD0", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pauchard, Coraline;Favre, Christian;Bardet, Romain;Marianne Aerni, ancienne journaliste, sp\u00e9cialiste en mati\u00e8re de communication, \u00e9galement conseill\u00e8re strat\u00e9gique aupr\u00e8s de la Haute \u00e9cole de gestion de Gen\u00e8ve\r\nLes candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sont actuellement en campagne et se doivent de soigner leur communication. Interview de Marianne Aerni, sp\u00e9cialiste en communication, conseill\u00e8re strat\u00e9gique aupr\u00e8s de la Haute Ecole de gestion de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Comment piloter au mieux une campagne pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? SON DIGAS\r\nINTRO ROMAIN \r\nEt on accueille Marianne Aerni dans ce Forum Bonsoir Madame.  Ancienne journaliste, sp\u00e9cialiste en mati\u00e8re de communication....\u00e9galement conseill\u00e8re strat\u00e9gique aupr\u00e8s de la Haute \u00e9cole de gestion de gen\u00e8ve\r\nOn vous a invit\u00e9 pour parler de communication en public ou devant les medias pour les candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nOn va d'abord \u00e9couter un petit extrait. Isalbelle Moret \u00e9tait l'invit\u00e9e de Romain Clivaz, ce matin dans la Matinale sur notre antenne. \r\nEXTRAIT\r\n- C'est une r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a. Un micro mal regl\u00e9, c'est un handicap notamment quand on est une femme?\r\n- On se souvient l'ancienne premiere ministre britannique Margret Thatcher qui prenait volontairement une voix plus grave. Isabelle Moret fait la meme chose? \r\n- Plus grave ca paye?\r\n- IM fait bien de dire franchement qu'elle tient compte de ces \u00e9l\u00e9ments techniques, sa voix son habillement??\r\n- Etre authentique \u00e7a paye ou \u00e7a casse parfois?\r\n- Si on prend le cas de Pierre Maudet, candidat genevois. Pos\u00e9, calme, voix grave. Ca peut jouer en sa faveur dans la cr\u00e9ation de l'opinion?\r\n- Quelle analyse de sa communication\r\n- Peut \u00eatre per\u00e7u comme un forme d'arrogance?\r\n10- Drill\u00e9, un sportif d'\u00e9lite... Trop peut-\u00eatre? Les t\u00eates qui d\u00e9passent, l'arrogance, \u00e7a ne plait pas toujours aux Suisses....\r\n11- Si vous aviez \u00e0 le coacher, quels conseils lui donneriez-vous? Et pour Isabelle Moret? \r\nR\u00e9sum\u00e9 de ce qu'elle va dire: Isabelle Moret n'a pas eu tort de pr\u00e9senter les difficult\u00e9s r\u00e9elles d'acc\u00e9der au poste de conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en tant que femme. C'est une r\u00e9alit\u00e9: il est bien plus difficile pour une femme d'acc\u00e9der \u00e0 ce statut qu'un homme. Et lors d'une campagne \u00e9lectorale, qui plus est \u00e0 ce niveau, le moindre d\u00e9tail peut tuer (plus particuli\u00e8rement avec la rapidit\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux, o\u00f9 tout est amplifi\u00e9). Ainsi, Isabelle Moret a \u00e9voqu\u00e9 une vraie r\u00e9alit\u00e9 et cela participe \u00e0 son authenticit\u00e9. En tant que coach, elle a l'habitude de faire ressortir l'authenticit\u00e9 du personnage. \"Visiblement, c'est quelqu'un qui ose dire\" et cela n'est pas une mauvaise chose. Elle aurait par contre pu \u00eatre moins sp\u00e9cifique sur les d\u00e9tails (micro et voix). Pratiquement, la voix des femme a tendance \u00e0 monter avec le stress. Cela s'entend n\u00e9cessairement. R\u00e9ussir \u00e0 se contenir lors d'interview, c'est une pratique sportive. Plus on en fait, mieux on y parvient. Un exemple? Pierre Maudet, drill\u00e9 aux questions m\u00e9diatiques depuis son plus jeune \u00e2ge. Il est d\u00e9sormais incolable car c'est un \"sportif de la communication\". \r\n SLV Marianne Aerni DIR STUDIO GENEVE", "alternativeExcerpt": ["Les candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sont actuellement en campagne et se doivent de soigner leur communication. Interview de Marianne Aerni, sp\u00e9cialiste en communication, conseill\u00e8re strat\u00e9gique aupr\u00e8s de la Haute Ecole de gestion de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Comment piloter au mieux une campagne pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? / FOR_2017-08-29T18:06:00_developpement-4", "Forum du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8857739.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857311", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8857306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sans sucre ajout\u00e9 : Sans sucre ajout\u00e9 - Le LSD comme cl\u00e9 du bonheur au travail", "id": "sound-AB1394FD-8120-4426-B6BD-D560F3F25D8C", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny\r\nEt si la cl\u00e9 du bonheur au travail \u00e9tait de remplacer le caf\u00e9 par du LSD? Ce serait une fa\u00e7on de retrouver du sens \u00e0 son travail et augmenter ses performances professionnelles.\r\n\r\n* * Sans sucre ajout\u00e9 - Le LSD comme cl\u00e9 du bonheur au travail  RINNY GREMAUD, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 63\r\nIl est 7h55, l'heure de notre chronique hebdomadaire.. et le mardi, c'est votre billet d'humeur..  Rinny Gremaud, bonjour...\r\nBonjour Romaine, bonjour \u00e0 tous,\r\nCe matin, je vous livre le secret du bonheur au travail. Il para\u00eet qu'on en a besoin. Je lisais dans la presse dominicale que les salari\u00e9s sont toujours plus nombreux \u00e0 ne plus trouver de sens \u00e0 leur travail. Il y a m\u00eame un nouveau mot pour \u00e7a, \u00e7a s'appelle le \"brown-out\"... On ne crame plus, comme avec le \"burn-out\"... On se met juste en mode basse-tension. Et on attend que \u00e7a passe. comme une feuille s\u00e8che m\u00e9lancoliquement sur sa branche.\r\nMais je vous dis \u00e7a. et l'automne est encore loin! C'est la rentr\u00e9e, on ne va pas se laisser brunir comme \u00e7a! \r\nEn plus, je vous le disais, une solution existe pour \u00eatre heureux au travail. \r\nEt cette solution, je vous la donne: il suffit de remplacer votre caf\u00e9 par du LSD. \r\n** Le LSD... La drogue qui donnait des ailes aux Beatles? \r\nOui, ce bon vieux LSD, qui a donn\u00e9 ses couleurs au Summer of Love. qui faisait voir la vie en kal\u00e9idoscope... Et bien, cinquante ans plus tard. le LSD est de retour en Californie.\r\nA croire le Financial Times, qui est tout de m\u00eame une source s\u00e9rieuse. un nombre croissant de jeunes cadres dynamiques, de start-uppers ambitieux et d'aspirants multi-millionnaires. recourt r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la drogue des sixties. Non pour planer et se donner du plaisir... mais simplement pour augmenter leurs performances au travail.\r\n**Le LSD c'est bien est une drogue hallucinog\u00e8ne. J'ai de la peine \u00e0 croire que cela puisse rendre plus performant au travail?\r\nAlors. je n'ai pas essay\u00e9 - et surtout, les enfants, n'essayez pas \u00e7a \u00e0 la maison, le LSD est une substance ill\u00e9gale qui peut faire beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts sur votre cerveau. \r\nIl semble toutefois, toujours d'apr\u00e8s cet article, qu'une micro-dose d'acide de temps en temps peut stimuler efficacement le cerveau. il se met alors \u00e0 faire des connexions inattendues. On se sent plus vif, plus efficace, et plus cr\u00e9atif. Bref, on se sent plus performant.\r\n**La drogue des hippies qui devient la drogue des cadres ambitieux. Vous pensez que c'est un signe des temps?\r\nOn est en tout cas en plein dans cette tendance du bio-hacking, cette pratique qui consiste \u00e0 tester sur soi-m\u00eame toutes sortes de techniques ou de substances, quitte \u00e0 ce qu'elles soient ill\u00e9gales. en esp\u00e9rant rendre ainsi sa vie meilleure.\r\nOn est aussi - mais la, c'est mon avis - dans l'une de ces d\u00e9rives absurdes auxquelles nous poussent le monde du travail. Il faudrait \u00eatre toujours bon, toujours cr\u00e9atifs, sans oublier d'\u00eatre super-sympa avec ses coll\u00e8gues, vif d'esprit en toute circonstance. \r\nEvidemment, personne n'y arrive. Mais au lieu de revoir nos ambitions \u00e0 la baisse. des gens se mettent en t\u00eate d'avaler des substances chimiques pour surperformer la moyenne des salari\u00e9s. \r\nAu fond, je me dis le LSD au travail, c'est un peu un effet collat\u00e9ral du march\u00e9. A force d'\u00eatre toujours en concurrence, les gens envisagent \u00e0 pr\u00e9sent de se droguer en douce pour s'en sortir... \r\n**Si je comprends bien,  vous n'\u00eates pas - encore -  pr\u00eate pour le LSD au bureau...\r\nQuitte \u00e0 \u00eatre sous-performante, en effet, j'ai encore une pr\u00e9f\u00e9rence pour le caf\u00e9. Un petit noir bien serr\u00e9, pour se mettre d'aplomb le matin. Je vous en fais un aussi?\r\n**Volontiers pour quand je sors du studio\r\nMerci Rinny\r\nMerci Isabelle Moret..\r\nJINGLE!!", "alternativeExcerpt": ["Et si la cl\u00e9 du bonheur au travail \u00e9tait de remplacer le caf\u00e9 par du LSD? Ce serait une fa\u00e7on de retrouver du sens \u00e0 son travail et augmenter ses performances professionnelles.", "Sans sucre ajout\u00e9 (vid\u00e9o) - Le LSD, la nouvelle drogue des jeunes cadres dynamiques", "Et si la cl\u00e9 du bonheur au travail \u00e9tait de remplacer le caf\u00e9 par du LSD? Ce serait une fa\u00e7on de retrouver du sens \u00e0 son travail et augmenter ses performances professionnelles.", "Et si la cl\u00e9 du bonheur au travail \u00e9tait de remplacer le caf\u00e9 par du LSD? Ce serait une fa\u00e7on de retrouver du sens \u00e0 son travail et augmenter ses performances professionnelles."], "alternativeTitle": ["Sans sucre ajout\u00e9 - Le LSD comme cl\u00e9 du bonheur au travail", "Sans sucre ajout\u00e9 (vid\u00e9o) - Le LSD, la nouvelle drogue des jeunes cadres dynamiques", "Sans sucre ajout\u00e9 - Le LSD comme cl\u00e9 du bonheur au travail / LME_2017-08-29T07:53:00_sans-sucre-ajoute", "Sans sucre ajout\u00e9 - Le LSD comme cl\u00e9 du bonheur au travail / LME_2017-08-29T07:53:00_sans-sucre-ajoute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8857367", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872056.image", "variantIds": ["ece-8857367", "ece-8857349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-73800DF6-EF2C-4835-B3E0-919BB556481C", "durationSec": 693, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Niklaus G\u00fcdel, co-auteur de l'ouvrage \"Ferdinand Hodler, Ecrits esth\u00e9tiques\";Roger Federer, tennisman suisse\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(12/CHIFFRES TAMEDIA PERM MATIN) Un b\u00e9n\u00e9fice en hausse malgr\u00e9 un recul des ventes et de la publicit\u00e9 imprim\u00e9e... \r\nLe groupe Tamedia a publi\u00e9 ce matin ses r\u00e9sultats pour le premier semestre 2017. \r\nLa rentabilit\u00e9 du groupe de m\u00e9dias zurichois fait un bond de 37%. \r\nUn repli des ventes donc attendu, C\u00e9dric Guigon...\r\nQuelques jours apr\u00e8s les annonces de restructuration dans les r\u00e9dactions romandes et al\u00e9maniques...\r\n---\r\nDIRECT\r\n(TF4/ AIDE A LA PRESSE)  NICOLE DELLA PIETRA en direct sur sa ligne RNIS PRIV\u00e9 + 41 91 **  Radio Locarno / natel ** 63  *6378\r\nEt ce risque de manque de diversit\u00e9, et bien il y a un canton o\u00f9 la question ne se pose pas du tout comme \u00e7a\u00a0: c'est le Tessin.\u00a0\r\nNicole della Pietra on vous retrouve \u00e0 Lugano... \r\nEn comparaison du reste du pays, le nombre de journaux disponibles au sud des Alpes, bat des records et se porte plut\u00f4t bien...\r\n3 quotidiens, un gratuit, un journal hebdomadaire germanophone et deux dominicaux.\u00a0\u00a0\r\nUne liste \u00e0 laquelle on peut ajouter trois magazines sur papier glac\u00e9, sans compter une demi-douzaine de sites d'information sur Internet, 5 chaines de radio, 3 de t\u00e9l\u00e9, dont une priv\u00e9e.\u00a0\u00a0\r\nUne v\u00e9ritable profusion m\u00e9diatique pour un canton de 352'000 habitants, \u00e0 peine plus que le Valais, et nettement moins que le demi-million d'habitants de Gen\u00e8ve, dont la Tribune va\u00a0partiellement\u00a0s'exiler dans le canton de Vaud.\u00a0\u00a0\r\nQuel public visent ces trois quotidiens tessinois ?\u00a0\r\nAlors, nous parlons du \u00ab\u00a0Corriere del Ticino\u00a0\u00bb, de \u00ab\u00a0La Regione\u00a0\u00bb et du \u00ab\u00a0Giornale del Popolo\u00a0\u00bb. Le premier et leader du march\u00e9, est le quotidien des milieux \u00e9conomiques, tr\u00e8s orient\u00e9 sur Lugano; \u00ab\u00a0La Regione\u00a0\u00bb, dont la r\u00e9daction se trouve \u00e0 Bellinzone, le chef-lieu du canton, elle fait figure de quotidien de centre gauche, et pour terminer, le cadet, le \u00ab\u00a0Giornale del Popolo\u00a0\u00bb,\u00a0 appartient \u00e0 l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Lugano, et donc d'ob\u00e9dience catholique. Le GDP, de son petit nom, est aussi le maillon faible sur le plan \u00e9conomique. Apr\u00e8s 14 ans de collaboration avec le Corriere del Ticino, il retrouve volontairement son ind\u00e9pendance, mais renoue du coup avec les probl\u00e8mes\u00a0\u00a0\r\nde tr\u00e9sorerie.\u00a0\u00a0\r\nQuel est le secret de la long\u00e9vit\u00e9 ou tout au moins, de la survie des trois titres ?\u00a0\r\nLa r\u00e9ponse tient en en deux mots: attachement territorial.\u00a0\u00a0\r\nLes Tessinois, m\u00eame les jeunes, tiennent \u00e0 leurs journaux, miroir de l'identit\u00e9 d'un canton - par ailleurs tr\u00e8s politis\u00e9 -\u00a0 avec des lignes \u00e9ditoriales bien d\u00e9finies.\u00a0\u00a0\r\nEt m\u00eame si les grands quotidiens italiens, comme la Repubblica ou il Corriere della Sera se vendent bien et, dans une moindre mesure les quotidiens al\u00e9maniques sont aussi pr\u00e9sents, l'information locale, r\u00e9gionale, c'est dans la presse locale s quotidiens locaux qu'on la trouve.\u00a0\u00a0\r\nEnfin, la presse tessinoise se distingue aussi par un autre \u00e9l\u00e9ment\u00a0: son prix.\u00a0A\u00a02 francs et 2,50 le num\u00e9ro,\u00a0elle \u00a0reste \u00e0 port\u00e9e de toutes les bourses. ((FIN))\r\n(17/ TIR MISSILE NORD-COREEN AU DESSUS DU JAPON - VU DE SEOUL) ***Dans l'actualit\u00e9 \u00e9galement un missile nord-cor\u00e9en  a survol\u00e9 le Japon la nuit derni\u00e8re avant de s'ab\u00eemer dans le Pacifique...\r\nFor\u00e7ant Tokyo \u00e0 \u00e9mettre des messages d'alerte \u00e0 destination de sa population. \r\n\"Une menace grave et sans pr\u00e9c\u00e9dent\" selon le Premier ministre japonais.\r\nShinzo Abe annonce qu'il prendra \"toute mesure\" n\u00e9cessaire pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de la population de son pays.\r\nC'est la premi\u00e8re fois depuis 2009 qu'un engin balistique nord-cor\u00e9en survole le territoire japonais... Une provocation nord-cor\u00e9enne grave, mais soigneusement calibr\u00e9e pour \u00e9viter de provoquer des repr\u00e9sailles militaires...\r\nLes explications \u00e0 S\u00e9oul de Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias.\r\nUne r\u00e9union en urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU aura lieu en fin de journ\u00e9e.\r\nElle pourrait conduire \u00e0 de nouvelles sanctions contre Pyongyang, notamment dans le secteur du p\u00e9trole.\r\n(BVE Harvey) Donald Trump est attendu aujourd'hui au Texas, Etat d\u00e9vast\u00e9 par le passage de la temp\u00eate Harvey qui a fait au moins sept morts et des milliers de sinistr\u00e9s.\r\nLes autorit\u00e9s am\u00e9ricaines s'attendent \u00e0 accueillir plus de 30 000 personnes dans les centres d'accueil d'urgence.\r\n12'000 soldats de la Garde nationale ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s.\r\nLa menace principale reste la mont\u00e9e des eaux. \r\nA Houston, le pic devrait \u00eatre atteint demain ou jeudi.\r\nLa temp\u00eate tropicale Harvey, fait pratiquement du surplace et devrait stagner encore sur Houston pendant plusieurs jours.\r\n(07/VISITE GUTERRES EN ISRAEL PA) *** Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU  a d\u00e9but\u00e9 hier sa premi\u00e8re visite officielle au Proche-Orient. \r\nAntonio Guterres s'est entretenu avec le pr\u00e9sident de l'Etat h\u00e9breu, le premier ministre isralien et le ministre de la D\u00e9fense...\r\nApr\u00e8s avoir notamment visit\u00e9 le mus\u00e9e de l'Holocauste, Yad Vashem. \r\nMais s'il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u avec d\u00e9f\u00e9rence, les pr\u00e9occupations d'Antonio Guterres et des dirigeants isra\u00e9liens semblent tr\u00e8s diff\u00e9rentes.\r\nLe recit d'Aude Marcovitch, notre correspondante en Isra\u00ebl...\r\n(BVE STX Saint Nazaire) La France fera \u00e0 l'Italie de nouvelles propositions dans le dossier des chantiers navals STX  de Saint-Nazaire...\r\nParis esp\u00e8re parvenir \u00e0 un accord sur leur contr\u00f4le conjoint pour le sommet franco-italien de fin septembre.\r\nLe gouvernement fran\u00e7ais a proc\u00e9d\u00e9 fin juillet \u00e0 la nationalisation des ces chantiers navals face au refus du groupe italien Fincantieri, d'en partager le contr\u00f4le \u00e0 parit\u00e9 avec des int\u00e9r\u00eats hexagonaux.\r\n(TF6/ ECRITS INEDITS HODLER IV G\u00dcDEL) *** De Ferdinand Hodler on conna\u00eet son portrait du b\u00fbcheron, hache en l'air..  la retraite des soldats \u00e0 Marignan... ou ses vues l\u00e9maniques aux nuages aplatis.. \r\nMais on conna\u00eet moins les \u00e9crits de celui qui est consid\u00e9r\u00e9 comme LE peintre national. \r\nUn ouvrage vient de sortir (la semaine derni\u00e8re) aux Editions Notari, il rassemble et commente des Ecrits esth\u00e9tiques in\u00e9dits... ainsi que trois textes majeurs (d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9s). \r\nCes textes manuscrits permettent de d\u00e9couvrir une autre facette du peintre. \r\nM\u00eame pour ceux qui le connaissent d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien...  comme Niklaus G\u00fcdel, co-auteur du livre :\r\n  0'31''\r\nNiklaus G\u00fcdel avec Sylvie Lambelet, est l'un des auteurs de Ferdinand Hodler, Ecrits esth\u00e9tiques.\r\n(14/US OPEN IV FEDERER) *** Roger Federer et Henri Laaksonen entrent en lice aujourd'hui \u00e0 l'US Open.\r\nLe Schaffhousois affrontera l'argentin Juan Martin Del Potro vainqueur en 2009. Rencontre qui se jouera aux alentours de 19h. \r\nRoger Federer debutera par une session de nuit, vers 3 h du matin, face au jeune am\u00e9ricain Frances Tiafoe. \r\nIl aura \u00e0 New-york l'occasion en cas de victoires d'entrer encore plus dans l'histoire, mais pour l'instant il se concentre sur le premier tour \r\nLa rencontre Federer-Tiafoe, est \u00e0 suivre en direct sur RTS Sport et en diff\u00e9r\u00e9 sur RTS 2 mercredi d\u00e8s 10h\r\n(Tennis Dames) A noter chez les dames le retour tonitruant de Maria Sharapova.\r\nLa Russe a domin\u00e9 cette nuit la N.2 mondiale Simona Halep lors du 1er tour.\r\nUn retour en Grand Chelem depuis l'Open d'Australie 2016, et sa suspension de 15 mois pour dopage au meldonium.\r\nLa d\u00e9ception en revanche pour Viktorija Golubic. \r\nLa Zurichoise s'est inclin\u00e9e en 3 manches face \u00e0 la Hongroise Timea Babos. \r\nElle subi ainsi sa 17e d\u00e9faite de l'ann\u00e9e en 22 matches disput\u00e9s sur le circuit principal.\r\n(Jeu Alzheimer) **** Diriger un bateau dans un labyrinthe, ajuster le tir d'une fus\u00e9e de d\u00e9tresse... \r\nAutant d'\u00e9preuves ludiques que les joueurs doivent surmonter dans \"Sea Hero Quest\", un jeu en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle...\r\nUn jeu vid\u00e9o pas comme les autres puisqu'il permet de d\u00e9pister la maladie d'Alzheimer.\r\nEn mettant l'utilisateur dans la peau d'un marin \u00e0 la barre de son navire, \"Sea Hero Quest\" cherche \u00e0 stimuler son cerveau \u00e0 travers une s\u00e9rie d'\u00e9preuves bas\u00e9es sur la m\u00e9moire et le sens de l'orientation, tout en cherchant \u00e0 d\u00e9tecter les premiers signes de la maladie.\r\nLe jeu d\u00e9velopp\u00e9 en partenariat avec des chercheurs est disponible gratuitement.\r\nIl a d\u00e9j\u00e0 totalis\u00e9 pr\u00e8s de trois millions de t\u00e9l\u00e9chargements dans 193 pays sur les plates-formes IOS et Android.\r\n(Iphone) La presse de plus en plus lue sur smartphone notamment...\r\n93% des Suisses en poss\u00e8deraient un.\r\nSurtout sur des iPhone, mais ce dernier n'a plus autant la c\u00f4te en Suisse...\r\nIl est m\u00eame d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 par ses concurrents, des appareils fonctionnant sous Android. \r\nSelon un sondage de comparis.ch, la part de march\u00e9 du smartphone d'Apple est tomb\u00e9e cette an\u00e9\u00e9e \u00e0 41%, contre 54% il y a encore un an.\r\nLe manque de nouveaut\u00e9s dans le design de l'iPhone expliquerait notamment cette baisse, selon les experts.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-29T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-29T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874499", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874499", "ece-8874498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse critiqu\u00e9e \u00e0 l'ONU sur sa politique envers les handicap\u00e9s", "id": "sound-668D0C31-5BF2-4C40-8263-DBE84B7D4F44", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse manque d'une strat\u00e9gie globale et coh\u00e9rente pour mettre en oeuvre ses obligations internationales sur les personnes handicap\u00e9es, selon Inclusion Handicap. La fa\u00eeti\u00e8re a remis mardi \u00e0 Gen\u00e8ve un rapport \u00e0 l'ONU.\r\n\r\n* * La Suisse critiqu\u00e9e \u00e0 l'ONU sur sa politique envers les handicap\u00e9s 12h30 Rapport ONU handicap\u00e9s\r\nLa Suisse peut mieux faire en mati\u00e8re de droits des personnes handicap\u00e9es. C'est un rapport pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve par Inclusion Handicap, la fa\u00eeti\u00e8re des organisations suisses de personnes handicap\u00e9es qui le dit. Rapport remis aujourd'hui au Comit\u00e9 comp\u00e9tent de l'ONU. Une mani\u00e8re pour ces organisations de r\u00e9tablir LEUR v\u00e9rit\u00e9, Guillaume Rey.\r\nLa Suisse a sign\u00e9 il y a pr\u00e8s de 3 ans la Convention de l'ONU relative aux droits des personnes handicap\u00e9es.. et c'est l'heure du premier bilan... il y a eu le rapport \u00e9tatique de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui \u00e9voquait certes des progr\u00e8s encore \u00e0 faire, mais qui dressait un bilan globalement positif.... et puis il y a le rapport alternatif remis ce matin par la soci\u00e9t\u00e9 civile, les organisations de personnes handicap\u00e9es... elles ont donn\u00e9 leur lecture, en r\u00e9ponse au rapport \u00e9tatique, jug\u00e9 trop idyllique... une lecture plut\u00f4t sombre: \"il reste beaucoup \u00e0 faire pour que la Convention soit appliqu\u00e9e\u00bb... la Suisse ne respecte pas ses obligations au regard du droit international et peine \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 mettre en ouvre cette convention.\r\nConcr\u00e8tement, qu'est-ce qui ne fonctionne pas Guillaume ?\r\nUn risque de paup\u00e9risation et de ch\u00f4mage sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne... une exclusion de l'\u00e9cole et de nombreux services... voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9peinte ce matin... r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 laquelle est confront\u00e9e le million et demi de personnes handicap\u00e9es qui vit en Suisse. Pour beaucoup d'entre elles, l'autonomie exig\u00e9e dans tous les domaines de la vie reste hors d'atteinte. Pour Inclusion handicap, ce qui fait d\u00e9faut en Suisse, c'est une strat\u00e9gie globale et coh\u00e9rente de mise en oeuvre de cette convention... L'organisations rappelle aussi quelques exigences politiques... des b\u00e2timents sans obstacles... le m\u00eame droit \u00e0 l'\u00e9ducation, avec des formations inclusives... le libre choix de la forme d'h\u00e9bergement, avec le s\u00e9jour en foyer qui doit rester l'exception... les m\u00eames chances sur le march\u00e9 du travail... ou encore le respect des obligations en mati\u00e8re de transports publics.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse manque d'une strat\u00e9gie globale et coh\u00e9rente pour mettre en oeuvre ses obligations internationales sur les personnes handicap\u00e9es, selon Inclusion Handicap. La fa\u00eeti\u00e8re a remis mardi \u00e0 Gen\u00e8ve un rapport \u00e0 l'ONU."], "alternativeTitle": ["La Suisse critiqu\u00e9e \u00e0 l'ONU sur sa politique envers les handicap\u00e9s / 12H30_2017-08-29T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874861.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857327", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (2/15)", "id": "sound-C6179260-A5FA-4F3E-9396-D8111E4894E2", "durationSec": 1607, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 29.08.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (2/15) / BIL_2017-08-29T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 29.08.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (2/15) / BIL_2017-08-29T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842861", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842861", "ece-8842860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Le canton du Jura ouvre son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence", "id": "sound-DCBC1942-A001-46A5-BEA0-F9C04CFF78F7", "durationSec": 390, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Ass\u00e9o, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Transports du canton du Jura\r\nLe canton du Jura va ouvrir la totalit\u00e9 de son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence. Pas moins de 28 lignes r\u00e9gionales sont concern\u00e9es et c'est Car Postal qui pourrait en faire les frais.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Le canton du Jura ouvre son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence  GAEL KLEIN en direct du Studio de Del\u00e9mont + 1 SON / natel ** 43  \r\n6h48...Ici la Suisse.. notre magazine r\u00e9gional... \r\nC'est une premi\u00e8re en Suisse.. Un canton va ouvrir la totalit\u00e9 de son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence...\r\nEt c'est le Jura qui se lance dans cette op\u00e9ration in\u00e9dite...\r\n28 lignes r\u00e9gionales sont concern\u00e9es... \r\nMais Car Postal pourrait en faire les frais..  \r\nAlors les fameux bus jaunes - patrimoine helv\u00e9tique - vont-ils disparaitre des routes jurassiennes... \r\nGa\u00ebl Klein, bonjour.. \r\nOn va entendre tout de suite entendre votre reportage.... \r\nC'est un enjeu majeur dans le Jura . \r\nOui, Car Postal d\u00e9tient pr\u00e8s de 80% du march\u00e9 dans le Jura, presque un quasi-monopole, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des bus rouges des Chemins de Fer du Jura. Et le bus dans le Jura, \u00e7a repr\u00e9sente pas moins de 3 millions de voyageurs par ann\u00e9e. Alors afin de mieux comprendre les motivations des autorit\u00e9s cantonales et de ce qu'en disent les usagers, j'ai pris la ligne la plus fr\u00e9quent\u00e9e, la 17, qui relie la capitale Del\u00e9mont au Val-Terbi. Vous allez entendre David Ass\u00e9o, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Transports du canton du Jura, et quelques passagers.\r\nReportage\r\n  3'44'' (fin paroles 3'38'')\r\nGa\u00ebl Klein, ouvrir l'ensemble du r\u00e9seau de bus dans le Jura, \u00e7a va aiguiser certains app\u00e9tits... et pas seulement en Suisse ? \r\nOui, il y a d\u00e9j\u00e0 eu au moins un exemple au d\u00e9triment de Car Postal, mais qui ne concernait qu'une petite zone, c'est en Argovie, et c'est un op\u00e9rateur suisse qui remplace le g\u00e9ant jaune sur quelques lignes. \r\nDans le Jura, hormis l'op\u00e9rateur r\u00e9gional, les CJ, les Chemins de Fer du Jura, qui devront aussi se battre dans cette op\u00e9ration, on pourrait ainsi voir d\u00e9barquer un op\u00e9rateur \u00e9tranger. On pense \u00e0 la RATP qui est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente en Suisse, c'est notamment un sous-traitant des TPG \u00e0 Gen\u00e8ve, elle fait aussi du transport scolaire dans la r\u00e9gion d'Avenches. Toujours du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais, vous avez Keolis, d\u00e9tenu \u00e0 70% par la SNCF, actif dans 16 pays. \r\nEt puis il y a les Espagnols, ceux de Marfina qui viennent d'ailleurs de piquer un contrat \u00e0 Keolis tout juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re jurassienne, sans oublier ceux du groupe Vectalia, qui ont peut-\u00eatre une revanche \u00e0 prendre sur Car Postal qui les a sortis de la ville de S\u00e8te dans le sud de la France. \r\nGa\u00ebl, votre interlocuteur semblait assez confiant tout \u00e0 l'heure.. Mais ces changements .. \u00e7a risque tout de m\u00eame d'entrainer quelques probl\u00e8mes, non? . \r\nOui, l'objectif du canton dans cette op\u00e9ration est d'\u00e9conomiser un million de francs par an. Un nouvel op\u00e9rateur pourrait donc d\u00e9cider d'occuper le terrain avec des marges tr\u00e8s basses. M\u00eame si ce march\u00e9 est r\u00e9gul\u00e9 par la LTV, la loi sur le transport de voyageurs. Tout y est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9, et notamment les conditions qui concernent le personnel. Reste tout de m\u00eame que dans la pratique, un changement d'op\u00e9rateur, ce n'est pas rien.  Dans le milieu du transport, on estime qu'il faut un temps d'adaptation \u00e9valu\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s d'un an. Les usagers peuvent par exemple se retrouver avec de nouveaux chauffeurs et quelques correspondances loup\u00e9es. Et puis on voit mal Car Postal c\u00e9der facilement ses parkings dans le Jura, il faudra aussi des locaux administratifs, voir payer des droits de passage comme \u00e0 la gare routi\u00e8re de Del\u00e9mont par exemple o\u00f9 Car Postal a des acquis. La bataille des bus risque d'\u00eatre rude dans le Jura.", "alternativeExcerpt": ["Le canton du Jura va ouvrir la totalit\u00e9 de son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence. Pas moins de 28 lignes r\u00e9gionales sont concern\u00e9es et c\u2019est Car Postal qui pourrait en faire les frais.", "Le canton du Jura va ouvrir la totalit\u00e9 de son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence. Pas moins de 28 lignes r\u00e9gionales sont concern\u00e9es et c\u2019est Car Postal qui pourrait en faire les frais.", "Le canton du Jura va ouvrir la totalit\u00e9 de son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence. Pas moins de 28 lignes r\u00e9gionales sont concern\u00e9es et c\u2019est Car Postal qui pourrait en faire les frais."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Le canton du Jura ouvre son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence", "Ici la Suisse - Le canton du Jura ouvre son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence / LME_2017-08-29T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Le canton du Jura ouvre son r\u00e9seau de bus \u00e0 la concurrence / LME_2017-08-29T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872973.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857387", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857387", "ece-8857361"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (2/5) : Un marcheur en po\u00e9sie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AF4476F-EC50-49EE-B0E1-1E39B947074C", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Jean"], "thematicThemes": ["journaliste", "voyage", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Comme beaucoup d'adolescents, Jean Buhler a voulu imiter l'\u00e9lan rimbaldien d'une jeunesse en rupture de ban et se consacra tout d'abord \u00e0 la po\u00e9sie avant des r\u00e9cits de voyages relat\u00e9s dans l'apr\u00e8s-coup.", "alternativeExcerpt": ["Un marcheur en po\u00e9sie \n\nComme beaucoup d\u2019adolescents, Jean Buhler a voulu imiter l\u2019\u00e9lan rimbaldien d\u2019une jeunesse en rupture de ban et se consacra tout d\u2019abord \u00e0 la po\u00e9sie avant des r\u00e9cits de voyages relat\u00e9s dans l\u2019apr\u00e8s-coup.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Un marcheur en po\u00e9sie \n\nComme beaucoup d\u2019adolescents, Jean Buhler a voulu imiter l\u2019\u00e9lan rimbaldien d\u2019une jeunesse en rupture de ban et se consacra tout d\u2019abord \u00e0 la po\u00e9sie avant des r\u00e9cits de voyages relat\u00e9s dans l\u2019apr\u00e8s-coup.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Un marcheur en po\u00e9sie \n\nComme beaucoup d\u2019adolescents, Jean Buhler a voulu imiter l\u2019\u00e9lan rimbaldien d\u2019une jeunesse en rupture de ban et se consacra tout d\u2019abord \u00e0 la po\u00e9sie avant des r\u00e9cits de voyages relat\u00e9s dans l\u2019apr\u00e8s-coup.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Jean Buhler, routard des mots et des ondes (2/5)", "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (2/5) / MAT_2017-08-29T07:50:00_helvetica", "Jean Buhler, routard des mots et des ondes (2/5) / MAT_2017-08-29T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867265.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842754", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842754", "ece-8842752"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sam Stourdz\u00e9, directeur des Rencontres d'Arles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-536F26EB-DE39-4180-AF48-71B8CD9B6F09", "thematicGeographicals": ["Arles"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "excerpt": "Sam Stourdz\u00e9, sp\u00e9cialiste des images, est bien connu en Suisse Romande pour avoir dirig\u00e9 le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne, qu'il quitte en 2014 pour rejoindre \" la Mecque \" de la photographie: Arles. Il y dirige les Rencontres, \u00e0 voir jusqu'au 24 septembre 2017.\r\nAutour d'un caf\u00e9, dans son bureau, en juillet dernier, \u00e0 la veille de l'ouverture de ces rencontres qui se tiennent chaque \u00e9t\u00e9 depuis 1969, Sam Stourdz\u00e9 nous expose les diff\u00e9rents aspects de cette grande f\u00eate de l'image.\r\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "alternativeTitle": ["Nectar du 29.08.2017", "Nectar du 29.08.2017", "Rencontre avec Sam Stourdz\u00e9 / NTR_2017-08-29T12:06:00_nectar", "Rencontre avec Sam Stourdz\u00e9 / NTR_2017-08-29T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Sam Stourdz\u00e9, sp\u00e9cialiste des images, est bien connu en Suisse Romande pour avoir dirig\u00e9 le Mus\u00e9e de l\u02b9Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne, qu\u02b9il quitte en 2014 pour rejoindre \" la Mecque \" de la photographie: Arles. Il y dirige les Rencontres, \u00e0 voir jusqu\u02b9au 24 septembre 2017.\nAutour d\u02b9un caf\u00e9, dans son bureau, en juillet dernier, \u00e0 la veille de l\u02b9ouverture de ces rencontres qui se tiennent chaque \u00e9t\u00e9 depuis 1969, Sam Stourdz\u00e9 nous expose les diff\u00e9rents aspects de cette grande f\u00eate de l\u02b9image\u2026\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "Sam Stourdz\u00e9, sp\u00e9cialiste des images, est bien connu en Suisse Romande pour avoir dirig\u00e9 le Mus\u00e9e de l\u02b9Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne, qu\u02b9il quitte en 2014 pour rejoindre \" la Mecque \" de la photographie: Arles. Il y dirige les Rencontres, \u00e0 voir jusqu\u02b9au 24 septembre 2017.\nAutour d\u02b9un caf\u00e9, dans son bureau, en juillet dernier, \u00e0 la veille de l\u02b9ouverture de ces rencontres qui se tiennent chaque \u00e9t\u00e9 depuis 1969, Sam Stourdz\u00e9 nous expose les diff\u00e9rents aspects de cette grande f\u00eate de l\u02b9image\u2026\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842764", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Rencontres d'Arles", "name": "Stourdz\u00e9, Sam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842764", "ece-8842763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Rentr\u00e9e politique compliqu\u00e9e pour Emmanuel Macron", "id": "sound-AAD04956-8B0E-4D22-8A42-E9B7A28A74F6", "durationSec": 338, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron bat des records d'impopularit\u00e9, trois mois seulement apr\u00e8s son \u00e9lection. Mais l'opposition ne semble pas en mesure de le bouleverser.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Rentr\u00e9e politique compliqu\u00e9e pour Emmanuel Macron 7h43 Eclairage actu\r\n ARIANE HASLER, en direct du Studio vid\u00e9o de Paris / natel +33 6 83 98 19 99 \r\nA 7h43 sur la Premi\u00e8re.. On part pour Paris... Rentr\u00e9e politique compliqu\u00e9e pour Emmanuel Macron.. \r\n3 mois apr\u00e8s son \u00e9lection, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais bat des records d'impopularit\u00e9.. \r\nMais o\u00f9 en est l'opposition? S'est-elle remise du cataclysme de cette campagne pr\u00e9sidentielle.. \r\nAriane Hasler.. bonjour... D'abord reste-t-il une opposition \u00e0 Emmanuel Macron? \r\nen tous cas pas du c\u00f4t\u00e9s des partis traditionnels. ceux-ci ne parviennent \u00e0 se reconstruire \u00e0 se relever des ruines encore fumantes des \u00e9lections l\u00e9gislatives.le PS est inaudible, totalement disloqu\u00e9. quant \u00e0 la droite si dans un premier temps elle a sembl\u00e9 mieux s'en sortir en conservant un groupe important \u00e0 l'assembl\u00e9e, on a assist\u00e9 depuis \u00e0 une sorte de deuxi\u00e8me effet kiss cool avec une implosion lente des r\u00e9publicains en une constellation de sous-groupes qui s'opposent.\r\nLes deux p\u00f4les de la vie politiques ont compl\u00e8tement perdu le nord. non seulement Emmanuel Macron les a torpill\u00e9, mais m\u00eame les survivants peinent \u00e0 se rassembler, tant son profil d'objet politique non identifi\u00e9 les a d\u00e9stabilis\u00e9 en d\u00e9truisant le sch\u00e9ma qui les faisait s'opposer l'un \u00e0 l'autre en alternance.\r\nLes partis traditionnels sont en miettes et pour l'heure ils sont de toutes fa\u00e7ons bien trop occup\u00e9s \u00e0 se diviser pour repr\u00e9senter une opposition v\u00e9ritable.reste les nouveaux arriv\u00e9s, le front national.  et la France insoumise.\r\nRELANCE : Le Front National et la France Insoumise... qui ne sont pas assez nombreux pour \u00eatre une opposition concr\u00e8te .. \r\nPas dans les trav\u00e9es du parlement en tous cas. et si les d\u00e9put\u00e9s de la France insoumise se sont beaucoup fait remarqu\u00e9 d\u00e8s les premi\u00e8res sessions, \u00e0 l'ehure actuelle plus personne ou presque ne se souvient qu'il y a des d\u00e9put\u00e9s FN. totalement transpernets. \r\nMais ce qui est int\u00e9ressant c'est que sans \u00eatre de puissantes forces parlementaires, ce sont ces deux groupes, leur leaders en tous cas, qui sont per\u00e7us par les fran\u00e7ais comme les opposants potentiels \u00e0 Emmanuel Macron. Jean-Luc M\u00e9lenchon en t\u00eate. c'est ce que r\u00e9v\u00e8le un sondage du JDD. pour 59% des fran\u00e7ais c'est toujours lui qui incarne le mieux l'opposition . devant Marine le Pen \u00e0 51%.... les partis traditionnels sont d\u00e9finitivement vu comme hors-jeu et d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9s, m\u00eame comme opposants.. \r\nRELANCE : Jean-Luc M\u00e9lenchon qui lui ne se contente des trav\u00e9es du parlement. \r\nNon puisqu'il n'y a qu'un pouvoir limit\u00e9. il a donc retent\u00e9 le coup de la pr\u00e9sidentielle et des grands rassemblements qu'il avait g\u00e9n\u00e9r\u00e9s en lan\u00e7ant une manifestation le 23 septembre contre la r\u00e9forme sur la loi travail. on a beaucoup dit aprt\u00e8s les \u00e9gisltioves que n'ayant pas d'opposition au parlement Emmanuel Macron serait confront\u00e9 \u00e0 la rue. c'est bien le pari que fait Jean-Luc M\u00e9lenchon.. Amener l'opposition dans la rue. \u00e0 une autre date d'ailleurs que la manifestation syndicale du 12 septembre, histoire de bien marquer sa patte ! mais in fine, on l'a vu avec hollande d\u00e9j\u00e0 pour la loi travail, c'est le parlement voir le gouvernement qui a le dernier mot. \r\nRELANCE : \u00e0 priori donc pas de quoi bouleverser Emmanuel Macron. on en revient toujours \u00e0 la m\u00eame chose. techniquement les marcheurs et lui ont le pouvoir..\r\nAbsolument ! Mais il y a un mais..  le pr\u00e9sident a vacill\u00e9 ces derni\u00e8res semaines.. preuve en est cette rentr\u00e9e un peu en catastrophe avec un s\u00e9minaire de ministres. en cause : les sondages.. Eh oui les sacro-saints sondages.. La force de l'opinion publique fran\u00e7aise. qui aura eu raison de la distance et de l'aura qu'Emmanuel Macon avait voulu donner \u00e0 son statut et qui le force \u00e0 changer de strat\u00e9gie \u00e0 descendre de son olympe et \u00e0 s'adresser aux simples mortels . l'opinion aupr\u00e8s de qui les premi\u00e8res r\u00e9formes sont mal pass\u00e9e. l'opinion qui n'a pas aim\u00e9 cette tentative de cr\u00e9er un statut sp\u00e9cial pour Brigitte. qui n'a pas compris la d\u00e9mission du chef d'Etat-major des arm\u00e9es. une opinion qui p\u00e8se dans la vie politique fran\u00e7aise m\u00eame quand elle ne descend pas dans la rue. une opinion qui a d\u00e9j\u00e0 oblig\u00e9 Jupiter \u00e0 descendre de son piedestal.et qui l'attend au tournant. de quoi lui rappeler que seuls 47% des fran\u00e7ais avaient vot\u00e9 pour lui.. et que cette force d'opposition potentielle elle, elle est bien vivante.. Et qu'elle a eu la peau d'autres pr\u00e9sidents avant lui.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron bat des records d\u2019impopularit\u00e9, trois mois seulement apr\u00e8s son \u00e9lection. Mais l'opposition ne semble pas en mesure de le bouleverser."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - Rentr\u00e9e politique compliqu\u00e9e pour Emmanuel Macron / LME_2017-08-29T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872821.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857363", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857358"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 29.08.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3005530A-34CC-4AB6-ACF2-9940EDD825F0", "durationSec": 217, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-08-29T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "Pony Express du 29.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857393"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de Zeynep Ersan Berdoz, directrice et r\u00e9dactrice en chef du magazine \u00abBon \u00e0 Savoir\u00bb, \u00e0 propos des nombreux litiges de clients avec la compagnie a\u00e9rienne EasyJet (annulations, retards) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44BBC55C-39CD-43C7-B7F2-EA94959FF980", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "protection des consommateurs"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e92", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-08-29T07:52:00_l-invite", "L'invit\u00e92 / RVA3_2017-08-29T07:52:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice et r\u00e9dactrice en chef du magazine \u00abBon \u00e0 Savoir\u00bb", "name": "Ersan Berdoz, Zeynep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874544", "ece-8874543"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de Zeynep Ersan Berdoz, directrice et r\u00e9dactrice en chef du magazine \u00abBon \u00e0 Savoir\u00bb, \u00e0 propos des nombreux litiges de clients avec la compagnie a\u00e9rienne EasyJet (annulations, retards) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7AE7A13-4493-437B-A73F-A48153AA0300", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des consommateurs", "compagnie a\u00e9rienne"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-08-29T07:45:00_l-invite", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-08-29T07:45:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8872909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice et r\u00e9dactrice en chef du magazine \u00abBon \u00e0 Savoir\u00bb", "name": "Ersan Berdoz, Zeynep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8872909", "ece-8872908"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Kenya instaure une loi particuli\u00e8rement dure interdisant les sacs plastiques", "id": "sound-A7F03786-E505-4FD1-B1A6-DF63FE0A918A", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Broulard;Broulard, Laure \r\nProduire, vendre, importer ou m\u00eame utiliser des sacs plastiques est d\u00e9sormais interdit au Kenya. Le gouvernement a fait entrer en vigueur une des lois les plus dures du monde en la mati\u00e8re.\r\n\r\n* * Le Kenya instaure une loi particuli\u00e8rement dure interdisant les sacs plastiques 12h30 sac plastique kenya\r\nAu Kenya produire, vendre, importer ou m\u00eame utiliser des sacs plastiques est depuis hier interdit. Avec des peines atteignant plus de 30.000 dollars d'amende et 4 ans d'emprisonnement. Le gouvernement a fait entrer en vigueur une des lois les plus dures du monde contre les sacs plastiques. Na\u00efrobi, Laure Broulard\r\n((Depuis hier, la police Kenyane a le droit d'arr\u00eater quiconque a un sac plastique \u00e0 la main. les cha\u00een de grande distribution du pays ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 vendre des sacs de toile en alternative. Le Kenya rejoint donc les quelques 40 pays ayant \u00e0 ce jour l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur l'utilisation des sacs plastiques comme l'Italie, la France, ou encore la Chine. en Afrique, le Rwanda fait figure d'exemple, avec une interdiction totale depuis 2008. Au Kenya cependant, les peines encourues sont particuli\u00e8rement lourdes. Pour les d\u00e9fenseurs de l'environnement, c'est la fin d'une longue lutte. Le gouvernement avait tent\u00e9 de passer des lois similaires en 2007 et en 2011. Mais avait du renoncer suites aux pressions des fabricants. Cette ann\u00e9e encore, ils ont contest\u00e9 le passage de la loi devant la justice, arguant que l'interdiction affectera les quelques 60 000 emplois du secteur. Sans succ\u00e8s. \u00ab  Les k\u00e9nyans sont aujourd'hui pr\u00e8s \u00e0 mettre les sacs plastiques derri\u00e8re eux \u00bb explique James Waikibia, qui milite depuis pr\u00e8s de 10 ans pour cette loi. Les sachets plastiques sont devenus un fl\u00e9au pour la premi\u00e8re \u00e9conomie d'Afrique de l'est, s'entassant dans les rues, sur la c\u00f4te, et surtout, dans les nombreux lacs du pays. Plus de 20 tonnes de plastique ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es du lac Nakuru l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Le d\u00e9fi, selon les sp\u00e9cialistes de l'environnement, r\u00e9side maintenant dans l'application r\u00e9elle de cette loi. LB))", "alternativeExcerpt": ["Produire, vendre, importer ou m\u00eame utiliser des sacs plastiques est d\u00e9sormais interdit au Kenya. Le gouvernement a fait entrer en vigueur une des lois les plus dures du monde en la mati\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le Kenya instaure une loi particuli\u00e8rement dure interdisant les sacs plastiques / 12H30_2017-08-29T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857327", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, Pauline Burgener cheffe d'entreprise rencontre la chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz.", "id": "sound-0568690A-CFAD-485F-BE47-9BCBB838F8AB", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Burgener, Pauline\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 14:25:29-14:25:46 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 29.08.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, Pauline Burgener cheffe d'entreprise rencontre la chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz. / PRV_2017-08-29T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 29.08.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, Pauline Burgener cheffe d'entreprise rencontre la chanteuse Yvette Th\u00e9raulaz. / PRV_2017-08-29T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8875640.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842878", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse suisse romande, ", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842878", "ece-8842877"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 29.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1BBE681-D96B-42F1-B6C2-704FA7EFFE9F", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-08-29T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 29.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857416", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864898"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Regio Express", "source": "siranau", "title": "Regio Express 29.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F63CCFCC-940C-45CB-9AD5-70E316B71159", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Regio Express / CALM_2017-08-29T16:40:00_regio-express", "Calmos du 29.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857416", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864896"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 29.08.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CEA20BF3-F38A-4E5E-8D76-AF1B34013C71", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-08-29T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 29.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857416", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8864899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h 29.08.2017", "id": "sound-7A65AE7A-7002-4FAB-B2D7-43378975780E", "durationSec": 592, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Aune, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union industrielle genevoise;Fran\u00e7ois Abb\u00e9-Decarroux, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la HES SO Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h (TF3/ GE CAMPAGNE REVALORISATION INDUSTRIE) Il faut revaloriser les m\u00e9tiers de l'industrie pour attirer davantage de jeunes dans ces formations techniques. C'est le but d'une campagne lanc\u00e9e hier \u00e0 Gen\u00e8ve par les autorit\u00e9s, les associations faiti\u00e8res de la branche et le monde acad\u00e9mique. Les fili\u00e8res techniques souffrent d'un d\u00e9ficit d'image et les patrons peinent \u00e0 trouver du personnel qualifi\u00e9 dans le canton. Or, le secteur industriel est vital pour la comp\u00e9titivit\u00e9 et le rayonnement \u00e9conomique genevois, Sylvie Belzer:\r\n  1'31''\r\n((Le secteur industriel a un r\u00f4le moteur en mati\u00e8re de recherche et de d\u00e9veloppement. L'innovation \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e est un atout pour le rayonnement d'un canton comme Gen\u00e8ve pourtant tr\u00e8s fortement tertiaris\u00e9, mais avec des fleurons dans l'horlogerie, la parfumerie ou la microtechniques.\r\nUne p\u00e9nurie de main d'euvre qui inqui\u00e8te les patrons. environ 2'000 postes devraient \u00eatre repourvus d'ici 2020. D'o\u00f9 l'id\u00e9e de cette campagne qui a \u00e9merg\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de l'Union industrielle genevoise. Son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,  Nicolas Aune:\r\nDigas 0'37\"\r\nGen\u00e8ve a beaucoup d\u00e9velopp\u00e9 les HES, les Hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es. Certaines fili\u00e8res sont pirses d'assaut, d'autres beaucoup moins. Fran\u00e7ois Abb\u00e9-Decarroux, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la HES SO Gen\u00e8ve:\r\nDigas 0'29\"\r\net pour susciter des vocations, c'est d'abord l'\u00e9tat d'esprit qu'il faut changer. toute l'ambition de cette campagne. ))\r\nCette campagne sera relay\u00e9e par des spots au cin\u00e9ma mais aussi sur les r\u00e9seaux sociaux avec le #LeMondeDeDemain.\r\n(01/TRAITE ERASMUS PA) ***Une autre question li\u00e9e la formation suscite des inqui\u00e9tudes en ce moment, mais cette fois dans toute la Suisse. \r\nC'est celle qui concerne le programme d'\u00e9change europ\u00e9en \"Erasmus+\". Hier... la comission de l'\u00e9ducation du Conseil des Etats s'est exprim\u00e9e sur le sujet... Elle estime que la Suisse doit r\u00e9int\u00e9grer ce programme d'ici 2021. Elle affirme son soutien \u00e0 la solution actuelle du Conseil Federal mais souhaite n\u00e9anmoins que les n\u00e9gociations reprennent sans tarder. Sarah Cl\u00e9ment.\r\n  0'51''\r\n((Cela fait trois ans que la Suisse fonctionne avec une solution transitoire, pour tout ce qui concerne la mobilit\u00e9 des \u00e9tudiants. Et elle compte poursuivre sur cette voie jusqu'en 2021. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit \u00e9galement d'allouer un cr\u00e9dit de 115 millions de francs entre 2018 et 2020.  Ce montant est approuv\u00e9 par la commission de l'\u00e9ducation du Conseil des Etats. Qui admet n\u00e9anmoins qu'une participation financi\u00e8re r\u00e9duite n'est pas id\u00e9ale \u00e0 plus long terme.  La commission demande donc, via une motion, au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de reprendre, au plus vite, les n\u00e9gociations avec Bruxelles. Les organisations \u00e9tudiantes souhaitent, elles, acc\u00e9l\u00e9rer le processus. Elles r\u00e9clament la reprise imm\u00e9diate des n\u00e9gociations et tablent sur une adh\u00e9sion \u00e0 Erasmus + , d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine. Une p\u00e9tition munie de 10'000 signatures a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e hier aupr\u00e8s de la Chancellerie. Pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, cette proposition est irr\u00e9aliste et impliquerait des rallonges de cr\u00e9dit cons\u00e9quentes.))\r\n   ((La Suisse doit r\u00e9int\u00e9grer \"Erasmus +\" d'ici 2021. C'est l'avis de la commission de l'\u00e9ducation du Conseil des Etats. Quatre ans pour rallier le programme d\u00e9di\u00e9 aux \u00e9changes europ\u00e9ens dans les domaines de l'enseignement et de la formation.  Si la commission affirme son soutien \u00e0 la solution transitoire actuelle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, elle souhaite n\u00e9anmoins que les n\u00e9gociations reprennent sans tarder. Sarah Cl\u00e9ment.))\r\n(Hydraulique) Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral qui est aussi en d\u00e9saccord avec les cantons alpins... concernant la redevance hydraulique. Le gouvernement propose de la r\u00e9duire provisoirement, entre 2020 et 2022. Mais cela repr\u00e9senterait une perte de 150 millions de francs pour les cantons de Suisse centrale... les Grisons... le Tessin et le Valais. Pour eux, il est urgent d'intervenir sur le march\u00e9 ultra-concurrentiel de l'\u00e9lectricit\u00e9. Mais pas de cette mani\u00e8re. Ils craignent que cette baisse annonc\u00e9e comme provisoire ne pr\u00e9sage d'autres diminutions dans le futur.\r\n(17/ TIR MISSILE NORD-COREEN AU DESSUS DU JAPON - VU DE SEOUL) ***Nouveau regain de tensions en Asie du Nord-est, apr\u00e8s le tir d'un missile \u00e0 moyenne port\u00e9e par la Cor\u00e9e du Nord, ce matin.\r\nCe nouveau tir a survol\u00e9 le Japon. R\u00e9action de Shinzo Abe, le premier ministre du Japon: \"La menace est grave et sans pr\u00e9c\u00e9dent\". C'est la premi\u00e8re fois depuis 2009 qu'un engin balistique nord-cor\u00e9en survole le territoire japonais... Une provocation nord-cor\u00e9enne grave, mais soigneusement calibr\u00e9e pour \u00e9viter de provoquer des repr\u00e9sailles militaires...\r\nA S\u00e9oul, les explications de Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias.\r\n((Selon l'arm\u00e9e sud-cor\u00e9enne, l'engin est un missile \u00e0 moyenne port\u00e9e, qui a atteint l'altitude de 550 km et qui a parcouru 2 700 km. Il a survol\u00e9 l'\u00eele de Hokkaido, c'est \u00e0 dire le nord du territoire japonais, avant de retomber dans l'Oc\u00e9an Pacifique.\r\nLa Cor\u00e9e du Nord a ainsi pris soin d'\u00e9viter de tirer dans la direction de Guam, cette \u00eele o\u00f9 se trouve une base am\u00e9ricaine et que Pyongyang avait menac\u00e9 de d\u00e9truire au d\u00e9but du mois, au cours d'\u00e9changes tr\u00e8s enflamm\u00e9s avec le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.\r\nLe r\u00e9gime montre cependant avec ce lancement qu'il a la capacit\u00e9 de frapper Guam s'il le voulait... Le tir a aussi un objectif technique : les r\u00e9cents tirs nord-cor\u00e9ens avaient des trajectoires en cloche, tr\u00e8s hautes, pour \u00e9viter de survoler les territoires des pays voisins. \r\nLe lancement d'aujourd'hui s'est lui d\u00e9roul\u00e9 dans conditions op\u00e9rationnelles. Ill permet notamment de tester les technologies de rentr\u00e9e dans l'atmosph\u00e8re d'une ogive. Tir apr\u00e8s tir, les capacit\u00e9s de dissuasion de la Cor\u00e9e du Nord continuent donc de progresser...\r\nFO pour RTS-Info, S\u00e9oul))\r\n(Harvey) Le Texas toujours en situation d'urgence... 12 000 soldats de la garde nationale ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s suite aux inondations monumentales caus\u00e9es par la Temp\u00eate Harvey. La m\u00e9tropole de Houston est toujours paralys\u00e9e et les eaux continuent de monter. Le pic ne devrait \u00eatre atteint que mercredi ou jeudi. Pour l'heure, 2000 personnes ont d\u00fb \u00eatre secourues par la police et les pompiers... et au moins trois morts sont \u00e0 d\u00e9plorer.\r\n(05/BREXIT NEGOCIATIONS PA) Le 3eme round de negociations sur le Brexit a d\u00e9but\u00e9 hier apres-midi \u00e0 Bruxelles... Il doit durer jusqu'\u00e0 jeudi...Et le point de vue \u00e9conomique et commercial du Royaume-Uni sur ces discussions irrite fortement les 27...\r\nLes deux n\u00e9gociateurs, Michel Barnier, cot\u00e9 UE et David Davis, pour le Royaume-Uni, ont fait une d\u00e9claration juste avant d'entrer en reunion... \r\nMichel Barnier a avou\u00e9 \"etre pr\u00e9occup\u00e9, par le temps qui passe tr\u00e8s vite...\"\r\nA Bruxelles, Laxmi Lota...\r\n  0'53''\r\n((\"Nous devons commencer negocier serieusement !\", a lance Michel Barnier, le negociateur de l'Union a son homologue britannique, David Davis, comme un avertissement juste avant d'entrer en reunion...Reponse de l'interesse, qui regarde son interlocuteur droit dans les yeux et ne semble plus s'adresser a la presse : \" Il faut faire preuve de flexibilite et d'imagination !\" David Davis insiste sur le travail effectue par Londres ces dernieres semaines et les propositions presentees...sur l'Irlande et une union douaniere temporaire...\"Je remercie Londres pour ses documents, nous les avons lus tres attentivement, repond Michel Barnier...Cependant, il faut que vos documents soient clairs, pour que nous puissions travailler de maniere constructive, precise le negociateur de l'Union...\r\n\"Plus vite les ambiguites seront levees, plus vite nous pourrons discuter de notre future relation et d'une periode de transition...\", conclut Michel Barnier...))\r\n(16/ETAT DE L'EDITION VAUDOISE PA) ***L'\u00e9dition vaudoise fait preuve de vitalit\u00e9 et diversit\u00e9. \r\nC'est la Conclusion d'une \u00e9tude parue hier... et command\u00e9e par la Ville de Lausanne et l'Etat de Vaud. Plus d'une cinquantaine de maisons d'\u00e9dition sont actives sur les bords du L\u00e9man, autour de Lausanne. Des Assises (non ouvertes au public) sont organis\u00e9es vendredi, dans le cadre du Festival \"Livre sur les Quais\" \u00e0 Morges. Leur objectif: cerner les probl\u00e8mes de ces \u00e9diteurs. Alain Croubalian.\r\n  1'04''\r\n((Des \u00e9ditions plaisir de lire fond\u00e9 en 1923 aux \u00e9dition Utopie n\u00e9 en 2016 les maisons d'\u00e9ditions \u00e0 Lausanne sont aussi diverses que nombreuses. Elles ont publi\u00e9 quelque 800 livres par an et leurs catalogues totalisent plus de 18'000 titres.\r\nSi l'\u00e9troitesse du march\u00e9, la disparition des relais m\u00e9diatiques, le manque de visibilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger et la disparition des librairies sont des probl\u00e8mes r\u00e9currents, de nombreux \u00e9diteurs proposent dans l'\u00e9tude: un soutien ax\u00e9 sur la distribution et la diffusion \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que dans les foires du livre; voire m\u00eame: la cr\u00e9ation d'un bureau \u00e0 Paris commun \u00e0 plusieurs \u00e9diteurs.\r\nCes maisons d'\u00e9dition ont publi\u00e9 ensemble plus de 30% du\r\nnombre total de livres suisses de langue fran\u00e7aise. Dans le canton, on compte donc 1 titre pour 916 habitants, une production \u00e9ditoriale que l'on peut qualifier d'\u00e9lev\u00e9e. \r\nMalgr\u00e9 les contraintes \u00e9conomiques qui p\u00e8sent sur le m\u00e9tier, les \u00e9ditions choisissent les livres \u00e0 \u00e9diter sur le principe \u00ab coup de coeur \u00bb, un crit\u00e8re qui met le doigt sur un moteur fondamental de l'activit\u00e9 \u00e9ditoriale.))\r\n(La Quotidiana) Dans le canton des Grisons, c'est la presse qui suscite des inqui\u00e9tudes. Et plus pr\u00e9cis\u00e9ment l'avenir de la Quotidiana, le seul quotidien suisse en langue romanche. Il est menac\u00e9 par des difficult\u00e9s financi\u00e8res... et ne compte plus que 4000 abonn\u00e9s. 1700 personnes ont sign\u00e9 une p\u00e9tition en ligne pour r\u00e9clamer son maintien.\r\n(US Open) ***Du Tennis, avec les d\u00e9buts de la Suisse \u00e0 l'US Open\r\nPremi\u00e8re Suissesse entr\u00e9e en lice... et premi\u00e8re \u00e9limination. Viktoria Golubic s'est inclin\u00e9e en trois sets face \u00e0 la Hongroise Timea Babos. C'est la 17e d\u00e9faite de l'ann\u00e9e en 22 matches pour la Zurichoise de 24 ans. \r\nOn esp\u00e8re donc plus de succ\u00e8s pour Roger Federer. Le b\u00e2lois, qui est tr\u00e8s attendu dans ce US Open, affrontera Francis Tiafoe. Le match aura lieu la nuit prochaine.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-08-29T06:00:08_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-08-29T06:00:08_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857343", "ece-8857335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chronique look: la tenue de jogging", "id": "sound-04922A18-5147-4B94-AE68-4DC6A49E4FE7", "durationSec": 463, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Popularis\u00e9e par le mouvement hip-hop, la tenue de jogging est devenue tendance, voire carr\u00e9ment chic. Mais peut-on porter un pantalon de jogging en toutes occasions, en ville comme au travail?  Examen des tenues et conseils avec notre conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin.\r\n\r\n* * Popularis\u00e9e par le mouvement hip-hop, la tenue de jogging est devenue tendance, voire carr\u00e9ment chic. Mais peut-on porter un pantalon de jogging en toutes occasions, en ville comme au travail?  Examen des tenues et conseils avec notre conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin.", "alternativeExcerpt": ["Popularis\u00e9e par le mouvement hip-hop, la tenue de jogging est devenue tendance, voire carr\u00e9ment chic. Mais peut-on porter un pantalon de jogging en toutes occasions, en ville comme au travail?  Examen des tenues et conseils avec notre conseill\u00e8re en image Chantal Cadorin."], "alternativeTitle": ["Chronique look: la tenue de jogging / OEP_2017-08-29T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 29.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842931", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en image", "name": "Cadorin, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8842929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8762A2A5-8905-42C5-9DF0-102998871D56", "durationSec": 469, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nL'office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement veut exproprier et r\u00e9installer les personnes qui habitent dans des zones expos\u00e9es \u00e0 des catastrophes naturelles...\r\nCette option est expos\u00e9e dans un r\u00e9cent rapport de l'office, expliquent ce matin le Bund et le Tages Anzeiger. \r\nCar le co\u00fbt de la protection dans ces zones risque d'augmenter fortement ces prochaines ann\u00e9es. \r\nIl faut donc maintenant planter la graine, et encourager ces r\u00e9sidents \u00e0 songer \u00e0 une possible r\u00e9installation. \r\nCar, dit le rapport, les mesures que l'on peut techniquement prendre pour emp\u00eacher par exemple des \u00e9boulements ne suffisent pas toujours. La seule solution reste donc le d\u00e9placement. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des propri\u00e9taires, on est tr\u00e8s prudents. Attention \u00e0 ne pas multiplier les expropriations. Elles ne dervaient \u00eatre possible qu'en cas d'urgence. La compensation financi\u00e8re devrait \u00eatre totale. \r\n*** La Basler Zeitung poursuit le feuilleton de l'imam de Bienne qui lan\u00e7ait des appels \u00e0 la haine.\r\nLe journal s'est procur\u00e9 des documents qui montre les d\u00e9saccords entre la commune de Nidau et le cantn de Berne. \r\nLa commune a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de garder le pr\u00e9dicateur. \r\nHans-J\u00fcrg Kaeser, conseiller ex\u00e9cutif du canton de Berne, n'avait aucune possibilit\u00e9 d'agir pour lui retirer sont titre de s\u00e9jour. \r\nIl y a eu des erreurs dans cette affaire, a confi\u00e9 pour sa part le ministre en charge des affaires sociales Pierre-Alain Schnegg. Qui a d\u00e9crit l'octroi du permis C, et les 600 mille francs d'aide sociale vers\u00e9 \u00e0 l'imam comme un scandale. \r\nLes documents \u00e9voqu\u00e9s par la Basler Zeitung montrent bien que la commune avait demand\u00e9 au canton d'\u00e9tudier la possibilit\u00e9 de r\u00e9voquer son autorisation de s\u00e9jour. Mais le canton a fait la sourde oreille. \r\n*** Plusieurs journaux romands proposent ce matin le t\u00e9moignage d'un jeune romand revenu du djihad. Il raconte qu'il \u00e9tait comme prisonnier du groupe Etat islamique.\r\nIl voulait \u00eatre photographe de reportage de guerre. Il a fini acteur du conflit.\r\nUne envie de montrer les souffrances, d'aider. Un int\u00e9r\u00eat pour l'islam. Une rencontre sur facebook.\r\nEt c'est l\u00e0 que commence le lavage de cerveau. Qui le conduira au d\u00e9part. \r\nSur place, plus il discutait  - en vrai cette fois-ci - avec les gens rencontr\u00e9s sur le r\u00e9seau social, plus il se rendait compte que ces gens voulaient tous mourir, et pas aider leurs semblables. \r\nSon t\u00e9l\u00e9phone et son passeport sont confisqu\u00e9s. \r\nIl rentre via la Turquie. Il est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 son arriv\u00e9e en Suisse, puis condamn\u00e9. \r\nAujourd'hui, il collabore avec les institutions en charge de la pr\u00e9vention contre le terrorisme. \r\n*** De la politique aussi, bien s\u00fbr, ce matin... Dans la NZZ, la commission f\u00e9d\u00e9rale des migrations essuie une s\u00e9rie de critiques...\r\nDes critqiues qui viennent du camp bourgeois, et de sources internes aux autorit\u00e9s. \r\nCette commission f\u00e9d\u00e9rale devrait \u00eatre compos\u00e9e uniquement de politiciens du m\u00eame bord.\r\nOn devrait aussi la consid\u00e9rer comme une Organisation non gouvernementale, plut\u00f4t que comme une institution \u00e9tatique.\r\nSon pr\u00e9sident Walter Leimgruber conteste vivement cette proposition.\r\nMais plusieurs questions restent en suspens. Notamment le processus de renvoi des \u00e9trangers. \r\n*** Le parti socialiste et ses divisions font la Une du Temps. \r\nLe PS qui se divise sur la r\u00e9volution num\u00e9rique. Les r\u00e9formistes veulent plus de flexibilit\u00e9s pour les start-up, l'aile syndicale n'en veut pas.\r\nUna ssouplissement des r\u00e8gles sur la saisie du temps de travail, hausse temporaire de la dur\u00e9e hebdomadaire, jusqu'\u00e0 60 heures, et 15heures maximum par jour. \r\nL'aile syndicale y voit une pression suppl\u00e9mentaire sur les employ\u00e9s, notamment plus \u00e2g\u00e9s.\r\nLe parti socialiste aime parler de r\u00e9volution, dit l'\u00e9ditorial de Bernard W\u00fctrich. \r\nMais, en fait, il n'aime pas les r\u00e9volutions technologiques ou industrielles, car elles l'obligent \u00e0 chaque fois \u00e0 red\u00e9finir la place qu'occupe le travail dans la soci\u00e9t\u00e9. \r\nCela fait des ann\u00e9es que le PS tourne autour de ce probl\u00e8me, sans trouver de positionnement cr\u00e9dible. Et on peut craindre, dit l'\u00e9ditorial, que le parti continue \u00e0 tourner en rond encore un moment, sur le sujet de la digitalisation. \r\n*** Autre parti, autre actualit\u00e9: le PLR... et la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nOn vient d'en parler beaucoup, \u00e9videmment, avec vous Isabelle Moret. \r\nMais on prend cette actualit\u00e9 sous un autre angle de vue, dans le Tages Anzeiger ce matin.\r\nLa chronique de l'\u00e9crivaine et com\u00e9dienne Laura de Weck.\r\nElle a imagin\u00e9 une mini-pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, o\u00f9 les candidats passent devant un jury. \r\nIntitul\u00e9: le PLR cherche un super-candidat.\r\nEt c'est la candidate, qui entre en premier. On ne lui demande pas ses qualifications, mais ses plut\u00f4t ses donn\u00e9es ou valeurs de r\u00e9f\u00e9rences. D'o\u00f9 elle vient, est-ce que son canton est latin...\r\nAlors elle commence. Je suis vaudoise... et l\u00e0 ! Stopp dit le jury: d\u00e9sol\u00e9s, le canton de vaud est d\u00e9j\u00e0 repr\u00e9sent\u00e9 dans notre \"Bundesrat-Boyband\", notre boys band f\u00e9d\u00e9ral. \r\nUne mani\u00e8re de parler politique avec le sourire, \u00e7a vaut la lecture. \r\n*** Pour finir, un r\u00e9glement scolaire qui fait tache...\r\nC'est le code de conduite vestimentaire de l'\u00e9cole de Vallorbe.\r\nIl accueille des enfants de 10 \u00e0 15 ans, il faut donc un certain nombr de r\u00e8gles de biens\u00e9ance. \r\nMais plusieurs parents sont f\u00e2ch\u00e9s, et ils le disent sur les r\u00e9seaux sociaux, raconte le courrier ce matin: ledit r\u00e8glement vise davantage les filles. \r\n10 consignes pour les filles, 6 pour les gar\u00e7ons. \r\nUne mani\u00e8re de reproduire des sch\u00e9mas sexistes, s'insruge un p\u00e8re. \r\nUne diffenciation qui n'est pas pertinente pour la conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'\u00e9cole Celsa Amarelle. Il faudrait trouver des tournures les plus neutres possibles.", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-29T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-08-29T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857372", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857372", "ece-8857351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Le Direktor\"", "id": "sound-86580F44-7057-403B-9615-67F13AFE0999", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un patron si couard, qu'il invente un faux directeur et engage un com\u00e9dien le jour o\u00f9 il veut vendre son entreprise et licencier ses employ\u00e9s. \"Le Direktor\" est une com\u00e9die aussi f\u00e9roce qu'indispensable. On la doit au cin\u00e9aste danois Lars Von Trier, lequel a laiss\u00e9 carte-blanche au metteur en sc\u00e8ne romand Oscar Gomez Mata pour cette adaptation th\u00e9\u00e2trale explosive \u00e0 d\u00e9couvrir en primeur au Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve, du 1 au 6 septembre, puis en tourn\u00e9e romande. \r\nVisite de bureaux au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Un patron si couard, qu\u02b9il invente un faux directeur et engage un com\u00e9dien le jour o\u00f9 il veut vendre son entreprise et licencier ses employ\u00e9s. \"Le Direktor\" est une com\u00e9die aussi f\u00e9roce qu\u02b9indispensable. On la doit au cin\u00e9aste danois Lars Von Trier, lequel a laiss\u00e9 carte-blanche au metteur en sc\u00e8ne romand Oscar Gomez Mata pour cette adaptation th\u00e9\u00e2trale explosive \u00e0 d\u00e9couvrir en primeur au Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve, du 1 au 6 septembre, puis en tourn\u00e9e romande. \n\nVisite de bureaux au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Le Direktor\" / VER_2017-08-29T16:51:45_theatre-le-direktor", "Vertigo du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8877190.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842898", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des standards environnementaux \u00e0 la production d'antibiotiques", "id": "sound-B112C709-F1AA-4523-B7D4-93C5B967E44E", "durationSec": 544, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'association des M\u00e9decins en faveur de l'Environnement (MfE) juge catastrophiques les conditions de production d'antibiotiques, provenant pour l'essentiel de pays asiatiques. Elle exige que la Conf\u00e9d\u00e9ration conditionne les autorisations de vente de ces m\u00e9dicaments au respect de standards environnementaux.\r\nLes d\u00e9tails avec Martin Forter, directeur de l'association MfE, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019association des M\u00e9decins en faveur de l\u2019Environnement (MfE) juge catastrophiques les conditions de production d\u2019antibiotiques, provenant pour l\u2019essentiel de pays asiatiques. Elle exige que la Conf\u00e9d\u00e9ration conditionne les autorisations de vente de ces m\u00e9dicaments au respect de standards environnementaux.\nLes d\u00e9tails avec Martin Forter, directeur de l\u2019association MfE, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Des standards environnementaux \u00e0 la production d'antibiotiques / CQFD_2017-08-29T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 29.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, directeur de l'Association des m\u00e9decins en faveur de l'environnement, Directeur association des m\u00e9decins en faveur de l'environnement", "name": "Forter, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8842870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Jo\u00ebl Robert - L'UEFA et le fair-play financier, de la friture sur la ligne", "id": "sound-2B0B1783-307A-4850-968C-8F326BC7D54F", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis 2011, l'Union europ\u00e9enne de football impose aux clubs le respect du fair-play financier. Cela devait \u00eatre l'arme magique contre l'argent magique. Mais si la th\u00e9orie sonne bien, dans les faits, la m\u00e9lodie est toute autre.\r\n\r\n* * Signature de Jo\u00ebl Robert - L'UEFA et le fair-play financier, de la friture sur la ligne (SIGNATURE 29.08 FOOT FAIR-PLAY FAIR-PAY)  JOEL ROBERT en direct de Lausanne / natel ** 51\r\n7h26 sur la Premi\u00e8re\r\nC'est signature.. \r\nJo\u00ebl Robert c'est vous qui signez le commentaire de la r\u00e9daction ce matin.. \r\n** L'UEFA et le fair-play financier : De la friture sur la ligne.\r\n** \u00e7a sembe clair.. en tout cas sur la papier.. Et dans les faits? \r\n-\tRobert direct\r\n*** Comment une telle passivit\u00e9 est-elle possible ?\r\n-\tRobert direct", "alternativeExcerpt": ["Depuis 2011, l'Union europ\u00e9enne de football impose aux clubs le respect du fair-play financier. Cela devait \u00eatre l'arme magique contre l'argent magique. Mais si la th\u00e9orie sonne bien, dans les faits, la m\u00e9lodie est toute autre.", "Signature (vid\u00e9o) - L\u2019UEFA et le fair-play financier, de la friture sur la ligne", "Depuis 2011, l'Union europ\u00e9enne de football impose aux clubs le respect du fair-play financier. Cela devait \u00eatre l'arme magique contre l'argent magique. Mais si la th\u00e9orie sonne bien, dans les faits, la m\u00e9lodie est toute autre.", "Depuis 2011, l'Union europ\u00e9enne de football impose aux clubs le respect du fair-play financier. Cela devait \u00eatre l'arme magique contre l'argent magique. Mais si la th\u00e9orie sonne bien, dans les faits, la m\u00e9lodie est toute autre."], "alternativeTitle": ["Signature de Jo\u00ebl Robert - L\u2019UEFA et le fair-play financier, de la friture sur la ligne", "Signature (vid\u00e9o) - L\u2019UEFA et le fair-play financier : De la friture sur la ligne", "Signature de Jo\u00ebl Robert - L\u2019UEFA et le fair-play financier, de la friture sur la ligne / LME_2017-08-29T07:25:00_signature", "Signature de Jo\u00ebl Robert - L\u2019UEFA et le fair-play financier, de la friture sur la ligne / LME_2017-08-29T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8857383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857383", "ece-8857357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Harvey est \"un \u00e9v\u00e9nement sans pr\u00e9c\u00e9dent\" pour Houston (USA)", "id": "sound-5EB8029F-D1A9-4EBC-B219-C7EE6443D3D6", "durationSec": 521, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ouragan Harvey a d\u00e9vers\u00e9 sur Houston, au Texas (Etats-Unis), des quantit\u00e9s d'eau que l'on ne voit qu'une fois tous les mille ans, selon les troupes du g\u00e9nie de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine. Le bilan se monte pour l'instant \u00e0 neuf morts. Interview de John Bernhard, un Genevois r\u00e9sident de Houston depuis 30 ans.\r\n\r\n* * L'ouragan Harvey a d\u00e9vers\u00e9 sur Houston, au Texas (Etats-Unis), des quantit\u00e9s d'eau que l'on ne voit qu'une fois tous les mille ans, selon les troupes du g\u00e9nie de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine. Le bilan se monte pour l'instant \u00e0 neuf morts. Interview de John Bernhard, un Genevois r\u00e9sident de Houston depuis 30 ans.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ouragan Harvey a d\u00e9vers\u00e9 sur Houston, au Texas (Etats-Unis), des quantit\u00e9s d\u2019eau que l'on ne voit qu'une fois tous les mille ans, selon les troupes du g\u00e9nie de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine. Le bilan se monte pour l'instant \u00e0 neuf morts. Interview de John Bernhard, un Genevois r\u00e9sident de Houston depuis 30 ans."], "alternativeTitle": ["L'ouragan Harvey est \"un \u00e9v\u00e9nement sans pr\u00e9c\u00e9dent\" pour Houston (USA) / TUM_2017-08-29T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857295", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8857291"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 29.08.2017", "id": "sound-316C780F-5EDF-43B0-A843-DDE325B42A1A", "durationSec": 3574, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie du navigateur suisse Alan Roura, pour le salon litt\u00e9raire \"Les Livres sur les quais\" qui se d\u00e9roule \u00e0 Morges.L'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4tel-restaurant du Mont-Blanc, quai du Mont-Blanc - CH 1110 Morges\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:59-12:06:25 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet Monay, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Thierry Galeuchet (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 29.08.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Morges en compagnie d'Alan Roura. 2/5 / DIC_2017-08-29T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 29.08.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-29T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Morges en compagnie d'Alan Roura. 2/5 / DIC_2017-08-29T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel restaurant du MOnt-Blanc \u00e0 MOrges \u00e0 l'occasion du salon litt\u00e9raire \"Les Livres sur les quais\".", "L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel restaurant du MOnt-Blanc \u00e0 MOrges \u00e0 l'occasion du salon litt\u00e9raire \"Les Livres sur les quais\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8864804.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842875", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Coppens, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "navigateur, Marin suisse", "name": "Roura, Alan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842875", "ece-8842874"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 29.08.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2CBE1B8-8A0C-4F81-BA23-972B7C5E8156", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2 / PNY_2017-08-29T10:10:00_rvd2", "Pony Express du 29.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour en Afrique du Sud (2/5)", "id": "sound-420C3EE4-A616-45B0-B010-983750522B0B", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\r\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, entretien sur le \"dark tourism\" en Afrique du Sud avec Fabrice Folio, g\u00e9ographe.\r\nPhoto: Robben Island, \u00eele-prison dans laquelle Nelson Mandela fut enferm\u00e9.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:46:51-13:47:11 / * Dans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, entretien avec Fabrice Folio g\u00e9ographe sur le \" Dark tourism \" en Afrique du Sud.\r\nLien : <https://echogeo.revues.org/14371>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 29.08.2017", "Histoire vivante du 29.08.2017", "Retour en Afrique du Sud (2/5) / HV_2017-08-29T13:30:00_histoire-vivante", "Retour en Afrique du Sud (2/5) / HV_2017-08-29T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, entretien sur le \"dark tourism\" en Afrique du Sud avec Fabrice Folio, g\u00e9ographe.\n\nPhoto: Robben Island, \u00eele-prison dans laquelle Nelson Mandela fut enferm\u00e9.", "Du Transvaal au supermarch\u00e9 - Histoire et g\u00e9ographie\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, entretien sur le \"dark tourism\" en Afrique du Sud avec Fabrice Folio, g\u00e9ographe.\n\nPhoto: Robben Island, \u00eele-prison dans laquelle Nelson Mandela fut enferm\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842855", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842855", "ece-8842854"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-67995341-B6D3-4106-B0F7-0041A3F997EA", "durationSec": 221, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-08-29T08:20:00_la-thematique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-08-29T08:20:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8873151", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8873151", "ece-8873150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Il y a 120 ans, le premier congr\u00e8s sioniste s'ouvrait \u00e0 B\u00e2le", "id": "sound-52E1D02E-4EEB-4BD0-AEB7-977D95CCA046", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 29 ao\u00fbt 1897, 200 invit\u00e9s repr\u00e9sentant 69 organisations sionistes se rencontraient \u00e0 B\u00e2le pour la premi\u00e8re fois. Leur but: jeter les bases d'\"un foyer pour le peuple juif\".\r\n\r\n* * RTSreligion - Il y a 120 ans, le premier congr\u00e8s sioniste s'ouvrait \u00e0 B\u00e2le (RTS RELIGION 29.08 CONGRES SIONISTE) ***6h21 on passe \u00e0 RTSreligion...\r\nC'est avec vous Aline Bachofner. Il y a 120 ans jour pour jour, Theodor Herzl ouvrait le premier congr\u00e8s sioniste \u00e0 B\u00e2le...\r\n  1/3 - 0'39''\r\n((AB  Oui, le 29 ao\u00fbt 1897, 200 invit\u00e9s, repr\u00e9sentant 69 organisations sionistes se rencontraient pour la premi\u00e8re fois. Leur but : jeter les bases d'\u00abun foyer pour le peuple juif \u00bb. Le terme \u00ab Etat \u00bb avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9 pour ne pas provoquer les puissances de l'\u00e9poque, mais c'\u00e9tait bien cela que Th\u00e9odor Herzl avait en t\u00eate. D'ailleurs, au lendemain du congr\u00e8s, Herzl \u00e9crivait dans son journal intime : \u00ab A B\u00e2le, j'ai cr\u00e9\u00e9 l'Etat juif. Si je disais cela aujourd'hui publiquement, tout le monde se moquerait de moi. Dans cinq ans, peut-\u00eatre, dans cinquante ans s\u00fbrement, tout le monde acquiescera \u00bb. De fait, cinquante ans et trois mois plus tard, l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies adoptait le plan de partage de la Palestine en un Etat juif et un Etat arabe. ))\r\n***La vision de Herzl s'est donc r\u00e9alis\u00e9e. Pourtant, en mille 897, il a eu du mal \u00e0 trouver une ville pour h\u00e9berger son congr\u00e8s.  \r\n   2/3 - 0'25''\r\n((AB  On peut le dire ! dans l'Europe germanophone, Herzl a fait face \u00e0 des r\u00e9sistances vives et pas seulement \u00e0 cause de pr\u00e9jug\u00e9s antis\u00e9mites. C'\u00e9tait le cas \u00e0 Vienne, notamment; mais \u00e0 M\u00fcnich, ce sont les juifs eux-m\u00eames qui ne voulaient pas entendre parler d'un projet sioniste. Leur nationalit\u00e9 allemande les satisfaisait pleinement... A B\u00e2le, Herzl a re\u00e7u un accueil typiquement suisse selon l'historien Jonathan Kreutner : la communaut\u00e9 juive n'\u00e9tait ni pour ni contre.))  \r\n***En revanche, Aline, 120 ans plus tard le terme \u00ab sionisme \u00bb ne laisse personne indiff\u00e9rent. \r\n  3/3 - 0'58''\r\n((AB En effet, et ce n'est peut-\u00eatre pas pour rien que les c\u00e9l\u00e9brations du 120 anniversaire de ce congr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 modestes : deux tables rondes organis\u00e9es par la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites. En 1997, pour le centi\u00e8me anniversaire, le jubil\u00e9 Herzl avait \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sur une semaine \u00e0 B\u00e2le par l'organisation sioniste mondiale et l'Etat d'Isra\u00ebl. Cette ann\u00e9e en revanche, les autorit\u00e9s b\u00e2loises ont accueilli tr\u00e8s froidement le projet de Benyamin Netanyahou de venir en suisse \u00e0 l'occasion de cet anniversaire. Il n'est finalement pas venu. Le contexte a chang\u00e9 en 20 ans selon l'historien Jacques Ehrenfreund, les tensions autour de la question palestinienne se sont exacerb\u00e9es et aujourd'hui plus que jamais, on confond sionisme et politique de l'Etat d'Isra\u00ebl. Si la seconde est tout \u00e0 fait critiquable selon l'historien, le droit pour le peuple juif de disposer d'un Etat, avalis\u00e9 par l'ONU ne devrait pas \u00eatre remis en question. Mais tant que la paix ne sera pas \u00e9tablie dans la r\u00e9gion, l'amalgame entre sionisme et politique isra\u00e9lienne risque bien de perdurer. ))\r\nAline Bachofner pour RTS-religion...", "alternativeTitle": ["RTSreligion - Il y a 120 ans, le premier congr\u00e8s sioniste s'ouvrait \u00e0 B\u00e2le", "RTSreligion - Il y a 120 ans, le premier congr\u00e8s sioniste s'ouvrait \u00e0 B\u00e2le / LMA_2017-08-29T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Il y a 120 ans, le premier congr\u00e8s sioniste s'ouvrait \u00e0 B\u00e2le / LMA_2017-08-29T06:21:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["Le 29 ao\u00fbt 1897, 200 invit\u00e9s repr\u00e9sentant 69 organisations sionistes se rencontraient \u00e0 B\u00e2le pour la premi\u00e8re fois. Leur but: jeter les bases d'\"un foyer pour le peuple juif\". ", "Le 29 ao\u00fbt 1897, 200 invit\u00e9s repr\u00e9sentant 69 organisations sionistes se rencontraient \u00e0 B\u00e2le pour la premi\u00e8re fois. Leur but: jeter les bases d'\"un foyer pour le peuple juif\". "], "imageURL": "//www.rts.ch/8442465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857340", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bachofner, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857340", "ece-8857330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Paparazzi, un m\u00e9tier en sursis", "id": "sound-2FB4578B-23F9-4BA7-8CC7-811CC626978F", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le m\u00e9tier de paparazzi ne va pas bien depuis le 31 ao\u00fbt 1997, date de la mort de Lady Diana. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les agences photo ont ferm\u00e9 les unes apr\u00e8s les autres.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Paparazzi, un m\u00e9tier en sursis  RENAUD MALIK en direct du Studio de Lausanne + 3 SONS  / natel ** 98\r\nA 7 heures et quart....\"On Nous Dit Rien\", c'est la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nRenaud, 20 ans apr\u00e8s la mort de Lady Di.. On entend encore que ce sont les paparazzi qui ont tu\u00e9 la princesse de Galles...\r\nMais vous.. vous avez voulu savoir qui a tu\u00e9 les paparazzi!\r\nOui parce que le m\u00e9tier ne va pas bien.\r\n\u00e7a ne vous saute peut-\u00eatre pas aux yeux, mais c'est un fait:\r\nCes derni\u00e8res ann\u00e9es les agences photo ont ferm\u00e9 les unes apr\u00e8s les autres.\r\nGamma, ou Angeli en France. \r\nBig Pictures en Grande-Bretagne.\r\nD'ailleurs... demandez \u00e0 des stars de la profession comme Pascal Rostain ou Daniel Angeli ce qu'ils en pensent: ils vous diront que le m\u00e9tier est mort.\r\nEt que l'acte de d\u00e9c\u00e8s est dat\u00e9 du 31 ao\u00fbt 1997.\r\nLe jour de la mort de Diana, il y a tout juste 20 ans......\r\nExact! Pour Rostain et Angeli, c'est un peu le 11 septembre des paparazzi.\r\nSouvenez-vous: dans la nuit du 30 au 31, la voiture de Diana s'\u00e9crase contre un pylone du pont de l'Alma. \r\nEt instantan\u00e9ment, on accuse les photographes.\r\n  1/3 - 0'30'' - LADY DI\r\nDeux ans plus tard,  la justice prononce un non-lieu.\r\nMais le mal est fait: dans l'imaginaire collectif, le paparazzi est devenu un pr\u00e9dateur, un voleur d'images.\r\nPour Pascal Rostain, comme pour Daniel Angeli, la profession ne s'est jamais relev\u00e9 de ce traumatisme. \r\nJamais relev\u00e9e.. vous voulez dire que les affaires ont commenc\u00e9 \u00e0 moins bien marcher apr\u00e8s 1997?\r\nBon, \u00e7a d\u00e9pend pour qui! Daniel Angeli dit que ses revenus ont commenc\u00e9 \u00e0 baisser \u00e0 partir de cette ann\u00e9e-l\u00e0.\r\nMais j'ai contact\u00e9 Jean-Claude Elfassi, autre paparazzi de renom... ex-paparazzi plut\u00f4t puisqu'il a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner le m\u00e9tier...\r\nD'apr\u00e8s lui la mort de diana n'a pas chang\u00e9 grand-chose au business: 15 jours apr\u00e8s le drame, les paparazzi ont recommenc\u00e9 \u00e0 travailler comme avant. \r\nPour lui, si la profession est en train de mourir, \u00e7a n'a en fait rien \u00e0 voir avec Diana.\r\nSi ce n'est pas Lady Di qui a tu\u00e9 les paparazzi.. c'est qui ? \r\nA la concurrence d'internet et des r\u00e9seaux sociaux, principalement.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9 vous avez des magazines peole qui souffrent, comme l'ensemble de la presse \u00e9crite.\r\nDe l'autre, vous avez des stars qui jouent les g\u00e2te-m\u00e9tier en exhibant leur vie priv\u00e9e sur Instagram ou Snapchat.\r\nR\u00e9sultat: les revenus des photographes n'arr\u00eatent pas de baisser.\r\nJean-Claude Elfassi me disait qu'un paparazzi gagne aujourd'hui 10 fois moins que ce qu'il gagnait en 2010. \r\nVous dites que les paparazzi sont morts.. Mais ils avaient l'air bien vivant, en bas de chez Julie Gayet pour pister Fran\u00e7ois Hollande.. Et cet \u00e9t\u00e9 encore.. Emmanuel Macron a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre un paparazzi...\r\nOui mais l'image est trompeuse.\r\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les paparazzi sont de moins en moins nombreux sur le terrain.\r\nCombien sont-ils aujourd'hui? Difficile \u00e0 dire car il y a des gens qui font ce m\u00e9tier \u00e0 100%, et puis d'autres qui le font de mani\u00e8re plus occasionnelle... \r\nCLIP ONDR\r\nMais pour Jean-Claude Elfassi, on compte deux \u00e0 trois fois moins de paparazzi en France qu'\u00e0 l'\u00e9poque de la mort de diana.\r\nOn nous dit rien.. Merci Renaud Malik!", "alternativeExcerpt": ["Le m\u00e9tier de paparazzi ne va pas bien depuis le 31 ao\u00fbt 1997, date de la mort de Lady Diana. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les agences photo ont ferm\u00e9 les unes apr\u00e8s les autres.", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Paparazzi, m\u00e9tier en sursis", "Le m\u00e9tier de paparazzi ne va pas bien depuis le 31 ao\u00fbt 1997, date de la mort de Lady Diana. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les agences photo ont ferm\u00e9 les unes apr\u00e8s les autres.", "Le m\u00e9tier de paparazzi ne va pas bien depuis le 31 ao\u00fbt 1997, date de la mort de Lady Diana. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les agences photo ont ferm\u00e9 les unes apr\u00e8s les autres."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Paparazzi, un m\u00e9tier en sursis", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Paparazzi, m\u00e9tier en sursis", "On nous dit rien! - Paparazzi, un m\u00e9tier en sursis / LME_2017-08-29T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Paparazzi, un m\u00e9tier en sursis / LME_2017-08-29T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8857370", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8874942.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857370", "ece-8857350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Isabelle Moret", "id": "sound-E81A64D4-808D-46DD-A245-7B16DD856D03", "durationSec": 609, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cheurfa, Karine;CATINFO_AOU2017\r\nDans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce mardi, interview d'Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Isabelle Moret  ISABELLE MORET, en direct du studio de Lausanne / natel ** 23\r\n7h33.. \r\nIsabelle Moret est votre invit\u00e9e Romain Clivaz\r\nMORET \r\nRomain Clivaz bonjour. On poursuit aujourd'hui la primaire du PLR  sur notre antenne. C'est vendredi que le groupe parlementaire doit d\u00e9signer ses candidats pour la succession de Didier Burkhalter.\r\nEt vous recevez aujourd'hui la conseill\u00e8re nationale vaudoise Isabelle Moret.\r\nDans d'autres circonstances, Isabelle Moret aurait toutes les chances d'\u00eatre \u00e9lus dans un fauteuil :\r\nparlementaire exp\u00e9riment\u00e9e, avec plus d'une d\u00e9cennie au Conseil national\r\nElue du canton de Vaud, le plus grand canton romand.\r\nElle rappelle d'ailleurs volontiers qu'elle est la Romande la mieux \u00e9lue. bon c'est plus facile quand on est \u00e9lu dans le canton de Vaud \r\nIsabelle Moret peut aussi abattre l'atout \u00ab Femme \u00bb, m\u00eame si elle n'en fait pas forc\u00e9ment un argument politique.\r\nSon parti, le parti lib\u00e9ral radical, se vante volontiers d'\u00eatre le parti fondateur de la Suisse moderne, mais il n'a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 que par Elisabeth Kopp au destin politique tragique.\r\nMais voil\u00e0, plus que l'heure de la femme romande vaudoise, l'heure du Tessin sembler sonner bien plus fort.\r\nA cela s'ajoute le candidat Pierre Maudet, qui depuis le bout du lac, bouscule les certitudes feutr\u00e9es de la Coupole de la f\u00e9d\u00e9rale.\r\n**********\r\n-----------------\r\n*** CONCENTRATION MITTELLAND\r\nVous \u00eates avocate Isabelle Moret. Je vous propose un petit quizz acad\u00e9mique : Si vous je vous dis article 175, alin\u00e9a 4 de la Constituion ? De quoi parle-t-on ?\r\nArticle 175, alin\u00e9a 4 sur la Composition et l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nLes diverses r\u00e9gions et les communaut\u00e9s linguistiques doivent \u00eatre \u00e9quitablement repr\u00e9sent\u00e9es au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nN'est-ce pas l'heure du Tessin ?\r\nSi vous \u00eates \u00e9lue, il y aura deux vaudois au conseil f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin et vous.\r\nA cela s'ajoute un fribourgeois (Alain Berset)\r\nPuis deux bernois (Simonetta mmaruga Schneider Ammann)\r\nUne Argovienne ( Doris Leuthard).\r\nLe plateau suisse sera sur-repr\u00e9sent\u00e9 / 6.\r\nLa Suisse orientale et le Tessin absents.\r\n*** Vous \u00eates la seule femme officiellement en course\r\nEst-ce que vous \u00eates la candidate des Femmes ?\r\nVos soutiens le disent volontiers, mais vous pas tellement\r\nFaire de questions estampill\u00e9es f\u00e9minines des questions de soci\u00e9t\u00e9, celle de la conciliation vie professionnelle-vie priv\u00e9e.\r\nSi on peut se revendiquer tessinois, on peut se revendiquer femme, non ? On peut entendre de nombreuses femmes d\u00e9\u00e7ues, aussi au PLR, souvent hors micro, de ne pas vraiment incarner la cause.\r\nVous avez aussi volontiers \u00e9voqu\u00e9 vos enfants, la compatibilit\u00e9 politique famille. \r\nC'est tout de m\u00eame un atout alors qu'apr\u00e8s le d\u00e9part de Doris Leuhard si elle n'est pas remplac\u00e9e par une femme, il ne restera qu'une conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, Simonetta Sommaruga.\r\nOn se souvient de Christiane Langenberg qui avait \u00e9t\u00e9 la seule \u00e0 vouloir \u00e0 accepter de pr\u00e9sider le parti au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, apr\u00e8s la d\u00e9mission fracassante du pr\u00e9sident B\u00fchrer. Aucun homme n'en a eu le courage.\r\nIl y a eu la d\u00e9mission d'Elisabeth Kopp. Est-ce qu'il y a une mal\u00e9diction qui plane sur les femmes PLR, on en veut bien pour les basses ouvres, mais dans la difficult\u00e9 comme Eloisabeth Kopp elles sont bien seules ?\r\nVous ne vous sentez pas comme l'h\u00e9riti\u00e8re d'une Christiane Langenberg\r\n*** La campagne PLR \r\nOn a pu lire dans le grand quotidien vaudois 24 heures d\u00e9but ao\u00fbt que vous ne vouliez pas faire campagne.\r\nEst-ce que votre candidat l\u00e9manique Pierre Maudet ne vous y pas contraint ? \r\nEn Suisse al\u00e9manique vous avez pas vraiment bonne presse ces derni\u00e8res semaines. De nombreux articles ont soulign\u00e9 les prestations de votre concurrent Maudet. Et vous ont trouv\u00e9 f\u00e9brile notamment \u00e0 Zug lors de l'\u00e9change entre candidats.\r\nLa relation n'est pas toujours facile avec les m\u00e9dias. Vous vous m\u00e9fiez beaucoup de nous.\r\nTicket \u00e0 deux ou \u00e0 trois ?\r\nEst-ce que le ticket \u00e0 trois permettrait d'\u00e9viter le psychodrame au PLR ?\r\nLe Tessinois Ignazio Cassis y sera, mais s'il y a deux places, soit la femme, soit le conseiller d'Etat prometteur seront \u00e9limin\u00e9s ? \r\nAVS dure \r\nImage dans le social plus consensuelle.\r\nOn se souvient de Christiane Langenberg qui avait \u00e9t\u00e9 la seule \u00e0 vouloir \u00e0 accepter de pr\u00e9sider le parti au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, apr\u00e8s la d\u00e9mission fracassante du pr\u00e9sident B\u00fchrer. Aucun homme n'en a eu le courage.\r\nIl y a eu la d\u00e9mission d'Elisabeth Kopp. Est-ce qu'il y a une mal\u00e9diction qui plane sur les femmes PLR, on en veut bien pour les basses ouvres, mais dans la difficult\u00e9 comme Eloisabeth Kopp elles sont bien seules ?\r\nVous ne vous sentez pas comme l'h\u00e9riti\u00e8re d'une Christiane Langenberg\r\nChristine Beerli\r\nChristiane Langenberger \r\nMartine Brunschwig Graf \r\nKarin Keller Sutter\r\n\u00catre une femme c'est la garantie d'\u00eatre sur le ticket ?\r\nPARMI VOS PROJET PRIORITAIRES, L'EUROPE\r\nIl y a une question centrale : faut-il un accord institutionnel pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 des relations bilat\u00e9rales ? Soit pout r\u00e9gler les diff\u00e9rents CH-UE\r\nEst-ce que votre ministre Didier Burkhalter a fait fausse route sur ce dossier ? \r\nBruxelle veut un tel accord depuis bient\u00f4t 10 ans. Et difficile de faire sans ces \u00ab juges \u00e9trangers \u00bb de la Cour de justice de l'union europ\u00e9enne.\r\nMoratoir bilat\u00e9ral. Comme le veut Micheline Calmy-Rey : wait & see le Brexit. \r\nPremi\u00e8re proposition concr\u00e8te, abstraction  faite du d\u00e9partement ?\r\n-------------------------------------------\r\nLA VEILLE D'UNE GRAND ECHEANCE\r\nLe 19 au soir, si vous \u00eates sur le ticket du PLR, qu'est-ce que vos ferez ?\r\nFilm ? Livre ? Musique ?", "alternativeExcerpt": ["Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce mardi, interview d'Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise.", "Isabelle Moret, candidate au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, PLR VD", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce mardi, interview d'Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise.", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce mardi, interview d'Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Isabelle Moret", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz (vid\u00e9o) - Isabelle Moret", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Isabelle Moret / LME_2017-08-29T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9e de Romain Clivaz - Isabelle Moret / LME_2017-08-29T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8857375", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8874626.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PLR VD, Vice-pdte PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857375", "ece-8857352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La 20e Schubertiade d'Espace 2 se tiendra \u00e0 Yverdon-les-Bains en septembre", "id": "sound-D03CCDAD-CFCD-482D-B72C-8D5BA6DB2AC5", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Barrelet, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation\r\nLes organisateurs de la 20e Schubertiade, qui aura lieu les 9 et 10 septembre prochains \u00e0 Yverdon-les-Bains, poursuivent une volont\u00e9 d'ouverture en proposant des spectacles aussi bien dans les salles de spectacle que dans la rue. Interview d'Alexandre Barrelet, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation.\r\n\r\n* * La 20e Schubertiade d'Espace 2 se tiendra \u00e0 Yverdon-les-Bains en septembre 12h30 Schubertiade 20 ans \r\nLa 20\u00e8me Schubertiade d'Espace 2 en septembre prochain \u00e0 Yverdon-les-Bains. De la musique classique, mais pas seulement. Les organisateurs poursuivent une volont\u00e9 d'ouverture avec 1500 musiciens et choristes. La musique classique ne se jouera pas seulement dans les salles de spectacle, mais elle sera aussi pr\u00e9sente dans la rue. Alexandre Barrelet, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation, nous parle de l'ambiance particuli\u00e8re de l'\u00e9v\u00e9nement... \r\nAlexandre Barrelet avec Pierre Crevoisier. Rendez-vous \u00e0 Yverdon, dans le canton de Vaud, les 9 et 10 septembre prochain.", "alternativeExcerpt": ["Les organisateurs de la 20e Schubertiade, qui aura lieu les 9 et 10 septembre prochains \u00e0 Yverdon-les-Bains, poursuivent une volont\u00e9 d'ouverture en proposant des spectacles aussi bien dans les salles de spectacle que dans la rue. Interview d'Alexandre Barrelet, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation."], "alternativeTitle": ["La 20e Schubertiade d'Espace 2 se tiendra \u00e0 Yverdon-les-Bains en septembre / 12H30_2017-08-29T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7965964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857327", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Rom\u00e9o et Juliette, version saltimbanque", "id": "sound-5FA588A1-694C-4126-8F95-82D62F0DEA8F", "durationSec": 330, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La troupe de th\u00e9\u00e2tre itin\u00e9rante les ArTpenteurs pr\u00e9sente le dernier num\u00e9ro de sa trilogie shakespearienne, apr\u00e8s Le Roi Lear et Shakespeare Caravane: Rom\u00e9o et Juliette. En fanfare, costumes et accompagn\u00e9s de marionnettes, la petite troupe se produit sous chapiteau, dans une atmosph\u00e8re joyeuse et d\u00e9jant\u00e9e. \r\nLe reportage de Laurence Froidevaux, avec Chantal Bianchi et Laurent Annoni. \u00c0 d\u00e9couvrir sous chapiteau encore ce soir (29 ao\u00fbt) \u00e0 Lausanne au parc de Milan, puis \u00e0 la Tour-de-Peilz du 6 au 10 septembre et en Valais, \u00e0 Sion, les 29 et 30 septembre.", "alternativeExcerpt": ["La troupe de th\u00e9\u00e2tre itin\u00e9rante les ArTpenteurs pr\u00e9sente le dernier num\u00e9ro de sa trilogie shakespearienne, apr\u00e8s Le Roi Lear et Shakespeare Caravane: Rom\u00e9o et Juliette. En fanfare, costumes et accompagn\u00e9s de marionnettes, la petite troupe se produit sous chapiteau, dans une atmosph\u00e8re joyeuse et d\u00e9jant\u00e9e. \n\nLe reportage de Laurence Froidevaux, avec Chantal Bianchi et Laurent Annoni. \u00c0 d\u00e9couvrir sous chapiteau encore ce soir (29 ao\u00fbt) \u00e0 Lausanne au parc de Milan, puis \u00e0 la Tour-de-Peilz du 6 au 10 septembre et en Valais, \u00e0 Sion, les 29 et 30 septembre."], "alternativeTitle": ["Rom\u00e9o et Juliette, version saltimbanque / VER_2017-08-29T16:35:45_romeo-et-juliette-version-saltimbanque", "Vertigo du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8876550.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842898", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842887"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "HORTICULTURE", "SERRE", "ORCHID\u00c9E", "CULTURE IN VITRO", "CLONAGE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "BOTANIQUE", "HORTICULTURE", "ORCHID\u00c9E", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "ORCHID\u00c9E", "SERRE", "ORCHID\u00c9E", "JARDIN BOTANIQUE", "ORCHID\u00c9E", "SERRE", "SERRE", "PLANTE", "ORCHID\u00c9E"], "id": "asset-1607986", "durationSec": 2412, "mediaType": "video", "title": "ORCHID\u00c9ES : UN BUSINESS TR\u00c8S FLORISSANT !", "visualGeographicals": ["CERNIER", "PAYS-BAS", "TROINEX", "LULLIER", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["Cernier Suisse, diverses orchid\u00e9es fleuries."], "alternativeExcerpt": ["Orchid\u00e9es : un business tr\u00e8s florissant !", "Aujourd'hui, l'orchid\u00e9e, est devenue la plante en pot la plus vendue au monde, presque banale, elle peut co\u00fbter trois fois rien ! La culture in vitro sont pass\u00e9es par l\u00e0.  ABE vous emm\u00e8ne dans un laboratoire hollandais. Lesquelles vont durer le plus longtemps ? ABE en a test\u00e9 toute une s\u00e9rie, certaines perdent leurs fleurs tr\u00e8s rapidement !", "Orchid\u00e9es : un business tr\u00e8s florissant !", "Aujourd'hui, l'orchid\u00e9e, est devenue la plante en pot la plus vendue au monde, presque banale, elle peut co\u00fbter trois fois rien ! La culture in vitro sont pass\u00e9es par l\u00e0.  ABE vous emm\u00e8ne dans un laboratoire hollandais. Lesquelles vont durer le plus longtemps ? ABE en a test\u00e9 toute une s\u00e9rie, certaines perdent leurs fleurs tr\u00e8s rapidement !", "Comment les orchid\u00e9es phalaenopsis vendues dans le commerce se comportent-elles une fois dans nos meubles? ABE a voulu le v\u00e9rifier en pratiquant un long test. ABE a achet\u00e9 14 phalaenopsis dans divers commerces de Suisse romande \u00e0 la mi-juin. Leur prix allait de 6.95- CHF \u00e0 54.- CHF. Les plantes ont ensuite \u00e9t\u00e9 transport\u00e9es \u00e0 la Haute \u00e9cole du paysage, d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Gen\u00e8ve, o\u00f9 elles ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es aux bons soins de l'ing\u00e9nieur agronome Pierre-Yves Bovigny. Les fleurs ont \u00e9t\u00e9 entrepos\u00e9es dans un laboratoire de l'\u00e9tablissement, dans des conditions reproduisant celles d'un appartement. Au total, l'observation aura dur\u00e9 2 mois. ", "\u00ab Trop fort \u00bb dit la pub de Salt ! Sauf quand il s\u2019agit de facturation. Frais de rappel sur des factures jamais re\u00e7ues, montants suppl\u00e9mentaires qui ne figurent pas sur le contrat : obtenir des explications peut parfois se transformer en v\u00e9ritable parcours du combattant pour les abonn\u00e9es. Deux consommateurs t\u00e9moignent.", "Les orchid\u00e9es ont aussi une propri\u00e9t\u00e9 \u00e9tonnante, certaines m\u00e9tabolisent des mol\u00e9cules, les phytoalexines, qui leur permettent de vivre tr\u00e8s longtemps. Une caract\u00e9ristique qui n\u2019a pas manqu\u00e9 d\u2019int\u00e9resser les fabricants de cosm\u00e9tiques. ABE vous emm\u00e8ne dans la banque v\u00e9g\u00e9tale tr\u00e8s discr\u00e8te d\u2019une grande marque fran\u00e7aise.", "Luc Vincent est horticulteur et amoureux d\u2019orchid\u00e9es. S\u2019il traque lesdites fleurs dans les prairies neuch\u00e2teloises c\u2019est avant tout pour leur tirer le portrait, car les cueillir est strictement interdit. Dans nos contr\u00e9es, elles sont en voie de disparition et les milieux o\u00f9 elles poussent sont de plus en plus restreints. Si dans les pays tropicaux il est courant d\u2019apercevoir des orchid\u00e9es accroch\u00e9es aux arbres ou sur des rochers, en Suisse, elles se sont adapt\u00e9es au climat europ\u00e9en et poussent donc au sol comme le souligne Luc Vincent. Ce dernier ne se contente d\u2019ailleurs pas de les photographier, il les cultive \u00e9galement. Dans un petit coin de serres de la ville de Neuch\u00e2tel, \u00e0 Cernier, il a donn\u00e9 naissance \u00e0 une soixantaine d\u2019esp\u00e8ces dont quelques \u00ab hybrides-maison \u00bb. C\u2019est que Luc en cr\u00e9e aussi. Et toute la magie est l\u00e0, si l\u2019on en croit ce passionn\u00e9 !", "Une orchid\u00e9e peut fleurir durant des ann\u00e9es, alors \u00e7a s\u2019entretient ! Vincent Goldschmid, responsable des serres du Jardin botanique de Gen\u00e8ve, nous donne ses astuces.", "Elle symbolise l\u2019amour, la puret\u00e9 et le raffinement, on en compte des dizaines de milliers de vari\u00e9t\u00e9s dans le monde. Autrefois r\u00e9serv\u00e9e exclusivement \u00e0 quelques riches privil\u00e9gi\u00e9s, l\u2019orchid\u00e9e, et plus particuli\u00e8rement le Phalaenopsis, est aujourd\u2019hui la plante en pot la plus vendue au monde. Presque banale, elle peut co\u00fbter trois fois rien ! Les d\u00e9couvertes scientifiques et la culture in vitro sont pass\u00e9es par l\u00e0. A Bon Entendeur vous emm\u00e8ne en Hollande, dans un laboratoire aussi prot\u00e9g\u00e9 qu\u2019une salle d\u2019op\u00e9ration, o\u00f9 les orchid\u00e9es sont clon\u00e9es. Elles sont ensuite dop\u00e9es pour cro\u00eetre le plus vite possible. Mais toutes ne sont pas cultiv\u00e9es de mani\u00e8re express ! Lesquelles vont durer le plus longtemps ? A Bon Entendeur en a test\u00e9 toute une s\u00e9rie et certaines perdent leurs fleurs tr\u00e8s rapidement\u2026 \u00c0 d\u00e9couvrir aussi un passionn\u00e9 d\u2019orchid\u00e9es, sans oublier la plus pr\u00e9cieuse de ces plantes, cultiv\u00e9e par un c\u00e9l\u00e8bre parfumeur. Et comment soigner vos orchid\u00e9es ? ABE vous livre les conseils de sp\u00e9cialistes.", "S\u2019il fut un temps o\u00f9 elle n\u2019\u00e9tait accessible qu\u2019aux riches collectionneurs, aujourd\u2019hui l\u2019orchid\u00e9e phalaenopsis est \u00e0 port\u00e9e de toutes les bourses. Les plantes en question proviennent \u00e0 95 % de Hollande, v\u00e9ritable leader dans la vente d\u2019orchid\u00e9es. Derri\u00e8res cette fulgurante progression se cache la technique du clonage : une seule plante peut donner naissance \u00e0 100.000 autres exactement identiques.  Une m\u00e9thode mise au point il y a pr\u00e8s de 40 ans et dont l\u2019efficacit\u00e9 aujourd\u2019hui est estim\u00e9 \u00e0 100% selon Peter Laan, directeur du laboratoire Floricultura. De son c\u00f4t\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 Greenbalanz explore un nouveau cr\u00e9neau : la culture bio. M\u00eame si l\u2019orchid\u00e9e phalaenopsis bio n\u00e9cessite six mois de soins suppl\u00e9mentaires, elle r\u00e9pond \u00e0 la volont\u00e9 toujours plus grande des consommateurs de s\u2019orienter vers une culture verte. D\u2019ailleurs, qu\u2019elles soient bio ou pas, les orchid\u00e9es phalaenopsis de Greenbalanz ne sont pas les seules \u00e0 prendre le chemin de la Suisse une fois leur floraison commenc\u00e9e. \u00c0 Troinex, dans la campagne genevoise, Bruno Verdonnet utilise aussi des orchid\u00e9es clon\u00e9es produites en Hollande.", "Comment expliquer que certaines orchid\u00e9es perdent toutes leurs fleurs en quelques jours seulement et comment les faire revivre ?", "Orchid\u00e9es : un business tr\u00e8s florissant !", "Aujourd'hui, l'orchid\u00e9e, est devenue la plante en pot la plus vendue au monde, presque banale, elle peut co\u00fbter trois fois rien ! La culture in vitro sont pass\u00e9es par l\u00e0.  ABE vous emm\u00e8ne dans un laboratoire hollandais. Lesquelles vont durer le plus longtemps ? ABE en a test\u00e9 toute une s\u00e9rie, certaines perdent leurs fleurs tr\u00e8s rapidement !"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Orchid\u00e9es : un business tr\u00e8s florissant !", "A bon entendeur", "Orchid\u00e9es : un business tr\u00e8s florissant !", "Orchid\u00e9es \u2013 Le test", "La rubrique \u2013 Le parcours du combattant de deux abonn\u00e9s de l\u2019op\u00e9rateur Salt", "Dans les coulisses des serres Guerlain", "Luc Vincent \u2013 Horticulteur et fan d\u2019orchid\u00e9es", "Initiation \u00e0 l\u2019entretien des orchid\u00e9es avec Vincent Goldschmid", "Orchid\u00e9es : un business tr\u00e8s florissant !", "Entretien avec Pierre-Yves Bovigny, enseignant \u00e0 la Haute \u00e9cole du paysage, d\u2019ing\u00e9nierie et d\u2019architecture de Gen\u00e8ve et St\u00e9phane Fontanet (2/2)", "Hollande \u2013 Royaume des Phalaenopsis clon\u00e9es", "Entretien avec Pierre-Yves Bovigny, enseignant \u00e0 la Haute \u00e9cole du paysage, d\u2019ing\u00e9nierie et d\u2019architecture de Gen\u00e8ve et St\u00e9phane Fontanet (1/2)", "A bon entendeur", "Orchid\u00e9es : un business tr\u00e8s florissant !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826729.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785778", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8812753", "ece-8785778", "ece-8813133"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612628", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sentateur du 19H30 Darius Rochebin pr\u00e9sente les titres qui seront d\u00e9velopp\u00e9s lors du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, avec des extraits de sujets ou d'interviews.", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8812611", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8812611"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1618853", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785825", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROBERT, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GREMAUD, Rinny", "type": "Personne physique"}, {"name": "HASLER, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785825"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "SYNDICAT", "HORAIRE DE TRAVAIL", "VIOLENCE DOMESTIQUE", "COUPLE (RELATION)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL"], "id": "asset-1618854", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "VD: les succursales Migros ont ferm\u00e9 aux heures habituelles", "20% de la r\u00e9daction de la Tribune de Gen\u00e8ve devrait d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Lausanne", "Football / Qualification mondial 2018: la Suisse va rencontrer Andorre", "L\u2019invit\u00e9 culturel: \u00abAlbertine et Germano Zullo, la grande expo\u00bb est \u00e0 voir au Mus\u00e9e Forel \u00e0 Morges", "En Suisse, une personne meurt tous les dix jours suite \u00e0 des violences domestiques", "BE: les deux institutions qui d\u00e9fendent les romands de Bienne et du Jura bernois veulent collaborer", "Un rapport d\u2019\"Inclusion Handicap\" affirme que la Suisse n\u2019en fait pas assez", "Tennis: Maria Sharapova se d\u00e9fait de la n\u00b02 mondiale Simona Halep", "12h45", "Sommet migration Paris: les pays participants adoptent une nouvelle feuille de route", "La Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 un missile au-dessus du Japon"], "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant avait pourtant annonc\u00e9 une extension d\u2019une demi-heure.", "Le groupe Tamedia cherche \u00e0 rassurer.", "L\u2019entra\u00eeneur Vladimir Petkovic a vu son contrat renouvel\u00e9 pour deux ans.", "Les pr\u00e9cisions de Jacqueline de Quattro, Conseill\u00e8re d\u2019Etat. VD.", "Leur but est de maintenir le bilinguisme dans le canton.", "Les explications de Julien Neruda, directeur Inclusion Handicap.", "Un exploit pour la Russe qui avait \u00e9t\u00e9 suspendue 15 mois.", "Leur objectif est de diminu\u00e9 le flux migratoire vers l\u2019Europe.", "Il est all\u00e9 finir sa course dans l\u2019oc\u00e9an pacifique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785804", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8812794", "ece-8785804"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MISSILE", "D\u00c9FENSE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "VIOLENCE DOMESTIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATION", "FOULARD ISLAMIQUE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "L\u00c9GISLATION", "FONCTION POLITIQUE", "VENDANGE", "CAVE \u00c0 VIN", "SAUMON", "OGM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "POISSONNERIE", "PISCICULTURE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["ABE, SHINZO", "KIM JONG-UN", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "MAUDET, PIERRE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1618852", "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["TOKYO", "KOBE", "HIROSHIMA", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SATIGNY", "VALAIS", "GENEVE", "CANADA", "GENEVE-VILLE", "TORONTO", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: le portrait de Pierre Maudet", "Alimentation: Le Canada autorise le saumon transg\u00e9nique", "19h30", "Climat: les sp\u00e9cialistes s'attendent au renforcement des cyclones", "Violence conjugale: le canton de Vaud se veut plus s\u00e9v\u00e8re", "Texas: Donald Trump est arriv\u00e9, et ce sera un test de sa gestion", "Gen\u00e8ve: l'\u00e9rosion de la presse \u00e9crite a d\u00e9but\u00e9 en 1994", "Vaud: Migros recule pour mieux sauter sur les horaires", "Tennis: Federer-Nadal, le duel aura bien lieu \u00e0 l'US Open", "Face \u00e0 la menace nord-cor\u00e9enne, le Japon renforce sa d\u00e9fense", "Gen\u00e8ve: le d\u00e9bat sur le voile \u00e0 l'\u00e9cole se ravive", "Horaires commerciaux: les explications de Fanny Moille", "Vendanges: pr\u00e9coces, moins fournies, mais d'excellente qualit\u00e9", "Le point sur la situation \u00e0 Houston avec Aviva Fried", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785783", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est une premi\u00e8re, un animal g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9 dans les assiettes des consommateurs.", "Harvey est le pire ph\u00e9nom\u00e8ne climatique depuis 2005 et l'ouragan Katrina.", "La syst\u00e9matisation que l'auteur des violences, plut\u00f4t que la victime quitte le domicile fait partie des changements majeurs.", "Tamedia publie des b\u00e9n\u00e9fices en forte hausse.", "Le syndicat Unia d\u00e9non\u00e7ait une d\u00e9cision unilat\u00e9rale.", "La rivalit\u00e9 retrouv\u00e9e entre Federer et Nadal donne du piment au tournoi am\u00e9ricain.", "Le pays se trouve sur la route entre la Cor\u00e9e du Nord et l\u2019\u00eele de Guam.", "Le pr\u00e9sident du parti radical de gauche Pierre Gauthier demande une loi plus claire en mati\u00e8re de signes religieux.", "Le gel a laiss\u00e9 des traces."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Liaison duplex de Houston", "name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8785783", "ece-8785770"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["LANCY", "LANCY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1618855", "durationSec": 955, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Adret Pont-Rouge et \u00e0 la gare de Lancy dans le canton de Gen\u00e8ve pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien Von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les panneaux solaires ne cessent de s'am\u00e9liorer", "Le premier enfant est un \u00e9v\u00e8nement inoubliable", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Lionel Bionda, responsable projet Adret Pont-Rouge", "NE: au Locle, des jeunes construisent leur propre skatepark", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les panneaux double-face captent l\u2019\u00e9nergie directe du soleil, mais \u00e9galement la lumi\u00e8re qui est refl\u00e9t\u00e9e.", "Ce moment singuilier se passe rarement comme on le souhaiterait.", "Le projet a lieu dans la cour d'un coll\u00e8ge."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785781", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "PIERRE, Cyrille", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "URFER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8812751", "ece-8785781", "ece-8785766"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Deux passeports, c'est trop ?", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620800", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PASSEPORT", "NATIONALIT\u00c9"], "excerpt": "La bi-nationalit\u00e9 des politiciens suisses et des conseillers f\u00e9d\u00e9raux est remise en question alors qu'un Suisse sur 6 est multinational. La possibilit\u00e9 d'avoir plusieurs passeports en Suisse n'est autoris\u00e9e que depuis peu.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Compl\u00e8tement Yogaga", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620790", "thematicGeographicals": ["MONDE"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["YOGA"], "excerpt": "Le yoga est victime de son succ\u00e8s, il n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant pratiqu\u00e9, mais en font oublier la philosophie originelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SALE BOULOT: Porter la mauvaise nouvelle : 2/5", "id": "sound-5609422E-F635-4F6A-96D1-5A886E9D5EF0", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2/5\r\nDans une discr\u00e9tion imp\u00e9rative, trois conseillers en ressources humaines pilotent des licenciements collectifs. Mandat\u00e9s en Suisse par des entreprises qui d\u00e9graissent, ces acteurs de l'ombre t\u00e9moignent. Pour annoncer la mauvaise nouvelle aux licenci\u00e9s, garder le contr\u00f4le des m\u00e9dias, ma\u00eetriser les forces syndicales, rien n'est laiss\u00e9 au hasard.\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 2/5\r\nDans une discr\u00e9tion imp\u00e9rative, trois conseillers en ressources humaines pilotent des licenciements collectifs. Mandat\u00e9s en Suisse par des entreprises qui d\u00e9graissent, ces acteurs de l'ombre t\u00e9moignent. Pour annoncer la mauvaise nouvelle aux licenci\u00e9s, garder le contr\u00f4le des m\u00e9dias, ma\u00eetriser les forces syndicales, rien n'est laiss\u00e9 au hasard.\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 29.08.2017", "Vacarme du 29.08.2017", "SALE BOULOT: Porter la mauvaise nouvelle / VAC_2017-08-29T13:04:15_vacarme", "SALE BOULOT: Porter la mauvaise nouvelle / VAC_2017-08-29T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["2/5\nDans une discr\u00e9tion imp\u00e9rative, trois conseillers en ressources humaines pilotent des licenciements collectifs. Mandat\u00e9s en Suisse par des entreprises qui d\u00e9graissent, ces acteurs de l'ombre t\u00e9moignent. Pour annoncer la mauvaise nouvelle aux licenci\u00e9s, garder le contr\u00f4le des m\u00e9dias, ma\u00eetriser les forces syndicales, rien n'est laiss\u00e9 au hasard.\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "2/5\nDans une discr\u00e9tion imp\u00e9rative, trois conseillers en ressources humaines pilotent des licenciements collectifs. Mandat\u00e9s en Suisse par des entreprises qui d\u00e9graissent, ces acteurs de l'ombre t\u00e9moignent. Pour annoncer la mauvaise nouvelle aux licenci\u00e9s, garder le contr\u00f4le des m\u00e9dias, ma\u00eetriser les forces syndicales, rien n'est laiss\u00e9 au hasard.\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8842825", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8842825", "ece-8842824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Migros fait marche arri\u00e8re sur les heures d'ouverture dans le canton de Vaud", "id": "sound-CE021C78-B998-456E-97CD-8C1EBBEF51F2", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Migros devait \u00e9tendre les heures d'ouverture de sept de ses centres commerciaux dans le canton de Vaud. Lundi, au premier jour de la mesure, l'enseigne a fait marche arri\u00e8re dans au moins deux de ses magasins, a appris la RTS.\r\n\r\n* * Migros fait marche arri\u00e8re sur les heures d'ouverture dans le canton de Vaud 12h30 Coop - Migros \r\nLa confusion r\u00e8gne dans plusieurs centres commerciaux Migros du canton de Vaud. L'enseigne de distribution avait d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tendre d\u00e8s hier ses horaires d'ouverture jusqu'\u00e0 20 heures dans 7 de ses magasins mais dans la soir\u00e9e au dernier moment et contre toute attente, Migros y a renonc\u00e9, prenant tout le monde de court, y compris ses employ\u00e9s Agathe Birden...\r\nHier soir \u00e0 19 heures, Migros annonce par haut parleur \u00e0 ses clients que les magasins fermeront leurs portes \u00e0 19h30, et non pas \u00e0 20 heures comme cela avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 \u00e0 grand renfort de publicit\u00e9 dans les journaux....Pour s'excuser aupr\u00e8s de la client\u00e8le, Migros se met alors \u00e0 distribuer des plaques de chocolat...\r\nL'anecdote est cocasse... mais pour quelques employ\u00e9s c'est la victoire de David contre Goliath, comme certains l'ont confi\u00e9 au syndicat UNIA.\r\nUNIA avait justement d\u00e9nonc\u00e9 l'extension des horaires d'ouverture dans plusieurs magasins Migros et Coop du canton de Vaud...\r\nLe syndicat parle carr\u00e9ment d'infraction \u00e0 la loi sur le travail... le service de l'emploi de l'etat de Vaud a \u00e9t\u00e9 saisi du dossier mais aucune d\u00e9cision n'a pour l'heure \u00e9t\u00e9 rendue...\r\nLe point litigieux Agathe concerne la fa\u00e7on dont ces nouveaux horaires ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s au personnel...\r\nla loi pr\u00e9voit que les employ\u00e9s puissent \u00eatre consult\u00e9s... Selon UNIA, ils n'ont tout simplement pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venus suffisamment \u00e0 l'avance pour pouvoir s'exprimer sur leurs nouveaux horaires de travail. \r\nCe n'est donc pas l'extension des horaires d'ouverture en soi qui pose probl\u00e8me... les communes elles m\u00eames, par r\u00e8glement, fixent les heures d'ouverture et de fermeture possibles des commerces sur leur territoire. Migros et Coop ont donc appliqu\u00e9 ce qui leur \u00e9tait possible de faire dans plusieurs enseignes du canton... \r\nLes deux enseignes renoncent donc pour l'heure \u00e0 prolonger leurs horaires d'ouverture...Coop et Migros l'ont fait savoir par communiqu\u00e9 de presse.\r\n..\r\nCoop en avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 ainsi vendredi, la c'est Migros qui vient de l'annoncer ce matin.\r\nLe syndic de Crissier, qui a sur son territoire deux gros centres commerciaux Coop et Migros, nous expliquait ce matin que les deux enseignes lui adressent r\u00e9guli\u00e8rement des demandes pour qu'il modifie le r\u00e8glement communal et permette des heures d'ouverture encore plus \u00e9tendues...selon lui, l'argument de Coop et Migros est de pouvoir contrer le tourisme d'achat ou la vente par internet... mais il ne veut pas en changer ! Il estime que les heures d'ouverture possible sont suffisantes en l'\u00e9tat.", "alternativeExcerpt": ["Migros devait \u00e9tendre les heures d\u2019ouverture de sept de ses centres commerciaux dans le canton de Vaud. Lundi, au premier jour de la mesure, l'enseigne a fait marche arri\u00e8re dans au moins deux de ses magasins, a appris la RTS."], "alternativeTitle": ["Migros fait marche arri\u00e8re sur les heures d\u2019ouverture dans le canton de Vaud / 12H30_2017-08-29T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 29.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8857327", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8857326"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Les Rohingya pers\u00e9cut\u00e9s", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620795", "thematicGeographicals": ["BIRMANIE"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PERS\u00c9CUTION RELIGIEUSE", "MINORIT\u00c9"], "excerpt": "La minorit\u00e9 musulmane Rohingya fuit les pers\u00e9cutions qu'elle subit en Birmanie, un pays \u00e0 majorit\u00e9 bouddhiste, pour rejoindre le Bangladesh voisin. Les autorit\u00e9s birmanes les voient comme des immigrants ill\u00e9gaux et ne leur reconna\u00eet aucun droit.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Femmes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620796", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME"], "excerpt": "L'histoire des femmes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Seulement 7 femmes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lues depuis 1971, c'est-\u00e0-dire la date depuis laquelle elles sont \u00e9ligibles. Une seule femme est candidate \u00e0 la succession de Didier Burkhalter, Isabelle Moret.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Les Rohingya pers\u00e9cut\u00e9s", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620792", "thematicGeographicals": ["BIRMANIE"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ROHINGYA"], "excerpt": "La situation des Rohingyas, minorit\u00e9 musulmane en Birmanie pers\u00e9cut\u00e9e depuis de nombreuses ann\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Terre et Myst\u00e8res", "source": "gico", "title": "Episode 1", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-1605641", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-08-28T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Retour aux sources", "Six candidats repr\u00e9sentant chacun un canton romand font connaissance au coeur du Valais, \u00e0 Vercorin. Au fil de l'eau, c'est \u00e0 travers un bisse et un pont suspendu qu'ils vont devoir relever diff\u00e9rents d\u00e9fis afin de r\u00e9soudre le myst\u00e8re du vertigineux parcours de l'or bleu sur les coteaux valaisans.", "Six candidats repr\u00e9sentant chacun un canton romand font connaissance au coeur du Valais, \u00e0 Vercorin. Au fil de l'eau, c'est \u00e0 travers un bisse et un pont suspendu qu'ils vont devoir relever diff\u00e9rents d\u00e9fis afin de r\u00e9soudre le myst\u00e8re du vertigineux parcours de l'or bleu sur les coteaux valaisans.", "Retour aux sources", "Six candidats repr\u00e9sentant chacun un canton romand font connaissance au coeur du Valais, \u00e0 Vercorin. Au fil de l'eau, c'est \u00e0 travers un bisse et un pont suspendu qu'ils vont devoir relever diff\u00e9rents d\u00e9fis afin de r\u00e9soudre le myst\u00e8re du vertigineux parcours de l'or bleu sur les coteaux valaisans."], "alternativeTitle": ["Terre et Myst\u00e8res", "Retour aux sources", "Retour aux sources (VS)", "Terre et Myst\u00e8res", "Retour aux sources"], "imageURL": "//www.rts.ch/8758302.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8785856", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8785856", "ece-8785819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "id": "sound-BFA46DFB-9174-4D1A-BE81-805C57F87A28", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix (SIGNATURE 28.08 UN TICKET A TROIS)  VINCENT BOURQUIN, en direct du studio de Lausanne / natel ** 58\r\n7h26 sur la premi\u00e8re.. \r\nL'heure de signature, le commentaire de la r\u00e9daction.. \r\nBonjour Vicent Bourquin.. \r\nVotre commentaire: Un ticket \u00e0 trois: un vrai choix, \r\nLa d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce... prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. \r\nLes trois candidats en lice, Ignassio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont tous une certaine envergure. Un chef de groupe, une conseill\u00e8re nationale exp\u00e9riment\u00e9e et ancienne vice-pr\u00e9sidente du parti et un conseiller d'Etat dont les comp\u00e9tences sont largement reconnues. Excusez du peu. \r\nSacr\u00e9 d\u00e9fi pour le groupe parlementaire PLR qui va d\u00e9terminer sa strat\u00e9gie vendredi prochain. \r\nMalgr\u00e9 les d\u00e9clarations pr\u00e9cipit\u00e9es de la pr\u00e9sidente Petra G\u00f6ssi, privil\u00e9giant un ticket a deux, les conseillers nationaux et s\u00e9nateurs sont les seuls ma\u00eetres \u00e0 bord. Ils pourraient donc parfaitement d\u00e9cider de pr\u00e9senter...  devant l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale  les trois candidats. Et ce ne serait absolument pas un non-choix, ce serait une d\u00e9cision forte prouvant que le PLR a v\u00e9ritablement des politiciens de poids, avec des profils diff\u00e9rents. Qu'il est pr\u00e9sent partout. Au Tessin et en Suisse romande. Au parlement f\u00e9d\u00e9ral, mais aussi dans les cantons. Et que les femmes PLR peuvent aussi si\u00e9ger au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... apr\u00e8s le psychodrame Kopp. \r\n*** Proposer trois candidats, c'est aussi montrer que le PLR est incapable de trancher.. \r\nAu contraire. Rappelez-vous que pour la succession d'Eveline Widmer-Schlumpf, l'UDC a pr\u00e9sent\u00e9 un ticket \u00e0 trois, compos\u00e9 de Guy Parmelin, Thomas Aeschi et Normann Gobbi. C'\u00e9tait une v\u00e9ritbale strat\u00e9gie et pas un signe de faiblesse... un exemple \u00e0 suivre donc pour les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux du PLR... qui doivent faire tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas tomber dans des pi\u00e8ges comme \u00e9carter Pierre Maudet car il n'est pas l'un des leurs... Ou recaler Isabelle Moret parce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 un Vaudois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nSoumettre trois candidats \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, ce n'est pas se faire dicter un choix par les autres partis. C'est faire preuve d'audace politique. Une d\u00e9monstration de force qui \u00e9vite les faux pr\u00e9textes et les calculs d'\u00e9piciers de certains \u00e9lus... pensant d'avantage \u00e0 leur carri\u00e8re qu'\u00e0 l'int\u00e9r\u00eat du parti et du pays...", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont tous une certaine envergure.", "Le commentaire de Vincent Bourquin", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure.", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "Signature (vid\u00e9o) de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix / LME_2017-08-28T07:25:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix / LME_2017-08-28T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858875", "ece-8858856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi, nouveau patron d'Uber", "id": "sound-9964C438-1863-4D56-8746-32B1969C403D", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'entreprise de service de taxis en ligne Uber a un patron.  Apr\u00e8s 66 jours sans directeur g\u00e9n\u00e9ral aux commandes, le conseil d'administration de la plateforme de chauffeurs en ligne a nomm\u00e9 l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi. Portrait du nouvel homme fort d'Uber.\r\n\r\n* * Portrait de l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi, nouveau patron d'Uber  \r\nL'entreprise de service de taxis en ligne Uber a un nouveau patron.  Apr\u00e8s 66 jours sans directeur g\u00e9n\u00e9ral aux commandes, le conseil d'administration de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine a nomm\u00e9 l'am\u00e9ricain Dara Khos- row - sahi. Il s'agit du patron actuel de l'entreprise Expedia, sp\u00e9cialiste du voyage en ligne. Esther Coquoz, vous nous dressez le portrait du nouvel homme fort d'Uber.  On ne peut pas dire que Dara Kosrosahi est une figure tr\u00e8s connue des m\u00e9dias am\u00e9ricains ...\r\nNon et la nomination de cet homme de 48 ans a surpris tout le monde aujourd'hui. Personne ne l'avait vu venir. Alors certes, Dara Kos-ro-sahi  dirige depuis 12 ans l'entreprise de voyage en ligne Expedia. Depuis 2012, sous sa direction,  Expedia a doubl\u00e9 son chiffre d'affaire et s'est m\u00eame pay\u00e9 le luxe de racheter l'entreprise Homeway, le grand rival de la plate-forme Air B & B. \r\n*** Mais Dara Kosrosahi aurait \u00e9t\u00e9 choisi notamment pour ses qualit\u00e9s humaines ...\r\nNon,  il n'a pas la culture de la Silicon Valley. Iranien d'origine, il est arriv\u00e9 aux Etats-Unis \u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans avec ses parents, o\u00fb il a fait des \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur. Il pratique un management orient\u00e9 sur l'humain et la motivation des \u00e9quipes. Un management dont l'entreprise Uber a bien besoin, elle qui a fait les gros titres en juin dernier, pour des affaires g\u00eanantes: 215 plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au sein du groupe pour des cas de harc\u00e8lement sexuel. Il s'agit aujourd'hui de trancher avec la culture d'entreprise de l'ancien patron Travis Kalanick, d\u00e9crite comme macho et orient\u00e9e uniquement sur la rentabilit\u00e9. \r\n***  Un management plus humain qui ne doit pas faire oublier que le nouveau patron d'Uber a tout  de m\u00eame un sacr\u00e9 d\u00e9fi financier \u00e0 relever ... \r\nbla bla bla\r\n*** Dara Kos-row-shahi est aussi connu pour ses prises de position critiques envers l'administration Trump \r\nToujours\r\nEsther Coquoz Merci!", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise de service de taxis en ligne Uber a un patron.  Apr\u00e8s 66 jours sans directeur g\u00e9n\u00e9ral aux commandes, le conseil d'administration de la plateforme de chauffeurs en ligne a nomm\u00e9 l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi. Portrait du nouvel homme fort d'Uber."], "alternativeTitle": ["Portrait de l'Am\u00e9ricain Dara Khosrowshahi, nouveau patron d'Uber  / FOR_2017-08-28T18:08:00_developpement-5", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Lionel Bovier rencontre St\u00e9phane Lambiel", "id": "sound-D5AB2A77-66DA-4C36-B857-3088EFADCF33", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 14:23:17-14:23:41 / * Pour la premi\u00e8re fois, le nouveau directeur du Mamco Lionel Bovier rencontre le patineur St\u00e9phane Lambiel", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 28.08.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Lionel Bovier rencontre St\u00e9phane Lambiel / PRV_2017-08-28T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 28.08.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Lionel Bovier rencontre St\u00e9phane Lambiel / PRV_2017-08-28T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, le nouveau directeur du Mamco Lionel Bovier rencontre le patineur St\u00e9phane Lambiel", "Pour la premi\u00e8re fois, le nouveau directeur du Mamco Lionel Bovier rencontre le patineur St\u00e9phane Lambiel"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840693", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Patineur", "name": "Lambiel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "historien et \u00e9diteur d'art, ", "name": "Bovier, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840693", "ece-8840692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale", "id": "sound-459274C4-2EB3-4EEC-B749-358024DA3B0D", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale (Traitement l'histoire du jour) 5h07....\r\nPlace \u00e0 l'histoire du jour...\r\nTous les matins nous vous proposerons un 2\u00e8me regard sur une info qui a fait les gros titres la vieille...\r\nUne sorte de relecture...personnalis\u00e9e de l'actu..\r\nCe lundi...on vous raconte l'histoire...de Harvey...\r\nGrand ouragan devenue gigantesque temp\u00eate tropicale....\r\nmais qui continue de hanter le Texas...\r\n  story 1/m\u00e9t\u00e9o\r\nle pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o de CNN...qui s'\u00e9tonne...\r\nHarvey n'a boug\u00e9 que de 16 miles en 36 heures...\r\nsoit 25 km...\r\nEt puis sur sa carte, il y a une autre menace...les tornades!\r\n99 alertes tornades \u00e9mises par les services m\u00e9t\u00e9os...\r\nAutant dire que sur place...la situation est tendue...\r\nau Texas, la pluie est devenue plus dangereuse que le vent... \r\nRaphael Grand notre corresondant aux Etats-Unis l'expliquait hier soir dans Forum.\r\n  story 2/grand\r\n...l'eau qui monte...qui monte....\r\net les texans appel\u00e9s \u00e0 grimper grimper...\r\ntoujours plus haut. jusqu'au to\u00eet de leur maison. \r\ncar si votre rez-de-chauss\u00e9 est inond\u00e9, \u00e7a ne vaut pas la peine d'appeler les pompiers, d\u00e9bord\u00e9s...\r\nLes secours n'interviennent qu'en cas d'extr\u00eame danger. \r\nAlors en attendant...les habitants de Houston ont sorti leur cano\u00e9 et leur bateau pneumatiques.\r\nLes ont rempli des affaires qu'ils voulaient sauver...\r\net se d\u00e9placent en naviguant...sur les routes inond\u00e9es...\r\nDes images hallucinantes...\r\nLe gouverneur du Texas Greg Abott, confirme le caract\u00e8re in\u00e9dit de ces inondations...\r\n  story 3 gov\r\n\"C'est la pire inondation que Houston aie connue..\r\nOn ne la mesure pas en pouces mais en pieds...\r\nNotre principal objectif est de sauver des vies...\r\nEt si toute fois il n'y parvenait pas...et bien les habitants sont pri\u00e9s d'observer une consigne qui fait froid dans le dos..\r\n  story 4 grand  \r\nimaginez-vous inscrire votre num\u00e9ro d'avs sur votre bras...\r\nau cas o\u00f9 les secours vous retrouveraient mort...\r\nC'est la triste r\u00e9alit\u00e9 des 2 millions 300 mille habitants de Houston...\r\nHouston ville sinistr\u00e9e...donc...\r\n4\u00e8me plus grande ville des Etats-Unis.\r\ncapitale pr\u00e9troli\u00e8re du pays.\r\nLes deux a\u00e9roports de la ville sont ferm\u00e9s...\r\nle dernier bilan fait \u00e9tat de 3 morts.\r\nDonald Trump se rendra sur place demain mardi...\r\nEt Le pire...n'est peut-\u00eatre pas encore arriv\u00e9...\r\nPierre Eckert, experts m\u00e9t\u00e9os chez Meteosuisse. \r\n  story 5 eckert court \r\nautrement dit...Harvey pourrait avoir des petits fr\u00e8res et soeurs...\r\n(Musique 1)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale / LMA_2017-08-28T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871891.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le glyphosate va-t-il \u00eatre \u00e0 nouveau homologu\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne?", "id": "sound-4FD68B74-07ED-4B4C-960B-35B0559B2B47", "durationSec": 488, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le RoundUp, fabriqu\u00e9 par Monsanto, est l'herbicide le plus utilis\u00e9 au monde et le plus contest\u00e9. Le sort de son composant de base, le glyphosate, doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 cet automne par l'Union europ\u00e9enne. Sera-t-il \u00e0 nouveau homologu\u00e9 pour dix ans?\r\n\r\n* Infotrafic: 08:22:20-08:22:52 / * Le RoundUp, fabriqu\u00e9 par Monsanto, est l'herbicide le plus utilis\u00e9 au monde et le plus contest\u00e9. Le sort de son composant de base, le glyphosate, doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 cet automne par l'Union europ\u00e9enne. Sera-t-il \u00e0 nouveau homologu\u00e9 pour dix ans?", "alternativeExcerpt": ["Le RoundUp, fabriqu\u00e9 par Monsanto, est l'herbicide le plus utilis\u00e9 au monde et le plus contest\u00e9. Le sort de son composant de base, le glyphosate, doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 cet automne par l'Union europ\u00e9enne. Sera-t-il \u00e0 nouveau homologu\u00e9 pour dix ans?"], "alternativeTitle": ["Le glyphosate va-t-il \u00eatre \u00e0 nouveau homologu\u00e9 par l'UE? / TUM_2017-08-28T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La situation dans l'industrie des machines s'am\u00e9liore timidement en Suisse", "id": "sound-1D98549F-0D26-4926-8FE4-35E325BC49B3", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Cordonnier, responsable romand de Swissmem\r\nL'organisation fa\u00eeti\u00e8re de l'industrie des machines Swissmem annonce lundi un chiffre d'affaires en progression de 6.2% au premier semestre. Les attentes sont plut\u00f4t positives pour ces prochains mois.\r\n\r\n* * La situation dans l'industrie des machines s'am\u00e9liore timidement en Suisse 12h30 Swissmem va bien \r\nLa situation dans l'industrie des machines s'am\u00e9liore timidement. Le chiffre d'affaire a progress\u00e9 de 6.2 % au premier semestre. Swissmem, l'organisation faiti\u00e8re de la branche, pr\u00e9sentait ce matin ses r\u00e9sultats. Cynthia Racine, les attentes sont plut\u00f4t positives pour ces prochains mois... \r\nExactement. Si les chiffres sont d\u00e9j\u00e0 bons la suite pourrait s'av\u00e9rer meilleure. Comment ? Gr\u00e2ce \u00e0 l'affaiblissement du franc par rapport \u00e0 l'euro. \r\nUn facteur \u00e9videmment essentiel pour cette branche qui repr\u00e9sente 1/3 du total des exportations en Suisse. \r\nUn facteur essentiel. mais encore fragile. Philippe Cordonnier, responsable romand de Swissmem, reste prudent...\r\n  20''\r\nGlobalement l'ensemble des secteurs de la branche profite de cette am\u00e9lioration. sauf le domaine de la \"construction des machines\" toujours en phase de stagnation. \r\nMais les exportations ont augment\u00e9 dans tous les d\u00e9bouch\u00e9s importants. en particulier vers l'Europe. Philippe Cordonnier.\r\n  14''\r\nPetite ombre au tableau... Les commandes ont recul\u00e9 de 3.4% lors de ce premier semestre. \r\nUne \u00e9volution d\u00e9cevante pour la branche. Mais qu'il ne faut pas sur-interpr\u00e9ter car les commandes, \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode l'ann\u00e9e derni\u00e8re, avaient \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9es. \r\nEt aujourd'hui on se retrouve donc plut\u00f4t face \u00e0 une phase de stabilisation... apr\u00e8s cette tr\u00e8s forte hausse de 2016.  \r\nCynthia Racine de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["L'organisation fa\u00eeti\u00e8re de l'industrie des machines Swissmem annonce lundi un chiffre d\u2019affaires en progression de 6.2% au premier semestre. Les attentes sont plut\u00f4t positives pour ces prochains mois."], "alternativeTitle": ["La situation dans l\u2019industrie des machines s\u2019am\u00e9liore timidement en Suisse / 12H30_2017-08-28T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871961.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858794"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter conna\u00eetra-t-elle des candidatures sauvages?", "id": "sound-991972F4-5A07-4132-868C-B5EE9F550A72", "durationSec": 276, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR d\u00e9cide vendredi du ticket qu'il pr\u00e9sente pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Au Parlement, d'autres noms \u00e9mergent, l'id\u00e9e d'un choix plus large s\u00e9duisant de nombreux \u00e9lus.\r\n\r\n* * La course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter conna\u00eetra-t-elle des candidatures sauvages?  \r\nROMAIN\r\nLe PLR d\u00e9cide vendredi du ticket qu'il pr\u00e9sente pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Duo ou trio? Au parlement, l'id\u00e9e d'un choix plus large pla\u00eet de plus en plus. A trois donc - Cassis-Moret-Maudet. Quoique: ce choix est encore trop limit\u00e9 pour certains. Alexandra Richard, vous \u00eates l'une de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral, on imagine volontiers ici ou l\u00e0 voir \u00e9merger d'autres noms:\r\nOui, par insatisfaction. Christian Levrat par exemple. Le pr\u00e9sident du PS n'est vraiment pas convaincu par les candidats actuels. Il s'en plaignait dans le Blick: le PLR propose seulement des lobbyistes ou des partisans de la ligne dure. \"D\u00e9cevant\"...\r\nUn choix tellement \"inad\u00e9quat\" pour les Verts tessinois qu'ils proposent une candidature sauvage: celle de Laura Sadis. Ils ont sugg\u00e9r\u00e9 l'id\u00e9e \u00e0 leurs coll\u00e8gues des autres r\u00e9gions linguistiques samedi en assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Balthazar Gl\u00e4ttli va porter la question devant le groupe des Verts au parlement. A voir s'ils suivent le 20 septembre et votent Laura Sadis... la Tessinoise qui s'\u00e9tait pli\u00e9e au mot d'ordre de son parti pour laisser la voie libre au seul Ignazio Cassis. \r\n*** Et l'h\u00e9g\u00e9monie romande, est-ce qu'elle d\u00e9range?\r\nOui on ose toucher d\u00e9sormais au privil\u00e8ge latin. Donner un si\u00e8ge au Tessin, pourquoi pas, mais un Romand... la sur-repr\u00e9sentation francophone d\u00e9range. Ce qui faisait dire \u00e0 l'historien Urs Altermatt dans la Bernerzeitung ce matin que les candidatures romandes ne sont que des candidatures alibi.\r\nEt puis, surtout, \u00e9voquer une candidature al\u00e9manique n'est plus tabou. A l'UDC, le chef de groupe Adrian Amstutz regrette qu'en r\u00e9servant le ticket aux latins, on ait exclu de bonnes candidatures comme celles de Karin Keller-Sutter ou Gabi Huber.\r\nEt le pr\u00e9sident de l'UDC Albert R\u00f6sti estime que le PLR a fig\u00e9 ce tierc\u00e9 latin un peu trop vite et qu'il n'est jamais trop tard pour voir \u00e9merger un nouveau candidat, al\u00e9manique... la porte est entrouverte. \r\n*** Des appels, mais quelles sont les chances de voir appara\u00eetre une telle candidature?\r\nA ce stade, c'est peu probable. Mais chacun pose ses jalons id\u00e9ologiques. C'est une signature, on identifie son parti. Et puis, qui sait, si Laura Sadis, par exemple, changeait d'avis... il y a peut-\u00eatre aussi le r\u00eave de susciter encore des vocations.\r\nbla bla bla\r\nAlexandra Richard en direct du Palais F\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Le PLR d\u00e9cide vendredi du ticket qu'il pr\u00e9sente pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Au Parlement, d'autres noms \u00e9mergent, l'id\u00e9e d'un choix plus large s\u00e9duisant de nombreux \u00e9lus."], "alternativeTitle": ["La course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter conna\u00eetra-t-elle des candidatures sauvages? / FOR_2017-08-28T18:02:00_developpement-2", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8843317.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La chronique politique : La chronique politique - Retiens la nuit\u00e9e", "id": "sound-17694DFC-F2D4-4BB9-BB00-C281A55B49BC", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.\r\n\r\n* * La chronique politique - Retiens la nuit\u00e9e  THIBAUT SCHALLER en direct du Studio de Lausanne / natel ** 62\r\n7h55 CHRONIQUE HEBDO POLITIQUE DU LUNDI\r\n7H55 L'heure de notre chronique hebdomadaire.. chaque jours, un th\u00e8me, un univers diff\u00e9rent.. juste avant 8heures... \r\nEt le lundi, on parlera politique.. avec Alain Rebetez et avec vous Thibaut Schaller! \r\nVous ouvrez les feux.. et on va parler du porte-monnaie de nos \u00e9lus..  \r\n.. Je vous propose de nous \u00e9nerver un peu ce matin, de nous indigner aussi... voire de sombrer dans le \"poujadisme\" comme plusieurs  parlementaires nous le reprochent chaque fois qu'on parle du sujet. Ce matin, on va parler du syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires... un syst\u00e8me dont les lacunes offrent gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus...\r\nROMAINE: Un syt\u00e8me qui offre de l'argent de poche aux \u00e9lus.. De quoi s'agit-il...?\r\nIl s'agit d'une faille dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es... Les parlementaires re\u00e7oivent 180 francs chaque fois qu'il si\u00e8gent deux jours de suite... m\u00eame si une bonne partie d'entre eux pendule chaque jour et dort dans ses draps, \u00e0 la maison, pour 0 francs... Vous voyez l'astuce? C'est la faille du syst\u00e8me forfaitaire... \u00e7a marche aussi pour les frais de bouche. Imaginons qu'un \u00e9lu am\u00e8ne son tupperware de restes pour manger \u00e0 Berne... il re\u00e7oit quand meme les 115 francs pour frais de repas. Bon, \u00e7a c'est un peu moins courant. \r\nROMAINE: Effectivement, on ne voit pas souvent des parlementaires avec leur tupperware sur la place f\u00e9d\u00e9rale.. \r\nMais ce syst\u00e8me de d\u00e9fraiement, il est en train d'\u00eatre r\u00e9form\u00e9, non?\r\nOui oui, la commission des institutions politiques s'est empar\u00e9e du sujet... elle a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus payer les nuit\u00e9es non effectu\u00e9es... Mais il y a deux points qui font quand m\u00eame grincer des dents. D\u00e9j\u00e0, \u00e7a s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 13 voix contre 10. Oui, ils sont 10 dans cette commission \u00e0 estimer avoir le droit de recevoir de l'argent pour des d\u00e9penses inexistantes. Ils doivent avoir du mal \u00e0 joindre les deux bouts, faut les augmenter... L'autre point, c'est que le serrage de vis de la commission est bas\u00e9 sur l'autod\u00e9claration... Ce sont les \u00e9lus qui diront s'ils ont dormi ou non \u00e0 l'h\u00f4tel... On est encore loin de leur demander des r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s... \r\nROMAINE: On avance \u00e0 petits pas, comme d'haibtude en Suisse.?\r\nTr\u00e8s petits. La commission en question a par exemple refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur une autre proposition. Une \u00e9lue proposait de ne plus payer une indemnit\u00e9 journali\u00e8re aux \u00e9lus qui venaient d\u00e9fendre une intervention parlementaire en commission... \u00e7a dure trois quarts d'heure en g\u00e9n\u00e9ral, et ils re\u00e7oivent le plein tarif, comme pour une journ\u00e9e enti\u00e8re. Eh bien vous savez quoi, la commission a dit non - et a maintenu le forfait. Avec cet argument d\u00e9sar\u00e7onnant: \"l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re sert \u00e0 honorer un travail qui a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9\"... m\u00eame s'il a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en huit fois moins de temps... \r\nROMAINE: Merci Thibaut!", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.", "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.", "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus."], "alternativeTitle": ["La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\"", "La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\" / LME_2017-08-28T07:53:00_chronique-politique", "La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\" / LME_2017-08-28T07:53:00_chronique-politique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7505348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858863", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858863", "ece-8858847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les syndicats oppos\u00e9s \u00e0 une flexibilisation des horaires de travail", "id": "sound-42367884-38E3-4D7C-B414-A45A6836AA8F", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Jositsch, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce\r\nLes syndicats s'opposent \u00e0 la flexibilisation des horaires de travail, \u00e0 l'exception des repr\u00e9sentants des employ\u00e9s de commerce et des cadres. Ces derniers d\u00e9fendent une modernisation de la loi sur le travail, actuellement en discussion au Parlement, afin de l'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.\r\n\r\n* * Les syndicats oppos\u00e9s \u00e0 une flexibilisation des horaires de travail 12h30 Saisie temps travail \r\nDes horaires de travail plus flexibles. Les syndicats s'y opposent, sauf les repr\u00e9sentants des employ\u00e9s de commerce et des cadres. R\u00e9unis au sein d'une plateforme, ils d\u00e9fendent une modernisation de la loi sur le travail, actuellement en discussion au parlement. Alexandra Richard, pour eux, il s'agit d'une adaptation \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9...\r\nOui parce que c'est d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui: r\u00e9pondre \u00e0 un email professionnel tard le soir ou pr\u00e9parer un rapport dans le train, le matin t\u00f4t... Avec la num\u00e9risation, le cadre du travail est moins clair, les horaires moins fig\u00e9s.\r\nEt pour certains employ\u00e9s, il y aurait aussi un int\u00e9r\u00eat \u00e0 assouplir ce cadre, selon le conseiller aux Etats socialiste Daniel Jositsch, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce:\r\n SON \r\nLes employ\u00e9s, mais pas tous les employ\u00e9s. La proposition vise ceux qui ont une grande autonomie dans l'organisation de leur travail et la compensation des heures suppl\u00e9mentaires. \r\nEt \u00e0 quoi ressemblerait cette journ\u00e9e plus flexible, Alexandra?\r\nElle serait \u00e9tendue \u00e0 15h de travail maximum par jour et 60 heures par semaine. Mais on ne toucherait pas \u00e0 la dur\u00e9e annuelle maximale, ni aux heures suppl\u00e9mentaires possibles.\r\nEt on inscrirait aussi dans la loi, la souplesse sur le choix du lieu de travail (la maison, par exemple).\r\nC'est donc une proposition un peu centriste, qui se situe \u00e0 mi-chemin entre les propositions de la droite d\u00e9pos\u00e9es au parlement et la position des syndicats traditionnels qui s'opposent \u00e0 la flexibilisation des horaires.", "alternativeExcerpt": ["Les syndicats s'opposent \u00e0 la flexibilisation des horaires de travail, \u00e0 l'exception des repr\u00e9sentants des employ\u00e9s de commerce et des cadres. Ces derniers d\u00e9fendent une modernisation de la loi sur le travail, actuellement en discussion au Parlement, afin de l'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les syndicats oppos\u00e9s \u00e0 une flexibilisation des horaires de travail / 12H30_2017-08-28T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Triennale d'art du Valais, faire le plein d'art", "id": "sound-72C77131-0370-4BCA-A17E-951A5A412A89", "durationSec": 515, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa 4\u00e8me Triennale d'art du Valais vient de d\u00e9buter sur l'A9, au relais du grand St Bernard. Les ouvres d'une trentaine d'artistes contemporains s'instillent dans le d\u00e9cor insolite de l'aire d'autoroute, interf\u00e9rences, petits chocs, de quoi ravigoter le regard et questionner notre r\u00e9el. 16 institutions d'art du Valais sont aussi de la partie, de Monthey \u00e0 Brig, on remonte le fil de l'art. Par Florence Grivel.\r\nTriennale 2017, A9 relais du Grand St Bernard, jusqu'au 22 octobre 2017.", "alternativeExcerpt": ["La 4\u00e8me Triennale d\u02b9art du Valais vient de d\u00e9buter sur l\u02b9A9, au relais du grand St Bernard. Les \u0153uvres d\u02b9une trentaine d\u02b9artistes contemporains s\u02b9instillent dans le d\u00e9cor insolite de l\u02b9aire d\u02b9autoroute, interf\u00e9rences, petits chocs, de quoi ravigoter le regard et questionner notre r\u00e9el. 16 institutions d\u02b9art du Valais sont aussi de la partie, de Monthey \u00e0 Brig, on remonte le fil de l\u02b9art. Par Florence Grivel.\n\nTriennale 2017, A9 relais du Grand St Bernard, jusqu\u02b9au 22 octobre 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Triennale d\u02b9art du Valais, faire le plein d\u02b9art / VER_2017-08-28T16:45:45_arts-visuels-triennale-d-art-du-valais-f", "Vertigo du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8873207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840722", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Marseille, capitale des Comores", "id": "sound-A180780A-1BFB-46C0-B46F-5C6D65E36487", "durationSec": 2055, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIls seraient 80 000, 100 000, 120 000 selon certains. Les Comoriens de Marseille seraient plus nombreux que ceux de Moroni, la capitale de l'archipel. Nich\u00e9es entre le continent africain et Madagascar, les Comores rassemblent quatre \u00eeles : la Grande Comore, Anjouan, Moh\u00e9li et Mayotte, seule partie rest\u00e9e fran\u00e7aise lors de l'ind\u00e9pendance de 1975. Mais la culture et la m\u00e9moire comoriennes respirent \u00e9galement \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tre de l'oc\u00e9an Indien, dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne. Du Vieux Port aux quartiers nord de la ville, cette cinqui\u00e8me \u00eele des Comores entretient sa double identit\u00e9.  \r\nReportage : Mathieu Perisse\r\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Ils seraient 80 000, 100 000, 120 000 selon certains. Les Comoriens de Marseille seraient plus nombreux que ceux de Moroni, la capitale de l\u02b9archipel. Nich\u00e9es entre le continent africain et Madagascar, les Comores rassemblent quatre \u00eeles : la Grande Comore, Anjouan, Moh\u00e9li et Mayotte, seule partie rest\u00e9e fran\u00e7aise lors de l\u02b9ind\u00e9pendance de 1975. Mais la culture et la m\u00e9moire comoriennes respirent \u00e9galement \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tre de l\u02b9oc\u00e9an Indien, dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne. Du Vieux Port aux quartiers nord de la ville, cette cinqui\u00e8me \u00eele des Comores entretient sa double identit\u00e9.  \nReportage : Mathieu Perisse\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Marseille, capitale des Comores / ALA_2017-08-28T15:04:15_point-de-fuite-marseille-capitale-des-co", "A l'abordage du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840724"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Eric Reinhardt, \u00e9crivain : A propos de son ouvr \"La Chambre des \u00e9poux\" (Ed. Gallimard, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-83AE88D3-3BA0-469A-AC99-A589C89E3135", "durationSec": 2710, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur de \"Cendrillon\" et du \"Syst\u00e8me Victoria\" explore l'autofiction tout en nous donnant une belle le\u00e7on de litt\u00e9rature. Reinhardt se souvient d'une p\u00e9riode douloureuse de sa vie, alors que sa femme combattait un cancer du sein. La lutte contre la maladie, le sentiment amoureux, la conjugalit\u00e9, sont au coeur de ce texte. Mais Reinhardt ne s'en tient pas l\u00e0 et nous raconte qu'\u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, il avait eu envie d'\u00e9crire un roman mettant en sc\u00e8ne un compositeur de musique, dont la femme serait atteinte d'un cancer du sein. Dans cette vertigineuse mise en ab\u00eeme, le romancier nous explique les rouages de son travail, nous montrant comment un personnage se construit et comment, \u00e0 partir de situations r\u00e9elles, la fiction \u00e9merge.", "alternativeExcerpt": ["L'auteur de \"Cendrillon\" et du \"Syst\u00e8me Victoria\" explore l'autofiction tout en nous donnant une belle le\u00e7on de litt\u00e9rature.\nReinhardt se souvient d'une p\u00e9riode douloureuse de sa vie, alors que sa femme combattait un cancer du sein. La lutte contre la maladie, le sentiment amoureux, la conjugalit\u00e9, sont au c\u0153ur de ce texte. Mais Reinhardt ne s'en tient pas l\u00e0 et nous raconte qu'\u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, il avait eu envie d'\u00e9crire un roman mettant en sc\u00e8ne un compositeur de musique, dont la femme serait atteinte d'un cancer du sein. Dans cette vertigineuse mise en ab\u00eeme, le romancier nous explique les rouages de son travail, nous montrant comment un personnage se construit et comment, \u00e0 partir de situations r\u00e9elles, la fiction \u00e9merge. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures: Guillaume Prin\nA lire:Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\", Editions Gallimard", "L'auteur de \"Cendrillon\" et du \"Syst\u00e8me Victoria\" explore l'autofiction tout en nous donnant une belle le\u00e7on de litt\u00e9rature.\nReinhardt se souvient d'une p\u00e9riode douloureuse de sa vie, alors que sa femme combattait un cancer du sein. La lutte contre la maladie, le sentiment amoureux, la conjugalit\u00e9, sont au c\u0153ur de ce texte. Mais Reinhardt ne s'en tient pas l\u00e0 et nous raconte qu'\u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, il avait eu envie d'\u00e9crire un roman mettant en sc\u00e8ne un compositeur de musique, dont la femme serait atteinte d'un cancer du sein. Dans cette vertigineuse mise en ab\u00eeme, le romancier nous explique les rouages de son travail, nous montrant comment un personnage se construit et comment, \u00e0 partir de situations r\u00e9elles, la fiction \u00e9merge. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures: Guillaume Prin\nA lire:Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\", Editions Gallimard", "L'auteur de \"Cendrillon\" et du \"Syst\u00e8me Victoria\" explore l'autofiction tout en nous donnant une belle le\u00e7on de litt\u00e9rature.\nReinhardt se souvient d'une p\u00e9riode douloureuse de sa vie, alors que sa femme combattait un cancer du sein. La lutte contre la maladie, le sentiment amoureux, la conjugalit\u00e9, sont au c\u0153ur de ce texte. Mais Reinhardt ne s'en tient pas l\u00e0 et nous raconte qu'\u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, il avait eu envie d'\u00e9crire un roman mettant en sc\u00e8ne un compositeur de musique, dont la femme serait atteinte d'un cancer du sein. Dans cette vertigineuse mise en ab\u00eeme, le romancier nous explique les rouages de son travail, nous montrant comment un personnage se construit et comment, \u00e0 partir de situations r\u00e9elles, la fiction \u00e9merge. \n\nPar Sylvie Tanette\nLectures: Guillaume Prin\nA lire:Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\", Editions Gallimard"], "alternativeTitle": ["Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\"", "Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\" / VSS_2017-08-28T11:10:00_versus-lire", "Eric Reinhardt: \"La Chambre des \u00e9poux\" / VSS_2017-08-28T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Reinhardt, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Reinhardt, Eric", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840565", "ece-8840561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise", "id": "sound-65A814DD-3EAD-4C87-B37F-A2E951F1D8B9", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.\r\n\r\n* * Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise  FREDERIC MAMAIS en direct du studio de Lausanne / natel ** 49\r\n7h24... Vous \u00e9coutez la Premi\u00e8re...  \r\nC'est AlterEco.. Chronique \u00e9conomique, tous les jours avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, bonjour.\r\n**Ce matin, c'est la rentr\u00e9e pour nous.. Et chez nos voisins fran\u00e7ais... c'est la fameuse rentr\u00e9e litt\u00e9raire.. \r\nChaque ann\u00e9e, comme aujourd'hui, c'est pareil.... C'est la rentr\u00e9e! Et vous, vous, n'avez toujours pas fini votre livre de vacances... Qui lui-m\u00eame \u00e9tait une nouveaut\u00e9 de l'ann\u00e9e derni\u00e8re...  \r\nEt bien c'est parti: 581 nouveaux romans lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre. La rentr\u00e9e litt\u00e9raire, c'est une avalanche typiquement fran\u00e7aise.\r\n***RELANCE: Avalanche, c'est le mot.. Pr\u00e8s de 600 livres.. Pourquoi les mettre sur le march\u00e9 en m\u00eame temps.. Pourquoi faire  \"une rentr\u00e9e litt\u00e9raire\"? \r\nL'id\u00e9e, c'est de capter l'attention pour orienter les achats.\r\nLa formule a fait ses preuves: la rentr\u00e9e, c'est 20% des ventes annuelles de fiction grand format. Un livre sur deux que les Fran\u00e7ais ach\u00e8tent est une nouveaut\u00e9. \r\n***RELANCE: Un rendez-vous donc essentiel. D'ailleurs, les rentr\u00e9es litt\u00e9raires commencent plus t\u00f4t, non?\r\nOui, souvent pour qu'un roman soit expos\u00e9 plus longtemps en librairie. En fait, il y a un paradoxe. Cette rentr\u00e9e nous para\u00eet \u00e9crasante. Mais son poids diminue avec les ann\u00e9es: en 2004, la rentr\u00e9e c'\u00e9tait 660 nouveaux romans pour six-mille titres sur toute l'ann\u00e9e. En 2015 : 580 nouveaut\u00e9s pour dix-mille titres. \r\nVoil\u00e0 pourquoi depuis quelques ann\u00e9es, les \u00e9diteurs font deux rentr\u00e9es : en janvier les valeurs s\u00fbres.Le Cl\u00e9zio, Modiano, par exemple. \r\nAu mois d'ao\u00fbt s'ajoutent les d\u00e9couvertes et ceux qui se lancent dans la course aux prix litt\u00e9raires. \r\n***RELANCE: Mais 2017 est une rentr\u00e9e particuli\u00e8re....\r\nNous sommes en ann\u00e9e de campagne pr\u00e9sidentielle : tous les cinq ans, les \u00e9diteurs fran\u00e7ais savent que le premier semestre on parle, on lit, on mange politique. \r\nCette fois, c'est plus inqui\u00e9tant : m\u00eame les livres politiques se sont mal vendus. La faute \u00e0 une campagne impr\u00e9visible. Les \u00e9diteurs misent donc tout sur la rentr\u00e9e d'ao\u00fbt. Ils ont retenu certaines sorties. \r\nNos deux Nobels, justement, Le Cl\u00e9zio et Modiano, publieront cet automne.   \r\n***RELANCE : Et en Suisse romande ? On peut aussi parler de rentr\u00e9e litt\u00e9raire? \r\nC'est assez r\u00e9cent. Jusqu'il y a moins de dix ans, les \u00e9diteurs romands laissaient passer le rush et sortaient en octobre... Et puis est arriv\u00e9 \"Le Livre sur les quais\", qui d\u00e9marre vendredi \u00e0 Morges. Un salon qui a cal\u00e9 le rythme des Suisses sur la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise... Cette rentr\u00e9e, on ne sait pas vraiment qui en est le v\u00e9ritable inventeur: le philospohe Ernest Renan au 19\u00e8me... ou les commerciaux de la grande distribution dans les ann\u00e9es quatre-vingt.", "alternativeExcerpt": ["C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.", "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.", "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise", "Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise / LME_2017-08-28T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise / LME_2017-08-28T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858881", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858881", "ece-8858860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise", "id": "sound-F335B058-451B-4ED5-B406-5785B64E72E2", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.\r\n\r\n* * Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise  FREDERIC MAMAIS en direct du studio de Lausanne / natel ** 49\r\n7h24... Vous \u00e9coutez la Premi\u00e8re...  \r\nC'est AlterEco.. Chronique \u00e9conomique, tous les jours avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, bonjour.\r\n**Ce matin, c'est la rentr\u00e9e pour nous.. Et chez nos voisins fran\u00e7ais... c'est la fameuse rentr\u00e9e litt\u00e9raire.. \r\nChaque ann\u00e9e, comme aujourd'hui, c'est pareil.... C'est la rentr\u00e9e! Et vous, vous, n'avez toujours pas fini votre livre de vacances... Qui lui-m\u00eame \u00e9tait une nouveaut\u00e9 de l'ann\u00e9e derni\u00e8re...  \r\nEt bien c'est parti: 581 nouveaux romans lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre. La rentr\u00e9e litt\u00e9raire, c'est une avalanche typiquement fran\u00e7aise.\r\n***RELANCE: Avalanche, c'est le mot.. Pr\u00e8s de 600 livres.. Pourquoi les mettre sur le march\u00e9 en m\u00eame temps.. Pourquoi faire  \"une rentr\u00e9e litt\u00e9raire\"? \r\nL'id\u00e9e, c'est de capter l'attention pour orienter les achats.\r\nLa formule a fait ses preuves: la rentr\u00e9e, c'est 20% des ventes annuelles de fiction grand format. Un livre sur deux que les Fran\u00e7ais ach\u00e8tent est une nouveaut\u00e9. \r\n***RELANCE: Un rendez-vous donc essentiel. D'ailleurs, les rentr\u00e9es litt\u00e9raires commencent plus t\u00f4t, non?\r\nOui, souvent pour qu'un roman soit expos\u00e9 plus longtemps en librairie. En fait, il y a un paradoxe. Cette rentr\u00e9e nous para\u00eet \u00e9crasante. Mais son poids diminue avec les ann\u00e9es: en 2004, la rentr\u00e9e c'\u00e9tait 660 nouveaux romans pour six-mille titres sur toute l'ann\u00e9e. En 2015 : 580 nouveaut\u00e9s pour dix-mille titres. \r\nVoil\u00e0 pourquoi depuis quelques ann\u00e9es, les \u00e9diteurs font deux rentr\u00e9es : en janvier les valeurs s\u00fbres.Le Cl\u00e9zio, Modiano, par exemple. \r\nAu mois d'ao\u00fbt s'ajoutent les d\u00e9couvertes et ceux qui se lancent dans la course aux prix litt\u00e9raires. \r\n***RELANCE: Mais 2017 est une rentr\u00e9e particuli\u00e8re....\r\nNous sommes en ann\u00e9e de campagne pr\u00e9sidentielle : tous les cinq ans, les \u00e9diteurs fran\u00e7ais savent que le premier semestre on parle, on lit, on mange politique. \r\nCette fois, c'est plus inqui\u00e9tant : m\u00eame les livres politiques se sont mal vendus. La faute \u00e0 une campagne impr\u00e9visible. Les \u00e9diteurs misent donc tout sur la rentr\u00e9e d'ao\u00fbt. Ils ont retenu certaines sorties. \r\nNos deux Nobels, justement, Le Cl\u00e9zio et Modiano, publieront cet automne.   \r\n***RELANCE : Et en Suisse romande ? On peut aussi parler de rentr\u00e9e litt\u00e9raire? \r\nC'est assez r\u00e9cent. Jusqu'il y a moins de dix ans, les \u00e9diteurs romands laissaient passer le rush et sortaient en octobre... Et puis est arriv\u00e9 \"Le Livre sur les quais\", qui d\u00e9marre vendredi \u00e0 Morges. Un salon qui a cal\u00e9 le rythme des Suisses sur la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise... Cette rentr\u00e9e, on ne sait pas vraiment qui en est le v\u00e9ritable inventeur: le philospohe Ernest Renan au 19\u00e8me... ou les commerciaux de la grande distribution dans les ann\u00e9es quatre-vingt.", "alternativeExcerpt": ["C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.", "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre.", "C'est la rentr\u00e9e litt\u00e9raire en France, avec 581 nouveaux romans qui sont lanc\u00e9s en rafale jusqu'\u00e0 fin octobre."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise", "Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise / LME_2017-08-28T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Une avalanche de nouveaux romans pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire fran\u00e7aise / LME_2017-08-28T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858881", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858881", "ece-8858860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "id": "sound-B7D88966-9AB2-4DB4-A621-57D11D60663E", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix (SIGNATURE 28.08 UN TICKET A TROIS)  VINCENT BOURQUIN, en direct du studio de Lausanne / natel ** 58\r\n7h26 sur la premi\u00e8re.. \r\nL'heure de signature, le commentaire de la r\u00e9daction.. \r\nBonjour Vicent Bourquin.. \r\nVotre commentaire: Un ticket \u00e0 trois: un vrai choix, \r\nLa d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce... prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. \r\nLes trois candidats en lice, Ignassio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont tous une certaine envergure. Un chef de groupe, une conseill\u00e8re nationale exp\u00e9riment\u00e9e et ancienne vice-pr\u00e9sidente du parti et un conseiller d'Etat dont les comp\u00e9tences sont largement reconnues. Excusez du peu. \r\nSacr\u00e9 d\u00e9fi pour le groupe parlementaire PLR qui va d\u00e9terminer sa strat\u00e9gie vendredi prochain. \r\nMalgr\u00e9 les d\u00e9clarations pr\u00e9cipit\u00e9es de la pr\u00e9sidente Petra G\u00f6ssi, privil\u00e9giant un ticket a deux, les conseillers nationaux et s\u00e9nateurs sont les seuls ma\u00eetres \u00e0 bord. Ils pourraient donc parfaitement d\u00e9cider de pr\u00e9senter...  devant l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale  les trois candidats. Et ce ne serait absolument pas un non-choix, ce serait une d\u00e9cision forte prouvant que le PLR a v\u00e9ritablement des politiciens de poids, avec des profils diff\u00e9rents. Qu'il est pr\u00e9sent partout. Au Tessin et en Suisse romande. Au parlement f\u00e9d\u00e9ral, mais aussi dans les cantons. Et que les femmes PLR peuvent aussi si\u00e9ger au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... apr\u00e8s le psychodrame Kopp. \r\n*** Proposer trois candidats, c'est aussi montrer que le PLR est incapable de trancher.. \r\nAu contraire. Rappelez-vous que pour la succession d'Eveline Widmer-Schlumpf, l'UDC a pr\u00e9sent\u00e9 un ticket \u00e0 trois, compos\u00e9 de Guy Parmelin, Thomas Aeschi et Normann Gobbi. C'\u00e9tait une v\u00e9ritbale strat\u00e9gie et pas un signe de faiblesse... un exemple \u00e0 suivre donc pour les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux du PLR... qui doivent faire tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas tomber dans des pi\u00e8ges comme \u00e9carter Pierre Maudet car il n'est pas l'un des leurs... Ou recaler Isabelle Moret parce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 un Vaudois au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nSoumettre trois candidats \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, ce n'est pas se faire dicter un choix par les autres partis. C'est faire preuve d'audace politique. Une d\u00e9monstration de force qui \u00e9vite les faux pr\u00e9textes et les calculs d'\u00e9piciers de certains \u00e9lus... pensant d'avantage \u00e0 leur carri\u00e8re qu'\u00e0 l'int\u00e9r\u00eat du parti et du pays...", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet ont tous une certaine envergure.", "Le commentaire de Vincent Bourquin", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure.", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter est une chance inesp\u00e9r\u00e9e pour les lib\u00e9raux radicaux. Elle les renforce, prouvant qu'ils disposent d'une rel\u00e8ve de qualit\u00e9. Les trois candidats en lice, Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont tous une certaine envergure."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "Signature (vid\u00e9o) de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix", "Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix / LME_2017-08-28T07:25:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Un ticket \u00e0 trois, un vrai choix / LME_2017-08-28T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858875", "ece-8858856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SALE BOULOT: Main de fer et gant de velours : 1/5", "id": "sound-6ADBC219-384B-45BB-8AB1-9FD7CF98A0A2", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nLes contr\u00f4leurs des Transports publics lausannois changent de strat\u00e9gie et d\u00e9ballent leurs nouveaux uniformes. Moins Rambo, plus BCBG, moins agressifs, plus courtois. L'entreprise leur a m\u00eame donn\u00e9 un nom politiquement correct: Conseillers Clients en charge du Contr\u00f4le des billets sur le Terrain (CCCT).\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:35-13:29:51 / * 1/5\r\nLes contr\u00f4leurs des Transports publics lausannois changent de strat\u00e9gie et d\u00e9ballent leurs nouveaux uniformes. Moins Rambo, plus BCBG, moins agressifs, plus courtois. L'entreprise leur a m\u00eame donn\u00e9 un nom politiquement correct: Conseillers Clients en charge du Contr\u00f4le des billets sur le Terrain (CCCT).\r\nReportage: Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 28.08.2017", "SALE BOULOT: Main de fer et gant de velours / VAC_2017-08-28T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 28.08.2017", "SALE BOULOT: Main de fer et gant de velours / VAC_2017-08-28T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\nLes contr\u00f4leurs des Transports publics lausannois changent de strat\u00e9gie et d\u00e9ballent leurs nouveaux uniformes. Moins Rambo, plus BCBG, moins agressifs, plus courtois. L'entreprise leur a m\u00eame donn\u00e9 un nom politiquement correct: Conseillers Clients en charge du Contr\u00f4le des billets sur le Terrain (CCCT).\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "1/5\nLes contr\u00f4leurs des Transports publics lausannois changent de strat\u00e9gie et d\u00e9ballent leurs nouveaux uniformes. Moins Rambo, plus BCBG, moins agressifs, plus courtois. L'entreprise leur a m\u00eame donn\u00e9 un nom politiquement correct: Conseillers Clients en charge du Contr\u00f4le des billets sur le Terrain (CCCT).\n\nReportage: Jonas Pool\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8867236.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840652", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840652", "ece-8840651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe", "id": "sound-79399DE5-86CE-4969-BC64-9FF8D47E2648", "durationSec": 292, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Jacques de Coulon, philosophe / LMA_2017-08-28T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne", "id": "sound-EA3F1FB7-CE4F-4B11-A0BF-A6E25ABB2DFE", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens. Leur int\u00e9gration est l'un des enjeux majeurs des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Rencontre avec Jamal, r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Allemagne.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne 7H42 ECLAIRAGE ACTU\r\n JORDAN DAVIS en direct du Studio de Lausanne + 4 SONS / natel +41 79 ** ou +33 **\r\n7H42 sur la Premi\u00e8re... \r\n\"Wir schaffen das\"... \"On y arrivera\".. C'\u00e9tait il y a deux ans.. la phrase d'Angela Merkel en pleine crise des r\u00e9fugi\u00e9s. Depuis, l'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens... \r\nComment se passe leur int\u00e9gration ? C'est l'un des enjeux majeur des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Elles auront lieu le mois prochain.. \r\nCette semaine notre magazine de reportage Quinze Minutes part \u00e0 la rencontre de ces r\u00e9fugi\u00e9s... Jordan Davis... bonjour... \r\nBonjour...\r\n**Ce matin, vous nous raconter l'histoire de Jamal... une vieille connaissance, si on peut dire comme \u00e7a..  \r\nIl faisait partie du groupe de jeunes de Raqqa que Nicolae Schiau avait suivi sur la route des r\u00e9fugi\u00e9s dans sa s\u00e9rie de reportages Exils. L'ann\u00e9e derni\u00e8re Nicolae l'a retrouv\u00e9. Voici un court extrait de son reportage : \r\n  1/4 - 0'20''\r\nMaintenant il vit \u00e0 Potsdam. Et son allemand ...  : \r\n  2/4 - 1'24''\r\n((JAMAL: \"Alors on est dans le tram. On va \u00e0 la Magnus-Zeller Platz, chez moi. \r\nJORDAN :\"Tu as beaucoup appris!\"\r\nJAMAL : \"Enfin j'\u00e9coute une ou deux fois et \u00e7a suffit pour apprendre une phrase. Pour moi c'est assez facile. Maintenant on descend...\r\nJAMAL: \"On n'est pas loin, \u00e0 cinq minutes\"\r\nJAMAL : \"Dans ce quartier il n'y a pas beaucoup d'Allemands. C'est l'un des probl\u00e8mes. Il n'y a que des \u00e9trangers. On parle tout sauf l'Allemand.\"\r\nJORDAN : Et son appartement...c'est un petit studio au rez-de-chauss\u00e9e. Un grand canap\u00e9 en L... et pas grand chose d'autre.Il me pr\u00e9pare  un caf\u00e9 soluble... premier prix.... allong\u00e9 avec du lait...et beaucoup d'eau. Chez Jamal chaque centime compte. Il vit avec 400 euros par mois. 200 une fois les factures pay\u00e9es.\r\nJAMAL: \"Les dix premiers jours du mois, je sors. Et les vingt derniers jours du mois, je reste \u00e0 Potsdam et tente de vivre sans d\u00e9penser.\"))\r\nC'est dire qu'il passe beaucoup de temps dans ce studio quand il n'a pas son cours de langue.\r\n**Jamal voulait faire ses \u00e9tudes en Allemagne. Il va y arriver ?\r\nCa c'est la bonne nouvelle. En janvier il commence son bachelors en IT Engineering... informatique en somme. \r\n  3/3 - 0'25''\r\n((JAMAL: \"Je suis heureux, vraiment heureux. J'attends avec impatience d'\u00eatre dans la m\u00eame classe avec des Allemands. Je n'ai \u00e9t\u00e9 qu'avec des Arabes jusque-l\u00e0. Et je n'ai pas vraiemnt eu beaucoup de contact avec les allemands. Je suis s\u00fbr qu'une fois que je les recontre, ils vont m'aimer. J'en suis s\u00fbr. Je me sens vraiment comme eux, j'attends juste de pouvoir les conna\u00eetre mieux.\"))\r\n**On peut dire que Jamal, c'est un peu l'exemple de ce qu'esp\u00e9rait Angela Merkel quand elle a dit \"Wir schaffen das\". \r\nOui... le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9vu 100 millions d'euros sur quatre ans pour aider les jeunes r\u00e9fugi\u00e9s comme Jamal \u00e0 poursuivre leurs \u00e9tudes. On avait estim\u00e9 qu'ils seraient 30 \u00e0 50 mille. Mais la barri\u00e8re de la langue est forte. Il faut l'\u00e9quivalent d'un C1 en allemand... l\u00e0 on parle d'une ma\u00eetrise presque parfaite...\r\n**Jamal n'y est pas encore...\r\nNon ces derniers temps il a du mal \u00e0 s'atteler aux exercices dans son livre de grammaire. En revance pour imiter les accents il s'y met \u00e0 fond. L'accent Turc par exemple :\r\n  4/4 - 0'10''\r\n((...  Peut-\u00eatre que dans deux ans je pourrai faire tous les accents. Enfin j'esp\u00e8re.\"))\r\n**Bon il peut toujours garder la com\u00e9die en plan B...  Jordan, vous allez aussi retrouver deux autres jeunes avec qui Jamal avait fait le voyage depuis la Syrie... \r\nIls sont \u00e0 Hanovre. Mais leurs perspectives sont moins claires... \r\n**Jordan Davis... merci ... \u00e0 suivre cette semaine sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hastag 15RTS... et samedi sur la 1ere \u00e0 12h40 !", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens. Leur int\u00e9gration est l'un des enjeux majeurs des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Rencontre avec Jamal, r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Allemagne."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne / LME_2017-08-28T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871817.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858864", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h30 : Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-C4ED631B-5BEF-4395-B76E-A6E41552C9F0", "durationSec": 516, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;R\u00e9my Pagani, maire de Gen\u00e8ve;Isabelle Dudouet-Bercegeay, copr\u00e9sidente du parti animaliste; Fabien Truffer, porte-parole de l'Association PEA;Marco Schneuwly, attaquant s\u00e9dunois\r\n\r\n\r\n* * Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(TF6/USA HARVEY) Des routes submerg\u00e9es par les flots, des toitures envol\u00e9es, et des lignes \u00e9lectriques arrach\u00e9es...\r\nL'impact de l'ouragan Harvey est le pire \"jamais vu\", estime la m\u00e9t\u00e9orologie f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. \r\nLe bilan provisoir fait \u00e9tat de 3 morts.\r\nHarvey a raviv\u00e9 aux Etats-Uns le traumatisme de Katrina, qui avait provoqu\u00e9 en 2005 une catastrophe humanitaire avec plus de 1 800 morts et la destruction de quartiers entiers de La Nouvelle-Orl\u00e9ans, dans l'Etat voisin de la Louisiane. \r\nApr\u00e8s avoir secou\u00e9 la c\u00f4te texane, la temp\u00eate Harvey continue donc sa course \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres. \r\nEt les vents forts sont d\u00e9sormais remplac\u00e9s par des pluies torrentielles. \r\nLe reportage de Rapha\u00ebl Grand, notre correspondant aux Etats-Unis...\r\n((((>son pri\u00e8re>>\r\nDes pri\u00e8res, des pri\u00e8res demandent les habitants du Texas. Des habitants qui s'attendaient \u00e0 un Ouragan.. Pourtnt  Harvey s'est rapidement essouffl\u00e9 pour laisser place \u00e0 des pluies torrentielles. A Houston, la plus gde ville du Texas, les a\u00e9roports ont ferm\u00e9s, les routes  sont submerg\u00e9s, les voitures et les maison disparaissent sous les flots.\r\nHarvey, r\u00e9trograd\u00e9 en temp\u00eate tropicale, continue de d\u00e9verser des quantit\u00e9 d'eau historique sur la r\u00e9gion.. Le cumul des pr\u00e9cipitations devraient d\u00e9passer 1m 20.\r\n >>maire de Houston, au Texas\r\n \u00ab C'est une temp\u00eate tr\u00e8s s\u00e9rieuses et sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00bb a rappel\u00e9 \u00e0 ses concitoyens le maire de Houston. Sylvester Turner Qui a d\u00fb pr\u00e9ciser que d\u00e9sormais c'est la vie des gens qui comptent au Texas. Bien avant les d\u00e9gats mat\u00e9riels !\r\nDonald Trump, de son c\u00f4t\u00e9, a annonc\u00e9 qu'il se rendrait mardi sur place. pour faire face \u00e0 ce qui s'apparente de plus en plus comme la premi\u00e8re catastrophe naturelle majeure sous son mandat. Rg RTSinfo WH)))\r\nLa temp\u00eate Harvey a aussi touch\u00e9 l'industrie am\u00e9ricaine du p\u00e9trole et du gaz en son coeur, conduisant plusieurs groupes p\u00e9troliers \u00e0 suspendre l'activit\u00e9 de leurs raffineries et \u00e0 \u00e9vacuer les nombreuses plateformes implant\u00e9es dans le golfe du Mexique.\r\nLa r\u00e9gion abrite pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des capacit\u00e9s de raffinage du pays.\r\nDonald Trump a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'\u00e9tat de catastrophe naturelle au Texas.\r\n(Trump Russie) *** Le pr\u00e9sident americain qui voit aussi revenir sur de le devant de la sc\u00e8ne ses relations troubles avec la Russie.\r\nUne entreprise appartenant \u00e0 l'empire de Donald Trump esperait un accord immobilier \u00e0 Moscou alors qu'il menait campagne pour devenir pr\u00e9sident des Etats-Unis fin 2015 et d\u00e9but 2016...\r\nInformation du Washington Post qui s'appuie sur cinq sources.\r\nLe quotidien affirme que des investisseurs et l'entreprise de Donald Trump ont sign\u00e9 une lettre d'intention portant sur la construction d'une Trump Tower dans la capitale russe. \r\nMais faute de terrains et d'obtention des autorisations n\u00e9cessaires, le projet aurait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9, peu de temps avant l'ouverture de la campagne pour l'investiture r\u00e9publicaine.\r\nEn juillet 2016, Donald Trump affirmait n'avoir aucun investissment ou relation d'affaires avec la Russie.\r\n(04/GE RECOURS COUPES BUDGETAIRES IV PAGANI) *** L'actualit\u00e9 en Suisse et la campagne en vue des votations du 24 septembre prochain en Ville de Gen\u00e8ve qui s'annonce tendue. \r\nLa votation porte sur 4 r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9s par Ensemble \u00e0 Gauche contre des coupes budg\u00e9taires adopt\u00e9es par la droite lors du vote sur le budget 2017. \r\nLe PDC et le PLR ont annonc\u00e9 hier vouloir saisir les tribunaux concernant la brochure de votation r\u00e9dig\u00e9e par le Maire R\u00e9my Pagani et valid\u00e9e par le conseil administratif. \r\nIls jugent la brochure  malhonn\u00eate et d\u00e9noncent une in\u00e9galit\u00e9 de traitement. \r\nMais R\u00e9my Pagani, directement vis\u00e9, s'en d\u00e9fend.\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar.\r\n(ligne ferroviaire CH) La Conf\u00e9d\u00e9ration s'impatiente de la coupure de la ligne ferroviaire B\u00e2le - Karlsruhe. \r\nLa ministre des transports Doris Leuthard a envoy\u00e9 vendredi une lettre \u00e0 son homologue allemand Alexander Dobrindt. \r\nElle demande de tout faire pour un rapide retour \u00e0 la normale.\r\nLa ministre a point\u00e9 dans la lettre les graves cons\u00e9quences de cette fermeture de tron\u00e7on sur le trafic marchandises et l'\u00e9conomie suisse. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports ne peut pas encore estimer l'ampleur des r\u00e9percussions sur l'\u00e9conomie. Une \u00e9tude sera peut-\u00eatre ordonn\u00e9e apr\u00e8s un retour \u00e0 la normale,\r\n(BVE Brexit) Les n\u00e9gociations autour du Brexit reprennent cet apr\u00e8s-midi dans un climat de d\u00e9fiance\r\nEurop\u00e9ens et britanniques se retrouvent pour tenter de faire avancer les discussions sur les modalit\u00e9s du d\u00e9part du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne.\r\nMais les deux parties divergent toujours sur la mani\u00e8re d'aborder ces n\u00e9gociations.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9, Bruxelles souhaite que les Britanniques s'engagent en premier lieu sur les droits des ressortissants europ\u00e9ens et sur le r\u00e8glement de la facture du divorce.\r\nEn face, Londres juge la question des relations futures, plus importante.\r\nDes discussions plus approfondies se tiendront demain et mercredi.\r\n(TF2/POLITISATION MVT EGALITE ANIMALE EU-CH) *** Les d\u00e9fenseurs de la cause animale \u00e9taient dans la rue ce week end \u00e0 Lausanne...\r\nDans la rue pour compter les victimes de l'exploitation animale.. \r\nle gratin des penseurs de la lib\u00e9ration animale se d\u00e9place cette semaine (du 1er au 3 sept)  \u00e0 Gen\u00e8ve pour 3 jours de conf\u00e9rences internationales, \u00e0 partir du 1er septembre...\r\nEt d\u00e9sormais ils faut aussi compter avec eux sur le plan politique...\r\nLes partis animalistes ont d\u00e9j\u00e0  conquis des si\u00e8ges aux Pays-Bas, en Espagne et au Portugal. \r\nLes pr\u00e9cisions de Sylvie Lambelet...\r\n  1'53''\r\n*** Et nous reviendrons sur le succ\u00e8s des d\u00e9fenseurs des animaux \u00e0 7h15, avec notre invit\u00e9.. .Yves Bonnardel, militant de longue date de la cause\r\n(15/FOOTBALL SION BALE IV SCHNEUWLY) Du football \u00e0 pr\u00e9sent et un match nul pour le FC Sion avant la tr\u00eave... \r\n1 but partout hier \u00e0 Tourbillon face au FC B\u00e2le, lors de la 6e journ\u00e9e de Super League...\r\nLe championnat va maintenant s'interrompre durant deux semaines, l'occasion de tirer un premier bilan de la saison. \r\nMais qu'en pense, L'attaquant s\u00e9dunois Marco Schneuwly n'est pas enti\u00e8rement satisfait des prestations de son \u00e9quipe. \r\n  0'29''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann.\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(BVE Foot transfer Mbapp\u00e9) *** Et puis toujours en football, le PSG est d\u00e9somais \u00e0 la t\u00eate des deux transferts les plus on\u00e9reux de l'histoire. \r\nUn mois apr\u00e8s avoir fait trembler toute l'Europe en arrachant Neymar au Bar\u00e7a pour 222 M?, le club parisien a r\u00e9ussi hier soir un incroyable doubl\u00e9 en concluant l'arriv\u00e9e du francais Kylian Mbapp\u00e9, sous la forme d'un pr\u00eat avec option d'achat non obligatoire, selon la presse francais...\r\nD'un montant \u00e0 peine moins \u00e9tourdissant, 180 M? hors bonus. \r\nLe petit prodige de 18 ans, a lui trouv\u00e9 un accord avec le PSG autour d'un contrat de cinq ans et un salaire estim\u00e9 \u00e0 18 M? brut par saison.", "alternativeTitle": ["Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-28T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-28T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861941.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858883", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858883", "ece-8858861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont)", "id": "sound-2333896E-A6A7-425B-9FC6-15EC19D28B62", "durationSec": 635, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sophie Fontanel, journalsite, \u00e9craiviane fran\u00e7aise\r\nL'\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel est convaincue que les cheveux blancs cachent une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes, question qu'elle aborde dans son dernier roman, \"Une apparition\" (Robert Laffont).\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont) (Sophie Fontanel) 12h30 Sophie Fontanel \r\nEt si les cheveux blancs cachaient une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes ? \r\nL'\u00e9crivain et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel en est convaincue: un soir d'\u00e9t\u00e9 elle d\u00e9cide d'arr\u00eater les colorations et de regarder pousser ses cheveux blancs. Un an et demi de transformation qu'elle raconte dans l'ouvrage Une apparition c'est paru chez Robert Laffont. Les cheveux blancs, une f\u00eate symbole de libert\u00e9 pour Sophie Fontanel...\r\nSophie Fontanel son dernier roman, une apparition chez Robert Laffont. Sachez que cette interview a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e vous pouvez voir Sophie Fontanel sur le facebook de La premi\u00e8re. \r\n***C'est un roman qui fait du bien, qui fait plaisir qui d\u00e9complexe, qui donne envie de s'assumer et de s'amuser... avez-vous \u00e9prouv\u00e9 un sentiment de libert\u00e9 en l'\u00e9crivant ?\r\n***Vous jugiez votre image avec pas mal de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, vous nous parlez d'une photo qu'on a prise de vous et que vous d\u00e9testiez, il fallait la d\u00e9chirer... Est-ce que ce roman en appelle toutes les femmes \u00e0 ne pas \u00eatre trop s\u00e9v\u00e8re avec elles-m\u00eame ?\r\n***\"Il m'a fallu dites-vous 53 ans, la perte d'un travail, des rides et des cheveux blancs pour commencer \u00e0 enfin \u00eatre l'heureuse femme sur la photo... 53 ans pour accpeter un compliment pour y voir l'intuition d'un clairvoyant\"... iriez-vous jusqu'\u00e0 dire que dans cette acceptation de soi c'est une nouvelle vie qui s'est ouverte \u00e0 vous ?\r\n***Vous le dites \"Les v\u00e9rit\u00e9s les plus \u00e9videntes nous restent longtemps inaccessibles\"... pourquoi \u00e0 votre avis ?\r\n***Vous avez donc entrepris d'appara\u00eetre d'o\u00f9 ce titre Une apparition....vous allez en quelque sorte \u00e0 un rendez-vous myst\u00e9rieux avec vous-m\u00eame, goudronn\u00e9 depuis tant d'ann\u00e9es... \u00e7a para\u00eet \u00e9vident pour certains que \u00e7a vous va mieux....l'exemple de votre fr\u00e8re qui vous dit que vous serez mieux en blanc, que vous serez plus coh\u00e9rente... \u00eates-vous surprise de voir que pour certains c'\u00e9tait \u00e9vident ?\r\n***Cette qu\u00eate du naturel ne se fait pas du jour au lendemain, au fil du livre on d\u00e9couvre qu'un nombre important de femmes aimeraient faire comme vous mais n'osent pas.... vous attendiez-vous \u00e0 cela ?\r\n***Une femme qui n'ose pas car elle recherche un emploi et les cheveux blancs du coup \u00e7a le fait pas... \u00e7a soul\u00e8ve tout un d\u00e9bat sur l'exclusion des signes du vieillissement.... ?\r\n***Certaines femmes qui vous contactent ont peur du regard des autres, peur d'une forme d'aveu du vieillissement.... beaucoup de travail sur le changement de mentalit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s occidentales ? !! \r\n***Ne pas agir sur vos cheveux devient agir dans et sur votre vie... tout ceci pose des questions sur la d\u00e9finition de la femme non ?\r\n`\r\n***en fait notre rapport aux cheveux blancs \u00e7a a un c\u00f4t\u00e9 sociologique ?\r\n***Il y a aussi ceux qui d\u00e9testent.... des hommes surtout... le rejet vient-il principalement d'eux ? (les femmes c'est la peur) \r\n***\"Ce que nous planquons est notre point ultime de tendresse\" comment le faire comprendre ??? \r\n***interroge sur notre rapport au corps... le corps qui  permet de se faire remarquer - avec le v\u00eatement tu choisis qui tu es... est-ce que tout ceci vous fait d\u00e9couvrir aussi la part d'originalit\u00e9 qu'il y avait en vous ? \r\n***Votre mue a pris un an et demi... et un constat s'impose le blanc revient en force, les cheveux blancs n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e0 la mode ?\r\n*** plusieurs morales dans cette histoire... la vie n'est pas une pente, c'est des collines...et l'\u00e2ge embellit.... en appellez-vous \u00e0 ne plus avoir peur de vieillir.... ?", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel est convaincue que les cheveux blancs cachent une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes, question qu'elle aborde dans son dernier roman, \"Une apparition\" (Robert Laffont).", "L'\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel est convaincue que les cheveux blancs cachent une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes, question qu'elle aborde dans son dernier roman, \"Une apparition\" (Robert Laffont).", "L'\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise Sophie Fontanel est convaincue que les cheveux blancs cachent une beaut\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour les femmes, question qu'elle aborde dans son dernier roman, \"Une apparition\" (Robert Laffont)."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont)", "L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont) / 12H30_2017-08-28T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9e du 12h30 - Sophie Fontanel publie \"Une apparition\" (Robert Laffont) / 12H30_2017-08-28T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858799", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858799", "ece-8858788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis", "id": "sound-83036B0F-0093-47C6-B27E-1C01BF052C3E", "durationSec": 621, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis 7h28 TEASING! cassis\r\n7H28 sur la Premi\u00e8re!\r\nBonjour Romain Clivaz!\r\nC'est le d\u00e9but d'une rentr\u00e9e tr\u00e8s politique.. \r\nVendredi, on entre dans la sprint final de la campagne pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral..\r\nAvec le fin de la primaire du Parti lib\u00e9ral radical.\r\nC'est \u00e0 Neuch\u00e2tel que le groupe parlementaire PLR va d\u00e9finir sa strat\u00e9gie en vue de l'\u00e9lection de la, ou du successeur de Didier Burkhalter.le vote des chambres f\u00e9d\u00e9rales aura lieu le 20 septembre prochain.\r\nLes parlementaires f\u00e9d\u00e9raux trancheront entre une double une triple proposition. Trois noms, c'est ce qu'avait fait l'UDC lors de l'\u00e9lection de Guy Parmelin.\r\nA ce stade, l'option \u00ab \u00e0 deux \u00bb est la plus vraisemblable.\r\nDans cette derni\u00e8re ligne droite nous recevrons les trois candidats d'ici \u00e0 mercredi.\r\nLa conseill\u00e8re nationale Isabelle Moret \r\nLe conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet\r\nEt ce matin nous recevons le grand favori de cette course, le conseiller national tessinois Ignazio Cassis.\r\nCassis,  tour \u00e0 tour Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4ts des assureurs maladie, homme de dialogue ou lady killer. autant de qualificatif que nous lui soumettrons. et impossible de ne pas revenir sur sa d\u00e9cision d'abandonner sa nationalit\u00e9 italienne. signe de loyaut\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique pour les uns,\r\nGeste \u00ab path\u00e9tique \u00bb pour le conseiller d'etat PDC valaisan Christophe Darbellay.", "alternativeExcerpt": ["Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.", "Ignazio Cassis, candidat au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, PLR TI", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc.", "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, La Matinale re\u00e7oit les trois candidats PLR. Ce lundi, interview d'Ignazio Cassis, tour \u00e0 tour qualifi\u00e9 de Tessinois id\u00e9al, supp\u00f4t des assureurs maladie, homme de dialogue ou \"lady killer\", etc."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de Romain Clivaz \u2013 Ignazio Cassis", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Ignazio Cassis", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis / LME_2017-08-28T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Ignazio Cassis / LME_2017-08-28T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858869", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8866766.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858869", "ece-8858850"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Poursuite des \u00e9vacuations \u00e0 Houston (USA) en attendant la lente d\u00e9crue", "id": "sound-B377B86E-F83C-477D-BD3C-C93C272D957C", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Tacher, hydrog\u00e9ologue \u00e0 l'EPFL\r\nLes services de secours de Houston, quatri\u00e8me ville des Etats-Unis, continuent d'\u00e9vacuer les habitants pi\u00e9g\u00e9s par les eaux. La d\u00e9crue devrait prendre des jours, voire des semaines. Interview de Laurent Tacher, hydrog\u00e9ologue \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * Poursuite des \u00e9vacuations \u00e0 Houston (USA) en attendant la lente d\u00e9crue 12h30 Houston quid de la d\u00e9crue\r\nAu Texas, la r\u00e9gion de Houston continue ce lundi d'\u00eatre noy\u00e9e sous les fortes pluies de la temp\u00eate tropicale Harvey. Les services de secours de la quatri\u00e8me ville des Etats-Unis continuent d'\u00e9vacuer les habitants pi\u00e9g\u00e9s par les eaux. Des eaux dont la d\u00e9crue va prendre des jours, voire des semaines. Ecoutez Laurent Tacher, hydrog\u00e9ologue \u00e0 l'EPFL...\r\nPropos recueillis par Simon Corthay.", "alternativeExcerpt": ["Les services de secours de Houston, quatri\u00e8me ville des Etats-Unis, continuent d'\u00e9vacuer les habitants pi\u00e9g\u00e9s par les eaux. La d\u00e9crue devrait prendre des jours, voire des semaines. Interview de Laurent Tacher, hydrog\u00e9ologue \u00e0 l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Poursuite des \u00e9vacuations \u00e0 Houston (USA) en attendant la lente d\u00e9crue / 12H30_2017-08-28T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858785"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals", "id": "sound-A3B80A12-7D76-461C-AF27-C9544149A55E", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPremier rendez-vous, historique, avec les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals : De la comtesse philanthrope Lily Pastr\u00e9 au photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue, grand ami de Picasso, en passant par le farouche po\u00e8te Ren\u00e9 Char, on d\u00e9couvre que ce sont des r\u00e9sistants qui ont model\u00e9 Aix, Arles et Avignon.\r\nAvec Sam Stourdz\u00e9, directeur des rencontres d'Arles, et Anne Clergue, fille de Lucien.\r\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "alternativeTitle": ["Nectar du 28.08.2017", "Les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals / NTR_2017-08-28T12:06:00_nectar", "Nectar du 28.08.2017", "Les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals / NTR_2017-08-28T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Premier rendez-vous, historique, avec les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals : De la comtesse philanthrope Lily Pastr\u00e9 au photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue, grand ami de Picasso, en passant par le farouche po\u00e8te Ren\u00e9 Char, on d\u00e9couvre que ce sont des r\u00e9sistants qui ont model\u00e9 Aix, Arles et Avignon\u2026\nAvec Sam Stourdz\u00e9, directeur des rencontres d\u02b9Arles, et Anne Clergue, fille de Lucien.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles.", "Premier rendez-vous, historique, avec les \u00e2mes cach\u00e9es des 3 festivals : De la comtesse philanthrope Lily Pastr\u00e9 au photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue, grand ami de Picasso, en passant par le farouche po\u00e8te Ren\u00e9 Char, on d\u00e9couvre que ce sont des r\u00e9sistants qui ont model\u00e9 Aix, Arles et Avignon\u2026\nAvec Sam Stourdz\u00e9, directeur des rencontres d\u02b9Arles, et Anne Clergue, fille de Lucien.\n\nUn sujet propos\u00e9 par Isabelle Carceles."], "imageURL": "//www.rts.ch/8872020.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840524", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, Directeur des rencontres d'Arles", "name": "Stourdz\u00e9, Sam", "type": "Participant"}, {"role": "galeriste, commissaire d'expositions, Commissaire d'exposition", "name": "Clergue, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840524", "ece-8840523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h30 : Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-B802A59E-31C2-4B8A-8FCB-03602F228896", "durationSec": 516, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;R\u00e9my Pagani, maire de Gen\u00e8ve;Isabelle Dudouet-Bercegeay, copr\u00e9sidente du parti animaliste; Fabien Truffer, porte-parole de l'Association PEA;Marco Schneuwly, attaquant s\u00e9dunois\r\n\r\n\r\n* * Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(TF6/USA HARVEY) Des routes submerg\u00e9es par les flots, des toitures envol\u00e9es, et des lignes \u00e9lectriques arrach\u00e9es...\r\nL'impact de l'ouragan Harvey est le pire \"jamais vu\", estime la m\u00e9t\u00e9orologie f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine. \r\nLe bilan provisoir fait \u00e9tat de 3 morts.\r\nHarvey a raviv\u00e9 aux Etats-Uns le traumatisme de Katrina, qui avait provoqu\u00e9 en 2005 une catastrophe humanitaire avec plus de 1 800 morts et la destruction de quartiers entiers de La Nouvelle-Orl\u00e9ans, dans l'Etat voisin de la Louisiane. \r\nApr\u00e8s avoir secou\u00e9 la c\u00f4te texane, la temp\u00eate Harvey continue donc sa course \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres. \r\nEt les vents forts sont d\u00e9sormais remplac\u00e9s par des pluies torrentielles. \r\nLe reportage de Rapha\u00ebl Grand, notre correspondant aux Etats-Unis...\r\n((((>son pri\u00e8re>>\r\nDes pri\u00e8res, des pri\u00e8res demandent les habitants du Texas. Des habitants qui s'attendaient \u00e0 un Ouragan.. Pourtnt  Harvey s'est rapidement essouffl\u00e9 pour laisser place \u00e0 des pluies torrentielles. A Houston, la plus gde ville du Texas, les a\u00e9roports ont ferm\u00e9s, les routes  sont submerg\u00e9s, les voitures et les maison disparaissent sous les flots.\r\nHarvey, r\u00e9trograd\u00e9 en temp\u00eate tropicale, continue de d\u00e9verser des quantit\u00e9 d'eau historique sur la r\u00e9gion.. Le cumul des pr\u00e9cipitations devraient d\u00e9passer 1m 20.\r\n >>maire de Houston, au Texas\r\n \u00ab C'est une temp\u00eate tr\u00e8s s\u00e9rieuses et sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00bb a rappel\u00e9 \u00e0 ses concitoyens le maire de Houston. Sylvester Turner Qui a d\u00fb pr\u00e9ciser que d\u00e9sormais c'est la vie des gens qui comptent au Texas. Bien avant les d\u00e9gats mat\u00e9riels !\r\nDonald Trump, de son c\u00f4t\u00e9, a annonc\u00e9 qu'il se rendrait mardi sur place. pour faire face \u00e0 ce qui s'apparente de plus en plus comme la premi\u00e8re catastrophe naturelle majeure sous son mandat. Rg RTSinfo WH)))\r\nLa temp\u00eate Harvey a aussi touch\u00e9 l'industrie am\u00e9ricaine du p\u00e9trole et du gaz en son coeur, conduisant plusieurs groupes p\u00e9troliers \u00e0 suspendre l'activit\u00e9 de leurs raffineries et \u00e0 \u00e9vacuer les nombreuses plateformes implant\u00e9es dans le golfe du Mexique.\r\nLa r\u00e9gion abrite pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des capacit\u00e9s de raffinage du pays.\r\nDonald Trump a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'\u00e9tat de catastrophe naturelle au Texas.\r\n(Trump Russie) *** Le pr\u00e9sident americain qui voit aussi revenir sur de le devant de la sc\u00e8ne ses relations troubles avec la Russie.\r\nUne entreprise appartenant \u00e0 l'empire de Donald Trump esperait un accord immobilier \u00e0 Moscou alors qu'il menait campagne pour devenir pr\u00e9sident des Etats-Unis fin 2015 et d\u00e9but 2016...\r\nInformation du Washington Post qui s'appuie sur cinq sources.\r\nLe quotidien affirme que des investisseurs et l'entreprise de Donald Trump ont sign\u00e9 une lettre d'intention portant sur la construction d'une Trump Tower dans la capitale russe. \r\nMais faute de terrains et d'obtention des autorisations n\u00e9cessaires, le projet aurait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9, peu de temps avant l'ouverture de la campagne pour l'investiture r\u00e9publicaine.\r\nEn juillet 2016, Donald Trump affirmait n'avoir aucun investissment ou relation d'affaires avec la Russie.\r\n(04/GE RECOURS COUPES BUDGETAIRES IV PAGANI) *** L'actualit\u00e9 en Suisse et la campagne en vue des votations du 24 septembre prochain en Ville de Gen\u00e8ve qui s'annonce tendue. \r\nLa votation porte sur 4 r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9s par Ensemble \u00e0 Gauche contre des coupes budg\u00e9taires adopt\u00e9es par la droite lors du vote sur le budget 2017. \r\nLe PDC et le PLR ont annonc\u00e9 hier vouloir saisir les tribunaux concernant la brochure de votation r\u00e9dig\u00e9e par le Maire R\u00e9my Pagani et valid\u00e9e par le conseil administratif. \r\nIls jugent la brochure  malhonn\u00eate et d\u00e9noncent une in\u00e9galit\u00e9 de traitement. \r\nMais R\u00e9my Pagani, directement vis\u00e9, s'en d\u00e9fend.\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar.\r\n(ligne ferroviaire CH) La Conf\u00e9d\u00e9ration s'impatiente de la coupure de la ligne ferroviaire B\u00e2le - Karlsruhe. \r\nLa ministre des transports Doris Leuthard a envoy\u00e9 vendredi une lettre \u00e0 son homologue allemand Alexander Dobrindt. \r\nElle demande de tout faire pour un rapide retour \u00e0 la normale.\r\nLa ministre a point\u00e9 dans la lettre les graves cons\u00e9quences de cette fermeture de tron\u00e7on sur le trafic marchandises et l'\u00e9conomie suisse. \r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports ne peut pas encore estimer l'ampleur des r\u00e9percussions sur l'\u00e9conomie. Une \u00e9tude sera peut-\u00eatre ordonn\u00e9e apr\u00e8s un retour \u00e0 la normale,\r\n(BVE Brexit) Les n\u00e9gociations autour du Brexit reprennent cet apr\u00e8s-midi dans un climat de d\u00e9fiance\r\nEurop\u00e9ens et britanniques se retrouvent pour tenter de faire avancer les discussions sur les modalit\u00e9s du d\u00e9part du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne.\r\nMais les deux parties divergent toujours sur la mani\u00e8re d'aborder ces n\u00e9gociations.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9, Bruxelles souhaite que les Britanniques s'engagent en premier lieu sur les droits des ressortissants europ\u00e9ens et sur le r\u00e8glement de la facture du divorce.\r\nEn face, Londres juge la question des relations futures, plus importante.\r\nDes discussions plus approfondies se tiendront demain et mercredi.\r\n(TF2/POLITISATION MVT EGALITE ANIMALE EU-CH) *** Les d\u00e9fenseurs de la cause animale \u00e9taient dans la rue ce week end \u00e0 Lausanne...\r\nDans la rue pour compter les victimes de l'exploitation animale.. \r\nle gratin des penseurs de la lib\u00e9ration animale se d\u00e9place cette semaine (du 1er au 3 sept)  \u00e0 Gen\u00e8ve pour 3 jours de conf\u00e9rences internationales, \u00e0 partir du 1er septembre...\r\nEt d\u00e9sormais ils faut aussi compter avec eux sur le plan politique...\r\nLes partis animalistes ont d\u00e9j\u00e0  conquis des si\u00e8ges aux Pays-Bas, en Espagne et au Portugal. \r\nLes pr\u00e9cisions de Sylvie Lambelet...\r\n  1'53''\r\n*** Et nous reviendrons sur le succ\u00e8s des d\u00e9fenseurs des animaux \u00e0 7h15, avec notre invit\u00e9.. .Yves Bonnardel, militant de longue date de la cause\r\n(15/FOOTBALL SION BALE IV SCHNEUWLY) Du football \u00e0 pr\u00e9sent et un match nul pour le FC Sion avant la tr\u00eave... \r\n1 but partout hier \u00e0 Tourbillon face au FC B\u00e2le, lors de la 6e journ\u00e9e de Super League...\r\nLe championnat va maintenant s'interrompre durant deux semaines, l'occasion de tirer un premier bilan de la saison. \r\nMais qu'en pense, L'attaquant s\u00e9dunois Marco Schneuwly n'est pas enti\u00e8rement satisfait des prestations de son \u00e9quipe. \r\n  0'29''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann.\r\nDans les autres rencontres de la journ\u00e9e, Young Boys a arrach\u00e9 le nul 2 \u00e0 2 \u00e0 St-Gall. Match nul \u00e9galement 1 \u00e0 1 entre Lucerne et Zurich.\r\n(BVE Foot transfer Mbapp\u00e9) *** Et puis toujours en football, le PSG est d\u00e9somais \u00e0 la t\u00eate des deux transferts les plus on\u00e9reux de l'histoire. \r\nUn mois apr\u00e8s avoir fait trembler toute l'Europe en arrachant Neymar au Bar\u00e7a pour 222 M?, le club parisien a r\u00e9ussi hier soir un incroyable doubl\u00e9 en concluant l'arriv\u00e9e du francais Kylian Mbapp\u00e9, sous la forme d'un pr\u00eat avec option d'achat non obligatoire, selon la presse francais...\r\nD'un montant \u00e0 peine moins \u00e9tourdissant, 180 M? hors bonus. \r\nLe petit prodige de 18 ans, a lui trouv\u00e9 un accord avec le PSG autour d'un contrat de cinq ans et un salaire estim\u00e9 \u00e0 18 M? brut par saison.", "alternativeTitle": ["Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-28T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Journal de 06h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-08-28T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8861941.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858883", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858883", "ece-8858861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'effet dortoir ou quand les femmes synchronisent leurs cycles menstruels", "id": "sound-0B68058E-A66A-4C74-A3C9-B4714604067D", "durationSec": 362, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'effet McClintock postule que les femmes vivant ensemble sur une longue p\u00e9riode synchronisent leurs menstruations. \r\nHuma Khamis revient sur l'histoire de cette vraie croyance, mais fausse th\u00e9orie scientifique, qui repose sur des erreurs m\u00e9thodologiques.", "alternativeExcerpt": ["L'effet McClintock postule que les femmes vivant ensemble sur une longue p\u00e9riode synchronisent leurs menstruations. \nHuma Khamis revient sur l'histoire de cette vraie croyance, mais fausse th\u00e9orie scientifique, qui repose sur des erreurs m\u00e9thodologiques."], "alternativeTitle": ["L'effet dortoir ou quand les femmes synchronisent leurs cycles menstruels / CQFD_2017-08-28T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840677"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 28.08.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97524886-A091-445E-A094-B0F193613E12", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-08-28T07:45:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8873303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis", "id": "sound-07E08909-EBAE-4F53-A165-B26A755EE416", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Feder, tennismann suisse\r\nL'US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38\u00e8me affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.\r\n\r\n* * Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis 6h40 sur la Premi\u00e8re... C'est Sport Matin!\r\nOn part pour new York..  L'US Open de Tennis d\u00e9bute aujourd'hui. Et pour cette \u00e9dition.. beaucoup d'absents.. Stan Wawrika, Novak Djolkovic ou encore et Andy Murray.... Du coup, on pourrait bien assister  \u00e0 un 38 affrontement Federer-Nadal..\r\nBonjour Herv\u00e9  Borsier!  //////// STOP \r\n  4'03''\r\nSTOP: \r\nOn vous retrouve \u00e0 New York... Federer et Nadal, les deux meilleurs ennemis.. c'est vrai qu'il sont devenus complices au fil du temps  \r\nOui Romaine, Roger et Rafa pourrait bien se retrouver en demi-finale ici pour une premi\u00e8re \u00e0 Flushing Meadow, et on a tous un souvenir li\u00e9e \u00e0 une de leurs affrontements, un de ces matchs ind\u00e9cis, \u00e2pre, et deux immenses champions. Mais paradoxalement ces deux g\u00e9ants du tennis rivaux sur le court, ont trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 leur sport favoris, leur \u00e9ducation, le respect qu'ils se voeunt  des points de convergence, des atomes un peu moins \u00e9lectriques que parfois sur le court.\r\n****Pourtant au d\u00e9part... tout les s\u00e9parait  ?\r\nVous avez raison, il y a Roger un droitier Roger et Rafa le gaucher, un b\u00e2lois qui joue tout en d\u00e9contraction, rel\u00e2cher, et un majorquin \u00e9voluant en puissance et avec rage, Federer plus \u00e0 l'aise sur l'herbe de Wimbledon et Nadal brillant sur terre battue, ils ont il y a dix ans jouer sur un court moiti\u00e9 herbe et terre battue. Autres diff\u00e9rences Un Federer laisse peu passer ses \u00e9motions. Nadal est plus expressif, grima\u00e7ant, avec aussi en plus  des tocs \u00e0 la pelle\r\n****C'est vrai que sur un court, ce ne sont pas les m\u00eame joueurs! Ce sont d'autres valeurs qui les ont rapproch\u00e9s...\r\nOui plus humaine, et moins dans l'adversit\u00e9, Ils ont re\u00e7u de la part de leur parents une \u00e9ducation similaire qui repose sur la notion de respect de l'autre, ils  vive depuis longtemps avec la m\u00eame femme ou compagne, qu'il ont connu jeune, ils poss\u00e8dent ont une cellule familiale autour d'eux qui fait barri\u00e8re qui \u00e9vite la tentation du vedettariat, ce sont deux sportifs rest\u00e9 simple malgr\u00e9 leur aura et leur palmar\u00e8s et Roger Federer est frustr\u00e9 de ne pas passer plus de temps avec Rafa  \r\n****\"on s'entend tr\u00e8s bien\".. \"j'ai \u00e9norm\u00e9ment de respect pour ce qu'il fait\".. c'est fort ce que dit Roger? \r\n ?\r\nOui, les deux comp\u00e8res ont d'ailleurs gr\u00e2ce \u00e0 leur complicit\u00e9 faire rire tout la plan\u00e8te, lors d'un tournage d'un pub pour une exhibition en 2010 pour le match organis\u00e9 par Roger en faveur de sa fondation \r\nCertes, il y a eu des critiques parfois sur le coaching du camp de l'espagnol et le public suisse \u00e0 parfois peu gout\u00e9 au temp\u00e9rament agressif dans le bon sens du majorquin sur le court,  mais ces deux-l\u00e0 sont amis pourtant il joueront d\u00e8s aujourd'hui le titre et la place de n0 1 mondial et se retrouveront \u00e0 chaque fois pour d\u00e9fendre leur sport favoris \r\nEXTRO: \r\nfEDERER Nadal.. Les deux meilleurs ennemis du tennis.. \r\nC'\u00e9tait herv\u00e9 Boriser", "alternativeExcerpt": ["L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38\u00e8me affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.", "L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38e affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps.", "L\u2019US Open de tennis d\u00e9bute ce lundi. De nombreux joueurs sont absents pour cause de blessures. On pourrait ainsi assister \u00e0 un 38e affrontement Federer-Nadal, qui sont devenus complices au fil du temps."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Ferer et Nadal, les meilleurs ennemis", "Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis / LME_2017-08-28T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - Federer et Nadal, les meilleurs ennemis / LME_2017-08-28T06:39:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858871", "ece-8858851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans", "id": "sound-DEBCCE1B-87C0-4212-AC6F-B2B98F9A7AFD", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mireille Darc, actrice fran\u00e7aise\r\nL'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi \u00e0 79 ans, a confirm\u00e9 sa famille \u00e0 RTL. Compagne d'Alain Delon pendant quinze ans, elle a jou\u00e9 dans une cinquantaine de films, dont \"Le grand blond avec une chaussure noire\".\r\n\r\n* * L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans 12h30 D\u00e9c\u00e8s Mireille Darc \r\nL'actrice fran\u00e7aise, Mireille Darc, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce matin \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans. Surnomm\u00e9 la grande sauterelle, elle a surtout marqu\u00e9 le cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 60 et 70. Celle qui fut la compagne d'Alain Delon pendant 12 ans a aussi tourn\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et s'\u00e9tait essay\u00e9 \u00e0 la chanson. Portrait avec vous Pierre-Etienne Joye\r\nMireille darc aura marqu\u00e9 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. Avec des r\u00f4les dans des films devenus cultes comme les Barbouzes, de Georges Lautner, son r\u00e9alisateur f\u00e9tiche. Elle tournera d'ailleurs dans 13 de ses films, dont la Valise ou mort d'un pourri... Beaucoup se souvienent de Mireille Darc pour avoir jou\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Richard dans le Grand Blond avec une chaussure noire en 1972 et le retour du Grand Blond deux ans plus tard. Avec Alain Delon, qu'elle renoncontra sur le tournage de Jeff en 1969, elle a partag\u00e9 l'affiche de plusieurs films, comme Borsalino ou les Seins de glace. Elle le retrouve sur sc\u00e8ne au th\u00e9\u00e2tre en 2007 pour interpr\u00e9ter sur les plances du th\u00e9\u00e2tre Marigny \u00e0 Paris \"Sur la route de Madison\" adapt\u00e9 du long-m\u00e9trage de Clint Eastwood. Deux ans avant elle sortait une prmipre biogrpahie... Yves Demay l'avait rencontr\u00e9e \u00e0 ce moment l\u00e0...\r\nLongtemps \u00e9cart\u00e9 des plateau de cin\u00e9ma dans les ann\u00e9es 80 pour raison de sant\u00e9, Mireille Darc revient \u00e0 l'\u00e9cran la d\u00e9cennie suivante, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision surtout et notamment dans les mini-s\u00e9ries comme les Coeurs Br\u00fbl\u00e9s ou les Yeuy D'H\u00e9l\u00e8ne. Elle a aussi r\u00e9alis\u00e9 des documentaires. C\u00f4t\u00e9 chanson, Gainsbourg lui a \u00e9crit quelques titres. A noter que Mireille Darc, Mireille Aigroz de son vrai nom avait choisi son nom de sc\u00e8ne en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Jeanne D'arc.\r\nPortrait de Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi \u00e0 79 ans, a confirm\u00e9 sa famille \u00e0 RTL. Compagne d'Alain Delon pendant quinze ans, elle a jou\u00e9 dans une cinquantaine de films, dont \"Le grand blond avec une chaussure noire\"."], "alternativeTitle": ["L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans / 12H30_2017-08-28T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858798", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban", "id": "sound-10479F57-88EE-4DB0-9A81-CD7FA3C337FD", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban (RTS RELIGION 28.08 LIBAN TOURISME RELIGIEUX)  FABIEN HUNENBERGER en direct du Studio de Lausanne  +41 78 **\r\n((Au Liban, les monuments chr\u00e9tiens poussent comme des champignons)) \r\n***6h21....\r\nFabien H\u00fcnenberger nous a rejoint pour la chronque RTS-religion.\r\n((que vous connaissez...y a des choses qui ne change pas...)) .\r\nBonjour Fabien, ce matin on parle d'une immense statue qui a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine.ce qui a bloqu\u00e9 pas mal de route...\r\nC'est en effet un colosse de 27 m de long. pour 7 m\u00e8tres de large. qui a quitt\u00e9 Jounieh. sur la c\u00f4te. pour rejoindre les hauteurs de la commune de Faraya. De tr\u00e8s nombreuses images ont transit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 l'on voit le mastodonte de 40 tonnes se balader entre les immeubles et bloquer des files de voitures. Une statue fait un peu penser au Corcovado br\u00e9silien. la c\u00e9l\u00e8bre statue du christ \u00e0 Rio. Mais heureusement. la statue voyage sans ses bras : c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 assez compliqu\u00e9 comme \u00e7a de la d\u00e9placer.\r\n***oui on imagine...c'est la statue de qui. au fait ?\r\nDu saint patron du Liban. saint Charbel Makhlouf. un moine de la fin 19e si\u00e8cle. dont on retiendra qu'il a v\u00e9cu plus de 23 ans cloitr\u00e9 dans une minuscule cellule. On lui pr\u00eate de nombreux miracles. il a \u00e9t\u00e9 canonis\u00e9 par le pape Paul 6 et il est tr\u00e8s v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les chr\u00e9tiens maronites libanais.\r\n***Et pourquoi avoir achemin\u00e9 un tel colosse dans les montagnes du Liban ?\r\n\u00c7a vous surprendra peut-\u00eatre... mais la premi\u00e8re intention \u00e9tait clairement touristique. C'est le pr\u00e9sident du la Municipalit\u00e9 de Faraya qui en a parl\u00e9 le premier : c'\u00e9tait pour d\u00e9velopper le tourisme dans sa r\u00e9gion. La dimension proprement religieuse du projet. n'est venue que l'an dernier... lorsque le neveu du pr\u00e9sident de cette commune (majoritairement peupl\u00e9e de chr\u00e9tiens maronites) est tomb\u00e9 gravement malade mais qu'une op\u00e9ration a pu le sauver. Op\u00e9ration qui eu lieu le jour de la saint. le jour de la saint.\r\n***la saint Charbel ?\r\nJuste. Du coup. le projet a pu se mettre en route : on a trouv\u00e9 un terrain. l'\u00e9v\u00eaque du lieu a donn\u00e9 son accord et le patriarche maronite aussi. La statue est d\u00e9sormais en place et sera inaugur\u00e9e le 14 septembre. f\u00eate de la sainte croix.\r\nMais en pr\u00e9parant cette chronique. j'ai d\u00e9couvert que le gigantisme ne frappe pas qu'\u00e0 Faraya. au Liban. A Ijdabra. un peu plus au nord. on b\u00e2tit actuellement la plus haute croix habitable du monde... 60 m\u00e8tres... avec une chapelle pr\u00e9vue dans l'un de ses bras. Fin des travaux pr\u00e9vue cette automne.\r\nUn projet religieux ET touristique. l\u00e0 encore. ses promoteurs assument. Un m\u00e9lange de genre qui pourrait sembler un peu trop terre \u00e0 terre mais suscite beaucoup d'int\u00e9r\u00eat et d'espoir dans la r\u00e9gion. notamment en Jordanie. o\u00f9 le tourisme en g\u00e9n\u00e9ral. et le tourisme religieux en particul\r\nMerci Fabien...\r\n-Jacques de Coulon, vous avez v\u00e9cu au Liban...pass\u00e9 une partie de votre adolescence au Liban...que vous inspire l'histoire de cette statue de Charbel? \r\nMax 23'", "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban", "RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban / LMA_2017-08-28T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le tourisme religieux au Liban / LMA_2017-08-28T06:21:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["Une immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion.", "Une immense statue a travers\u00e9 le nord du Liban il y a une semaine. Il s'agit d'une repr\u00e9sentation de Saint Charbel Makhlouf, un moine de la fin du 19e si\u00e8cle... Un projet au d\u00e9part initi\u00e9 avec l'objectif de d\u00e9velopper le tourisme dans la r\u00e9gion."], "imageURL": "//www.rts.ch/8854058.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858842", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858842", "ece-8858833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie", "id": "sound-A2FB9135-AE7E-44EC-9812-063E55837CC2", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie (CHRONIQUE PHOTO 28.08 EDEKA)  SOPHIE ISELIN en direct du studio de Lausanne + 1 son\r\n((TITRE WEB : Si la photo est bonne: \r\n\"Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie\"))\r\n***A 6h13...Sophie Iselin nous a rejoint bonjour....\r\nvous nous avez apport\u00e9 une image...qui fait l'actualit\u00e9...\r\nparce que l'actualit\u00e9 se raconte aussi en image...\r\nC'est ce qu'on fera tous les matins dans cette chronique intitul\u00e9e:\r\nsi la photo est bonne...\r\nCe matin Sophie, vous nous emmenez en Allemagne\r\nAvec cette photo prise dans un supermarch\u00e9 de  Hambourg ...\r\nUn supermarch\u00e9 o\u00f9 tous les \u00e9tals sont quasiment vides. \r\nSeuls quelques barquettes sont encore \u00e0 la vente....Plus qu'un ou deux schnitzel.... dans les immenses frigidaires de l'enseigne EDEKA, en plein centre ville. \r\nDes images, un peu d\u00e9primantes... qui font penser aux \u00e9talages d\u00e9serts des commerces en Ex-Union sovi\u00e9tique  ..\r\n***Oui , ou aux sc\u00e8nes de pillage survenus dans les supermarch\u00e9s ((apr\u00e8s des catastrophe naturelle ou des guerres civile!))\"***\r\nRien de tout cela en v\u00e9rit\u00e9! EDEKA.est  le plus grand groupe de commerce de d\u00e9tail en Allemagne, avec un chiffre d'affaire qui fr\u00f4le les 50 milliards d'euros, \r\nSi les \u00e9tals sont vide  chez ce g\u00e9ant de la grande distribution, ce n'est pas \u00e0 cause d'une faillite ou d'un probl\u00e8me de ravitaillement... Non! c'est en raison d'une op\u00e9ration de communication!\r\n***Une op\u00e9ration de communication... mais avec des rayons vides...on va mal ce que \u00e7a peut apporter \u00e0 la marque...\r\nOui et non.... En fait l'id\u00e9e d'EDEKA est de cr\u00e9er un choc visuel chez les visiteurs; en retirant de la vente tous les produits en provenance de l'\u00e9tranger...\r\nLe groupe a voulu montrer le  vide....que provoque le retrait de toutes ces denr\u00e0es: fabriqu\u00e9s ou cultiv\u00e9s hors des fronti\u00e8res allemandes. \r\nEt Coralie, regardez bien les panneaux plac\u00e9s dans les rayons \u00e0  la place des aliments, est-ce que vous arrivez \u00e0 voir ce qu'il est \u00e9crit?\r\n**** \"Zo L\u00cahr ist ein Reg\u00c2l Ohne Ausl\u00e4nder\"...****pardonnez l'accent;)\r\nVoil\u00e0... autrement dit: \u00ab Voyez \u00e0 quel point nos rayons sont vides sans \u00e9trangers! \u00bb\r\nEt c'est \u00e7a le message que veut passer le supermarch\u00e9...  souligner l'importance de la diversit\u00e9 \u00e0 laquelle on est habitu\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s .. Diversit\u00e9 qui colle \u00e0 la marque EDEKA!\r\nEt \u00e7a marche! Cette campagne a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 relay\u00e9e sur les r\u00e9seau sociaux avec ce hastag #saynotoracism...\r\nOp\u00e9ration de comm r\u00e9ussie donc pour cette enseigne.... En faisant quelques recherches, j'ai d\u00e9couvert qu'EDEKA  avait,  \u00e9t\u00e9 montr\u00e9e du doigt en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re pour avoir tent\u00e9 de dissimuler des symboles nazis dans ses publicit\u00e9s.. \r\nDepuis, les services de Comm ont tout fait pour faire oublier la pol\u00e9mique... et redorer l'image du groupe! \r\nC'est chose faite avec cette campagne... qui grace \u00e0 internet, fait parler d'elle bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res allemandes! \r\nFIn FLASH\r\nLa preuve on en parlait ici en Suisse...\r\nMerci Sophie Iselin...\r\nretrouvez cette image sur notre site rtsinfo.ch ou les RS #La Matinale RTS\r\nPROMO\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie / LMA_2017-08-28T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871872.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858839"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique politique : La chronique politique - Retiens la nuit\u00e9e", "id": "sound-EFF657AB-4ADB-415F-B12D-C846C476FCD4", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.\r\n\r\n* * La chronique politique - Retiens la nuit\u00e9e  THIBAUT SCHALLER en direct du Studio de Lausanne / natel ** 62\r\n7h55 CHRONIQUE HEBDO POLITIQUE DU LUNDI\r\n7H55 L'heure de notre chronique hebdomadaire.. chaque jours, un th\u00e8me, un univers diff\u00e9rent.. juste avant 8heures... \r\nEt le lundi, on parlera politique.. avec Alain Rebetez et avec vous Thibaut Schaller! \r\nVous ouvrez les feux.. et on va parler du porte-monnaie de nos \u00e9lus..  \r\n.. Je vous propose de nous \u00e9nerver un peu ce matin, de nous indigner aussi... voire de sombrer dans le \"poujadisme\" comme plusieurs  parlementaires nous le reprochent chaque fois qu'on parle du sujet. Ce matin, on va parler du syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires... un syst\u00e8me dont les lacunes offrent gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus...\r\nROMAINE: Un syt\u00e8me qui offre de l'argent de poche aux \u00e9lus.. De quoi s'agit-il...?\r\nIl s'agit d'une faille dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es... Les parlementaires re\u00e7oivent 180 francs chaque fois qu'il si\u00e8gent deux jours de suite... m\u00eame si une bonne partie d'entre eux pendule chaque jour et dort dans ses draps, \u00e0 la maison, pour 0 francs... Vous voyez l'astuce? C'est la faille du syst\u00e8me forfaitaire... \u00e7a marche aussi pour les frais de bouche. Imaginons qu'un \u00e9lu am\u00e8ne son tupperware de restes pour manger \u00e0 Berne... il re\u00e7oit quand meme les 115 francs pour frais de repas. Bon, \u00e7a c'est un peu moins courant. \r\nROMAINE: Effectivement, on ne voit pas souvent des parlementaires avec leur tupperware sur la place f\u00e9d\u00e9rale.. \r\nMais ce syst\u00e8me de d\u00e9fraiement, il est en train d'\u00eatre r\u00e9form\u00e9, non?\r\nOui oui, la commission des institutions politiques s'est empar\u00e9e du sujet... elle a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus payer les nuit\u00e9es non effectu\u00e9es... Mais il y a deux points qui font quand m\u00eame grincer des dents. D\u00e9j\u00e0, \u00e7a s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 13 voix contre 10. Oui, ils sont 10 dans cette commission \u00e0 estimer avoir le droit de recevoir de l'argent pour des d\u00e9penses inexistantes. Ils doivent avoir du mal \u00e0 joindre les deux bouts, faut les augmenter... L'autre point, c'est que le serrage de vis de la commission est bas\u00e9 sur l'autod\u00e9claration... Ce sont les \u00e9lus qui diront s'ils ont dormi ou non \u00e0 l'h\u00f4tel... On est encore loin de leur demander des r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s... \r\nROMAINE: On avance \u00e0 petits pas, comme d'haibtude en Suisse.?\r\nTr\u00e8s petits. La commission en question a par exemple refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur une autre proposition. Une \u00e9lue proposait de ne plus payer une indemnit\u00e9 journali\u00e8re aux \u00e9lus qui venaient d\u00e9fendre une intervention parlementaire en commission... \u00e7a dure trois quarts d'heure en g\u00e9n\u00e9ral, et ils re\u00e7oivent le plein tarif, comme pour une journ\u00e9e enti\u00e8re. Eh bien vous savez quoi, la commission a dit non - et a maintenu le forfait. Avec cet argument d\u00e9sar\u00e7onnant: \"l'indemnit\u00e9 journali\u00e8re sert \u00e0 honorer un travail qui a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9\"... m\u00eame s'il a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en huit fois moins de temps... \r\nROMAINE: Merci Thibaut!", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.", "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus.", "Le syst\u00e8me de r\u00e9mun\u00e9ration des parlementaires, du fait de lacunes dans le d\u00e9fraiement des nuit\u00e9es, offre gracieusement un peu d'argent de poche \u00e0 certains \u00e9lus."], "alternativeTitle": ["La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\"", "La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\" / LME_2017-08-28T07:53:00_chronique-politique", "La chronique politique - \"Retiens la nuit\u00e9e\" / LME_2017-08-28T07:53:00_chronique-politique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7505348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858863", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858863", "ece-8858847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'enseignement des math\u00e9matiques", "id": "sound-36851EE4-906A-48CA-A85B-C8E2462BD97A", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Souvent peu appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, les math\u00e9matiques restent la b\u00eate noire de nombreux \u00e9tudiants. Pourquoi cette mati\u00e8re est-elle si peu estim\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole? Comment les enseignants doivent-ils aborder les maths pour susciter l'int\u00e9r\u00eat, cl\u00e9 de leur apprentissage? Nous recevons Christine Del Notaro, charg\u00e9e d'enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Souvent peu appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, les math\u00e9matiques restent la b\u00eate noire de nombreux \u00e9tudiants. Pourquoi cette mati\u00e8re est-elle si peu estim\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole? Comment les enseignants doivent-ils aborder les maths pour susciter l'int\u00e9r\u00eat, cl\u00e9 de leur apprentissage? Nous recevons Christine Del Notaro, charg\u00e9e d'enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 28.08.2017", "L\u02b9enseignement des math\u00e9matiques / TRI_2017-08-28T11:04:15_tribu", "Tribu du 28.08.2017", "L\u02b9enseignement des math\u00e9matiques / TRI_2017-08-28T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Souvent peu appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, les math\u00e9matiques restent la b\u00eate noire de nombreux \u00e9tudiants. Pourquoi cette mati\u00e8re est-elle si peu estim\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole? Comment les enseignants doivent-ils aborder les maths pour susciter l\u02b9int\u00e9r\u00eat, cl\u00e9 de leur apprentissage? Nous recevons Christine Del Notaro, charg\u00e9e d\u02b9enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Souvent peu appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, les math\u00e9matiques restent la b\u00eate noire de nombreux \u00e9tudiants. Pourquoi cette mati\u00e8re est-elle si peu estim\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9cole? Comment les enseignants doivent-ils aborder les maths pour susciter l\u02b9int\u00e9r\u00eat, cl\u00e9 de leur apprentissage? Nous recevons Christine Del Notaro, charg\u00e9e d\u02b9enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8867227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e d'enseignement / Didactique des math\u00e9matiques / UNIGE, charg\u00e9e d'enseignement en didactique des math\u00e9matiques \u00e0 UNIGE", "name": "Del Notaro, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840655", "ece-8840654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un postulat d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne propose une charte pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales", "id": "sound-A6AA5865-9B3B-455B-AA7C-76C00112F033", "durationSec": 658, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hamdaoui, Mohamed;Schneuwly Purdie , Mallory \r\nFaut-il cr\u00e9er une charte religieuse dans le canton de Berne pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales? D\u00e9bat entre Mohammed Hamdaoui, d\u00e9put\u00e9 PS bernois, auteur d'un postulat en ce sens, et Mallory Schneuwly Purdie, responsable de recherche au Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Un postulat d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne propose une charte pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales Au studio de Bienne \r\nMohamed Hamdaoui\r\nd\u00e9put\u00e9 PS au Grand Conseil\r\nAu studio de Fribourg \r\nMallory Schneuwly Purdie\r\nchercheuse islam et soci\u00e9t\u00e9 UniFR\r\nMohamed Hamdaoui d\u00e9put\u00e9 PS au Grand Conseil Bernois\r\nMallory Schneuwly Purdie Responsable de recherche au Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Fribourg\r\nINTRO: Une charte religieuse qui obligerait les communaut\u00e9 du canton de Berne \u00e0 respecter strictement l'ordre juridique suisse. Cette id\u00e9e, c'est celle du d\u00e9put\u00e9 socialiste bernois Mohammed Hamdaoui. Il va d\u00e9poser un postulat en ce sens. Un postulat qui r\u00e9sonne d'autant plus en ce moment avec l'affaire de l'immam, accus\u00e9 d'avoir pr\u00e9ch\u00e9 la haine dans une mosqu\u00e9e de Bienne...\r\nCette charte serait destin\u00e9e \u00e0 tous les groupements religieux...Avec l'obtention d'une sorte de label ou de certificat de bonne conduite. On ouvre la discussion ce soir avec deux invit\u00e9s. Mohammed Hamdaoui Bonsoir! Auteur de ce postulat on le disait avant. Et avec nous \u00e9galement Mallory Schneuwly Purdie. Bonsoir Madame. Responsable de recherche au Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Fribourg\r\nMohammed Amdouaoui\r\n-Le Canton de Berne n'a pas de m\u00e9canisme de reconnaissance des autres communaut\u00e9s religeuses, comme c'est le cas dans le canton de Vaud. Neuch\u00e2tel a \u00e9galement lanc\u00e9 le processus. Cette charte c'est quoi, c'est un moyen de controler ces communaut\u00e9 par un autre biais?\r\n- Toute les communaut\u00e9s? Volont\u00e9 de mettre tout le monde au m\u00eame niveau...est-ce que c'est quand m\u00eame cette affaire de l'immam de Bienn qui vous a incit\u00e9 \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les choses. \r\n- Prenons le cas de cet immam \u00e0 Bienne....aurait vriament permi d'empecher ces preche haineux?\r\n- Comment faire si ces communaut\u00e9s ne veulent pas signer la charte?\r\n- Les obliger? Si elle n'obtiennent pas le label \"conforme\" vous fermez les portes?\r\n- Engagement \u00e0 faire respecter l'ordre juridique suisse. Comme vous placez la limite entre la loi et certaines valeurs suisses? \r\n- Quel moyen de contr\u00f4le?\r\nMallory Schneuwly Purdie\r\n- Cette id\u00e9e d'une charte, elle vous convient?\r\n- Les associations musulmanes vont signer....aucun doute?\r\n- Est-ce qu'on est oblig\u00e9 aujourd'hui de passer par l\u00e0 pour \u00e9viter des cas comme celui de Bienne?\r\n- Etat qui donne un ordre de marche \u00e0 ces communaut\u00e9s. Vous craignez a la libert\u00e9 de conscience et de croyance?\r\n- Engagement des communaut\u00e9s en questions \u00e0 bannir toutes formes d'appel \u00e0 la haine....\u00e0 la x\u00e9nophobie, a l'homophobie, au racisme, \u00e0 l'antis\u00e9mitisme, ou au communautarisme....ca fait beaucoup de choses. Est-ce que pour vous l'Etat joue son r\u00f4le pointant du doigt certains points comme \u00e7a?\r\n- Ce sont ces communaut\u00e9s qui endosseront la responsabilit\u00e9. C'est supportable pour vous?", "alternativeExcerpt": ["Faut-il cr\u00e9er une charte religieuse dans le canton de Berne pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales? D\u00e9bat entre Mohammed Hamdaoui, d\u00e9put\u00e9 PS bernois, auteur d'un postulat en ce sens, et Mallory Schneuwly Purdie, responsable de recherche au Centre suisse islam et soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Un postulat d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Berne propose une charte pour mieux contr\u00f4ler les mosqu\u00e9es radicales / FOR_2017-08-28T18:14:00_developpement-8", "Forum du 28.08.2017", "Forum du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858780", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858770"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon ", "id": "sound-4D8B659A-DA0A-4B8B-90A1-6AEA792FB4D3", "durationSec": 326, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\n- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \r\n- \"Cymbaline\", Pink Floyd\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret : - \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon  (MP3 28.08 SIMON MATTHEY-DORET EP1) 6h54 MP3\r\nA 6h54, sur la Premi\u00e8re.. C'est MP3.. \r\nLe rendez-vous musicale de la Matinale reste.\r\nCette semaine, nous vous proposons d'\u00e9couter le portrait sonore de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur..  SIMON MATTHEY-DORET... Lui qui a tenu les r\u00eanes de cette tranche pendant 13 ans..\r\nL'occasion de le d\u00e9couvrir en musique.. \r\nSON \r\n  6'38'' (( Fin de parole: 3'36))\r\nYves Simon : \u00ab Au pays des Merveilles de Juliet \u00bb (1973)\r\nPink Floyd: Cymbaline (More, 1969)\r\nDans le MP3 de Simon Mathey-Doret", "alternativeExcerpt": ["- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon - \"Cymbaline\", Pink Floyd", "- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \n- \"Cymbaline\", Pink Floyd", "- \"Au pays des Merveilles de Juliet\", Yves Simon \n- \"Cymbaline\", Pink Floyd"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-28T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Simon Matthey-Doret / LME_2017-08-28T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8863928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858872", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858872", "ece-8858852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Je bricole et fais tout chez moi (2/2)", "id": "sound-B38BA03A-716C-4984-8381-5E1EC65CC720", "durationSec": 792, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si on initiait les enfants au bricolage le plus t\u00f4t possible pour qu'ils sachent manier un marteau, remettre en \u00e9tat un objet qui tombe en ruine ou fabriquer un nouveau meuble?\r\nSt\u00e9phanie D\u00e9vaud anime des ateliers pour enfants. Visite dans son atelier \u00e0 la Chapelle-sur-Oron (FR).", "alternativeExcerpt": ["Et si on initiait les enfants au bricolage le plus t\u00f4t possible pour qu'ils sachent manier un marteau, remettre en \u00e9tat un objet qui tombe en ruine ou fabriquer un nouveau meuble?\n\nSt\u00e9phanie D\u00e9vaud anime des ateliers pour enfants. Visite dans son atelier \u00e0 la Chapelle-sur-Oron (FR)."], "alternativeTitle": ["Je bricole et fais tout chez moi (2/2) / OEP_2017-08-28T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anime des ateliers bricolage pour enfants", "name": "D\u00e9vaud, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: hommage \u00e0 Mireille Darc", "id": "sound-C3CE1AF6-FD4D-42EC-B7A5-5E6356A253DF", "durationSec": 484, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi \u00e0 79 ans. Compagne d'Alain Delon pendant quinze ans, elle a jou\u00e9 dans une cinquantaine de films dont \"Le grand blond avec une chaussure noire\".\r\nRafael Wolf lui rend hommage.", "alternativeExcerpt": ["L'actrice fran\u00e7aise Mireille Darc est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e lundi \u00e0 79 ans. Compagne d'Alain Delon pendant quinze ans, elle a jou\u00e9 dans une cinquantaine de films dont \"Le grand blond avec une chaussure noire\".\n\nRafael Wolf lui rend hommage."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: hommage \u00e0 Mireille Darc / VER_2017-08-28T17:06:00_cinema-hommage-a-mireille-darc", "Vertigo du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840722", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 28.08.2017", "id": "sound-88D5F88E-63F5-45B2-AE86-61681BDAB87B", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie du navigateur suisse Alan Roura, pour le salon litt\u00e9raire \"Les Livres sur les quais\" qui se d\u00e9roule \u00e0 Morges.L'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4tel-restaurant du Mont-Blanc, quai du Mont-Blanc - CH 1110 Morges\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet Monay, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Thierry Galeuchet (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 28.08.2017", "Les Dicodeurs / DIC_2017-08-28T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 28.08.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-28T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs / DIC_2017-08-28T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/8864802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840697", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Coppens, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "navigateur, Marin suisse", "name": "Roura, Alan", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840697", "ece-8840695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie", "id": "sound-94B1AF4B-3A82-4514-8A8F-61A66F3CB121", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Des supermarch\u00e9s vides pour lutter contre la x\u00e9nophobie / LMA_2017-08-28T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871872.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858839"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Les Chants du veilleur. -2.Le Grupetto en goguette. -3.De la Passion. -4.Nomade \u00e0 Vevey \u00e0 la rencontre d'Isma\u00ebl Margain", "id": "sound-5651E696-A7AD-46D5-A092-C2FF687003E5", "durationSec": 4967, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bron, Yves;Leveill\u00e9, Anya;M\u00fctzenberg, Fran\u00e7ois;Fournier, Sylvain;Margain, Isma\u00ebl\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Bron, Yves;Leveill\u00e9, Anya\r\n\r\n\r\nFran\u00e7ois M\u00fctzenberg: les Chants du veilleur\r\nLe Grupetto en goguette\r\nDe la Passion\r\nLe slam de Narcisse\r\nNomade \u00e0 la rencontre d'Isma\u00ebl Marguain1.En 2004, Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg, fl\u00fbtiste et compositeur, a cr\u00e9\u00e9 les premiers Chants du veilleur, un cycle de lieder pour baryton et piano sur des po\u00e8mes de son p\u00e8re, Gabriel M\u00fctzenberg. Depuis, le cycle a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par de nouveaux lieder et sera donn\u00e9 dans sa version int\u00e9grale par le baryton Stephan Vock et le pianiste Jean-Jacques D\u00fcnki le 2 septembre \u00e0 la Villa Dutoit \u00e0 Gen\u00e8ve et le 10 septembre 2017 \u00e0 la Schubertiade d'Espace2 \u00e0 Yverdon.\r\nFran\u00e7ois M\u00fctzenberg \u00e9voque ce projet au micro d'Anya Leveill\u00e9.. -2.Apr\u00e8s sa m\u00e9morable tourn\u00e9e l\u00e9manique sur un voilier, le Grupetto, quartet jazz tout terrain, se met au vert et pose saxophones, claviers et percussions dans un chalet d'alpage \u00e0 Bog\u00e8ve, en Haute Savoie, et au parc des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve. Yves Cerf, St\u00e9phane M\u00e9traux, Ma\u00ebl Godinat et Sylvain Fournier vous accueilleront du 29 ao\u00fbt au 11 septembre 2017 dans des lieux aussi bucoliques qu'insolites.\r\nVisite guid\u00e9e par notre invit\u00e9, le percussionniste Sylvain Fournier.\r\n29 ao\u00fbt, 16 et 19 septembre, Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie, Gen\u00e8ve; 17 septembre, Fruiti\u00e8re de Bregny, Viuz en Sallaz (F); 22 septembre, Chalet d'alpage de Cha\u00eene d'Or, Bog\u00e8ve (F); 11 octobre 2017, L'Ecurie, Il\u00f4t 13, Gen\u00e8ve. -3.Depuis Johann Sebastian Bach, La Passion est devenue un genre musical en soi qui, entre Micha\u00ebl Levinas et Zad Moutalka, conna\u00eet aujourd'hui un regain vigoureux. D'une Passion \u00e0 l'autre, David Christoffel se demande si c'est encore de la m\u00eame Passion dont il peut \u00eatre question de nos jours, en revenant sur la nouvelle production de \"La Passion selon Sade\" de Sylvano Bussotti, pr\u00e9sent\u00e9e cet automne 2017 \u00e0 l'Ath\u00e9n\u00e9e-Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Paris et, d\u00e8s septembre, au Festival Musica \u00e0 Strasbourg.. -4.Retour sur le Concours international de piano Clara Haskil qui s'est termin\u00e9 ce week-end \u00e0 Vevey avec la victoire du jeune pianiste japonais Mao Fujita.\r\nYves Bron a suivi un autre concurrent, le Fran\u00e7ais Isma\u00ebl Margain, 25 ans, qui \u00e9tait encore en comp\u00e9tition au stade des demi-finales. On le retrouve dans la maison de sa famille d'accueil pendant le concours, \u00e0 Jouxtens-M\u00e9zery, pour faire ensuite le trajet avec lui jusqu'\u00e0 Vevey.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 28.08.2017", "Le slam de Narcisse", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-08-28T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Nomade \u00e0 Vevey \u00e0 la rencontre d'Isma\u00ebl Margain / MTC_2017-08-28T17:06:00_nomade-a-vevey-a-la-rencontre-d-ismael-m", "Le Grupetto en goguette / MTC_2017-08-28T17:06:00_le-grupetto-en-goguette", "Magn\u00e9tique du 28.08.2017", "De la Passion / MTC_2017-08-28T17:06:00_de-la-passion", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-28T17:06:00_magnetique", "Les Chants du veilleur / MTC_2017-08-28T17:06:00_les-chants-du-veilleur", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-28T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: cymbale.", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: cymbale.", "Retour sur le Concours international de piano Clara Haskil qui s\u2019est termin\u00e9 ce week-end \u00e0 Vevey avec la victoire du jeune pianiste japonais Mao Fujita.\nYves Bron a suivi un autre concurrent, le Fran\u00e7ais Isma\u00ebl Margain, 25 ans, qui \u00e9tait encore en comp\u00e9tition au stade des demi-finales. On le retrouve dans la maison de sa famille d\u2019accueil pendant le concours, \u00e0 Jouxtens-M\u00e9zery, pour faire ensuite le trajet avec lui jusqu\u2019\u00e0 Vevey.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bastien Moeckli.", "Apr\u00e8s sa m\u00e9morable tourn\u00e9e l\u00e9manique sur un voilier, le Grupetto, quartet jazz tout terrain, se met au vert et pose saxophones, claviers et percussions dans un chalet d\u2019alpage \u00e0 Bog\u00e8ve, en Haute Savoie, et au parc des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve. Yves Cerf, St\u00e9phane M\u00e9traux, Ma\u00ebl Godinat et Sylvain Fournier vous accueilleront du 29 ao\u00fbt au 11 septembre 2017 dans des lieux aussi bucoliques qu\u2019insolites.\nVisite guid\u00e9e par notre invit\u00e9, le percussionniste Sylvain Fournier.\n29 ao\u00fbt, 16 et 19 septembre, Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Orangerie, Gen\u00e8ve; 17 septembre, Fruiti\u00e8re de Bregny, Viuz en Sallaz (F); 22 septembre, Chalet d\u2019alpage de Cha\u00eene d\u2019Or, Bog\u00e8ve (F); 11 octobre 2017, L'Ecurie, Il\u00f4t 13, Gen\u00e8ve", "Depuis Johann Sebastian Bach, La Passion est devenue un genre musical en soi qui, entre Micha\u00ebl Levinas et Zad Moutalka, conna\u00eet aujourd'hui un regain vigoureux. D'une Passion \u00e0 l'autre, David Christoffel se demande si c'est encore de la m\u00eame Passion dont il peut \u00eatre question de nos jours, en revenant sur la nouvelle production de \"La Passion selon Sade\" de Sylvano Bussotti, pr\u00e9sent\u00e9e cet automne 2017 \u00e0 l'Ath\u00e9n\u00e9e-Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Paris et, d\u00e8s septembre, au Festival Musica \u00e0 Strasbourg.", "Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg: les Chants du veilleur\nLe Grupetto en goguette\nDe la Passion\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 la rencontre d\u2019Isma\u00ebl Marguain", "En 2004, Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg, fl\u00fbtiste et compositeur, a cr\u00e9\u00e9 les premiers Chants du veilleur, un cycle de lieder pour baryton et piano sur des po\u00e8mes de son p\u00e8re, Gabriel M\u00fctzenberg. Depuis, le cycle a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par de nouveaux lieder et sera donn\u00e9 dans sa version int\u00e9grale par le baryton Stephan Vock et le pianiste Jean-Jacques D\u00fcnki le 2 septembre \u00e0 la Villa Dutoit \u00e0 Gen\u00e8ve et le 10 septembre 2017 \u00e0 la Schubertiade d\u2019Espace2 \u00e0 Yverdon.\nFran\u00e7ois M\u00fctzenberg \u00e9voque ce projet au micro d\u2019Anya Leveill\u00e9.", "Fran\u00e7ois M\u00fctzenberg: les Chants du veilleur\nLe Grupetto en goguette\nDe la Passion\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 la rencontre d\u2019Isma\u00ebl Marguain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8840551", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "variantIds": ["ece-8840551", "ece-8840549"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Tomates: l'empire de l'or rouge", "id": "sound-E2552CEE-CDE9-4575-95FF-BBAAA9F2D8A7", "durationSec": 2403, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\n\"Que mange-t-on quand on ouvre une bo\u00eete de concentr\u00e9, verse du ketchup dans son assiette ou entame une pizza? Des tomates d'industrie. Transform\u00e9es en usine, conditionn\u00e9es en barils de concentr\u00e9, elles circulent d'un continent \u00e0 l'autre. Toute l'humanit\u00e9 en consomme, pourtant personne n'en a vu.\r\nO\u00f9, comment et par qui ces tomates sont-elles cultiv\u00e9es et r\u00e9colt\u00e9es?\r\nDurant deux ans, des confins de la Chine \u00e0 l'Italie, de la Californie au Ghana, Jean-Baptiste Malet a men\u00e9 une enqu\u00eate in\u00e9dite et originale. Il a rencontr\u00e9 traders, cueilleurs, entrepreneurs, paysans, g\u00e9n\u00e9ticiens, fabricants de machine, et m\u00eame un \"g\u00e9n\u00e9ral\" chinois.\r\nDes ghettos o\u00f9 la main-d'ouvre des r\u00e9coltes est engag\u00e9e parmi les migrants aux conserveries qui coupent du concentr\u00e9 incomestible avec des additifs suspects, il a remont\u00e9 une fili\u00e8re opaque et tr\u00e8s lucrative, qui attise les convoitises: les mafias s'int\u00e9ressent aussi \u00e0 la sauce tomate. \"L'Empire de l'or rouge\" nous raconte le capitalisme mondialis\u00e9. Il est le roman d'une marchandise universelle.\" (source: \u00e9diteur)\r\nA lire: \"L'empire de l'or rouge\", Jean-Baptiste Malet, \u00e9ditions Fayard\r\nAgenda: Jean-Baptiste Malet, auteur du livre \"L'Empire de l'or rouge\" sera pr\u00e9sent, du 1er au 3 septembre, au Festival du Livre sur les Quais, \u00e0 Morges. \r\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["\"Que mange-t-on quand on ouvre une bo\u00eete de concentr\u00e9, verse du ketchup dans son assiette ou entame une pizza? Des tomates d\u02b9industrie. Transform\u00e9es en usine, conditionn\u00e9es en barils de concentr\u00e9, elles circulent d\u02b9un continent \u00e0 l\u02b9autre. Toute l\u02b9humanit\u00e9 en consomme, pourtant personne n\u02b9en a vu.\nO\u00f9, comment et par qui ces tomates sont-elles cultiv\u00e9es et r\u00e9colt\u00e9es?\nDurant deux ans, des confins de la Chine \u00e0 l\u02b9Italie, de la Californie au Ghana, Jean-Baptiste Malet a men\u00e9 une enqu\u00eate in\u00e9dite et originale. Il a rencontr\u00e9 traders, cueilleurs, entrepreneurs, paysans, g\u00e9n\u00e9ticiens, fabricants de machine, et m\u00eame un \"g\u00e9n\u00e9ral\" chinois.\nDes ghettos o\u00f9 la main-d\u02b9\u0153uvre des r\u00e9coltes est engag\u00e9e parmi les migrants aux conserveries qui coupent du concentr\u00e9 incomestible avec des additifs suspects, il a remont\u00e9 une fili\u00e8re opaque et tr\u00e8s lucrative, qui attise les convoitises: les mafias s\u02b9int\u00e9ressent aussi \u00e0 la sauce tomate. \"L\u02b9Empire de l\u02b9or rouge\" nous raconte le capitalisme mondialis\u00e9. Il est le roman d\u02b9une marchandise universelle.\" (source: \u00e9diteur)\nA lire: \"L'empire de l'or rouge\", Jean-Baptiste Malet, \u00e9ditions Fayard\nAgenda: Jean-Baptiste Malet, auteur du livre \"L'Empire de l\u02b9or rouge\" sera pr\u00e9sent, du 1er au 3 septembre, au Festival du Livre sur les Quais, \u00e0 Morges. \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Que mange-t-on quand on ouvre une bo\u00eete de concentr\u00e9, verse du ketchup dans son assiette ou entame une pizza? Des tomates d\u02b9industrie. Transform\u00e9es en usine, conditionn\u00e9es en barils de concentr\u00e9, elles circulent d\u02b9un continent \u00e0 l\u02b9autre. Toute l\u02b9humanit\u00e9 en consomme, pourtant personne n\u02b9en a vu.\nO\u00f9, comment et par qui ces tomates sont-elles cultiv\u00e9es et r\u00e9colt\u00e9es?\nDurant deux ans, des confins de la Chine \u00e0 l\u02b9Italie, de la Californie au Ghana, Jean-Baptiste Malet a men\u00e9 une enqu\u00eate in\u00e9dite et originale. Il a rencontr\u00e9 traders, cueilleurs, entrepreneurs, paysans, g\u00e9n\u00e9ticiens, fabricants de machine, et m\u00eame un \"g\u00e9n\u00e9ral\" chinois.\nDes ghettos o\u00f9 la main-d\u02b9\u0153uvre des r\u00e9coltes est engag\u00e9e parmi les migrants aux conserveries qui coupent du concentr\u00e9 incomestible avec des additifs suspects, il a remont\u00e9 une fili\u00e8re opaque et tr\u00e8s lucrative, qui attise les convoitises: les mafias s\u02b9int\u00e9ressent aussi \u00e0 la sauce tomate. \"L\u02b9Empire de l\u02b9or rouge\" nous raconte le capitalisme mondialis\u00e9. Il est le roman d\u02b9une marchandise universelle.\" (source: \u00e9diteur)\nA lire: \"L'empire de l'or rouge\", Jean-Baptiste Malet, \u00e9ditions Fayard\nAgenda: Jean-Baptiste Malet, auteur du livre \"L'Empire de l\u02b9or rouge\" sera pr\u00e9sent, du 1er au 3 septembre, au Festival du Livre sur les Quais, \u00e0 Morges. \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Que mange-t-on quand on ouvre une bo\u00eete de concentr\u00e9, verse du ketchup dans son assiette ou entame une pizza? Des tomates d\u02b9industrie. Transform\u00e9es en usine, conditionn\u00e9es en barils de concentr\u00e9, elles circulent d\u02b9un continent \u00e0 l\u02b9autre. Toute l\u02b9humanit\u00e9 en consomme, pourtant personne n\u02b9en a vu.\nO\u00f9, comment et par qui ces tomates sont-elles cultiv\u00e9es et r\u00e9colt\u00e9es?\nDurant deux ans, des confins de la Chine \u00e0 l\u02b9Italie, de la Californie au Ghana, Jean-Baptiste Malet a men\u00e9 une enqu\u00eate in\u00e9dite et originale. Il a rencontr\u00e9 traders, cueilleurs, entrepreneurs, paysans, g\u00e9n\u00e9ticiens, fabricants de machine, et m\u00eame un \"g\u00e9n\u00e9ral\" chinois.\nDes ghettos o\u00f9 la main-d\u02b9\u0153uvre des r\u00e9coltes est engag\u00e9e parmi les migrants aux conserveries qui coupent du concentr\u00e9 incomestible avec des additifs suspects, il a remont\u00e9 une fili\u00e8re opaque et tr\u00e8s lucrative, qui attise les convoitises: les mafias s\u02b9int\u00e9ressent aussi \u00e0 la sauce tomate. \"L\u02b9Empire de l\u02b9or rouge\" nous raconte le capitalisme mondialis\u00e9. Il est le roman d\u02b9une marchandise universelle.\" (source: \u00e9diteur)\nA lire: \"L'empire de l'or rouge\", Jean-Baptiste Malet, \u00e9ditions Fayard\nAgenda: Jean-Baptiste Malet, auteur du livre \"L'Empire de l\u02b9or rouge\" sera pr\u00e9sent, du 1er au 3 septembre, au Festival du Livre sur les Quais, \u00e0 Morges. \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Tomates: l'empire de l'or rouge", "Tomates: l'empire de l'or rouge / VSS_2017-08-28T09:10:00_versus-penser", "Tomates: l'empire de l'or rouge / VSS_2017-08-28T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8690963.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840566", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840566", "ece-8840562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale", "id": "sound-77DBB947-00FF-417A-9CA0-C732EFE3BAC7", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'ouragan Harvey devenu une dangereuse temp\u00eate tropicale / LMA_2017-08-28T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871891.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858841", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Julien dit Guznag 32 ans, Porrentruy", "id": "sound-A3949905-A37E-4CEB-93CD-73546F19ECAB", "durationSec": 792, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTrentenaire combl\u00e9, Guznag est un illustrateur jurassien de plus en plus connu qui reste au pays, dans son Jura natal, par conviction.\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Trentenaire combl\u00e9, Guznag est un illustrateur jurassien de plus en plus connu qui reste au pays, dans son Jura natal, par conviction.\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Julien dit Guznag 32 ans, Porrentruy / ALA_2017-08-28T15:04:15_humans-of-suisse-romande-julien-dit-guzn", "A l'abordage du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8840733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne", "id": "sound-325BA730-2EAC-4AEE-8260-6940E85800CE", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens. Leur int\u00e9gration est l'un des enjeux majeurs des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Rencontre avec Jamal, r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Allemagne.\r\n\r\n* * L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne 7H42 ECLAIRAGE ACTU\r\n JORDAN DAVIS en direct du Studio de Lausanne + 4 SONS / natel +41 79 ** ou +33 **\r\n7H42 sur la Premi\u00e8re... \r\n\"Wir schaffen das\"... \"On y arrivera\".. C'\u00e9tait il y a deux ans.. la phrase d'Angela Merkel en pleine crise des r\u00e9fugi\u00e9s. Depuis, l'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens... \r\nComment se passe leur int\u00e9gration ? C'est l'un des enjeux majeur des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Elles auront lieu le mois prochain.. \r\nCette semaine notre magazine de reportage Quinze Minutes part \u00e0 la rencontre de ces r\u00e9fugi\u00e9s... Jordan Davis... bonjour... \r\nBonjour...\r\n**Ce matin, vous nous raconter l'histoire de Jamal... une vieille connaissance, si on peut dire comme \u00e7a..  \r\nIl faisait partie du groupe de jeunes de Raqqa que Nicolae Schiau avait suivi sur la route des r\u00e9fugi\u00e9s dans sa s\u00e9rie de reportages Exils. L'ann\u00e9e derni\u00e8re Nicolae l'a retrouv\u00e9. Voici un court extrait de son reportage : \r\n  1/4 - 0'20''\r\nMaintenant il vit \u00e0 Potsdam. Et son allemand ...  : \r\n  2/4 - 1'24''\r\n((JAMAL: \"Alors on est dans le tram. On va \u00e0 la Magnus-Zeller Platz, chez moi. \r\nJORDAN :\"Tu as beaucoup appris!\"\r\nJAMAL : \"Enfin j'\u00e9coute une ou deux fois et \u00e7a suffit pour apprendre une phrase. Pour moi c'est assez facile. Maintenant on descend...\r\nJAMAL: \"On n'est pas loin, \u00e0 cinq minutes\"\r\nJAMAL : \"Dans ce quartier il n'y a pas beaucoup d'Allemands. C'est l'un des probl\u00e8mes. Il n'y a que des \u00e9trangers. On parle tout sauf l'Allemand.\"\r\nJORDAN : Et son appartement...c'est un petit studio au rez-de-chauss\u00e9e. Un grand canap\u00e9 en L... et pas grand chose d'autre.Il me pr\u00e9pare  un caf\u00e9 soluble... premier prix.... allong\u00e9 avec du lait...et beaucoup d'eau. Chez Jamal chaque centime compte. Il vit avec 400 euros par mois. 200 une fois les factures pay\u00e9es.\r\nJAMAL: \"Les dix premiers jours du mois, je sors. Et les vingt derniers jours du mois, je reste \u00e0 Potsdam et tente de vivre sans d\u00e9penser.\"))\r\nC'est dire qu'il passe beaucoup de temps dans ce studio quand il n'a pas son cours de langue.\r\n**Jamal voulait faire ses \u00e9tudes en Allemagne. Il va y arriver ?\r\nCa c'est la bonne nouvelle. En janvier il commence son bachelors en IT Engineering... informatique en somme. \r\n  3/3 - 0'25''\r\n((JAMAL: \"Je suis heureux, vraiment heureux. J'attends avec impatience d'\u00eatre dans la m\u00eame classe avec des Allemands. Je n'ai \u00e9t\u00e9 qu'avec des Arabes jusque-l\u00e0. Et je n'ai pas vraiemnt eu beaucoup de contact avec les allemands. Je suis s\u00fbr qu'une fois que je les recontre, ils vont m'aimer. J'en suis s\u00fbr. Je me sens vraiment comme eux, j'attends juste de pouvoir les conna\u00eetre mieux.\"))\r\n**On peut dire que Jamal, c'est un peu l'exemple de ce qu'esp\u00e9rait Angela Merkel quand elle a dit \"Wir schaffen das\". \r\nOui... le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9vu 100 millions d'euros sur quatre ans pour aider les jeunes r\u00e9fugi\u00e9s comme Jamal \u00e0 poursuivre leurs \u00e9tudes. On avait estim\u00e9 qu'ils seraient 30 \u00e0 50 mille. Mais la barri\u00e8re de la langue est forte. Il faut l'\u00e9quivalent d'un C1 en allemand... l\u00e0 on parle d'une ma\u00eetrise presque parfaite...\r\n**Jamal n'y est pas encore...\r\nNon ces derniers temps il a du mal \u00e0 s'atteler aux exercices dans son livre de grammaire. En revance pour imiter les accents il s'y met \u00e0 fond. L'accent Turc par exemple :\r\n  4/4 - 0'10''\r\n((...  Peut-\u00eatre que dans deux ans je pourrai faire tous les accents. Enfin j'esp\u00e8re.\"))\r\n**Bon il peut toujours garder la com\u00e9die en plan B...  Jordan, vous allez aussi retrouver deux autres jeunes avec qui Jamal avait fait le voyage depuis la Syrie... \r\nIls sont \u00e0 Hanovre. Mais leurs perspectives sont moins claires... \r\n**Jordan Davis... merci ... \u00e0 suivre cette semaine sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hastag 15RTS... et samedi sur la 1ere \u00e0 12h40 !", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne a accueilli plus d'un million de personnes, pour la plupart des Syriens. Leur int\u00e9gration est l'un des enjeux majeurs des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Rencontre avec Jamal, r\u00e9fugi\u00e9 syrien en Allemagne."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 - L'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s, enjeu majeur des \u00e9lections en Allemagne / LME_2017-08-28T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871817.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858864", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail", "id": "sound-AEF55C14-C9BE-487C-A1C3-19658D181B89", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur", "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail / LMA_2017-08-28T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - L'ordinateur, symbole de r\u00e9p\u00e9tition et de lassitude au travail / LMA_2017-08-28T06:23:00_futur-anterieur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8875060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "variantIds": ["ece-8875060", "ece-8858836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le st\u00e9rilet hormonal Mirena fait pol\u00e9mique: que faire?", "id": "sound-6E308F08-76A4-4B2E-AE9F-0CFEB97F7776", "durationSec": 474, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les effets secondaires du st\u00e9rilet hormonal Mirena, un contraceptif vendu \u00e0 44 millions d'exemplaires dans le monde, suscitent une forte mont\u00e9e d'inqui\u00e9tude. Ir\u00e8ne Dingeldein, vice-pr\u00e9sidente de Gyn\u00e9cologie Suisse, estime toutefois que le Mirena reste un excellent contraceptif.\r\nAu micro d'Yves-Alain Cornu, elle nous explique dans quelles situations il faut r\u00e9ellement s'inqui\u00e9ter.", "alternativeExcerpt": ["Les effets secondaires du st\u00e9rilet hormonal Mirena, un contraceptif vendu \u00e0 44 millions d'exemplaires dans le monde, suscitent une forte mont\u00e9e d'inqui\u00e9tude. Ir\u00e8ne Dingeldein, vice-pr\u00e9sidente de Gyn\u00e9cologie Suisse, estime toutefois que le Mirena reste un excellent contraceptif.\n\nAu micro d'Yves-Alain Cornu, elle nous explique dans quelles situations il faut r\u00e9ellement s'inqui\u00e9ter."], "alternativeTitle": ["Le st\u00e9rilet hormonal Mirena fait pol\u00e9mique: que faire? / OEP_2017-08-28T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 28.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de Gyn\u00e9cologie Suisse", "name": "Dingeldein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8840705"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Francfort veut accueillir les banques qui fuient le Brexit", "id": "sound-28F3EF75-5DF2-4B44-899E-0DCD474A0E58", "durationSec": 419, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La course entre les villes europ\u00e9ennes pour tenter d'accueillir les \u00e9tablissements bancaires qui d\u00e9cideraient de d\u00e9m\u00e9nager apr\u00e8s le Brexit est lanc\u00e9e. En Allemagne, la ville de Francfort se pr\u00e9pare activement \u00e0 l'apr\u00e8s-Brexit.\r\n\r\n* * La course entre les villes europ\u00e9ennes pour tenter d'accueillir les \u00e9tablissements bancaires qui d\u00e9cideraient de d\u00e9m\u00e9nager apr\u00e8s le Brexit est lanc\u00e9e. En Allemagne, la ville de Francfort se pr\u00e9pare activement \u00e0 l'apr\u00e8s-Brexit.", "alternativeExcerpt": ["La course entre les villes europ\u00e9ennes pour tenter d\u2019accueillir les \u00e9tablissements bancaires qui d\u00e9cideraient de d\u00e9m\u00e9nager apr\u00e8s le Brexit est lanc\u00e9e. En Allemagne, la ville de Francfort se pr\u00e9pare activement \u00e0 l'apr\u00e8s-Brexit."], "alternativeTitle": ["Francfort veut accueillir les banques qui fuient le Brexit / TUM_2017-08-28T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7906780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux d\u00e9plac\u00e9s de Tal Afar (Irak)", "id": "sound-99FA80E4-72FF-4FAB-BBA1-0DE7DD950150", "durationSec": 314, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arm\u00e9e irakienne est sur le point de remporter la bataille contre le groupe Etat Islamique \u00e0 Tal Afar, en Irak. Au cour de la zone de guerre, les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux civils qui fuient Tal Afar.\r\n\r\n* * L'arm\u00e9e irakienne est sur le point de remporter la bataille contre le groupe Etat Islamique \u00e0 Tal Afar, en Irak. Au cour de la zone de guerre, les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux civils qui fuient Tal Afar.", "alternativeExcerpt": ["L'arm\u00e9e irakienne est sur le point de remporter la bataille contre le groupe Etat Islamique \u00e0 Tal Afar, en Irak. Au c\u0153ur de la zone de guerre, les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux civils qui fuient Tal Afar."], "alternativeTitle": ["Les humanitaires tentent d'apporter une aide d'urgence aux d\u00e9plac\u00e9s de Tal Afar (Irak) / TUM_2017-08-28T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 28.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871935.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8858745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8858743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Bilan: Association RECIF : Reprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. ", "id": "sound-107F7373-2927-43E4-A2DF-1F02F35B68BB", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nReprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. \r\nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l'int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d'horizons divers, et d'informer et former les femmes par le biais de cours et d'ateliers. \r\nPour ses deux centres situ\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l'association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d'exp\u00e9rience pr\u00e9alable n'est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d'esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n\r\n* * Reprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. \r\nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l'int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d'horizons divers, et d'informer et former les femmes par le biais de cours et d'ateliers. \r\nPour ses deux centres situ\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l'association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d'exp\u00e9rience pr\u00e9alable n'est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d'esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 28.08.2017", "Chacun pour tous du 28.08.2017", "Bilan: Association RECIF / CPT_2017-08-28T09:29:00_chacun-pour-tous", "Bilan: Association RECIF / CPT_2017-08-28T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "alternativeExcerpt": ["Reprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. \nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l\u02b9int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d\u02b9horizons divers, et d\u02b9informer et former les femmes par le biais de cours et d\u02b9ateliers. \nPour ses deux centres situ\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l\u02b9association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d\u02b9exp\u00e9rience pr\u00e9alable n\u02b9est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d\u02b9esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois", "Reprise de l'\u00e9mission apr\u00e8s la pause estivale. \nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l\u02b9int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d\u02b9horizons divers, et d\u02b9informer et former les femmes par le biais de cours et d\u02b9ateliers. \nPour ses deux centres situ\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l\u02b9association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d\u02b9exp\u00e9rience pr\u00e9alable n\u02b9est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d\u02b9esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8840672", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8840672", "ece-8840671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - La renaissance des radios libres", "id": "sound-8247F397-BB75-45FF-AEAA-2390812AC590", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nDeux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - La renaissance des radios libres  RENAUD MALIK en direct du studio de Lausanne + 2 sons\r\n7h15.. \r\nL'heure de la chronique \"On Nous Dit Rien\", avec vous Renaud Malik... \r\nBonjour!\r\nChaque matin.. vous nous parlerez  m\u00e9dias et communication...\r\nCe matin, justement, c'est la rentr\u00e9e pour plusieurs m\u00e9dias...  Et c'est le grand retour de deux radios qui avaient disparu du paysage romand... \r\nOui, un peu comme deux vedettes qui repartent en tourn\u00e9e.\r\nRadio Lac, disparue en 2009. \r\nRadio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993.\r\nLe hasard  a voulu qu'elles renaissent toutes les deux aujourd'hui.\r\nLa premi\u00e8re, sur la bande FM. La seconde, sur internet.\r\n**Radio Tonic et Radio Lac qui renaissent... Qu'est-ce qu'elles ont de commun, ces deux radios? \r\nDisons... un m\u00eame pedigree.\r\nD'abord, elles sont genevoises, toutes les deux.\r\nMais surtout elles sont n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.\r\n**Les ann\u00e9es 80, \u00e7a commence gentiment \u00e0 dater Renaud... Rappelez-nous ce que c'\u00e9tait, ces radios libres?\r\nC'est une grande \u00e9pop\u00e9e qui d\u00e9marre en France, juste apr\u00e8s l'\u00e9lection de Fran\u00e7ois Mitterrand.\r\n1981: fin du monopole de l'Etat sur la bande FM. \r\nLes radios locales \u00e9taient jusque-l\u00e0 des radios pirates, elles deviennent des radios libres.\r\nEt elles se mettent \u00e0 \u00e9clore un peu partout en France...\r\nAvec un impact imm\u00e9diat en Suisse romande: les genevois ou les vaudois d\u00e9couvrent alors toutes sortes de stations qui \u00e9mettent depuis la france voisine:\r\nson 1 (reprendre apr\u00e8s \"en votre compagnie)\r\n  1/2 - 0'23'' - KTFM\r\nKTFM dans le pays de Gex,\u00a0Radio-Thollon en Haute-Savoie.\u00a0\r\nGros succ\u00e8s dans l'arc l\u00e9manique autour de\u00a01**.\u00a0\r\nEnsuite c'est la fin du monopole de la SSR.\r\nEt l'apparition des premi\u00e8res radios libres de suisse romande, d\u00e8s 1984: Radio Fr\u00e9quence Jura, Acidule, Radio Chablais, Radio Tonic, Radio Lac... bien s\u00fbr j'en oublie.\r\nQu'est-ce qu'on pouvait entendre \u00e0 l'\u00e9poque sur radio tonic ou radio lac?\r\nAh c'est l\u00e0 que vous allez d\u00e9\u00e7ue!\r\nJ'aurais aim\u00e9 pouvoir sortir quelques archives de mon chapeau...\r\nMais elles manquent, ces archives. C'est un patrimoine qui a en bonne partie dispau.\r\nJ'ai quand m\u00eame trouv\u00e9 ce jingle de radio tonic... cuv\u00e9e 1987. \r\n  2/2 - 0'10'' - RADIO TONIC\r\nRadio Tonic, une radio jeune \u00e0 l'\u00e9poque, avec beaucoup de musique... Radio Lac \u00e9tait, disons, plus c\u00e9r\u00e9brale...\r\nMais au-del\u00e0 des diff\u00e9rences, tous ceux qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'aventure des radios locales vous diront la m\u00eame chose.\r\nC'\u00e9tait une p\u00e9riode d'inventivit\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9 sans \u00e9quivalent dans l'histoire de la radio.\r\n.. Parce que ces radios ont impos\u00e9 un ton nouveau?\r\nOui, mais pas seulement.\r\nLes radios libres, c'\u00e9tait un peu les start-up de l'\u00e9poque.\r\nRadio Tonic a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e  par un certain Xavier Comtesse, figure de l'innovation en suisse romande.\r\nCe qu'il m'a dit c'est que dans les ann\u00e9es 80 sa radio \u00e9tait celle qui allait le plus loin en mati\u00e8re d'utilisation de l'informatique.\r\nFigurez-vous que les auditeurs pouvaient choisir en un clic le titre qu'ils voulaient entendre \u00e0 l'antenne... Vous allez me dire qu'il n'y avait pas internet... Oui mais il y avait le vid\u00e9otex, l'\u00e9quivalent suisse du minitel.\r\nOn comprend que \u00e7a rende certains nostalgiques... Mais pourquoi faire.. revivre.. ces radios? On n'a plus l'inventivit\u00e9 n\u00e9cessaire pour faire du neuf? \r\nEh bien parce que la nostalgie, c'est un march\u00e9, un bon cr\u00e9neau marketing.\r\nFaire rena\u00eetre Radio Tonic c'est une mani\u00e8re de toucher les fans des ann\u00e9es 80.\r\nPour Radio Lac, c'est un peu diff\u00e9rent.\r\n...L\u00e0 l'id\u00e9e c'est de faire revivre une marque bien connue des Genevois.\r\n(clip ONDR)\r\nC'est moins risqu\u00e9, m'a-t-on dit, que de cr\u00e9er... ex-nihilo... une nouvelle radio.\r\nMUSIQUE DUTRONC\r\nON NOUS DIT RIEN, la chronique de Renaux Malik", "alternativeExcerpt": ["Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres.", "Deux radios genevoises, Radio Lac, disparue en 2009, et Radio Tonic, d\u00e9branch\u00e9e en 1993, font leur grand retour. Elles sont toutes deux n\u00e9es dans les ann\u00e9es 1980, \u00e0 la grande \u00e9poque des radios libres."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - La renaissance des radios libres", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - La renaissance des radios libres", "On nous dit rien! - La renaissance des radios libres / LME_2017-08-28T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - La renaissance des radios libres / LME_2017-08-28T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8858867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8858867", "ece-8858849"]}]}}