{"response": {"numFound": 24935, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de No\u00e9mie Schmidt : - \"I See a Darkness\", Bonnie Prince Billy", "id": "sound-09C31A74-9FEB-4D22-BCC8-38D004D2F2BE", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : No\u00e9mie Schmidt, com\u00e9dienne valaisanne\r\n- \"I See a Darkness\", Bonnie Prince Billy\r\n- \"Si l'on ride (CH)\", Muddy Monk\r\nEn nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de No\u00e9mie Schmidt : - \"I See a Darkness\", Bonnie Prince Billy (MP3/14.08/REDIFF NOEMIE SCHMIDT EP1) MP3 NOEMIE SCHMIDT, REDIFF\r\nElle est jeune, c'est peut-\u00eatre la plus jeune invit\u00e9e jamais entendue dans MP3, d'ailleurs.\r\nElle est bourr\u00e9e de talent, d'\u00e9nergie, d'envies et de joie de vivre.\r\nCe matin, on rencontre NOEMIE SCHMIDT dans MP3 en nouvelle diffusion. \r\nA 26 ans, la com\u00e9dienne valaisanne r\u00e9alise une tr\u00e8s jolie carri\u00e8re dans le monde du petit \u00e9cran et du cin\u00e9ma.\r\n  6'15\r\nLUNDI \r\nBONNIE PRINCE BILLY\u00a0: I see a darkness\r\nMUDDY MONK : Si l'on ride (CH)", "alternativeExcerpt": ["- \"I see a darkness\", Bonnie Prince Billy - \"Si l'on ride (CH)\", Muddy Monk En nouvelle diffusion.", "- \"I See a Darkness\", Bonnie Prince Billy\n- \"Si l'on ride (CH)\", Muddy Monk\nEn nouvelle diffusion.", "- \"I See a Darkness\", Bonnie Prince Billy\n- \"Si l'on ride (CH)\", Muddy Monk\nEn nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de No\u00e9mie Schmidt", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de No\u00e9mie Schmidt / JDM_2017-08-14T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de No\u00e9mie Schmidt / JDM_2017-08-14T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296171.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825342", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825342", "ece-8825324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ministre valaisan de la Formation Christophe Darbellay veut maintenir une \u00e9cole de qualit\u00e9", "id": "sound-37ADC828-D5A1-4855-852A-300BF2AEC8F8", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A quelques jours de la rentr\u00e9e scolaire valaisanne, Christophe Darbellay, en charge de la Formation, a pr\u00e9sent\u00e9 lundi les nouveaut\u00e9s et surtout les d\u00e9fis qui attendent l'enseignement. Il vise notamment le maintien d'une \u00e9cole de qualit\u00e9.\r\n\r\n* * Le ministre valaisan de la Formation Christophe Darbellay veut maintenir une \u00e9cole de qualit\u00e9 12h30: VS: \u00e9coles valaisannes r\u00e9formes? TERRANI\r\nOn parlait de l'acc\u00e8s au gymnase tout \u00e0 l'heure...\r\nEh bien on \u00e9voque l'\u00e9cole obligatoire \u00e0 pr\u00e9sent.\r\nDe nombreux \u00e9l\u00e8ves romands vont reprendre le chemin de l'\u00e9cole ces prochains jours.\r\nIls reprennent d\u00e9j\u00e0 d\u00e8s mercredi en Haut-Valais et jeudi dans le Valais romand.\r\nCe matin... Christophe Darbellay... le ministre valaisan de la formation.... a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Sierre.... les nouveaut\u00e9s... et surtout les d\u00e9fis qui attendent l'\u00e9cole valaisanne...\r\nYves Terrani... on vous rejoint en direct de Sierre... parmi ces d\u00e9fis... il y a le maintien... d'une \u00e9cole valaisanne de qualit\u00e9...\r\nAlors. La fin de ma premi\u00e8re partie:\r\n(...) Un programme qui permettra aux \u00e9l\u00e8ves d'acqu\u00e9rir non seulement des connaissances, mais de d\u00e9velopper aussi des comp\u00e9tences fortes...\r\n*** Et tout cela... Yves.... dans un climat marqu\u00e9 par la situation financi\u00e8re du canton du Valais...\r\n... Un contexte financier difficile et tendu, a rappel\u00e9 Christophe Darbellay (...)\r\n En direct par t\u00e9l\u00e9phone portable  \r\n+41 79 ** - Papier", "alternativeExcerpt": ["A quelques jours de la rentr\u00e9e scolaire valaisanne, Christophe Darbellay, en charge de la Formation, a pr\u00e9sent\u00e9 lundi les nouveaut\u00e9s et surtout les d\u00e9fis qui attendent l\u2019enseignement. Il vise notamment le maintien d'une \u00e9cole de qualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le ministre valaisan de la Formation Christophe Darbellay veut maintenir une \u00e9cole de qualit\u00e9 / 12H30_2017-08-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841219.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825366", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825365"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Posado, docteur en sciences politiques et sp\u00e9cialiste du Venezuela", "id": "sound-63D0DEEB-5125-4D27-972A-2F3509727917", "durationSec": 1373, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Posado, Thomas\r\nCertains craignent que le conflit au Venezuela ne tourne en guerre civile. D\u00e9sormais, l'Assembl\u00e9e constituante pro-Maduro est la plus haute instance du pays. L'interview de Thomas Posado, docteur en sciences politiques \u00e0 Paris VIII, sp\u00e9cialiste du Venezuela.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Posado, docteur en sciences politiques et sp\u00e9cialiste du Venezuela (INVITE REDACTION/14.08/THOMAS POSADO - VENEZUELA)  Thomas Posado, docteur en sciences politiques \u00e0 Paris VIII - sp\u00e9cialiste du Venezuela (+33 6 21 15 42 72)\r\nEn direct du bus de la technique depuis cette adresse: 19 avenue de Gascogne, 57290 Fameck. \r\n C'est Alexandre Davoine ( ** 67 ) qui se rend sur place avec le bus \r\n(Actualiser si besoin!) \r\nHeure\r\n4 mois de manifestations, plus de 120 morts... Une crise \u00e9conomique et politique majeure agite le Venezuela et certains craignent que le conflit ne tourne en guerre civile. D\u00e9sormais, l'Assembl\u00e9e constituante pro-Maduro est la plus haute instance du pays, bien loin devant le Parlement contr\u00f4l\u00e9 par l'opposition. Le Venezuela.. critiqu\u00e9 par de nombreux pays... les Etats-Unis notamment... Et vendredi, Washington a hauss\u00e9 le ton: Donald Trump a en effet \u00e9voqu\u00e9 \"une possible option militaire\". \r\nBonjour, Thomas Posado, vous \u00eates docteur en sciences politiques \u00e0 Paris VIII , sp\u00e9cialiste du Venezuela. \r\nSituation actuelle\r\n-Craignez-vous une guerre civile?\r\n-Vous avez des contacts sur place j'imagine? Comment vivent les V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens, dans la vie de tous les jours je veux dire?\r\nConstituante\r\n-Jeudi pass\u00e9, Nicolas Maduro a donc consacr\u00e9 l'Assembl\u00e9e constituante charg\u00e9e notamment de r\u00e9\u00e9crire la Constitution (et dont les membres ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus fin juillet) comme la plus haute instance du pays... Cette nouvelle assembl\u00e9e n'est compos\u00e9e que des alli\u00e9s du parti socialiste au pouvoir... Le V\u00e9n\u00e9zuela, c'est encore une d\u00e9mocratie ?\r\n-Devant la nouvelle Assembl\u00e9e Constituante, le pr\u00e9sident Nicolas Maduro a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une loi qui punit de 15 \u00e0 25 ans de prison toute personne \"exprimant de la haine, de l'intol\u00e9rance et de la violence\"... n'est-ce pas un paradoxe quand on sait que l'\u00e9lection s'est d\u00e9roul\u00e9e dans un climat d'extr\u00eame violence ?\r\n-La semaine derni\u00e8re, 12 pays d'Am\u00e9rique, dont le Br\u00e9sil, l'Argentine ou le Canada ont fait part de leur d\u00e9cision de \"ne pas reconna\u00eetre l'Assembl\u00e9e constituante\"... Nicolas Maduro n'est-il pas en train de s'isoler ?\r\n-Que va-t-il advenir du Parlement, o\u00f9 l'opposition est majoritaire, maintenant que l'Assembl\u00e9e constituante est en place? \r\n-L'Assembl\u00e9e constituante a commenc\u00e9 notamment par limoger la procureure g\u00e9n\u00e9rale Luisa Ortega (le 5 ao\u00fbt), principale opposante \u00e0 Nicolas Maduro \u00e0 l'int\u00e9rieur des cercles du pouvoir. Convoqu\u00e9e par la justice, l'ancienne procureure est d\u00e9sormais en fuite. Elle d\u00e9clarait la semaine pass\u00e9e avoir peur pour sa vie. Les craintes de l'opposition se sont donc confirm\u00e9es?\r\nEt l'opposition?\r\n-Que va faire d\u00e9sormais l'opposition ? Il y a la perspective notamment des \u00e9lections r\u00e9gionales qui doivent se d\u00e9rouler en d\u00e9cembre... \r\nTrump\r\n-Vendredi, Donald Trump a d\u00e9clar\u00e9 avoir de nombreuses options pour le Venezuela, \"y compris une possible option militaire si n\u00e9cessaire\", alors que Nicolas Maduro avait sollicit\u00e9 un entretien avec Donald Trump, sans succ\u00e8s semble-t-il... Pourquoi cette surench\u00e8re? \r\nSanctions USA\r\n-La semaine derni\u00e8re, les Etats-Unis ont inflig\u00e9 de nouvelles sanctions. Huit responsables impliqu\u00e9s dans la r\u00e9cente mise en place de l'Assembl\u00e9e constituante sont vis\u00e9s. Les mesures pr\u00e9voient le gel de leurs actifs aux Etats-Unis, l'interdiction de s'y rendre et interdit aux Am\u00e9ricain d'avoir une quelconque relation commerciale avec ces responsables. Les sanctions.... strat\u00e9gie utile/n\u00e9faste? Surtout venant des Etats-Unis?\r\nSoutiens\r\n-De nombreux pays critiquent le V\u00e9n\u00e9zuela... Mais le pays peut encore compter sur plusieurs soutiens, notamment gr\u00e2ce au p\u00e9trole.... Cuba, la Bolivie... Mais aussi la Chine et la Russie, avec leur importance qu'on conna\u00eet au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU.... Nicolas Maduro a donc des soutiens de poids?\r\nP\u00e9trole\r\n-Parlons du p\u00e9trole... La compagnie p\u00e9troli\u00e8re publique v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne PDVSA a annonc\u00e9 samedi que son chiffre d'affaires avait fondu d'un tiers (-33,5%) l'an pass\u00e9, en raison de la chute des cours du brut. Le p\u00e9trole joue bien s\u00fbr un r\u00f4le de premier plan dans la crise actuelle?\r\n((Selon PDVSA, le chiffre d'affaires a atteint 48 milliards de dollars en 2016, contre 72,17 milliards un an plus t\u00f4t.\r\nLe p\u00e9trole est la principale richesse du Venezuela, qui dispose des r\u00e9serves les plus importantes au monde et en tire 96% de ses devises.))\r\nCredit Suisse\r\n-Economie encore: on l'apprenait jeudi, Credit Suisse interdit d\u00e9sormais \u00e0 ses traders d'effectuer des transactions concernant la dette du Venezuela et sur des produits financiers \u00e9mis par Caracas. La banque suisse va aussi examiner les relations avec le V\u00e9n\u00e9zuela... Le but, c'est de s'assurer qu'il n'y a pas de risque pour sa r\u00e9putation. Quelles cons\u00e9quences ce genre de d\u00e9marche peut avoir sur le pays?\r\nEspoir?\r\n-Est-ce que vous voyez un peu d'espoir quand m\u00eame pour ce pays?", "alternativeExcerpt": ["Certains craignent que le conflit au Venezuela ne tourne en guerre civile. D\u00e9sormais, l'Assembl\u00e9e constituante pro-Maduro est la plus haute instance du pays. L'interview de Thomas Posado, docteur en sciences politiques \u00e0 Paris VIII, sp\u00e9cialiste du Venezuela.", "Certains craignent que le conflit au Venezuela ne tourne en guerre civile. D\u00e9sormais, l'Assembl\u00e9e constituante pro-Maduro est la plus haute instance du pays. L'interview de Thomas Posado, docteur en sciences politiques \u00e0 Paris VIII, sp\u00e9cialiste du Venezuela.", "Certains craignent que le conflit au Venezuela ne tourne en guerre civile. D\u00e9sormais, l'Assembl\u00e9e constituante pro-Maduro est la plus haute instance du pays. L'interview de Thomas Posado, docteur en sciences politiques \u00e0 Paris VIII, sp\u00e9cialiste du Venezuela."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Posado, docteur en sciences politiques et sp\u00e9cialiste du Venezuela", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Posado, docteur en sciences politiques et sp\u00e9cialiste du Venezuela / JDM_2017-08-14T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Posado, docteur en sciences politiques et sp\u00e9cialiste du Venezuela / JDM_2017-08-14T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825339", "ece-8825322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aujourd'hui: r\u00e9seau MOVE, la recharge publique pour voiture \u00e9lectrique", "id": "sound-0FC20229-CE76-44E5-AD56-631943B89E3A", "durationSec": 726, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rosset, St\u00e9phane\r\nMultiplier les points de recharge pour les voitures \u00e9lectriques dans l'espace public, c'est le projet du r\u00e9seau MOVE depuis 2012 sur le territoire suisse.   St\u00e9phane Rosset, business et development manager au groupe E, co-responsable du r\u00e9seau MOVE est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images dans l'\u00e9mission \"Aujourd'hui\" \u00e0 13h05 sur RTS Un.\r\n\r\n* * Multiplier les points de recharge pour les voitures \u00e9lectriques dans l'espace public, c'est le projet du r\u00e9seau MOVE depuis 2012 sur le territoire suisse.   St\u00e9phane Rosset, business et development manager au groupe E, co-responsable du r\u00e9seau MOVE est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images dans l'\u00e9mission \"Aujourd'hui\" \u00e0 13h05 sur RTS Un.", "alternativeExcerpt": ["Comment nos objets du quotidien trouvent leurs formes et leurs fonctions? Quelles r\u00e9flexions et travaux am\u00e8nent un objet \u00e0 \u00eatre ce qu\u2019il est dans les mains de l\u2019utilisateur? De la premi\u00e8re pens\u00e9e \u00e0 son arriv\u00e9e chez le consommateurs quels \u00e9tapes traversent les objets du quotidien?   R\u00e9my Jacquet, designer chez Multiple Design \u00e0 La Chaux-de-Fonds, explique les fondamentaux du design d\u2019un objet entre l\u2019id\u00e9e et son arriv\u00e9e dans les mains d\u2019un client."], "alternativeTitle": ["Les fondamentaux du design (1/5) / OEP_2017-08-14T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 14.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8810438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Des milliers d'Ha\u00eftiens en provenance des Etats-Unis demandent asile au Canada", "id": "sound-D3186019-906E-47E9-BAB5-FE15151DA8A0", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gu\u00e9ricolas;Gu\u00e9ricolas, Pascale ;Jean-Pierre Fortin, pr\u00e9sident du syndicat des douaniers canadiens;Sons d'ambiance;Francine Dupuis, responsable d'un h\u00e9bergement d'urgence;Val\u00e9rie Jean-Jacques, responsable de cr\u00e8che;Jordalie, r\u00e9fugi\u00e9e ha\u00eftienne\r\nDepuis quelques semaines, des milliers d'Ha\u00eftiens en provenance des Etats-Unis ont demand\u00e9 asile au Canada. Ils craignent que le gouvernement am\u00e9ricain ne mette fin \u00e0 sa politique d'accueil temporaire en janvier prochain, et qu'ils ne soient expuls\u00e9s vers Ha\u00efti.\r\n\r\n* * Des milliers d'Ha\u00eftiens en provenance des Etats-Unis demandent asile au Canada TUM - R\u00e9fugi\u00e9s haitiens - Canada\r\n*** Depuis quelques semaines, des milliers d'Ha\u00eftiens en provenance des Etats-Unis ont demand\u00e9 asile au Canada en se pr\u00e9sentant \u00e0 la fronti\u00e8re, non loin de Montr\u00e9al. Ils craignent que le gouvernement am\u00e9ricain ne mette fin \u00e0 sa politique d'accueil temporaire en janvier prochain, et qu'ils ne soient expuls\u00e9s vers Ha\u00efti. Confront\u00e9s \u00e0 cette vague sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 un poste fronti\u00e8re terrestre, les autorit\u00e9s canadiennes et qu\u00e9b\u00e9coises ont d\u00fb mettre en place des mesures d'urgence pour accueillir ces immigrants comme le raconte Pascale Gu\u00e9ricolas.\r\n  4'02\r\n((Ils arrivent par petits groupes, tra\u00eenant de lourds bagages derri\u00e8re eux. Un taxi les d\u00e9pose du c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain. Les voici ensuite sur un petit chemin bois\u00e9 au bout duquel les policiers les arr\u00eatent symboliquement. Pourquoi ne pas se pr\u00e9senter au poste fronti\u00e8re officiel? Tout simplement parce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile aux Etats-Unis.\u00a0 Les explications de Jean-Pierre Fortin, pr\u00e9sident du syndicat des douaniers canadiens.\r\nExtrait JP\r\nPlusieurs centaines de personnes transitent donc par cette petite route de campagne, jusque l\u00e0 surtout utilis\u00e9e par les chevreuils et les li\u00e8vres. \r\nAmbiance piquets\r\nAu poste fronti\u00e8re officiel, la situation n'est pas plus rose. L'arm\u00e9e a \u00e9rig\u00e9 des tentes sous lesquelles les arrivants patientent plusieurs jours avant de pouvoir enregistrer leur identit\u00e9 aupr\u00e8s des douaniers. Une fois leurs d\u00e9marches accomplis, les voil\u00e0 partis \u00e0 Montr\u00e9al. L\u00e0, \u00a0un organisme Qu\u00e9b\u00e9cois en accueille environ \u00a02500 dans un ancien h\u00f4pital, une \u00e9cole et m\u00eame une partie du stade olympique. La responsable de cet h\u00e9bergement d'urgence se fait rassurante. Francine Dupuis.\r\nExtrait Francine\r\nAmbiance tri\r\nSortir de l'h\u00e9bergement d'urgence, cela veut dire se retrouver dans un appartement lou\u00e9 par un propri\u00e9taire priv\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l'aide sociale vers\u00e9 par le gouvernement qu\u00e9b\u00e9cois. Un appartement qu'il faut meubler, en comptant sur la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des Montr\u00e9alais. Val\u00e9rie Jean-Jacques, elle m\u00eame d'origine ha\u00eftienne, a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e au cour par le drame que vivent ses compatriotes. En quelques heures, elle a transform\u00e9 sa future cr\u00e8che en entrep\u00f4t pour recueillir des v\u00eatements, des couches, des denr\u00e9es non p\u00e9rissables.\r\nExtrait Val\u00e9rie\r\nPeu \u00e0 peu le mot se r\u00e9pand parmi les nouveaux arrivants qui viennent s'approvisionner \u00e0 ce point de chute. C'est le cas de Jordalie, une Ha\u00eftienne d'origine, qui a pass\u00e9 9 mois aux Etats-Unis. Elle explique son p\u00e9riple qui l'a amen\u00e9 du Br\u00e9sil en Floride, en passant par la Colombie et le Panama avec son mari, et sa petite fille de 14 mois.Jordalie 1\r\nArriv\u00e9e en juillet \u00e0 Montr\u00e9al, Jordalie vient de se trouver un appartement. Elle a besoin de tout pour d\u00e9marrer. \r\nJordalie, installationComme cette jeune femme, de nombreux haitiens, mais aussi des Syriens, des Turcs, des Y\u00e9m\u00e9nites tentent de reb\u00e2tir leur vie. Sans savoir pour l'instant si le Canada acceptera ces nouveaux arrivants \u00e0 la fin de leur processus d'immigration. \u00c0 Montr\u00e9al pascale gu\u00e9ricolas pour la RTS))", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques semaines, des milliers d\u2019Ha\u00eftiens en provenance des Etats-Unis ont demand\u00e9 asile au Canada. Ils craignent que le gouvernement am\u00e9ricain ne mette fin \u00e0 sa politique d\u2019accueil temporaire en janvier prochain, et qu\u2019ils ne soient expuls\u00e9s vers Ha\u00efti."], "alternativeTitle": ["Des milliers d'Ha\u00eftiens en provenance des Etats-Unis demandent asile au Canada / TUM_2017-08-14T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8840918.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825309", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tous les auteurs de l'attaque terroriste \u00e0 Ouagadougou ont \u00e9t\u00e9 abattus", "id": "sound-C40C5BD1-7774-4BF3-981C-29B2F2B5BF75", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La capitale du Burkina Faso, Ouagadougou, a \u00e9t\u00e9 la cible dimanche soir d'une attaque terroriste qui visait un restaurant hupp\u00e9 de la ville, fr\u00e9quent\u00e9 majoritairement par des \u00e9trangers. Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 lundi matin avoir abattu tous les attaquants.\r\n\r\n* * Tous les auteurs de l'attaque terroriste \u00e0 Ouagadougou ont \u00e9t\u00e9 abattus 12h30: Ouagadougou: situation terroristes HENRY\r\nLa tuerie qui a frapp\u00e9.... Ouagadougou... cette nuit a pris fin ce matin. \r\nLes autorit\u00e9s indiquent avoir abattu tous les attaquants. \r\nHier soir vers 21 heures.... la capitale du Burkina Faso.... a \u00e9t\u00e9 la cible d'une attaque dans un restaurant upp\u00e9 de la ville.\r\nLe bilan est de 20 morts. \r\nAnouk Henry.... les autorit\u00e9s semblent \u00e0 pr\u00e9sent privil\u00e9gier... la piste djihadiste...\r\nOui, tout \u00e0 l'heure, le pr\u00e9sident burkinab\u00e9 a condamn\u00e9 cet \"attentat ignoble\" contre le restaurant Istanbul. Il a affirm\u00e9 que \"la lutte contre le terrorisme est un combat de longue haleine\". Depuis plusieurs ann\u00e9es, le Burkina Faso est r\u00e9guli\u00e8rement frapp\u00e9 par des attaques. Le pays n'est pas \u00e9pargn\u00e9 par les mouvements terroristes islamistes qui sevissent dans la r\u00e9gion et en particulier chez ses deux grands voisins, le Niger et le Mali. \r\nL'attaque d'hier ressemble d'ailleurs en tout point \u00e0 celle survenue en janvier 2016... et revendiqu\u00e9e par le groupe \"Al Qaida au Magreb islamique\"... \r\nUn attentat qui avait fait une tentaine de mort... dont l'ancien conseiller national Jean-No\u00ebl Rey. Des hommes arm\u00e9s avaient alors pris pour cible un caf\u00e9, le Capuccino situ\u00e9 sur la m\u00eame rue et \u00e9galement fr\u00e9quent\u00e9 principalement par des \u00e9trangers. M\u00eame scenario hier soir... selon des t\u00e9moins cit\u00e9s par la police, plusieurs assaillants sont arriv\u00e9s sur place arm\u00e9s de kalachnikov, en 4x4 et \u00e0 moto et ont ouvert le feu sur les clients. Les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont donn\u00e9 l'assaut une heure plus tard contre les assaillant retranch\u00e9s dans l'immeuble qui abrite le caf\u00e9.\r\nCe n'est donc pas la premi\u00e8re fois que des djihadistes pr\u00e9sum\u00e9s visent d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment une client\u00e8le internationale. \r\nNon, c'est une strat\u00e9gie fr\u00e9quente pour les groupes terroristes pr\u00e9sents dans la r\u00e9gion. Le Mali voisin a aussi \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de plusieurs attaques visant des \u00e9trangers. On sait d\u00e9j\u00e0 qu'un ressortissant fran\u00e7ais de 60 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans l'attaque d'hier. Selon les m\u00e9dias, un turc serait \u00e9galement d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Nous avons contact\u00e9 ce matin le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res, mais Berne n'est pour l'instant pas en mesure de confirmer si des Suisses ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans l'attaque.\r\nAnouk Henry de notre rubrique internationale\r\n En direct depuis le studio de Lausanne - Dialogue", "alternativeExcerpt": ["La capitale du Burkina Faso, Ouagadougou, a \u00e9t\u00e9 la cible dimanche soir d'une attaque terroriste qui visait un restaurant hupp\u00e9 de la ville, fr\u00e9quent\u00e9 majoritairement par des \u00e9trangers. Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 lundi matin avoir abattu tous les attaquants."], "alternativeTitle": ["Tous les auteurs de l'attaque terroriste \u00e0 Ouagadougou ont \u00e9t\u00e9 abattus / 12H30_2017-08-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8840974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825366", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les fondamentaux du design (1/5)", "id": "sound-443FADAB-A8A4-4920-8C35-8944C3F4FD1A", "durationSec": 383, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment nos objets du quotidien trouvent leurs formes et leurs fonctions? Quels r\u00e9flexions et travaux am\u00e8nent un objet \u00e0 \u00eatre ce qu'il est dans les mains de l'utilisateur? De la premi\u00e8re pens\u00e9e \u00e0 son arriv\u00e9e chez le consommateur, quelles \u00e9tapes traversent les objets du quotidien? R\u00e9my Jacquet, designer chez Multiple Design \u00e0 La Chaux-de-Fonds, explique les fondamentaux du design d'un objet depuis l'id\u00e9e jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e dans les mains d'un client.\r\n\r\n* * Comment nos objets du quotidien trouvent leurs formes et leurs fonctions? Quels r\u00e9flexions et travaux am\u00e8nent un objet \u00e0 \u00eatre ce qu'il est dans les mains de l'utilisateur? De la premi\u00e8re pens\u00e9e \u00e0 son arriv\u00e9e chez le consommateur, quelles \u00e9tapes traversent les objets du quotidien? R\u00e9my Jacquet, designer chez Multiple Design \u00e0 La Chaux-de-Fonds, explique les fondamentaux du design d'un objet depuis l'id\u00e9e jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e dans les mains d'un client.", "alternativeExcerpt": ["Multiplier les points de recharge pour les voitures \u00e9lectriques dans l\u2019espace public, c\u2019est le projet du r\u00e9seau MOVE depuis 2012 sur le territoire suisse.   St\u00e9phane Rosset, business et development manager au groupe E, co-responsable du r\u00e9seau MOVE est au micro de Pauline Vrolixs. \u00c0 retrouver en images dans l\u2019\u00e9mission \"Aujourd\u2019hui\" \u00e0 13h05 sur RTS Un."], "alternativeTitle": ["Aujourd'hui: r\u00e9seau MOVE, la recharge publique pour voiture \u00e9lectrique / OEP_2017-08-14T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 14.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Vincent Chetail analyse l'\u00e9volution et les nouveaux enjeux des questions migratoires", "id": "sound-757B396B-196B-4A9B-A3E7-AF5E60AF25A3", "durationSec": 370, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 les sommets europ\u00e9ens sur les migrants, les annonces de drames en m\u00e9diterran\u00e9e ne cessent de tomber. L'interview de Vincent Chetail, professeur au Graduate Institute, directeur du Centre des migrations globales \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Vincent Chetail analyse l'\u00e9volution et les nouveaux enjeux des questions migratoires TUM - Migrants - V.Chetail\r\nVincent Chetail, professeur au Graduate Institute, dirige le Centre des migrations globales \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n Direct t\u00e9l:  +33 ** 73        (son portable, si jamais: +41 79 **)\r\nDes migrants qui d\u00e9barquent en plein jour sur une plage. devant le regard interloqu\u00e9 de vacanciers en costume de bain.\r\nNous sommes dans le Sud De l'Espagne. sur la plage Andalouse proche de Cadix. La vid\u00e9o a fait le tour. des m\u00e9dias espagnols. \r\nL'Espagne qui pourrait bient\u00f4t d\u00e9passer la Gr\u00e8ce en nombre d'arriv\u00e9e par la mer. Le flux migratoire augmente aussi aux fronti\u00e8res terrestres de l'Union Europ\u00e9enne au Maroc, dans les enclaves espagnoles de Ceuta et Melilla. Et puis vendredi. trois passeurs syriens ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s en Allemagne \u00e0 quatre ans de prison ferme. pour avoir organis\u00e9 une travers\u00e9e qui avait treize morts en M\u00e9diterran\u00e9e. \r\nPour parler ce matin de ces questions de migrations, je re\u00e7ois Vincent Chetail, professeur au Graduate Institute, directeur du centre des migrations globales, bonjour !\r\n-----   \r\n-\tOn a l'impression que depuis deux ans. rien n'a chang\u00e9. malgr\u00e9 les sommets europ\u00e9ens, les travers\u00e9es et les drames en M\u00e9diterran\u00e9e sont toujours plus nombreux. \r\n-\tQu'est-ce qu'on a fait concr\u00e8tement. depuis deux ans ?\r\n-\tOn a l'impression qu'il y a une surench\u00e8re dans l'horreur, avec d\u00e9sormais ces passeurs qui passent les migrants par-dessus bord. \r\nQui sont ces passeurs ? (R\u00e9seaux, p\u00eacheurs, ou candidats eux m\u00eame \u00e0 l'immigration)\r\nEst-ce qu'on arrive \u00e0 savoir qui profite de ce trafic, au plus haut niveau ?)\r\n(300 Africains jet\u00e9s \u00e0 la mer en 24 heures la semaine derni\u00e8re au large du Y\u00e9men, des dizaines d'entre eux sont morts ou port\u00e9s disparus)\r\n-\tQu'est-ce que ces gens-l\u00e0 risquent ? Au fond, il y a peu de proc\u00e8s, et vraiment pas de quoi dissuader de profiter de ce trafic ?\r\n-\tOn voit qu'il y a davantage d'afflux de migrants vers l'Espagne ?\r\n-\tPourquoi ?\r\n-\tQuelle route empruntent ces migrants ? N'est-ce pas plus dangereux de passer par le Mali pour gagner le Maroc ?\r\nPolitique\r\n-\tQuelle est la solution pour vous, pour \u00e9viter ces travers\u00e9es dramatiques de la M\u00e9diterran\u00e9e ?\r\n-\tEst-ce que la mise en place en Afrique de \u00ab hotspots \u00bb, ces centres o\u00f9 l'on peut d\u00e9poser une demande d'asile, est vraiment applicable. Aujourd'hui, il n'y a clairement pas de volont\u00e9 politique. ? \r\nL'Europe est divis\u00e9e et surtout, c'est une mesure tr\u00e8s impopulaire, d'ouvrir plus grand les portes de l'Europe ?.Difficile \u00e0 d\u00e9fendre d'un point de vue \u00e9lectoral pour Angela Merkel, par exemple.\r\nOn va y arriver au final, selon vous, c'est ce qui se profile ?", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les sommets europ\u00e9ens sur les migrants, les annonces de drames en m\u00e9diterran\u00e9e ne cessent de tomber. L'interview de Vincent Chetail, professeur au Graduate Institute, directeur du Centre des migrations globales \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Vincent Chetail analyse l'\u00e9volution et les nouveaux enjeux des questions migratoires  / TUM_2017-08-14T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3405627.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit et sp\u00e9cialiste des migrations", "name": "Chetail, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : H\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (1/5): le franc suisse", "id": "sound-53C5F1E1-82B5-485B-B57D-B06C711A7276", "durationSec": 511, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Kaenel, Professeur d'Histoire de l'art \u00e0 l'UNIL;Tobias Straumann, Professeur d'Histoire \u00e9conomique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich et de B\u00e2le\r\nDans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, regards cette semaine sur quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. Le franc suisse, n\u00e9 au milieu du 19e si\u00e8cle, est un h\u00e9ritage direct du franc fran\u00e7ais. En rediffusion.\r\n\r\n* * H\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (1/5): le franc suisse L'ann\u00e9e 2017 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e notamment par l'Election pr\u00e9sidentielle francaise... et en nouvelle diffusion, nous vous proposons toute la semaine d'explorer quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse.... Ce matin, premier \u00e9pisode et, Pierre-Etienne Joye, vous nous contez l'histoire du franc suisse, h\u00e9ritage direct du franc fran\u00e7ais...\r\n  8'11", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, regards cette semaine sur quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. Le franc suisse, n\u00e9 au milieu du 19e si\u00e8cle, est un h\u00e9ritage direct du franc fran\u00e7ais. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["H\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (1/5): le franc suisse / JDM_2017-08-14T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8477392.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825337", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 14.08.2017", "id": "sound-A2A261B5-1A29-40C9-A5B7-C63D14D19B1C", "durationSec": 3512, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Roger Simon-Vermot, \u00e9crivain et ex-r\u00e9dacteur en chef \u00ab Le Messager-Boiteux \u00bb.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:39:09-11:39:24 / Infotrafic: 12:05:50-12:06:08 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Thierry Romanens, Pascal Vincent, Marc Donnet-Monay, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Samuel Morier-Genoud  Pierre Resin (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 14.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse avec Roger Simon-Vermot, \u00e9crivain. 1/5 / DIC_2017-08-14T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-14T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 14.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse avec Roger Simon-Vermot, \u00e9crivain. 1/5 / DIC_2017-08-14T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/8759208.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810382", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810382", "ece-8810380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Pierre Maudet devra concilier campagne et Conseil d'Etat", "id": "sound-CCCC750A-69F7-448E-812E-D4A9A0CB51FF", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral bat son plein. Les trois candidats PLR s'activent pour convaincre les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux. Pierre Maudet doit combler un manque de visibilit\u00e9 \u00e0 Berne et concilier son activit\u00e9 de conseiller d'Etat et la campagne.\r\n\r\n* * Dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Pierre Maudet devra concilier campagne et Conseil d'Etat  \r\nLa course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral bat son plein...\r\nOn a vu hier les candidats Ignazio Cassis et Pierre Maudet au March\u00e9 Concours de Saignel\u00e9gier... un nouveau bain de foule, apr\u00e8s celui du Festival du film de Locarno... \r\nMais \u00e7a c'est la pointe visible de l'iceberg. Car les candidats s'activent surtout en sous-marin, pour convaincre les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux... C'est notamment le cas de Pierre Maudet, qui doit combler un certain manque de visibilt\u00e9 \u00e0 Berne. Mais il doit aussi, Guillaume Rey, concilier son activit\u00e9 de conseiller d'Etat ET la campagne.\r\nC'est vrai... et pour l'instant Pierre Maudet a trouv\u00e9 un moyen simple de g\u00e9rer \u00e7a: il est en vacances... des vacances avec des parlementaires plut\u00f4t qu'en famille donc... mais il n'a pas vraiment le choix: il sait qu'il n'a pas de temps \u00e0 perdre pour se faire conna\u00eetre, lui qui fait toujours figure d'outsider dans cette \u00e9lection. \r\nDu Jura, o\u00f9 il \u00e9tait hier (dim), il a donc imm\u00e9diatement pris la direction de la Suisse al\u00e9manique... il y restera jusqu'\u00e0 jeudi soir et la fin de ses vacances... et Pierre Maudet n'est d'ailleurs pas le seul \u00e0 avoir pris cong\u00e9 pour cette campagne... ils sont quelques uns dans sa garde rapproch\u00e9e \u00e0 l'avoir fait... \u00e0 l'image d'un certain S\u00e9bastien Leprat, responsable des relations ext\u00e9rieures \u00e0 l'A\u00e9roport de Gen\u00e8ve, mais bien connu \u00e0 Berne pour avoir exerc\u00e9 au sein.. du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances.  \r\n*** Pour Pierre Maudet, \u00e7a pourrait donc se compliquer d\u00e8s vendredi et son retour au Conseil d'Etat....\r\nOui, d\u00e8s vendredi, il faudra r\u00e9ellement concilier la fonction de ministre ET la campagne... Pas un probl\u00e8me aux yeux de la majorit\u00e9 des pr\u00e9sidents de partis genevois que nous avons contact\u00e9s. ils rappellent que la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral est plut\u00f4t courte...seul l'UDC a des doutes et estime que la fonction de Conseiller d'Etat risque d'en p\u00e2tir. Quant au Gouvernement lui-m\u00eame, il n'y voit pas de probl\u00e8me... son pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Longchamp, PLR lui aussi, pr\u00e9cise qu'un ministre peut g\u00e9rer son emploi du temps comme bon lui semble... Mani\u00e8re de dire qu'il peut, s'il le souhaite, d\u00e9gager du temps pour faire campagne... mais en faisant bien attention \u00e0 ne pas employer les moyens de l'Etat \u00e0 des fins personnelles.\r\n*** Et sur ce plan-l\u00e0, pas de probl\u00e8me en vue?\r\nL'\u00e9quipe de campagne de Pierre Maudet se veut en tout cas rassurante: tout sera fait pour que la candidature ne pr\u00e9t\u00e9rite pas le fonctionnement du Conseil d'Etat... Pour l'instant, le camp Maudet est \u00e9galement le seul \u00e0 \u00e9voquer un budget de campagne: 20'000 francs... 10'000 de la poche du candidat... et 10'000 amen\u00e9s par le PLR genevois... \u00e7a a servi \u00e0 financer la traduction en plusieurs langues de sa \"vision pour la Suisse\", le programme pr\u00e9sent\u00e9 la semaine derni\u00e8re... une enveloppe qui financera aussi les frais occasionn\u00e9s par ces p\u00e9riples outre-Sarine... des voyages en Suisse al\u00e9manique qui ne sont pas termin\u00e9s... Hasard du calendrier, l'agenda du conseiller d'Etat pr\u00e9voit d'autres d\u00e9placements la semaine prochaine... En d\u00e9but de semaine au  Tessin, avec un s\u00e9minaire du d\u00e9partement...et d\u00e8s mercredi dans le canton de Berne dans le cadre d'un autre s\u00e9minaire, du Gouvernement genevois cette fois... L'occasion forc\u00e9ment de croiser quelques grands \u00e9lecteurs.", "alternativeExcerpt": ["La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral bat son plein. Les trois candidats PLR s'activent pour convaincre les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux. Pierre Maudet doit combler un manque de visibilit\u00e9 \u00e0 Berne et concilier son activit\u00e9 de conseiller d'Etat et la campagne."], "alternativeTitle": ["Dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Pierre Maudet devra concilier campagne et Conseil d'Etat / FOR_2017-08-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841803.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825383", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825378"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-58DABB79-5229-48B3-A7AC-DB3992538136", "durationSec": 929, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Cosandey, \u00e9conomiste chez Avenir Suisse;Boudani;Boudani RFI, Yaya ;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Ignazio Cassis,conseiller national PLR;Pierre Maudet, conseiller national PLR genevois;Johann Schneider-Amman, conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR, ceh f du DEFR;Jacques Bourgeois, conseiller national PLR et directeur de l'Union Suisse des Paysans;Roger Federer, joueur de tennis suisse;Christine Aaron, d\u00e9tentrice du record d'Europe du 100m\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/DEPART RETRAITE BABYBOOMERS/PI) Jamais l'\u00e9conomie suisse n'avait v\u00e9cu une si gand vague de d\u00e9part \u00e0 la retraite... Celle des Baby-boomers...vous en faites parties...si vous \u00eate sn\u00e9s entre 1945 et 1965... Les statistiques...f\u00e9d\u00e9rales sont claires. A partir de 2020...le nombre de personnes de plus de 65 ans...va prendre l'ascensuer...\r\nLe nombre de d\u00e9parts \u00e0 la retraite atteindra un pic en 2030...et c'est un lour d\u00e9fi pour les entreprises... Guillaume Meyer...\r\n  1'30''\r\n((Peu d'entreprises en parlent, pourtant certaines s'en inqui\u00e8tent d\u00e9j\u00e0. Les CFF, par exemple, sont en manque de conducteurs de locomotives. Ils ont mis en place des plans pour pouvoir garder leurs collaborateurs plus longtemps. D'autres branches sont confront\u00e9es au risque d'une p\u00e9nurie de personnel: \u00e9coutez J\u00e9r\u00f4me Cosandey, \u00e9conomiste chez Avenir Suisse.\r\nCOSANDEY BABY-BOOMERS 1/2\r\nLa situation est paradoxale. On parle beaucoup des travailleurs \u00e2g\u00e9s, mais ce qui inqui\u00e8te, ce n'est pas vraiment leur d\u00e9part massif \u00e0 la retraite: c'est plut\u00f4t le sort des seniors qui perdent leur emploi. J\u00e9r\u00f4me Cosandey.\r\nCOSANDEY BABY-BOOMERS 2/2\r\nPour J\u00e9r\u00f4me Cosandey, les entreprises confront\u00e9es au risque de p\u00e9nurie doivent prendre les devants. Il faut encourager les employ\u00e9s \u00e0 partir plus tard \u00e0 la retraite, en proposant des temps partiels. Mais ces mod\u00e8les reposent sur la bonne volont\u00e9 des employ\u00e9s. Il en faudra plus pour surmonter le choc qui s'annonce.))\r\nAlors, quelles solutions face \u00e0 cette vague de d\u00e9parts \u00e0 la retraite?\r\n Nous y reviendrons vers 7h15 avec un sp\u00e9cialiste du march\u00e9 du travail: Robin Gordon, pr\u00e9sident ex\u00e9cutif du groupe Interiman.\r\n(21 BURKINA ATTAQUE / PAPIER YAYA BOUDANI RFI) ***Et \u00e0 la une aussi ce matin..le Burkina-Faso...\u00e0 nouveau touch\u00e9 de plein fouet par le terrorisme... Une attaque de djhadistes pr\u00e9sum\u00e9s...a cibl\u00e9 hier soir...un restaurant de la capitale, Oua-ga-dou-gou. On d\u00e9nombre...pour l'heure...17 morts...et huit bless\u00e9s. Les assaillant ont ouverte le feu...dans le caf\u00e9 \"Istanbul\"...\u00e9tablissement tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 par les expatri\u00e9s.... Selon les autorit\u00e9s...trois djihadistes pr\u00e9sum\u00e9s auraient \u00e9t\u00e9 abattus... En janvier 2016...un caf\u00e9 tout proche...avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pris pour cible...lors qu'une attaque...qui avait...notamment co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 l'ex conseller national socialiste...Jean-No\u00ebl Rey... Ce matin...la situation \u00e0 Ouag-adou-gou....est encore tr\u00e8s tendue... Les  pr\u00e9cisions...sur place...de Yaya Bou-dani...\r\n  1'00\r\nCe matin, le DFAE nous a indiqu\u00e9 qu'il avait \u00e9t\u00e9 averti par ses repr\u00e9sentants sur place...de cette attaque.\r\nImpossible...de dire \u00e0 ce stade...si des Suisses figurent parmi les victimes...\r\n(08/USA CHARLOTTESVILLE) Aux Etats-Unis...les silences de Donald Trump...cr\u00e9ent la pol\u00e9mique... Les non-dits---du pr\u00e9sident...suite \u00e0 l'attaque ...de Charlottesville..ce week-end...en Virginie... Pour rappel...un homme...a fonc\u00e9 dans une foule de militants anti-racistes...qui faisaient face \u00e0 des partisans de l'extr\u00eame droite.\r\nUne femme de 32 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a condamn\u00e9 les violences...mais en d\u00e9signant...les DEUX groupes.  Cette nuit...Mike Pence...a assur\u00e9 que les Etats-Unis n'avaient pas de tol\u00e9rance...pour la haine...et la violence de l'extr\u00eame droite... Mais dans l'ensemble... le parti r\u00e9publicain...tout comme la Maison Blanche...peinent...\u00e0 d\u00e9fendre...Donald Trump... Correspondance : Marie Bourreau\r\n  47''\r\n(12/VENEZUELA/PA 7H) Et il est lui tr\u00e8s attendu...sur un  autre dossier br\u00fblant...\r\nLe vice-pr\u00e9sient am\u00e9ricain Mike Pence...a d\u00e9but\u00e9 sa tourn\u00e9e sa tourn\u00e9e en Am\u00e9rique latine...par la Colombie...\r\nMais c'est bien le spectre...d'une intervention am\u00e9ricaine...au Venezuela...agite la r\u00e9gion...\r\nLe pr\u00e9sident colombien Juan Manuel Santos a d'ailleurs lui-m\u00eame fait allusion au retour de \"vieux d\u00e9mons\", Anouk Henry....\r\n------------------\r\n\"le fant\u00f4me des interventions am\u00e9ricaines en Am\u00e9rique latine a disparu depuis longtemps, et nous ne voulons pas qu'il r\u00e9apparaissent\". Le pr\u00e9sident Santos a clairement demand\u00e9 d'exlure une telle op\u00e9ration, apr\u00e8s que Donald Trump a \u00e9voqu\u00e9 ce week-end la possibilit\u00e9 d'une option militaire si Caracas persistait dans sa fuite en avant. Mais la demande explicite du COlombien n'a pas \u00e9t\u00e9 satisfaite: Mike Pence a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que les Etats unis allaient travailler pour r\u00e9tablir la d\u00e9mocratie, pr\u00e9cisant que c'\u00e9tait justement un des objectifs de sa tourn\u00e9e latino-am\u00e9ricaine. Mais il n'a pas sp\u00e9cifiquement \u00e9cart\u00e9 l'option militaire, et s'est born\u00e9 \u00e0 dire que la solution pacifique \"restait possible\".\r\n***Et pourtant, l'id\u00e9e d'une intervention am\u00e9ricaine est unanimement rejet\u00e9e sur le continent.\r\nJuan Manuel Santos l'a dit hier soir, \"Ni la Colombie ni l'Am\u00e9rique latine - depuis le sud du Rio Grande jusqu'\u00e0 la Patagonie - ne sauraient \u00eatre d'accord\" avec une telle intervention.\" Et il dit vrai: m\u00eame les plus fervents adversaire du pr\u00e9sident venzu\u00e9lien Nicolas Maduro n'en veulent pas. Hier, la MUD, principale coalition d'opposants a clairement a rejet\u00e9 la menace militaire. C'est au moins un sujet qui met d'accord partisant et opposant du r\u00e9gime chaviste: personne ne souhaite voir l'histoire se r\u00e9p\u00e9ter et les mauvais souvenirs d'inverventions am\u00e9ricaines dans la r\u00e9gion.\r\n(D6/CAMPAGNE DES POLITIQUES AU MARCHE-CONCOURS) Retour en Suisse...et le Jura... O\u00f9 le traditionnel...March\u00e9-Concours de Saigne-L\u00e9gier...avait hier...des allures de campagne politique... Non pas comme d'habitude...la couleur de la politique jurasienne....masi celle de la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Au milieu des courses campagnardes...et des chars romains...deux des trois candidats \u00e0 la sucession de Didier Burkahtler...avaient fait le d\u00e9placement... Et leur pr\u00e9sence n'a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 notre correspondant.....Ga\u00ebl Klein  \r\n  1'48\r\n((Ignazio Cassis n'\u00e9tait jamais venu au March\u00e9-Concours et c'est le gouvernement tessinois qui l'a incit\u00e9 \u00e0 faire le d\u00e9placement. Difficile d'imaginer le Tessin h\u00f4te d'honneur de la manifestation jurassienne sans son poulain.    \r\nSON\r\nLe March\u00e9-Concours, Pierre Maudet y \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 venu en 1989. Et alors que le gouvernement genevois a d\u00e9clin\u00e9 l'invitation cette ann\u00e9e, il a pourtant fait un crochet par Saignel\u00e9gier en revenant de Bourgogne, piaffant sans doute d'impatience \u00e0 l'id\u00e9e de serrer quelques mains connues et moins connues... \r\nSON \r\nEt s'il y en a un qui sait de quoi il parle parce que rompu \u00e0 l'exercice, c'est bien le chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie Johann Schneider-Amman. Dans ce type d'\u00e9preuve, le train doit rester tr\u00e8s soutenu.   \r\nSON\r\nOn a d'ailleurs entendu hier que la vaudoise Isabelle Moret avait loup\u00e9 le coche, un vocabulaire de circonstance au March\u00e9-Concours.))\r\n(02/MALATRAITANCE ANIMAUX/IV  BOURGEOIS) Paysans et d\u00e9fenseurs des animaux s'\u00e9chaprent sur l'ampleur de la maltraitance animale dans les exploitations agricoles suisses.\r\n Plusieurs affaires de mauvais traitements ont \u00e9maill\u00e9 l'actualit\u00e9 ces derniers jours.\r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture a publi\u00e9 ce chiffre: 16% des exploitations agricoles ont subi des sanctions sous forme de r\u00e9duction des paiements directs, pour un montant total de 8,2 millions de francs. \r\nMais selon le conseilelr national PLR et directeur de l'UNion suisse des paysans...Jacques Bourgeois...ce chiffre peu recouvrir diverses r\u00e9alit\u00e9s...\r\n  54''\r\nPropos recueillis par Thibaut Schaller.\r\n(FDG) Bilan positif quant \u00e0 la fr\u00e9quentation, mais comptes d\u00e9ficitaires \u00e0 l'issue des F\u00eates de Gen\u00e8ve... \r\nDans l'ensemble les organisateurs se d\u00e9clarent satisfaits de l'\u00e9dition 2017...  Le grand feu d'artifice a attir\u00e9 entre 300 et 350'000 personnes samedi.\r\n Malgr\u00e9 cela, il devrait manquer plus de 500'000 francs dans les caisses pour \u00e9quilibrer les comptes,\r\nC est ce qu a  fait savoir le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Gen\u00e8ve Tourisme.\r\n(19/TENNIS FEDERER/IV) Tennis... Quant un champion en devenir...\u00e9clipse une l\u00e9gende... Le prodige ...ALexander Zverev...20 ans...a battu hier soir...Roger Federer...en finale du Masteres Mille de Montr\u00e9al... La victoire du jeune allemand est s\u00e8che : 6-3 6-4...en 1h10 de jeu... Roger Federer perd donc sa premi\u00e8re finale de l'ann\u00e9e...et \u00e9gare quelques points dans la re-conqu\u00eate de la premi\u00e8re place mondiale... Mais face au 9e joueur mondial...le B\u00e2lois... savait qu'il aurait fort \u00e0 faire...\r\n  55''\r\n(17/ATHLETISME QUEL FUTUR SANS BOLT/IV AARON) ***D'une l\u00e9gende du sport \u00e0 l'autre...Les rideau est tomb\u00e9...hier...sur les mondiaux d'athl\u00e9tisme de Londres...ils resteront marqu\u00e9s...par l'adieu manqu\u00e9...du sprinteur jama\u00efcain :  Usain Bolt...\r\nVous avez peut-\u00eatre vu cette image samedi soir...Usain Bolt...terrass\u00e9 par une crampe en finale du 4 fois 100 m\u00e8tres...Il repart donc des ces mondiaux sans m\u00e9daille d'or...mais restera sans doute...\u00e0 jamais...dans les m\u00e9moires... Usain Bolt...c'est 8 m\u00e9dailles d'or aux JO...tous les records du sprint mondial... Mais aussi...un sourire...et un rel\u00e2chement...qui ont conquis l'ensemble de la plan\u00e8te... Alors...comment l'athl\u00e9tisme va-t-il vivre...sans sa plus grande star mondiale? Pour l'ex-sprinteuse fran\u00e7aise, Christine Aarron...la p\u00e9riode qui s'annonce peut ouvrir...de nouvelles perspectives... Pour Christine Aaron, d\u00e9tentrice du record d'Europe du 100m, une p\u00e9riode de transition s'annonce et elle peut ouvrir de nouvelles perspectives. \r\n   57''\r\nPropos recueillis par Caroline Reymond. \r\nLes prochains championnats du monde d'athl\u00e9tisme auront lieu ...au Qatar...en Doha en 2019.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-14T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-14T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825347", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourreau, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825347", "ece-8825333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Quarante ans apr\u00e8s la mort d'Elvis Presley, la fascination reste intacte", "id": "sound-2AFE8C7A-1A2D-4A64-8321-95B15F468356", "durationSec": 472, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Robin, animateur - journaliste sur Option musique;\"Way down\", 1976, Elvis Presley\r\nElvis Presley est mort il y a 40 ans, mais sa l\u00e9gende reste intacte. Plus de 50'000 fans sont attendus ces prochains jours \u00e0 Graceland, sa r\u00e9sidence situ\u00e9e \u00e0 Memphis dans le Tenessee. Interview de Philippe Robin, animateur sur Option musique.\r\n\r\n* * Quarante ans apr\u00e8s la mort d'Elvis Presley, la fascination reste intacte 12h30: Elivs Presley mort y a 40 ans. Haltiner\r\nExtrait D+ 40 secondes \r\n....Une voix unique... qui a marqu\u00e9 l'histoire de la musique...\r\nElvis Presley... est mort il y a 40 ans.\r\nC'\u00e9tait le 16 ao\u00fbt 1977. Il avait 42 ans...\r\nOn vient d'entendre un de ses premiers tubes \"...... Don't be cruel....\" sorti en 1956.\r\nAujourd'hui encore, sa l\u00e9gende reste intacte. \r\nPlus de 50'000 fans... sont attendus ces prochains jours \u00e0 Graceland.... sa r\u00e9sidence situ\u00e9e \u00e0 Memphis dans le Tenessie.\r\nLe plaisir de recevoir dans ce 12'30, un v\u00e9ritable passionn\u00e9 d'Elvis ET du rock n' roll...\r\n... Philippe Robin... bonjour!\r\nVous \u00eates animateur sur Option musique... Opion musique qui va d'ailleurs consacr\u00e9 une journ\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Elvis... ce mercredi entre 9h et 19h.\r\nCANEVAS:\r\nComment expliquer cette fascination pour Elvis qui continue de perdurer 40 ans apr\u00e8s sa mort? \r\nPlus de 20 millions de touristes ont visit\u00e9 Graceland.... sa maison ouverte au public en 1982... C'est un monument tr\u00e8s visit\u00e9... \r\nCe qui est incroyable c'est qu'Elvis a \u00e9coul\u00e9 plus d'un milliard d'albums et qu'il continue \u00e0 vendre aujourd'hui encore...\r\nIl y a aussi tout un mythe qui s'est constitu\u00e9 autour de lui... notamment le fait qu'il ne serait pas vraiment mort... les rumeurs... elles contribuent \u00e0 faire vivre cette passion qui l'entoure?\r\nDes doutes subsitent d'ailleurs toujours sur la mani\u00e8re, dont il est mort... accident cardiaque... overdose...\r\nLe jour de sa mort, le 16 ao\u00fbt 1977, l'Am\u00e9rique Et le monde ont compris tout de suite qu'ils perdaient un \u00e9norme artiste. Des milliers de personnes se sont imm\u00e9diatement rendues  sur place. \r\nPourquoi la jeunesse s'est-elle tourn\u00e9e avec passion vers Elvis Presley \u00e0 cette \u00e9poque? Il y existaient d\u00e9j\u00e0  de nombreux artistes, de nombreux rockeur... comme Bill Halley ou Chuck Berry. Pourquoi Elvis?\r\nElvis a inspir\u00e9 bon nombres d'artistes ces derni\u00e8res ann\u00e9es...  Mais il restera \u00e0 jamais in\u00e9galable Philippe Robin? \r\nExtro:\r\nPhilippe Robin... passionn\u00e9 et passionnant... merci d'\u00eatre venu parler de cet immense artiste qu'est Elvis Presley. Les 40 ans de sa mort seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9es.... avec vous d'ailleirs, ce mercredi sur option musique entre 9h et 19h.\r\nOn se quitte avec un des derniers tubes d'Elvis... Il est sorti juste avant sa mort, en 1976.... Il s'appelle \"Way down\"... \r\n  50 secondes\r\nMagnifique Elvis. Philippe Robin... je vous souhaite une belle journ\u00e9e!\r\n En direct du studio de Lausanne \r\nPortable: +41 79 **", "alternativeExcerpt": ["Elvis Presley est mort il y a 40 ans, mais sa l\u00e9gende reste intacte. Plus de 50'000 fans sont attendus ces prochains jours \u00e0 Graceland, sa r\u00e9sidence situ\u00e9e \u00e0 Memphis dans le Tenessee. Interview de Philippe Robin, animateur sur Option musique."], "alternativeTitle": ["Quarante ans apr\u00e8s la mort d'Elvis Presley, la fascination reste intacte / 12H30_2017-08-14T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7362814.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825366", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Carmen Ferrari, patiente", "id": "sound-D4D8EC93-0120-47BE-B824-080837D50C05", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Sa premi\u00e8re greffe du rein date de 2004. La seconde se d\u00e9roulera dans quelques minutes. Elle permettra \u00e0 Carmen Ferrari de retrouver un semblant de vie normale, de ne plus passer ses journ\u00e9es en dialyses et, surtout, de ne plus souffrir de ce qui empoisonne la vie des malades des reins: la soif.", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 14.08.2017", "Carmen Ferrari, patiente / JVDM_2017-08-14T14:04:15_je-vous-dis-m", "Je vous dis m... du 14.08.2017", "Carmen Ferrari, patiente / JVDM_2017-08-14T14:04:15_je-vous-dis-m"], "alternativeExcerpt": ["Sa premi\u00e8re greffe du rein date de 2004. La seconde se d\u00e9roulera dans quelques minutes. Elle permettra \u00e0 Carmen Ferrari de retrouver un semblant de vie normale, de ne plus passer ses journ\u00e9es en dialyses et, surtout, de ne plus souffrir de ce qui empoisonne la vie des malades des reins: la soif.", "Sa premi\u00e8re greffe du rein date de 2004. La seconde se d\u00e9roulera dans quelques minutes. Elle permettra \u00e0 Carmen Ferrari de retrouver un semblant de vie normale, de ne plus passer ses journ\u00e9es en dialyses et, surtout, de ne plus souffrir de ce qui empoisonne la vie des malades des reins: la soif."], "imageURL": "//www.rts.ch/8832002.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810424", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810424", "ece-8810423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des masques anti-pollution pour contourner la loi anti-burqa au Tessin", "id": "sound-A89E7DCA-330F-4E6A-923D-1A20DC2A6204", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un petit rectangle blanc en lieu et place de la burqa: au Tessin, des touristes musulmanes ont trouv\u00e9 la parade pour contourner l'interdiction du port du voile int\u00e9gral en vigueur depuis un an.\r\n\r\n* * Des masques anti-pollution pour contourner la loi anti-burqa au Tessin 12h30: loi anti-burqa DELLA PIETRA \r\nUn \"petit rectangle blanc\"....  en lieu et place de la burqa. \r\nAu Tessin... des touristes musulmanes... habitu\u00e9es au port du voile int\u00e9gral... ont trouv\u00e9 la parade.... pour contourner l'interdiction de se masquer le visage... en vigueur depuis un an. \r\nNicole della Pietra, on vous retrouve en direct du Tessin...\r\nce canton reste... pour l'heure... le seul \u00e0 prohiber la burqa. Mais on rappelle qu'une initiative \"pour une interdiction au niveau f\u00e9d\u00e9ral\" est toujours en cours.\r\nOui, initiative dont la r\u00e9colte de signatures aurait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 les 100'000 paraphes selon ses promoteurs. \r\nAlors, au Tessin, la police cantonale tessinoise confirme ce qu'elle qualifie de, je cite, nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne apparu cette ann\u00e9e, et qui a surtout \u00e9t\u00e9 dans les rues de Lugano o\u00f9 l'on croise le plus souvent les visiteurs en provenance du Golf; vous l'avez dit: des touristes orientales qui choisissent de porter un masque filtrant anti-pollution pour occulter la partie inf\u00e9rieure de leur visage, en lieu et place du voile int\u00e9gral. \r\nUne mani\u00e8re de masquer son visage... Mais est-elle l\u00e9gal?  \r\nLes autorit\u00e9s sont tr\u00e8s emprunt\u00e9es sur ce point puisque th\u00e9oriquement au moins,  le subterfuge contrevient tout de m\u00eame \u00e0 la loi cantonale tessinoise - calqu\u00e9e, on le rappelle, sur le mod\u00e8le de la loi fran\u00e7aise - et qui pr\u00e9voit l'interdiction de se voiler la face dans les espaces publics. \r\nMais voil\u00e0, comme le rapporte le Giornale del Popolo dans son \u00e9dition du jour, le conseiller juridique du gouvernement tessinois, admet qu'il est difficile d'appliquer la loi dans ces cas, puisqu'il est presque impossible de v\u00e9rifier si le masque anti-pollution est port\u00e9 pour des motifs de sant\u00e9 - l'air au Tessin passe pour l'un des plus pollu\u00e9s du pays - ou pour contourner l'interdiction la burqa.\r\nL'interdiction a-t-elle \u00e9loign\u00e9 les touristes du Golf... Nicole?\r\nNon, au contraire. Leur nombre est en constante augementation. Les femmes qui ont eu recours \u00e0 ce truc sont peu nombreuses. Certaines choisissent des grands mod\u00e8les de lunettes de soleil et se cachent le reste du visage avec la main. Et seules 7 touristes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es par les forces de l'ordre pour le port du voile int\u00e9gral depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la loi il y a un peu plus d'une ann\u00e9e. FIN\r\n En direct depuis le Tessin - Dialogue", "alternativeExcerpt": ["Un petit rectangle blanc en lieu et place de la burqa: au Tessin, des touristes musulmanes ont trouv\u00e9 la parade pour contourner l\u2019interdiction du port du voile int\u00e9gral en vigueur depuis un an."], "alternativeTitle": ["Des masques anti-pollution pour contourner la loi anti-burqa au Tessin / 12H30_2017-08-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8840979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825366", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9um de Gen\u00e8ve \u00e0 l'assaut des puces de canard", "id": "sound-2F9BF525-689E-4E42-9E40-1A722908FC61", "durationSec": 589, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blasco Costa, Isabel\r\nUn nouveau projet du Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve vise \u00e0 d\u00e9terminer o\u00f9 et quand les puces de canard ont tendance \u00e0 se multiplier.\r\nLes d\u00e9tails sur ce mod\u00e8le de pr\u00e9diction, qui sera lanc\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 2018 dans le cadre de l'expo interactive \"Faites comme chez nous\", avec Isabel Blasco Costa, charg\u00e9e de recherche au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste en parasitologie. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau projet du Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Gen\u00e8ve vise \u00e0 d\u00e9terminer o\u00f9 et quand les puces de canard ont tendance \u00e0 se multiplier.\n\nLes d\u00e9tails sur ce mod\u00e8le de pr\u00e9diction, qui sera lanc\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 2018 dans le cadre de l\u2019expo interactive \"Faites comme chez nous\", avec Isabel Blasco Costa, charg\u00e9e de recherche au Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste en parasitologie. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Le Mus\u00e9um de Gen\u00e8ve \u00e0 l'assaut des puces de canard  / CQFD_2017-08-14T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 14.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8810458"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques", "id": "sound-3D7AC68E-680B-43E9-8ED4-A4964340E3FE", "durationSec": 4946, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn \u00e9t\u00e9, Magn\u00e9tique vous invite \u00e0 fl\u00e2ner parmi les sons collect\u00e9s ici et ailleurs. Aujourd'hui, au micro d'Anya Leveill\u00e9, nous retrouvons le clarinettiste Patrick Messina et le pianiste Fabrizio Chiovetta.\r\nAu sommaire \u00e9galement, en nouvelle diffusion, \"Horowitz, l'intranquille\", le slam de Narcisse et une rencontre Nomade propos\u00e9e par Yves Bron, \u00e0 Sion, avec l'ing\u00e9nieur du son Jean-Claude Gaberel.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 14.08.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-14T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 14.08.2017", "Nomade / MTC_2017-08-14T17:06:00_nomade", "Narcisse / MTC_2017-08-14T17:06:00_narcisse", "News / MTC_2017-08-14T17:06:00_news", "Invit\u00e9 / MTC_2017-08-14T17:06:00_invite", "Chronique / MTC_2017-08-14T17:06:00_chronique", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-14T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["En \u00e9t\u00e9, Magn\u00e9tique vous invite \u00e0 fl\u00e2ner parmi les sons collect\u00e9s ici et ailleurs. Aujourd\u2019hui, au micro d\u2019Anya Leveill\u00e9, nous retrouvons le clarinettiste Patrick Messina et le pianiste Fabrizio Chiovetta.\nAu sommaire \u00e9galement, en nouvelle diffusion, \"Horowitz, l\u2019intranquille\", le slam de Narcisse et une rencontre Nomade propos\u00e9e par Yves Bron, \u00e0 Sion, avec l'ing\u00e9nieur du son Jean-Claude Gaberel.", "En \u00e9t\u00e9, Magn\u00e9tique vous invite \u00e0 fl\u00e2ner parmi les sons collect\u00e9s ici et ailleurs. Aujourd\u2019hui, au micro d\u2019Anya Leveill\u00e9, nous retrouvons le clarinettiste Patrick Messina et le pianiste Fabrizio Chiovetta.\nAu sommaire \u00e9galement, en nouvelle diffusion, \"Horowitz, l\u2019intranquille\", le slam de Narcisse et une rencontre Nomade propos\u00e9e par Yves Bron, \u00e0 Sion, avec l'ing\u00e9nieur du son Jean-Claude Gaberel."], "imageURL": "//www.rts.ch/8704187.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810328", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810328", "ece-8810326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Un robot-pasteur s\u00e8me le trouble en Allemagne", "id": "sound-7AE9EC2F-52A9-4B58-AA2C-AEF6C4C8A72B", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, un pasteur allemand a install\u00e9 dans son \u00e9glise de Wittenberg un robot-pasteur, une machine qui b\u00e9nit les fid\u00e8les. Pour le pasteur responsable de la d\u00e9marche, il s'agit de provoquer un d\u00e9bat sur la robotisation, dans un pays qui manque de pasteurs. En rediffusion.\r\n\r\n* * RTSreligion - Un robot-pasteur s\u00e8me le trouble en Allemagne (RTS RELIGION/PLAN B/14.08/ALLEMAGNE ROBOT-PASTEUR) REDIFF!!! C'EST LE PLAN B SI EMMANUEL TAGNARD NE LIVRE PAS SA CHRONIQUE\r\nUn robot-pasteur s\u00e8me le trouble en Allemagne... C'est la chronique RTSreligion en nouvelle diffusion. A l'occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, un pasteur allemand a en effet install\u00e9 dans son \u00e9glise de Wittenberg un robot-pasteur. soit une machine qui b\u00e9nit les fid\u00e8les.  Gabrielle Desarzens. \r\n(( GD\r\nOui, BlessU-2, c'est son nom - \u00ab Je te b\u00e9nis aussi \u00bb en fran\u00e7ais - joint le geste \u00e0 la parole en disant \u00ab Dieu vous b\u00e9nisse et vous prot\u00e8ge \u00bb en levant ses deux bras tandis que ses sourcils bougent. Et imaginez-vous que ses mains \u00e9mettent aussi une lumi\u00e8re blanche pendant la b\u00e9n\u00e9diction. Une b\u00e9n\u00e9diction qu'il peut prononcer en allemand, anglais, fran\u00e7ais, espagnol et polonais, de m\u00eame que r\u00e9citer des passages de la Bible. Et tout cela, avec une voix f\u00e9minine ou masculine et moyennant un \u00e9cran tactile qu'il a sur le ventre. \r\n*** Et Gabrielle est-ce que ce robot b\u00e9nisseur est une premi\u00e8re ?\r\nDans la tradition chr\u00e9tienne semble-t-il oui. Mais l'an dernier, un temple bouddhiste de P\u00e9kin avait d\u00e9velopp\u00e9 un robot-moine qui chante des mantras et transmet une s\u00e9rie d'informations basiques sur la religion bouddhiste. \r\n*** Alors au-del\u00e0 de l'aspect ludique... et surprenant de cette histoire ... que signifie l'installation de ce robot-pasteur dans un temple ?\r\nPour le pasteur Stephan Krebs, instigateur de la d\u00e9marche, il s'agit avant tout de provoquer un d\u00e9bat. Dans un pays qui commence \u00e0 manquer de pasteurs, il souhaite en fait une vraie r\u00e9flexion sur la robotisation. Il y a 500 ans \u00e0 Wittenberg, le r\u00e9formateur Martin Luther appelait l'Eglise \u00e0 se r\u00e9former. gr\u00e2ce \u00e0 l'imprimerie, il a r\u00e9pandu ses id\u00e9es dans toute l'Europe. Eh bien un demi mill\u00e9naire plus tard, c'est encore une r\u00e9volution technologique qui vient bousculer la chr\u00e9tient\u00e9 et la faire r\u00e9fl\u00e9chir si l'Eglise aussi peut \u00eatre touch\u00e9e par le grand remplacement annonc\u00e9 pour des milliers de m\u00e9tiers. \r\n*** Et alors..... quelle est la r\u00e9ponse ?...\r\nSi la machine amuse les passants, elle inqui\u00e8te les pratiquants qui mettent en avant la dimension humaine qui reste ou qui devrait rester pr\u00e9pond\u00e9rante dans l'Eglise. On peut estimer en effet que le travail du pasteur c'est avant tout de cr\u00e9er du lien, entre les gens et avec Dieu. Quelque chose qu'il est encore difficile de r\u00e9aliser moyennant un bouton et face \u00e0 un \u00e9cran.  ))", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, un pasteur allemand a install\u00e9 dans son \u00e9glise de Wittenberg un robot-pasteur, une machine qui b\u00e9nit les fid\u00e8les. Pour le pasteur responsable de la d\u00e9marche, il s\u2019agit de provoquer un d\u00e9bat sur la robotisation, dans un pays qui manque de pasteurs. En rediffusion.", "A l\u2019occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, un pasteur allemand a install\u00e9 dans son \u00e9glise de Wittenberg un robot-pasteur, une machine qui b\u00e9nit les fid\u00e8les. Pour le pasteur responsable de la d\u00e9marche, il s\u2019agit de provoquer un d\u00e9bat sur la robotisation, dans un pays qui manque de pasteurs. En rediffusion.", "A l\u2019occasion des 500 ans de la R\u00e9forme, un pasteur allemand a install\u00e9 dans son \u00e9glise de Wittenberg un robot-pasteur, une machine qui b\u00e9nit les fid\u00e8les. Pour le pasteur responsable de la d\u00e9marche, il s\u2019agit de provoquer un d\u00e9bat sur la robotisation, dans un pays qui manque de pasteurs. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Un robot-pasteur s\u00e8me le trouble en Allemagne", "RTSreligion - Un robot-pasteur s\u00e8me le trouble en Allemagne / JDM_2017-08-14T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Un robot-pasteur s\u00e8me le trouble en Allemagne / JDM_2017-08-14T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8701868.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825345", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825345", "ece-8825330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : L'\u00e9conomie suisse doit se pr\u00e9parer au d\u00e9part \u00e0 la retraite des baby-boomers", "id": "sound-FACFB086-DB09-4BEF-9EF0-AA4A6FB663A1", "durationSec": 564, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre 2020 et 2045, la Suisse va vivre la plus grande vague de d\u00e9parts \u00e0 la retraite de son histoire \u00e0 cause des baby-boomers. L'\u00e9conomie est-elle pr\u00e9par\u00e9e? L'interview de Robin Gordon, pr\u00e9sident ex\u00e9cutif d'Interiman.\r\n\r\n* * L'\u00e9conomie suisse doit se pr\u00e9parer au d\u00e9part \u00e0 la retraite des baby-boomers  Invit\u00e9: Robin Gordon, pr\u00e9sident ex\u00e9cutif d'Interiman (4e agence de placement de Suisse). En direct du studio de Lausanne. ** 66)\r\nOn vous le disait tout \u00e0 l'heure: l'\u00e9conomie suisse s'appr\u00eate \u00e0 vivre la plus grande vague de d\u00e9parts \u00e0 la retraite de son histoire. Les baby-boomers sont en train de sortir du march\u00e9 du travail, et le ph\u00e9nom\u00e8ne atteindra un pic en 2030. C'est un lourd d\u00e9fi pour nos entreprises. Comment vont-elles le relever?\r\nOn va poser la question \u00e0 un sp\u00e9cialiste du march\u00e9 du travail, c'est vous, Robin Gordon (Robain Gordonne), bonjour. Vous dirigez le groupe Interiman, la quatri\u00e8me agence de placement de Suisse.\r\n-Beaucoup d'employ\u00e9s, beaucoup d'employ\u00e9s qualifi\u00e9s aussi, vont quitter le march\u00e9 du travail, et la g\u00e9n\u00e9ration qui suit n'est pas suffisamment nombreuse pour remplacer ces d\u00e9parts. Est-ce que l'\u00e9conomie est pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 \u00e7a? \r\n-Est-ce qu'on peut parler d'un certain d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui?\r\n-Si l'immigration baisse, comme le veut le peuple suisse, est-ce qu'on s'achemine vers de graves probl\u00e8mes de p\u00e9nurie de personnel dans 10 ou 15 ans?\r\n-Certaines branches sont plus vuln\u00e9rables que d'autres, Robin Gordon?\r\n-Si ce n'est pas l'immigration, quelles solutions privil\u00e9gier pour pr\u00e9venir les cons\u00e9quences de cette vague de d\u00e9parts \u00e0 la retraite? Former davantage d'apprentis? Compter davantage sur les robots?\r\n-L'int\u00e9gration des travailleurs \u00e2g\u00e9s sur le march\u00e9 du travail est souvent vue comme un obstacle, or, l\u00e0, on a l'impression que c'est leur D\u00c9PART qui pose probl\u00e8me. un peu paradoxal comme situation, non?\r\n-On a beaucoup parl\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 l'embauche ces derniers temps, c'est ce m\u00e9canisme imagin\u00e9 par le Parlement pour appliquer l'initiative contre l'immigration de masse. On a entendu les craintes des offices r\u00e9gionaux de placement: une loi et des directives f\u00e9d\u00e9rales compliqu\u00e9es, inapplicables, voire inefficaces... Est-ce que ces critiques sont fond\u00e9es?\r\nBACKGROUND\r\nPour Robin Gordon, l'\u00e9conomie ne r\u00e9fl\u00e9chit pas suffisamment aux cons\u00e9quences, parce que les robinets de l'immigration sont encore grand ouverts aujourd'hui. Ce qui sera d\u00e9terminant, c'est \u00e0 quel point on ferme les fronti\u00e8res. Si l'on ne peut pas aller chercher les comp\u00e9tences \u00e0 l'\u00e9tranger, on va se tourner vers l'interne, et l'on risque d'avoir un mod\u00e8le comparable \u00e0 celui du Japon. Le Japon ne veut pas d'immigr\u00e9s, donc les gens travaillent vieux. Peut-\u00eatre que les gens sont d'accord d'envisager \u00e7a: lever le pied un peu plus vite, mais travailler beaucoup plus longtemps.\r\nIl y a un risque de p\u00e9nurie de personnel dans plusieurs domaines, comme l'ing\u00e9nierie (on ne forme pas assez). Dans le b\u00e2timent et les soins, on est vraiment d\u00e9pendant de l'immigration car on ne peut pas faire travailler le personnel plus longtemps (m\u00e9tiers physiques). Au Japon, on est oblig\u00e9 de recourir aux robots pour pallier le manque de personnel soignant!\r\nPour l'employeur, les seniors sont tant\u00f4t un boulet, tant\u00f4t des personnes qu'on veut garder \u00e0 tout prix. c'est compl\u00e8tement paradoxal. \u00c7a montre que les entreprises ne r\u00e9fl\u00e9chissent pas suffisamment, m\u00eame si certaines prennent des initiatives (ABB).\r\nLa pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 l'embauche n'aura gu\u00e8re d'impact sur l'immigration et le ch\u00f4mage, selon Robin Gordon, pour qui ce mod\u00e8le ne tiendra pas tr\u00e8s longtemps. Si l'\u00e9conomie veut continuer \u00e0 cro\u00eetre, elle doit aller chercher du capital humain \u00e0 l'\u00e9tranger.", "alternativeExcerpt": ["Entre 2020 et 2045, la Suisse va vivre la plus grande vague de d\u00e9parts \u00e0 la retraite de son histoire \u00e0 cause des baby-boomers. L'\u00e9conomie est-elle pr\u00e9par\u00e9e? L'interview de Robin Gordon, pr\u00e9sident ex\u00e9cutif d\u2019Interiman."], "alternativeTitle": ["Comment l'\u00e9conomie se pr\u00e9pare-t-elle au d\u00e9part \u00e0 la retraite des baby-boomers? / JDM_2017-08-14T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836467.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825337", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident ex\u00e9cutif d'Interiman", "name": "Gordon, Robin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le lancement de la campagne de l'USAM contre la r\u00e9forme des retraites fait un flop", "id": "sound-A1047A81-054D-4705-B87C-1C86621D4326", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'USAM et le comit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnel contre la r\u00e9forme des retraites avaient annonc\u00e9 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pour le lancement de leur campagne. Au final, rien ne s'est pass\u00e9 comme pr\u00e9vu.\r\n\r\n* * Le lancement de la campagne de l'USAM contre la r\u00e9forme des retraites fait un flop  \r\n*** Un terrible rattage de communication: c'est la sc\u00e8ne qu'ont offerte cet apr\u00e8s-midi l'USAM et le comit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnel contre la r\u00e9forme des retraites. Pour le grand jour du lancement de leur campagne, ils avaient invit\u00e9 \u00e0 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 16h sur la place f\u00e9d\u00e9rale. Mais au final, Alexandra Richard: rien... Ni spectacle, ni spectateurs:\r\nAu th\u00e9\u00e2tre, on appelle \u00e7a un bide. C'est l'exp\u00e9rience qu'ont v\u00e9cue tout \u00e0 l'heure les apprentis communicants de la campagne contre Pr\u00e9voyance 2020. Ils avaient convi\u00e9 pompeusement \u00e0 une \"pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre\". \r\nA 16h, tous les m\u00e9dias \u00e9taient l\u00e0, cam\u00e9ras, appareils photo et micros ouverts. Curieux de d\u00e9couvrir une nouvelle forme de communication. \r\nMais rien. Juste quelques politiciens, en rang d'oignons sur la sc\u00e8ne, qui d\u00e9roulent leurs arguments contre la r\u00e9forme. Trois morceaux live, avec le conseiller national PLR Andrea Caroni \u00e0 la batterie. Et c'est tout. \r\nTr\u00e8s peu de spectateurs aussi. A part les opposants eux-m\u00eames et quelques touristes japonais attir\u00e9s par la barbe \u00e0 papa gratuite.\r\nPourtant, Alexandra, l'invitation parlait bien d'un spectacle, une version th\u00e9\u00e2trale des vid\u00e9os enregistr\u00e9es par le m\u00eame comit\u00e9...\r\nOui, c'est ce qui avait \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 la presse, avec l'annonce du casting. La pr\u00e9sidente des femmes PLR Doris Fiala aurait laiss\u00e9 tomber son tailleur pour jouer les voleuses de rentes, gangster, terreur de la jeunesse. Et l'UDC Erich Hess, le passant d\u00e9sabus\u00e9 au caf\u00e9 du commerce. \r\nC'\u00e9tait sans grandes attentes... quelque chose, qui se rapprocherait du spectacle du choeur mixte local... Les com\u00e9diens amateurs \u00e9taient l\u00e0. \r\nDoris Fiala avait m\u00eame emport\u00e9 sa perruque blonde. Elle attendait en coulisses. Et n'\u00e9tait de toute \u00e9vidence pas inform\u00e9e qu'elle n'allait pas monter sur les planches pour tenir son r\u00f4le.\r\nAlors que s'est-il pass\u00e9 entretemps? Est-ce que le mettteur en sc\u00e8ne a renonc\u00e9 par crainte du flop?\r\nPeut-\u00eatre. Jouer les apprentis com\u00e9diens, c'est risqu\u00e9. On peut y perdre sa cr\u00e9dibilit\u00e9 et l'effet, pour la campagne, pourrait \u00eatre contre-productif. Un instant, on imagine que les communicants du comit\u00e9 ont retrouv\u00e9 la raison et renonc\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e. Mais non. Le responsable de l'\u00e9v\u00e9nement m'explique que c'est bien l\u00e0 ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu. Les politiciens ont encore plant\u00e9 quelques clous au final dans une figurine en bois. Symbolique contre la r\u00e9forme. Mais on se demande si, pour le grand jour, au lancement de la campagne, ce n'est pas surtout leur objectif qu'ils ont crucifi\u00e9, sacrifi\u00e9, sur l'autel du ridicule.", "alternativeExcerpt": ["L'USAM et le comit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnel contre la r\u00e9forme des retraites avaient annonc\u00e9 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pour le lancement de leur campagne. Au final, rien ne s'est pass\u00e9 comme pr\u00e9vu."], "alternativeTitle": ["Le lancement de la campagne de l\u2019USAM contre la r\u00e9forme des retraites fait un flop / FOR_2017-08-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8842469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825383", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La presse internationale commente les propos de Donald Trump suite aux manifestations de Charlottesville", "id": "sound-249D381D-DF3F-4082-9642-661ED4903AA6", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La presse internationale s'\u00e9tonne de la r\u00e9action tr\u00e8s mesur\u00e9e de Donald Trump suite aux manifestations d'extr\u00eame droite \u00e0 Charlottesville.\r\n\r\n* * La presse internationale commente les propos de Donald Trump suite aux manifestations de Charlottesville TUM - 14.08 - Charlottesville- Trump - Presse inter\r\n Blandine Levite, DIR ST LS\r\nDans la presse mondiale. On parle beaucoup de la lenteur, de la r\u00e9action de Donald Trump. et de son manque de condamnation explicite des \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville.\r\nOui beaucoup d'\u00e9ditoriaux... dans la presse am\u00e9ricaine notamment... \r\n\"Donald Trump a allum\u00e9 les torches des supr\u00e9macistes blancs. \u00e0 Charlottesville. Nous devons les \u00e9teindre\". Titre le Washington Post... \r\nL'Am\u00e9rique s'est shoot\u00e9 aux drogues de la supr\u00e9matie blanche... et le paie aujourd'hui... lit on dans le Gardian... \r\nEn Allemagne, Die Zeit... rel\u00e8ve un arri\u00e8re go\u00fbt amer...  la Frankfurter Allegemeine Zeitung... d\u00e9crit \"les murmures troublants... de Donald Trump\"... lui qui invoque... les esprits de l'extr\u00eame droite... En tout cas, il use d'un tout autre ton... avec le pouvoir nord cor\u00e9en... Il est bien plus mesur\u00e9 avec ces mouvements sectaires... \r\nLe Washington Post rappelle que les suppr\u00e9macistes blancs au fond ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0... Des d\u00e9fil\u00e9s racistes qui ne pas une surprise pour quiconque connait l'histoire Am\u00e9ricaine... Mais quand la foule marche \u00e0 Charlotteville aux cris de Heil Trump... pendant cette journ\u00e9e d'affrontement... et bien elle montre au monde... que l'Am\u00e9rique une fois encore joue avec le feu... et que c'est Donald Trump qui tient l'allumette... \r\nLui qui, selon l'\u00e9ditorialiste a donn\u00e9 la permission de retirer les capuchons...  au Ku Klux Klan. avec son refus de prendre position sur la haine raciale... Lui qui a tant de fois interrog\u00e9 le lieu de naissance de Barack Obama... \r\n***Autre condamnation des propos du pr\u00e9sident dans le New York Times... \r\nCe que Trump n'a pas compris \u00e0 Charlottesville... Editorial d'un chroniqueur conservateur... qui dit voir dans l'extr\u00eame gauche et l'extr\u00eame droite les deux faces d'une m\u00eame pi\u00e8ce... mais qui s'\u00e9tonne tout de m\u00eame que le pr\u00e9sident ait condamn\u00e9 la violence des c\u00f4t\u00e9s... \"C'est le m\u00eame pr\u00e9sident, dit-il qui critiquait Barack Obama et Hillary Clinton pour avoir \u00e9chouer \u00e0 appeler l'islamisme radical par son nom.. \"Or. \u00e0 Charlottesville. le mal a un nom. \"c'est la suppr\u00e9macie blanche\". \r\n\"Nous devons appeler le mal par son nom\" dit aussi... une \u00e9toile montante du parti r\u00e9publicain dans le Collorado... cit\u00e9 par Politico... \r\nDans un article intitu\u00e9 les R\u00e9publicains r\u00e9sistent aux commentaires de Trump sur Charlottesville... Et qui cite ces R\u00e9publicains qui ont pris les choses en main face \u00e0 la r\u00e9ticence de leur pr\u00e9sident de d\u00e9signer... clairement un responsable... \r\nPolitico... qui se demande pourquoi, dans cette affaire Trump nie l'\u00e9vidence?\"...Et bien parce qu'il n'a aucune id\u00e9e, aucune compr\u00e9hension de l'histoire tragique des Etats Unis...  (Jamais l'Am\u00e9rique n'avait eu un pr\u00e9sident qui combine de mani\u00e8re aussi hahurissante... ignorance... historique et politique... avec des comp\u00e9tences de langage d'un enfant de neuf ans...) \r\n****Sur le site The breitbart store... Un \u00e9ditorialiste rel\u00e8ve au Contraire que Trump a eu raison de condamner la violence de toute part\r\n... de mani\u00e8re... \u00e0 ne pas diviser plus encore l'Am\u00e9rique... Et dans le Washington Post... Un \u00e9ditorialiste pointe la responsabilit\u00e9 des m\u00e9dias accus\u00e9s d'avoir attis\u00e9 les violences entre les deux camps... \r\n\"L'extr\u00eame droite \u00e0 visage d\u00e9couvert\" titre lib\u00e9ration. Partisans de la supr\u00e9matie blanche, nostalgique du sud. con\u00e9d\u00e9r\u00e9s, n\u00e9onazis ne craignent plus de s'afficher dit le quotidien fran\u00e7ais. \r\nLe journal rel\u00e8ve aussi qu'il y a deux semaines la cha\u00eene HBO annon\u00e7ait sa prochaine s\u00e9rie. Le titre Confederate. et le concept. A quoi l'Am\u00e9rique Moderne ressemblerait si le sud esclavagiste avait gagn\u00e9 la guerre de sessession?. La pol\u00e9mique n'a pas train\u00e9e. \r\nL'\u00e9crivain Ta Nehisi Coates. auteur du best seller une col\u00e8re noire, mettait l'Am\u00e9rique en garde. \r\n\u00ab Dans l'Am\u00e9rique trumpiste, la \u00abcause perdue\u00bb, comme l'appellent les nostalgiques de la Conf\u00e9d\u00e9ration, ne l'est pas pour tout le monde. \r\nLib\u00e9ration... dont l'\u00e9dito... a un titre tr\u00e8s court... un seul mot... sessession...", "alternativeExcerpt": ["La presse internationale s'\u00e9tonne de la r\u00e9action tr\u00e8s mesur\u00e9e de Donald Trump suite aux manifestations d'extr\u00eame droite \u00e0 Charlottesville."], "alternativeTitle": ["La presse internationale commente les propos de Trump suite aux manifestations de Charlottesville / TUM_2017-08-14T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8839069.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825309", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La retenue de Donald Trump dans son discours apr\u00e8s Charlottesville analys\u00e9e par Olivier Christin", "id": "sound-B8B445F6-F64C-4CB8-9E8B-5E11BE9B2BD8", "durationSec": 490, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a condamn\u00e9 les violences de Charlottesville avec des termes vagues, et sans employer le mot \"terrorisme\". Une retenue qui lui a valu des critiques. Certains y ont vu un signe de la connivence du pr\u00e9sident avec l'extr\u00eame-droite am\u00e9ricaine. L'interview d'Olivier Christin, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * La retenue de Donald Trump dans son discours apr\u00e8s Charlottesville analys\u00e9e par Olivier Christin  Olivier Christin, portable +33 6 07 64 41 75 (donnera fixe)\r\nLe pr\u00e9sident Trump a bien condamn\u00e9 les violences de Charlottesville, mais en termes assez vagues, et sans employer le mot \"terrorisme\"... Une retenue qui lui a valu des critiques, y compris au sein de son propre camp... Certains y ont vu un signe de la connivence du milliardaire avec l'extr\u00eame-droite am\u00e9ricaine...\r\nOlivier Christin, professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Vous avez publi\u00e9 l'an pass\u00e9 le dictionnaire des concepts nomades en sciences humaines, aux Editions M\u00e9tail\u00e9.\r\nCette prudence de Donald Trump, comment l'interpr\u00e9ter?\r\nOn se souvient que Barack Obama \u00e9tait lui-m\u00eame assez prudent dans l'utilisation de ce mot... \r\nDans ce cas pr\u00e9cis, on peut sans h\u00e9sitation employer le terme \"terrorisme\"?\r\nPourquoi est-ce important, politiquement, d'utiliser ou non ce terme?\r\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, on va moins facilement utiliser ce mot \u00e0 partir du moment o\u00f9 l'auteur est un militant d'extr\u00eame-droite... Pourquoi?\r\nSelon un rapport du gouvernement am\u00e9ricain, les trois quarts des attentats commis aux Etats-Unis depuis 2001 peuvent \u00eatre attribu\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame-droite... C'est une r\u00e9alit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 totalement occult\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es?\r\nDeux poids, deux mesures... On peut faire le m\u00eame constat en Europe qu'aux Etats-Unis?", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a condamn\u00e9 les violences de Charlottesville avec des termes vagues, et sans employer le mot \"terrorisme\". Une retenue qui lui a valu des critiques. Certains y ont vu un signe de la connivence du pr\u00e9sident avec l'extr\u00eame-droite am\u00e9ricaine. L'interview d'Olivier Christin, professeur d\u2019histoire moderne \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["La retenue de Donald Trump dans son discours apr\u00e8s Charlottesville analys\u00e9e par Olivier Christin / FOR_2017-08-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8842006.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825383", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'histoire moderne UNI Neuch\u00e2tel", "name": "Christin, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Des Fourmis Dans Les Mains", "id": "sound-0D18FD00-7835-4FC4-B3AC-5FBBA36D9781", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des Fourmis Dans Les Mains\r\nReprise Antoine Henaut\r\nSc\u00e8ne du Chapiteau \u00e0 Romainmotiers - Interview avec la programmatrice\r\n\r\n* * Des Fourmis Dans Les Mains\r\nReprise Antoine Henaut\r\nSc\u00e8ne du Chapiteau \u00e0 Romainmotiers - Interview avec la programmatrice", "alternativeTitle": ["Paradiso du 14.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-14T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 14.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-14T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Des Fourmis Dans Les Mains\nReprise Antoine Henaut\nSc\u00e8ne du Chapiteau \u00e0 Romainmotiers - Interview avec la programmatrice", "Des Fourmis Dans Les Mains\nReprise Antoine Henaut\nSc\u00e8ne du Chapiteau \u00e0 Romainmotiers - Interview avec la programmatrice"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810470", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810470", "ece-8810469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le son est un langage sans fronti\u00e8res, reportage dans une usine \u00e0 logos sonores", "id": "sound-CE3EB577-DB00-41B2-A265-BDBFDA402913", "durationSec": 503, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extraits sonores;Laurent Cochini, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de \"Sixi\u00e8me Sons\";Julien Goris, Directeur artistique pour \"Sixi\u00e8me Sons\";\"Rattle That Lock\", David Gilmour\r\nLes sons et les musiques constituent un langage universel que tous comprennent. Partout, les m\u00e9lodies m\u00e8nent aux \u00e9motions, mais aussi \u00e0 une industrie et un march\u00e9. En rediffusion.\r\n\r\n* * Le son est un langage sans fronti\u00e8res, reportage dans une usine \u00e0 logos sonores TUM - 14.08 - Signature sonore - Redif\r\nOn va parler maintenant d'un langage universel : sans mots mais avec des notes et des bruits. Un langage des sons que tout le monde comprend parce que partout, les m\u00e9lodies m\u00e8nent \u00e0 des \u00e9motions. Du coup, il y a l\u00e0 toute une industrie et un march\u00e9, Katja Schaer :\r\n  11'18 (Fin parole \u00e0 7'19'')\r\nEXTRO : Merci Katja Schaer pour ce sujet tout en sons r\u00e9alis\u00e9 par Eric Saugy. \r\nVous entendez l\u00e0... \"Rattle That Lock\", du guitariste et compositeur de Pink Floyd, David Gilmour qui a \u00e9t\u00e9 tellement inspir\u00e9 par le logo sonore de la SNCF qu'il en a fait une chanson...\r\nTout un Monde, c'est termin\u00e9 pour aujourd'hui. \r\nVous pouvez nous \u00e9crire : ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude  pour les informations.  A demain.", "alternativeExcerpt": ["Les sons et les musiques constituent un langage universel que tous comprennent. Partout, les m\u00e9lodies m\u00e8nent aux \u00e9motions, mais aussi \u00e0 une industrie et un march\u00e9. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["Le son est un langage sans fronti\u00e8res, reportage dans une usine \u00e0 logos sonores / TUM_2017-08-14T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8151901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825309", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie du Japon se porte mieux que pr\u00e9vu avec une croissance retrouv\u00e9e", "id": "sound-26DF9755-4CD5-4948-B14C-C021B384ED29", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nL'\u00e9conomie du Japon se porte mieux que pr\u00e9vu. Le pays affiche, pour le cinqui\u00e8me trimestre cons\u00e9cutif, une croissance positive.\r\n\r\n* * L'\u00e9conomie du Japon se porte mieux que pr\u00e9vu avec une croissance retrouv\u00e9e 12h30: Japon \u00e9conomie reprend Baumartner\r\nAu Japon, l'\u00e9conomie se porte mieux que pr\u00e9vu.  Le pays affiche... pour le cinqui\u00e8me trimestre cons\u00e9cutif.... une croissance positive. \r\nDe Tokyo une corrrespondance de Georges Baumgartner. \r\n  1'05", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9conomie du Japon se porte mieux que pr\u00e9vu. Le pays affiche, pour le cinqui\u00e8me trimestre cons\u00e9cutif, une croissance positive."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9conomie du Japon se porte mieux que pr\u00e9vu avec une croissance retrouv\u00e9e / 12H30_2017-08-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841100.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825366", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Choc suite \u00e0 une piq\u00fbre d'insecte: comment r\u00e9agir?", "id": "sound-C6D46E32-A162-4D74-9958-A1D27D65669F", "durationSec": 698, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les gu\u00eapes et les abeilles appr\u00e9cient particuli\u00e8rement le contenu de nos verres et de nos assiettes ces temps-ci. De quoi occasionner de nombreuses piq\u00fbres. Comment les soigner? Comment r\u00e9agir lorsque la r\u00e9action devient g\u00e9n\u00e9rale et entra\u00eene un choc anaphylactique?  Le point avec Guillaume Buss, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 au service d'immunologie et d'allergie du CHUV \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * Les gu\u00eapes et les abeilles appr\u00e9cient particuli\u00e8rement le contenu de nos verres et de nos assiettes ces temps-ci. De quoi occasionner de nombreuses piq\u00fbres. Comment les soigner? Comment r\u00e9agir lorsque la r\u00e9action devient g\u00e9n\u00e9rale et entra\u00eene un choc anaphylactique?  Le point avec Guillaume Buss, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 au service d'immunologie et d'allergie du CHUV \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Les gu\u00eapes et les abeilles appr\u00e9cient particuli\u00e8rement le contenu de nos verres et de nos assiettes ces temps-ci. De quoi occasionner de nombreuses piq\u00fbres. Comment les soigner? Comment r\u00e9agir lorsque la r\u00e9action devient g\u00e9n\u00e9rale et entra\u00eene un choc anaphylactique?  Le point avec Guillaume Buss, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 au service d\u2019immunologie et d\u2019allergie du CHUV \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Choc suite \u00e0 une piq\u00fbre d'insecte: comment r\u00e9agir? / OEP_2017-08-14T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 14.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, Chef de clinique au service d'immunologie et d'allergie du CHUV", "name": "Buss, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8810433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Tromp\u00e9 sur la marchandise sur un site de ventes flash", "id": "sound-89C88B88-41FD-46BF-B2AE-9F5E86DFDC0A", "durationSec": 480, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Acheter un article de r\u00e9putation qualit\u00e9 artisanale et se retrouver avec un objet \"made in China\", c'est ce qui a failli arriver \u00e0 l'un de nos auditeurs, client d'un site de vente flash.En achetant une marque, qu'est ce qui est garanti? Les explications de Laurent Muhlstein, avocat sp\u00e9cialiste en droit des marques. Chronique en nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * Acheter un article de r\u00e9putation qualit\u00e9 artisanale et se retrouver avec un objet \"made in China\", c'est ce qui a failli arriver \u00e0 l'un de nos auditeurs, client d'un site de vente flash.En achetant une marque, qu'est ce qui est garanti? Les explications de Laurent Muhlstein, avocat sp\u00e9cialiste en droit des marques. Chronique en nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Acheter un article de r\u00e9putation qualit\u00e9 artisanale et se retrouver avec un objet \"made in China\", c\u2019est ce qui a failli arriver \u00e0 l\u2019un de nos auditeurs, client d\u2019un site de vente flash.  En achetant une marque, qu\u2019est ce qui est garanti? Les explications de Laurent Muhlstein, avocat sp\u00e9cialiste en droit des marques."], "alternativeTitle": ["Tromp\u00e9 sur la marchandise sur un site de ventes flash / OEP_2017-08-14T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 14.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat sp\u00e9cialiste en droit des marques", "name": "Muhlstein, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8810434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Nadine Richon, auteure", "id": "sound-EF6D5ACB-D187-4EB5-8541-B207BA470D33", "durationSec": 2932, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nadine Richon, n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Paulo au Br\u00e9sil, vit et travaille \u00e0 Lausanne o\u00f9 elle a \u00e9tudi\u00e9 la sociologie. Elle \u00e9crit depuis longtemps, mais elle n'a publi\u00e9 son premier roman qu'en 2014, \"Crois-moi, je mens\" (\u00c9d. Bernard Campiche). Elle nous propose aujourd'hui son nouveau livre \"Laisse tomber les anges\" (Ed. Campiche). Sur le mode ludique, entrela\u00e7ant des personnages r\u00e9els et imaginaires, ce r\u00e9cit explore la question de la transmission parents-enfants.\r\nNadine Richon est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Nadine Richon, n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Paulo au Br\u00e9sil, vit et travaille \u00e0 Lausanne o\u00f9 elle a \u00e9tudi\u00e9 la sociologie. Elle \u00e9crit depuis longtemps, mais elle n\u02b9a publi\u00e9 son premier roman qu\u02b9en 2014, \"Crois-moi, je mens\" (\u00c9d. Bernard Campiche). Elle nous propose aujourd'hui son nouveau livre \"Laisse tomber les anges\" (Ed. Campiche). Sur le mode ludique, entrela\u00e7ant des personnages r\u00e9els et imaginaires, ce r\u00e9cit explore la question de la transmission parents-enfants.\n\nNadine Richon est l\u02b9invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Nadine Richon, auteure / VER_2017-08-14T17:06:45_l-invitee-nadine-richon-auteure", "Vertigo du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8843792.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810454", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Du 4e art dans le 7e", "id": "sound-21C1ADA9-3BB5-4938-8BE0-B3AC65B99F64", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des films qui racontent la vie d'une chanteuse ou d'un chanteur, que voil\u00e0 de belles histoires! Surtout si elle sont invent\u00e9es...\r\n\r\n* * Des films qui racontent la vie d'une chanteuse ou d'un chanteur, que voil\u00e0 de belles histoires! Surtout si elle sont invent\u00e9es...", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 14.08.2017", "Du 4e art dans le 7e / ADR_2017-08-14T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 14.08.2017", "Du 4e art dans le 7e / ADR_2017-08-14T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Des films qui racontent la vie d\u02b9une chanteuse ou d\u02b9un chanteur, que voil\u00e0 de belles histoires! Surtout si elle sont invent\u00e9es...", "Des films qui racontent la vie d\u02b9une chanteuse ou d\u02b9un chanteur, que voil\u00e0 de belles histoires! Surtout si elle sont invent\u00e9es..."], "imageURL": "//www.rts.ch/8841504.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810390", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810390", "ece-8810389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tapes du cycle de vie d'un m\u00e9dicament en expo", "id": "sound-6F7F6C36-8BCA-4F85-8020-D75101C0F376", "durationSec": 1415, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schlapler, Julie\r\n\"De la mol\u00e9cule \u00e0 la pilule\" est une exposition de l'Ecole des sciences pharmaceutiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Elle retrace les nombreuses \u00e9tapes qui jalonnent le cycle de vie d'un m\u00e9dicament, avec un focus mis sur les traitements antipaludiques.\r\nSarah Dirren vous offre une visite en compagnie de Julie Schappler, co-commissaire de l'exposition. En studio: Jean-Luc Veuthey, co-commissaire de l'exposition et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["\"De la mol\u00e9cule \u00e0 la pilule\" est une exposition de l\u2019Ecole des sciences pharmaceutiques de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Elle retrace les nombreuses \u00e9tapes qui jalonnent le cycle de vie d\u2019un m\u00e9dicament, avec un focus mis sur les traitements antipaludiques.\n\nSarah Dirren vous offre une visite en compagnie de Julie Schappler, co-commissaire de l\u2019exposition. En studio: Jean-Luc Veuthey, co-commissaire de l\u2019exposition et professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9tapes du cycle de vie d'un m\u00e9dicament en expo / CQFD_2017-08-14T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 14.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur ordinaire \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences, Section des sciences pharmaceutiques, Unige", "name": "Veuthey, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8810457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : La musique est politique (6/10): la plan\u00e8te", "id": "sound-74E2368A-C8E8-4541-99D3-D760CB486B24", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'Emmanuel Macron \u00e0 Donald Trump en passant par le terrorisme, les migrants, le Brexit, la crise au Venezuela ou l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, des chansons contemporaines racontent le monde d'aujourd'hui, les \u00e9v\u00e9nements marquants de notre d\u00e9cennie. Avec Pascal Crittin, directeur de la RTS.\r\n\r\n* * La musique est politique (6/10): la plan\u00e8te - Les entreprise en parlent peu...mais elles s'inqui\u00e8tent...d\u00e9j\u00e0 ! Elles commencent \u00e0 enregistrer une vague de d\u00e9part \u00e0 la retraite d'une ampleur jamais vue : celles des Baby-Boomers...avec un pic pr\u00e9vu...en 2030... Un d\u00e9fi d'envergure...qui touchera davantage certains secteurs pr\u00e9cis de l'\u00e9conoomie suisse...\r\n--------------------------------------\r\n***Et on peut se demander...si l'Economie helv\u00e9tique sera pr\u00eate \u00e0  tenir le choc? L'analyse de Robin Gordon n'est pas forc\u00e9ment tr\u00e8s rassurante , il dirige la quatri\u00e8me agence de placement de Suisse. Et il est notre invit\u00e9 dans un quart d'heure.\r\n--------------------------------------------\r\n-  Une Attaque terroriste...cette nuit...dans un restaurant de Ouaga-dougou...capitale du Burkina-Faso......17 morts et plusieurs bless\u00e9s. L'attaque s'est produite...dans un \u00e9tablissement tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 par les expatri\u00e9s... Il est situ\u00e9 \u00e0 quelques m\u00e8tres...du caf\u00e9 d\u00e9j\u00e0  pris pour cible...en janvier 2016...\r\n--------------------------------------\r\n***4 mois de manifestations, plus de 120 morts... Une crise \u00e9conomique et politique majeure... la terrible situation du Venezuela... avec encore les menaces de Donald Trump d'intervention militaire... Quelles sont d\u00e9sormais les options du pays? Y-a-t'il un risque de guerre civile? Thomas Posado, docteur en sciences politiques \u00e0 Paris 8 , sp\u00e9cialiste du Venezuela, est l'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u00e0 7h35.\r\n-----------------------------------------------------------------------------\r\nDans ce journal \u00e9galement...la r\u00e9action de Roger Federer...suite \u00e0 sa premi\u00e8re d\u00e9faite en finale...cette saison...Il a \u00e9t\u00e9 battu...hier soir...par l'Allemand Alexander Zverev...au Masters Mille de Montr\u00e9al....alors que l'athl\u00e9tisme mondial se demande...comment tourner la page...apr\u00e8s le d\u00e9part d'Usain Bolt...ic\u00f4ne mondiale de son sport...\r\n-----------------------------------------------------", "alternativeExcerpt": ["D'Emmanuel Macron \u00e0 Donald Trump en passant par le terrorisme, les migrants, le Brexit, la crise au Venezuela ou l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire, des chansons contemporaines racontent le monde d\u2019aujourd\u2019hui, les \u00e9v\u00e9nements marquants de notre d\u00e9cennie. Avec Pascal Crittin, directeur de la RTS."], "alternativeTitle": ["La musique est politique (6/10): la plan\u00e8te / JDM_2017-08-14T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8821643.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825337", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: l'affaire Aldo Moro : Episode (1/5)", "id": "sound-C22B7274-DA39-456E-96A8-3C55DD42D4BE", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode (1/5)\r\nEn Juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \"Histoire Vivante\". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nRetour sur l'histoire d'Aldo Moro, homme d'\u00c9tat italien et Pr\u00e9sident du conseil national de la D\u00e9mocratie chr\u00e9tienne. Le 16 mars 1978, alors qu'il se rend au Parlement, il est enlev\u00e9 par un commando des Brigades Rouges qui abat son chauffeur et ses gardes du corps. Son cadavre sera retrouv\u00e9 le 9 mai, \u00e0 Rome, dans le coffre d'une voiture vol\u00e9e.\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette septi\u00e8me s\u00e9rie des \" Assassinats politiques \" revient sur l'histoire d'Aldo Moro, homme d'\u00e9tat italien et Pr\u00e9sident du conseil national de la D\u00e9mocratie chr\u00e9tienne. Le 16 mars 1978, alors qu'il se rendait au Parlement \u00e0 Rome, un groupe des Brigades Rouges abattent son chauffeur et ses gardes du corps et enl\u00e8ve Aldo Moro. Il sera retrouv\u00e9 mort, le 9 mai, dans une voiture vol\u00e9e abandonn\u00e9e dans une rue secondaire de Rome.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 14.08.2017", "Histoire vivante du 14.08.2017", "Assassinats politiques: l'affaire Aldo Moro  / HV_2017-08-14T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: l'affaire Aldo Moro  / HV_2017-08-14T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode (1/5)\nEn Juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \"Histoire Vivante\". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\nRetour sur l'histoire d'Aldo Moro, homme d'\u00c9tat italien et Pr\u00e9sident du conseil national de la D\u00e9mocratie chr\u00e9tienne. Le 16 mars 1978, alors qu'il se rend au Parlement, il est enlev\u00e9 par un commando des Brigades Rouges qui abat son chauffeur et ses gardes du corps. Son cadavre sera retrouv\u00e9 le 9 mai, \u00e0 Rome, dans le coffre d'une voiture vol\u00e9e.", "Episode (1/5)\nEn Juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \"Histoire Vivante\". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\nRetour sur l'histoire d'Aldo Moro, homme d'\u00c9tat italien et Pr\u00e9sident du conseil national de la D\u00e9mocratie chr\u00e9tienne. Le 16 mars 1978, alors qu'il se rend au Parlement, il est enlev\u00e9 par un commando des Brigades Rouges qui abat son chauffeur et ses gardes du corps. Son cadavre sera retrouv\u00e9 le 9 mai, \u00e0 Rome, dans le coffre d'une voiture vol\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810430", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810430", "ece-8810429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Burkina Faso est-il devenu un nouveau terrain de jeu pour les terroristes?", "id": "sound-25AC8158-D4F0-4176-82CA-4D6949213C87", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ould Abdallah, Ahmedou \r\nAu Burkina Faso, dix-huit personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dimanche soir dans un attentat \u00e0 Ouagadougou. Avec cette nouvelle attaque, le pays semble \u00eatre devenu un terrain d'op\u00e9ration pour les djihadistes. L'interview d'Ahmedou Ould Abdallah, fondateur du Centre strat\u00e9gique pour la s\u00e9curit\u00e9 au Sahel.\r\n\r\n* * Le Burkina Faso est-il devenu un nouveau terrain de jeu pour les terroristes? SLV: Ahmedou Ould Abdallah, + 32 ** 04\r\nAu moins dix-huit personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es hier soir dans un attentat \u00e0 Ouagadougou, la capitale du Burkina Faso.  Huit ressortissants \u00e9trangers font partie des victimes.  L'attaque, men\u00e9e par des hommes arm\u00e9s, a vis\u00e9 un caf\u00e9 du quartier fr\u00e9quent\u00e9 par les expatri\u00e9s. En janvier 2016, une tuerie similaire avait eu lieu dans un \u00e9tablissement voisin, tuant deux Suisses, l'ancien directeur de la poste Jean-No\u00ebl Rey et l'ancien d\u00e9put\u00e9 Georgie Lamon et suscitant l'\u00e9moi en Suisse.  Avec cette nouvelle attaque, le Burkina Faso semble \u00eatre devenu un nouveau terrain d'op\u00e9ration pour les djihadistes. \r\nAhme-dou Ould Abdallah bonsoir,\r\nVous \u00eates le fondateur du Centre stratgique pour la S\u00e9curit\u00e9 au Sahel, ancien diplomate mauritanien et ancien haut fonctionnaire des Nations-Unies\r\n- Pourquoi le Burkina Faso est-il \u00e0 nouveau attaqu\u00e9? \r\n- Quel est le but des terroristes? Ont-ils des fait part de leurs revendications, de leurs objectifs?\r\n- Le conflit au Mali est-il en train de faire tache d'huile?  Il pourrait toucher d'autres pays du Sahel, en plus du Burkina Faso ?\r\n- L'objectif des djihadistes, c'est de d\u00e9stabiliser toute la r\u00e9gion ?\r\n- Quelle peut \u00eatre la r\u00e9ponse? Il faut une force r\u00e9gionale comme le souhaite la France ?  \r\n- La force G5 Sahel, qui r\u00e9unit les Etats de la r\u00e9gion, est ce que \u00e7a peut \u00eatre une r\u00e9ponse convaincante ?\r\n- L'id\u00e9ologie islamiste radicale peut-elle trouver un \u00e9cho favorable aupr\u00e8s de la population ? C'est un terrain favorable ? Est-ce qu'elle se d\u00e9veloppe gr\u00e2ce aux probl\u00e8mes politiques et \u00e9conomiques de la r\u00e9gion?", "alternativeExcerpt": ["Au Burkina Faso, dix-huit personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dimanche soir dans un attentat \u00e0 Ouagadougou. Avec cette nouvelle attaque, le pays semble \u00eatre devenu un terrain d'op\u00e9ration pour les djihadistes. L'interview d'Ahmedou Ould Abdallah, fondateur du Centre strat\u00e9gique pour la s\u00e9curit\u00e9 au Sahel."], "alternativeTitle": ["Le Burkina Faso est-il devenu un nouveau terrain de jeu pour les terroristes? / FOR_2017-08-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825383", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Une Locandiera jubilatoire", "id": "sound-92F99077-C668-4771-B682-3E0B627EC46E", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christian Scheidt et Brigitte Rosset reprennent \"La Locandiera\" de Goldoni, dans un d\u00e9cor festif et singulier: des immenses serres transform\u00e9es en auberge florentine du 18e si\u00e8cle. La mise en sc\u00e8ne est sign\u00e9e Robert Sandoz. Les deux acteurs sont au micro de Laurence Froidevaux. \r\n\"La Locandiera quasi comme!\" est \u00e0 voir jusqu'au 26 ao\u00fbt 2017 dans les serres de Widmer hydroculture, \u00e0 Troinex dans le canton de Gen\u00e8ve, puis en tourn\u00e9e romande.", "alternativeExcerpt": ["Christian Scheidt et Brigitte Rosset reprennent \"La Locandiera\" de Goldoni, dans un d\u00e9cor festif et singulier: des immenses serres transform\u00e9es en auberge florentine du 18e si\u00e8cle. La mise en sc\u00e8ne est sign\u00e9e Robert Sandoz. Les deux acteurs sont au micro de Laurence Froidevaux. \n\"La Locandiera quasi comme!\" est \u00e0 voir jusqu\u02b9au 26 ao\u00fbt 2017 dans les serres de Widmer hydroculture, \u00e0 Troinex dans le canton de Gen\u00e8ve, puis en tourn\u00e9e romande."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Une Locandiera jubilatoire / VER_2017-08-14T17:11:45_theatre-une-locandiera-jubilatoire", "Vertigo du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810454", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La science pour aider les plus d\u00e9munis: rendre l'eau potable", "id": "sound-6977E5E8-400A-4FA7-A251-406365A39AD2", "durationSec": 654, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Duvernay, Pierre-Gilles\r\nDu 14 au 18 ao\u00fbt 2017, Adrien Zerbini vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 des chercheurs ou des innovations qui tentent d'am\u00e9liorer le quotidien des plus d\u00e9munis.\r\nPour ce premier \u00e9pisode: gros plan sur la technologie WATA, un dispositif de d\u00e9sinfection et de traitement de l'eau propos\u00e9 par la fondation Antenna. Invit\u00e9: Pierre-Gilles Duvernay, coordinateur du programme eau et hygi\u00e8ne pour l'Afrique de cette ONG.", "alternativeExcerpt": ["Du 14 au 18 ao\u00fbt 2017, Adrien Zerbini vous propose une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 des chercheurs ou des innovations qui tentent d\u2019am\u00e9liorer le quotidien des plus d\u00e9munis.\n\nPour ce premier \u00e9pisode: gros plan sur la technologie WATA, un dispositif de d\u00e9sinfection et de traitement de l'eau propos\u00e9 par la fondation Antenna. Invit\u00e9: Pierre-Gilles Duvernay, coordinateur du programme eau et hygi\u00e8ne pour l\u2019Afrique de cette ONG."], "alternativeTitle": ["La science pour aider les plus d\u00e9munis: rendre l'eau potable  / CQFD_2017-08-14T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 14.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8810463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "id": "sound-CC7651B0-F0DA-4B7D-985C-237D9814E360", "durationSec": 947, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pascal L\u00fcthi, responsable de la formation professionnelle au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la formation;Rifaat, berger \u00e0 Qaa;Bachir Mattar, pr\u00e9sident de la municipalit\u00e9 de Qaa;Nohad Awad, commer\u00e7ante \u00e0 Qaa;Philippe Vignon, le directeur de la Fondation Gen\u00e8ve Tourisme;St\u00e9phane Diagana, ancien champion du monde 400m/haies;HOMSI;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D2/COTE DE L'APPRENTISSAGE EN BAISSE) L'apprentissage a-t-il encore la cote ? Environ deux tiers des jeunes choisissent cette voie apr\u00e8s la scolarit\u00e9 obligatoire, et la Suisse compte 200 mille apprentis par ann\u00e9e en moyenne. Pourtant, la formation duale est en l\u00e9g\u00e8re perte de vitesse. Un mod\u00e8le, envi\u00e9 certes \u00e0 l'\u00e9tranger... mais qui doit se r\u00e9inventer. Rouven Gueissaz...\r\n  1'33''\r\n(( Les patrons ont davantage de difficult\u00e9 \u00e0 recruter de bons apprentis aujourd'hui qu'il y a 10 ou 20 ans. Les jeunes sont devenus plus s\u00e9lectifs et certaines professions, notamment dans l'artisanat ne s\u00e9duisent plus. Ainsi, pour la rentr\u00e9e de septembre, il reste encore plus de 15'000 places \u00e0 repourvoir selon le site orientation.ch. Pour autant, on ne peut pas dire que la fili\u00e8re est en crise, selon Jean-Pascal L\u00fcthi, responsable de la formation professionnelle au secr\u00e9tariat d'\u00e9tat \u00e0 la formation.\r\nSON 20''\r\nParall\u00e8lement, Unia d\u00e9nonce les conditions de travail difficiles des apprentis. Le syndicat s'inqui\u00e8te en particulier de la multplication des places de pr\u00e9-apprentissages et de stages mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. Le ph\u00e9nom\u00e8ne existe, selon Jean-Pascal L\u00fcthi, mais il reste marginal.\r\nSON 15''\r\nLe secr\u00e9tariat d'\u00e9tat \u00e0 la formation r\u00e9fl\u00e9chit actuellement \u00e0 une modernisation de l'apprentissage. Un projet baptis\u00e9 Vision 2030 est en train de se mettre en place avec les cantons et les branches professionnelles. Num\u00e9risation, comp\u00e9tences transversales et formation continue. Autant de d\u00e9fis qui se posent pour garantir la p\u00e9r\u00e9nnit\u00e9 de l'apprentissage. ))\r\n(OUAGA) Ouagadougou cible d'une nouvelle attaque cette nuit... C'est un caf\u00e9-restaurant pris\u00e9 par les expatri\u00e9s de la capitale burkinab\u00e8 qui a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9... Bilan provisoire : au moins 17  morts et 8 bless\u00e9s. Trois hommes ont ouvert le feu en soir\u00e9e sur les clients install\u00e9s sur la terrasse de l'\u00e9tablissement... Les autorit\u00e9s parlent d'un acte terroriste. L'arm\u00e9e burkinab\u00e8 a lanc\u00e9 un assaut. Mais une prise d'otage serait toujours en cours... \r\nOuagadougou avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par une attaque sanglante en janvier 2016. Un caf\u00e9 avait l\u00e0 aussi \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9. 30 personnes avaient perdu la vie...\r\n(09/KENYA ELECTIONS/PA) *** Et quelques milliers de kilom\u00e8tre plus \u00e0 l'Ouest, la tension est remont\u00e9e d'un cran dans certains bidonvilles de Nairobi, au Kenya...\r\nDes affrontements post \u00e9lectorales opposaient hier soir encore des membres de l'ethnie Kikuyu du pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta et des partisans Luo de l'opposant Raila Odinga.Une reprise des violences quelques heures apr\u00e8s la visite du candidat malheureux \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, \u00e0 Kibera, l'un des fiefs de l'opposition. Raila Odinga ne s'\u00e9tait pas exprim\u00e9 depuis l'annonce des r\u00e9sultats. Mais il ne l\u00e2chera rien. C'est ce qu'il est venu dire \u00e0 ses partisans. Correspondance Charlotte Simonart.\r\n  55''\r\n((Raila Odinga s'est exprim\u00e9 apr\u00e8s 3 jours de silence, et c'est la tension qui remonte dans les quartiers populaires de la capitale. Il a appel\u00e9 au calme devant une foule en d\u00e9lire acquise \u00e0 sa cause \u00e0 Kibera mais il a surtout r\u00e9affirm\u00e9 sa d\u00e9termination. On nous a une fois encore vol\u00e9 l'\u00e9lection, Nous n'abandonnerons pas. Quelques minutes en kiswahili, la langue locale, tout en ambigu\u00eft\u00e9.\r\nRaila Odinga s'est offert peut \u00eatre l'un de ses derniers bains de foules pour demander \u00e0 ses partisan de continuer le combat. \u00ab Je vous donnerai mes instructions mardi \u00bb, a-t-il conclu. Et c'est l\u00e0 toute l'ambigu\u00eft\u00e9. Quelles sont ses intentions alors qu'un recours en justice avait tr\u00e8s vite \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 par l'opposition apr\u00e8s l'annonce des r\u00e9sultats. Va-t-il appeler aux manifestations ou \u00e0 reconna\u00eetre sa d\u00e9faite ? Difficile \u00e0 dire. \r\nRaila Odinga d\u00e9cide donc une fois encore de laisser tout un pays pendu \u00e0 ses l\u00e8vres d'ici mardi. Peut \u00eatre un dernier baroud honneur avant son retrait d\u00e9finitif de la politique ))\r\n(CHARLOTTESVILLE) Donald Trump a finalement d\u00e9nonc\u00e9 du bout des l\u00e8vres la violence des supr\u00e9macistes blancs et des n\u00e9onazis. C'est un porte parole de la Maison Blanche qui l'a affirm\u00e9 hier. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9tait accus\u00e9 de complaisance \u00e0 l'\u00e9gard des mouvements d'extr\u00eame droite apr\u00e8s les heurts de ce week end. Heurts qui ont endeuill\u00e9s la bourgade de Charlottesville o\u00f9 une voiture a fonc\u00e9 dans une contre manifestation venus d\u00e9nonc\u00e9s la pr\u00e9sence de groupuscules identitaires dans la ville. Une personne est morte, 19 autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. \r\nDonald Trump avait dans un premier temps renvoy\u00e9 les deux camps dos \u00e0 dos... Cette nuit c'est le vice pr\u00e9sient Mike Pence qui s'est exprim\u00e9: \"Il n'y a pas de tol\u00e9rance pour la haine et la violence de l'extr\u00eame droite\" a t il d\u00e9clar\u00e9...\r\n(D5/REPORTAGE CHRETIENS BEEKA (TRADUIT)) *** Direction de Liban maintenant... Le Liban o\u00f9 un conseil de guerre a donn\u00e9 il y a quelques jours son feu vert pour que l'arm\u00e9e chasse des combattants affili\u00e9s \u00e0 l'organisation Etat islamique...\r\nOui cela se passe dans la zone montagneuse, situ\u00e9 dans l'est du pays, \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Syrie. Au cours des derniers jours, les militaires ont intensifi\u00e9 les raids contre les djihadistes dans cette r\u00e9gion. A Qaa, un village chr\u00e9tien tout proche de ce front, on se pr\u00e9pare \u00e0 l'offensive. Le reportage de Laure Stephan.\r\n  01'39\r\n((Au-dessus de la maison de Rifaat, \u00e0 Qaa, un barrage militaire ferme l'acc\u00e8s vers la montagne. Depuis trois ans, le vieux berger a cess\u00e9 de s'y rendre, \u00e0 cause de la pr\u00e9sence de djihadistes. \r\nBOB (0'08) Personne ne va plus dans la montagne ! Personne n'ose : Daech tient une partie du territoire l\u00e0-bas. Et l'arm\u00e9e interdit qu'on s'y d\u00e9place.\r\nPendant quelques secondes, des rafales de tir au loin se superposent au bruit d'un marteau-piqueur ; les positions des djihadistes se trouvent \u00e0 pr\u00e8s de quatre kilom\u00e8tres. En attendant l'offensive militaire annonc\u00e9e, les habitants, habitu\u00e9s au son des combats, assurent poursuivre une vie normale. Nohad Awad, une commer\u00e7ante.\r\nBOB (0'09) Tout le monde me dit, \u00ab mets-toi \u00e0 l'abri \u00e0 Beyrouth avec ta m\u00e8re \u00bb. Pas question, je reste ! Chaque jour, je vais \u00e0 la piscine, sur les hauteurs du village. Quoiqu'il arrive, c'est Dieu qui d\u00e9cide, et on l'accepte.\r\nA Qaa, huit kamikazes, rep\u00e9r\u00e9s par des habitants, s'\u00e9taient fait exploser l'\u00e9t\u00e9 dernier, tuant cinq personnes du village.  Le souvenir est encore vif. Bachir Mattar, pr\u00e9sident de la municipalit\u00e9.\r\nBOB (0'16) On vit \u00e0 chaque instant dans la menace d'une infiltration de terroristes ou de kamikazes, de l'explosion d'une voiture pi\u00e9g\u00e9e ou de tirs de roquettes. On vit en \u00e9tat d'alerte, mais sans peur.. Il y a quelques jours, des obus se sont abattus sur les hauteurs du village, les gens ont dit, \u00ab on ne part pas, que l'arm\u00e9e poursuive ses op\u00e9rations, et qu'elle lib\u00e8re notre r\u00e9gion. \u00bb\r\nDans le village, des hommes se disent pr\u00eats \u00e0 prendre les armes pour soutenir l'arm\u00e9e. Nohad Awad, la commer\u00e7ante, a h\u00e2te de tourner la page de l'ins\u00e9curit\u00e9.\r\nBOB (0'15) Si la bataille prend fin, bien s\u00fbr ce sera un immense soulagement. Depuis quatre, cinq ans, s'il y a des visiteurs et qu'ils entendent une porte claquer, ils croient que c'est un bombardement et ils s'enfuient. On s'est senti pendant ces ann\u00e9es en danger, l'\u00e9conomie est \u00e0 z\u00e9ro, la vie \u00e0 plat. Mais on n'a jamais perdu l'espoir. \r\nD'importants renforts militaires ont afflu\u00e9 depuis plusieurs jours vers la zone frontali\u00e8re. Dans le village de Qaa, on s'organise aussi pour anticiper les \u00e9vacuations et les soins.))\r\n(LIBYE) Il n'est reste plus qu'un... Un seul navire humanitaire patrouille encore au large des c\u00f4t\u00e9s libyennes . Affr\u00e9t\u00e9 par SOS M\u00e9diterran\u00e9es et M\u00e9dcesin sans Frontir\u00e8re, l'Aquarius -c'est son nom- tente d'apercevoir les \u00e9ventuelles embarcations de migrants en difficult\u00e9. Ce week end, plusieurs ONG avaient annonc\u00e9 cesser leurs activit\u00e9s en mer pour des raiosn de s\u00e9curit\u00e9... Jeudi, la marine libyenne avait annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d'une nouvelle zone de recherche et de sauvetage sous sa propre responsabilit\u00e9. Son acc\u00e8s est d\u00e9sormais interdit aux navires \u00e9trangers...\r\n(01/MALTRAITANCE ANIMAUX/PA) ***En Suisse... Paysans et d\u00e9fenseurs des animaux s'\u00e9charpent sur l'ampleur de la maltraitance animale dans les exploitations agricoles suisses...\r\nEt ce alors que plusieurs affaires de mauvais traitements ont \u00e9maill\u00e9 l'actualit\u00e9 ces derniers jours. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture a publi\u00e9 ce chiffre: 16% des exploitations agricoles ont subi des sanctions sous forme de r\u00e9duction des paiements directs, pour un montant total de 8,2 millions de francs. Seul 1 cas sur 10 concernerait des manquements graves, Thibaut Schaller.\r\n  52''\r\n((10% de cas lourds... c'est le \"soup\u00e7on\" de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture, qui nous a communiqu\u00e9 cette proportion. Des soup\u00e7ons mais pas de certitude, car le syst\u00e8me d'\u00e9change d'informations entre les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration ne permet pas d'\u00e9tablir de statistiques. Un syst\u00e8me jug\u00e9 tr\u00e8s f\u00e9d\u00e9raliste, trop, par les d\u00e9fenseurs de la cause animale, qui aurait pour cons\u00e9quence des disparit\u00e9s entre les cantons, en mati\u00e8re de contr\u00f4les et de sanctions. Et un manque de vison d'ensemble au niveau sup\u00e9rieur. Reste ce chiffre, global: 7230 exploitations ont re\u00e7u moins de paiements directs de la Conf\u00e9d\u00e9ration l'an dernier pour des manquements qui vont de b\u00e9nignes erreurs administratives \u00e0 de graves dysfonctionnements... selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture, qui a confirm\u00e9 une information de la Sonntagszeitung... la proportion de 10% de maltratances animales graves repr\u00e9senterait environ 700 affaires, sans qu'on puisse savoir pr\u00e9cis\u00e9ment de quel cas il s'agit. Une r\u00e9forme du syst\u00e8me am\u00e8nera peut-\u00eatre une meilleure vue d'ensemble.))\r\n(07/BILAN FETES DE GENEVE/IV  VIGNON (REPRISE 22H30)) Les F\u00eates de Gen\u00e8ve ont pris fin hier soir  apr\u00e8s 10 jours de festivit\u00e9s autour de la Rade. Les organisateurs en tirent un premier bilan positif. La fr\u00e9quentation a \u00e9t\u00e9 au rendez-vous, avec plus d'un million de visiteurs cumul\u00e9s. Un b\u00e9mol, de taille cependant... apr\u00e8s le lourd d\u00e9ficit enregistr\u00e9 l'an dernier, cette derni\u00e8re \u00e9dition affichera \u00e0 nouveau une perte. Alors faut-il que l'Etat ou la Ville de Gen\u00e8ve accordent davantage d'aides financi\u00e8res ou mat\u00e9rielles pour assurer l'avenir de la manifestation, qui ne re\u00e7oit  aujourd'hui aucune subventions directes? La r\u00e9ponse de Philippe Vignon, le directeur de la Fondation Gen\u00e8ve Tourisme.\r\n  52''\r\nDes propos recueillis par Mathieu Cupelin...\r\n(MARCHE CONCOURS) Et autre bilan... Celui du March\u00e9-Concours de Siagnel\u00e9gier dans les Franches Montagnes... 40'000 personnes se sont d\u00e9plac\u00e9s pour assister aux fameuses courses hippiques du week end, les 114\u00e8me du nom  ... Et cette ann\u00e9e plusiuers costards ont c\u00f4toy\u00e9 les traditionnelles chemises edelweiss... Costumes notamment des candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis et Pierre Maudet...\r\n(D4/ATHLETISME JAMAIQUE - A VENIR) *** Du sport pour terminier ce jounral... Avec la Jama\u00efque qui a v\u00e9cu des championnats du monde d'athl\u00e9tisme compliqu\u00e9s....\r\nSa super star Usain Bolt est sorti par la petite porte terrass\u00e9 par une crampe \u00e0 la cuisse en finale du 4x100m\u00e8tres. Il n'aura apport\u00e9 qu'une m\u00e9daille de bronze \u00e0 son pays qui avait jusque l\u00e0 pris l'habitude de dominer les disciplines de vitesse. Au total la Jama\u00efque n'a remport\u00e9 que 4 m\u00e9dailles \u00e0 Londres dont une seule en or. Caroline Reymond...\r\n  1'36\r\n((Quand la Jama\u00efque ne peut pas compter sur ses grands champions que sont Usain Bolt et Shelly-Ann Fraser Pryce et bien ses statistiques p\u00e2lissent. Il y a deux ans \u00e0 P\u00e9kin, la Jama\u00efque avait remport\u00e9 11 m\u00e9dailles dont 7 en or. \r\nCette ann\u00e9e, elle a laiss\u00e9 filer les deux titres mondiaux sur 100m et n'a eu aucun repr\u00e9sentant en finale du 200m\u00e8tres. Le r\u00e9servoir de champions est-il \u00e9puis\u00e9? Non selon St\u00e9phane Diagana, l'ancien champion du monde du 400m/haies. \r\nSON 0''21\r\nLa Jama\u00efque a d'ailleurs prouv\u00e9 avec le doubl\u00e9 olympique d'Elaine Thompson qu'elle est toujours capable de sortir de grands sprinters. Elaine Thompson, handicap\u00e9e cette ann\u00e9e \u00e0 Londres par une blessure au talon d'achille. Chez les hommes par contre, la rel\u00e8ve se fait attendre. Un creux g\u00e9n\u00e9rationnel qui profite aux autres nations. Mais peut-\u00eatre unqiuement \u00e0 court terme. St\u00e9phane Diagana. \r\nSON 0''21\r\nL'\u00e9quipe jama\u00efcaine n'est plus aussi intimidante que par le pass\u00e9. Certains affirment que le renforcement de la lutte antidopage sur l\u00eele y est aussi pour quelque chose. Mais on aurait tort de l'enterrer trop vite.  ))\r\n(18/TENNIS FEDERER/PA) En tennis.. Roger Federer a conc\u00e9d\u00e9 une d\u00e9faite sans appel hier soir en finale du Masters 1000 de Montr\u00e9al. Le B\u00e2lois s'est inclin\u00e9 en 2 sets, 6-3 6-4, face \u00e0 l'Allemand Alexander Zverev, 8\u00e8me joueur mondial. L'affaire a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e en - seulement - 69 minutes ! Les pr\u00e9cisions de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Montr\u00e9al Georges Homsi... \r\n  58''\r\nEt Si Roger Federer d\u00e9cidait de particieper \u00e0 ce tournois de Cincinnati, il peut envisager reprendre le trone du tennis mondial... Andy Murray a dors et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re qu'il n'y participera pas... Mais attention Raphael Nadal est aussi dans la course... Sc\u00e9nario esp\u00e9r\u00e9 pour le Balois: atteindre les demies finale et voir l'Esapgnol tr\u00e9buch\u00e9 d'entr\u00e9e... R\u00e9ponse cette semaine donc...\r\n(METEO) Du soleil aujourd'hui! Les quelques gouttes attendues pourraient tomber principalement le long des reliefs en fin de jounrn\u00e9e ... C\u00f4t\u00e9 mercure il fait actuellement une quazine de degr\u00e9 et \u00e7a grimpera jusqu'\u00e0 27 cet apr\u00e8s midi...\r\nM\u00eame sc\u00e9nario pour demain mardi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Meteo Simon) Le temps sera globalement ensoleill\u00e9 malgr\u00e9 quelques voiles de nuages \u00e9lev\u00e9s, surtout ce matin et la formation de cumulus en montagne. A noter aussi en tout d\u00e9but de journ\u00e9e la pr\u00e9sence possible de quelques bancs de stratus sur le nord du Plateau et le nord du Jura. Les temp\u00e9ratures\r\nretrouveront partout des couleurs estivales avec des maxima proches de 27 degr\u00e9s. \r\nLe retour de la chaleur marquera aussi celui des orages isol\u00e9s. Ceux-ci pourront \u00e9clater en fin d'apr\u00e8s-midi principalement sur les sommets des Alpes valaisannes. Mardi, poursuite de ce temps estival avec un soleil dominant malgr\u00e9 quelques passages nuageux de moyenne et haute altitude ainsi que la formation de cumulus en montagne qui occasionneront quelques averses ou orages isol\u00e9s. En soir\u00e9e et dans la nuit, l'activit\u00e9 orageuse pourra gagner aussi les r\u00e9gions de plaine.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-14T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-14T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Simonart, Charlotte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825346", "ece-8825332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat", "id": "sound-02CC8B32-6789-47B7-9519-F4107577217E", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat (al\u00e9m)  D EPFL\r\nde l'UNI \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire dans la plupart des cantons al\u00e9maniques aujourd'hui. l'occasion pour le gouvernement Argovien de dire clairement NON \u00e0 un  master pour les instituteurs et les ma\u00eetres et ma\u00eetresses d'\u00e9cole enfantine, ce que pr\u00e9conise pourtant les r\u00e9cteurs des hautes \u00e9coles p\u00e9dagogiques . Alors pourquoi ce niet du gouvernement argovien? c'est qu'un master, une formation plus longues a son prix: plus de 42'000.- suppl\u00e9mentaire par \u00e9tudiant! ..et \u00e0 l'\u00e9ditorialiste de l'Aargauer zeitung, d'ajouter: \" la formation n'est aujourd'hui pas trop courte, mais contient beaucoup trop peu de pratique...\r\n************....et qui dit rentr\u00e9e dit aussi, \u00e9videmment, d\u00e9bat sur Harmos en suisse al\u00e9manique....\r\nc'est fait: depuis aujourd'hui Harmos unifie les syst\u00e8me scolaire des 4 cantons du nord-ouest de la suisse: Argovie, les deux b\u00e2les et Soleure...mais voil\u00e0 en th\u00e9orie seulement selon la basler zeitung, au secondaire il reste encore bien  des diff\u00e9rences// autre diff\u00e9rences soulev\u00e9es par la NZZ: les exigences pour entrer au gymnase, tr\u00e8s diff\u00e9rentes d'un canton \u00e0 l'autre..... en soi pas grave si cela ne conduisait pas \u00e0 de grosses injustices: le journal  parle m\u00eame  de \"jungle\" tr\u00e8s complexe et de siter les exemples de Gen\u00e8ve o\u00f9 avoir la moyenne requise suffit alors qu'\u00e0 St-Gall il faut passer un examen, les notes n'ont aucune influence: et, comme par hasard, on y compte pratiquement toujours le m\u00eame nombre d'\u00e9l\u00e8ves admis: on serait presque tent\u00e9s de parler de num\u00e9rus clausus....\r\nformation courier\r\n**************pour eux  on pourrait parler d'une formation express en \"candidat au conseil f\u00e9d\u00e9ral\" : on parle bien s\u00fbr des trois candidats actuels du PLR  pour la succession de didier Burkhalter....\r\ndont Ignazio Cassis, qui, vous vous en souvenez peut-\u00eatre, disait non pas repr\u00e9senter le tessin, mais tous les italophones de suisse. alors l'Aargauer zeitung s'est rendue dans ces r\u00e9gions o\u00f9 on parle l'italien aux Grisons: le val Poschiavo ( au del\u00e0 du julier) le val Bregaglia, Calanca ou encore Mesolcina...et bien figurez-vous que ses habitants ne se sentent pas soutenus du tout par le tessin et la pr\u00e9sidente de pro Grigioni italiano, Paola Gianoli va m\u00eame jusqu'\u00e0 dire: \" Isabelle Moret serait peut-\u00eatre pour nous mieux que Ignazio Cassis\"...\r\nd Romand pour tessin\r\n\u00e7a va peut-\u00eatre aider les ind\u00e9cis: l'analyse des signatures des trois candidats par une graphologue. C'est le blick qui s'y aventure: verdict: Ignazio CAssis: efficace, sur qui on peut compter, Isabelle Moret: arrivera \u00e0 g\u00e9rer en mettant des priorit\u00e9s. Pierre Maudet: dynamique \u00e9n\u00e9rgique...mais tr\u00e8s peu lisible...il pourrait aussi y avoir quelcun d'autre derri\u00e8re cette signature.....// et juste vous dire encore, il n'est pas candidat, mais tout de m\u00eame l'UDC favoris des bernois:  Adrian Amstutz, cheval de course du parti comme le nomme l'aargauer zeitung, et bien d\u00e8s 2019 la berne f\u00e9d\u00e9rale c'est fini pour lui...bien oui, la loi du parti lui interdit un 4\u00e8me mandat au national et il n'y aura pas de lex-Amstutz.....m\u00eame si on y a song\u00e9.....\r\n*********************....apr\u00e8s l'enqu\u00eate sur les signatures..... des nouvelles sur l'espion pr\u00e9sum\u00e9 des services secrets suisses Daniel M.....\r\nDaniel M. incarc\u00e9r\u00e9 en allemagne depuis trois mois et demi, accus\u00e9 d'avoir, entre autre, enqu\u00eat\u00e9 sur les agents du fisc allemand...et bien selon le Tages Anzeiger, le Bund et la s\u00fcd deutsche zeitung, Daniel  n'est plus tout seul: d\u00e9but ao\u00fbt, le procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'allemagne a ouvert une proc\u00e9dure contre trois autres employ\u00e9s des services secrets suisses: une d\u00e9cision extra-ordinaire note ces journaux, et qui va encore compliquer les relations entre les deux \u00e9tats voisins.....\r\n(Revue presse romande) *** On va maintenant parcourir la presse romande et al\u00e9manique avec Sandra Zimmerli et Dominique Choffat. Et on d\u00e9marre avec l'EPFL, accus\u00e9e par le syndicat APC de pr\u00e9cariser un quart de son personnel technique et administratif.\r\nDOM  Avec de nombreux contrats de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, que l'\u00e9cole prolonge plusieurs fois, ou pas...\r\nDes pratiques qu'on a plut\u00f4t l'habitude de voir du c\u00f4t\u00e9 de la France. \r\nPlus de 400 personnes sont concern\u00e9es, un chiffre en hausse par rapport aux derni\u00e8res donn\u00e9es disponibles, selon les estimations de 24 Heures. \r\nAlors, l'ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne pr\u00f4ne la souplesse en mati\u00e8re d'emplois, puisque certains de ces travailleurs ne d\u00e9pendent pas du budget ordinaire de l'EPFL. \r\nIls sont r\u00e9tribu\u00e9s par d'autres organismes, que ce soit la commission europ\u00e9enne ou bien des entreprises priv\u00e9es, qui payent des recherches ponctuelles.\r\nMais globalement, 400 personnes engag\u00e9es avec des contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, c'est abusif, d\u00e9noncent les syndicats.\r\nL'EPFL laisse entendre que sa politique  en la mati\u00e8re pourrait \u00e9voluer. Elle en serait bien inspir\u00e9e, de l'avis de l'\u00e9ditorialiste.\r\nSANDRA  de l'UNI \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire dans la plupart des cantons al\u00e9maniques aujourd'hui. l'occasion pour le gouvernement Argovien de dire clairement NON \u00e0 un  master pour les instituteurs et les ma\u00eetres et ma\u00eetresses d'\u00e9cole enfantine, ce que pr\u00e9conise pourtant les r\u00e9cteurs des hautes \u00e9coles p\u00e9dagogiques . Alors pourquoi ce niet du gouvernement argovien? c'est qu'un master, une formation plus longues a son prix: plus de 42'000.- suppl\u00e9mentaire par \u00e9tudiant! ..et \u00e0 l'\u00e9ditorialiste de l'Aargauer zeitung, d'ajouter: \" la formation n'est aujourd'hui pas trop courte, mais contient beaucoup trop peu de pratique...\r\n***....et qui dit rentr\u00e9e dit aussi, \u00e9videmment, d\u00e9bat sur Harmos en suisse al\u00e9manique....\r\nSANDRA  c'est fait: depuis aujourd'hui Harmos unifie les syst\u00e8me scolaire des 4 cantons du nord-ouest de la suisse: Argovie, les deux b\u00e2les et Soleure...mais voil\u00e0 en th\u00e9orie seulement selon la basler zeitung, au secondaire il reste encore bien  des diff\u00e9rences// autre diff\u00e9rences soulev\u00e9es par la NZZ: les exigences pour entrer au gymnase, tr\u00e8s diff\u00e9rentes d'un canton \u00e0 l'autre..... en soi pas grave si cela ne conduisait pas \u00e0 de grosses injustices: le journal  parle m\u00eame  de \"jungle\" tr\u00e8s complexe et de siter les exemples de Gen\u00e8ve o\u00f9 avoir la moyenne requise suffit alors qu'\u00e0 St-Gall il faut passer un examen, les notes n'ont aucune influence: et, comme par hasard, on y compte pratiquement toujours le m\u00eame nombre d'\u00e9l\u00e8ves admis: on serait presque tent\u00e9s de parler de num\u00e9rus clausus....\r\nDOM Puisqu'on parle de formation, \u00e9voquons le cas de ces \u00e9trangers form\u00e9s, mais qui restent sous-utilis\u00e9s par la Suisse... \r\nUne \u00e9tude de l'institut b\u00e2lois BSS, estime qu'environ 50'000 personnes qualifi\u00e9es, des travailleurs qui proviennent d'Etats tiers, donc hors de l'Union europ\u00e9enne, 50'000 personnes seraient insuffisamment utilis\u00e9es en Suisse, malgr\u00e9 la p\u00e9nurie de personnel de certains secteurs.\r\nLe courrier explique ce ph\u00e9nom\u00e8ne par diff\u00e9rents obstacles : un permis de s\u00e9jour parfois pr\u00e9caire, un dipl\u00f4me diff\u00e9rent et difficile \u00e0 faire reconna\u00eetre, des comp\u00e9tences linguistiques, une absence de r\u00e9seau, ou encore des pr\u00e9jug\u00e9s affich\u00e9s par certains employeurs.\r\nles embuches ne manquent pas. \r\nC'est une perte pour tout le monde, conclut le quotidien, qui publie de nombreux t\u00e9moignages. \r\n*****pour eux  on pourrait parler d'une formation express en \"candidat au conseil f\u00e9d\u00e9ral\" : on parle bien s\u00fbr des trois candidats actuels du PLR  pour la succession de didier Burkhalter....\r\nSANDRA  dont Ignazio Cassis, qui, vous vous en souvenez peut-\u00eatre, disait non pas repr\u00e9senter le tessin, mais tous les italophones de suisse. alors l'Aargauer zeitung s'est rendue dans ces r\u00e9gions o\u00f9 on parle l'italien aux Grisons: le val Poschiavo ( au del\u00e0 du julier) le val Bregaglia, Calanca ou encore Mesolcina...et bien figurez-vous que ses habitants ne se sentent pas soutenus du tout par le tessin et la pr\u00e9sidente de pro Grigioni italiano, Paola Gianoli va m\u00eame jusqu'\u00e0 dire: \" Isabelle Moret serait peut-\u00eatre pour nous mieux que Ignazio Cassis\"...\r\nDOM  Un autre paradoxe se dessine, puisque les lecteurs du matin, seraient plut\u00f4t favorables \u00e0 Igna-zio Cassis.\r\nAlors, c'est un mini-sondage indicatif, qui est \u00e0 prendre avec beaucoup de pr\u00e9cautions, mais sur mille personnes qui se sont exprim\u00e9es, pr\u00e8s de 60 % des votes pl\u00e9biscitent le tessinois. \r\n22% d\u00e9fendent Isabelle Moret, 19% Pierre Maudet. \r\nSANDRA  \u00e7a va peut-\u00eatre aider les ind\u00e9cis: l'analyse des signatures des trois candidats par une graphologue. C'est le blick qui s'y aventure: verdict: Ignazio CAssis: efficace, sur qui on peut compter, Isabelle Moret: arrivera \u00e0 g\u00e9rer en mettant des priorit\u00e9s. Pierre Maudet: dynamique \u00e9n\u00e9rgique...mais tr\u00e8s peu lisible...il pourrait aussi y avoir quelcun d'autre derri\u00e8re cette signature.....// et juste vous dire encore, il n'est pas candidat, mais tout de m\u00eame l'UDC favoris des bernois:  Adrian Amstutz, cheval de course du parti comme le nomme l'aargauer zeitung, et bien d\u00e8s 2019 la berne f\u00e9d\u00e9rale c'est fini pour lui...bien oui, la loi du parti lui interdit un 4\u00e8me mandat au national et il n'y aura pas de lex-Amstutz.....m\u00eame si on y a song\u00e9.....\r\n*****....apr\u00e8s l'enqu\u00eate sur les signatures..... des nouvelles sur l'espion pr\u00e9sum\u00e9 des services secrets suisses Daniel M.....\r\nSANDRA  Daniel M. incarc\u00e9r\u00e9 en allemagne depuis trois mois et demi, accus\u00e9 d'avoir, entre autre, enqu\u00eat\u00e9 sur les agents du fisc allemand...et bien selon le Tages Anzeiger, le Bund et la s\u00fcd deutsche zeitung, Daniel  n'est plus tout seul: d\u00e9but ao\u00fbt, le procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'allemagne a ouvert une proc\u00e9dure contre trois autres employ\u00e9s des services secrets suisses: une d\u00e9cision extra-ordinaire note ces journaux, et qui va encore compliquer les relations entre les deux \u00e9tats voisins.....\r\nDOM On quitte le monde des services secrets pour s'int\u00e9resser \u00e0 l'inqui\u00e9tant pouvoir des assistants num\u00e9riques. \r\nC'est un commentaire \u00e0 lire dans le temps. \r\nIl s'agit donc de ces nouveaux appareils propos\u00e9s par Amazon, Google ou encore apple, des appareils reli\u00e9s \u00e0 internet qui permettent \u00e0 leur utilisateur d'interagir avec eux par la voix. \r\nImaginez-vous bien install\u00e9 chez vous, en train de parler avec votre assistant intelligent en lui demandant de baisser la lumi\u00e8re, d'afficher les films \u00e0 l'affiche, ou de commander un taxi uber. \r\nle groupe Amazon aurait d\u00e9j\u00e0 vendu plus de dix millions  de ses mod\u00e8les aux Etats-Unis. \r\nDes produits qui arrivent en Europe. \r\nPas sans cons\u00e9quence, avertit le Temps. Ces appareils \u00e9coutent en permanence ce qu'on dit, ils limitent les sources d'informations. Entre autres.\r\n*** La Suisse point\u00e9e du doigt dans le courrier. la Suisse qui serait en panne de dignit\u00e9 humaine.\r\nCette critique \u00e9mane du co-responsable de l'organisation Human-rights.ch, Alex Sutter.\r\nLes faits reproch\u00e9s concernent le traitement des requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s, des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale, ou encore celui des d\u00e9linquants.\r\nleur dignit\u00e9 n'est tout simplement pas garantie dans notre pays, d\u00e9nonce-t-il dans le courrier. \r\nCertains cantons, tel que Zurich, ont par exemple \u00e9mis des restrictions, et emp\u00eachent les requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s de sortir de leur commune, voire de leur quartier. Ceux qui veulent le faire doivent demander une permission sp\u00e9ciale \u00e0 l'Office des migrations. \r\nAlex Sutter s'inqui\u00e8te de ce type de d\u00e9marches, qui frappent des personnes d\u00e9munies.", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat", "Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat / JDM_2017-08-14T06:45:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat / JDM_2017-08-14T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825350", "ece-8825336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Olivier Fran\u00e7ais et Matthias Reynard d\u00e9battent de l'harmonisation de l'acc\u00e8s au gymnase", "id": "sound-646570B1-4FAB-4F9E-900E-F0B365377920", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon Franz Eberle, professeur de p\u00e9dagogie au niveau gymnasial, l'\u00e9galit\u00e9 des chances n'est pas respect\u00e9e en Suisse pour acc\u00e9der aux \u00e9tudes gymnasiales. D\u00e9bat entre Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etats PLR vaudois et Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan.\r\n\r\n* * Olivier Fran\u00e7ais et Matthias Reynard d\u00e9battent de l'harmonisation de l'acc\u00e8s au gymnase L'\u00e9galit\u00e9 des chances n'est pas respect\u00e9e en Suisse pour acc\u00e9der aux \u00e9tudes gymnasiales. C'est le cri du coeur d'un al\u00e9manique, aujourd'hui dans la NZZ. Franz Eberle, professeur de p\u00e9dagogie au niveau gymnasial d\u00e9nonce un syst\u00e8me \u00e0 plueiurs vitesses selon les cantons. A Gen\u00e8ve, la moyenne des notes obtenues dans l'ann\u00e9e suffit pour acc\u00e9der au lyc\u00e9e, gymnase ou coll\u00e8ge, selon l'appellation des cantons. Tandis qu'\u00e0 St Gall, il faut passer un examen d'admission.\r\nAlors faut-il harmoniser au maximum l'enseignement... y compris au niveau secondaire, comme on le fait pour les degr\u00e9s primaires? Ou laisser les cantons faire au nom du f\u00e9d\u00e9ralisme, et peu importe les in\u00e9galit\u00e9s ...\r\nPour en parler, nous recevons Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etats PLR vaudois\r\nEt Matthias Reynard, conseiller national socialiste valaisan  ...\r\n Mathias Reynard...\r\nConseiller national valaisan socialiste... enseignant et membre de la commission de l'enseignement du conseil national...\r\nDIRECT ** 40\r\nUn romand a plus de chances d'acc\u00e9der aux \u00e9tudes gymnasiales qui m\u00e8nent \u00e0 la voie universitaire qu'un al\u00e9manique, vous partagez ce constat ?\r\nCes in\u00e9galit\u00e9s, existent-elles aussi en Suisse romande ?\r\nOn a d\u00e9j\u00e0 de la peine \u00e0 harmoniser l'enseignement primaire, \u00e7a cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 beaucoup de tensions en Suisse al\u00e9manique, les cnatons tiennent \u00e0 leurs pr\u00e9rogatives,  vous voulez d\u00e9j\u00e0 vous attaquer au niveau secondaire\r\nDerrii\u00e8re ce d\u00e9bat, il y a les diff\u00e9rents mod\u00e8les de formation. On n'arr\u00eate pas de vanter notre mod\u00e8le d'apprentissage, bon pour notre \u00e9conomie. Rendre plus difficile l'acc\u00e8s au gymase permet aussi de mieux valoriser l'apprentissage ... \r\nChaque canton a ses particularit\u00e9s, son terreau \u00e9conomique, les besoins de ses entreprises: n'est-il pas normal qu'il mette en place son propre syst\u00e8me de formation et de s\u00e9lection ?\r\n Olivier Fran\u00e7ais...\r\nConseiller aux Etats lib\u00e9ral-radical... et membre de la commission de l'enseignement de la Chambre haute du Parlement f\u00e9d\u00e9ral...\r\nDIRECT STUDIO LSNE ** 01)\r\nOlivier Fran\u00e7ais, est-il normal qu'un \u00e9colier suisse soit d\u00e9savantag\u00e9 pour acc\u00e9der aux \u00e9tudes post obligatoires, juste en fonction du canton o\u00f9 il habite ...\r\n(Selon Franz Eberle, le professeur de p\u00e9dagogie interview\u00e9 dans la NZZ,  les exigences sont plus \u00e9lev\u00e9es dans les cantons qui pratiquent l'examen d'admission que dans les autres ...)\r\nCa ne vous d\u00e9range pas que les Romands aient plus facilement acc\u00e8s aux \u00e9tudes gymnasiales que les al\u00e9maniques ? A cause de cet examen d'entr\u00e9e que certains cantons pratiquent ?\r\n- Pour une harmonisation de l'enseignement efficace et \u00e9quitable... ne faudrait-il pas que la Conf\u00e9d\u00e9ration s'en m\u00eale... et impose les r\u00e9formes par le haut?\r\nDans certains cantons, les \u00e9tudes gymnasiales durent 4 ans, dans d'autres 3 ans, autant de mod\u00e8les, voil\u00e0 qui ne facilite pas la mobilit\u00e9 d'un \u00e9tudiant ...\r\nLe syst\u00e8me de l'examen d'entr\u00e9e favorise aussi les in\u00e9galit\u00e9s, entre els \u00e9coliers qui peuvent se payer des cours d'appui et les autres pour y arriver ...n \r\nEst-ce que dans le fond, limiter l'acc\u00e8s au gymnase, ce n'est pas aussi favoriser l'apprentissage ? Un mod\u00e8le de formation important qui fait aussi le succ\u00e8s de notre pays ?\r\n- Sans aller jusqu'\u00e0 une harmonisation avec un syst\u00e8me de gymnase unique pour tous les cantons... ne faudrait-il pas au moins un socle commun... comme par exemple le m\u00eame nombre d'ann\u00e9es d'\u00e9tudes? ou les m\u00eames examens?", "alternativeExcerpt": ["Selon Franz Eberle, professeur de p\u00e9dagogie au niveau gymnasial, l'\u00e9galit\u00e9 des chances n'est pas respect\u00e9e en Suisse pour acc\u00e9der aux \u00e9tudes gymnasiales. D\u00e9bat entre Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etats PLR vaudois et Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan."], "alternativeTitle": ["Olivier Fran\u00e7ais et Matthias Reynard d\u00e9battent de l'harmonisation de l'acc\u00e8s au gymnase / FOR_2017-08-14T18:14:00_developpement-8", "Forum du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8842015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825383", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national socialiste valaisan 2011-", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "CE, Municipal LS, pr\u00e9sident la Commission des transports et des t\u00e9l\u00e9communications ", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Mauricio Macri et Cristina Kirchner remportent les \u00e9lections primaires en Argentine", "id": "sound-38E01BB7-AA8E-4C5C-880E-FB2DC2F8CF80", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buchet\r\nMalgr\u00e9 les difficult\u00e9s du moment, les Argentins ont tenu \u00e0 confirmer le choix du changement qu'ils avaient fait en 2015 en \u00e9lisant le centriste Mauricio Macri lors de primaires en vue des l\u00e9gislatives d'octobre. Il est au coude \u00e0 coude avec l'ancienne pr\u00e9sidente Cristina Kirchner.\r\n\r\n* * Mauricio Macri et Cristina Kirchner remportent les \u00e9lections primaires en Argentine 12h30: Argentine Krischner dans la mouise BUCHET\r\nOn se rend en Argentine \u00e0 pr\u00e9sent. En Argentine... o\u00f9 l'ancienne pr\u00e9sidente... Cristina Kirchner... vient de recevoir une gifle politique. Lors des \u00e9lections primaires qui ont eu lieu hier... elle \u00e9tait donn\u00e9e favorite pour le poste de s\u00e9natrice... dans la province de Buenos Aires.... Mais elle termine finalement au coude \u00e0 coude... avec le candidat de la coalition au pouvoir.  Dans le reste du pays... la formation centriste, qui soutient le pr\u00e9sident... Mauricio Macri...., remporte un succ\u00e8s encore plus important qu'attendu.  De Buenos Aires... une correspondance... de Jean-Louis Buchet\r\n  45''\r\n((Les argentins, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s du moment, ont tenu \u00e0 confirmer le choix du changement qu'ils avaient fait en 2015 en \u00e9lisant le centriste Mauricio Macri \u00e0 la pr\u00e9sidence. Au-del\u00e0 du cas particulier de la province de Buenos Aires, l'alliance gouvernementale s'impose dans des districts o\u00f9 elle n'\u00e9tait pas favorite et s'affirme comme la premi\u00e8re formation politique sur l'ensemble du territoire. Pour Mauricio Macri, ce premier scrutin depuis son \u00e9lection est un succ\u00e8s.\r\nMais il ne s'agit que de primaires. Reste \u00e0 confirmer aux l\u00e9gislatives d'octobre et c'est ce qu'ont demand\u00e9 d\u00e8s ce dimanche soir les repr\u00e9sentants de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle aux \u00e9lecteurs. Sauf accident, il devrait en \u00eatre ainsi. Quant \u00e0 Cristina Kirchner, elle devra livrer une bataille difficile. L'enjeu, son leadership sur le p\u00e9ronisme, dont ne veulent plus les quadras du parti. Jean-Louis Buchet, pour RTS Info, Buenos Aires))", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s du moment, les Argentins ont tenu \u00e0 confirmer le choix du changement qu'ils avaient fait en 2015 en \u00e9lisant le centriste Mauricio Macri lors de primaires en vue des l\u00e9gislatives d'octobre. Il est au coude \u00e0 coude avec l'ancienne pr\u00e9sidente Cristina Kirchner."], "alternativeTitle": ["Mauricio Macri et Cristina Kirchner remportent les \u00e9lections primaires en Argentine / 12H30_2017-08-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8840988.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825366", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Buchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les retraites (1/4): les origines", "id": "sound-9CCFA357-2E88-4D99-9D69-F37956D27D77", "durationSec": 655, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Leimgruber, Matthieu\r\nLes citoyens sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse le 24 septembre prochain. Cette semaine, Forum propose plusieurs entretiens autour des retraites. Retour aux origines de l'AVS avec Matthieu Leimgruber, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich.\r\n\r\n* * Les retraites (1/4): les origines  \r\n*** Les retraites, justement, c'est l'objet d'une s\u00e9rie d'entretiens cette semaine dans Forum. \r\nLes citoyens sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse le 24 septembre prochain. \r\nPlusieurs th\u00e9matiques : la question de la retraite des femmes, la comparaison du syst\u00e8me suisse avec celui d'autres pays, et la perception de la vieillesse. \r\nMais avant, on va revenir aux origines, et \u00e0 la naissance de l'AVS... avec vous\r\nMathieu Leimgruber, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich\r\n- L'assurance vieillesse et survivants est entr\u00e9e en vigueur le premier janvier 1948, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le peuple en juillet 47 par pr\u00e8s de 80% des voix. \r\nMais la pr\u00e9voyance vieillesse est n\u00e9e bien avant. Et ce sont les eccl\u00e9siastiques qui en ont profit\u00e9 les premiers.\r\n- AVS g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e en 1948. Apr\u00e8s la 2i\u00e8me guerre mondiale.... Qu'est-ce qui fait que le moment \u00e9tait m\u00fbr pour \u00e7a? \r\n- ce qui frappe, c'est que dans un pays o\u00f9 tout prend du temps, il s'est pass\u00e9 6 mois pour mettre en place la perception des cotisations et le paiement des premi\u00e8res rentes.. \r\n- toujours eu syst\u00e8me \u00e0 plusieurs piliers... D'ailleurs la division des t\u00e2ches entre AVS et 2i\u00e8me pilier, c'est le d\u00e9bat majeur qui a eu lieu en pr\u00e9parant la loi sur l'AVS... \r\n(pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats de pr\u00e9voyance priv\u00e9e, donc AVS minimum...)\r\n- pr\u00e9voyance vieillesse pendant longtemps = outil de gestion de la main d'oeuvre, une mani\u00e8re pour l'employeur de fid\u00e9liser l'employ\u00e9 \r\n- l'AVS est la seule assurance sociale o\u00f9 il n'y a pas de plafond pour les cotisations. Tout le monde cotise sur l'entier de son salaire, le montant per\u00e7u par contre est limit\u00e9. Est-ce que les l\u00e9gislateurs s'\u00e9taient bien rendus compte de \u00e7a au moment o\u00f9 ils ont introduits ce principe?\r\n- on parle beaucoup aujourd'hui dans le d\u00e9bat politique de l'ampleur du fonds AVS... qui couvre 1 ann\u00e9e de rentes. Certains politiciens s'inqui\u00e8tent de le voir fondre ces prochaines ann\u00e9es. Mais le syst\u00e8me n'a pas \u00e9t\u00e9 fait dans l'optique de faire des r\u00e9serves... \r\n- aujourd'hui pour la premi\u00e8re fois on discute des 2 piliers ensemble avec la r\u00e9forme d'Alain Berset... signe qu'on a pass\u00e9 dans une nouvelle phase du d\u00e9veloppement du syst\u00e8me?", "alternativeExcerpt": ["Les citoyens sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse le 24 septembre prochain. Cette semaine, Forum propose plusieurs entretiens autour des retraites. Retour aux origines de l'AVS avec Matthieu Leimgruber, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich."], "alternativeTitle": ["Les retraites (1/4): les origines / FOR_2017-08-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841631.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825383", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique enfle autours des liens entre Donald Trump et les supr\u00e9matistes blancs", "id": "sound-3FEE301D-985C-4FB7-8826-F0834903A423", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLa pol\u00e9mique enfle aux Etats-Unis autour de l'ambigu\u00eft\u00e9 que Donald Trump cultive vis-\u00e0-vis de l'extr\u00eame droite depuis sa campagne et de sa r\u00e9action apr\u00e8s le drame de Charlottesville. L'interview de Thomas Sn\u00e9garoff, historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\r\n\r\n* * La pol\u00e9mique enfle autours des liens entre Donald Trump et les supr\u00e9matistes blancs  \r\nEsther: Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump est de retour \u00e0 Washington, alors que son attitude apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville n'en finit pas d'interroger. \r\n*** La pol\u00e9mique enfle aux Etats-Unis, notamment autour de l'ambig\u00fcit\u00e9 que Donald Trump cultive vis-\u00e0-vis de l'extr\u00eame droite depuis sa campagne.\r\nUne jeune femme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e samedi par une voiture qui a fonc\u00e9 dans une foule de manifestants antiracistes, en marge d'un rassemblement de militants d'extr\u00eame droite.\r\nOr Donald Trump n'a pas condamn\u00e9 nomm\u00e9ment ces  mouvements radicaux pr\u00f4nant la supr\u00e9matie de la race blanche.  Il s'est content\u00e9 de r\u00e9pudier la violence venue des deux camps. \r\nThomas Snegaroff, historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis... Bonsoir !\r\n- Comment interpr\u00e9ter cette communication de Donald Trump qui condamne l'attaque vraiment du bout des l\u00e8vres...?\r\n(il louvoie entre sa base \u00e9lectorale, et l'opinion publique)\r\n- Comment s'en est-il sorti d'apr\u00e8s vous ? \r\n(tr\u00e8s mal)\r\n- Au fond, quelle est l'ampleur des liens entre Donald Trump et ces mouvements supr\u00e9macistes, d'extr\u00eame-droite ? \r\nOn sait que son bras droit Steve Bannon est tr\u00e8s proche de ces milieux, le p\u00e8re de Donald Trump a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 autrefois associ\u00e9 au Ku Klux Klan...\r\n(des liens importants, ses casinos et entreprises ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9s pour des questions de traitement des minorit\u00e9s, la Maison Blanche n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi Blanche que sous Trump)\r\n- Ces mouvements d'extr\u00eame-droite prennent-ils de l'ampleur sous la pr\u00e9sidence de Trump ? \r\n(ce qui est s\u00fbr c'est qu'ils en ont pris en r\u00e9action \u00e0 l'\u00e9lection d'Obama)\r\n- Aujourd'hui, sont-ils plus libres d'exister ? Trump a-t-il lib\u00e9r\u00e9 leur parole ?\r\n- Ne pas condamner ces groupes supr\u00e9macistes, faire le jeu de l'extr\u00eame-droite... est-on en train d'assister \u00e0 une violente modification de l'id\u00e9ologie dominante am\u00e9ricaine ? la fin du \"melting pot\" ? \r\nInvit\u00e9 :\r\nThomas Snegaroff, historien, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis\r\n--> lui demander un fixe \u00e0 son h\u00f4tel\r\nPortable : +33 6 18 83 57 58", "alternativeExcerpt": ["La pol\u00e9mique enfle aux Etats-Unis autour de l'ambigu\u00eft\u00e9 que Donald Trump cultive vis-\u00e0-vis de l'extr\u00eame droite depuis sa campagne et de sa r\u00e9action apr\u00e8s le drame de Charlottesville. L'interview de Thomas Sn\u00e9garoff, historien et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["La pol\u00e9mique enfle autours des liens entre Donald Trump et les supr\u00e9matistes blancs  / FOR_2017-08-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243771.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825383", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Snegaroff, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure tr\u00e8s in\u00e9gales selon les cantons", "id": "sound-2CF1EBA0-C798-4000-8995-93BEE82565F1", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, l'acc\u00e8s au gymnase ou au lyc\u00e9e comporte de nombreuses in\u00e9galit\u00e9s entre les cantons, selon la Neue Z\u00fcrcher Zeitung qui a pass\u00e9 au crible les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure dans les diff\u00e9rents cantons.\r\n\r\n* * Les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure tr\u00e8s in\u00e9gales selon les cantons 12h30: Gymnases: in\u00e9galit\u00e9s AMBRUS\r\nEn Suisse, l'acc\u00e8s au gymnase et au lyc\u00e9e comporte de nombreuses in\u00e9galit\u00e9s.\r\nC'est le constat fait par la \"Neue Z\u00fcrcher Zeitung\"... \r\nLe journal zurichois... a pass\u00e9 au crible... les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s au secondaire sup\u00e9rieure... dans les diff\u00e9rents cantons. \r\nS\u00e9verine Ambrus... il en ressort de fortes disparit\u00e9s cantonales... et des diff\u00e9rences marqu\u00e9es entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions linguistiques.\r\nOui, dans l'ensemble, on peut dire que les conditions d'entr\u00e9e au niveau gymnasial sont \r\ng\u00e9n\u00e9ralement moins strictes en Suisse romande qu'en Suisse al\u00e9manique, explique la NZZ, \r\net que par cons\u00e9quent, le nombre de gymnasiens a tendance \u00e0 \u00eatre plus important c\u00f4t\u00e9 \r\nfrancophone que c\u00f4t\u00e9 germanophone.\r\nC'est qu'il y a... S\u00e9verine.... autant de modes de s\u00e9lection dans le \"secondaire sup\u00e9rieur\"... qu'il y a de cantons.\r\nAvec trois grande tendances qui se dessinent.\r\nIl y a les cantons qui ne prennent un compte que la seule r\u00e9ussite \u00e0 un examen.\r\n On les trouve principalement dans l'est de la Suisse, comme St Gall, par exemple, o\u00f9 un quart des \u00e9l\u00e8ves se \r\nvoit recaler.\r\nIl y a les cantons qui se basent, eux, sur les notes ou les appr\u00e9ciations de l'ann\u00e9e scolaire, comme Gen\u00e8ve ou Neuch\u00e2tel.\r\n Enfin, il y a ceux qui pratiquent une s\u00e9lection mixte, sur la base \u00e0 la fois d'un examen et des r\u00e9sultats de l'ann\u00e9e. \r\nC'est le cas, notamment , du canton de Vaud.\r\nDes diff\u00e9rences... S\u00e9verine... qui consituent autant d'in\u00e9galit\u00e9s potentielles...\r\nOu quand les solutions f\u00e9d\u00e9ralistes ne sont pas toujours \u00e9quitables, analyse la NZZ.\r\nParce qu'\u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales, il n'est pas certain qu'un \u00e9l\u00e8ve ait les m\u00eames chances d'entrer au gymnase selon les cantons.\r\nPar exemple, \u00e0 Zug, on veille \u00e0 ne pas d\u00e9passer environ 18% de gymnasiens. \r\n\"C'est un numerus clausus qui ne dit pas son nom\", d\u00e9nonce le quotidien zurichois..\r\nEt ces disparit\u00e9s posent plus particuli\u00e8rement probl\u00e8me pour les \u00e9l\u00e8ves les moins favoris\u00e9s.\r\nC'est l'avis aussi de Franz Eberle, professeur de p\u00e9dagogie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, interrog\u00e9 par le quotidien, qui \r\nappelle de ses voeux une harmonisation sur le plan national, qui permettrait, et c'est l\u00e0 toute la difficult\u00e9, qui \r\npermettrait de concilier souverainet\u00e9 cantonale et \u00e9galit\u00e9 des chances.\r\nS\u00e9verine Ambrus, notre correspondante \u00e0 Zurich. \r\n En direct depuis le studio de Zurich - Dialogue", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, l'acc\u00e8s au gymnase ou au lyc\u00e9e comporte de nombreuses in\u00e9galit\u00e9s entre les cantons, selon la Neue Z\u00fcrcher Zeitung qui a pass\u00e9 au crible les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure dans les diff\u00e9rents cantons."], "alternativeTitle": ["Les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole sup\u00e9rieure tr\u00e8s in\u00e9gales selon les cantons / 12H30_2017-08-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825366", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825355"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Georges Haldas, le centenaire d'un \u00e9crivain fraternel (1/5)", "id": "sound-E5F3CBC2-D3B2-4321-9079-F2F29F9A4E07", "durationSec": 382, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 14 ao\u00fbt 1917 et mort au Mont-sur-Lausanne le 24 octobre 2010, le po\u00e8te, \u00e9crivain, chroniqueur, \u00e9diteur, traducteur et critique d'origine grecque a marqu\u00e9 la litt\u00e9rature en Suisse romande d'une empreinte fraternelle. \r\nSa sympathie \u00e0 l'\u00e9gard des plus d\u00e9munis, son sens aigu du merveilleux au cour du quotidien, en a fait le chantre d'un \"\u00e9tat de po\u00e9sie\" comme une mani\u00e8re de vivre.\r\nL'enfance \u00e0 C\u00e9phalonie \r\nComme Albert Cohen, Georges Haldas \u00e9tait d'origine grecque et a pass\u00e9 son enfance dans l'\u00eele de C\u00e9phalonie, proche de Corfou. Il en garda le plus vif souvenir, souvenir qui a aiguis\u00e9 chez lui une \u00e9criture de la m\u00e9moire vivante, en pleine lumi\u00e8re. \r\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 14 ao\u00fbt 1917 et mort au Mont-sur-Lausanne le 24 octobre 2010, le po\u00e8te, \u00e9crivain, chroniqueur, \u00e9diteur, traducteur et critique d\u2019origine grecque a marqu\u00e9 la litt\u00e9rature en Suisse romande d\u2019une empreinte fraternelle. \n\nSa sympathie \u00e0 l\u2019\u00e9gard des plus d\u00e9munis, son sens aigu du merveilleux au c\u0153ur du quotidien, en a fait le chantre d\u2019un \"\u00e9tat de po\u00e9sie\" comme une mani\u00e8re de vivre.\n\nL\u2019enfance \u00e0 C\u00e9phalonie \n\nComme Albert Cohen, Georges Haldas \u00e9tait d\u2019origine grecque et a pass\u00e9 son enfance dans l\u2019\u00eele de C\u00e9phalonie, proche de Corfou. Il en garda le plus vif souvenir, souvenir qui a aiguis\u00e9 chez lui une \u00e9criture de la m\u00e9moire vivante, en pleine lumi\u00e8re. \n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca", "N\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 14 ao\u00fbt 1917 et mort au Mont-sur-Lausanne le 24 octobre 2010, le po\u00e8te, \u00e9crivain, chroniqueur, \u00e9diteur, traducteur et critique d\u2019origine grecque a marqu\u00e9 la litt\u00e9rature en Suisse romande d\u2019une empreinte fraternelle. \n\nSa sympathie \u00e0 l\u2019\u00e9gard des plus d\u00e9munis, son sens aigu du merveilleux au c\u0153ur du quotidien, en a fait le chantre d\u2019un \"\u00e9tat de po\u00e9sie\" comme une mani\u00e8re de vivre.\n\nL\u2019enfance \u00e0 C\u00e9phalonie \n\nComme Albert Cohen, Georges Haldas \u00e9tait d\u2019origine grecque et a pass\u00e9 son enfance dans l\u2019\u00eele de C\u00e9phalonie, proche de Corfou. Il en garda le plus vif souvenir, souvenir qui a aiguis\u00e9 chez lui une \u00e9criture de la m\u00e9moire vivante, en pleine lumi\u00e8re. \n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca", "N\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 14 ao\u00fbt 1917 et mort au Mont-sur-Lausanne le 24 octobre 2010, le po\u00e8te, \u00e9crivain, chroniqueur, \u00e9diteur, traducteur et critique d\u2019origine grecque a marqu\u00e9 la litt\u00e9rature en Suisse romande d\u2019une empreinte fraternelle. \n\nSa sympathie \u00e0 l\u2019\u00e9gard des plus d\u00e9munis, son sens aigu du merveilleux au c\u0153ur du quotidien, en a fait le chantre d\u2019un \"\u00e9tat de po\u00e9sie\" comme une mani\u00e8re de vivre.\n\nL\u2019enfance \u00e0 C\u00e9phalonie \n\nComme Albert Cohen, Georges Haldas \u00e9tait d\u2019origine grecque et a pass\u00e9 son enfance dans l\u2019\u00eele de C\u00e9phalonie, proche de Corfou. Il en garda le plus vif souvenir, souvenir qui a aiguis\u00e9 chez lui une \u00e9criture de la m\u00e9moire vivante, en pleine lumi\u00e8re. \n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Georges Haldas, le centenaire d\u2019un \u00e9crivain fraternel (1/5)", "Georges Haldas, le centenaire d\u2019un \u00e9crivain fraternel (1/5) / MAT_2017-08-14T07:50:00_helvetica", "Georges Haldas, le centenaire d\u2019un \u00e9crivain fraternel (1/5) / MAT_2017-08-14T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8673180.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810291", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810291", "ece-8810289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "C'est quoi \u00eatre po\u00e8te aujourd'hui ?", "id": "sound-FC6AA41E-6D2B-4EBC-9566-EB73717CE145", "durationSec": 3326, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Popescu, Marius\r\n\r\n\r\n* * Il n'y a jamais eu autant de livres et recueils de po\u00e9sie publi\u00e9s, jamais autant de vers r\u00e9dig\u00e9s. Pourtant, qui lit encore de la po\u00e9sie, qui en r\u00e9cite \u00e0 l'exception des enfants qui y sont contraints par le programme scolaire ? Que peut la po\u00e9sie aujourd'hui ? Paul Val\u00e9ry nous invite sur ce champ de la cr\u00e9ativit\u00e9.\r\nInvit\u00e9s : Julien Antoine Bovier, artiste, et Marius Popescu, po\u00e8te et \u00e9crivain", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 14.08.2017", "C'est quoi \u00eatre po\u00e8te aujourd'hui ? / PIV_2017-08-14T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 14.08.2017", "C'est quoi \u00eatre po\u00e8te aujourd'hui ? / PIV_2017-08-14T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Il n'y a jamais eu autant de livres et recueils de po\u00e9sie publi\u00e9s, jamais autant de vers r\u00e9dig\u00e9s. Pourtant, qui lit encore de la po\u00e9sie, qui en r\u00e9cite \u00e0 l'exception des enfants qui y sont contraints par le programme scolaire ? Que peut la po\u00e9sie aujourd'hui ? Paul Val\u00e9ry nous invite sur ce champ de la cr\u00e9ativit\u00e9.\nInvit\u00e9s : Julien Antoine Bovier, artiste, et Marius Popescu, po\u00e8te et \u00e9crivain", "Il n'y a jamais eu autant de livres et recueils de po\u00e9sie publi\u00e9s, jamais autant de vers r\u00e9dig\u00e9s. Pourtant, qui lit encore de la po\u00e9sie, qui en r\u00e9cite \u00e0 l'exception des enfants qui y sont contraints par le programme scolaire ? Que peut la po\u00e9sie aujourd'hui ? Paul Val\u00e9ry nous invite sur ce champ de la cr\u00e9ativit\u00e9.\nInvit\u00e9s : Julien Antoine Bovier, artiste, et Marius Popescu, po\u00e8te et \u00e9crivain"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831575.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8810412", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en philosophie, ", "name": "Bovier, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8810412", "ece-8810411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Critiques acerbes d'Easyjet par le syndicat des pilotes de ligne en France", "id": "sound-0E62716B-7E94-433C-BF72-D7F0C9AF389D", "durationSec": 616, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La compagnie low-cost Easyjet est fortement critiqu\u00e9e par le syndicat national des pilotes de ligne en France. Le mod\u00e8le Easyjet est-il en fin de course? L'interview de Michel Polacco, journaliste, sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique.\r\n\r\n* * Critiques acerbes d'Easyjet par le syndicat des pilotes de ligne en France  \r\nMichel Polacco, journaliste, sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique. Le joindre sur son num\u00e9ro RNIS: 0033 5 53 28 91 00 \r\n(Ligne fixe si jamais: +33 5 53 28 91 92 / portable: +33 6 07 31 55 70)\r\nINTRO: \r\nMerci Romain Bardet. Alors le mod\u00e8le EasyJet est-il en bout de course... La compagnie est-elle all\u00e9 trop loin ou est-ce que les syndicats forcent le trait histoire d'obtenir de nouveaux avantages? On va voir tout cela avec vous Michel Polacco bonsoir! Vous \u00eates journaliste, sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique. \r\n- Le syndicat  national des pilotes de ligne accuse. Chez Easy Jet,  l'employ\u00e9 est r\u00e9duit \u00e0 une variable d'ajustement...o\u00f9 le passager n'est per\u00e7u que comme un profit. EasyJet en est l\u00e0 aujourd'hui?\r\n- EasyJet ne peut techniquement pas assurer les vols qu'elle propose? ou seulement au d\u00e9triment des employ\u00e9s, d\u00e9noncent les syndicats.. C'est une r\u00e9alit\u00e9?\r\n- Mais comment expliquer ces retards \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, ces annulation de vols. On l'a encore vu cet \u00e9t\u00e9. On peut quand m\u00eame se poser la question s'il n'y a pas un dysfonctionnement structurel chez EasyJet.\r\n- Il y a des r\u00e8glementations qui existent...Est-ce que EasyJet d\u00e9passe les limites, flirte avec les limites? C'est la seule \u00e0 le faire? (M\u00eame probl\u00e8me chez Ryannair? Et chez les compagnies \"classiques\"?)\r\n- La directrice actuelle d'EasyJet,  Carolyn McCall,  quittera l'entreprise \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Elle a propuls\u00e9 EasyJet dans une nouvelle \u00e8re (moins de retards, plu de passagers d'affaire, compagnie low cost haut de gamme) ....est-ce que cela s'est fait au d\u00e9triment du personnel et des conditions de travail?\r\n- Le syndicat parle de menace pour la s\u00e9curit\u00e9 des passagers...c'est une accusation grave tout de m\u00eame. Il y a ce risque aujourd'hui ?\r\n- Est-ce qu'il y a l\u00e0 aussi de la part du syndicat des pilotes une volont\u00e9 de placer ses pions en p\u00e9riode de crise de vocations des pilotes?\r\n- Ecrire au fondateur de l'entreprise, c'est symbolique...Mais c'est aussi strat\u00e9gique puisqu'il est le principal actionnaire. Qu'est-ce \r\nqu'on peut attendre de lui? On l'a vu avant...il n'a pas toujours appr\u00e9ci\u00e9 les choix strat\u00e9giques de la direction...\r\n- On le sait, le nombre de passager ne va cesser de croitre dans les ann\u00e9es qui viennent. Est-ce que l'on va assister \u00e0 toujours plus de retard....\u00e0 des conditions de travail d\u00e9teriorr\u00e9es?\r\n - Easyjet a annonc\u00e9 le mois dernier un plan de recrutement de 1200 personnes... C'est la preuve que les forces viennent \u00e0 manquer?\r\n---------------------------------------\r\nPetit Backround: Pour Polacco, le syndicat des pilotes francais fait souvent preuve de conservatisme. Il y a l\u00e0 aussi une tactique en p\u00e9riode de crise avec une p\u00e9nurie de pilotes. En gros l'agenda cach\u00e9 des syndicats c'est: vu que les comapgnies \"classiques\" cherchent \u00e0 engager...il faut am\u00e9liorer les conditions chez EasyJet sinon tout le monde va partir. Et puis, pour d\u00e9courager les autres \u00e0 appliquer le modele EasyJet, mieux vaut am\u00e9liorer les conditions sinon c'est un nivellement par le bas....\r\nPour Polacco, le personnel commence de plus en plus \u00e0 avoir des exigences \u00e9lev\u00e9es...comme dans les autres compagnies.", "alternativeExcerpt": ["La compagnie low-cost Easyjet est fortement critiqu\u00e9e par le syndicat national des pilotes de ligne en France. Le mod\u00e8le Easyjet est-il en fin de course? L'interview de Michel Polacco, journaliste, sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique."], "alternativeTitle": ["Critiques acerbes d'Easyjet par le syndicat des pilotes de ligne en France / FOR_2017-08-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841607.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825383", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de France Info,  journaliste a\u00e9ronautique \u00e0 Radio France", "name": "Polacco, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Nul n'est proph\u00e8te (1/5): Thierry Fischer, chef d'orchestre", "id": "sound-D3B36DDD-8F40-41A9-8C75-836EF7737A0A", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Fischer, Chef d'Orchestre, directeur artistique de l'orchestre symphonique de Utah;Extraits musicaux : Mahler Symphonie No 1 'Titan', IV. Sturmisch Beweg, Valse Ravel\r\n\"Nul n'est proph\u00e8te en son pays\". Nous sommes all\u00e9s v\u00e9rifier cet adage aupr\u00e8s de cinq artistes suisses qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger et qui y r\u00e9ussissent tr\u00e8s bien leur carri\u00e8re. Mais qui ne sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s connus en Suisse. Pour ce premier \u00e9pisode, le chef d'orchestre Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Nul n'est proph\u00e8te (1/5): Thierry Fischer, chef d'orchestre SERIE NUL N'EST PROPHETE 1  - 14.8\r\nCette semaine Sylvie Lambelet nous propose de faire la connaissance avec des artistes suisses qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger... et qui y r\u00e9ussissent tr\u00e8s bien leur carri\u00e8re.. mais qui ne sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s connus ici en Suisse... C'est l'occasion de d\u00e9couvrir leurs talents.. Mais aussi de comprendre ce qui les a pouss\u00e9 \u00e0 partir...  (attention j'encha\u00eene..)\r\n  (fin paroles: 5'03)\r\nExtro: Nul n'est proph\u00e8te... c'\u00e9tait le chef d'orchestre Thierry Fischer... demain 2e \u00e9pisode de cette s\u00e9rie sur des artistes suisses qui vivent  de leur succ\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tranger..  nous ferons connaissance avec Simon Otto... chef animateur au studio Dreamworks \u00e0 Los Angeles\r\n((... et puis ces expatri\u00e9s sont des t\u00e9moins privil\u00e9gi\u00e9s de la fa\u00e7on dont la Suisse est per\u00e7ue de l'ext\u00e9rieur .. ils nous tendent un miroir int\u00e9ressant...  Je vous propose donc cette semaine le portrait de 5 \u00e9migr\u00e9s culturels... qui r\u00e9ussissent dans le cin\u00e9ma, les arts visuels, la litt\u00e9rature, la sc\u00e8ne... et la musique.. On commence ce matin avec celui d'un chef d'orchestre, Thierry Fischer... Il a son port d'attache \u00e0 Gen\u00e8ve... mais il n'y vit que 2 mois par an... le reste du temps il est un peu partout dans le monde... alors qu'est-ce qui le pousse \u00e0 s'expatrier? \r\nMAG 1\r\nThierry Fischer garde le sens de l'humour mais il n'a pas tort... si le dicton nul n'est proph\u00e8te en son pays avait un visage, ce serait le sien.. Un chef \u00e0 la carri\u00e8re internationale, reconnu partout ailleurs qu'en Suisse... et notamment aux Etats-Unis o\u00f9 il est directeur artistique de l'orchestre symphonique de Utah..\r\nMAG 2 + musique: Mahler \r\nMAG 3\r\nCe chef suisse qui dirige de grands orchestres et sillonne la plan\u00e8te...  garde des attaches essentielles avec son pays.. ses paysages.. Il ram\u00e8ne de l'\u00e9tranger, vous allez l'entendre... une image de la Suisse dytirambique...\r\nMAG 4 + musique Ravel\r\nla Valse de Ravel sous la baguette de Thierry Fischer \u00e0 la t\u00eate de son orchestre... le Utah Symphony Orchestra... ))\r\n((Musique dans Digas Production sous Lambelet:\r\nMahler Symphonie No 1 'Titan', IV. Sturmisch Beweg d\u00e8s d\u00e9but\r\nValse Ravel \u00e0 19'' ou 4'27\r\nhttp://www.thierryfischer.com/category/audio/))))", "alternativeExcerpt": ["\"Nul n'est proph\u00e8te en son pays\". Nous sommes all\u00e9s v\u00e9rifier cet adage aupr\u00e8s de cinq artistes suisses qui vivent \u00e0 l'\u00e9tranger et qui y r\u00e9ussissent tr\u00e8s bien leur carri\u00e8re. Mais qui ne sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s connus en Suisse. Pour ce premier \u00e9pisode, le chef d'orchestre Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["Nul n'est proph\u00e8te (1/5): Thierry Fischer, chef d'orchestre / JDM_2017-08-14T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8821647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825337", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un contrat f\u00e9d\u00e9ral \u00e9chappe \u00e0 Orell F\u00fcssli au profit d'une soci\u00e9t\u00e9 lituanienne", "id": "sound-CD6FEE4F-A436-41DB-99C2-879B552103BA", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un important contrat a \u00e9chapp\u00e9 au groupe suisse Orell F\u00fcssli, sp\u00e9cialis\u00e9 notamment dans l'impression de billets de banque, au profit d'une entreprise lituanienne. L'information du Blick a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e \u00e0 la RTS par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des constructions et de la logistique.\r\n\r\n* * Un contrat f\u00e9d\u00e9ral \u00e9chappe \u00e0 Orell F\u00fcssli au profit d'une soci\u00e9t\u00e9 lituanienne 12h30 Orell F\u00fcssli SCHALLER\r\nOn reste \u00e0 Zurich... avec cette annonce tomb\u00e9e ce matin... La soci\u00e9t\u00e9.... Orell F\u00fcssli... a r\u00e9alis\u00e9 un premier semestre en baisse.  Le groupe zurichois... actif dans l'impression de billets de banque.... la librairie... et l'\u00e9dition... a vu son b\u00e9n\u00e9fice net chuter de 42% sur un an. Il s'\u00e9tablit \u00e0 2,9 millions de francs.  Le chiffre d'affaires a diminu\u00e9 pour sa part de 5,4%... indique.... Orell F\u00fcssli... dans un communiqu\u00e9.  Et puis.... Thibaut Schaller.... comme une mauvaise nouvelle ne vient jamais seule.... un important contrat a \u00e9chapp\u00e9 au groupe...  au profit d'une entreprise lituanienne..\r\n  En direct depuis Lausanne - Papier", "alternativeExcerpt": ["Un important contrat a \u00e9chapp\u00e9 au groupe suisse Orell F\u00fcssli, sp\u00e9cialis\u00e9 notamment dans l'impression de billets de banque, au profit d'une entreprise lituanienne. L'information du Blick a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e \u00e0 la RTS par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des constructions et de la logistique."], "alternativeTitle": ["Le groupe zurichois Orell F\u00fcssli a r\u00e9alis\u00e9 un premier semestre en baisse / 12H30_2017-08-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5044637.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8825366", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8825357"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Qui sont les supr\u00e9macistes blancs ?", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620516", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["EXTR\u00caME DROITE"], "excerpt": "Aux \u00c9tats-Unis, les supr\u00e9macistes blancs regroupent le Ku Klux Klan (KKK), les nationalistes blancs, les n\u00e9o-nazis et, plus r\u00e9cemment, l'alt-right, la \"droite alternative\" ou extr\u00eame-droite, dynamis\u00e9e depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident Donald Trump.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1615704", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755263", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENRY, Anouk", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "CHOFFAT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755263"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNANT", "SYNDICAT", "ATP", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "4X400 M\u00c8TRES", "800 M\u00c8TRES", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ATHL\u00c9TISME"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "ZVEREV, ALEXANDER", "SEMENYA, CASTER", "BOLT, USAIN"], "id": "asset-1615705", "durationSec": 830, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "MONTREAL", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Les Rocklettes: un festival valaisan qui m\u00eale musique rock et raclette", "Allemagne / Elections: Martin Schulz entre officiellement en campagne", "Attentat au Burkina Faso: le dernier bilan fait \u00e9tat de 20 morts", "12h45", "NE: la rentr\u00e9e scolaire s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans un climat particulier", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cette initiative a r\u00e9uni ce weekend plus de 600 personnes sur les hauts de Bruson. Le festival m\u00eale \u00e0 la fois la tradition et la musique actuelle.", "Dans une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, le leader du SPD, largement distanc\u00e9 dans les sondages, mise sur l'affaire du dieselgate pour se relancer.", "C'est un restaurant pris\u00e9 des expatri\u00e9s qui a \u00e9t\u00e9 pris pour cible. La prise d\u2019otage a dur\u00e9 une bonne partie de la nuit.", "L\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les gr\u00e8ves et la grogne des enseignants. Cette ann\u00e9e s\u2019annonce un peu plus calme."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755233", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8753115", "ece-8755233"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRASSE DE CAF\u00c9", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1615706", "durationSec": 1179, "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La vieille ville de Gen\u00e8ve manque d'animation", "Le plus beau village de Suisse: portrait des Diablerets (VD)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec Ya\u00ebl Hayat, avocate", "Rencontre avec Simona Sala, coordinatrice et assistante de projet au MIR \u00e0 Gen\u00e8ve", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755211", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La vieille ville ravit les touristes, mais son manque d'activit\u00e9 pose probl\u00e8me \u00e0 certains."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUGNON, Cl\u00e9mentine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755196", "ece-8755211", "ece-8753585"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BILINGUISME", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COLIS", "ATHL\u00c9TISME", "PRESSE QUOTIDIENNE", "ESPIONNAGE", "CLIMATISATION"], "visualPersons": ["BOLT, USAIN"], "id": "asset-1615707", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["USA", "BIENNE", "SUISSE", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Colis: La Poste renonce \u00e0 la taxe douani\u00e8re, les prix \u00e0 la baisse", "Extr\u00eame droite am\u00e9ricaine: l'analyse de Laurent Burkhalter", "Suisse & love: les festivals, entre id\u00e9alisme et pragmatisme", "19h30", "Bienne: la matu bilingue se fera en quatre ans au lieu de trois", "Agents suisses sous enqu\u00eate: les pr\u00e9cisions d'Anne Mailliet", "Attentat \u00e0 Ouagadougou: l\u2019attaque a vis\u00e9 un restaurant fr\u00e9quent\u00e9 par des \u00e9trangers", "Attentat \u00e0 Ouagadougou: l'interview de Claude-Olivier Volluz", "Athl\u00e9tisme: l'hommage \u00e0 la l\u00e9gende Usain Bolt", "Renseignement: trois agents suisses sous enqu\u00eate en Allemagne", "De plus en plus norm\u00e9e, la climatisation influe les modes de vie", "Allemagne: le candidat socialiste Martin Schulz s\u2019empare du scandale diesel pour sa campagne", "Etats-Unis: les groupes d'extr\u00eame droite se f\u00e9d\u00e8rent", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le prix du courrier A et B, lui, ne bougera pas l\u2019ann\u00e9e prochaine, mais la Poste a l\u2019intention de demander une augmentation pour 2019.", "Les \u00e9l\u00e8ves francophones commencent ainsi le gymnase un an plus t\u00f4t, soit au terme de la dixi\u00e8me ann\u00e9e obligatoire.", "L\u2019attaque qui n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e ravive la m\u00e9moire des Suisses victimes de la barbarie djihadiste.", "Bolt s\u2019est offert un dernier tour de stade hier, un hommage du monde de l\u2019athl\u00e9tisme \u00e0 l\u2019un plus de grands sportifs de tous les temps.", "Ces enqu\u00eates seraient li\u00e9es \u00e0 des activit\u00e9s secr\u00e8tes d'espionnage fiscal, et d'\u00e9changes de CD d'information, entre la Suisse et l'Allemagne.", "Les appareils participent sans s\u2019en rendre compte \u00e0 une uniformisation des modes de vie dans les pays occidentaux.", "L'\u00e9v\u00e9nement survient en pleine campagne \u00e9lectorale allemande. Il esp\u00e8re ainsi l\u2019utiliser contre Angela Merkel.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait suscit\u00e9 la controverse en ne condamnant pas plus t\u00f4t sp\u00e9cifiquement l'extr\u00eame droite."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755213", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}, {"role": "Washington", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755213", "ece-8755188"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1593548", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2017-08-13T18:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Athl\u00e9tisme: les Suisses ont \u00e9t\u00e9 performants aux Mondiaux de Londres", "Kilian Jornet remporte la 44\u00e8me \u00e9dition du Sierre-Zinal", "Motocross: deux Suisses remportent la premi\u00e8re course du championnat du monde", "Football / Coupe de Suisse: le FC Zurich gagne 10-0 face \u00e0 Chippis (VS)", "Sport dimanche", "Athl\u00e9tisme: entretien avec Lea Sprunger et Laurent Meuwly, \u00e0 Londres", "Football / Coupe de Suisse: le CS Romontois perd 10-0 contre Grasshopper", "Moto2: Thomas L\u00fcthi arrive 3\u00e8me au Grand Prix d'Autriche", "VTT: Florence Darbellay se pr\u00e9pare pour le Grand Raid Verbier-Grimentz", "Football / Coupe de Suisse: les amateurs de Montfaucon affrontaient Neuch\u00e2tel Xamax", "Athl\u00e9tisme: Usain Bolt a quelque peu rat\u00e9 sa sortie", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755280", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'Espagnol est d\u00e9sormais quintuple vainqueur de la course.", "Arnaud Tonus (MXGP) et Jeremy Seewer (MX2) ont parfaitement profit\u00e9 de courir \u00e0 domicile.", "La Vaudoise a termin\u00e9 \u00e0 la 5\u00e8me place en finale du 400 m\u00e8tres haies.", "Elle tentera de remporter cette course, chez elle dans le Valais, pour sa huiti\u00e8me participation.", "Les Jurassiens se sont inclin\u00e9s sur le score record de 21-0.", "Avec l'avis de Laurent Meuwly, coach Swiss Athletics, en direct de Londres."], "variantIds": ["ece-8755260", "ece-8755280", "ece-8753146", "ece-8753122"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1594322", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'\u00e9crivain et membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, Dany Laferri\u00e8re. Il parle de son exp\u00e9rience de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, de son parcours d'\u00e9crivain mais aussi de lecteur. Son p\u00e8re \u00e9tait un opposant au r\u00e9gime \u00e0 Ha\u00efti, il a donc \u00e9t\u00e9 exil\u00e9 de m\u00eame que son fils. Dany Laferri\u00e8re a v\u00e9cu sans son p\u00e8re entre Ha\u00efti et Montr\u00e9al.", "title": "Dany Laferri\u00e8re", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-08-13T13:10:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nDany Laferri\u00e8re", "L'interview de Darius Rochebin\nDany Laferri\u00e8re", "L'interview de Darius Rochebin\nDany Laferri\u00e8re", "Darius Rochebin re\u00e7oit Isabelle Moret pour parler de sa candidature \u00e0 la succession de Didier Burkhalter.", "L'interview de Darius Rochebin\nDany Laferri\u00e8re"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Isabelle Moret", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736387", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737035", "ece-8753160", "ece-8736387", "ece-8753144"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Gengis Khan, \u00e0 la recherche de la tombe secr\u00e8te", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1572038", "durationSec": 5379, "publicationDate": "2017-08-13T11:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature", "id": "sound-08C87A2E-DA86-4C4D-99EE-68CC4010DBB5", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse: Le bord du lac \u00e0 Neuch\u00e2telExplications: On a \u00e0 faire \u00e0 des poussins d'oiseaux d'eau, en l'occurence des petites gr\u00e8bes hupp\u00e9s et des foulques. Ces oiseaux nichent tardivement et on peut donc rencontrer ces jeunes oiseaux au mois de septembre. Des \u00e9tudes ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 faites sur les lacs de Z\u00fcrich et de Constance sur l'effet n\u00e9gatif des feux d'artifices. En effet, les grands bruits caus\u00e9s par ces manifestations stressent les oiseaux et causent la fuite des parents, abandonnant leurs petits qui risquent de mourir. Les oiseaux sont \u00e9galement tr\u00e8s sensibles \u00e0 ces agressions pendant leurs mues.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-08-13T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Kurt Hostettmann: plantes photo-sensibilisantes", "id": "sound-0218EEC8-3FA4-4F25-8A17-586E463C4D5B", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les plantes photo-sensibilisantes ne provoquent pas d'allergies et tout le monde peut y \u00eatre sensible bien que les peaux claires y soient plus sujettes que les peaux fonc\u00e9es. C'est la lumi\u00e8re qui catalyse ce probl\u00e8me. \r\nLa Rue (Ruta Graveolens) est typiquement une plante photo-sensibilisante. Son c\u00f4t\u00e9 pratique? Elle a la capacit\u00e9 d'\u00e9loigner les chats et les vip\u00e8res. Les teintures de Rue peuvent aider \u00e0 soigner les douleurs relatives aux entorses et aux tendinites. \r\nLa Berce du Caucase (famille des Apiac\u00e9es ou anciennement les Ombellif\u00e8res) contient la plus grande concentration de furanocoumarines. Elle est sur la liste noire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est une n\u00e9ophyte envahissante. \u00c0 ne toucher sous aucun pr\u00e9texte, car une exposition peut provoquer de grosses br\u00fblures.\r\nLa Patte d'Ours a dix fois moins de substances photo-sensibilisantes. Dans la m\u00eame famille, on retrouve notamment la liv\u00e8che, le c\u00e9leri ou encore le persil. Attention donc en coupant ces plantes en plein soleil! Si ces plantes sont cuites, les substances photo-sensibilisantes sont d\u00e9truites.", "alternativeExcerpt": ["Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les plantes photo-sensibilisantes ne provoquent pas d'allergies et tout le monde peut y \u00eatre sensible bien que les peaux claires y soient plus sujettes que les peaux fonc\u00e9es. C\u2019est la lumi\u00e8re qui catalyse ce probl\u00e8me. \n\nLa Rue (Ruta Graveolens) est typiquement une plante photo-sensibilisante. Son c\u00f4t\u00e9 pratique? Elle a la capacit\u00e9 d'\u00e9loigner les chats et les vip\u00e8res. Les teintures de Rue peuvent aider \u00e0 soigner les douleurs relatives aux entorses et aux tendinites. \n\nLa Berce du Caucase (famille des Apiac\u00e9es ou anciennement les Ombellif\u00e8res) contient la plus grande concentration de furanocoumarines. Elle est sur la liste noire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C\u2019est une n\u00e9ophyte envahissante. \u00c0 ne toucher sous aucun pr\u00e9texte, car une exposition peut provoquer de grosses br\u00fblures.\n\nLa Patte d\u2019Ours a dix fois moins de substances photo-sensibilisantes. Dans la m\u00eame famille, on retrouve notamment la liv\u00e8che, le c\u00e9leri ou encore le persil. Attention donc en coupant ces plantes en plein soleil! Si ces plantes sont cuites, les substances photo-sensibilisantes sont d\u00e9truites."], "alternativeTitle": ["La chronique de Kurt Hostettmann: plantes photo-sensibilisantes / MJA_2017-08-13T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un conflit arm\u00e9 entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA est-il cr\u00e9dible? L'analyse de Robert Dujarric", "id": "sound-42DB54A9-E009-4911-B09B-C587400D6DB6", "durationSec": 472, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert Dujarric, Directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaine de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo\r\nLa tension entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis ne retombe pas, chacun se d\u00e9clarant pr\u00eat \u00e0 d\u00e9clencher l'option militaire. Quelle est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces menaces de frappe? L'interview de Robert Dujarric, directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaines de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo.\r\n\r\n* * Un conflit arm\u00e9 entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA est-il cr\u00e9dible? L'analyse de Robert Dujarric 18h Tension am\u00e9ricano-cor\u00e9enne : les menaces de frappe sont-elles cr\u00e9dibles ?\r\nLa tension entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis ne retombe pas... Tant \u00e0 Pyongyang qu'\u00e0 Washington, les dirigeants montrent leurs muscles... chacun se d\u00e9clarant pr\u00eat \u00e0 d\u00e9clencher l'option militaire...\r\nMais quelle est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces menaces de frappe de part et d'autres ?... Est-ce de la pure rh\u00e9torique ou un risque r\u00e9el ?\r\nLa r\u00e9ponse de Robert Dujarric... directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaine de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo.\r\n  7'20\r\nC'\u00e9tait Robert Dujarric, directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaine de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo.\r\nRobert Dujarric qui faisait allusion aux \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville... Ville de l'est des Etats-Unis qui a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre, hier, de violences lors d'un rassemblement de l'extr\u00eame-droite...\r\nUne femme de 32 ans est morte quand une voiture a fonc\u00e9 sur la foule de contre-manifestants venus d\u00e9noncer la pr\u00e9sence de groupuscules identitaires et n\u00e9o-nazis, dont des membres du Ku Klux Klan... Le drame a \u00e9galement fait 19 bless\u00e9s...\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump \u00e9tait sous le feu des critiques aujourd'hui... accus\u00e9 de complaisance \u00e0 l'\u00e9gard des mouvements d'extr\u00eame droite pour s'\u00eatre content\u00e9 de renvoyer les deux camps dos \u00e0 dos...\r\nEt bien face aux protestations, la Maison Blanche a pr\u00e9cis\u00e9 tout \u00e0 l'heure que le pr\u00e9sident condamnait la violence et la haine de tous les extr\u00e9mistes, y compris des \"supr\u00e9macistes blancs\".", "alternativeExcerpt": ["La tension entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis ne retombe pas, chacun se d\u00e9clarant pr\u00eat \u00e0 d\u00e9clencher l'option militaire. Quelle est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces menaces de frappe? L'interview de Robert Dujarric, directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaines de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo."], "alternativeTitle": ["Un conflit arm\u00e9 entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA est-il cr\u00e9dible? L'analyse de Robert Dujarric / FOR_2017-08-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831351.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "1917 (2/4): Nicolas Bokov, comment comm\u00e9morer la r\u00e9volution russe?", "id": "sound-BB47827E-C237-4DC1-B14C-B04D0D7FB7BF", "durationSec": 934, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l'Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l'histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:25-12:59:41 / * L'ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l'Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l'histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe.", "L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe.", "L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe."], "alternativeTitle": ["1917 (2/4): Nicolas Bokov, comment comm\u00e9morer la r\u00e9volution russe?", "1917 (2/4): Nicolas Bokov, comment comm\u00e9morer la r\u00e9volution russe? / 12H30_2017-08-13T12:40:00_haute-definition", "1917 (2/4): Nicolas Bokov, comment comm\u00e9morer la r\u00e9volution russe? / 12H30_2017-08-13T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/2406977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823674", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8823674", "ece-8823660"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'Hospice du Grand Saint-Bernard, VS (4/5)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-9B57579E-A252-4147-8891-07BFC43B6CD7", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 3452, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Abb\u00e9 Jean-Pierre Voutaz. Choeur mixte paroissial l'Echo des Alpes de Charmey, FR. Directeur: Daniel Brodard. Orgue: Valentin Villard.", "alternativeTitle": ["Messe du 13.08.2017", "Messe transmise en direct de l'Hospice du Grand Saint-Bernard, VS (4/5) / MES_2017-08-13T09:06:00_messe", "Messe du 13.08.2017", "Messe transmise en direct de l'Hospice du Grand Saint-Bernard, VS (4/5) / MES_2017-08-13T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Abb\u00e9 Jean-Pierre Voutaz\n \tCh\u0153ur mixte paroissial l\u02b9Echo des Alpes de Charmey, FR\n \tDirecteur: Daniel Brodard\n \tOrgue: Valentin Villard \nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication : Abb\u00e9 Jean-Pierre Voutaz\n \tCh\u0153ur mixte paroissial l\u02b9Echo des Alpes de Charmey, FR\n \tDirecteur: Daniel Brodard\n \tOrgue: Valentin Villard \nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler"], "imageURL": "//www.rts.ch/7772736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808651", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Voutaz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808651", "ece-8808650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte : Jardin alpin de Meyrin", "id": "sound-DA47A94D-5549-4DD3-9295-17B1B2C5FF1B", "durationSec": 551, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jardin botanique alpin de Meyrin est un petit paradis. Un \u00e9crin m\u00e9connu.Coinc\u00e9 entre l'a\u00e9roport de Cointrin, les rails des trams et les barres d'immeubles.Peupl\u00e9 d'arbres centenaires, il offre une vision \u00e9tonnante de cette cit\u00e9 satellite.Les familles s'y donnent rendez-vous, les artistes s'y retrouvent et les amateurs de plantes peuvent y admirer d'imposantes rocailles.Visite guid\u00e9e du jardin botanique alpin de Meyrin avec Dominique R\u00e9my, responsable du service culturel de Meyrin, Thierry Ruffieux, m\u00e9diateur culturel et Laurent Decrausaz, jardinier, tous les trois au micro de Xavier Bloch", "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte : Jardin alpin de Meyrin / MJA_2017-08-13T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-47B46B61-81B9-4582-A21E-209886101D2F", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:36-16:59:22 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.08.2017", "Paradiso du 13.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-13T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-08-13T16:03:45_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808793", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808793", "ece-8808792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme: bilan critique des Championnats du monde de Londres", "id": "sound-3395BE94-C9C0-4D71-9A6E-20CB8FB6491D", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les championnats du monde d'athl\u00e9tisme \u00e0 Londres ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par le d\u00e9part manqu\u00e9 d'Usain Bolt, terrass\u00e9 par une crampe en finale du 4x100m\u00e8tres. Ce n'est pas le sc\u00e9nario qui \u00e9tait attendu et souhait\u00e9 \u00e0 la fois par le public et par la F\u00e9d\u00e9ration internationale, l'IAAF.\r\n\r\n* * Athl\u00e9tisme: bilan critique des Championnats du monde de Londres 18h Athl\u00e9tisme : bilan critique des championnats du monde de Londres\r\nC'est la derni\u00e8re soir\u00e9e des championnats du monde d'athl\u00e9tisme \u00e0 Londres. \r\nDes Mondiaux marqu\u00e9s par le d\u00e9part manqu\u00e9 d'Usain Bolt, terras\u00e9 par une crampe hier en finale du 4x100m\u00e8tres. Le \r\nJama\u00efcain quitte la sc\u00e8ne avec une modeste m\u00e9daille de bronze acquise sur le 100m\u00e8tres. \r\nCaroline Reymond, ce n'est pas le sc\u00e9nario qui \u00e9tait attendu et souhait\u00e9 \u00e0 la fois par le public et par la F\u00e9d\u00e9ration internationale, l'IAAF. \r\nC'est s\u00fbr, le narratif de ces championnats du monde \u00e9tait construit autour des deux derni\u00e8res courses d'Usain Bolt qui ne pouvaient \u00eatre que victorieuses! \r\nSa 3e place samedi pass\u00e9 sur 100m a jet\u00e9 un froid, Usain Bolt a termin\u00e9 3e mais surtout il a \u00e9t\u00e9 battu par Justin Gatlin, l'Am\u00e9ricain d\u00e9peint comme le mauvais gar\u00e7on de l'athl\u00e9tisme en raison de son pass\u00e9 de doapge. Gatlin a \u00e9t\u00e9 siffl\u00e9 par le public, ignor\u00e9 par le speaker du stade, car l'homme \u00e0 f\u00eater, c'\u00e9tait Usain Bolt. Alors que le Jama\u00efcain \u00e9tait le grand battu du jour. \r\n****Et la victoire de Gatlin a fait r\u00e9appara\u00eetre le spectre du dopage...\r\nAlors que l'IAAF voulait absolument parler d'autre chose...La F\u00e9d\u00e9ration voulait profiter d'un contexte favorable, le stade \u00e9tait plein chaque soir, l'ambiance extraordinaire, pour redorer le blason d'un sport touch\u00e9 de plein fouet par des scandales de dopage et de corruption. En terme de communication, c'\u00e9tait un mauvais coup. D'autant plus que le pr\u00e9sident de l'IAAF Sebastian Coe a jet\u00e9 de l'huile sur le feu en affirmant dans les m\u00e9dias que la victoire de Gatlin n'\u00e9tait pas le sc\u00e9nario id\u00e9al. Or le r\u00e9glement de la F\u00e9d\u00e9ration autorise le retour \u00e0 la comp\u00e9tition d'athl\u00e8tes comme l'Am\u00e9ricain qui se sont faits pincer...\r\n****L'\u00e9pid\u00e9mie de gastro-ent\u00e9rite qui a touch\u00e9 de nombreux athl\u00e8tes n'a pas am\u00e9lior\u00e9 les choses pour l'IAAF.\r\nL'IAAF n'y peut rien dans la propagation du virus, mais sa communication a \u00e9t\u00e9 d\u00e9faillante. Notamment concernant le cas d'Isaac Makwala. Il n'a pas autoris\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 la finale du 400m parce qu'il \u00e9tait malade et soumis selon la loi britannique \u00e0 une quarantaine de 48heures. Les m\u00e9dias britanniques qui ne sont pas l\u00e0 pour faire de la guimauve se sont empar\u00e9s de l'affaire et on fait de l'athl\u00e8te du Botswana une victime du syst\u00e8me. L'IAAF a eu de la peine \u00e0 s'expliquer et finalement les th\u00e9ories du complot ont germ\u00e9. On a entendu que la F\u00e9d\u00e9ration avait voulu emp\u00eacher Makwala de courir contre Wayde van Niekerk pour que le Sud-Africain puisse r\u00e9aliser le doubl\u00e9 200m-400m\u00e8tres. Makwala a ensuite \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 courir le 200m\u00e8tres....et \u00e7a a suscit\u00e9 des interrogations aupr\u00e8s d'athl\u00e8tes qui ont d\u00e9nonc\u00e9 un traitement de faveur. \r\nC'\u00e9tait le gros flou dans cette histoire. On n'a pas tout compris....\r\n****En m\u00eame temps, cette histoire a aussi apport\u00e9 un peu de piment aux commentaires!?\r\nC'est vrai et de fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale ces championnats du monde ont donn\u00e9 lieu \u00e0 de nombreuses surprises. Des podiums inattendus. On a vu de nouvelles t\u00eates \u00e9merger, des l\u00e9gendes tr\u00e9bucher, ces mondiaux n'ont pas \u00e9t\u00e9 avares d'\u00e9motions en tout genre! Tout cela dans un stade, on l'a d\u00e9j\u00e0 dit, qui \u00e9tait plein chaque jour (nombre exact)....\r\nMais maintenant que les pages Londres et Bolt, sont tourn\u00e9es, il faut retourner au travail. Dans les bureaux de l'IAAF plusieurs dossiers br\u00fblants s'accumulent: \r\n- le renforcement de la lutte antidopage\r\n- la r\u00e9vision des r\u00e8glements concernant l'hyperandog\u00e9nisme et les transferts de nationalit\u00e9\r\n- la r\u00e9organisation de la Ligue de diamant pour que ce circuit gagne en lisibilit\u00e9 et en visibilit\u00e9. \r\nL'athl\u00e9tisme est un sport qui peut vivre sans Usain Bolt, mais pour mettre en valeur ses champions, il lui faut comme le dit si bien l'ancien champion du monde St\u00e9phane Diagana, un th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la hauteur de leurs talents.", "alternativeExcerpt": ["Les championnats du monde d'athl\u00e9tisme \u00e0 Londres ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par le d\u00e9part manqu\u00e9 d'Usain Bolt, terrass\u00e9 par une crampe en finale du 4x100m\u00e8tres. Ce n'est pas le sc\u00e9nario qui \u00e9tait attendu et souhait\u00e9 \u00e0 la fois par le public et par la F\u00e9d\u00e9ration internationale, l'IAAF."], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme: bilan critique des Championnats du monde de Londres / FOR_2017-08-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8839240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les primes d'assurance maladie doivent-elles \u00eatre adapt\u00e9es au profil des assur\u00e9s?", "id": "sound-A428C9C4-47B4-49D8-95E2-151086AEE817", "durationSec": 515, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schneuwly , F\u00e9lix \r\nLa NZZ am Sonntag a d\u00e9taill\u00e9 l'ampleur des pratiques des assurances maladie qui proposent de mesurer les efforts sportifs de leurs affili\u00e9s. Et si les primes-maladie \u00e9taient index\u00e9es \u00e0 l'hygi\u00e8ne de vie des assur\u00e9s? D\u00e9bat entre F\u00e9lix Schneuwly, expert en assurance-maladie, et Marina Carobbio, Conseill\u00e8re nationale (PS/TI).\r\n\r\n* * Les primes d'assurance maladie doivent-elles \u00eatre adapt\u00e9es au profil des assur\u00e9s? 18h Assurance-maladie : faut-il adapter les primes au profil des assur\u00e9s ?\r\nDes bon ou des rabais octroy\u00e9s aux assur\u00e9s sportifs... et bient\u00f4t \u00e0 ceux qui ne fument pas ou qui mangent sainement...?\r\nLa NZZ am Sonntag a d\u00e9taill\u00e9 ce matin l'ampleur des pratiques des caisses d'assurance-maladie... qui proposent pour certains des applications qui mesurent les efforts sportifs de leurs affili\u00e9s... Pour d'autres, des bracelets qui comptent les pas effectu\u00e9s dans la journ\u00e9e...\r\nA la clef, divers bons et rabais qui ouvrent \u00e0 nouveau ce d\u00e9bat: et si les primes-maladie \u00e9taient index\u00e9es \u00e0 l'hygi\u00e8ne de vie des assur\u00e9s ? \r\nOn en d\u00e9bat avec F\u00e9lix Schneuwly, bonsoir... expert en assurance-maladie aupr\u00e8s de Comparis... ** 65\r\nEt Marina Carobbio, bonsoir... Vous \u00eates conseill\u00e8re nationale socialiste tessinoise... PS TI, ** 21\r\n FELIX SCHNEUWLY\r\n- Vous \u00eates favorable \u00e0 ces incitations... avec quel argument?\r\n- Et le principe de solidarit\u00e9?\r\n- Comment v\u00e9rifier que les assur\u00e9s font les efforts sportifs r\u00e9ellement? Surveillance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e pour s'ena ssurer?\r\n- Donn\u00e9es: comment \u00eatre certain que les donn\u00e9es ne soient pas vendues ensuite?\r\n- Il y a une dizaine d'ann\u00e9es, une assurance proposait des rabais aux femmes qui \u00e9taient membres d'une association anti-avortement... pas de risque qu'elles recourent \u00e0 ce genre de prestation... du coup -> rabais. \r\n- O\u00f9 est-ce que l'on s'arr\u00eate?\r\n MARINA CAROBBIO:\r\n- Quel est le probl\u00e8me? Une personne saine co\u00fbte moins \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 qu'une personne qui fume, qui boit et qui mange du bacon...\r\n- L'injustice n'est-elle pas que les sportifs paient pour des gens qui sont n\u00e9gligents de leur sant\u00e9?\r\n- On parle ici de bons, de rabais, d'incitations \u00e0 la vie saine: vous ne voulez pas que les gens soient en sant\u00e9? C'est un objectif louable, non?\r\n- Tant que ces rabais ont lieu dans la compl\u00e9mentaire... on est dans ce qui est autoris\u00e9, non? Ou c'est d\u00e9j\u00e0 un probl\u00e8me \u00e0 cause des donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es (et mises en commun)\r\n- Quelles solutions vous avez pour que les Suisses fassent un peu plus de sport? Et se maintiennent en forme?", "alternativeExcerpt": ["La NZZ am Sonntag a d\u00e9taill\u00e9 l'ampleur des pratiques des assurances maladie qui proposent de mesurer les efforts sportifs de leurs affili\u00e9s. Et si les primes-maladie \u00e9taient index\u00e9es \u00e0 l'hygi\u00e8ne de vie des assur\u00e9s? D\u00e9bat entre F\u00e9lix Schneuwly, expert en assurance-maladie, et Marina Carobbio, Conseill\u00e8re nationale (PS/TI)."], "alternativeTitle": ["Les primes d'assurance maladie doivent-elles \u00eatre adapt\u00e9es au profil des assur\u00e9s? / FOR_2017-08-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8609341.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseill\u00e8re Nationale 2007-, cheffe du groupe parlementaire PS au grand Conseil", "name": "Carobbio, Marina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le yoga, un outil mall\u00e9able", "id": "sound-314DB9FD-1A8D-4883-ACA0-7DA92839567E", "durationSec": 1919, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le 1er d\u00e9cembre, le Yoga est inscrit au patrimoine mondial immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9. A l'origine chemin d'union au divin, sa dimension spirituelle est pass\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. Les Occidentaux ont popularis\u00e9 les postures du Yoga, et en ont fait davantage un sport qu'une voie spirituelle. Les Indiens, eux, consid\u00e8rent le Yoga comme une part de leur identit\u00e9. L'actuel gouvernement de Narendra Modi va m\u00eame jusqu'\u00e0 l'utiliser comme un outil au service d'un nationalisme hindou excluant les minorit\u00e9s religieuses. Jean Lechim, professeur de Yoga \u00e0 Lausanne et Anne-C\u00e9cile Hoyez auteur de \"l'espace-monde du Yoga\" interrog\u00e9s par Catherine Erard.\r\nNouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 janvier 2017\r\n\r\n* * Depuis le 1er d\u00e9cembre, le Yoga est inscrit au patrimoine mondial immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9. A l'origine chemin d'union au divin, sa dimension spirituelle est pass\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. Les Occidentaux ont popularis\u00e9 les postures du Yoga, et en ont fait davantage un sport qu'une voie spirituelle. Les Indiens, eux, consid\u00e8rent le Yoga comme une part de leur identit\u00e9. L'actuel gouvernement de Narendra Modi va m\u00eame jusqu'\u00e0 l'utiliser comme un outil au service d'un nationalisme hindou excluant les minorit\u00e9s religieuses. Jean Lechim, professeur de Yoga \u00e0 Lausanne et Anne-C\u00e9cile Hoyez auteur de \"l'espace-monde du Yoga\" interrog\u00e9s par Catherine Erard.\r\nNouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 janvier 2017", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 1er d\u00e9cembre, le Yoga est inscrit au patrimoine mondial immat\u00e9riel de l\u02b9humanit\u00e9. A l\u02b9origine chemin d\u02b9union au divin, sa dimension spirituelle est pass\u00e9e \u00e0 l\u02b9arri\u00e8re-plan. Les Occidentaux ont popularis\u00e9 les postures du Yoga, et en ont fait davantage un sport qu\u02b9une voie spirituelle. Les Indiens, eux, consid\u00e8rent le Yoga comme une part de leur identit\u00e9. L\u02b9actuel gouvernement de Narendra Modi va m\u00eame jusqu\u02b9\u00e0 l\u02b9utiliser comme un outil au service d\u02b9un nationalisme hindou excluant les minorit\u00e9s religieuses. Jean Lechim, professeur de Yoga \u00e0 Lausanne et Anne-C\u00e9cile Hoyez auteur de \"l\u02b9espace-monde du Yoga\" interrog\u00e9s par Catherine Erard.\nNouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 janvier 2017"], "alternativeTitle": ["Le yoga, un outil mall\u00e9able / HFR_2017-08-13T19:24:42_le-yoga-un-outil-malleable", "Hautes fr\u00e9quences du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8343013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808781", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \u00ab l'Espace-monde du Yoga \u00bb, auteur", "name": "Hoyez, Anne-C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Yoga \u00e0 Lausanne ", "name": "Lechim, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8808775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'opposant d'extr\u00eame gauche russe Sergue\u00ef Oudaltsov remis en libert\u00e9", "id": "sound-346C381C-4062-4E11-A22F-CD59F9BE5F43", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'opposant d'extr\u00eame gauche Sergue\u00ef Oudaltsov vient d'\u00eatre remis en libert\u00e9 apr\u00e8s quatre ans et demi de prison. A sept mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Russie, il ram\u00e8ne un peu de diversit\u00e9 dans le paysage politique russe.\r\n\r\n* * L'opposant d'extr\u00eame gauche russe Sergue\u00ef Oudaltsov remis en libert\u00e9 18h Russie : la gauche radicale d\u00e9fie Poutine\r\nIl a purg\u00e9 une peine de quatre ans et demi de prison et il vient d'\u00eatre remis en libert\u00e9.\r\nSergei Oudaltsov, opposant d'extr\u00eame gauche, anticapitaliste, vient jouer les troubles-f\u00eate \u00e0 7 mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Russie...\r\nA sa sortie de prison, il a affirm\u00e9 qu'il \u00e9tait toujours l'adversaire de Vladimir Poutine... mais qu'il ne soutenait pas pour autant l'opposant Alexe\u00ef Navalny...\r\nIsabelle Cornaz, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Moscou...\r\nSergei Oudaltsov, fra\u00eechement lib\u00e9r\u00e9, ram\u00e8ne un peu de diversit\u00e9 dans le paysage politique russe...\r\n  2'45\r\nMerci Isabelle Cornaz.", "alternativeExcerpt": ["L'opposant d'extr\u00eame gauche Sergue\u00ef Oudaltsov vient d'\u00eatre remis en libert\u00e9 apr\u00e8s quatre ans et demi de prison. A sept mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Russie, il ram\u00e8ne un peu de diversit\u00e9 dans le paysage politique russe."], "alternativeTitle": ["L'opposant d'extr\u00eame gauche russe Sergue\u00ef Oudaltsov remis en libert\u00e9 / FOR_2017-08-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8839698.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ignazio Cassis pr\u00e9sent au march\u00e9-concours national de chevaux de Saignel\u00e9gier", "id": "sound-5B370516-89C0-46B5-AB5C-654681FAE4E5", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tessin est l'h\u00f4te d'honneur de la 114\u00e8me \u00e9dition du march\u00e9-concours national de chevaux \u00e0 Saignel\u00e9gier dans le Jura. Le candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis se devait d'\u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement.\r\n\r\n* * Ignazio Cassis pr\u00e9sent au march\u00e9-concours national de chevaux de Saignel\u00e9gier 12h30: Course conseil f\u00e9d\u00e9ral Saignl\u00e9gier KLEIN\r\nOn se rend tout de suite dans le Jura.... \u00e0 Saignel\u00e9gier.... o\u00f9 le \"March\u00e9-concours national de chevaux\"... prend une tournure tr\u00e8s politique cette ann\u00e9e.\r\nLe hasard du calendrier veut que le Tessin soit l'h\u00f4te d'honneur de cette 114 \u00e9dition.... \r\nEt un certain.... \"Ignacio Cassis\".... candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... se devait d'\u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement... \r\nMais... Plus surprenant, un autre candidat au gouvernement.... le Genevois Pierre Maudet... vient tout juste d'arriver sur place... \r\nGa\u00ebl Klein... on vous retrouve en direct de Saignel\u00e9gier... on peut dire que ce rendez-vous a... cette ann\u00e9e... une saveure tr\u00e8s particuli\u00e8re..", "alternativeExcerpt": ["Le Tessin est l\u2019h\u00f4te d\u2019honneur de la 114\u00e8me \u00e9dition du march\u00e9-concours national de chevaux \u00e0 Saignel\u00e9gier dans le Jura. Le candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis se devait d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement."], "alternativeTitle": ["Ignazio Cassis pr\u00e9sent au march\u00e9-concours national de chevaux de Saignel\u00e9gier / 12H30_2017-08-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8839227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Parlons franco !", "id": "sound-F8C9BC31-B338-470A-87DD-BD547F17FD5F", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Parlons franco ! du 13.08.2017", "Parlons franco ! du 13.08.2017", "Parlons franco ! / PAF_2017-08-13T13:03:45_parlons-franco", "Parlons franco ! / PAF_2017-08-13T13:03:45_parlons-franco"], "imageURL": "//www.rts.ch/6869824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808803", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808803", "ece-8808802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bilan de la 70\u00e8me \u00e9dition du festival du film de Locarno", "id": "sound-5E9DD92B-86FB-4CC7-9FAC-A5525DD977EC", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vendredi soir, la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture du 70\u00e8me festival du film de Locarno a eu lieu sur la Piazza Grande. Cette \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence de prestigieuses vedettes et par plusieurs \u00e9v\u00e9nements politiques qui confirment le r\u00f4le de plateforme de discussion du festival.\r\n\r\n* * Bilan de la 70\u00e8me \u00e9dition du festival du film de Locarno 12h30: Locarno Bilan: ISELIN\r\nOn se rend... une derni\u00e8re fois... \u00e0 Locarno...\r\nHier soir... sur la Piazza Grande... a eu lieu.... la c\u00e9r\u00e9monie de  cl\u00f4ture du 70\u00e8me festival du film.\r\nSophie Iselin... on vous retrouve en direct sur place.\r\nCette \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e... par la pr\u00e9sence de prestigieuses vedettes sur le tapis rouge.... mais aussi par plusieurs \u00e9v\u00e9nements politiques....  des \u00e9v\u00e9nements qui confirment--- le r\u00f4le de plateforme de discussion... du festival.\r\nOui, vous avez raison donc une septanti\u00e8me \u00e9dition qui a su trouver un juste \u00e9quilibre entre le c\u00f4t\u00e9 glamour du cin\u00e9ma et son r\u00f4le plus politique\r\nAvec du c\u00f4t\u00e9 du tapis rouge, beaucoup de Fran\u00e7ais... \r\nOlivier Assayas, dans le r\u00f4le du Pr\u00e9sident du jury, Sabine Az\u00e9ma, Fanny Ardent, Mathieu Kassovitz ou encore Mathieu Amalric..... \r\nMais aussi des stars internationales comme Nastassja Kinsky ou Adrian Brody honor\u00e9s respectivement par un L\u00e9opard d'honneur et le L\u00e9opard Club Award..... \r\nDes stars qui ont pemis au Festival de Locarno de rayonner bien au-del\u00e0 du Tessin et de la suisse mais qui ont aussi port\u00e9 une s\u00e9lection tr\u00e8s politique cette ann\u00e9e ici \u00e0 Locarno\r\nLa politique... qui a occup\u00e9 une place centrale sur les \u00e9crans de cin\u00e9ma... mais aussi en marge du festival... Sophie.\r\nExactement, avec 2 temps forts ...  \r\nD'abord, la venue de Pierre Maudet, qui \u00e0 peine sa candidature d\u00e9clar\u00e9e pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter pour le si\u00e8ge du PLR au Conseil F\u00e9d\u00e9ral est venu serre la main \u00e0 son rival Igazio Cassis, ici sur les rives du Lac Majeur....\r\nEt sur le plan international, l'annonce surprise de Carla Del Ponte, ancienne procureure de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui a annonc\u00e9 le week-end dernier son retrait de la Commission d'enqu\u00eate sur la Syrie... accusant le conseil de S\u00e9curit\u00e9 des Nations-Unies d'immobilisme...\r\nC'\u00e9tait clairement un des objectifs du Directeur du Festival, Carlo Chatrian... \"faire de Locarno une vtirine sur le monde\" entoffrir \u00e0 son public des espaces de discussion et de r\u00e9flexion.. Pari r\u00e9ussi donc ici au Festival de Locarno, qui pour cette septanti\u00e8me \u00e9dition a  montr\u00e9 sa capacit\u00e9 \u00e0 faire parler de lui et se positionne plus que jamais, comme un \u00e9v\u00e9nemement incontournable sur la sc\u00e8ne artistique et politique...\r\nSophie Iselin, en direct de Locarno.", "alternativeExcerpt": ["Vendredi soir, la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture du 70\u00e8me festival du film de Locarno a eu lieu sur la Piazza Grande. Cette \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence de prestigieuses vedettes et par plusieurs \u00e9v\u00e9nements politiques qui confirment le r\u00f4le de plateforme de discussion du festival."], "alternativeTitle": ["Bilan de la 70\u00e8me \u00e9dition du festival du film de Locarno / 12H30_2017-08-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8838994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-E1D3DBD3-725A-49BC-8B1B-A68CD01694C3", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pietrangelo, Letizia\r\nAu sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les nouvelles m\u00e9thodes de d\u00e9pistage ADN \u00e0 grande \u00e9chelle dans les enqu\u00eates criminelles et la fin du mythe de la \"s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\".\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30: Revue de Presse Della Pietra\r\nEt Nicole Della Pietra nous rejoint dans ce 12'30.\r\nBonjour!\r\nNicole... vous avez lu pour nous la presse al\u00e9manique... comme tous les dimanches. \r\nCette course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... dont on vient de parler avec Ga\u00ebl Klein... fait.... aujourd'hui encore.... l'objet de pleines pages dans les journaux.\r\nOui, la NZZ am Sonntag propose un agenda des moments cl\u00e9s \u00e0 venir et fait le d\u00e9compte des si\u00e8ges par parti, sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale. Une mani\u00e8re de rappeler qu'Ignazio Cassis reste le favori de la course, qu'Isabelle Moret suscite des \u00e9lans de sympathie un peu partout. Et que Pierre Maudet conserverait son costume d'outsider.\r\nLa Sonntagszeitung, est d'un tout autre avis. \"Pierre Maudet joue au moins deux ligues au-dessus de Cassis et Moret\", estime un observateur. Et \u00e0 en croire l'article, une mobilisation en faveur du candidat Maudet prend s\u00e9rieusement forme en coulisses.\r\nEt si le Sonntagsblick donne un coup de projecteur \u00e0 la candidate vaudoise, un encadr\u00e9, l'ouverture des joutes politiques et lance cette question: le \"pure-sang genevois\" r\u00e9ussira-t-il \u00e0 se faire une place sur le ticket du PLR.\r\nRELANCE NADINE: Et dans un tout autre domaine, un d\u00e9bat \u00e9thique qui promet de faire couler encore beaucoup d'encre, Nicole ?\r\nUn d\u00e9bat et des questions d\u00e9licates dont la SonntagsZeitung fait sa une. Les nouvelles m\u00e9thodes de d\u00e9pistage d'ADN \u00e0 grande \u00e9chelle, pratiqu\u00e9es dans les enqu\u00eates criminelles, soul\u00e8vent des questions \u00e9thiques. Le principe est le suivant: des pr\u00e9l\u00e8vements d'ADN men\u00e9s sur un grand nombre d'individus qui ont un lien de filiation. Et en proc\u00e9dant par \u00e9limination, les enqu\u00eateurs retombent sur un coupable. Une m\u00e9thode qui peut bouleverser des vies; r\u00e9v\u00e9ler des adult\u00e8res, briser l'anonymat d'un donneur de sperme, et j'en passe. L'article nous apprend que la Fedpol a autoris\u00e9s des d\u00e9pistages dans une douzaine de cas, mais la m\u00e9thode reste largement contest\u00e9e et ne repose, pour l'heure, sur aucun fondement juridique.\r\nRELANCE NADINE: Et pour finir, cette enqu\u00eate, qui brise le mythe de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ?\r\nUn constat qui va en d\u00e9cevoir plus d'un: L'initiative pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire repose sur une grande illusion. C'est la NZZamSonntag qui l'affirme, et en apporte la preuve, Gruy\u00e8re, pain, jambon et pomme \u00e0 la cl\u00e9.\u00a0\r\nM\u00eame ce qui est \u00e9lev\u00e9 et cultiv\u00e9 en Suisse d\u00e9pend largement de l'approvisionnement \u00e9tranger. Au final, il faut se faire \u00e0 l'id\u00e9e que tout de que nous mangeons, m\u00eame \u00e0 km z\u00e9ro, vient d'ailleurs. FIN\r\nNicole della Pietra.... c'\u00e9tait votre revue de presse, merci.", "alternativeExcerpt": ["Au sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les nouvelles m\u00e9thodes de d\u00e9pistage ADN \u00e0 grande \u00e9chelle dans les enqu\u00eates criminelles et la fin du mythe de la \"s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\"."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-08-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7981523.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer retrouve Alexander Zverev en finale du Master 1000 de Montr\u00e9al", "id": "sound-8655740C-74E2-4B23-98E0-A155A19ABA0C", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homsi\r\nRoger Federer fera face \u00e0 Alexander Zverev ce samedi soir lors de la finale du Master 1000 de Montr\u00e9al. Le B\u00e2lois et l'Allemand se sont d\u00e9j\u00e0 affront\u00e9s en finale du tournoi de Halle en Allemagne.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer retrouve Alexander Zverev en finale du Master 1000 de Montr\u00e9al 12h30: Tennis: Federer Finale Montr\u00e9al HOMSI\r\nUn mot... de tennis encore.  Avec l'affiche.... de la finale... du Master 1000.... de Montr\u00e9al: Roger Federer... fera face \u00e0.... \"Alexander Zverev\"... ce soir d\u00e8s 22 heures. On peut parler.... de \u00ab retrouvailles \u00bb.... puisque le B\u00e2lois et l'Allemand se sont d\u00e9j\u00e0 affront\u00e9s en juin.... en finale du tournoi de Halle en Allemagne. Le Suisse s'\u00e9tait alors impos\u00e9 Alors ce soir.... il y aura certainement.... de la revanche dans l'air.  Alexander Zverev... est.... avec Roger Federer....  l'homme en forme sur le circuit  ATP :  il a remport\u00e9 quatre tournois cette ann\u00e9e.... dont celui de Washington il y a une semaine.  De Montr\u00e9al.... une correspondance de .... Georges Homsi. \r\n  1'06\r\nEt cette finale entre.... Roger Federer... et +Alexander Zverev+ ... est \u00e0 suivre d\u00e8s 22 heures... sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer fera face \u00e0 Alexander Zverev ce samedi soir lors de la finale du Master 1000 de Montr\u00e9al. Le B\u00e2lois et l\u2019Allemand se sont d\u00e9j\u00e0 affront\u00e9s en finale du tournoi de Halle en Allemagne."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer retrouve Alexander Zverev en finale du Master 1000 de Montr\u00e9al / 12H30_2017-08-13T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835411.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-7E8AD956-29FB-4E3A-9537-D6B17C3D0878", "durationSec": 3050, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann: plantes photo-sensibilisantes\r\nContrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les plantes photo-sensibilisantes ne provoquent pas d'allergies et tout le monde peut y \u00eatre sensible bien que les peaux claires y soient plus sujettes que les peaux fonc\u00e9es. C'est la lumi\u00e8re qui catalyse ce probl\u00e8me. \r\nLa Rue (Ruta Graveolens) est typiquement une plante photo-sensibilisante. Son c\u00f4t\u00e9 pratique? Elle a la capacit\u00e9 d'\u00e9loigner les chats et les vip\u00e8res. Les teintures de Rue peuvent aider \u00e0 soigner les douleurs relatives aux entorses et aux tendinites. \r\nLa Berce du Caucase (famille des Apiac\u00e9es ou anciennement les Ombellif\u00e8res) contient la plus grande concentration de furanocoumarines. Elle est sur la liste noire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est une n\u00e9ophyte envahissante. \u00c0 ne toucher sous aucun pr\u00e9texte, car une exposition peut provoquer de grosses br\u00fblures.\r\nLa Patte d'Ours a dix fois moins de substances photo-sensibilisantes. Dans la m\u00eame famille, on retrouve notamment la liv\u00e8che, le c\u00e9leri ou encore le persil. Attention donc en coupant ces plantes en plein soleil! Si ces plantes sont cuites, les substances photo-sensibilisantes sont d\u00e9truites.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nR\u00e9ponse: Le bord du lac \u00e0 Neuch\u00e2telExplications: On a \u00e0 faire \u00e0 des poussins d'oiseaux d'eau, en l'occurence des petites gr\u00e8bes hupp\u00e9s et des foulques. Ces oiseaux nichent tardivement et on peut donc rencontrer ces jeunes oiseaux au mois de septembre. Des \u00e9tudes ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 faites sur les lacs de Z\u00fcrich et de Constance sur l'effet n\u00e9gatif des feux d'artifices. En effet, les grands bruits caus\u00e9s par ces manifestations stressent les oiseaux et causent la fuite des parents, abandonnant leurs petits qui risquent de mourir. Les oiseaux sont \u00e9galement tr\u00e8s sensibles \u00e0 ces agressions pendant leurs mues.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte : Jardin alpin de Meyrin\r\nLe jardin botanique alpin de Meyrin est un petit paradis. Un \u00e9crin m\u00e9connu.Coinc\u00e9 entre l'a\u00e9roport de Cointrin, les rails des trams et les barres d'immeubles.Peupl\u00e9 d'arbres centenaires, il offre une vision \u00e9tonnante de cette cit\u00e9 satellite.Les familles s'y donnent rendez-vous, les artistes s'y retrouvent et les amateurs de plantes peuvent y admirer d'imposantes rocailles.Visite guid\u00e9e du jardin botanique alpin de Meyrin avec Dominique R\u00e9my, responsable du service culturel de Meyrin, Thierry Ruffieux, m\u00e9diateur culturel et Laurent Decrausaz, jardinier, tous les trois au micro de Xavier Bloch\r\nP4 Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ?\r\nIl existe plusieurs facteurs d'instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\r\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\r\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\r\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\r\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l'eau de s'incliner.\r\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d'eau devait s'infiltrer dans ces parois rocheuses.\r\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:22-07:59:42 / Infotrafic: 08:59:00-08:59:25 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann: plantes photo-sensibilisantes\r\nContrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les plantes photo-sensibilisantes ne provoquent pas d'allergies et tout le monde peut y \u00eatre sensible bien que les peaux claires y soient plus sujettes que les peaux fonc\u00e9es. C'est la lumi\u00e8re qui catalyse ce probl\u00e8me. \r\nLa Rue (Ruta Graveolens) est typiquement une plante photo-sensibilisante. Son c\u00f4t\u00e9 pratique? Elle a la capacit\u00e9 d'\u00e9loigner les chats et les vip\u00e8res. Les teintures de Rue peuvent aider \u00e0 soigner les douleurs relatives aux entorses et aux tendinites. \r\nLa Berce du Caucase (famille des Apiac\u00e9es ou anciennement les Ombellif\u00e8res) contient la plus grande concentration de furanocoumarines. Elle est sur la liste noire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est une n\u00e9ophyte envahissante. \u00c0 ne toucher sous aucun pr\u00e9texte, car une exposition peut provoquer de grosses br\u00fblures.\r\nLa Patte d'Ours a dix fois moins de substances photo-sensibilisantes. Dans la m\u00eame famille, on retrouve notamment la liv\u00e8che, le c\u00e9leri ou encore le persil. Attention donc en coupant ces plantes en plein soleil! Si ces plantes sont cuites, les substances photo-sensibilisantes sont d\u00e9truites.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nR\u00e9ponse: Le bord du lac \u00e0 Neuch\u00e2telExplications: On a \u00e0 faire \u00e0 des poussins d'oiseaux d'eau, en l'occurence des petites gr\u00e8bes hupp\u00e9s et des foulques. Ces oiseaux nichent tardivement et on peut donc rencontrer ces jeunes oiseaux au mois de septembre. Des \u00e9tudes ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 faites sur les lacs de Z\u00fcrich et de Constance sur l'effet n\u00e9gatif des feux d'artifices. En effet, les grands bruits caus\u00e9s par ces manifestations stressent les oiseaux et causent la fuite des parents, abandonnant leurs petits qui risquent de mourir. Les oiseaux sont \u00e9galement tr\u00e8s sensibles \u00e0 ces agressions pendant leurs mues.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte : Jardin alpin de Meyrin\r\nLe jardin botanique alpin de Meyrin est un petit paradis. Un \u00e9crin m\u00e9connu.Coinc\u00e9 entre l'a\u00e9roport de Cointrin, les rails des trams et les barres d'immeubles.Peupl\u00e9 d'arbres centenaires, il offre une vision \u00e9tonnante de cette cit\u00e9 satellite.Les familles s'y donnent rendez-vous, les artistes s'y retrouvent et les amateurs de plantes peuvent y admirer d'imposantes rocailles.Visite guid\u00e9e du jardin botanique alpin de Meyrin avec Dominique R\u00e9my, responsable du service culturel de Meyrin, Thierry Ruffieux, m\u00e9diateur culturel et Laurent Decrausaz, jardinier, tous les trois au micro de Xavier Bloch\r\nP4 Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ?\r\nIl existe plusieurs facteurs d'instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\r\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\r\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\r\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\r\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l'eau de s'incliner.\r\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d'eau devait s'infiltrer dans ces parois rocheuses.\r\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 13.08.2017", "R\u00e9colte abondante au verger de la RTS", "Monsieur Jardinier du 13.08.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-08-13T06:03:45_monsieur-jardinier", "Reportage d\u00e9couverte : Jardin alpin de Meyrin / MJA_2017-08-13T06:08:45_sujet-2", "La chronique de Kurt Hostettmann: plantes photo-sensibilisantes / MJA_2017-08-13T06:03:45_sujet-1", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-08-13T06:08:45_sujet-3", "Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ? / MJA_2017-08-13T06:13:45_sujet-4", "Sujet 5 / MJA_2017-08-13T06:23:45_sujet-5", "Sujet 6 / MJA_2017-08-13T06:33:45_sujet-6", "Sujet 9 / MJA_2017-08-13T07:03:45_sujet-9", "Sujet 10 / MJA_2017-08-13T07:13:45_sujet-10", "Sujet 8 / MJA_2017-08-13T06:53:45_sujet-8", "Sujet 7 / MJA_2017-08-13T06:43:45_sujet-7", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-08-13T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8808763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les plantes photo-sensibilisantes ne provoquent pas d'allergies et tout le monde peut y \u00eatre sensible bien que les peaux claires y soient plus sujettes que les peaux fonc\u00e9es. C\u2019est la lumi\u00e8re qui catalyse ce probl\u00e8me. \n\nLa Rue (Ruta Graveolens) est typiquement une plante photo-sensibilisante. Son c\u00f4t\u00e9 pratique? Elle a la capacit\u00e9 d'\u00e9loigner les chats et les vip\u00e8res. Les teintures de Rue peuvent aider \u00e0 soigner les douleurs relatives aux entorses et aux tendinites. \n\nLa Berce du Caucase (famille des Apiac\u00e9es ou anciennement les Ombellif\u00e8res) contient la plus grande concentration de furanocoumarines. Elle est sur la liste noire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C\u2019est une n\u00e9ophyte envahissante. \u00c0 ne toucher sous aucun pr\u00e9texte, car une exposition peut provoquer de grosses br\u00fblures.\n\nLa Patte d\u2019Ours a dix fois moins de substances photo-sensibilisantes. Dans la m\u00eame famille, on retrouve notamment la liv\u00e8che, le c\u00e9leri ou encore le persil. Attention donc en coupant ces plantes en plein soleil! Si ces plantes sont cuites, les substances photo-sensibilisantes sont d\u00e9truites.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Il existe plusieurs facteurs d\u2019instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\n\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l\u2019eau de s\u2019incliner.\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d\u2019eau devait s\u2019infiltrer dans ces parois rocheuses.\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808763", "ece-8808759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale", "id": "sound-4750C068-D62E-494E-AFE4-3C22599237D1", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homsi\r\nEn tennis, Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale. En cas de victoire en finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al, le B\u00e2lois reviendrait \u00e0 10 points de Rafael Nadal et \u00e0 205 points d'Andy Murray. L'interview de Georges Homsi, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTSsport \u00e0 Montr\u00e9al.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale 18h Tennis : Federer bient\u00f4t N\u00b01 mondial ?\r\nTennis. Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale...\r\nEn cas de victoire, ce soir, en finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al face \u00e0 l'Allemand Alexander Zverev, le B\u00e2lois reviendrait \u00e0 10 points de Rafael Nadal, \u00e0 205 points d'Andy Murray. \r\nGeorges Homsi en direct par t\u00e9l\u00e9phone \r\nT\u00e9l. + 1 **5  poste 6488\r\nLa technique doit appeler Georges joignable d\u00e8s 18h30            \r\nGeorges Homsi, bonsoir... Vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Montr\u00e9al. \r\nAujourd'hui, la question n'est pas de savoir si Roger Federer redeviendra num\u00e9ro 1 mais quand ? C'est une question de jours, la semaine prochaine peut-\u00eatre \u00e0 Cincinnati, \u00e0 condition de battre ce soir Alexander Zverev. \r\n- Bien que Roger Federer (et Rafael Nadal aussi) relativise. Cette 1\u00e8re place au classement ATP doit quand m\u00eame le titiller. S'il a d\u00e9cid\u00e9 en derni\u00e8re minute de participer au tournoi de Montr\u00e9al, c'est pour pr\u00e9parer l'US Open. mais aussi pour redevenir le num\u00e9ro 1 mondial ; une position qui \u00e9tait \u00ab impensable \u00bb au d\u00e9but de l'ann\u00e9e.\r\n- Murray, Djokovic, Wawrinka sont bless\u00e9s physiquement, psychiquement (pour Djokovic). Quelle est la m\u00e9thode payante aujourd'hui ? C'est de jouer \u00ab \u00e0 la carte \u00bb comme Federer, de choisir ses tournois ? Djokovic a dit vouloir imiter le Suisse. \r\n- Pourquoi autant de forfaits, de blessures, de d\u00e9fections parmi les joueurs du TOP 10 voire du TOP 5 ; le tennis est devenu trop exigeant ? (les voyages, les changements de surface, les tournois qui s'encha\u00eenent chaque semaine, etc.)\r\n- Une analyse de l'affiche de la finale : Federer - Zverev, ce sont les deux hommes en forme sur le circuit. Avantage Roger Federer ? Quel est votre pronostic ? \r\nMerci Georges Homsi, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Montr\u00e9al. Cette finale - entre Roger Federer et Alexander Zverev - est \u00e0 suivre d\u00e8s 22 heures sur RTS deux et dans nos rendez-vous d'information.", "alternativeExcerpt": ["En tennis, Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale. En cas de victoire en finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al, le B\u00e2lois reviendrait \u00e0 10 points de Rafael Nadal et \u00e0 205 points d\u2019Andy Murray. L'interview de Georges Homsi, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTSsport \u00e0 Montr\u00e9al."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale / FOR_2017-08-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res suspend ses sauvetages en M\u00e9diterran\u00e9e", "id": "sound-7E628164-0B3A-44C6-9A80-420DD6397B3C", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) a annonc\u00e9 samedi la suspension de ses op\u00e9rations de sauvetage de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e9voquant notamment la menace pos\u00e9e par les garde-c\u00f4tes libyens.\r\n\r\n* * M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) a annonc\u00e9 samedi la suspension de ses op\u00e9rations de sauvetage de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e9voquant notamment la menace pos\u00e9e par les garde-c\u00f4tes libyens.", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) a annonc\u00e9 samedi la suspension de ses op\u00e9rations de sauvetage de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e9voquant notamment la menace pos\u00e9e par les garde-c\u00f4tes libyens."], "alternativeTitle": ["M\u00e9decins sans fronti\u00e8res suspend ses sauvetages en M\u00e9diterran\u00e9e / 12H30_2017-08-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8837988.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8823672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il calculer les rentes l'AVS en fonction du pays de domicile?", "id": "sound-9A0EB5B2-F0CB-4BF7-965C-4D626BAABDFD", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses de l'\u00e9tranger n'ont pas appr\u00e9ci\u00e9 les propos de la pr\u00e9sidente du PLR suisse Petra G\u00f6ssi qui proposait que les retrait\u00e9s de l'\u00e9tranger ne profitent pas des augmentations pr\u00e9vues dans la r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance 2020. D\u00e9bat entre Ariane Rustichelli, directrice de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger et Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC vaudois.\r\n\r\n* * Faut-il calculer les rentes l'AVS en fonction du pays de domicile? 18h Retraite \u00e0 l'\u00e9tranger : faut-il calculer les rentes l'AVS en fonction du pays de domicile ?\r\nL'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger tient congr\u00e8s le week-end prochain \u00e0 B\u00e2le...\r\nA l'ordre du jour, le mot d'ordre sur la r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance deux mille vingt sur laquelle le peuple est appel\u00e9 \u00e0 se prononcer le 24 septembre prochain...\r\nLes Suisses de l'\u00e9tranger qui n'avaient pas du tout appr\u00e9ci\u00e9 les propos de la pr\u00e9sidente du PLR suisse Petra G\u00f6ssi... Celle-ci avait d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Les retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger ne g\u00e9n\u00e8rent aucune cr\u00e9ation de valeur en Suisse. Ils ne paient pas d'imp\u00f4ts, ni ne consomment ici \u00bb... Ils n'ont donc pas \u00e0 profiter de l'augmentation des retraites de 70 francs pr\u00e9vue dans le projet de r\u00e9forme... Et elle avait ajout\u00e9 : \u00ab Nous leur offrons une retraite dor\u00e9e sur le dos des prochaines g\u00e9n\u00e9rations \u00bb...\r\nUn argument repris \u00e9galement par le conseiller national UDC b\u00e2lois Thomas de Courten, pour qui toujours plus de retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger en profitent pour s'offrir une fin de vie agr\u00e9able.\r\nAlors faut-il calculer les rentes AVS des retrait\u00e9s en fonction de leur pays de domicile ?\r\nOn en d\u00e9bat avec Ariane Rustichelli. bonsoir... Vous \u00eates directrice de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger...\r\nEgalement en ligne, Jean-Pierre Grin, bonsoir... conseiller national UDC vaudois...\r\n- Ariane Rustichelli... vous confirmez... Vous avez re\u00e7u beaucoup de r\u00e9actions de Suisses de l'\u00e9tranger outr\u00e9es par les propos de Petra G\u00f6ssi... Et il y en aura d'autres j'imagine le week-end prochain ?\r\n- Jean-Pierre Grin, comment justifiez-vous l'id\u00e9e qu'il faille en quelque sorte punir les retrait\u00e9s qui d\u00e9cident de vivre mieux \u00e0 l'\u00e9tranger plut\u00f4t que de survivre en Suisse ?\r\n- Ariane Rustichelli, c'est vrai que les retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger ne g\u00e9n\u00e8rent aucune cr\u00e9ation de valeur en Suisse. Ils ne paient pas d'imp\u00f4ts, ni ne consomment ici... N'est-il pas juste d\u00e8s lors d'adapter leurs rentes au co\u00fbt de la vie du pays o\u00f9 il r\u00e9side ? \r\n- Ariane Rustichelli, un retrait\u00e9 en Tha\u00eflande, et m\u00eame en Europe, a un pouvoir d'achat relativement plus \u00e9lev\u00e9 qu'un retrait\u00e9 qui r\u00e9side en Suisse... Est-ce que comme l'affirme Petra G\u00f6ssi, on ne  leur offre pas une retraite dor\u00e9e sur le dos des prochaines g\u00e9n\u00e9rations ?\r\n- Jean-Pierre Grin, est-ce que vous comprenez que cette vision du retrait\u00e9 en fonction de sa seule utilit\u00e9 \u00e9conomique puisse choquer ?\r\n- Jean-Pierre Grin, admettons que l'on ne prenne comme crit\u00e8re que l'utilit\u00e9 \u00e9conomique... N'est-il pas juste alors de consid\u00e9rer que les retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger ne co\u00fbte rien \u00e0 l'assurance maladie... alors qu'ils sont \u00e0 un \u00e2ge o\u00f9 ils co\u00fbtent le plus... Et que c'est une forme de contribution \u00e0 la ma\u00eetrise des d\u00e9penses de sant\u00e9 ?\r\n- Ariane Rustichelli, la part des rentes AVS qui seront vers\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger augmentera devrait augmenter \u00e0 35% en 2030... La proportion de la somme vers\u00e9e par l'AVS \u00e0 l'\u00e9tranger, actuellement de 13%, devrait \u00e9galement augmenter \u00e0 15% en 2030... On ne touche \u00e0 rien ?\r\n- Jean-Pierre Grin, la somme vers\u00e9e par l'AVS \u00e0 l'\u00e9tranger n'est que de 13%... Est-ce que vous ne vous trompez pas de cible ?\r\nL'OFAS r\u00e9plique que les sommes distribu\u00e9es hors de Suisse sont moins importantes que le nombre de rentes. Elles devraient repr\u00e9senter en 2030 pr\u00e8s de 15% du total contre 13,1% actuellement, a rappel\u00e9 son porte-parole Harald Sohns.\r\n\u00abLes retraites qui sont vers\u00e9es \u00e0 des Suisses sont plus \u00e9lev\u00e9es que pour les \u00e9trangers\u00bb, principalement en raison du nombre plus important d'ann\u00e9es de cotisation. Et le porte-parole de souligner que seuls ceux qui touchent une retraite compl\u00e8te auront droit \u00e0 la totalit\u00e9 des 70 francs. (nxp)", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses de l'\u00e9tranger n'ont pas appr\u00e9ci\u00e9 les propos de la pr\u00e9sidente du PLR suisse Petra G\u00f6ssi qui proposait que les retrait\u00e9s de l'\u00e9tranger ne profitent pas des augmentations pr\u00e9vues dans la r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance 2020. D\u00e9bat entre Ariane Rustichelli, directrice de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger et Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC vaudois."], "alternativeTitle": ["Faut-il calculer les rentes l'AVS en fonction du pays de domicile? / FOR_2017-08-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8774033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directrice", "name": "Rustichelli, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "CN UDC VD", "name": "Grin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823644"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct de l'Alpage de Solalex", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-377A5517-9FE0-4181-A791-4DAEC32AD3F3", "thematicGeographicals": ["Avan\u00e7on"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Culte en direct et en vid\u00e9o (streaming) de l'Alpage de Solalex, avec Alice Corbaz, pasteure, pour la pr\u00e9dication, et John Donzel, lecteur, pour la liturgie. Avec la participation musicale de la fanfare \"L'Echo du Chamossaire\" de la Forclaz, sous la direction de Christophe Grau. Lectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 37, versets 1 \u00e0 11. Gen\u00e8se, chapitre 37, verset 12. Gen\u00e8se, chapitre 37, versets 17b \u00e0 24. Plus grand est le r\u00eave, plus haute est la chute! Quels sont les impacts des r\u00eaves dans nos vies? Comment trouver le courage d'aller de l'avant lorsque notre vie n'est pas \u00e0 la hauteur de nos r\u00eaves de grandeur? Joseph, fils de Jacob, r\u00eave de grandeur, et pourtant il va tomber de haut!", "alternativeTitle": ["Culte du 13.08.2017", "Culte du 13.08.2017", "Culte en direct de l'Alpage de Solalex (1/1) / CUL_2017-08-13T10:03:00_culte", "Culte en direct de l'Alpage de Solalex (1/1) / CUL_2017-08-13T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct et en vid\u00e9o (streaming) de l'Alpage de Solalex, avec Alice Corbaz, pasteure, pour la pr\u00e9dication, et John Donzel, lecteur, pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de la fanfare \"L'Echo du Chamossaire\" de la Forclaz, sous la direction de Christophe Grau.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: \nGen\u00e8se, chapitre 37, versets 1 \u00e0 11\nGen\u00e8se, chapitre 37, verset 12\nGen\u00e8se, chapitre 37, versets 17b \u00e0 24\n\nPlus grand est le r\u00eave, plus haute est la chute!\n\nQuels sont les impacts des r\u00eaves dans nos vies? Comment trouver le courage d\u02b9aller de l\u02b9avant lorsque notre vie n\u02b9est pas \u00e0 la hauteur de nos r\u00eaves de grandeur? Joseph, fils de Jacob, r\u00eave de grandeur, et pourtant il va tomber de haut!", "Culte en direct et en vid\u00e9o (streaming) de l'Alpage de Solalex, avec Alice Corbaz, pasteure, pour la pr\u00e9dication, et John Donzel, lecteur, pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de la fanfare \"L'Echo du Chamossaire\" de la Forclaz, sous la direction de Christophe Grau.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: \nGen\u00e8se, chapitre 37, versets 1 \u00e0 11\nGen\u00e8se, chapitre 37, verset 12\nGen\u00e8se, chapitre 37, versets 17b \u00e0 24\n\nPlus grand est le r\u00eave, plus haute est la chute!\n\nQuels sont les impacts des r\u00eaves dans nos vies? Comment trouver le courage d\u02b9aller de l\u02b9avant lorsque notre vie n\u02b9est pas \u00e0 la hauteur de nos r\u00eaves de grandeur? Joseph, fils de Jacob, r\u00eave de grandeur, et pourtant il va tomber de haut!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808666", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteure", "name": "Corbaz, Alice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808666", "ece-8808665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les infractions \u00e0 la loi sur la protection des animaux en forte hausse en Suisse", "id": "sound-3D9B7DF6-EAE1-4962-A896-50AE75CA0E68", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, les plaintes pour des cas de maltraitance envers les animaux n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreuses. La presse al\u00e9manique revient sur le scandale d'un \u00e9leveur de chevaux qui s'est vu retirer ses b\u00eates. D'apr\u00e8s les d\u00e9fenseurs de la cause animale, ce cas est r\u00e9v\u00e9lateur de certaines lacunes du syst\u00e8me suisse de protection des animaux.\r\n\r\n* * Les infractions \u00e0 la loi sur la protection des animaux en forte hausse en Suisse 12h30: Hauss maltraitance animaux CUPELIN\r\nEn Suisse... Les plaintes....  pour des cas de \"maltraitance envers les animaux\" ... n'ont jamais \u00e9t\u00e9... aussi nombreuses.\r\nAujourd'hui.... la presse al\u00e9manique.... revient sur cette th\u00e9matique... apr\u00e8s le scandale survenu en Thurgovie.... o\u00f9 un \u00e9leveur de chevaux s'est vu... retirer ses b\u00eates. \r\nAu moins une douzaine de chevaux de son \u00e9levage.... seraient \"morts de faim\" ces derniers mois. \r\nMathieu Cupelin... d'apr\u00e8s les d\u00e9fenseurs de la cause animale... ce cas thurgovien est r\u00e9v\u00e9lateur... de certaines lacunes.... du syst\u00e8me suisse de protection des animaux. \r\nOui - comment a-t-on pu laisser faire \u00e7a? c'est la question qui agite les m\u00e9dias outre-Sarine... L'\u00e9leveur de chevaux \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu depuis dix ans pour des mauvais traitements sur des animaux, pourtant jusqu'ici il n'avait pas interdiction d'en d\u00e9tenir, l'homme continuait m\u00eame de recevoir des subventions pour son \u00e9levage.\r\nIl aura fallu qu'une ancienne employ\u00e9e r\u00e9v\u00e8le des photos montrant des animaux fam\u00e9liques, tenant \u00e0 peine debout, certains avec des blessures ouvertes, pour que les autorit\u00e9s agissent et \u00e9vacuent les b\u00eates de la \"ferme de l'horreur\", comme elle a \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9e.\r\nEn r\u00e9alit\u00e9, Mathieu, ce ne serait... de loin pas... un cas isol\u00e9 en Suisse.\r\nEffectivement, les derniers chiffres venant des v\u00e9t\u00e9rinaires cantonaux le confirment. Comme \u00e0 Zurich: o\u00f9 sur quelque 700 contr\u00f4les surprise effectu\u00e9s l'an dernier, la moiti\u00e9 ont donn\u00e9 lieu \u00e0 des observations. 34 ont abouti au d\u00e9p\u00f4t d'une plainte en justice, et 13 cas ont donn\u00e9 lieu \u00e0 une interdiction de d\u00e9tention d'animaux.\r\nLes chiffres de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral montrent aussi que les infractions \u00e0 la loi sur la protection des animaux sont en forte hausse. Pr\u00e8s de 2200 infractions ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies l'an dernier, un nombre record, qui est le double des condamnations prononc\u00e9es cinq ans plus t\u00f4t.\r\nDonc.... les cas sont de plus en plus souvent d\u00e9tect\u00e9s..... mais ce sont les sanctions qu'on peine \u00e0 voir venir...\r\nOui, c'est le constat des organisations de d\u00e9fense des animaux. Il ne faut pas forc\u00e9ment revoir la loi, qui est d\u00e9j\u00e0 bien faite. Le probl\u00e8me vient plut\u00f4t - d'une part - du manque de moyens dont disposent les services des v\u00e9t\u00e9rinaires cantonaux pour mener leur travail d'inspection et de sanction. \r\nEt d'autre part, de la surveillance - jug\u00e9e d\u00e9ficitaire - des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Qui laissent perdurer de fortes disparit\u00e9s dans la mani\u00e8re dont les cantons appliquent les dispositions sur la protection des animaux.\r\nMathieu Cupelin merci", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, les plaintes pour des cas de maltraitance envers les animaux n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreuses. La presse al\u00e9manique revient sur le scandale d\u2019un \u00e9leveur de chevaux qui s\u2019est vu retirer ses b\u00eates. D\u2019apr\u00e8s les d\u00e9fenseurs de la cause animale, ce cas est r\u00e9v\u00e9lateur de certaines lacunes du syst\u00e8me suisse de protection des animaux."], "alternativeTitle": ["Les infractions \u00e0 la loi sur la protection des animaux en forte hausse en Suisse / 12H30_2017-08-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8828897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Premier citoyen - premi\u00e8re citoyenne\": Pascale Bruderer, socialiste argovienne", "id": "sound-949C3E1D-59E3-4F60-88F7-4008ED833E4D", "durationSec": 852, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Pascal Bruderer, conseill\u00e8re aux Etats PS AG, ancienne Pr\u00e9sidente du Conseil National\r\nLa pr\u00e9sidence du Conseil national, fonction m\u00e9connue, est essentielle dans la politique suisse. Celui nomm\u00e9 aussi \"Premier citoyen du pays\" est \u00e9lu pour un an, suite \u00e0 un tournus entre partis. Interview de Pascale Bruderer, socialiste argovienne, qui a pr\u00e9sid\u00e9 le Conseil national de 2009 \u00e0 2010.\r\n\r\n* * \"Premier citoyen - premi\u00e8re citoyenne\": Pascale Bruderer, socialiste argovienne 18h Premi\u00e8re citoyenne\r\n18hXX... Pascale Bruderer est l'invit\u00e9e de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux anciens pr\u00e9sidents du Conseil national...\r\nLa socialiste argovienne a occup\u00e9 le perchoir de 2009 \u00e0 2010... Elle n'avait alors que 32 ans, un \u00e2ge inhabituel pour une telle fonction, r\u00e9serv\u00e9e g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 des politiciens en fin de carri\u00e8re.\r\nDepuis, elle est devenue conseill\u00e8re aux Etats... Et beaucoup voient cette membre de l'aile droite du PS succ\u00e9der un jour \u00e0 la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga.\r\nPour Pascal Bruderer, avoir \u00e9t\u00e9 permi\u00e8re citoyenne du pays reste un souvenir excpetionnel... Elle l'a dit \u00e0 Vincent Bourquin.\r\n  13'32\r\nLa semaine prochaine, Vincent Bourquin s'entretiendra avec St\u00e9phane Rossini, qui avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Pascale Bruderer \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil national.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidence du Conseil national, fonction m\u00e9connue, est essentielle dans la politique suisse. Celui nomm\u00e9 aussi \"Premier citoyen du pays\" est \u00e9lu pour un an, suite \u00e0 un tournus entre partis. Interview de Pascale Bruderer, socialiste argovienne, qui a pr\u00e9sid\u00e9 le Conseil national de 2009 \u00e0 2010."], "alternativeTitle": ["\"Premier citoyen - premi\u00e8re citoyenne\": Pascale Bruderer, socialiste argovienne / FOR_2017-08-13T18:14:00_developpement-8", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8798186.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823651"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 140", "id": "sound-3A05EA4F-8DEB-4AA2-9D1A-E86DD2DB19FA", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 140 / INI_2017-08-13T06:03:00_psalterophilie-ps-140", "Initiales du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Flue, tous les chemins m\u00e8nent au Ranft  4/7: \"En mission diplomatique pour le Seigneur\"", "id": "sound-2E682FBB-EE0A-4AA0-B1ED-F3DD11D47668", "durationSec": 1116, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Juge et magistrat avant de devenir ermite, Nicolas de Flue a agi en plusieurs occasions comme m\u00e9diateur. Une activit\u00e9 qu'il a poursuivie apr\u00e8s son d\u00e9part pour le Ranft. Son intervention \u00e0 distance lors de la Di\u00e8te de Stans, en 1481, a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9viter l'\u00e9clatement de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Que retenir de cette activit\u00e9 de pacificateur? Et pour quelle raison des grands d'Europe - le Duc de Milan ou Sigismond d'Autriche - ont-ils sollicit\u00e9 ses conseils ? \r\nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\r\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger.\r\n\r\n* * Juge et magistrat avant de devenir ermite, Nicolas de Flue a agi en plusieurs occasions comme m\u00e9diateur. Une activit\u00e9 qu'il a poursuivie apr\u00e8s son d\u00e9part pour le Ranft. Son intervention \u00e0 distance lors de la Di\u00e8te de Stans, en 1481, a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9viter l'\u00e9clatement de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Que retenir de cette activit\u00e9 de pacificateur? Et pour quelle raison des grands d'Europe - le Duc de Milan ou Sigismond d'Autriche - ont-ils sollicit\u00e9 ses conseils ? \r\nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\r\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger.", "alternativeExcerpt": ["Juge et magistrat avant de devenir ermite, Nicolas de Flue a agi en plusieurs occasions comme m\u00e9diateur. Une activit\u00e9 qu'il a poursuivie apr\u00e8s son d\u00e9part pour le Ranft. Son intervention \u00e0 distance lors de la Di\u00e8te de Stans, en 1481, a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9viter l'\u00e9clatement de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Que retenir de cette activit\u00e9 de pacificateur? Et pour quelle raison des grands d'Europe - le Duc de Milan ou Sigismond d'Autriche - ont-ils sollicit\u00e9 ses conseils ? \nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger."], "alternativeTitle": ["Nicolas de Flue, tous les chemins m\u00e8nent au Ranft  4/7: \"En mission diplomatique pour le Seigneur\" / HFR_2017-08-13T19:03:27_nicolas-de-flue-tous-les-chemins-menent", "Hautes fr\u00e9quences du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808781", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre et \u00e9crivain", "name": "Rime, Jacques (pr\u00eatre)", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et animateur d'un parcours Nicolas de Flue, com\u00e9dien et animateur", "name": "Winiger, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8808780"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "CS REMONTOIS - GRASSHOPPER, COUPE DE SUISSE 1/32", "id": "asset-1616801", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Zaz", "id": "sound-ECE08C10-8E2C-424C-955D-FFB16C45BD4F", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nApr\u00e8s son concert du Verbier Impulse, le 15 avril dernier, Zaz nous a accord\u00e9 un long entretien. L'occasion de raconter \u00e0 Pascal Schouwey sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Russie alors qu'elle \u00e9tait encore inconnue, sa rencontre avec Pierre Rahbi, la cr\u00e9ation de son propre festival, son adolescence difficile. Il y sera aussi question de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de sa fragilit\u00e9. Pour aller voir derri\u00e8re les notes de Zaz.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 13.08.2017", "Zaz / DLN_2017-08-13T11:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 13.08.2017", "Zaz / DLN_2017-08-13T11:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s son concert du Verbier Impulse, le 15 avril dernier, Zaz nous a accord\u00e9 un long entretien. L'occasion de raconter \u00e0 Pascal Schouwey sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Russie alors qu'elle \u00e9tait encore inconnue, sa rencontre avec Pierre Rahbi, la cr\u00e9ation de son propre festival, son adolescence difficile. Il y sera aussi question de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de sa fragilit\u00e9. Pour aller voir derri\u00e8re les notes de Zaz.", "Apr\u00e8s son concert du Verbier Impulse, le 15 avril dernier, Zaz nous a accord\u00e9 un long entretien. L'occasion de raconter \u00e0 Pascal Schouwey sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Russie alors qu'elle \u00e9tait encore inconnue, sa rencontre avec Pierre Rahbi, la cr\u00e9ation de son propre festival, son adolescence difficile. Il y sera aussi question de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de sa fragilit\u00e9. Pour aller voir derri\u00e8re les notes de Zaz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808550", "ece-8808549"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann: La grenouille", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A318C94-F46A-46D6-A6D3-9E795C93CB0C", "durationSec": 758, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "grenouille"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann: La grenouille / INI_2017-08-13T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann-la-grenou", "Initiales du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808676"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ?", "id": "sound-7692853D-507A-45CC-B2B3-0ECFD5675236", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il existe plusieurs facteurs d'instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\r\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\r\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\r\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\r\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l'eau de s'incliner.\r\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d'eau devait s'infiltrer dans ces parois rocheuses.\r\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique", "alternativeExcerpt": ["Il existe plusieurs facteurs d\u2019instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\n\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l\u2019eau de s\u2019incliner.\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d\u2019eau devait s\u2019infiltrer dans ces parois rocheuses.\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique"], "alternativeTitle": ["Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ? / MJA_2017-08-13T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un documentaire va comm\u00e9morer le bicentenaire de la d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz", "id": "sound-E91757C0-4D25-4C19-8145-83C30B711932", "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLe 16 juin 1818, le glacier du Gi\u00e9troz dans le val de Bagnes en Valais s'effondre. Le bicentenaire de cette catastrophe sera comm\u00e9mor\u00e9 l'an prochain, notamment \u00e0 travers un film documentaire. L'interview de Christian Berrut, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de ce documentaire.\r\n\r\n* * Un documentaire va comm\u00e9morer le bicentenaire de la d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz 18h Un documentaire pour comm\u00e9morer le bicentenaire de la d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz\r\n16 juin 1818... le Glacier du Gi\u00e9troz dans le val de Bagnes en Valais s'effondre...\r\nEn une demi-heure, quelque 20 millions de m3 d'eau, soit l'\u00e9quivalent de 5000 piscines olympiques, se d\u00e9versent dans la vall\u00e9e...\r\nBilan : 44 morts et des centaines de b\u00e2timents d\u00e9truits...\r\nLe bicentenaire de cette catastrophe connue sous le nom de \"D\u00e9bacle du Gi\u00e9troz\" sera comm\u00e9mor\u00e9 l'an prochain... notamment \u00e0 travers un film documentaire... tourn\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 en Valais... et dont j'ai le plaisir de recevoir le sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur, Christian Berrut... bonsoir...\r\n- Qu'est-ce qui vous a fascin\u00e9 dans ce drame local au point d'en faire un film ?\r\n- Quelles difficult\u00e9s avez-vous rencontr\u00e9 jusqu'ici dans le tournage ?\r\n- Est-ce que le film m\u00e9langera fiction et r\u00e9alit\u00e9 ?\r\n- Objectif historique quand m\u00eame ? Nouveaux \u00e9l\u00e9ments, t\u00e9moignages ? \r\n- Cette histoire a marqu\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations de Bagnards... Vous l'avez remarqu\u00e9 \u00e0 travers les t\u00e9moignages r\u00e9colt\u00e9s pour les besoins du film... Qu'est-ce qui vous a le plus frapp\u00e9 ?\r\n- On parle beaucoup du r\u00e9chauffement climatique et de la fonte des glaciers... Doris Leuthard l'a \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 son retour du Groenland... Votre film est-il aussi l'occasion d'attirer une nouvelle fois l'attention sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne et montrer ce qu'il reste de ce glacier du Gi\u00e9troz ?\r\n- Voulez-vous aussi sensibliser \u00e0 la gestion des risques ?...on pense actuellement au glacier d'Aletsch...\r\n(https://www.rts.ch/info/regions/valais/**-une-masse-de-200-millions-de-m3-pres-de-s-effondrer-au-glacier-d-aletsch.html)\r\n- Les connaissances glaciaires actuelles auraient-elles permis d'\u00e9viter la catastrophe de 1818 ?\r\n(th\u00e9orie glaciaire \u00e9labor\u00e9e \u00e0 la suite du drame du Gi\u00e9troz Bagnard, Jean-Pierre Perraudin a \u00e9t\u00e9  l'un des premiers dans l'histoire \u00e0 proposer l'hypoth\u00e8se que les glaciers s'\u00e9tendaient jusqu'en plaine. Cette id\u00e9e a permis une avanc\u00e9e majeure dans la connaissance du climat terrestre. Dans le m\u00eame temps, il lutta aux c\u00f4t\u00e9s des Bagnards pour la survie de sa vall\u00e9e.)\r\nMerci Christian Berrut... Vous signez \"La d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz\", \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles l'ann\u00e9e prochaine.\r\nNB: \r\n\"La \u00abd\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz\u00bb n'est pas uniquement un drame local - celui d'une communaut\u00e9 qui, malgr\u00e9 ses efforts, n'a pas pu \u00e9viter la catastrophe -, c'est \u00e9galement un \u00e9v\u00e9nement historique inscrit dans un contexte global, et qui permet de poser un regard nouveau sur des enjeux contemporains: le changement climatique, son approche scientifique, et la gestion des risques qui lui sont li\u00e9s. Ainsi, depuis deux ans, nous travaillons \u00e0 la pr\u00e9paration de ce projet d'envergure. Un sc\u00e9nario m\u00ealant t\u00e9moignages, entretiens avec des scientifiques et des historiens, dialogues sur les enjeux actuels, reconstitutions 3D a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 qui assurera la qualit\u00e9 scientifique et cin\u00e9matographique du film.\"", "alternativeExcerpt": ["Le 16 juin 1818, le glacier du Gi\u00e9troz dans le val de Bagnes en Valais s'effondre. Le bicentenaire de cette catastrophe sera comm\u00e9mor\u00e9 l'an prochain, notamment \u00e0 travers un film documentaire. L'interview de Christian Berrut, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de ce documentaire."], "alternativeTitle": ["Un documentaire va comm\u00e9morer le bicentenaire de la d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz / FOR_2017-08-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8839707.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur", "name": "Berrut, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823646"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "La note bleue", "id": "sound-9D3C6C5B-34CD-479C-9A04-5ACAE24588BA", "durationSec": 7007, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nWynton MARSALIS Quintet - M\u00e9tropole, Lausanne, 2012\r\nGretchen PARLATO, La Spirale, FR, 2012", "alternativeTitle": ["La note bleue du 13.08.2017", "La note bleue / LNB_2017-08-13T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 13.08.2017", "La note bleue / LNB_2017-08-13T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["Wynton MARSALIS Quintet - M\u00e9tropole, Lausanne, 2012\nGretchen PARLATO, La Spirale, FR, 2012", "Wynton MARSALIS Quintet - M\u00e9tropole, Lausanne, 2012\nGretchen PARLATO, La Spirale, FR, 2012"], "imageURL": "//www.rts.ch/8828827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808690", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808690", "ece-8808689"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1598909", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Des volontaires de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Sauvetage suivent une formation pour assurer la surveillance des baigneurs de la Verzasca, pr\u00e8s de Lavertezzo.", "title": "soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SECOURISME", "NOYADE"], "alternativeExcerpt": ["Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Le Tessin est tr\u00e8s pris\u00e9 pour ses rivi\u00e8res telles la Maggia. Mais ces eaux transparentes sont aussi dangereuses pour les nageurs en raison de forts courants. La Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Sauvetage fait de la sensibilisation aupr\u00e8s des baigneurs pour les mettre en garde.  Auteur : Vito Robbiani", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Ensemble", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Ensemble", "Au Tessin, la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Sauvetage veille au grain", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Ensemble", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755305", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755229", "ece-8753165", "ece-8755305", "ece-8753155"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Qui pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter?", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620192", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "excerpt": "Le PLR doit proposer plusieurs candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, deux de ces candidats sont romands ce qui pose la question de la repr\u00e9sentation, voire surrepr\u00e9sentation des romands au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La tyrannie d'Instagram", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620188", "thematicGeographicals": ["MONDE"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["BEAU"], "excerpt": "La tyrannie du beau et du sain est de plus en plus d\u00e9nonc\u00e9e, m\u00eame par les acteurs, artistes et blogueurs en tout genre.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2017 - 208 32e de finale : Romont - Grasshopper", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1613024", "durationSec": 8926, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe de Suisse\nRomont - Grasshopper\n2e mi-temps"], "alternativeTitle": ["Football"], "imageURL": "//www.rts.ch/8810888.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8799288"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2017 - 2018 32e de finale : Chippis - FC Zurich", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1616800", "durationSec": 10019, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Motocyclisme", "source": "gico", "title": "Championnat du monde Motocross Frauenfeld 2017 : 1\u00e8re manche MXGP Motocross", "genres": ["Motocyclisme en direct"], "id": "asset-1596742", "durationSec": 5700, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Motocross\n1re manche de MXGP", "En diff\u00e9r\u00e9 de Frauenfeld"], "alternativeTitle": ["Motocyclisme", "Motocyclisme, Motocross, 1re manche de MXGP"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799890.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "AUBERSON, Kevin", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8753176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1615506", "durationSec": 878, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "La cascade de la Pissevache est aliment\u00e9e par le lac de Salanfe (VS)", "Tennis/ATP Montr\u00e9al: Federer remporte la victoire contre Robin Haase 6-3 7-5", "Coupe de Suisse: Montfaucon perd 0-21 contre Xamax en 1er tour de la Coupe de Suisse", "Mondiaux d\u2019athl\u00e9tisme \u00e0 Londres: les relayeuses suisses terminent la finale en 5e place", "Etats-Unis: une manifestation d\u2019extr\u00eame droite se transforme en bain de sang \u00e0 Charlottesville", "Mondiaux d\u2019athl\u00e9tisme \u00e0 Londres: Usain Bolt termine sa carri\u00e8re sur une blessure lors du 4x100m", "Mondiaux d\u2019athl\u00e9tisme \u00e0 Londres: Mo Farah terminent 2e lors de la finale de 5000m", "Ignazio Cassis s'est d\u00e9plac\u00e9 au March\u00e9-Concours National de chevaux de Saignel\u00e9gier", "GE: le grand feu d\u2019artifice des F\u00eates de Gen\u00e8ve a illumin\u00e9 la rade", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755303", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Pissevache est une chute d\u2019eau tr\u00e8s connue qui attire de nombreux touristes venus du monde entier.", "En 42''51, Ajla Del Ponte, Sarah Atcho, Mujinga Kambundji et Salom\u00e9 Kora se sont approch\u00e9es \u00e0 33 centi\u00e8mes du podium.", "Une voiture a fonc\u00e9 dans la foule et fait de nombreux bless\u00e9s et 1 mort.", "Le canton du Tessin et le h\u00f4te d'honneur de la manifestation, une co\u00efncidence bienvenue pour le candidat \u00e0 la succesion de Didier Burkhalter.", "Ce feu d'artifice est l\u2019un des plus importants d\u2019Europe."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755303"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHEVAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "CARROUSEL FORAIN", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "AGRICULTURE", "ROBOT", "AUTOMATISATION", "TOURISME", "RELIGION ET CROYANCES"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "CASSIS, IGNAZIO"], "id": "asset-1615507", "durationSec": 1541, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gen\u00e8ve, man\u00e8ges et attractions foraines pour enfants lors des F\u00eates de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["19h30", "FR: le tourisme sacr\u00e9 conna\u00eet un r\u00e9el essor", "\u00ab Home \u00bb est le premier film de la r\u00e9alisatrice Ursula Meier", "Groenland: d'importants feux de for\u00eats sur l'\u00eele polaire", "F\u00eates de Gen\u00e8ve: un bilan mitig\u00e9 et un avenir remis en cause", "VD: les Lausannois s'inqui\u00e8tent de la disparition de leurs vieux bistrots", "L'\u00e9preuve de force se poursuit entre Donald Trump et Kim Jong-Un: les pr\u00e9cisions de Georges Baumgartner", "Sierre-Zinal: Kilian Jornet, vainqueur pour la cinqui\u00e8me fois", "Le March\u00e9-Concours de Saignel\u00e9gier, terrain de jeu politique", "Le March\u00e9-Concours de Saignel\u00e9gier, terrain de jeu politique: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "19h30", "Aux Etats-Unis, un rassemblement vire au drame", "19h30", "La robotisation de l'agriculture se d\u00e9veloppe en Suisse", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019Union fribourgeoise du tourisme a bien compris le potentiel de cet \u00e9lan spirituel et lance une nouvelle offre.", "Les critiques y voient le renouveau du cin\u00e9ma romand. C\u2019est aussi la r\u00e9v\u00e9lation d\u2019un jeune acteur, Kacey Mottet-Klein.", "Un ph\u00e9nom\u00e8ne rare au Groenland.", "La manifestation est remise en question par une initiative qui propose un changement complet des F\u00eates de Gen\u00e8ve.", "La fermeture pour r\u00e9novation du Buffet de la Gare ou de la Brasserie La Bavaria cr\u00e9e un certain \u00e9moi dans la capitale vaudoise.", "Pierre Maudet et Ignazio Cassis ont arpent\u00e9 les all\u00e9es du March\u00e9-Concours.", "Une personne est morte et plus d'une vingtaine ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, lorsqu'une voiture a fonc\u00e9 sur un groupe de militants anti-racistes venus s\u2019opposer \u00e0 une manifestation d\u2019extr\u00eame-droite.", "Elle est encourag\u00e9e par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Le but est d\u2019am\u00e9liorer la productivit\u00e9 et de pr\u00e9server les ressources."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755272", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Tokyo", "name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755272", "ece-8755265"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PERCHE", "P\u00caCHEUR"], "id": "asset-1615570", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'\u00e9t\u00e9 d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la Neuveville dans le Jura bernois.", "visualGeographicals": ["HERMANCE", "LAC LEMAN", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Mise au point", "Interview: Christophe Hans, hotelleriesuisse", "Wild wild welsch", "Perche miraculeuse", "Booking of the world", "Wild wild welsch / Perche miraculeuse / Booking of the world", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755269", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette semaine notre chroniqueur Yann Marguet se penche sur les habitants du Jura bernois et sur leurs traits de caract\u00e8re, r\u00e9els ou suppos\u00e9s.", "\u00c7a mord comme jamais dans nos lacs...des p\u00eaches record... en particulier pour les perches, poisson symbole de notre gastronomie qui n'est pas toujours import\u00e9 de Pologne ou d'Estonie... Mise au point a suivi des p\u00eacheurs bien de chez nous, aux filets bien pleins.", "Le site de r\u00e9servation d'h\u00f4tel est devenu tout puissant sur le march\u00e9 mondial. La Suisse n'\u00e9chappe pas \u00e0 son emprise. 70% des chambres r\u00e9serv\u00e9es par internet le sont sur Booking qui peut donc dicter sa loi aux h\u00f4teliers.  Mais en Suisse la r\u00e9sistance s'organise.", "- wild wild welsch\n- Perche miraculeuse\n- L'ogre Booking", "- wild wild welsch\n- Perche miraculeuse\n- L'ogre Booking"], "contributors": {"Assistante de r\u00e9alisation": [{"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "BAPST, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755269", "ece-8753103", "ece-8753557"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1596727", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2017-08-12T23:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Le Waterings Contest a lieu \u00e0 Montreux", "Football / Coupe de Suisse 32es de finale: Payerne \u2013 Thoune (1-2)", "Mondiaux de Londres: les Suissesses terminent 5\u00e8me au relais 4x100m", "Football / Coupe de Suisse 32es de finale: Bassecourt \u2013 Lugano (0-6)", "Tennis / ATP Montr\u00e9al: Federer se qualifie pour la finale", "Football / Coupe de Suisse 32es de finale: Pajde \u2013 Lausanne (1-3)", "Football / Coupe de Suisse 32es de finale: Montfaucon \u2013 Xamax (0-21)", "Mondiaux de Londres: les autres \u00e9v\u00e8nement de la soir\u00e9e", "Motocross: les qualifications pour une manche de la Coupe du Monde \u00e0 Frauenfeld", "Sport derni\u00e8re", "Mondiaux de Londres: Usain Bolt rate sa sortie", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8753211", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019interview de Fabio Celistini, entra\u00eeneur de Lausanne."], "variantIds": ["ece-8755308", "ece-8753211"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "title": "A l'\u00e9chelle 1:87", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-1612001", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-08-12T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les trains de Kaeserberg", "C'est sous ce titre rafra\u00eechissant qu'Alain Morisod nous convie \u00e0 huit cartes postales musicales envoy\u00e9es d'Italie, des Saintes-Maries-de-la-Mer ou d'autres escales tr\u00e8s estivales...", "Les trains de Kaeserberg", "C'est sous ce titre rafra\u00eechissant qu'Alain Morisod nous convie \u00e0 huit cartes postales musicales envoy\u00e9es d'Italie, des Saintes-Maries-de-la-Mer ou d'autres escales tr\u00e8s estivales...", "C'est sous ce titre rafra\u00eechissant qu'Alain Morisod nous convie \u00e0 huit cartes postales musicales envoy\u00e9es d'Italie, des Saintes-Maries-de-la-Mer ou d'autres escales tr\u00e8s estivales..."], "alternativeTitle": ["Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les trains de Kaeserberg", "Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les Estivales des coups de c\u0153ur d'Alain Morisod", "Les trains de Kaeserberg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755335", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8753388", "ece-8755335"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Espions de la vie sauvage", "source": "gico", "title": "Amiti\u00e9 3/4", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1606391", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-08-12T14:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Edwy Plenel esp\u00e8re un M\u00e9diapart romand : Nouvelle diffusion du 1er avril 2017", "id": "sound-481104B0-3D57-473D-8F40-2B24099D8576", "durationSec": 1059, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nouvelle diffusion du 1er avril 2017\r\nEn pleine campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Edwy Plenel commentait les effets politiques des r\u00e9v\u00e9lations journalistiques. Le cofondateur du site fran\u00e7ais d'informations payantes M\u00e9diapart lan\u00e7ait  aussi un appel aux journalistes suisses pour cr\u00e9er une entit\u00e9 romande de M\u00e9diapart. Avec Edwy Plenel, journaliste, cofondateur de M\u00e9diapart.", "alternativeExcerpt": ["Nouvelle diffusion du 1er avril 2017\nEn pleine campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Edwy Plenel commentait les effets politiques des r\u00e9v\u00e9lations journalistiques. Le cofondateur du site fran\u00e7ais d\u02b9informations payantes M\u00e9diapart lan\u00e7ait  aussi un appel aux journalistes suisses pour cr\u00e9er une entit\u00e9 romande de M\u00e9diapart. Avec Edwy Plenel, journaliste, cofondateur de M\u00e9diapart."], "alternativeTitle": ["Edwy Plenel esp\u00e8re un M\u00e9diapart romand / MED_2017-08-12T09:15:45_edwy-plenel-espere-un-mediapart-romand", "M\u00e9dialogues du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8508139.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806986", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cofondateur de Mediapart, Journaliste", "name": "Plenel, Edwy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8806983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme: la finale du 4x100m f\u00e9minin, une premi\u00e8re pour la Suisse", "id": "sound-54539F16-4FFF-411A-B44D-762BE8A5998C", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'athl\u00e9tisme suisse va vivre un grand moment samedi soir. Pour la premi\u00e8re fois, un relais 4x100m f\u00e9minin disputera la finale d'un championnat du monde. Que peut-on attendre des Suissesses? Interview de Christophe Seiler, pr\u00e9sident de Swiss Athletics.\r\n\r\n* * Athl\u00e9tisme: la finale du 4x100m f\u00e9minin, une premi\u00e8re pour la Suisse 18h Athl\u00e9tisme\r\nL'athl\u00e9tisme suisse va vivre un grand moment ce soir sur le coup de 22h30. \r\nPour la premi\u00e8re fois, un relais 4x100m f\u00e9minin disputera la finale d'un championnat du monde. \r\nCaroline Reymond, le premier objectif est r\u00e9alis\u00e9. Maintenant, que peut-on attendre des Suissesses ?\r\nQuand on est en finale, il faut viser haut et donc une m\u00e9daille! C'est ce qu'ont affirm\u00e9 les 4 jeunes-femmes du relais apr\u00e8s leur course. \r\nPlac\u00e9es, dans une s\u00e9rie tr\u00e8s rapide avec les Etat-Unis et la Grande-Bretagne, les Suissesses sont all\u00e9es chercher la 3e place avec \u00e0 la cl\u00e9 un record de Suisse en 42''50. C'est 3 centi\u00e8mes de mieux qu'\u00e0 Athletissima avec des passages de t\u00e9moins qui n'ont pas toujours \u00e9t\u00e9 propres, notamment entre Sara Atcho et Mujinga Kambundji. Le quatuor estime qu'il peut encore grignoter deux ou trois dixi\u00e8mes toute \u00e0 l'heure en finale. \r\nMais les places sur le podium seront tr\u00e8s ch\u00e8res! \r\n- La Suisse a r\u00e9alis\u00e9 le 4e chrono des s\u00e9ries, il y a un peu d'espoir, non ?\r\noui, mais les Am\u00e9ricaines et les Anglaises sont all\u00e9es tr\u00e8s vite dans la premi\u00e8re s\u00e9rie. Et puis la Jama\u00efque qui a r\u00e9alis\u00e9 le m\u00eame chrono que les Suissesses n'a pas couru avec sa formation la plus rapide. Elaine Thompson sera l\u00e0 en finale et elle aura \u00e0 coeur de prendre sa revanche apr\u00e8s sa contre-performance en finale du 100m (5e). \r\nAlors en relais, on n'est jamais \u00e0 l'abri d'une surprise. Solide techniquement, les Suissesses pourront aussi compter sur des erreurs de leurs adversaires. \r\nLe 4e ou le 5e rang serait d\u00e9j\u00e0 une immense satisfaction pour ce relais helv\u00e9tique. \r\n- Un relais qui a bien progress\u00e9 ces derniers mois...\r\nC'est un ensemble de facteurs qui est venu bonifier ce relais et qui explique sa progression, lui a \u00e9volu\u00e9 entre la 12e et la 14e place lors des derni\u00e8res \u00e9ditions des jeux olympiques et des championnats du monde. \r\nDans les \u00e9l\u00e9ments d'explication, il y a le retour dans l'\u00e9quipe de Mujinga Kambundji et surtout la progression de Sara Atcho, Salom\u00e9 Kora et Aijla del Ponte en individuel. Ces 4 jeunes femmes sont aussi tr\u00e8s unies, positives, et elles peuvent profiter des bases pos\u00e9es par l'ancien coach du relais Laurent Meuwly. \r\nL'entra\u00eeneur national me disait hier que travailler avec ces jeunes-femmes \u00e9taient tr\u00e8s faciles, parce qu'elles ont le talent, l'ambition, l'envie de travailler et une bonne humeur \u00e0 toute \u00e9preuve! \r\n- Caroline, c'est aussi la der d'Usain Bolt ce soir !\r\nLe Jama\u00efcain veut r\u00e9ussir sa sortie avec le relais apr\u00e8s sa m\u00e9daille de bronze sur 100m, qui avait jet\u00e9 un froid dans le stade olympique. \r\nUsain Bolt, c'est assez rare pour le faire remarquer, a couru ce matin en s\u00e9rie et a emmen\u00e9 sa formation vers la finale. Le titre devrait se jouer entre la Jama\u00efque, la Grande-Bretagne et les Etats-Unis de Justin Gatlin. Si la Jama\u00efque s'impose, Usain Bolt comptabilisera 12 m\u00e9dailles d'or. \r\nCaroline Reymond, en direct de Londres.", "alternativeExcerpt": ["L'athl\u00e9tisme suisse va vivre un grand moment samedi soir. Pour la premi\u00e8re fois, un relais 4x100m f\u00e9minin disputera la finale d'un championnat du monde. Que peut-on attendre des Suissesses? Interview de Christophe Seiler, pr\u00e9sident de Swiss Athletics."], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme: la finale du 4x100m f\u00e9minin, une premi\u00e8re pour la Suisse / FOR_2017-08-12T18:12:00_developpement-7", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8837511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822118"]}]}}