{"response": {"numFound": 24935, "start": 17800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les \"directives Jornot\" ont finalement \u00e9t\u00e9 rendues publiques \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-D6EB5F38-688F-4607-8B83-4886DF7940A2", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au terme d'une longue proc\u00e9dure, le Minist\u00e8re public de Gen\u00e8ve s'est pli\u00e9 \u00e0 l'injonction de rendre publique sa politique de poursuite des infractions \u00e0 la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur les \u00e9trangers. Plusieurs avocats et juristes s'inqui\u00e9taient de voir des personnes incarc\u00e9r\u00e9es au seul motif d'un s\u00e9jour ill\u00e9gal.\r\n\r\n* * Les \"directives Jornot\" ont finalement \u00e9t\u00e9 rendues publiques \u00e0 Gen\u00e8ve 12h30 Recul Jornot loi \u00e9trangers \r\n A Gen\u00e8ve, au terme d'une longue proc\u00e9dure, le Minist\u00e8re public s'est pli\u00e9 \u00e0 l'injonction de rendre publique sa politique de poursuite des infractions \u00e0 la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur les \u00e9trangers. Plusieurs juristes avaient demand\u00e9 \u00e0 avoir acc\u00e8s aux directives \u00e9mises par le procureur g\u00e9n\u00e9ral Olivier Jornot. Ils s'inqui\u00e9taient de voir des personnes incarc\u00e9r\u00e9es au seul motif d'un s\u00e9jour ill\u00e9gal. Mathieu Cupelin, vous avez eu acc\u00e8s \u00e0 ces directives, elles confirment qu'Olivier Jornot a chang\u00e9 sa pratique, les sans-papiers ne sont plus menac\u00e9s d'incarc\u00e9ration s'ils n'ont pas commis d'autres d\u00e9lits...\r\nOui, c'est aujourd'hui la fin d'un long combat, un combat entam\u00e9 en f\u00e9vrier 2014 d\u00e9j\u00e0... A l'\u00e9poque, une partie de l'opinion s'insurge contre la politique p\u00e9nale d'Olivier Jornot, qualifi\u00e9e de \"traque aux clandestins\", qui consistait \u00e0 placer en d\u00e9tention des personnes arr\u00eat\u00e9e plusieurs fois pour s\u00e9jour ill\u00e9gal. \r\nL'Association des juristes progressistes et l'avocat Nils de Dardel demandaient alors \u00e0 avoir acc\u00e8s aux \"directives\" du procureur g\u00e9n\u00e9ral - ces directives qui constituent le \"bar\u00e8me des peines\" \u00e0 fixer par les procureurs.\r\nMais Mathieu, \u00e0 ce moment-l\u00e0, Olivier Jornot a refus\u00e9 de les donner...\r\nEffectivement. Le combat s'est poursuivi jusqu'au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral - qui a donn\u00e9 raison en juin dernier aux recourants, estimant que ces documents \u00e9taient d'int\u00e9r\u00eat public. Les directives ont finalement \u00e9t\u00e9 transmises - nous avons pu en avoir copie hier.\r\nEt les documents montrent que la directive a subi plusieurs r\u00e9visions...\r\nOui, dans la version de 2**, la directive recommandait effectivement une incarc\u00e9ration pour les r\u00e9cidives de s\u00e9jour ill\u00e9gal.\r\nMais en septembre 2014, soit quelques mois apr\u00e8s les d\u00e9marches r\u00e9clamant la transparence, changement de cap: Olivier Jornot demande d\u00e9sormais \u00e0 ses procureurs de ne plus prononcer de prison ferme au seul motif du s\u00e9jour ill\u00e9gal. \r\nUn revirement, sous la pression populaire - selon les d\u00e9fenseurs des migrants. Olivier Jornot affirme quant \u00e0 lui que sa politique d'incarc\u00e9ration visait les d\u00e9linquants r\u00e9cidivistes et qu'elle avait dor\u00e9navant port\u00e9 ses fruits.\r\nMathieu, l'enjeu pour la suite, c'est une transparence accrue pour toute la politique p\u00e9nale du Minist\u00e8re public...\r\nOui, les juristes progressistes demandent aujourd'hui \u00e0 Olivier Jornot de publier toutes ses directives sur internet, en application de l'arr\u00eat du TF. Il suivrait ainsi l'exemple du Minist\u00e8re public vaudois, qui les publie depuis quelques mois, mais aussi de plusieurs cantons al\u00e9maniques.", "alternativeExcerpt": ["Au terme d'une longue proc\u00e9dure, le Minist\u00e8re public de Gen\u00e8ve s'est pli\u00e9 \u00e0 l'injonction de rendre publique sa politique de poursuite des infractions \u00e0 la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur les \u00e9trangers. Plusieurs avocats et juristes s'inqui\u00e9taient de voir des personnes incarc\u00e9r\u00e9es au seul motif d'un s\u00e9jour ill\u00e9gal."], "alternativeTitle": ["Les \"directives Jornot\" ont finalement \u00e9t\u00e9 rendues publiques \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2017-03-23T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8157494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: deuxi\u00e8me match de play-out entre Ambri-Piotta et Fribourg-Gott\u00e9ron", "id": "sound-CF2B2B82-8B07-4B24-AA82-499205A2A4FC", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michael Ngo, d\u00e9fenseur de l'\u00e9quipe de hockey Fribourg Gott\u00e9ron\r\nAmbri-Piotta re\u00e7oit Fribourg-Gott\u00e9ron jeudi soir \u00e0 la Valascia lors du deuxi\u00e8me match de la finale des play-out de LNA. Les L\u00e9ventins, men\u00e9s 1 \u00e0 0 par les Fribourgeois, sont une nouvelle fois contraints de sauver leur place au plus haut niveau.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: deuxi\u00e8me match de play-out entre Ambri-Piotta et Fribourg-Gott\u00e9ron 12h30 Hockey Ambri\r\nHockey sur Glace, Ambri Piotta re\u00e7oit Fribourg Gott\u00e9ron ce soir lors du deuxi\u00e8me match de la finale des Play-Out de LNA. Les l\u00e9ventins, men\u00e9s 1 \u00e0 0 par les fribourgeois, sont une nouvelle fois contraint de sauver leur place au plus haut niveau, Herv\u00e9 Borsier. \r\n Vous avez raison,Ambri c'est quasi un miracle permanent pour ce village d'irreductibles, loin de tout qui dispute pour la 9 \u00e8me fois les play-out  en 10 ans.   .Le club doit par exemple offrir des salaires plus \u00e9l\u00e9v\u00e9s pour faire venir des joueurs en l\u00e9ventine.Des salaires pay\u00e9s derni\u00e8rement avec retard,mais le d\u00e9fenseur Michael Ngo n'entend pas se laisser influencer sur la glace, pas des crit\u00e8res extra-Sportif \r\nMag: Michael NGOY 20\"\r\nSe concenter sur la partie sportive ce sera donc le cr\u00e9do des joeurs d'Ambri ce soir , mais sur ce plan la ,malgr\u00e9 le soutien du public et leur esprit d'\u00e9quipe leur t\u00e2che sera \u00e9galment compliqu\u00e9e, Michael NGoy \r\nMag : Michael NGOY 28\"\r\nAmbri-Fribourg une deuxi\u00e8me rencontre \u00e0 suivre  dans nos bulletins d'informations et sur RTS 2 d\u00e8s 19h40", "alternativeExcerpt": ["Ambri-Piotta re\u00e7oit Fribourg-Gott\u00e9ron jeudi soir \u00e0 la Valascia lors du deuxi\u00e8me match de la finale des play-out de LNA. Les L\u00e9ventins, men\u00e9s 1 \u00e0 0 par les Fribourgeois, sont une nouvelle fois contraints de sauver leur place au plus haut niveau."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: deuxi\u00e8me match de play-out entre Ambri-Piotta et Fribourg-Gott\u00e9ron / 12H30_2017-03-23T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8477421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "+", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465752"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 23.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BAB6680-4038-43FC-B45A-49C092C08331", "durationSec": 9, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-23T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un \"bateau-balai\" pour nettoyer les mers", "id": "sound-72319979-93B2-48C2-A47A-52ED2D4B6194", "durationSec": 659, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC'est le r\u00eave un peu fou du navigateur suisse Yvan Bourgnon. Exasp\u00e9r\u00e9 de voir les mers et les oc\u00e9ans \u00e9touffer sous le poids des d\u00e9chets plastiques, il a d\u00e9cid\u00e9 d'agir en concevant un quadrimaran g\u00e9ant dont la fonction principale sera de ramasser les macro-plastiques. Pr\u00e9sentation de ce \"bateau-balai\" avec Lucile Solari.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est le r\u00eave un peu fou du navigateur suisse Yvan Bourgnon. Exasp\u00e9r\u00e9 de voir les mers et les oc\u00e9ans \u00e9touffer sous le poids des d\u00e9chets plastiques, il a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir en concevant un quadrimaran g\u00e9ant dont la fonction principale sera de ramasser les macro-plastiques. Pr\u00e9sentation de ce \"bateau-balai\" avec Lucile Solari."], "alternativeTitle": ["Un \"bateau-balai\" pour nettoyer les mers / CQFD_2017-03-23T10:04:15_chronique", "CQFD du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8448230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les photomontages de Phillip Kramer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34222535-306E-44C6-AF26-52F1736BBFC5", "durationSec": 192, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parce que vous \u00eates tous trop beaux, vous n'aurez jamais besoin de l'aide d'un pro comme Phillip Kramer pour vous retoucher le portrait. L'artiste autodidacte bas\u00e9 \u00e0 Houston est un g\u00e9nie mal\u00e9fique de la manipulation photographique. Phillip peut se targuer d'avoir parmi ses fans Katy Perry et John Mayer.", "alternativeExcerpt": ["Parce que vous \u00eates tous trop beaux, vous n'aurez jamais besoin de l'aide d'un pro comme Phillip Kramer pour vous retoucher le portrait. L\u2019artiste autodidacte bas\u00e9 \u00e0 Houston est un g\u00e9nie mal\u00e9fique de la manipulation photographique. Phillip peut se targuer d\u2019avoir parmi ses fans Katy Perry et John Mayer.", "Parce que vous \u00eates tous trop beaux, vous n'aurez jamais besoin de l'aide d'un pro comme Phillip Kramer pour vous retoucher le portrait. L\u2019artiste autodidacte bas\u00e9 \u00e0 Houston est un g\u00e9nie mal\u00e9fique de la manipulation photographique. Phillip peut se targuer d\u2019avoir parmi ses fans Katy Perry et John Mayer.", "Parce que vous \u00eates tous trop beaux, vous n'aurez jamais besoin de l'aide d'un pro comme Phillip Kramer pour vous retoucher le portrait. L\u2019artiste autodidacte bas\u00e9 \u00e0 Houston est un g\u00e9nie mal\u00e9fique de la manipulation photographique. Phillip peut se targuer d\u2019avoir parmi ses fans Katy Perry et John Mayer."], "alternativeTitle": ["Les photomontages de Phillip Kramer", "Les photomontages de Phillip Kramer / HAP_2017-03-23T18:10:00_happy-pics", "Les photomontages de Phillip Kramer / HAP_2017-03-23T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447887", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447887", "ece-8447882"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (4/5) : La tentation cynique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FF3137B-BD69-42DC-878A-72ABACA335AA", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 432, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccard, Roland"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "psychanalyse"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Comme quelques intellectuels de sa g\u00e9n\u00e9ration, dans le sillage d'un ma\u00eetre nomm\u00e9 Cioran, Jaccard a revendiqu\u00e9 son nihilisme. Mais cette posture m\u00e9thodique l'a \u00e9galement conduit \u00e0 un autre d\u00e9senchantement, le cynisme, selon les pr\u00e9ceptes des philosophes antiques pour renforcer contre soi-m\u00eame le principe de r\u00e9alit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["La tentation cynique \nComme quelques intellectuels de sa g\u00e9n\u00e9ration, dans le sillage d\u2019un ma\u00eetre nomm\u00e9 Cioran, Jaccard a revendiqu\u00e9 son nihilisme. Mais cette posture m\u00e9thodique l\u2019a \u00e9galement conduit \u00e0 un autre d\u00e9senchantement, le cynisme, selon les pr\u00e9ceptes des philosophes antiques pour renforcer contre soi-m\u00eame le principe de r\u00e9alit\u00e9. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "La tentation cynique \nComme quelques intellectuels de sa g\u00e9n\u00e9ration, dans le sillage d\u2019un ma\u00eetre nomm\u00e9 Cioran, Jaccard a revendiqu\u00e9 son nihilisme. Mais cette posture m\u00e9thodique l\u2019a \u00e9galement conduit \u00e0 un autre d\u00e9senchantement, le cynisme, selon les pr\u00e9ceptes des philosophes antiques pour renforcer contre soi-m\u00eame le principe de r\u00e9alit\u00e9. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "La tentation cynique \nComme quelques intellectuels de sa g\u00e9n\u00e9ration, dans le sillage d\u2019un ma\u00eetre nomm\u00e9 Cioran, Jaccard a revendiqu\u00e9 son nihilisme. Mais cette posture m\u00e9thodique l\u2019a \u00e9galement conduit \u00e0 un autre d\u00e9senchantement, le cynisme, selon les pr\u00e9ceptes des philosophes antiques pour renforcer contre soi-m\u00eame le principe de r\u00e9alit\u00e9. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (4/5)", "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (4/5) / MAT_2017-03-23T07:50:00_helvetica", "Roland Jaccard, parcours entre Eros et Thanatos (4/5) / MAT_2017-03-23T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447841", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447841", "ece-8447839"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Doux, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'\u00e9ternit\u00e9 de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\" (Ed. Julliard, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75F05763-CB5E-4879-8548-691646E0B4C8", "thematicGeographicals": ["France", "Nantes"], "durationSec": 2472, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dupont de Ligonn\u00e8s, Xavier"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "homicide", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Des milliers de pages, des millions de mots\", Samuel Doux a fouill\u00e9 la presse, la toile, cribl\u00e9 le web et le deep web. Tout lu. Tout ingurgit\u00e9. Tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro. Avide de comprendre comment un homme bien n\u00e9, bien \u00e9lev\u00e9, bien de sa personne et brillant aurait pu d\u00e9raper \u00e0 ce point. Comment Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s aurait pu tuer de sang-froid toute sa famille: femme, enfants, quatre, et chiens, deux. Avant de les enfouir au fond du jardin familial. Elev\u00e9 dans la foi et la m\u00e9fiance du d\u00e9mon. Adul\u00e9 par une m\u00e8re en contact avec J\u00e9sus. Sens\u00e9 si\u00e9ger \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Christ d\u00e8s son imminent retour sur terre. Pr\u00e9sum\u00e9 coupable. Evapor\u00e9 dans la nature. Ant\u00e9christ par d\u00e9faut ? Pour l'\u00e9ternit\u00e9 ? Vertigineux !", "alternativeExcerpt": ["\"Des milliers de pages, des millions de mots\", Samuel Doux a fouill\u00e9 la presse, la toile, cribl\u00e9 le web et le deep web. Tout lu. Tout ingurgit\u00e9. Tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro. Avide de comprendre comment un homme bien n\u00e9, bien \u00e9lev\u00e9, bien de sa personne et brillant aurait pu d\u00e9raper \u00e0 ce point. Comment Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s aurait pu tuer de sang-froid toute sa famille: femme, enfants, quatre, et chiens, deux. Avant de les enfouir au fond du jardin familial. Elev\u00e9 dans la foi et la m\u00e9fiance du d\u00e9mon. Adul\u00e9 par une m\u00e8re en contact avec J\u00e9sus. Sens\u00e9 si\u00e9ger \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Christ d\u00e8s son imminent retour sur terre. \nPr\u00e9sum\u00e9 coupable. Evapor\u00e9 dans la nature. Ant\u00e9christ par d\u00e9faut ? Pour l\u02b9\u00e9ternit\u00e9 ?\nVertigineux !\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire : Samuel Doux \"L\u02b9\u00e9ternit\u00e9 de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\", \u00e9ditions Julliard", "\"Des milliers de pages, des millions de mots\", Samuel Doux a fouill\u00e9 la presse, la toile, cribl\u00e9 le web et le deep web. Tout lu. Tout ingurgit\u00e9. Tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro. Avide de comprendre comment un homme bien n\u00e9, bien \u00e9lev\u00e9, bien de sa personne et brillant aurait pu d\u00e9raper \u00e0 ce point. Comment Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s aurait pu tuer de sang-froid toute sa famille: femme, enfants, quatre, et chiens, deux. Avant de les enfouir au fond du jardin familial. Elev\u00e9 dans la foi et la m\u00e9fiance du d\u00e9mon. Adul\u00e9 par une m\u00e8re en contact avec J\u00e9sus. Sens\u00e9 si\u00e9ger \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Christ d\u00e8s son imminent retour sur terre. \nPr\u00e9sum\u00e9 coupable. Evapor\u00e9 dans la nature. Ant\u00e9christ par d\u00e9faut ? Pour l\u02b9\u00e9ternit\u00e9 ?\nVertigineux !\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire : Samuel Doux \"L\u02b9\u00e9ternit\u00e9 de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\", \u00e9ditions Julliard", "\"Des milliers de pages, des millions de mots\", Samuel Doux a fouill\u00e9 la presse, la toile, cribl\u00e9 le web et le deep web. Tout lu. Tout ingurgit\u00e9. Tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro. Avide de comprendre comment un homme bien n\u00e9, bien \u00e9lev\u00e9, bien de sa personne et brillant aurait pu d\u00e9raper \u00e0 ce point. Comment Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s aurait pu tuer de sang-froid toute sa famille: femme, enfants, quatre, et chiens, deux. Avant de les enfouir au fond du jardin familial. Elev\u00e9 dans la foi et la m\u00e9fiance du d\u00e9mon. Adul\u00e9 par une m\u00e8re en contact avec J\u00e9sus. Sens\u00e9 si\u00e9ger \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Christ d\u00e8s son imminent retour sur terre. \nPr\u00e9sum\u00e9 coupable. Evapor\u00e9 dans la nature. Ant\u00e9christ par d\u00e9faut ? Pour l\u02b9\u00e9ternit\u00e9 ?\nVertigineux !\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nA lire : Samuel Doux \"L\u02b9\u00e9ternit\u00e9 de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\", \u00e9ditions Julliard"], "alternativeTitle": ["Samuel Doux \"L\u02b9\u00e9ternit\u00e9 de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\"", "Samuel Doux \"L\u02b9\u00e9ternit\u00e9 de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\" / VSS_2017-03-23T11:10:00_versus-lire", "Samuel Doux \"L\u02b9\u00e9ternit\u00e9 de Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\" / VSS_2017-03-23T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doux, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447852", "ece-8447847"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Le journal du futur pr\u00e9sent\u00e9 par Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C0422EDD-0A3B-480A-A1E2-60D4815B8B10", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le journal du futur pr\u00e9sent\u00e9 par Eric Grosjean", "La carte blanche - Eric Grosjean", "Le journal du futur pr\u00e9sent\u00e9 par Eric Grosjean / RVA3_2017-03-23T07:51:57_la-carte-blanche", "Le journal du futur pr\u00e9sent\u00e9 par Eric Grosjean / RVA3_2017-03-23T07:51:57_la-carte-blanche"], "alternativeExcerpt": ["Le journal du futur pr\u00e9sent\u00e9 par Eric Grosjean"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8447944", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447944", "ece-8447923"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 23.03.2017", "id": "sound-94E87D2B-BBC6-4246-B66E-F82B367BEA2E", "durationSec": 17, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-23T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-23T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447943", "ece-8447922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Romans candidats au Prix du public RTS (4/6) - \"L'homme qui voulut acheter une ville\" de Jean-Fran\u00e7ois Haas", "id": "sound-9DCCA87F-5C4C-4021-9925-58301B7F9B79", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Jean-Fran\u00e7ois Haas est l'auteur du roman \"L'homme qui voulut acheter une ville\" (Seuil).\r\n\r\n* * Romans candidats au Prix du public RTS (4/6) - \"L'homme qui voulut acheter une ville\" de Jean-Fran\u00e7ois Haas 12h30 Prix RTS public Joye\r\nSuite de notre s\u00e9rie consacr\u00e9s aux 6 romans en lice pour le Prix du Public de la RTS. Aujourd'hui, c'est au tour du fribourgeois Jean-Fran\u00e7ois Haas avec \"L'homme qui voulut acheter une ville\"... Un livre que vous avez lu pour nous, Pierre-Etienne Joye\r\nCette ville, elle est aux Etats-Unis. Et celui qui voulait l'acheter est mort. Voil\u00e0 pourquoi l'auteur en parle au pass\u00e9. Cette ville abandonn\u00e9e, ses maisons d\u00e9laiss\u00e9es par les victimes de la crise financi\u00e8re, l'homme que des amis enterrent souhaitait donc la gagner dans une vente aux ench\u00e8res. Pourquoi? Pour y accueillir et y loger les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s du monde... Le livre s'ouvre sur l'enterrement de cet homme \u00e9pris d'utopie sociale. Tout part de l\u00e0 et la fiction romanesque commence...Fiction avec des r\u00e9minisences d'histoire..de l'Histoire de la Suisse dans les ann\u00e9es 60...\r\nUn \u00e9pisode de deuil pour mieux se rappeler des souvenirs, \u00e7a on le comprend... mais quels souvenirs si importants aux yeux de son auteur?\r\nCelle des ann\u00e9es Schwartzenbach, comme on dit. Les ann\u00e9es o\u00f9 l'arriv\u00e9e des travalleurs italiens en particulier a suscit\u00e9 rejet et m\u00e9pris... \r\nLe temps de l'initiative Schwarzenbach, du nom du politicien qui a lanc\u00e9 le texte pour lutter contre la sur-population \u00e9trang\u00e8re...\r\nC'est \u00e7a.. alors, Jean-Fran\u00e7ois Haas sort du politique proprement dit pour raconter cette \u00e9poque \u00e0 travers des \u00e9v\u00e9neents du souvenirs. Tout est correspondance de temps dans son r\u00e9cit... ce sont les amis du d\u00e9funt qui font un retour narratif dans le temps. Et \u00e9videmment, il questionne notre pr\u00e9sent \u00e0 travers les exp\u00e9riences , les \u00e9motions suscit\u00e9es par ce voyage  symbolique...\r\nLe personnage principal n'est donc pas l'homme qu'on enterre, ni m\u00eame la ville am\u00e9ricaine...\r\nNon, m\u00eame si en en fait tout s'articule autour de l'homme qu'on enterre. Il est l'orchestrateur magr\u00e9-lui de toute la trame qui oscille entre la r\u00e9alit\u00e9 historique, g\u00e9ographique et fictionnelle....roman d'apprentsisage d'une certaine mani\u00e8re aussi, car malgr\u00e9 tout, tout tourne autour d'un autre personnage principal, le seul qui ait un pr\u00e9nom...C'est Gabriella, fille de saisonnier et qui va v\u00e9hiculer un sentiment universel: l'amour\r\nTout s'imbrique finalement..\r\nExactement... Des amis d'enfance se rem\u00e9morent cette pr\u00e9riode ou tout est li\u00e9. Les \u00e9v\u00e9nements de soci\u00e9t\u00e9, les grands rendez-vous politiques locaux et mondiaux se rejoignent.. le discours sur la notion d'\u00e9tranger rejoint les sentiments du coeur... Jean-Fran\u00e7aois Haas nous emm\u00eane dans cette aventure spirituelle avec un style parfois alambiqu\u00e9 mais qui frappe juste. Ah ces longues phrases descriptives qui n'en finissent pas... Heuresuemewnt que ce style foisonnant b\u00e9n\u00e9ficie de ruptures rythmiques. Et puis ily a cette po\u00e9sie... quasi omnipr\u00e9sente. Tenez... pour d\u00e9crire un acouph\u00e8ne, tout au d\u00e9but, l'\u00e9crivain parle du chant d'une ample clairi\u00e8re cr\u00e9pitante d'insectes au coeur d'une for\u00eat un midi d'\u00e9t\u00e9...\r\nL'homme qui voulut acheter une ville, le roman de Jean-Fran\u00e7ois Haas figure parmi les 6 ouvrages en lice our le prix des auditeurs de la RTS. R\u00e9sultat samedi 1er avril.\r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Jean-Fran\u00e7ois Haas est l\u2019auteur du roman \"L'homme qui voulut acheter une ville\" (Seuil)."], "alternativeTitle": ["Romans candidats au Prix du public RTS (4/6) \u2013 \"L\u2019homme qui voulut acheter une ville\" de Jean-Fran\u00e7ois Haas / 12H30_2017-03-23T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4211371.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier : - \"Tempus Fugit\", Bud Powell ", "id": "sound-45CE3F53-7A0A-4D0E-98D6-544F938EA0FC", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Tempus Fugit\", Bud Powell \r\n- \"Le coq et la pendule\", Claude Nougaro\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier : - \"Tempus Fugit\", Bud Powell  (MP3 TAVERNIER EP4) LE PROJET SE TROUVE SOUS MON NOM DANS USERS: TAVERNIER JEUDI OK\r\nDu jazz virtuose dans ce nouvel \u00e9pisode avec le r\u00e9alisateur Bertrand Tavernier. Le cin\u00e9aste oscaris\u00e9 pour Autour de minuit ne s'extasie pas seulement devant Dexter Gordon, qu'on a entendu hier (MER)... \r\n  5'14 (FIN PAROLE 3'36\")\r\nBud Powell, Tempus fugit  (fugue-it) et \u00e0 l'instant une autre fa\u00e7on de chanter le temps qui passe, Claude Nougaro dans le Coq et la pendule... Le mp3 de Bertrand Tavernier est r\u00e9alis\u00e9 par Simon Corthay.", "alternativeExcerpt": ["- \"Tempus Fugit\", Bud Powell  - \"Le coq et la pendule\", Claude Nougaro", "- \"Tempus Fugit\", Bud Powell \n- \"Le coq et la pendule\", Claude Nougaro", "- \"Tempus Fugit\", Bud Powell \n- \"Le coq et la pendule\", Claude Nougaro"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier / JDM_2017-03-23T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Bertrand Tavernier / JDM_2017-03-23T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8477068.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465792", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465792", "ece-8465774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel est l'h\u00e9ritage du Trait\u00e9 de Rome, 60 ans apr\u00e8s?", "id": "sound-F9E9451A-437A-470E-85A3-8C76B30AB882", "durationSec": 658, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paul Magnette, ministre pr\u00e9sident de la Wallonie en Belgique\r\nL'anniversaire des 60 ans du Trait\u00e9 de Rome se d\u00e9roule dans un contexte tr\u00e8s particulier. L'Europe est en crise d'identit\u00e9, particuli\u00e8rement depuis le Brexit. Interview de Paul Magnette, ministre-pr\u00e9sident de Wallonie en Belgique.\r\n\r\n* * Quel est l'h\u00e9ritage du Trait\u00e9 de Rome, 60 ans apr\u00e8s?  \r\nPaul Magnette\r\nSamedi, journ\u00e9e historique pour la construction europ\u00e9enne : les 27 c\u00e9l\u00e8brent les 60 ans du trait\u00e9 de Rome, fondateur.\r\nOr c'est un anniversaire qui se d\u00e9roule dans un contexte tr\u00e8s particulier. L'europe est en crise d'identit\u00e9 ; c'\u00e9tait le cas d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'heure de la crise grecque, de la crise migratoire, et ca l'est encore davantage depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier avec le coup de semonce du Brexit. \r\nEt pour parler de ce patient fi\u00e9vreux, on accueille Paul Magnette, bonsoir Monsieur !\r\nDIGAS\r\nSamedi donc : c\u00e9l\u00e9bration des 60 ans ; aura-t-elle le m\u00eame visage quand viendra le prochain jubil\u00e9, par ex celui des 75 . Nous avons soumis cette interrogation au belge Paul Magnette, ministre pr\u00e9sident de la Wallonie en Belgique\r\n-\tvotre ouvrage : \u00ab CETA, quand l'Europe d\u00e9raille  . on a l'impression que vous avez d\u00e9velopp\u00e9 beaucoup de scepticisme face \u00e0 la construction actuelle ; n'est-vous pas vu, vous le professeur qui a enseign\u00e9 sur la construction europ\u00e9enne, l'europ\u00e9en convaincu, en train de donner des arguments aux eurosceptiques ??\r\n-\tune Europe \u00e0 plusieurs vitesses, n'est la fin du r\u00eave europ\u00e9en\r\n-\telle a toujours \u00e9t\u00e9 un projet libre-\u00e9changiste ! ! Ne nous faite pas croie que vous l'avez d\u00e9couvert.\r\n-\tmais n'est-ce pas une position de repli, quasi isolationniste ? et qui a de quoi renforcer le sentiment protectionniste, et souverainiste, actuellement tr\u00e8s en vogue . (reproche que lui a fait le premier ministre Charles Michel)\r\n-\tVous avez \u00e9t\u00e9 une des figures embl\u00e9matiques de cette lutte contre le CETA. c'est un \u00e9pisode qui sur le plan international n'a pas renforc\u00e9 la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'UE ! elle a donn\u00e9 l'impression d'un partenaire pas forc\u00e9ment tr\u00e8s fiable !\r\n-\tLa question des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s se pose en Wallonie, avec un d\u00e9bat aux accents suisses. Il y a 3 ans les citoyens remettaient en cause la libre circulation. La Suisse a-t-elle \u00e9t\u00e9 un avant-go\u00fbt du d\u00e9bat europ\u00e9en ?\r\n-\t\r\n-\tVous \u00eates compl\u00e8tement isol\u00e9 au sein de la famille social-d\u00e9mocrate europ\u00e9enne.\r\n-\tLe sort du CETA est toujours entre vos mains .\r\n-\tEn jouant ce r\u00f4le-l\u00e0, vous aviez aussi sans doute en t\u00eate des objectifs de politique interne . quelles sont vos ambitions ?? Paul Magnette, futur premier ministre ?? \r\n-\tLe Carolo ??", "alternativeExcerpt": ["L'anniversaire des 60 ans du Trait\u00e9 de Rome se d\u00e9roule dans un contexte tr\u00e8s particulier. L\u2019Europe est en crise d\u2019identit\u00e9, particuli\u00e8rement depuis le Brexit. Interview de Paul Magnette, ministre-pr\u00e9sident de Wallonie en Belgique."], "alternativeTitle": ["Quel est l'h\u00e9ritage du Trait\u00e9 de Rome, 60 ans apr\u00e8s? / FOR_2017-03-23T18:08:00_developpement-5", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8105234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport Matin - Le Bayern Munich et ses accointances nazies", "id": "sound-FD2DF0E7-8BFB-4332-A245-D66DD374C635", "durationSec": 289, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Polo Breitner, sp\u00e9cialiste du foot allemand\r\nUne commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante planche sur la question de l'attitude du Bayern Munich pendant les ann\u00e9es de l'Allemagne nazie. Le club bavarois a pris l'initiative de nommer cette commission, \u00e0 la suite d'un article du Spiegel sign\u00e9 le printemps dernier par l'historien Markwart Herzog.\r\n\r\n* * Sport Matin - Le Bayern Munich et ses accointances nazies (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 23.03 BAYERN NAZISME) SPORT MATIN/23.03.17/ LE BAYERN MUNICH ET SES ACCOINTANCES NAZIES\r\n J\u00e9r\u00f4me Jeannin, direct st Lausanne \r\nQuelle a \u00e9t\u00e9 l'attitude du Bayern Munich pendant les ann\u00e9es sombres de l'Allemagne nazie?\r\nOn le saura bient\u00f4t, puisqu'une commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante planche sur la question.\r\nEst-ce que le Bayern a plus \u00e0 se repprocher que d'autres club allemands?\r\nNon, au contraire. Il est \u00e9tabli que le Bayern a \u00e9t\u00e9 d\u00e9favoris\u00e9 par le r\u00e9gime nazi. Le club bavarois peut donc avoir la conscience relativement tranquille. Et c'est bien pourquoi il a pris lui-m\u00eame l'initiative de former cette commission. Comme pour \u00e9teindre l'incendie allum\u00e9 par un article du Spiegel, dat\u00e9 de mai 2016, sign\u00e9 par l'historien Markwart Herzog.... pour qui  le Bayern s'est parfaitement accomod\u00e9 de la dictature nazie.\r\nComme tous les clubs de l'\u00e9poque, non?\r\nLe probl\u00e8me, c'est que  ces derni\u00e8res ann\u00e9es le Bayern - qui c'est vrai comptait plusieurs juifs parmi ses fodateurs  - s'est forg\u00e9 une image de club r\u00e9sistant, voire d'opposition aux nazis.\r\nUn mythe b\u00e2ti en grande partie sur  la personalit\u00e9 de Kurt Landauer, pr\u00e9sident embl\u00e9matique,  qui a offert au Bayern son tout premier titre en 1932...  un commer\u00e7ant juif qui s'est exil\u00e9 en Suisse une ann\u00e9e plus tard, lorsqu'Hitler a pris le pouvoir...  avant d'effectuer un retour triomphal en 1947.\r\nCe qui frappe, c'est que - selon les \u00e9poques - cette influence juive a \u00e9t\u00e9 soit occult\u00e9e soit mise en avant... \r\nIl faut tout d'abord comprendre que le Bayern ne devient un grand club que dans les  ann\u00e9es 70... A cette \u00e9poque, l'Allemagne est encore coup\u00e9e en deux. De part ses succ\u00e8s, le Bayern devient l'embl\u00eame de la r\u00e9ussite bavaroise. Une r\u00e9gion catholique, capitaliste et conservatrice. Qui a longtemps refus\u00e9 de se confronter \u00e0 son pass\u00e9.\r\nPolo Breitner, sp\u00e9cialiste du foot allemand, notamment pour l'\u00e9mission Sport Premi\u00e8re...\r\n  49'' \r\nLe rapport au pass\u00e9 change \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90, apr\u00e8s la r\u00e9unification... Les historiens se mettent \u00e0 \u00e9tudier le football au temps des nazis. \r\n... au fil du temps, le Bayern red\u00e9couvre ses influences juives...\r\nNon seulement il les red\u00e9couvre, mais il les  affiche fi\u00e8rement, d\u00e9sormais... surtout  depuis l'ouverture de son mus\u00e9e, en 2010, o\u00f9 le Bayern se met en sc\u00e8ne comme un club r\u00e9sistant.  Polo Breitner.\r\n  27'' \r\nLe club mis en avant par les nazis, c'\u00e9tait plut\u00f4t Schalke 04...\r\n ... Le club de Gelsenkirchen,  club de Breel Embolo, qui a d\u00e9croch\u00e9 six titres de champion d'Allemagne entre 34 et 42. Qui a accompli des tourn\u00e9es en Europe pour distraire les soldats du Reich. Mais l\u00e0 aussi attention, la r\u00e9alit\u00e9 est plus complexe qu'il n'y parait... \r\n  33'' \r\nPlus complexe parce que sportivement le Schalke des ann\u00e9es 30 \u00e9tait semble-t-il une formidable \u00e9quipe, qui a r\u00e9volutionn\u00e9 le football allemand... mais qui a eu le malheur de conna\u00eetre son apog\u00e9e aux heures les plus sombres du 20e si\u00e8cle... et d'\u00eatre instrumentalis\u00e9e par un dictateur qui ne s'int\u00e9ressait pas au football. Il faut aussi rappeler que d\u00e8s 1933 les clubs ont tous \u00e9t\u00e9 nazifi\u00e9s. Rendant presque impossible toute v\u00e9l\u00e9it\u00e9 de r\u00e9sistance.", "alternativeExcerpt": ["Une commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante planche sur la question de l'attitude du Bayern Munich pendant les ann\u00e9es de l'Allemagne nazie. Le club bavarois a pris l'initiative de nommer cette commission, suite \u00e0 un article du Spiegel sign\u00e9 par l'historien Markwart Herzog datant du printemps dernier.", "Une commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante planche sur la question de l'attitude du Bayern Munich pendant les ann\u00e9es de l'Allemagne nazie. Le club bavarois a pris l'initiative de nommer cette commission, \u00e0 la suite d'un article du Spiegel sign\u00e9 le printemps dernier par l'historien Markwart Herzog.", "Une commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante planche sur la question de l'attitude du Bayern Munich pendant les ann\u00e9es de l'Allemagne nazie. Le club bavarois a pris l'initiative de nommer cette commission, \u00e0 la suite d'un article du Spiegel sign\u00e9 le printemps dernier par l'historien Markwart Herzog."], "alternativeTitle": ["Le Bayern Munich et ses accointances nazies", "Le Bayern Munich et ses accointances nazies / JDM_2017-03-23T06:36:00_sport-matin", "Le Bayern Munich et ses accointances nazies / JDM_2017-03-23T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484605.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465798", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465798", "ece-8465778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Vivere", "id": "sound-1E0B4A8A-815C-46A4-BA98-AB8CB38A1B34", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l'action humanitaire, Vivere est une association \u00e0 but non lucratif, politiquement et confessionnellement ind\u00e9pendante, dont l'objectif principal est d'agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. L'association s'est fix\u00e9 quatre conditions, cumulatives, pour lancer une action. Il faut que le droit \u00e0 la vie soit menac\u00e9, que les droits humains soient bafou\u00e9s, qu'il n'y ait aucun recours possible \u00e0 une autre solution humanitaire sur le terrain et qu'il y ait la pr\u00e9sence d'acteurs locaux comp\u00e9tents et courageux, pr\u00eats \u00e0 s'investir pour cette cause. A ce jour, Vivere compte quatre domaines d'activit\u00e9 : l'assistance aux victimes d'exactions, de torture, de traitements cruels et d\u00e9gradants, l'assistance aux m\u00e8res seules en grande difficult\u00e9, le soutien nutritionnel, et la lutte contre le trafic des \u00eatres humains.\r\nDemande: \r\n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\r\n-\tDes disques durs externes\r\n-\tDes appareils photos digitaux\r\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\r\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\r\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\r\n-\tDes chargeurs de batterie universels\r\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l'association dans sa recherche de fonds\r\n-\tUn imprimeur d'accord d'offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l'association\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l'action humanitaire, Vivere est une association \u00e0 but non lucratif, politiquement et confessionnellement ind\u00e9pendante, dont l'objectif principal est d'agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. L'association s'est fix\u00e9 quatre conditions, cumulatives, pour lancer une action. Il faut que le droit \u00e0 la vie soit menac\u00e9, que les droits humains soient bafou\u00e9s, qu'il n'y ait aucun recours possible \u00e0 une autre solution humanitaire sur le terrain et qu'il y ait la pr\u00e9sence d'acteurs locaux comp\u00e9tents et courageux, pr\u00eats \u00e0 s'investir pour cette cause. A ce jour, Vivere compte quatre domaines d'activit\u00e9 : l'assistance aux victimes d'exactions, de torture, de traitements cruels et d\u00e9gradants, l'assistance aux m\u00e8res seules en grande difficult\u00e9, le soutien nutritionnel, et la lutte contre le trafic des \u00eatres humains.\r\nDemande: \r\n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\r\n-\tDes disques durs externes\r\n-\tDes appareils photos digitaux\r\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\r\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\r\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\r\n-\tDes chargeurs de batterie universels\r\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l'association dans sa recherche de fonds\r\n-\tUn imprimeur d'accord d'offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l'association", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 23.03.2017", "Association Vivere  / CPT_2017-03-23T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 23.03.2017", "Association Vivere  / CPT_2017-03-23T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l\u2019action humanitaire, Vivere est une association \u00e0 but non lucratif, politiquement et confessionnellement ind\u00e9pendante, dont l\u2019objectif principal est d\u2019agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. L\u2019association s\u2019est fix\u00e9 quatre conditions, cumulatives, pour lancer une action. Il faut que le droit \u00e0 la vie soit menac\u00e9, que les droits humains soient bafou\u00e9s, qu\u2019il n\u2019y ait aucun recours possible \u00e0 une autre solution humanitaire sur le terrain et qu\u2019il y ait la pr\u00e9sence d\u2019acteurs locaux comp\u00e9tents et courageux, pr\u00eats \u00e0 s\u2019investir pour cette cause. A ce jour, Vivere compte quatre domaines d\u2019activit\u00e9 : l\u2019assistance aux victimes d\u2019exactions, de torture, de traitements cruels et d\u00e9gradants, l\u2019assistance aux m\u00e8res seules en grande difficult\u00e9, le soutien nutritionnel, et la lutte contre le trafic des \u00eatres humains.\n\nDemande: \n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\n-\tDes disques durs externes\n-\tDes appareils photos digitaux\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\n-\tDes chargeurs de batterie universels\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l\u2019association dans sa recherche de fonds\n-\tUn imprimeur d\u2019accord d\u2019offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l\u2019association", "Cr\u00e9\u00e9e en octobre en 1999 \u00e0 Lausanne par des amis b\u00e9n\u00e9voles d\u00fbment exp\u00e9riment\u00e9s dans l\u2019action humanitaire, Vivere est une association \u00e0 but non lucratif, politiquement et confessionnellement ind\u00e9pendante, dont l\u2019objectif principal est d\u2019agir pour r\u00e9tablir le droit \u00e9l\u00e9mentaire de vivre et ainsi sauvegarder des personnes risquant la mort par une discrimination inacceptable. L\u2019association s\u2019est fix\u00e9 quatre conditions, cumulatives, pour lancer une action. Il faut que le droit \u00e0 la vie soit menac\u00e9, que les droits humains soient bafou\u00e9s, qu\u2019il n\u2019y ait aucun recours possible \u00e0 une autre solution humanitaire sur le terrain et qu\u2019il y ait la pr\u00e9sence d\u2019acteurs locaux comp\u00e9tents et courageux, pr\u00eats \u00e0 s\u2019investir pour cette cause. A ce jour, Vivere compte quatre domaines d\u2019activit\u00e9 : l\u2019assistance aux victimes d\u2019exactions, de torture, de traitements cruels et d\u00e9gradants, l\u2019assistance aux m\u00e8res seules en grande difficult\u00e9, le soutien nutritionnel, et la lutte contre le trafic des \u00eatres humains.\n\nDemande: \n-\tDes PC portables en tr\u00e8s bon \u00e9tat\n-\tDes disques durs externes\n-\tDes appareils photos digitaux\n-\tDes t\u00e9l\u00e9phones portables\n-\tDes lampes torches \u00e0 \u00e9nergie solaire\n-\tDes chargeurs solaires portables pour appareils digitaux\n-\tDes chargeurs de batterie universels\n-\tDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider l\u2019association dans sa recherche de fonds\n-\tUn imprimeur d\u2019accord d\u2019offrir ses prestations pour les brochures et cartes de l\u2019association"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8448184", "ece-8448183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: La truie revient!", "id": "sound-8252A613-F54A-491A-84FD-ABA3D1A4C530", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marie Th\u00e9r\u00e8se Porchet n\u00e9e Bertholet est de retour! 20 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, le com\u00e9dien Joseph Gorgoni reprend son tout premier spectacle avec sa cr\u00e9ature Marie Th\u00e9r\u00e8se, cr\u00e9e il y a 24 ans lors de la revue genevoise par Joseph Gorgoni lui-m\u00eame et Pierre Naftule, auteur et producteur. \"La truie est en moi\" est \u00e0 voir cette semaine \u00e0 Boulimie \u00e0 Lausanne jusqu'au 26 mars 2017 puis en tourn\u00e9e en Suisse romande jusqu'au mois de juin 2017. Interview et reportage de Laurence Froidevaux.", "alternativeExcerpt": ["Marie Th\u00e9r\u00e8se Porchet n\u00e9e Bertholet est de retour! 20 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, le com\u00e9dien Joseph Gorgoni reprend son tout premier spectacle avec sa cr\u00e9ature Marie Th\u00e9r\u00e8se, cr\u00e9e il y a 24 ans lors de la revue genevoise par Joseph Gorgoni lui-m\u00eame et Pierre Naftule, auteur et producteur. \"La truie est en moi\" est \u00e0 voir cette semaine \u00e0 Boulimie \u00e0 Lausanne jusqu'au 26 mars 2017 puis en tourn\u00e9e en Suisse romande jusqu\u02b9au mois de juin 2017. Interview et reportage de Laurence Froidevaux."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: La truie revient! / VER_2017-03-23T16:35:45_theatre-la-truie-revient", "Vertigo du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476596.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448276", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La place des homosexuels \u00e0 la HET-Pro divise les m\u00e9dias protestants romands", "id": "sound-8B1F94CA-9D2D-49EB-A19D-ABC2EAAB61C8", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La question de l'acc\u00e8s d'\u00e9tudiants homosexuels \u00e0 la future Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie (HET-Pro) de sensibilit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique qui doit ouvrir ses portes cet automne \u00e0 Saint-L\u00e9gier (VD) divise les m\u00e9dias protestants.\r\n\r\n* * RTSreligion - La place des homosexuels \u00e0 la HET-Pro divise les m\u00e9dias protestants romands (RTS RELIGION 23.03 CONTROVERSE HET-PRO)  \r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous Fabien H\u00fcnenberger. La question de l'acc\u00e8s d'\u00e9tudiants homosexuels \u00e0 la future HET-Pro. \u00ab Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie \u00bb de sensibilit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique qui doit ouvrir ses portes cet automne \u00e0 Saint-L\u00e9gier. divise les m\u00e9dias protestants. Une pol\u00e9mique n\u00e9e il y a une dizaine de jours mais qui rebondit cette semaine.\r\nRevenons \u00e0 l'\u00e9picentre de la secousse qui parcourt le protestantisme romand. Le 14 mars. le site r\u00e9form\u00e9 al\u00e9manique \u00ab ref.ch \u00bb consacre un article \u00e0 la Haute Ecole de Th\u00e9ologie. Article qui revient sur les r\u00e9ticences rencontr\u00e9es. notamment de la part de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise inqui\u00e8te que le projet puisse mettre en p\u00e9ril la fili\u00e8re universitaire de formation des pasteurs. Mais c'est une phrase de l'article qui va faire r\u00e9agir 20 minutes puis 24heures : le futur recteur de l'institution. Jean Decorvet. ne peut pas s'imaginer accepter dans son \u00e9cole une personne vivant une relation homosexuelle.\r\nDes propos qui ont \u00e9t\u00e9 contest\u00e9s par l'int\u00e9ress\u00e9 et par la direction.\r\nOui. \u00c7a a fait l'objet lundi d'une clarification post\u00e9e sur le site de l'\u00e9cole. Un texte qui dit 2 choses. en r\u00e9sum\u00e9. D'abord la HET-Pro s'engage \u00e0 accueillir les \u00e9tudiants homosexuels et \u00e0 rejeter et condamner toute forme de haine. Donc pas question de filtrer les \u00e9tudiants sur la base de l'orientation sexuelle. Mais elle ajoute qu'elle ne cautionne pas l'homosexualit\u00e9. la Bible ne l\u00e9gitime pas ce style de vie. Seule l'h\u00e9t\u00e9rosexualit\u00e9 est inscrite dans le projet de cr\u00e9ation de Dieu. Des valeurs que les futurs \u00e9tudiants sont explicitement appel\u00e9s \u00e0 respecter.\r\nUne prise de position qui suscite cette semaine des commentaires tr\u00e8s contrast\u00e9s au sein des m\u00e9dias protestants.\r\nC'est la question d'une potentielle reconnaissance par l'Etat qui polarise le plus. Il y a au moins deux lectures qui ont \u00e9merg\u00e9 cette semaine.\r\nLa premi\u00e8re sur le site de la F\u00e9d\u00e9ration romande d'Eglises \u00e9vang\u00e9liques. o\u00f9. sous la forme d'un commentaire. Serge Carrel souligne que la HET-Pro est une institution priv\u00e9e qui ne r\u00e9clame aucun financement public. D\u00e9sapprouver la pratique homosexuel. constate-t-il. ne constitue pas un d\u00e9lit en Suisse. Cela rel\u00e8ve de la libert\u00e9 d'expression ch\u00e8re au milieu \u00e9vang\u00e9lique.\r\nLa seconde. aux antipodes de la premi\u00e8re. sur le site de l'agence de presse protestante Protestinfo. o\u00f9 Marie Destraz. dans un \u00e9dito. signale que la norme antiraciste est en cours de modification et que la mise en cause de l'orientation sexuelle de quelqu'un pourrait \u00eatre sanctionn\u00e9e \u00e0 l'avenir. Selon elle. la HET-Pro prend un risque en invoquant un \u00ab argument divin \u00bb pour condamner la pratique de l'homosexualit\u00e9. celui de se voir opposer un refus le jour o\u00f9 elle souhaitera obtenir de l'Etat un statut officiel de Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La question de l\u2019acc\u00e8s d\u2019\u00e9tudiants homosexuels \u00e0 la future Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie (HET-Pro) de sensibilit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique qui doit ouvrir ses portes cet automne \u00e0 Saint-L\u00e9gier (VD) divise les m\u00e9dias protestants.", "La question de l\u2019acc\u00e8s d\u2019\u00e9tudiants homosexuels \u00e0 la future Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie (HET-Pro) de sensibilit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique qui doit ouvrir ses portes cet automne \u00e0 Saint-L\u00e9gier (VD) divise les m\u00e9dias protestants.", "La question de l\u2019acc\u00e8s d\u2019\u00e9tudiants homosexuels \u00e0 la future Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie (HET-Pro) de sensibilit\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique qui doit ouvrir ses portes cet automne \u00e0 Saint-L\u00e9gier (VD) divise les m\u00e9dias protestants."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - La place des homosexuels \u00e0 la HET-Pro divise les m\u00e9dias protestants romands", "RTSreligion - La place des homosexuels \u00e0 la HET-Pro divise les m\u00e9dias protestants romands / JDM_2017-03-23T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - La place des homosexuels \u00e0 la HET-Pro divise les m\u00e9dias protestants romands / JDM_2017-03-23T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6656626.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465807", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465807", "ece-8465789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pauline de Vos Bolay reste \u00e0 la t\u00eate de l'HNE, une erreur politique?", "id": "sound-95200E93-3A95-414E-9399-AC00FDF47CDD", "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Katia Babey, conseill\u00e8re communale socialiste de la Chaud-de-Fonds\r\nL'essentiel du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois est maintenu \u00e0 titre transitoire. Malgr\u00e9 la d\u00e9faite du contre-projet du gouvernement, la pr\u00e9sidente Pauline de Vos Bolay reste \u00e0 sa t\u00eate jusqu'au 31 ao\u00fbt 2018. Interview de Katia Babey, conseill\u00e8re communale socialiste de La Chaux-de-Fonds.\r\n\r\n* * Pauline de Vos Bolay reste \u00e0 la t\u00eate de l'HNE, une erreur politique? Le conflit sur les h\u00f4pitaux dans le canton de Neuch\u00e2tel connait une nouvelle mont\u00e9e de fi\u00e8vre. Cette fois-ci entre les villes du haut et le conseil d'Etat. Elle lui reproche de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 avertie du maintien, \u00e0 titre transitoire jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018, du conseil d'administration du HNE. Avec \u00e0 sa t\u00eate encore et toujours Pauline de Vos Bolay, qui avait pourtant dit durant la campagne de votation qu'il n'y avait pas de plan B si l'initiative en faveur de l'h\u00f4pital de la chaux-de-fonds \u00e9tait accept\u00e9e. \r\nLes villes du haut, la Chaux-de-Fonds et le Locle sont f\u00e2ch\u00e9es, elles estiment avoir \u00e9t\u00e9 mise devant le fait accompli. La confiance est-elle bris\u00e9e avec le conseil d'Etat ? \r\nQuestion pos\u00e9e \u00e0 la conseill\u00e8re communale socialiste de la Chaud-de-Fonds Katia Babey . \r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["L'essentiel du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois est maintenu \u00e0 titre transitoire. Malgr\u00e9 la d\u00e9faite du contre-projet du gouvernement, la pr\u00e9sidente Pauline de Vos Bolay reste \u00e0 sa t\u00eate jusqu'au 31 ao\u00fbt 2018. Interview de Katia Babey, conseill\u00e8re communale socialiste de La Chaux-de-Fonds."], "alternativeTitle": ["Pauline de Vos Bolay reste \u00e0 la t\u00eate de l'HNE, une erreur politique? / FOR_2017-03-23T18:12:00_developpement-7", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465761"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "L.A., \u00e7a fictionne", "id": "sound-CA9CAF94-4056-4A19-98ED-AF96214079A7", "thematicGeographicals": ["Lyon", "Los Angeles", "Etats-Unis"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "exposition d'art", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Lyon pr\u00e9sente une grande exposition autour de la sc\u00e8ne artistique et litt\u00e9raire de Los Angeles. 34 artistes et 84 \u00e9crivains dialoguent, interf\u00e8rent, magnifient, d\u00e9construisent la ville monde si inspirante. Un des curateurs de l'exposition et directeur du MAC Lyon, Thierry Raspail, offre une balade en profondeur de cette sc\u00e8ne artistique o\u00f9 priment l'horizon et la surface. \"Los Angeles, une fiction\" une exposition \u00e0 voir jusqu'au 9 juillet 2017 au MAC de Lyon.", "alternativeTitle": ["Nectar du 23.03.2017", "Nectar du 23.03.2017", "L.A., \u00e7a fictionne / NTR_2017-03-23T12:06:00_nectar", "L.A., \u00e7a fictionne / NTR_2017-03-23T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Lyon pr\u00e9sente une grande exposition autour de la sc\u00e8ne artistique et litt\u00e9raire de Los Angeles. 34 artistes et 84 \u00e9crivains dialoguent, interf\u00e8rent, magnifient, d\u00e9construisent la ville monde si inspirante.\n\nUn des curateurs de l\u02b9exposition et directeur du MAC Lyon, Thierry Raspail, offre une balade en profondeur de cette sc\u00e8ne artistique o\u00f9 priment l\u02b9horizon et la surface. Une proposition de Florence Grivel\n\n\"Los Angeles, une fiction\" une exposition \u00e0 voir jusqu'au 9 juillet 2017 au MAC de Lyon.", "Le Mus\u00e9e d'Art Contemporain de Lyon pr\u00e9sente une grande exposition autour de la sc\u00e8ne artistique et litt\u00e9raire de Los Angeles. 34 artistes et 84 \u00e9crivains dialoguent, interf\u00e8rent, magnifient, d\u00e9construisent la ville monde si inspirante.\n\nUn des curateurs de l\u02b9exposition et directeur du MAC Lyon, Thierry Raspail, offre une balade en profondeur de cette sc\u00e8ne artistique o\u00f9 priment l\u02b9horizon et la surface. Une proposition de Florence Grivel\n\n\"Los Angeles, une fiction\" une exposition \u00e0 voir jusqu'au 9 juillet 2017 au MAC de Lyon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447810", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art sp\u00e9cialiste de l'art contemporain, Directeur et curateur du MAC de Lyon", "name": "Raspail, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447810", "ece-8447809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-2889357E-E19B-4C16-A712-AFFCE7DBA481", "durationSec": 986, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Charles Brisard, Pr\u00e9sident du centre d'analyse du terrorisme;Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR VD, pr\u00e9sidente de \"H+\";Yves Vulcan, directeur de l'agence Darwel;Walter Von Kaenel, directeur de Longines;Monika Maire-Hefti, Conseill\u00e8re d'Etat PS NE;Edgar Morin, philosophe et sociologue;Daniele Finzi Pasca, directeur artistique et metteur en sc\u00e8ne de la F\u00eate des vignerons 2019\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/ATTAQUE LONDRES DI 7H) Quatre tu\u00e9s... pr\u00e8s de quarante bless\u00e9s hier apr\u00e8s dans la capitale britannique...\r\nDes passants affol\u00e9s, policiers sur les dents... d\u00e9put\u00e9s barricad\u00e9s... Et Theresa May la Premi\u00e8re ministre \u00e9vacu\u00e9e d'urgence....\r\nLa panique a saisi Londres hier... \r\nLondres \u00e9pargn\u00e9e jusqu'ici par les attentats terroristes... qu'avaient connu d'autres villes tr\u00e8s cosmopolites cette ann\u00e9e... Berlin... Bruxelles... On comm\u00e9morait d'ailleurs hier... l'attaque de l'a\u00e9roport et du m\u00e9tro de Bruxelles... il y a tout juste un an...\r\nLa police privil\u00e9gie la piste du terrorisme islamiste...    \r\nCatherine Illic\r\n(19/MULTI UK/ATTAQUE LONDRES ITV BRISARD) Pas de revendication de cet attentat pour l'instant, on l'a entendu... Mais bien s\u00fbr l'ombre du groupe Etat Islamique plane tout de m\u00eame... quand on \u00e9voque... les motivations de l'assaillants... D'autant que la Grande Bretagne a connu de nombreux d\u00e9parts de ces ressortissants vers la Syrie...\r\nComme l'explique Jean-Charles Brisard... Pr\u00e9sident du centre d'analyse du terrorisme...  \r\n  41''\r\nJean Charles Brisard avec Cynthia Racine...\r\nEt \u00e0 Washington hier, les pays de la coalition anti-djihadiste... pr\u00e8s de septante pays ont promis d'\u00e9radiquer la menace plan\u00e9taire que constitue le groupe Etat Islamique... Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine a d\u00e9nonc\u00e9 une force mondiale du mal... et il a promis la mort prochaine du chef des djihadistes Abou Bakr Al Baghdadi...\r\n(05/MULTI/TARIFS MEDICAUX ITV MORET) En Suisse... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut changer le tarif de soins m\u00e9dicaux... \r\nIl a mis hier un projet en consultation qui pr\u00e9voit une r\u00e9\u00e9valuation \u00e0 la baisse de certaines prestations... \r\nEn particulier dans la radiologie, la gastroent\u00e9rologie, l'ophtalmologie... \r\nUne r\u00e9forme du Tarmed qui permettrait une r\u00e9duction annuelle des co\u00fbts de la sant\u00e9 de 700 millions de francs par an... \r\nLes d\u00e9fenseurs des assur\u00e9s s'en r\u00e9jouissent... \r\nCe n'est pas le cas des h\u00f4pitaux.... La Conseill\u00e8re Nationale PLR Vaudoise, Isabelle Moret est aussi pr\u00e9sidente de H+, la faiti\u00e8re des h\u00f4pitaux suisses... Pour elle, la solution du Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'est pas la panac\u00e9e... \r\n  40''\r\nIsabelle Moret interrog\u00e9e par Alexandra Richard... La f\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses aussi estime que ces mesures auront un impact financier en partie important sur les m\u00e9decins install\u00e9s et les centre ambulatoires...\r\n(02/FORCES AERIENNES PA) Les Forces a\u00e9riennes suisses auront bient\u00f4t un nouveau patron... \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a profit\u00e9 de la mise en place de la r\u00e9forme de l'arm\u00e9e pour proc\u00e9der \u00e0 quelques rocades, notamment \u00e0 la t\u00eate de l'aviation militaire. \r\nExit le tr\u00e8s controvers\u00e9 Aldo Schellenberg, qui est promu Chef des op\u00e9rations. Il laissera sa place le premier janvier 2018 \u00e0 son num\u00e9ro 2, Bernhard M\u00fcller... \r\nIl faut dire qu'Aldo Schellenberg \u00e9tait un homme sous pression... Thibaut Schaller... \r\n  52''\r\n((Aldo Schellenberg en larmes apr\u00e8s le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re militaire et la mort de deux pilotes au Gothard... Aldo Schellenberg pris dans une v\u00e9ritable s\u00e9rie noire pour les forces a\u00e9riennes ces derni\u00e8res ann\u00e9es parlant de \"faute \u00e0 pas de chance\"... Aldo Schellenberg au coeur de deux \u00e9checs - la votation sur le Gripen et l'affaire BodLuv, du nom de ce syst\u00e8me de missiles sol/air dont la proc\u00e9dure d'achat s'est transform\u00e9 en affaire politique. Aldo Schellenberg a donc \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Chef des Op\u00e9rations. Techniquement c'est une promotion. Mais il y a aussi une cons\u00e9quence politique. Ce n'est plus Aldo Schellenberg qui incarnera la d\u00e9fense a\u00e9rienne, poste important quand on sait que l'arm\u00e9e doit justement acheter un nouvel appareil de combat et choisir un syst\u00e8me de missiles. A sa nomination par Ueli Maurer, Aldo Schellenberg avait d\u00fb essuyer le reproche de n'\u00eatre qu'un officier de milice, un gestionnaire... Son successeur Bernhard M\u00fcller sera un pilote de formation. On verra si cela lui facilite la t\u00e2che.))\u00a8\r\n(D2/AMBIANCE BASELWORLD PI) Direction... B\u00e2le \u00e0 pr\u00e9sent... avec le salon de l'horlogerie qui ouvre ses portes aujourd'hui... \r\n***Baselworld cent ans cette ann\u00e9e... Rendez vous essentiel du secteur... 1300 exposants vont pr\u00e9senter pendant une semaine leurs nouveaut\u00e9s aux acheteurs du monde entier... \r\nInaugiration ce matin en pr\u00e9sence du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset... \r\nUn salon o\u00f9 l'on parlera passion... cr\u00e9ation... mais qui s'ouvre dans une ambiance plut\u00f4t morose... plomb\u00e9e par de mauvais chiffres Ga\u00ebl Klin... \r\n  1'38\r\n((Apr\u00e8s l'hiver, le printemps. Et \u00e7a tombe plut\u00f4t bien cette semaine. Ils sont nombreux les horlogers \u00e0 miser sur une reprise de leurs affaires apr\u00e8s deux ans de baisse continue de leurs exportations. De l'avis m\u00eame des habitu\u00e9s, Baselworld, c'est l'endroit o\u00f9 on se r\u00e9conforte et on se donne confiance. Et dans un march\u00e9 mondial o\u00f9 le consommateur est devenu tr\u00e8s regardant sur les prix, l'horlogerie doit aussi trouver les moyens de renouveler sa client\u00e8le. Yves Vulcan est le patron de l'agence Darwel qui g\u00e8re la communication des 220 marques suisses pr\u00e9sentes \u00e0 B\u00e2le. \r\nSON\r\nToujours est-il que cette 100e \u00e9dition de Baselworld ouvre ses portes dans une ambiance assez particuli\u00e8re. Deux cents exposants de moins que l'ann\u00e9e pass\u00e9e, ce n'est pas rien, au contraire de Longines qui est l'une des deux seules marques encore pr\u00e9sentes depuis la premi\u00e8re \u00e9dition de l'ancienne Foire suisse des \u00e9chantillons en 1917. A sa t\u00eate depuis pr\u00e8s de 30 ans Walter Von Kaenel a un avis tr\u00e8s tranch\u00e9 sur la question\r\nSON\r\nConclusion un peu rude, mais du c\u00f4t\u00e9 des organisateurs, on parle aussi d'exposants pas l\u00e9gitimes, comprenez qu'ils s'\u00e9taient empar\u00e9s de l'industrie horlog\u00e8re comme accessoire de mode sans obtenir les r\u00e9sultats escompt\u00e9s pour leur image.))\r\n(08/MULTI/SONDAGE NE ITV MAIRE-HEFTI) Et si le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois gardait le m\u00eame visage pour la prochaine l\u00e9gislature? \r\nC'est en tout cas ce que laisse entendre un sondage SOTOMO r\u00e9alis\u00e9 pour le compte de la RTS... \r\nSi les neuch\u00e2telois votaient aujourd'hui... c'est le socialiste Jean Nath Karakash qui serait en t\u00eate du classement... \r\nDevant les PLR Alain Ribaux et Laurent Favre... Suivent les socialistes Laurent Kurth et Monika Maire-Hefti. \r\nLes 11 autres candidats sont clairement distanc\u00e9s... Cinqui\u00e8me donc du classement avec 36% des intentions de vote, Monika Maire-Hefti prend avec prudence les r\u00e9sultats du sondage...\r\n  48''\r\nDes propos recueillis par Yves Terrani... Le premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat neuch\u00e2telois aura lieu le 2 avril prochain.\r\nCe sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 entre le 14 et le 20 mars sur internet... aupr\u00e8s d'un panel d\u00e9j\u00e0 constitu\u00e9. 1326 personnes ont particip\u00e9 et 80% d'entres-elles ont \u00e9t\u00e9 retenues pour l'analyse.\r\n(D1/REGARD PRESIDENTIELLE ITV MORIN) Autre sondage... En France... \r\nL'ex-ministre de l'\u00e9conomie Emmanuel Macron... devancerait Marine Le Pen au Premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... Le candidat d'En Marche obtient 26% des intentions de vote selon une enqu\u00eate Harris Interactive pour France t\u00e9l\u00e9vision... La candidate du FN est elle cr\u00e9dit\u00e9e de 25% des intentions de vote... \r\nPas un jour ne passe en France sans que se succ\u00e8dent r\u00e9v\u00e9lations ou coup d'\u00e9clats de candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. \r\nUne campagne que le sociologue et philosophe Edgar Morin observe avec un grand int\u00e9r\u00eat, mais aussi une certaine crainte.\r\n   1'27  ((campagne int\u00e9ressante psychologiquement, mais tr\u00e8s pauvre politiquement... Au deuxi\u00e8me tour, je voterai au moindre mal...))\r\nLe philosophe et sociologue Edgar Morin au micro de Julien Magnollay. \r\nEdgar Morin que vous pourrez retrouver d\u00e8s 11h dans l'\u00e9mission Tribu.\r\n(16/ITALIE/AUTONOMIE 40 ANS PA) Et puis en en Italie, une \u00e9tude alarmante indique que les jeunes quittent de plus en plus tard le domicile de leurs parents. C'est d\u00e9sormais, en g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 pr\u00e8s de 40 ans qu'ils deviennent autonomes \u00e9conomiquement. Et la situation devrait encore s'aggraver dans les prochaines ann\u00e9es. Rome, Eric Jozeph... \r\n  1'01 \r\n((On les appelle les \u00ab bamboccioni \u00bb, litt\u00e9ralement les \u00ab gros b\u00e9b\u00e9s \u00bb ou encore les \u00ab mammoni \u00bb, c'est \u00e0 dire les \u00ab fils \u00e0 mamma \u00bb. Ce sont ces jeunes Italiens mais aussi ces jeunes Italiennes qui restent le plus tard possible chez leurs parents par attachement traditionnel \u00e0 la famille. Mais aussi de plus en plus en raison de la conjoncture \u00e9conomique difficile. Sans emploi, o\u00f9 n'ayant que des petits boulots, ils ne peuvent voler de leurs propres ailes m\u00eame s'ils le souhaiteraient. C'est ce que vient de souligner le rapport de la fondation Vinsentini qui indique que si en 2004, un jeune de 20 ans mettait 10 ans pour \u00eatre autonome \u00e9conomiquement. Aujourd'hui, ce m\u00eame jeune met plus de 18 ans. Et le rapport de mettre en garde : sans un pacte inter-g\u00e9n\u00e9rationnel avec un transfert de ressources des plus \u00e2g\u00e9s vers les plus jeunes, en 2030, il faudra attendre 28 ans pour devenir autonome. En clair, les Italiens deviendront adultes \u00e0 pr\u00e8s de 50 ans.))\r\nKIEV - L'Ukraine, qui organise l'\u00e9dition 2017 de\r\nl'Eurovision, a annonc\u00e9 avoir interdit l'entr\u00e9e sur son\r\nterritoire \u00e0 la candidate russe, Ioulia Samo\u00eflova, car cette\r\nchanteuse a viol\u00e9 les lois ukrainiennes en se rendant en Crim\u00e9e,\r\nr\u00e9gion annex\u00e9e par la Russie en 2014.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Une matin\u00e9e pleine de soleil...puis retour des nuages et quelques gouttes possibles en soir\u00e9e sur le Jura Vaudois ou l'Ouest l\u00e9manique et m\u00eame un coup de tonnerre. 15\u00b0 en moyenne....17\u00b0 en Valais sous l'effet du foehn.\r\nDemain mis \u00e0 part quelques \u00e9claircies de foehn en Valais, le temps sera nuageux dans l'ensemble mais g\u00e9n\u00e9ralement sec.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Lucerne) \r\n(22/USA/STRATEGIE DAECH) Strat\u00e9gie Trump contre ISIS\u00a0: comme Obama, mais plus muscl\u00e9\r\nLe Secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson promet la fin prochaine de l'organisation djihadiste \u00ab\u00a0Etat islamique\u00a0\u00bb et la mort de son leader Abu Bakr Al-Baghdadi. Rex Tillerson s'exprimait hier \u00e0 Washington devant les 68 partenaires de la coalition am\u00e9ricaine en Syrie et en Irak. Le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump avait promis un nouveau plan d'action contre les djihadistes. mais la strat\u00e9gie am\u00e9ricaine ressemble de tr\u00e8s pr\u00e8s \u00e0 celle de Barack Obama. \u00c0 Washington, l'analyse de Philippe Revaz.\r\nPAPIER\r\nTrump se vantait d'avoir un plan secret  pour vaincre les djihadistes. les grandes lignes du plan americain sont proche de celui d'obama, mais en plus muscl\u00e9. Les soldats americains, moins d'un millier en syrie, seront sans doute plus nombreux . Sans etre actifs au front des combats, ils s'en rapprochent et y prennent une part de plus en plus active. pour le reste, la patte trump consiste, comme dans d'autres dossiers, a exiger d'avantage d'efforts financiers des alli\u00e9s. tillerson, comme kerry et obama avant lui, insiste sur la necessit\u00e9 de contrer la propagande djihadiste  sur internet. Et il met en garde contre la dissemination des cellules terroristes en occident., apres la chute , annoncee immjinente, de raqqa en syrie et mossoul en irak. Rex tillerson a bcp intrigu\u00e9 en evoqunt des zones de securit\u00e9, ou les deplac\u00e9s pourraient se refugier provoiirement. Il n'a guere precis\u00e9 la nature ni la localisation de ces zones. Il n'a rien dit non plus de la suite\u00a0: quels autorit\u00e9s prendront le pouivoir dans le szones lib\u00e9r\u00e9es, ave quel lien avec le regime de damas. Mais contrairement a george w bush, trump na pas pr ambition de batir des etats democratiques models sur les cendres du conflit. Il visera surtout a en partager le le fardeu financier.\r\nPhr r w\r\n(JO Romands) \r\n(Br\u00e8ve coalition anti-djihadiste) \r\n(09/VD/FETE VIGNERONS ITV FINZI PASCA) Vevey accueillera en \u00e9t\u00e9 2019 un \u00e9v\u00e9nement qui se d\u00e9roule une fois par g\u00e9n\u00e9ration...la c\u00e9l\u00e8bre F\u00eate des vignerons. Un tel spectacle se pr\u00e9pare des ann\u00e9es \u00e0 l'avance et hier (mercredi) la Confr\u00e9rie des Vignerons a lev\u00e9 un coin du voile sur l'espace sc\u00e9nique qui accueillera 20 000 spectateurs par repr\u00e9sentation. Daniele Finzi Pasca, directeur artistique et metteur en sc\u00e8ne de la f\u00eate ne se sent pas limit\u00e9 par les contraintes architecturales de la c\u00e9l\u00e8bre place du march\u00e9. \r\n  57''\r\nDes propos recueillis par Michel Eymann\r\n((Extro: le lancement des pr\u00e9-inscriptions pour les personnes souhaitant participer comme figurants a commenc\u00e9 hier soir (mercredi soir).))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-23T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-23T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465808", "ece-8465790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les montres connect\u00e9es n'ont pas fini de faire de l'ombre \u00e0 l'horlogerie suisse", "id": "sound-5CD2114D-D746-4B5B-B79A-C6C214E5C6DA", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yvan Arpa, qui a dessin\u00e9 la nouvelle montre connect\u00e9e cor\u00e9enne\r\nLa F\u00e9d\u00e9ration de l'industrie horlog\u00e8re suisse a annonc\u00e9 une baisse des exportations pour le vingti\u00e8me mois cons\u00e9cutif. A l'inverse, le march\u00e9 des montres connect\u00e9es ne cesse de cro\u00eetre. Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en Samsung sera pr\u00e9sent pour la premi\u00e8re fois au salon mondial de l'horlogerie Baselworld.\r\n\r\n* * Les montres connect\u00e9es n'ont pas fini de faire de l'ombre \u00e0 l'horlogerie suisse   DEPUIS TELEPHONE MAGIQUE\r\n\u00ab S'adapter, sans cesse d'adapter \u00bb : \u00e0 B\u00e2le, cette formule va \u00eatre martel\u00e9e durant les huit prochains jours. C'est tout \u00e0 l'heure que va s'ouvrir le salon mondial de l'horlogerie et de la joaillerie. Baselworld ou lorsque le monde s'arr\u00eate pour converger vers la cit\u00e9 rh\u00e9nane. Vous y \u00eates \u00e0 B\u00e2le, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, bonjour. Etre confiant, montrer ses forces, c'est la volont\u00e9 des exposants?\r\nOui, mais avant m\u00eame de d\u00e9marrer, le ciel s'est voil\u00e0 avant-hier ici. A deux jours de Baselworld, la f\u00e9d\u00e9ration horlog\u00e8re a un peu refroidi l'ambiance : les exportations ont chut\u00e9 de 10% sur le mois de f\u00e9vrier. C'est le vingti\u00e8me mois cons\u00e9cutif de recul dans le secteur. A eux seuls, Les Etats-Unis, deuxi\u00e8me march\u00e9 pour l'horlogerie suisse, ont plong\u00e9 de 26% !\r\n Un chiffre, encore : l'an dernier, l'horlogerie a perdu 10% de ses ventes, pour passer sous la barre des 20 milliards de francs.\r\nRELANCE : Mais Fr\u00e9d\u00e9ric, les horlogers vous disent que vous voyez le verre \u00e0 moiti\u00e9 vide.\r\nOui, et ils ont raison : bien s\u00fbr que les ventes reculent depuis deux ans. Mais revenons au d\u00e9but de la d\u00e9cennie : la branche vend aujourd'hui 20% de plus qu'en 2010. Au cours des quinze derni\u00e8res ann\u00e9es, il s'est vendu - environ, car ce sont des estimations - plus d'un demi-milliard de montres suisses. 5 millions de montres m\u00e9caniques en 2010, 7 millions l'an dernier. \r\nRELANCE : Par contre, un g\u00e9ant cor\u00e9en fera parler de lui tout \u00e0 l'heure \u00e0 B\u00e2le.\r\nSamsung, pour la premi\u00e8re fois au Salon de l'horlogerie et  qui va tenir une conf\u00e9rence de presse tr\u00e8s attendue tout \u00e0 l'heure.Avec Yvan Arpa, qui a dessin\u00e9 la nouvelle montre connect\u00e9e cor\u00e9enne. Alors Samsung fait-il de  l'ombre aux  horlogers traditionnels ? Vient-il comme un loup dans la bergerie ? Ecoutez la r\u00e9ponse d'Yvan Arpa : \r\n   55'' ARPA\r\nRELANCE : Une montre qui ne soit pas ridicule dans dix ans, on prend note. Fr\u00e9d\u00e9ric, pendant ce temps, le march\u00e9 mondial des montres intelligentes, continue de prendre de la vitesse... \r\nEt des parts de march\u00e9 ! Le cabinet de conseil Canalys pr\u00e9voit que ce march\u00e9 va progresser de 18% cette ann\u00e9e ; 28 millions et demi de montres intelligentes seront \u00e9coul\u00e9es. Ca repr\u00e9sente 10 milliards de dollars d'exportations. \r\nRELANCE: C'est plus de la moiti\u00e9 de ce que fait toute l'horlogerie suisse. \r\nEt comme les prix de ventes vont augmenter, il se pourrait bien que d'ici l\u00e0 fin de l'ann\u00e9e, la valeur du march\u00e9 mondial des montres connect\u00e9es p\u00e8sent deux tiers de l'horlogerie suisse. \r\n Une horlogerie qui a d\u00e9sormais huit jours pour changer le cours de son histoire. \u00ab 2017, un nouvel espoir ? \u00bb : tel pourrait \u00eatre le cr\u00e9do ici \u00e0 B\u00e2le. Alors ce n'est pas encore la guerre des \u00e9toiles, mais Baselworld reste une superproduction unique.", "alternativeExcerpt": ["La F\u00e9d\u00e9ration de l'industrie horlog\u00e8re suisse a annonc\u00e9 une baisse des exportations pour le vingti\u00e8me mois cons\u00e9cutif. A l'inverse, le march\u00e9 des montres connect\u00e9es ne cesse de cro\u00eetre. Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en Samsung sera pr\u00e9sent pour la premi\u00e8re fois au salon mondial de l'horlogerie Baselworld."], "alternativeTitle": ["Les montres connect\u00e9es n'ont pas fini de faire de l'ombre \u00e0 l'horlogerie suisse / JDM_2017-03-23T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8485723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465793", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Kent, Eug\u00e8ne, Colette et Marie-Ange Guillaume", "id": "sound-81EF2EE9-161F-4AA8-907A-C9DDBD5F89FC", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans une mosa\u00efque sonore avec les mots de l'auteur Kent.\r\nElle vous a lu : \r\n\"La Panth\u00e8re Rose\" de Eug\u00e8ne (\u00e9ditions La joie de lire) \r\n\"Le renard\" de Colette\r\nDivers extraits de \"Ils s'en allaient faire des enfants ailleurs\" de Marie-Ange Guillaume (\u00e9ditions Panama)\r\n\r\n* Infotrafic: 21:42:44-21:43:01 / * Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans une mosa\u00efque sonore avec les mots de l'auteur Kent.\r\nElle vous a lu : \r\n\"La Panth\u00e8re Rose\" de Eug\u00e8ne (\u00e9ditions La joie de lire) \r\n\"Le renard\" de Colette\r\nDivers extraits de \"Ils s'en allaient faire des enfants ailleurs\" de Marie-Ange Guillaume (\u00e9ditions Panama)", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 23.03.2017", "Kent, Eug\u00e8ne, Colette et Marie-Ange Guillaume / REVE_2017-03-23T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 23.03.2017", "Kent, Eug\u00e8ne, Colette et Marie-Ange Guillaume / REVE_2017-03-23T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans une mosa\u00efque sonore avec les mots de l\u02b9auteur Kent.\nElle vous a lu : \n\"La Panth\u00e8re Rose\" de Eug\u00e8ne (\u00e9ditions La joie de lire) \n\"Le renard\" de Colette\nDivers extraits de \"Ils s\u02b9en allaient faire des enfants ailleurs\" de Marie-Ange Guillaume (\u00e9ditions Panama)", "Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans une mosa\u00efque sonore avec les mots de l\u02b9auteur Kent.\nElle vous a lu : \n\"La Panth\u00e8re Rose\" de Eug\u00e8ne (\u00e9ditions La joie de lire) \n\"Le renard\" de Colette\nDivers extraits de \"Ils s\u02b9en allaient faire des enfants ailleurs\" de Marie-Ange Guillaume (\u00e9ditions Panama)"], "imageURL": "//www.rts.ch/4234759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448252", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448252", "ece-8448251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'attentat terroriste qui a eu lieu \u00e0 Londres sur le pont de Westminster pr\u00e8s du Parlement a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 par l'Etat islamique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95ABC066-0444-4ECC-8099-DA0619E6BF2C", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat"], "excerpt": "Cinq personnes ont perdu la vie et quarante autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es apr\u00e8s qu'un homme au volant d'un 4X4 a lanc\u00e9 son v\u00e9hicule sur les passants sur le pont de Westminster. Le terroriste a ensuite poignard\u00e9 \u00e0 mort un policier avant d'\u00eatre abattu. Cette attaque intervient exactement un an apr\u00e8s les attentats de Bruxelles.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma suisse: 2016, une bonne ann\u00e9e, vraiment?", "id": "sound-6A236837-B2C9-4745-B871-B96BC7EB92E9", "durationSec": 526, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un mois apr\u00e8s les Oscars et les C\u00e9sars, place aux Quartz! Vendredi soir 24 mars 2017 auront lieu les Prix du cin\u00e9ma suisse, 20es du nom, o\u00f9 seront donc d\u00e9cern\u00e9s les Quartz aux meilleurs films de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. Une ann\u00e9e 2016 qui, de l'avis de la profession, restera assez exceptionnelle en raison du succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal de \"Ma Vie de Courgette\", de Claude Barras. Rapha\u00eble Bouchet a tendu son micro \u00e0 quatre critiques al\u00e9maniques, Christian Jungen, de la NZZ, Beat Glur, journaliste ind\u00e9pendant, Tereza Fischer, de \"Filmbulletin\" et Marco Zucchi de la RSI.", "alternativeExcerpt": ["Un mois apr\u00e8s les Oscars et les C\u00e9sars, place aux Quartz! Vendredi soir 24 mars 2017 auront lieu les Prix du cin\u00e9ma suisse, 20es du nom, o\u00f9 seront donc d\u00e9cern\u00e9s les Quartz aux meilleurs films de l\u02b9ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. Une ann\u00e9e 2016 qui, de l\u02b9avis de la profession, restera assez exceptionnelle en raison du succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal de \"Ma Vie de Courgette\", de Claude Barras. Rapha\u00eble Bouchet a tendu son micro \u00e0 quatre critiques al\u00e9maniques, Christian Jungen, de la NZZ, Beat Glur, journaliste ind\u00e9pendant, Tereza Fischer, de \"Filmbulletin\" et Marco Zucchi de la RSI."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma suisse: 2016, une bonne ann\u00e9e, vraiment? / VER_2017-03-23T17:06:00_cinema-suisse-2016-une-bonne-annee-vraim", "Vertigo du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8339466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448276", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC se d\u00e9chire sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050", "id": "sound-671892DB-B43A-4098-B063-992FA39EF432", "durationSec": 580, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC est divis\u00e9e sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Le parti est \u00e0 l'origine du r\u00e9f\u00e9rendum, mais certains parlementaires vont faire campagne en sa faveur. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Pierre-Andr\u00e9 Page (UDC/FR) et Micha\u00ebl Buffat (UDC/VD).\r\n\r\n* * L'UDC se d\u00e9chire sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050  \r\nIntro:\r\nUne fois n'est pas coutume: l'UDC est divis\u00e9e sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Les agriculteurs a soutiennent. Les urbains la combattent.\r\nSamedi, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti vont en d\u00e9battre, \u00e0 Appenzell, et d\u00e9finir leur mot d'ordre pour la votation du 21 mai prochain. \r\nC'est le non qui devrait l'emporter. Le parti est \u00e0 l'origine du referendum contre cette strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique... mais certains parlementaires UDC vont faire campagne en sa faveur. \r\nPierre-Andr\u00e9 Page, conseiller national UDC fribourgeois, agriculteur. \r\nMicha\u00ebl Buffat, conseiller national UDC vaudois, membre du comit\u00e9 contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050.\r\nPierre-Andr\u00e9 Page, CN UDC FR.\r\n. Expliquez-nous, ces \u00e9nergies renouvelables sont aussi des sources de revenus pour les paysans. Pour un paysan, l'investissement moyen en panneaux solaires, \u00e7a se monte \u00e0 combien? Mais subventions g\u00e9n\u00e9reuses...\r\n. Quels genres de revenus possibles?\r\n. . Pr\u00e9sident de votre parti, Albert R\u00f6sti, parlait de \"pompe \u00e0 fric\", de subentionnement \u00e0 tout va. (pour encourager les \u00e9nergies renouvelables). Christoph Blocher, le ma\u00eetre \u00e0 penser de l'UDC, a dit que les agriculteurs ont \u00e9t\u00e9 \"achet\u00e9s\" par la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050... Vous, les agriculteurs, vous c\u00e9dez \u00e0 l'argent?\r\n. A court terme, les paysans sont gagnants. Mais \u00e0 long terme?\r\n. La semaine derni\u00e8re, vous avez soutenu le r\u00e9forme des retraites, et du coup les 840 francs annuels suppl\u00e9mentaires qu'auraient pu recevoir les agriculteurs. Cette fois ci, vous allez tenir bon? \r\n. Voil\u00e0 deux fois que vous vous trouvez en porte \u00e0 faux par rapport \u00e0 votre parti... \u00e0 l'UDC, qui plus est... L'UDC qui est connue pour sa discipline... \u00e7a vous met mal \u00e0 l'aise? \r\n. Vous n'excluez pas de faire campagne en faveur de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050... qu'est-ce qui va vous d\u00e9cider? Ce que va vous dire de faire votre parti? \r\nMicha\u00ebl Buffat, CN UDC VD.\r\n. Achet\u00e9s, les agriculteurs de votre parti? \r\n. Division classique entre l'aile agrarienne et plus urbaine, plus \u00e9conomique de l'UDC? ((Les associations \u00e9conomiques sont divis\u00e9es... Pourtant m\u00eame la majorit\u00e9 du PLR est pour... en tous cas au CN.))\r\n. La strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique va co\u00fbter plus cher... Les familles et les entreprises vont passer \u00e0 la caisse... Ce sera votre argumentaire de base?\r\n. Comme lors de la r\u00e9forme des retraites, les agriculteurs UDC vont rentrer dans le rang? \r\n. Comment allez vous convaincre vos coll\u00e8gues de ne pas faire campagne en faveur de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique? \r\n. Voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 quelques votations que vous perdez... (IN de mise en oeuvre, le referendum sur l'asile, sans parler de la non \u00e9lection d'Oskar Freysinger) et maintenant pour la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, vous partez d\u00e9sunis... c'est mauvais pour l'UDC?", "alternativeExcerpt": ["L'UDC est divis\u00e9e sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Le parti est \u00e0 l'origine du r\u00e9f\u00e9rendum, mais certains parlementaires vont faire campagne en sa faveur. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Pierre-Andr\u00e9 Page (UDC/FR) et Micha\u00ebl Buffat (UDC/VD)."], "alternativeTitle": ["L'UDC se d\u00e9chire sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 / FOR_2017-03-23T18:10:00_developpement-6", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national UDC VD", "name": "BUffat, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national ", "name": "Page, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Johanna 28 ans, les Hauts-Geneveys", "id": "sound-3FD38BA7-2F9E-446B-BBE3-1A0A36BE5C5C", "durationSec": 757, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJohanna cherche du boulot, elle qui en France, son pays d'origine, a aim\u00e9 en d\u00e9coudre avec la m\u00e9canique auto n'a pas trouv\u00e9 de place dans les garages environnants, elle suit une formation en d\u00e9colletage en attendant et surtout s'amuse avec son \u00e9quipe de Roller Derby qu'elle a cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel : Les Devotchkas ! \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Johanna cherche du boulot, elle qui en France, son pays d\u02b9origine, a aim\u00e9 en d\u00e9coudre avec la m\u00e9canique auto n\u02b9a pas trouv\u00e9 de place dans les garages environnants, elle suit une formation en d\u00e9colletage en attendant et surtout s\u02b9amuse avec son \u00e9quipe de Roller Derby qu\u02b9elle a cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel : Les Devotchkas ! \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Johanna 28 ans, les Hauts-Geneveys / ALA_2017-03-23T15:04:15_humans-of-suisse-romande-johanna-28-ans", "A l'abordage du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le psychiatre Paul Bensussan en conf\u00e9rence \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "id": "sound-DDA5265B-88D8-4FA0-A7C6-C78856FA94AF", "durationSec": 537, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paul Bensussan, psychiatre;St\u00e9phanie Carneiro, membre fondatrice du \"Collectif d'\u00e9tudiants en lutte contre les violences sexistes et le harc\u00e8lement sexuel\"\r\nLe probl\u00e8me de la surpopulation carc\u00e9rale est accentu\u00e9 par la pr\u00e9sence en prison de malades mentaux. Que faire de ces criminels particuliers? Le psychiatre Paul Bensussan donne jeudi soir une conf\u00e9rence au Club 44 de la Chaux-de-Fonds intitul\u00e9e \"P\u00e9nalisation de la folie, de l'arbitraire en pratique expertale\". Son interview.\r\n\r\n* * Le psychiatre Paul Bensussan en conf\u00e9rence \u00e0 la Chaux-de-Fonds (Paul Bensussan) 12h30 Paul Bensussan\r\nLa surcharge des prisons est une criante r\u00e9alit\u00e9. Une surcharge accentu\u00e9e par la pr\u00e9sence des malades mentaux derri\u00e8re les barreaux. Que faire de ces criminels particuliers ? Le psychiatre Paul Bensussan donne ce soir une conf\u00e9rence au club 44 sur la p\u00e9nalisation de la folie.\u00a0L'expert \u00e0 la Cour p\u00e9nale internationale de La Haye \u00e9voquera l'affaire du petit Valentin, tu\u00e9 de 44 coups de couteau. Son meurtrier avait parl\u00e9 d'un coup de folie pour justifier son acte. Mais les experts l'avaient d\u00e9clar\u00e9 pleinement responsable de ce crime. Parler d'un coup de folie, est-ce un mobile trop facile ? Les explications de Paul Bensussan \r\nL'int\u00e9gralit\u00e9 de cette interview de Paul Bensussan, est en ligne sur RTS.ch/le12h30. Il sera en conf\u00e9rence au club 44 de La-Chaux-de-fonds, intitul\u00e9e \"P\u00e9nalisation de la folie, de l'arbitraire en pratique expertale\". \r\n***comment allez-vous aborder cette th\u00e9matique de la p\u00e9nalisation de la folie, quel sera le principal message au grand public ?\r\nvous parlerez de l'affaire St\u00e9phane Moi-toiret, en 2008 cet homme tue le petit Valentin de 44 coup de couteaux... il explique q\r\n***La question du traitement judiciaire des malades mentaux se pose sans arr\u00eat dans nos soci\u00e9t\u00e9s ...le probl\u00e8me passe-t-il au second plan, est-il secondaire face \u00e0 a gestion des criminels en possession de leurs moyens ?\u00a0\r\n***d\u00e9sint\u00e9r\u00eat ou est-ce li\u00e9e \u00e0 la complexe machine judiciaire - faute au syst\u00e8me ?\r\n***Faisons un \u00e9tat des lieux de cette p\u00e9nalisation de la folie...parlons de l'exemple fran\u00e7ais que vous connaissez bien... En France depuis 2008, une nouvelle proc\u00e9dure est en place...on a supprim\u00e9 les \"non-lieux pour les malades mentaux criminels au profit de \"d\u00e9cision de culpabilit\u00e9 civile\"...qu'est-ce que \u00e7a change ?\r\n***Le non lieu d\u00e9poss\u00e9dait-il l'auteur de son acte surtout (complexe pour les familles de victimes? Non lieu trop li\u00e9 \u00e0 irresponsabilit\u00e9 alors qu'il y a eu crime ?\r\n(cens\u00e9 changer quoi concr\u00e8tement juste la terminologie des faits ?)\r\n((***Le malade mental est-il maintenant davantage reconnu coupable sous cette appellation de culpabilit\u00e9 civile ?))\r\n***P\u00e9nalisation de la folie, \u00eates-vous pour une approche plus scientifique ?\r\n***Mais quelle est la r\u00e9ponse voire la solution selon vous pour \u00e9viter que la proportion de malades mentaux dans les prisons continuent d'augmenter ? quelle urgence principale \u00e0 r\u00e9gler pour stopper cela ?\r\n***Les malades mentaux repr\u00e9sente combien de % aujourd'hui en 2017 en France ?\r\n***Quelle est, s'il y en a, la bonne nouvelle dans la p\u00e9nalisation de la folie? Quels progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 fait ? exemples ?\r\n***tout ceci pose une question de fond et qui revient souvent dans nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 savoir...  quelle justice voulons-nous ?\r\n***Vous dites souvent que la prison est une annexe de l'h\u00f4pital psychiatrique...On a souvent parl\u00e9 des h\u00f4pitaux prison. d\u00e9dies aux malades mentaux criminels quid de cela ? (Sarkozy l'avait \u00e9voqu\u00e9)\r\n***\u00e7a parait logique que le fou tombe pourtant sous le coup du soin et non de la peine....pas si simple que \u00e7a ?\r\n***Outre la surcharge des prisons...la question sous-jacente est comment bien prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9...et s'inscrit ici la responsabilit\u00e9 de l'expert psychiatre....pas \u00e0 l'abri d'\u00eatre dup\u00e9...ou de commettre une erreur ?\r\n***La pression est-elle forte sur les experts ? comment le vivez-vous?\r\n***Paul Bensussan on vous a souvent entendu dans votre carri\u00e8re vous prononcez sur les infanticides...souvent symbole de d\u00e9ni de la m\u00e8re ou de d\u00e9tresse....de quoi faut-il tenir compte ?\r\n***Vous avez travaill\u00e9 sur l'affaire Outreau...une affaire qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9 l'expert que vous \u00eates ? quels enseignements ?\r\n***Dans la France d'apr\u00e8s pr\u00e9sidentielle, la France de demain, comment voyez-vous l'avenir de la justice ?\r\n(harc\u00e8lement \u00e9tudiant Guigon) 12h30 Harc\u00e8lement \u00e9tudiant \r\nC'est une premi\u00e8re aujourd'hui en Suisse, une journ\u00e9e nationale de lutte contre le harc\u00e8lement sexuel pendant les \u00e9tudes. Pour les associations \u00e9tudiantes qui ont lanc\u00e9 cette campagne de sensibilisation, c'est un probl\u00e8me r\u00e9current. Le harc\u00e8lement sexuel est bien pr\u00e9sent au sein des lieux de formation, tant entre \u00e9tudiants qu'entre \u00e9tudiants et enseignants... St\u00e9phanie Car-neiro est membre fondatrice du \"Collectif d'\u00e9tudiants en lutte contre les violences sexistes et le harc\u00e8lement sexuel\". Elle estime qu'il est temps d'agir, \u00e9coutez... \r\nDes propos recueillis par C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["Le probl\u00e8me de la surpopulation carc\u00e9rale est accentu\u00e9 par la pr\u00e9sence en prison de malades mentaux. Que faire de ces criminels particuliers? Le psychiatre Paul Bensussan donne jeudi soir une conf\u00e9rence au Club 44 de la Chaux-de-Fonds intitul\u00e9e \"P\u00e9nalisation de la folie, de l'arbitraire en pratique expertale\". Son interview.", "Le probl\u00e8me de la surpopulation carc\u00e9rale est accentu\u00e9 par la pr\u00e9sence en prison de malades mentaux. Que faire de ces criminels particuliers? Le psychiatre Paul Bensussan donne jeudi soir une conf\u00e9rence au Club 44 de la Chaux-de-Fonds intitul\u00e9e \"P\u00e9nalisation de la folie, de l'arbitraire en pratique expertale\". Son interview.", "Le probl\u00e8me de la surpopulation carc\u00e9rale est accentu\u00e9 par la pr\u00e9sence en prison de malades mentaux. Que faire de ces criminels particuliers? Le psychiatre Paul Bensussan donne jeudi soir une conf\u00e9rence au Club 44 de la Chaux-de-Fonds intitul\u00e9e \"P\u00e9nalisation de la folie, de l'arbitraire en pratique expertale\". Son interview."], "alternativeTitle": ["Le psychiatre Paul Bensussan en conf\u00e9rence \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Le psychiatre Paul Bensussan en conf\u00e9rence \u00e0 la Chaux-de-Fonds  / 12H30_2017-03-23T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le psychiatre Paul Bensussan en conf\u00e9rence \u00e0 la Chaux-de-Fonds  / 12H30_2017-03-23T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465754", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465754", "ece-8465741"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 23.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1740716-EB18-4B33-801C-A042D21011E6", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447890", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447890", "ece-8447885"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-50A707F8-2E8F-4F63-8575-02F77D4BF9A0", "durationSec": 624, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rex Tillerson, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain;Christian Lequ\u00e8ne, Professeur \u00e0 Sciences Po Paris et ancien directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales;Yannick Buttet, conseiller national PDC VS, membre du comit\u00e9 directeur de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers;Julien Sprunger, attaquant et capitaine de Fribourg Gott\u00e9ron\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 14 POURPARLERS SYRIE) Gen\u00e8ve aujourd'hui.....Un nouveau round de n\u00e9gociations sur la Syrie s'ouvre sans grand enthousiame. R\u00e9gime et opposition s'\u00e9taient mis d'accord en f\u00e9vrier sur un agenda des discussions tout en campant sur leurs positions respectives. Des pourparlers indirects sous l'\u00e9gide de l'ONU qui se tiennent sur fond de combats \u00e0 Damas. Alexandre Habay\r\n(8H(2) 23 USA STRATEGIE DAECH ITV TILLERSON) Rex Tillerson promet la fin prochaine du groupe \u00ab\u00a0Etat islamique\u00a0\u00bb et la mort de son leader Abu Bakr Al-Baghdadi. Propos hier \u00e0 Washington du Secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain....devant les 68 partenaires de la coalition am\u00e9ricaine en Syrie et en Irak. Les Etats-Unis s'attendent \u00e0 la chute prochaine des bastions djihadistes de Mossoul, en Irak, et Raqqa, en Syrie... et ils appellent leurs alli\u00e9s \u00e0 augmenter leurs contributions financi\u00e8res. Rex Tillerson...\r\n(8H(3) 20 UK ATTAQUE LONDRES) Londres ce matin....des policiers suppl\u00e9mentaires patrouillent dans la ville...touch\u00e9e hier par un attentat..une voiture b\u00e9lier qui fonce sur les passant qui marchent sur le pont de Westminster...bilan 3 morts et 40 bless\u00e9s...puis le 4X4 fini contre la grille du parlement....o\u00f9 l'assaillant poignarde \u00e0 mort un policier avant d'\u00eatre lui m\u00eame abattu....\r\nPlusieurs m\u00e9dias anonncent que cette nuit les locaux de la soci\u00e9t\u00e9 de location de la voiture ont \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s....\r\nPas de revendications pour l'heure...la piste du terroriste islamiste est privil\u00e9gi\u00e9e par les enqu\u00eateurs.\r\nC'est un quartier symbolique de Londres qui a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9: cosmopolite, fr\u00e9quent\u00e9 par des touristes de tous les pays, abritant le Parlement de la plus vieille d\u00e9mocratie parlementaire du monde. Le terroriste a t-il voulu aussi viser la Grande-Bretagne pour sa politique \u00e9trang\u00e8re: certainement, estime Christian Lequ\u00e8ne. Mais le Professeur \u00e0 Sciences Po Paris et ancien directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales veut rester prudent. \r\nDes propos recueillis pas nos confr\u00e8res de France-Info\r\n(8H(4) 01 FORCES AERIENNES ITV BUTTET) Pas vraiment pr\u00eats \u00e0 se serrer la ceinture...les m\u00e9decins suisses....ils ne sont pas ravis du projet de r\u00e9vision des tarifs m\u00e9dicaux mis hier en consultation par le gouvernement...objectif: une \u00e9conomie annuelle de 700 mio de francs....\u00e9conomie qui ravit les consommateurs et les assur\u00e9s...qui esp\u00e8rent limiter la hausse des primes maladie....\r\nAldo Schellenberg ne sera plus \u00e0 la t\u00eate de notre avioation militaire au premier janvier prochain....c'est son bras droite Barnhard M\u00fcller qui lui succ\u00e8dera...selon le remaniement op\u00e9r\u00e9 hier par le conseil f\u00e9d\u00e9ral avec la  mise en place de la r\u00e9forme de l'arm\u00e9e....exit donc un commandant de corps contest\u00e9 qui a v\u00e9cu tour \u00e0 tour des crashs militaires, l'\u00e9chec du Grippen en votation populaire et l'affaire BodLuv, du nom de la proc\u00e9dure d'achat critiqu\u00e9e de missiles sol-air. Il est promu promu Chef des op\u00e9rations. Mais ce n'est pas un placard dor\u00e9 pour autant...selon le conseiller national PDC valaisan Yannick Buttet, membre du comit\u00e9 directeur de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers\r\nYannick Buttet avec Thibaut Schaller.\r\nLe trafic CFF toujours bloqu\u00e9 ce matin \u00e0 la gare de Lucerne....seul le trafic r\u00e9gional a repris vers 5H....sur les lignes CFF aucun train ne circule....depuis l'accident d'un eurocity italien en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi....7 bless\u00e9s l\u00e9gers....les perturbations pourraient durer jusqu'\u00e0 midi au moins.\r\nParce que la banque cantonale de B\u00e2le est d\u00e9sormais l'actionnaire majoritaire de la banque Coop....l'\u00e9tablissement changera de nom au 20 mai prochain....de coop \u00e0 cler...mot romanche qui signifie simple...compr\u00e9hensible....mais le distributeur Coop continuera \u00e0 travailler avec la banque qui portait jusqu'ici son nom.\r\n(8H(5) 15 ITALIE/PRETS PAYS SUD) Il a fini par pr\u00e9senter ses excuses...Jeroun Diesel Bl\u00f6m..mais il refuse de d\u00e9missionner....le tr\u00e8s n\u00e9erlandais pr\u00e9sident de l'Eurogroup s'\u00e9tait attir\u00e9 les foudres des pays du sud...pour avoir laiss\u00e9 entendre qu'ils dilapidaient l'argent du Nord. Des propos qui en Italie ont notamment fait r\u00e9agir Matteo Renzi. L'ancien pr\u00e9sident du Conseil a tout simplement demand\u00e9 sa d\u00e9mission...Eric Jozsef.\r\n(8H(6) 28 AMBRI-GOTTERON PLAY OUT PI) Gott\u00e9ron \u00e0 la Valascia ce soir...pour l'acte 2 des play out de ligue A de hockey-sur-glace...les Fribourgeois ont gagn\u00e9 le premier match contre Ambri-Piotta...et Alain Th\u00e9voz...ils sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 en finir au plus vite ! \r\nAmbri - Fribourg Gott\u00e9ron : un match \u00e0 suivre sur RTSsport.ch d\u00e8s 19h45 et dans nos rendez-vous d'information.\r\n(8H FIN) Tout \u00e0 l'heure, \u00e0 8h et demie, On en parle ouvrira son guichet \u00e0 toutes les questions sur la pr\u00e9vention du suicide : comment aborder la question avec un proche en d\u00e9tresse ? A qui s'adresser quand on est soi-m\u00eame en souffrance ? R\u00e9agissez d\u00e8s maintenant en composant le num\u00e9ro gratuit **. Vous pouvez aussi passer par les r\u00e9seaux sociaux ou la plateforme rts.ch/guichet.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-23T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-23T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465794", "ece-8465775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le projet d'assurance-maladie de Donald Trump sera vot\u00e9 \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants", "id": "sound-D617796E-F901-4675-A52A-0325F52B7BAA", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : militante du tea party;Ann Coulter, \u00e9gerie des conservateurs;t\u00e9moignage d'une pro Obamacare\r\nLa Chambre des repr\u00e9sentants devrait voter jeudi sur la suppression de l'Obamacare aux Etats-Unis et son remplacement par un nouveau projet concoct\u00e9 par les r\u00e9publicains, et soutenu par Donald Trump. Mais les oppositions sont encore vives et pourraient faire capoter ce projet.\r\n\r\n* * Le projet d'assurance-maladie de Donald Trump sera vot\u00e9 \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants 12h30 Trump care \r\nC'est l'heure de v\u00e9rit\u00e9, pour Donald Trump et son projet d'assurance-maladie, parfois surnomm\u00e9 TRUMP-CARE. La Chambre des repr\u00e9sentants devrait voter aujourd'hui sur la suppression d'Obamacare, et son remplacement par un nouveau projet \u00e9manant des r\u00e9publicains, et soutenu par Donald Trump. Les oppositions pourraient faire capoter ce projet. Pour Donald Trump, ce vote au Congr\u00e8s sera un premier un test important. Philippe Revaz.\r\nInt\u00e9gr\u00e9\r\n((Ce jeudi marque le premier defi majeur pour donald trump. si ll'assurance maladie est refus\u00e9e, c'est une defaite grave epr le president. Le projet d'assurance concot\u00e9 par le leader republicain au congres, paul ryan, provoquerait une baisse de 24 millions du nomnbre d'assur\u00e9s aux etats-unis. Mais pour la faction la plus conservatrice, c'est encore trop etatiste. Trump a tent\u00e9 la menace face aux recalcitrants. Mais ils sont soutenus dans la rue par l'aile dure du tea party qui appelle a un demontage total et definitif de tous subsides et autres regulation de l'assurance maladie\r\nMAG\r\nOn nous a promis la suppression d'obamacare, nous declarait cette militante du tea party en virginie, pourqui les republicains n'ont plus d'excuses: il s tiennent les deux chambres du congres et la presidence. dans les medias conservateurs, des voix tres inflkuentes commencent a  reprocher a trump de trahir ses promesses. ici ann coulter, egerie des conservateurs . sur la radio de se hannity. pour elle trump ressemble a tous les uatres gouvernement respublicains. en plein marecage de washington...\r\nMAG \r\nl'aile dure des conservateurs negociera jusqu'au bout des concessions avant de voter ce texte. mais si trump remporte ce vote aujourdhuo,  il n'en aiura pas fini avec les ennuis. il n'a pas encore de majorit\u00e9 au senat. Et si le projet passe, in fine, les ennuis vont commencer dans l'electorat cette fois. les democrates mobilisent la rue en vue des elections du midterm. et incitent ls gens a temogner. Cette femme \u00e0 norfolk nous affirmait que sans obamacare, elle serait dans un cercueil depuis longremps.\r\nMAG\r\nTrump sait que la fenetre d'oopirtunit\u00e9 est courte pour un president.  ces derniers temps il semble regretter de devoir consacr\u00e9er son energie et sa credibit\u00e9 a ce projet min\u00e9. En meeting, il laisse entendre qu'il se rejouit de passer a la suite, les baisses d'impots. si ce projet d'assurance maladie echoue, il en blamera sans doute les elus republicain. Mais il serait alors condamn\u00e9 aux maneouvresk et aux comproimnis, bref a la lente navigation dans ce marecage de washington qu'il a tant denonc\u00e9.  Phjr r w))", "alternativeExcerpt": ["La Chambre des repr\u00e9sentants devrait voter jeudi sur la suppression de l\u2019Obamacare aux Etats-Unis et son remplacement par un nouveau projet concoct\u00e9 par les r\u00e9publicains, et soutenu par Donald Trump. Mais les oppositions sont encore vives et pourraient faire capoter ce projet."], "alternativeTitle": ["Le projet d\u2019assurance-maladie de Donald Trump sera vot\u00e9 \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants / 12H30_2017-03-23T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465747"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Acad\u00e9mie Archipel Ose!. -2.Production Musicale: \"Wozzek\" d'Alban Berg. -3.Interview de Charles Dutoit", "id": "sound-78E53D18-9253-429D-96EA-04E3FE754AA2", "durationSec": 4973, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe Festival Archipel de Gen\u00e8ve organise pour la premi\u00e8re fois une acad\u00e9mie de composition pour orchestre symphonique. Un orchestre de 65 musiciens, l'Orchestre Symphonique Ose ! est propos\u00e9 \u00e0 de jeunes compositeurs s\u00e9lectionn\u00e9s dans le monde entier.\r\nProduction musicale: \"Wozzek\" d'Alban Berg\r\nRencontre avec Charles Dutoit, chef d'orchestre, une interview de Virginie Falquet.. -2.Production musicale: Wozzek d'Alban Berg, une production de l'Op\u00e9ra de Chicago donn\u00e9 du 2 au 14 mars \u00e0 l'Op\u00e9ra des Nations. Diffusion sur Espace2 le 25 mars dans \"\u00e0 l'Op\u00e9ra\".. -3.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 le chef d'orchestre suisse lors de son dernier concert \u00e0 Gen\u00e8ve, il y dirigeait le \"War Requiem\" de Benjamin Britten.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 23.03.2017", "Magn\u00e9tique / MTC_2017-03-23T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 23.03.2017", "Interview de Charles Dutoit / MTC_2017-03-23T17:06:00_interview-de-charles-dutoit", "Production Musicale/ MTC_2017-03-23T17:06:00_poduction-musicale", "Acad\u00e9mie Archipel Ose! / MTC_2017-03-23T17:06:00_academie-archipel-ose", "Narcisse / MTC_2017-03-23T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-03-23T17:06:00_chronique", "Magn\u00e9tique / MTC_2017-03-23T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Le Festival Archipel de Gen\u00e8ve organise pour la premi\u00e8re fois une acad\u00e9mie de composition pour orchestre symphonique. Un orchestre de 65 musiciens, l\u02b9Orchestre Symphonique Ose ! est propos\u00e9 \u00e0 de jeunes compositeurs s\u00e9lectionn\u00e9s dans le monde entier.\nLa Production Musicale d'Espace 2 propose \"Wozzek\" d\u02b9Alban Berg\nRencontre avec Charles Dutoit, chef d'orchestre, une interview de Virginie Falquet", "Virginie Falquet a rencontr\u00e9 le chef d'orchestre suisse lors de son dernier concert \u00e0 Gen\u00e8ve, il y dirigeait le \"War Requiem\" de Benjamin Britten.", "Production musicale: Wozzek d\u02b9Alban Berg, une production de l\u02b9Op\u00e9ra de Chicago donn\u00e9 du 2 au 14 mars \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra des Nations. Diffusion sur Espace2 le 25 mars dans \"\u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra\".\n", "Le Festival Archipel de Gen\u00e8ve organise pour la premi\u00e8re fois une acad\u00e9mie de composition pour orchestre symphonique. Un orchestre de 65 musiciens, l\u02b9Orchestre Symphonique Ose ! est propos\u00e9 \u00e0 de jeunes compositeurs s\u00e9lectionn\u00e9s dans le monde entier.\nQuelle pari cela repr\u00e9sente-t-il pour ces jeune compositeurs ?\nPourquoi la composition symphonique contemporaine reste inaccessible pour des jeunes compositeurs dans nos contr\u00e9es alors qu\u02b9elle est tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9e dans les pays anglo-saxon ?\nNous en parlons avec Marc Texier, Directeur du Festival Archipel, Adrien Trybucki, jeune compositeur s\u00e9lectionn\u00e9 et Daniel Kawka, directeur de l\u02b9Orchestre Symphonique Ose ! ", "Le Festival Archipel de Gen\u00e8ve organise pour la premi\u00e8re fois une acad\u00e9mie de composition pour orchestre symphonique. Un orchestre de 65 musiciens, l\u02b9Orchestre Symphonique Ose ! est propos\u00e9 \u00e0 de jeunes compositeurs s\u00e9lectionn\u00e9s dans le monde entier.\nLa Production Musicale d'Espace 2 propose \"Wozzek\" d\u02b9Alban Berg\nRencontre avec Charles Dutoit, chef d'orchestre, une interview de Virginie Falquet"], "imageURL": "//www.rts.ch/8470890.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447822", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef d'orchestre", "name": "Dutoit, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur du Festival Archipel", "name": "Texier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Trybucki, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Orchestre symphonique de l'Estuaire (OSE),  directeur de l'Orchestre Symphonique Ose ! ", "name": "Kawka, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447822", "ece-8447819"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 23.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2AB7241E-F3FE-4284-B39A-CDAEBE3AAE39", "durationSec": 369, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-23T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-23T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447979", "ece-8447971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 23.03.2017", "id": "sound-E0C53EB0-D21E-4DB2-9C91-A852831E7ABC", "durationSec": 3535, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Lucas Thorens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 23.03.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Lausanne (VD), avec Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne (4/5) / DIC_2017-03-23T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 23.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-23T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Lausanne (VD), avec Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne (4/5) / DIC_2017-03-23T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne pour la programmation 2017 + Lido au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne pour la programmation 2017 + Lido au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Centre Pluriculturel et Social d\u2019Ouchy."], "imageURL": "//www.rts.ch/8470112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448209", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8448209", "ece-8448207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'interview int\u00e9grale de Paul Bensussan", "id": "sound-B05B8370-00C6-4184-B32F-AA540A17AB84", "durationSec": 555, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview int\u00e9grale de Paul Bensussan / 12H30_2017-03-23T12:30:00_extra-1", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8486620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (4/5)", "id": "sound-0F6BF0E7-F02E-4D95-B58B-AA8EFC1C9592", "durationSec": 1684, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\r\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!\r\n\r\n* * Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\r\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 23.03.2017", "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (4/5) / BIL_2017-03-23T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 23.03.2017", "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (4/5) / BIL_2017-03-23T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!", "Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448180", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448180", "ece-8448179"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F8C87C4-FAEB-4CA0-A26B-AE9E7C2C4B7B", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petit face \u00e0 face de stars avec les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix.\r\nCette cr\u00e9ation artistique poss\u00e8de une port\u00e9e ludique, puisque le spectateur va devoir tenter de reconna\u00eetre les g\u00e9niteurs de ces faci\u00e8s aux traits \u00e0 la fois in\u00e9dits et singuliers. Mention sp\u00e9ciale pour le portrait de Monsieur Pharell Tatum!", "alternativeExcerpt": ["Petit face \u00e0 face de stars avec les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix.\n\nCette cr\u00e9ation artistique poss\u00e8de une port\u00e9e ludique, puisque le spectateur va devoir tenter de reconna\u00eetre les g\u00e9niteurs de ces faci\u00e8s aux traits \u00e0 la fois in\u00e9dits et singuliers. Mention sp\u00e9ciale pour le portrait de Monsieur Pharell Tatum!", "Petit face \u00e0 face de stars avec les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix.\n\nCette cr\u00e9ation artistique poss\u00e8de une port\u00e9e ludique, puisque le spectateur va devoir tenter de reconna\u00eetre les g\u00e9niteurs de ces faci\u00e8s aux traits \u00e0 la fois in\u00e9dits et singuliers. Mention sp\u00e9ciale pour le portrait de Monsieur Pharell Tatum!", "Petit face \u00e0 face de stars avec les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix.\n\nCette cr\u00e9ation artistique poss\u00e8de une port\u00e9e ludique, puisque le spectateur va devoir tenter de reconna\u00eetre les g\u00e9niteurs de ces faci\u00e8s aux traits \u00e0 la fois in\u00e9dits et singuliers. Mention sp\u00e9ciale pour le portrait de Monsieur Pharell Tatum!"], "alternativeTitle": ["Les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix", "Les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix / HAP_2017-03-23T18:40:00_happy-pics", "Les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix / HAP_2017-03-23T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447889", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447889", "ece-8447883"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 23.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-19629D96-A116-455A-9800-193DC006C776", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-03-23T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-03-23T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447891", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8447891", "ece-8447886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Charlotte Savreux: et si tout \u00e9tait possible?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67CC8DF6-FDFB-448E-8D82-1C9020138B70", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Journaliste, Charlotte Savreux a collabor\u00e9 \u00e0 de nombreux formats TV sur France 5, France 3, France 2, Direct 8. Professeure \u00e0 l'Institut europ\u00e9en du journalisme, elle anime \u00e9galement des d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 dans le cadre d'\u00e9v\u00e9nements institutionnels.\r\nSon livre \"L'ann\u00e9e du d\u00e9clic. Et si c'\u00e9tait la v\u00f4tre\" (\u00e9ditions Balland) raconte l'itin\u00e9raire inattendu de cinquante personnalit\u00e9s vers \"leur\" r\u00e9ussite. 50 parcours qui trompent toutes les attentes et prouvent combien rien n'est jamais fig\u00e9, limit\u00e9, et combien tout est alors possible, pour tous.\r\nCharlotte Savreux nous raconte leurs histoires, mais aussi la sienne, elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Journaliste, Charlotte Savreux a collabor\u00e9 \u00e0 de nombreux formats TV sur France 5, France 3, France 2, Direct 8. Professeure \u00e0 l'Institut europ\u00e9en du journalisme, elle anime \u00e9galement des d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 dans le cadre d'\u00e9v\u00e9nements institutionnels.\r\nSon livre \"L'ann\u00e9e du d\u00e9clic. Et si c'\u00e9tait la v\u00f4tre\" (\u00e9ditions Balland) raconte l'itin\u00e9raire inattendu de cinquante personnalit\u00e9s vers \"leur\" r\u00e9ussite. 50 parcours qui trompent toutes les attentes et prouvent combien rien n'est jamais fig\u00e9, limit\u00e9, et combien tout est alors possible, pour tous.\r\nCharlotte Savreux nous raconte leurs histoires, mais aussi la sienne, elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 23.03.2017", "Charlotte Savreux: et si tout \u00e9tait possible? / ENSD_2017-03-23T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 23.03.2017", "Charlotte Savreux: et si tout \u00e9tait possible? / ENSD_2017-03-23T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Journaliste, Charlotte Savreux a collabor\u00e9 \u00e0 de nombreux formats TV sur France 5, France 3, France 2, Direct 8. Professeure \u00e0 l\u2019Institut europ\u00e9en du journalisme, elle anime \u00e9galement des d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 dans le cadre d\u2019\u00e9v\u00e9nements institutionnels.\nSon livre \"L\u2019ann\u00e9e du d\u00e9clic. Et si c\u2019\u00e9tait la v\u00f4tre\" (\u00e9ditions Balland) raconte l'itin\u00e9raire inattendu de cinquante personnalit\u00e9s vers \"leur\" r\u00e9ussite. 50 parcours qui trompent toutes les attentes et prouvent combien rien n'est jamais fig\u00e9, limit\u00e9, et combien tout est alors possible, pour tous.\nCharlotte Savreux nous raconte leurs histoires, mais aussi la sienne, elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de Lydia Gabor.", "Journaliste, Charlotte Savreux a collabor\u00e9 \u00e0 de nombreux formats TV sur France 5, France 3, France 2, Direct 8. Professeure \u00e0 l\u2019Institut europ\u00e9en du journalisme, elle anime \u00e9galement des d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 dans le cadre d\u2019\u00e9v\u00e9nements institutionnels.\nSon livre \"L\u2019ann\u00e9e du d\u00e9clic. Et si c\u2019\u00e9tait la v\u00f4tre\" (\u00e9ditions Balland) raconte l'itin\u00e9raire inattendu de cinquante personnalit\u00e9s vers \"leur\" r\u00e9ussite. 50 parcours qui trompent toutes les attentes et prouvent combien rien n'est jamais fig\u00e9, limit\u00e9, et combien tout est alors possible, pour tous.\nCharlotte Savreux nous raconte leurs histoires, mais aussi la sienne, elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/8483353.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448196", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, auteure de \"L'ann\u00e9e du d\u00e9clic\"", "name": "Savreux, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448196", "ece-8448195"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Campagne \u00e9lectorale pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France. Nantes est confront\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 et \u00e0 l'exclusion sociale d'une partie de ses habitants (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9211F9A8-E8F8-4260-B141-132573F14238", "thematicGeographicals": ["Nantes", "France"], "durationSec": 477, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dominique A"], "thematicThemes": ["culture", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "pauvret\u00e9", "campagne \u00e9lectorale", "exclusion"], "excerpt": "Comme d'autres villes en France, Nantes est confront\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 et \u00e0 l'exclusion sociale d'une partie de ses habitants. Pour y faire face, des engagements et des initiatives comme celle du chanteur Dominique A visent \u00e0 faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la culture.", "alternativeExcerpt": ["Comme d\u2019autres villes en France, Nantes est confront\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 et \u00e0 l\u2019exclusion sociale d\u2019une partie de ses habitants. Pour y faire face, des engagements et des initiatives comme celle du chanteur Dominique A visent \u00e0 faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la culture."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Nantes (4/5) \u2013 L\u2019engagement du chanteur Dominique A pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture / TUM_2017-03-23T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5684964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465731", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Laurent, collaborateur du Cafe la Perle \u00e0 Nantes ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Andr\u00e9, collaborateur du Restaurant social municipal de la Ville de Nantes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais qui vit \u00e0 Nantes ", "name": "Dominique A", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : la gueule noire version primate", "id": "sound-B2F124FC-6E01-4568-A563-1337843DCEC6", "durationSec": 275, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'entelle des Indes, ou langur d'Hanouman, est un singe que l'on trouve notamment en Inde et qui a le visage tout noir. Perdu au milieu de son pelage beige, on dirait qu'il porte une combinaison de ski int\u00e9grale \u00e0 fourrure avec capuchon. \r\nQui est ce singe svelte et agile ? Et \u00e0 quoi lui servent ces deux grosses canines qui frottent pour faire peur \u00e0 ses rivaux ? \r\nBestialit\u00e9, religion et singe et couine au programme.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9entelle des Indes, ou langur d\u02b9Hanouman, est un singe que l\u02b9on trouve notamment en Inde et qui a le visage tout noir. Perdu au milieu de son pelage beige, on dirait qu\u02b9il porte une combinaison de ski int\u00e9grale \u00e0 fourrure avec capuchon. \nQui est ce singe svelte et agile ? Et \u00e0 quoi lui servent ces deux grosses canines qui frottent pour faire peur \u00e0 ses rivaux ? \nBestialit\u00e9, religion et singe et couine au programme."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : la gueule noire version primate / ALA_2017-03-23T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-la-gueule-noire", "A l'abordage du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448318"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Pharell est atteint de contradiction aigue ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06CFE5C3-CAE0-4DEB-9017-0F830D2B8D5A", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-23T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-23T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447984", "ece-8447976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des personnalit\u00e9s suisses vivant en France racontent certains aspects de la France d'aujourd'hui  (4/5): Interview de Paul Ackermann, directeur de la r\u00e9daction fran\u00e7aise du \"Huffington Post\", site d'informations et d'opinions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D09C45E1-92C0-4721-B7EE-0F8C1696D8B6", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huffington Post"], "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "immigration", "presse", "journalisme"], "excerpt": "Dans \"Romands de l'Hexagone\" cinq personnalit\u00e9s suisses vont raconter un aspect de la France : le malaise scolaire, l'ins\u00e9curit\u00e9, la d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis des m\u00e9dias, la crise de l'h\u00f4pital public, ou encore l'essor de l'\u00e9conomie solidaire.", "alternativeExcerpt": ["Cinq personnalit\u00e9s suisses racontent cette semaine, chacune \u00e0 sa mani\u00e8re, un aspect de la France d'aujourd'hui. Le Jurassien Paul Ackermann, ancien journaliste de l'Hebdo, dirige actuellement la r\u00e9daction fran\u00e7aise du Huffington Post."], "alternativeTitle": ["Romands de l'Hexagone (4/5): Paul Ackermann, directeur de la r\u00e9daction du Huffington Post / JDM_2017-03-23T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465793", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la r\u00e9daction fran\u00e7aise du \"Huffington Post\", site d'informations et d'opinions", "name": "Ackermann, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Une victoire pour les pro-v\u00e9g\u00e9tariens portugais", "id": "sound-B70A7A2D-30AD-4D34-B007-112224ABB56C", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici\r\nUne nouvelle loi au Portugal oblige les \u00e9coles, les h\u00f4pitaux, mais aussi les prisons \u00e0 proposer tous les jours un menu v\u00e9g\u00e9tarien.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Une victoire pour les pro-v\u00e9g\u00e9tariens portugais Vues d'Europe au Portugal avec Olivier Bonamici \r\n  1'09\r\n((C'est une nouvelle loi qui a surpris un peu tout le monde ici au Portugal. Desormais..et c'est une obligation.... les ecoles..les hopitaux..mais aussi les prisons devront proposer tous les jours... un menu vegetarien..A la cantine...Les eleves auront donc maintenant le choix..de la viande ou du poisson...ou bien...un menu sans proteine animale. Les vegetariens ne seront plus obliges d amener leur propre repas ou de se contenter d'une feuille de salade autres accompagnements... Cette nouvelle loi....a vu le jour grace \u00e0 une petition :une association de vegetariens a recueilli une dizaine de milliers de signatures avant de trouver un echo politique : le Parti de Defense des Animaux qui dispose d'un depute au Parlement...un parti qui a reussi a convaincre la majorite des parlementaires de gauche... Et pourtant..les Portugais sont loin d etre des modeles en matiere de vegetarisme... On peut meme dire..qu'ils sont de gros consommateurs de proteines animales.. en poisson..ils sont 3eme au monde....et en viande...pres de 2 kilos et demi par semaine...c'est 2 fois plusse qu'en Suisse.... Le Portugal, un pays donc de carnivores...mais qui adopte une loi pro-vegetariens. Pour eux..c'est clairement une victoire...ils voulaient juste etre trait\u00e9s comme les autres...))", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle loi au Portugal oblige les \u00e9coles, les h\u00f4pitaux, mais aussi les prisons \u00e0 proposer tous les jours un menu v\u00e9g\u00e9tarien.", "Une nouvelle loi au Portugal oblige les \u00e9coles, les h\u00f4pitaux, mais aussi les prisons \u00e0 proposer tous les jours un menu v\u00e9g\u00e9tarien.", "Une nouvelle loi au Portugal oblige les \u00e9coles, les h\u00f4pitaux, mais aussi les prisons \u00e0 proposer tous les jours un menu v\u00e9g\u00e9tarien."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Une victoire pour les pro-v\u00e9g\u00e9tariens portugais", "Vues d'Europe - Une victoire pour les pro-v\u00e9g\u00e9tariens portugais / JDM_2017-03-23T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Une victoire pour les pro-v\u00e9g\u00e9tariens portugais / JDM_2017-03-23T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/2516735.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465799", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465799", "ece-8465779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Jacques Allaman - La chienlit et la pudeur des gazelles", "id": "sound-E47F34FC-5554-4CC3-AB9D-8B96E664DD86", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il ne faut jamais d\u00e9sesp\u00e9rer de la France. Bien s\u00fbr, le pays est rong\u00e9 par le communautarisme, gangr\u00e9n\u00e9 par le ch\u00f4mage et cibl\u00e9 par le terrorisme. Mais la France a le g\u00e9nie du d\u00e9bat politique. En France, on aime les mots qui claquent et qui clivent. \"La r\u00e9forme, oui ! La chienlit, non !\"  s'exclame de Gaulle en Mai 68.\r\n\r\n* * Signature de Jacques Allaman - La chienlit et la pudeur des gazelles (SIGNATURE 23.03 PUDEUR DES GAZELLES) Signature: La chienlit et la pudeur des gazelles\r\n  1'13\r\n((Il ne faut jamais d\u00e9sesp\u00e9rer de la France. Bien s\u00fbr, le pays est rong\u00e9 par le communautarisme, gangr\u00e9n\u00e9 par le ch\u00f4mage et cibl\u00e9 par le terrorisme. Mais la France a le g\u00e9nie du d\u00e9bat politique. En France, on aime les mots qui claquent et qui clivent. \u00abLa r\u00e9forme, oui ! la chienlit, non !\u00bb  s'exclame de Gaulle en Mai 68 .  \u00ab\u00a0Vous n'avez pas le monopole du cour Monsieur Mitterrand\u00a0!\u00a0\u00bb  lance en 1974 Val\u00e9ry Giscard d'Estaing. Sept ans plus tard, la r\u00e9plique de Mitterrand \u00e0 Giscard est  cinglante\u00a0: \u00abVous avez tendance  \u00e0 reprendre le refrain de  \"l'homme du pass\u00e9\"\u00a0;  Il est quand m\u00eame ennuyeux que vous soyez devenu, vous, dans l'intervalle, l'homme du passif.\u00bb Lundi, lors du premier grand d\u00e9bat qui a oppos\u00e9 les cinq principaux candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Jean-Luc M\u00e9lenchon a trouv\u00e9 l'expression qui fait mouche : \"j' ai admir\u00e9 vos pudeurs de gazelle quand vous dites que la campagne a \u00e9t\u00e9 pollu\u00e9e  par les affaires\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Vos pudeurs de gazelle\u00a0! \" Si M\u00e9lenchon n'existait pas, il faudrait l'inventer. Si le candidat de \"la France insoumise\"  devait se retrouver au second tour face \u00e0 Marine Le Pen, ce serait dans tous les cas une catastrophe pour la France mais une incontestable victoire pour la beaut\u00e9 de la langue fran\u00e7aise.Jacques Allaman))", "alternativeExcerpt": ["Il ne faut jamais d\u00e9sesp\u00e9rer de la France. Bien s\u00fbr, le pays est rong\u00e9 par le communautarisme, gangr\u00e9n\u00e9 par le ch\u00f4mage et cibl\u00e9 par le terrorisme. Mais la France a le g\u00e9nie du d\u00e9bat politique. En France, on aime les mots qui claquent et qui clivent. \"La r\u00e9forme, oui ! La chienlit, non !\"  s'exclame de Gaulle en Mai 68.", "Il ne faut jamais d\u00e9sesp\u00e9rer de la France. Bien s\u00fbr, le pays est rong\u00e9 par le communautarisme, gangr\u00e9n\u00e9 par le ch\u00f4mage et cibl\u00e9 par le terrorisme. Mais la France a le g\u00e9nie du d\u00e9bat politique. En France, on aime les mots qui claquent et qui clivent. \"La r\u00e9forme, oui ! La chienlit, non !\"  s'exclame de Gaulle en Mai 68.", "Il ne faut jamais d\u00e9sesp\u00e9rer de la France. Bien s\u00fbr, le pays est rong\u00e9 par le communautarisme, gangr\u00e9n\u00e9 par le ch\u00f4mage et cibl\u00e9 par le terrorisme. Mais la France a le g\u00e9nie du d\u00e9bat politique. En France, on aime les mots qui claquent et qui clivent. \"La r\u00e9forme, oui ! La chienlit, non !\"  s'exclame de Gaulle en Mai 68."], "alternativeTitle": ["Signature de Jacques Allaman - La chienlit et la pudeur des gazelles", "Signature de Jacques Allaman - La chienlit et la pudeur des gazelles / JDM_2017-03-23T06:49:00_signature", "Signature de Jacques Allaman - La chienlit et la pudeur des gazelles / JDM_2017-03-23T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465805", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465805", "ece-8465786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Revue de presse des m\u00e9dias britanniques apr\u00e8s l'attaque terroriste \u00e0 Londres", "id": "sound-AE214411-1D41-46B2-AC84-C46642308AEF", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'attaque terroriste aux abords du Parlement \u00e0 Londres mercredi a fait quatre morts et pr\u00e8s de quarante bless\u00e9s. La capitale britannique avait pourtant \u00e9t\u00e9 relativement \u00e9pargn\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n\r\n* * Revue de presse des m\u00e9dias britanniques apr\u00e8s l'attaque terroriste \u00e0 Londres LANCEMENT 1 / RP MEDIAS #LONDONATTACK\r\n***Mais juste avant, direction Londres... o\u00f9 a eu lieu hier cette attaque terroriste aux abords du parlement: quatre morts et pr\u00e8s de quarante bless\u00e9s. Catherine Ilic, vous \u00eates notre correspondante dans la capitale britannique... qui avait \u00e9t\u00e9 relativement \u00e9pargn\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Que disent les m\u00e9dias du Royaume, ce matin ?\r\nDIR RNIS\r\n***Est-ce que la presse en dit plus sur l'identit\u00e9 de l'auteur des attaques ?\r\nDIR RNIS", "alternativeExcerpt": ["L\u2019attaque terroriste aux abords du Parlement \u00e0 Londres mercredi a fait quatre morts et pr\u00e8s de quarante bless\u00e9s. La capitale britannique avait pourtant \u00e9t\u00e9 relativement \u00e9pargn\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Revue de presse des m\u00e9dias britanniques apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste \u00e0 Londres / TUM_2017-03-23T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486084.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465731", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465727"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-70583AD2-426E-442D-BBA0-7519DC51B6D4", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 23 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Mary Zoo, le duo bruxellois Rive, Chris Maldah ou encore Arnold Turboust.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Mary Zoo, un chanteuse valaisanne qui a rencontr\u00e9 Gabriela de Rodrigo Y Gabriela \u00e0 Paris gr\u00e2ce au groupe de trash metal Testament, un parcours atypique qui l'a men\u00e9e jusque dans les catacombes pour l'enregistrement de son livre-disque \" Tales from the underground \" ; le duo bruxellois Rive avant leur concert genevois du vendredi 24 mars au festival Voix de f\u00eate, l\u00e0 o\u00f9 ils pr\u00e9senteront leurs premi\u00e8res cr\u00e9ations sonores, r\u00e9unies sur un EP du nom de \" Vermillon \" ; Chris Maldah, artiste suisse parti enregistrer \u00e0 Montr\u00e9al son album \" Latitude 46 \", entour\u00e9 de pointures du rock qu\u00e9b\u00e9cois ; de nouveaux titres d'Arnold Turboust, de Kent sur son CD \" La grande illusion \" et de Moran, invit\u00e9 de l'Atelier de Sembrancher le vendredi 24 mars.", "alternativeTitle": ["Panorama du 23.03.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-03-23T20:03:00_panorama", "Panorama du 23.03.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-03-23T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 23 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Mary Zoo, le duo bruxellois Rive, Chris Maldah ou encore Arnold Turboust.", "Jeudi 23 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Mary Zoo, le duo bruxellois Rive, Chris Maldah ou encore Arnold Turboust."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, ", "name": "MaryZoo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448033", "ece-8448032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "H\u00e9ritages de la France en Suisse (4/5): Les traditions culinaires. La cuisine et la gastronomie suisses viennent en grande partie de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ECBE2E8-5C4E-42F3-BE6F-769DBDADDC88", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 553, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "relations internationales", "cuisinier"], "excerpt": "Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, autour des \u00e9lections fran\u00e7aises 2017, Intercit\u00e9s propose 5 \u00e9pisodes pour explorer quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. Le quatri\u00e8me \u00e9pisode de la s\u00e9rie s'int\u00e9resse aux mets, aux traditions culinaires, \u00e0 la gastronomie. La France a export\u00e9 ses produits, mais surtout son savoir faire. La Suisse a donc logiquement h\u00e9rit\u00e9 plusieurs aspects de la tradition culinaire fran\u00e7aise.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, regards cette semaine sur quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. La cuisine et la gastronomie suisses viennent en grande partie de France. Interview d'Alessandra Roversi, charg\u00e9e de cours \u00e0 GastroVaud.", "Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, regards cette semaine sur quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. La cuisine et la gastronomie suisses viennent en grande partie de France. Interview d'Alessandra Roversi, charg\u00e9e de cours \u00e0 GastroVaud.", "Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jours de France\" de la RTS, regards cette semaine sur quelques facettes des h\u00e9ritages que la France a pu laisser \u00e0 la Suisse. La cuisine et la gastronomie suisses viennent en grande partie de France. Interview d'Alessandra Roversi, charg\u00e9e de cours \u00e0 GastroVaud."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - H\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (4/5): les traditions culinaires", "InterCit\u00e9s - H\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (4/5): les traditions culinaires / JDM_2017-03-23T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - H\u00e9ritages de la France \u00e0 la Suisse (4/5): les traditions culinaires / JDM_2017-03-23T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465804", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de cuisine fran\u00e7ais", "name": "Manifacier, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de cours \u00e0 GastroVaud", "name": "Roversi, Alessandra", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de cuisine fran\u00e7aise ", "name": "Pic, Anne-Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465804", "ece-8465785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump joue sa cr\u00e9dibilit\u00e9 avec le vote sur le syst\u00e8me de sant\u00e9", "id": "sound-9CDF0FE2-A6C6-4C4F-8418-668639F4BE34", "durationSec": 192, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain doit voter sur le projet d'assurance-maladie des r\u00e9publicains, qui doit remplacer l'Obamacare. Le pr\u00e9sident Donald Trump joue l\u00e0 sa cr\u00e9dibilit\u00e9 et il n'est pas encore certain d'obtenir les votes n\u00e9cessaires.\r\n\r\n* * Donald Trump joue sa cr\u00e9dibilit\u00e9 avec le vote sur le syst\u00e8me de sant\u00e9  \r\n(Le D-DAY de la nouvelle Pr\u00e9sidence Trump)\r\nC'est sans doute le moment le plus important de la jeune Pr\u00e9sidence Trump. Il se joue aujourd'hui au Congr\u00e8s am\u00e9ricain. La chambre des repr\u00e9sentants doit voter sur le projet d'assurance-maladie des r\u00e9publicains, la fameuse \u00ab Trumpcare \u00bb qui doit remplacer Obamacare. Donald Trump joue l\u00e0 sa cr\u00e9dibilit\u00e9. et il n'est pas encore certain d'obtenir les votes n\u00e9cessaires.\r\nBonsoir Philippe Revaz. Vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. la tension est maximale en ce moment \u00e0 Washington.\r\nDialogue\r\nTrump qui voulait assainir le marecage de washington, en ce moment, il a ses deux pieds bien enfonc\u00e9s dans la boue et il a quelques risques d'y rester embourb\u00e9. Les negociations se sont poursuivies toute la nuit et en ce moment meme il tente de convaincre le quarteron de resistants, l'aile dure des conservateurs republicains qui troiuvent ce projet encore trop genereux.\r\n***Et l'enjeu est maximal pour Trump, c'est le premier grand projet de sa Pr\u00e9sidence.\r\nOui s'il echoue ce serait une preuve de faiblesse inquietante, qui minerait sa capacit\u00e9 a faire passer son agenda. Dailleurs woall street observe avec inquietude ce qui se passera ici ce soir. Trump va au combat un peu reticent. il aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 commencer avec la baisse d0'impot. mais il est dependant de l'agenda et du projet choisi par paul ryan leader republicain au congres.  et dans ce dossier il n'ya que des coups a prendre. \r\n***Le nombre d'assur\u00e9s baisserait de 24 millions avec ce projet... et pourtant ce n'est pas encore assez pour les conservateurs r\u00e9publicains...\r\nils lappellent obamacare 2.0 ou obamacare light. le puissant groupe de pression des freres KOK va injecter des dizaines de millions de dollars pour soutenir les elus republicains qui diront NON ce soir. Mais en face, trump menace les recalcitrants dese faire ejecter aux prochaines elections. c'est un jeu tres subtl de menace et de faveurs... en ce moment les conservateurs auraient obtenu que les caisses maladie ne soient plus oblig\u00e9es de remnbourser els accouchements par exemple. \u00e7a risque d'augmenter les primes des jeunes femmes.  mais pour les conservateurs c'est un pas vers plus de libert\u00e9 qui ferait baisser les primes au niveau global. \r\n***On imagine une ambiance \u00e0 la House of Cards, avec ces n\u00e9gociations de derni\u00e8re minute derri\u00e8re les portes closes du capitole.\r\nc'es tun peu l'ambiance en ce moment. on voit des choses assez exotiques. Comme les elus de l'arriere-pays new yorkais qui auraient obtenu une exception dans la loi valable uniquement pour eux. En ce moment si vous etes un modeste elu, backbencher- hinterbankler, c le moment ou jamais pr negocier un financement pourt une salle de concert ou faire faire venir une agence federale dans votre district. \r\n***Trump se concentre sur le travail de conviction des opposants r\u00e9publicains.... parce qu'en face, l'opposition d\u00e9mocrate reste inflexible.\r\nL'armee democrate est en ordre de marche si le projet passe. En ce moment des apels telephonieuqds atomatiques ciblent l'electorat des elus republicains pour les pousser a dire non. les democrates annoncent la ghuerre totale et predisent uen berezina republicaine aux elections du midterm.  Mais trumpcare, ou plutot rayancare devra d'abord franchir le senat, o\u00f9 les concessions faites aux ocnservateurs vont forcement dissuader des mod\u00e9r\u00e9s. Bref, pour trump ce jeudi, c'est la decouverte douloureuse des delices du systeme parlementaire.", "alternativeExcerpt": ["Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain doit voter sur le projet d\u2019assurance-maladie des r\u00e9publicains, qui doit remplacer l'Obamacare. Le pr\u00e9sident Donald Trump joue l\u00e0 sa cr\u00e9dibilit\u00e9 et il n\u2019est pas encore certain d\u2019obtenir les votes n\u00e9cessaires."], "alternativeTitle": ["Donald Trump joue sa cr\u00e9dibilit\u00e9 avec le vote sur le syst\u00e8me de sant\u00e9 / FOR_2017-03-23T18:06:00_developpement-4", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487097.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase d'Ekat Bork ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E32F258-2CE8-456E-BA95-61EE58FB578A", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "rock"], "excerpt": "Ekat Bork est n\u00e9e \u00e0 Ussurijsk, mais ce n'est pas vraiment cela qui nous int\u00e9resse aujourd'hui. La chanteuse a surtout sorti un nouvel album : YASDYES. On en parle ce soir dans Plein le Poste.\r\n<http://www.ekatbork.com/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 23.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-23T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 23.03.2017", "Pl3in le Poste news / PLP_2017-03-23T19:00:00_sequence-3", "Ekat Bork en interview / PLP_2017-03-23T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-23T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-23T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-23T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-23T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste / PLP_2017-03-23T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["La red\u00e9couverte de merveilles \u00e9lectro de l\u02b9ex-URSS.", "Ekat Bork est n\u00e9e \u00e0 Ussurijsk, mais ce n\u02b9est pas vraiment cela qui nous int\u00e9resse aujourd\u02b9hui. La chanteuse a surtout sorti un nouvel album: YASDYES. On en parle dans Plein le Poste."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447993", "ece-8447987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment interpr\u00e9ter le silence d'Oskar Freysinger apr\u00e8s sa d\u00e9faite?", "id": "sound-F19FFDFE-728D-4391-80E5-C13810D21129", "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un communicateur de nature et un orateur exceptionnel. Pourtant, depuis sa d\u00e9faite dimanche, Oskar Freysinger ne sort pas de son silence. Quel sens faut-il donner \u00e0 ce mutisme en politique? Interview d'Eric Felley, journaliste au Matin.\r\n\r\n* * Comment interpr\u00e9ter le silence d'Oskar Freysinger apr\u00e8s sa d\u00e9faite?  \r\nIntro:\r\nC'est un communicateur de nature et un orateur exceptionnel. Pourtant, depuis sa d\u00e9faite dimanche, Oskar Freysinger ne sort pas de son silence. Le silence, synonyme de n\u00e9ant, de vide ou d'inertie... Quel sens faut-il lui donner en politique? La d\u00e9cision de parler ou de se taire appartient \u00e0 chaque homme politique, selon ses int\u00e9r\u00eats, sa strat\u00e9gie ou ses blessures, \u00e9videmment. On s'interroge sur le cas Freysinger, et au-del\u00e0 avec vous Eric Felley, bonsoir!\r\nCanevas:\r\nEric Felley, journaliste au Matin, grand connaisseur de la politique valaisanne, candidat au Conseil d'Etat en 2009...\r\n. Surpris par ce silence radio?\r\n. Connaissant le personnage, on pouvait s'y attendre?\r\n. Silence paradoxal, quand on a affaire \u00e0 quelqu'un qui a autant communiqu\u00e9 et autant utilis\u00e9 les m\u00e9dias?\r\n. Pas tr\u00e8s conforme aux moeurs politiques suisses?\r\n. Que dire de son \u00e9lectorat d'il y a quatre ans, et des 42'500 \u00e9lecteurs qui ont tout de m\u00eame vot\u00e9 pour lui... Pas tr\u00e8s respectueux?\r\n. Ambiance en Valais... On veut qu'il parle?\r\n. OF n'a plus besoin des m\u00e9dias... Il vous l'a dit pendant la campagne?\r\n. Il n'avait pas non plus communiqu\u00e9 sur la manifestation du 18 f\u00e9vrier... Ni sur le comit\u00e9 coupons lui la voie...?\r\n. La typologie du silence en politique... Tous les silences ne s'interpr\u00e8tent pas de la m\u00eame mani\u00e8re. Quels sens vous y voyez?\r\n. Probl\u00e8me d'\u00e9go ou nouvelle strat\u00e9gie de communication digne d'un homme aussi impr\u00e9visible que lui?\r\n-------------------------------\r\nMail de Sylvie Lambelet:\r\n.. si tu as le temps de me lire, j'ai eu Mme Kaufmann, s'exprime tr\u00e8s bien mais un peu intello, \u00e0 retenir de ce qu'elle m'a dit au sujet de Freysinger:\r\n-\tIl est coinc\u00e9 car il ne peut pas dire qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 compris des \u00e9lecteurs ; c'est lui qui n'a pas compris ce que voulait la population, camouflet terrible pour quelqu'un qui a b\u00e2ti sa carri\u00e8re politique sur son flair et sa capacit\u00e9 \u00e0 comprendre ce que voulait le peuple. Son seul alli\u00e9 (le peuple) s'effondre. \r\n-\tSe tait parce qu'il ne sait pas quoi dire et/ou pr\u00e9pare sa strat\u00e9gie de contre-attque, peut-\u00eatre bas\u00e9e sur th\u00e9orie conspirationniste comme il en a l'habitude\r\n-\tSilence tactique, se taire est  une action de discours en tant que tel \r\n-\tSilence remarquable :  mani\u00e8re de continuer \u00e0 attirer l'attention, peut-\u00eatre encore plus efficace que parler \r\n-\tOF rompt avec les attentes normales (on attend de lui qu'il s'exprime), ne fait pas ce qu'il est cens\u00e9 faire : continue donc \u00e0 faire du Freysinger", "alternativeExcerpt": ["C'est un communicateur de nature et un orateur exceptionnel. Pourtant, depuis sa d\u00e9faite dimanche, Oskar Freysinger ne sort pas de son silence. Quel sens faut-il donner \u00e0 ce mutisme en politique? Interview d'Eric Felley, journaliste au Matin."], "alternativeTitle": ["Comment interpr\u00e9ter le silence d'Oskar Freysinger apr\u00e8s sa d\u00e9faite? / FOR_2017-03-23T18:14:00_developpement-8", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Matin", "name": "Felley, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"La jeune Suisse\" ou quand les radicaux valaisans \u00e9taient des r\u00e9volutionnaires", "id": "sound-41B21DD4-87D6-47D4-8948-B7BB73BAD3EB", "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'historien Robert Giroud publie un ouvrage sur \"La jeune Suisse\" du XIXe si\u00e8cle, au temps du Sonderbund quand les radicaux \u00e9taient des r\u00e9volutionnaires en guerre contre les \u00e9lites conservatrices. Interview de Robert Giroud, ancien vice-pr\u00e9sident de Collombey-Muraz et chroniqueur au Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9.\r\n\r\n* * \"La jeune Suisse\" ou quand les radicaux valaisans \u00e9taient des r\u00e9volutionnaires  Studio de Sion \r\nRobert Giroud\r\nAncien vice-pr\u00e9sident de Collombey-Muraz dans le bas-Valais, chroniqueur au journal le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 (journal radical), historien\r\nVous publiez un ouvrage sur la Jeune Suisse . retour au 19e si\u00e8cle, au temps du Sonderbund, quand les radicaux \u00e9taient des r\u00e9volutionnaires, en guerre contre les \u00e9lites conservatrices.\r\nVous avez retrouv\u00e9 leur traces, \u00e0 ces militants . c'est comment qu'on les appellerait aujourd'hui.\r\n-\tPosons d\u00e9j\u00e0 le contexte : 1830, qui sont ces jeunes, et pourquoi vont-ils risquer leur vie pour un combat politique ?\r\n-\tIls sont dans la m\u00eame ligne que des figures lib\u00e9rales qui seront au cour du printemps des peuple de 1848 un peu partout en Europe\r\n-\t1248 . vous avez retrouv\u00e9 leurs traces dans les archives de l'Etat .. dans les dossiers de police, on l'imagine\r\n-\tComment s'exprime leur militantisme ? il est violent ? \r\n-\tIl d\u00e9montre l'opposition farouche entre lib\u00e9raux et conservateurs . la violence dont ils font usage d\u00e9montre la puissance du syst\u00e8me conservateur ! certains vont le payer tr\u00e8s cher !!\r\n-\tC'est de l\u00e0 que le Valais h\u00e9rite du clivage politique entre progressistes conservateurs ?\r\n-\tSur quoi va aboutir ce mouvement ?\r\n-\tPourquoi les fiefs radicaux se concentrent avant tout dans le bas Valais ? (combat contre la domination du Haut-Valais)\r\n-\tAu XXe si\u00e8cle, ces militants seraient d'extr\u00eame-gauche . ces militants ne sont pourtant pas \u00e0 l'origine des mouvements socialistes valaisans .\r\n-\tUn si\u00e8cle et demi plus tard, mars 2017 : le PLR fait son retour au conseil d'Etat avec Fr\u00e9d\u00e9ric Favre . en quoi porte-il encore l'h\u00e9ritage de ces jeunes suisses ?\r\n-\tOn a bcp dit / lu que son \u00e9lection marquait une nouvelle \u00e8re, ou PLR et PDC allaient marcher main dans la main . vous y croyez ??  les Jeunes Suisses vont se retourner dans leurs tombes ?? :)\r\n-\tClins d'oil : les noms de ces jeunes suisses, \u00e0 l'\u00e9poque : Fournier, Buttet, Darbellay, etc., les figures PDC d'aujourd'hui !\r\n-\tCouchepin lui l'a incarn\u00e9 . on se rappelle que le Nouvelliste s'\u00e9tait couvert de bleu lors de son \u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral !", "alternativeExcerpt": ["L'historien Robert Giroud publie un ouvrage sur \"La jeune Suisse\" du XIXe si\u00e8cle, au temps du Sonderbund quand les radicaux \u00e9taient des r\u00e9volutionnaires en guerre contre les \u00e9lites conservatrices. Interview de Robert Giroud, ancien vice-pr\u00e9sident de Collombey-Muraz et chroniqueur au Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"La jeune Suisse\" ou quand les radicaux valaisans \u00e9taient des r\u00e9volutionnaires / FOR_2017-03-23T18:16:00_developpement-9", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, chroniqueur au journal le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "name": "Giroud, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: deux initiatives tessinoises pour aider l'insertion dans le monde du travail", "id": "sound-9210AC93-CC76-4173-8408-A32D573D786E", "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPremi\u00e8rement, combattre l'illettrisme. Ce fait de ne pas ma\u00eetriser l'\u00e9crit malgr\u00e9 une scolarisation. C'est un d\u00e9fi au Tessin, mais aussi au niveau national en Suisse. Et ce ne sont pas forc\u00e9ment ceux que l'on croit qui sont touch\u00e9s. \r\nDeuxi\u00e8mement : ESTAGE, un espace virtuel d\u00e9di\u00e9 exclusivement aux stages d'\u00e9t\u00e9 dans la Suisse italienne. Une fa\u00e7on de faire revenir les \u00e9tudiants tessinois partis \u00e0 Zurich ou \u00e0 Lausanne par exemple, afin qu'ils puissent s'ins\u00e9rer au Tessin et emp\u00eacher la fuite des cerveaux.", "alternativeExcerpt": ["Premi\u00e8rement, combattre l\u02b9illettrisme. Ce fait de ne pas ma\u00eetriser l\u02b9\u00e9crit malgr\u00e9 une scolarisation. C\u02b9est un d\u00e9fi au Tessin, mais aussi au niveau national en Suisse. Et ce ne sont pas forc\u00e9ment ceux que l\u02b9on croit qui sont touch\u00e9s. \nDeuxi\u00e8mement : ESTAGE, un espace virtuel d\u00e9di\u00e9 exclusivement aux stages d\u02b9\u00e9t\u00e9 dans la Suisse italienne. Une fa\u00e7on de faire revenir les \u00e9tudiants tessinois partis \u00e0 Zurich ou \u00e0 Lausanne par exemple, afin qu\u02b9ils puissent s\u02b9ins\u00e9rer au Tessin et emp\u00eacher la fuite des cerveaux."], "alternativeTitle": ["Les Autres: deux initiatives tessinoises pour aider l\u02b9insertion dans le monde du travail / ALA_2017-03-23T15:04:15_les-autres-deux-initiatives-tessinoises", "A l'abordage du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les parlementaires favorables \u00e0 la visite du ministre turc Mevl\u00fct Cavusoglu", "id": "sound-4F8E230C-5AC0-47BC-AE4C-A71A29F31CF5", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nLa visite de Mevl\u00fct Cavusoglu intervient sur fond de tension entre Ankara et certains pays europ\u00e9ens, et deux semaines apr\u00e8s l'annulation de la visite pr\u00e9vue \u00e0 Zurich. Mais elle ne fait pas probl\u00e8me aux yeux des parlementaires.\r\n\r\n* * Les parlementaires favorables \u00e0 la visite du ministre turc Mevl\u00fct Cavusoglu  \r\nRouven: On d\u00e9bute ce Forum par une rencontre diplomatique tenue secr\u00e8te jusqu'au dernier moment...\r\nLe ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter doit s'entretenir ce soir avec son homologue turc, Mevl\u00fct Cavusoglu... Le m\u00eame qui avait \u00e9t\u00e9 contraint d'annuler son voyage en Suisse il y a deux semaines.\r\nUne visite de travail qui intervient sur fond de vives tensions entre Ankara et certains pays europ\u00e9ens en raison du r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril en Turquie. Un vote pour le renforcement du pouvoir du pr\u00e9sident Erdogan.\r\nMais \u00e0 l'heure ou pratiquement tous les Etats europ\u00e9ens prennent leurs distances avec la Turquie, \u00e0 commencer par l'Allemagne et les Pays-Bas... Pourquoi cette rencontre? Question pos\u00e9e tout \u00e0 l'heure \u00e0 Didier Burkhalter, qui \u00e9tait en visite \u00e0 Paris...\r\nSON\r\nSON\r\n- \u00e0 l'heure ou pratiquement tous les Etats europ\u00e9ens prennent leur distance avec la Turquie, \u00e0 commencer par l'Allemagne et les Pays-Bas . la Suisse - elle - recoit son ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, pourquoi cette rencontre  ??\r\n- si les Allemands et surtout les hollandais ont pris leurs distances, c'est parce que le pr\u00e9sident turc les a trait\u00e9 de nazis ; ce qui est compl\u00e8tement ahurissant . comment vous int\u00e9grer ca dans la r\u00e9flexion ? dans la rencontre ?\r\n- le message de la suisse a-t-il chang\u00e9 ? ou vous estimez toujours que l'AKP est l\u00e9gitim\u00e9 \u00e0 mener sa campagne politique en suisse, alors m\u00eame qu'il ne tol\u00e8re pas l'opposition chez lui, et que des pressions \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es sur la communaut\u00e9 turc de suisse ??\r\n- la suisse va-t-elle devenir l'avocate de la Turquie en Europe ??\r\n- la presse ne sera pas pr\u00e9sente ce soir, Monsieur Cavusoglu n'a pas souhait\u00e9 parl\u00e9 avec les m\u00e9dias ?\r\n- A\u00e9roport B\u00e2le-Mulhouse : enfin le d\u00e9nouement ? la Suisse vraiment gagnante ?\r\n- les soci\u00e9t\u00e9s suisses auront-elles encore int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00eatre actives sur B\u00e2le-Mulhouse ?", "alternativeExcerpt": ["La visite de Mevl\u00fct Cavusoglu intervient sur fond de tension entre Ankara et certains pays europ\u00e9ens, et deux semaines apr\u00e8s l'annulation de la visite pr\u00e9vue \u00e0 Zurich. Mais elle ne fait pas probl\u00e8me aux yeux des parlementaires."], "alternativeTitle": ["Les parlementaires favorables \u00e0 la visite du ministre turc Mevl\u00fct Cavusoglu / FOR_2017-03-23T18:02:00_developpement-2", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'enqu\u00eate avance \u00e0 Londres apr\u00e8s l'attaque au parlement", "id": "sound-7B2EFD93-9571-400C-A75D-6700512D2822", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe Etat islamique a revendiqu\u00e9 l'attaque meurtri\u00e8re de mercredi \u00e0 Londres, aux abords du parlement de Westminster. La police a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'identit\u00e9 de l'assaillant qui a fonc\u00e9 sur des passants avant de poignarder un officier de police.\r\n\r\n* * L'enqu\u00eate avance \u00e0 Londres apr\u00e8s l'attaque au parlement  \r\nL'attaque de Westminster a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e en milieu de journ\u00e9e par le groupe \u00e9tat islamique. \r\nL'assaillant conduisait un 4x4 aux abords du Parlement britannique. Il a fonc\u00e9 sur des passants avant de poignarder un officier de police. Trois personnes sont mortes et une quarantaine ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.\r\nCatherine Ilic, vous \u00eates \u00e0 Londres, on a appris tout \u00e0 l'heure qui avait commis cet attentat, la police a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son identit\u00e9.\r\nDirect\r\n*** 8 arrestations ont eu lieu la nuit derni\u00e8re, en lien avec l'attentat est-ce qu'il avait des complices ?\r\nDirect\r\n*** Quel poids donner \u00e0 la revendication du groupe \u00e9tat islamique, est-elle cr\u00e9dible ?\r\nDirect\r\n*** Catherine pour terminer, hier l'on se demandait comment l'assaillant avait pu p\u00e9n\u00e9trer l'enceinte du parlement, alors qu'il s'agit du b\u00e2timent le plus s\u00e9curis\u00e9 du pays. y a-t-il du nouveau \u00e0 ce sujet ?\r\nDirect fin\r\nMerci au revoir.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe Etat islamique a revendiqu\u00e9 l'attaque meurtri\u00e8re de mercredi \u00e0 Londres, aux abords du parlement de Westminster. La police a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'identit\u00e9 de l'assaillant qui a fonc\u00e9 sur des passants avant de poignarder un officier de police."], "alternativeTitle": ["L'enqu\u00eate avance \u00e0 Londres apr\u00e8s l'attaque au parlement / FOR_2017-03-23T18:04:00_developpement-3", "Forum du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487107.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465770", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465760"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Poupon United", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D5AF086-F610-45E2-B13B-A0DEAC77DAAB", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Poupon United", "Poupon United / SUPER_2017-03-23T17:10:18_le-supplement-du-nourjal", "Poupon United / SUPER_2017-03-23T17:10:18_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447967", "ece-8447959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pauline de Vos Bolay maintenue \u00e0 la t\u00eate du CA de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois", "id": "sound-9DBAB78F-8B4E-4DEA-8E99-42481E1FFFFD", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie\r\nLe Conseil d'Etat a nomm\u00e9 jusqu'au 31 ao\u00fbt 2018 un conseil d'administration restreint de quatre personnes pour l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois. Il maintient \u00e0 sa t\u00eate la d\u00e9missionnaire Pauline de Vos Bolay.\r\n\r\n* * Pauline de Vos Bolay maintenue \u00e0 la t\u00eate du CA de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois 12h30 H\u00f4p neuch suite\r\nPauline de Vos Bolay est maintenue \u00e0 la t\u00eate du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois. Le Conseil d'Etat a nomm\u00e9 jusqu'\u00e0 fin ao\u00fbt 2018 un Conseil restreint de 4 membres, tous d\u00e9missionnaires de l'ancienne structure. Ils seront charg\u00e9s d'assurer la transition apr\u00e8s l'acceptation le 12 f\u00e9vrier par les neuch\u00e2telois de l'initiative pour deux h\u00f4pitaux autonomes. un vote qui avait conduit \u00e0 la d\u00e9mission en bloc du Conseil d'administration. le voil\u00e0 en partie maintenu. Val\u00e9rie Eschler\r\nL'annonce du maintien de Pauline Vos Bolay \u00e0 la t\u00eate du Conseil d'administration n'est pas vraiment une surprise. Apr\u00e8s l'annonce de cette d\u00e9mission en bloc, le gouvernement neuch\u00e2telois avait d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 vouloir assurer le maintien temporaire d'au moins une partie du conseil d'administration... Il estimait d\u00e9j\u00e0 que Pauline de Vos Bolay, \"pourrait y avoir un mandat durant la phase transitoire. Pourtant Pauline Vos Bolay fait face \u00e0 un grand nombre de critiques... dans le Haut du canton notamment.... On lui reproche de nombreux d\u00e9parts sein des cadres m\u00e9dicaux et administratifs depuis son arriv\u00e9e en 2014. la pr\u00e9sidente de la Ville de La Chaux-de-Fonds, Sylvia Morel, avait d\u00e9clar\u00e9 vouloir son d\u00e9part.. Qu'elle accuse avec son \u00e9quipe d'avoir retir\u00e9 des prestations \u00e0 l'hopital de La Chaux-de-Fonds-. Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois n'a pas tenu compte de ces critiques. en maintenant Pauline Vos Bolay \u00e0 la t\u00eate du Conseil d'administration de L ?Hopital neuch\u00e2teloi. Elle sera \u00e9paul\u00e9e par 3 membres d\u00e9missionnaires : Blaise Guinchard, Andreas Tobler et Marc Giovannini. Les 4 administrateurs ont re\u00e7u un mandat de gestion courante de l'institution. Ils sont \u00e9galement appel\u00e9s \u00e0 apporter leur concours \u00e0 la mise en ouvre de l'initiative.\r\nVal\u00e9rie Heschler en direct de Neuch\u00e2tel...", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d\u2019Etat a nomm\u00e9 jusqu\u2019au 31 ao\u00fbt 2018 un conseil d'administration restreint de quatre personnes pour l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois. Il maintient \u00e0 sa t\u00eate la d\u00e9missionnaire Pauline de Vos Bolay."], "alternativeTitle": ["Pauline de Vos Bolay maintenue \u00e0 la t\u00eate du CA de l\u2019H\u00f4pital neuch\u00e2telois / 12H30_2017-03-23T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238803.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une \u00eele artificielle entour\u00e9e d'\u00e9oliennes pourrait voir le jour en Mer du Nord", "id": "sound-E42C5491-EA50-48EC-B92B-4EC8C3E8F893", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vall\u00e9e, Fabien \r\nDeux op\u00e9rateurs de r\u00e9seaux de transport d'\u00e9lectricit\u00e9 danois et hollandais vont signer un accord, lors du Forum des \u00e9nergies en Mer du Nord. L'objectif est de mettre en ouvre un projet d'\u00eele artificielle entour\u00e9e d'\u00e9oliennes, mais certaines associations mettent en garde sur l'impact environnemental.\r\n\r\n* * Une \u00eele artificielle entour\u00e9e d'\u00e9oliennes pourrait voir le jour en Mer du Nord LANCEMENT 2 / ILE EOLIENNE\r\n***Voici un projet un peu \"fou\" cens\u00e9 fournir de l'\u00e9nergie \"propre\" \u00e0 80 millions d'Europ\u00e9ens d'ici 2050: une \u00eele artificielle entour\u00e9e d'\u00e9oliennes en Mer du Nord. Les op\u00e9rateurs \u00e9lectrique danois Energinet et hollandais Tenne T doivent signer un accord \u00e0 Bruxelles, aujourd'hui, pour le lancer.\r\nFabien Vall\u00e9e, \u00e0 Copenhague, nous dit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 quoi \u00e7a va ressembler...\r\nDIGAS 3'23''\r\n7 000 \u00e9oliennes autour d'une \u00eele faisant la taille d'un terrain de foot.\r\nUn projet aussi grand que la superficie du Qatar.\r\nSon emplacement se trouvera au niveau du \u00ab Dogger bank \u00bb. Il s'agit d'un immense banc de sable, en plein milieu de la Mer du nord, situ\u00e9 \u00e0 environ 20 m\u00e8tres sous le niveau de l'eau.\r\nUn endroit choisi pour trois raisons : \r\nLes Eaux sont peu profondes : l'installation sera plus facile et co\u00fbtera moins cher.  \r\nLe vent y souffle extr\u00eamement fort. Id\u00e9al pour l'\u00e9nergie \u00e9olienne.\r\nIl se trouve au milieu de plusieurs pays europ\u00e9ens.\r\nLe centre de distribution de l'\u00eele sera reli\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents parcs \u00e9oliens dans ces pays voisins. \r\nL'\u00e9lectricit\u00e9 sera achemin\u00e9e et distribu\u00e9es vers le Danemark, les Pays-bas, l'Allemagne, la Grande-Bretagne, la Norv\u00e8ge et la Belgique.\r\nObjectif : fournir de l'\u00e9nergie \u00e0 80 millions de personnes.\r\nTorben Nielsen est le directeur technique d'Energinet.\r\nSelon lui, ce projet permettra \u00e0 la fois, d'avoir de l'\u00e9lectricit\u00e9 moins cher, et pour l'Union Europ\u00e9enne, d'atteindre son objectif de reduction de 80 \u00e0 95 % d'\u00e9mission de CO2 d'ici \u00e0 2050 par rapport \u00e0 1990.\r\nBOB SON \"Si vous regardez, le projet devrait \u00eatre mis en oeuvre entre 2030 et 2040 selon les pr\u00e9visions. A ce moment l\u00e0, l'Europe aura besoin de beaucoup d'\u00e9nergies renouvelables, et en particulier de ce c\u00f4t\u00e9 de l'Europe, nous avons besoin d'\u00e9nergie eolienne. Au niveau du dogger bank, on peut dire que c'est un endroit propice pour construire des infrastructures \u00e0 grande \u00e9chelle, et donc cela signifie de r\u00e9duire les co\u00fbts. C'est le chemin \u00e0 suivre pour contribuer \u00e0 changer l'Europe vers plus d'\u00e9nergies renouvelables, et c'est ce que nous proposons \u00e0 travers ce projet \u00bb\r\nCertaines associations s'inqui\u00e8tent de son impact environnemental.\r\nL''ile serait b\u00e2tie sur une zone Natura2000, c'est-\u00e0-dire une zone prot\u00e9g\u00e9e.\r\nIl y a de nombreuses esp\u00e8ces animales qui y vivent :\r\nAussi bien des poissons, des mammif\u00e8res marins, que des oiseaux.\r\nLes responsables du projet pr\u00e9cisent qu'ils feront attention mais Thomas Kirk Sorenson met en garde. IL dirige le programme pour la conservation des oc\u00e9ans \u00e0 WWF, l'organisation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la protection de l'environnement.\r\nIl soutient la construction d'\u00e9oliennes mais l'\u00eele est inutile voire dangereuse selon lui.\r\nBOB SON \" Toutes les parties du Dogger bank ne sont pas \u00e9gales. Il est vraiment important d'identifier les besoins du projet et apr\u00e8s essayer de r\u00e9soudre les problemes avec le moins d'impact environnemental possible sur cette zone prot\u00e9g\u00e9e. Nous ne pensons pas que cette \u00eele est potentiellement necessaire pour r\u00e9soudre ce probl\u00e8me. Nous opterions plus pour une approche moins invasive. Pourquoi pas une plateforme. Prenons l'exemple d'un projet de cet envergure, par exemple si vous voulez cr\u00e9er une connexion entre le Danemark et l'Allemagne, vous pouvez fabriquer un tunnel, un pont, un bateau transportant les voitures. Ensuite, il faut essayer de trouver la solution la plus adequate pour preserver l'environnement marin. Cela signifie, que quoique vous fassiez, vous devez vous efforcer d'avoir le plus faible impact n\u00e9gatif possible sur l'environnement \"\r\nWWF s'inqui\u00e8te de la construction de cette \u00eele mais aussi de l'expansion du projet. Tenne T et Energinet \u00e9voquent de peut-\u00eatre construire trois \u00eeles par la suite. Selon l'Organisation, ce serait laisser la porte ouverte \u00e0 la croissance bleue au d\u00e9triment de l'environnement marin.", "alternativeExcerpt": ["Deux op\u00e9rateurs de r\u00e9seaux de transport d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 danois et hollandais vont signer un accord, lors du Forum des \u00e9nergies en Mer du Nord. L\u2019objectif est de mettre en \u0153uvre un projet d'\u00eele artificielle entour\u00e9e d'\u00e9oliennes, mais certaines associations mettent en garde sur l\u2019impact environnemental."], "alternativeTitle": ["Une \u00eele artificielle entour\u00e9e d\u2019\u00e9oliennes pourrait voir le jour en Mer du Nord / TUM_2017-03-23T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484641.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465731", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vall\u00e9e", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465726"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Cindy Romance sur Ok fm ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-721E7030-23CA-4907-B1D2-3E014FFFCCFB", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-23T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-03-23T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447912", "ece-8447909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-7ED0137A-1BDC-4771-97D1-3E64F6967CE0", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 23.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-23T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 23.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-23T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448225", "ece-8448224"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Quand l'humain \u00e9clipse la nuit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E8F8ABA-DFC6-4E59-90A4-377785F7A984", "durationSec": 1818, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ciel", "astronomie", "\u00e9clairage public", "nuit"], "excerpt": "La nuit, c'est la moiti\u00e9 de la vie. Mais l'homme ne cesse de bouleverser cet \u00e9quilibre. La quantit\u00e9 de lumi\u00e8re \u00e9mise a augment\u00e9 de 94% depuis les ann\u00e9es 1990. L'\u00e9clairage nocturne bouleverse l'environnement, le climat, le sommeil et la sant\u00e9. Aujourd'hui la luminosit\u00e9 des \u00e9crans se glisse jusque dans nos lits. L'association nationale pour la protection du ciel et de l'environnement (ANPCEN) agit pour la qualit\u00e9 de la nuit et de l'environnement nocturne. Per\u00e7ue comme farfelue \u00e0 ses d\u00e9buts, elle est maintenant reconnue d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Parmi ses nombreuses actions, il y a la cr\u00e9ation du label \"Village \u00e9toil\u00e9\", la carte de la pollution lumineuse en France ou encore le manifeste \"Inventons l'\u00e9clairage du 21\u00e8me si\u00e8cle\". Avec Anne-Marie Ducroux, pr\u00e9sidente de l'ANPCEN depuis 2010, sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement durable et du dialogue entre gouvernement et soci\u00e9t\u00e9 civile.", "alternativeExcerpt": ["La nuit, c\u02b9est la moiti\u00e9 de la vie. Mais l\u02b9homme ne cesse de bouleverser cet \u00e9quilibre.  La quantit\u00e9 de lumi\u00e8re \u00e9mise a augment\u00e9 de 94% depuis les ann\u00e9es 1990. L\u02b9\u00e9clairage nocturne bouleverse l\u02b9environnement, le climat, le sommeil et la sant\u00e9. Aujourd\u02b9hui la luminosit\u00e9 des \u00e9crans se glisse jusque dans nos lits.\nL\u02b9association nationale pour la protection du ciel et de l\u02b9environnement (ANPCEN) agit pour la qualit\u00e9 de la nuit et de l\u02b9environnement nocturne. Per\u00e7ue comme farfelue \u00e0 ses d\u00e9buts, elle est maintenant reconnue d\u02b9int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Parmi ses nombreuses actions, il y a la cr\u00e9ation du label \"Village \u00e9toil\u00e9\", la carte de la pollution lumineuse en France ou encore le manifeste \"Inventons l\u02b9\u00e9clairage du 21\u00e8me si\u00e8cle\". \nAvec Anne-Marie Ducroux, pr\u00e9sidente de l\u02b9ANPCEN depuis 2010, sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement durable et du dialogue entre gouvernement et soci\u00e9t\u00e9 civile.\nPar Martine Galland, et la collaboration de Nicole Corpataux", "La nuit, c\u02b9est la moiti\u00e9 de la vie. Mais l\u02b9homme ne cesse de bouleverser cet \u00e9quilibre.  La quantit\u00e9 de lumi\u00e8re \u00e9mise a augment\u00e9 de 94% depuis les ann\u00e9es 1990. L\u02b9\u00e9clairage nocturne bouleverse l\u02b9environnement, le climat, le sommeil et la sant\u00e9. Aujourd\u02b9hui la luminosit\u00e9 des \u00e9crans se glisse jusque dans nos lits.\nL\u02b9association nationale pour la protection du ciel et de l\u02b9environnement (ANPCEN) agit pour la qualit\u00e9 de la nuit et de l\u02b9environnement nocturne. Per\u00e7ue comme farfelue \u00e0 ses d\u00e9buts, elle est maintenant reconnue d\u02b9int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Parmi ses nombreuses actions, il y a la cr\u00e9ation du label \"Village \u00e9toil\u00e9\", la carte de la pollution lumineuse en France ou encore le manifeste \"Inventons l\u02b9\u00e9clairage du 21\u00e8me si\u00e8cle\". \nAvec Anne-Marie Ducroux, pr\u00e9sidente de l\u02b9ANPCEN depuis 2010, sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement durable et du dialogue entre gouvernement et soci\u00e9t\u00e9 civile.\nPar Martine Galland, et la collaboration de Nicole Corpataux", "La nuit, c\u02b9est la moiti\u00e9 de la vie. Mais l\u02b9homme ne cesse de bouleverser cet \u00e9quilibre.  La quantit\u00e9 de lumi\u00e8re \u00e9mise a augment\u00e9 de 94% depuis les ann\u00e9es 1990. L\u02b9\u00e9clairage nocturne bouleverse l\u02b9environnement, le climat, le sommeil et la sant\u00e9. Aujourd\u02b9hui la luminosit\u00e9 des \u00e9crans se glisse jusque dans nos lits.\nL\u02b9association nationale pour la protection du ciel et de l\u02b9environnement (ANPCEN) agit pour la qualit\u00e9 de la nuit et de l\u02b9environnement nocturne. Per\u00e7ue comme farfelue \u00e0 ses d\u00e9buts, elle est maintenant reconnue d\u02b9int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Parmi ses nombreuses actions, il y a la cr\u00e9ation du label \"Village \u00e9toil\u00e9\", la carte de la pollution lumineuse en France ou encore le manifeste \"Inventons l\u02b9\u00e9clairage du 21\u00e8me si\u00e8cle\". \nAvec Anne-Marie Ducroux, pr\u00e9sidente de l\u02b9ANPCEN depuis 2010, sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement durable et du dialogue entre gouvernement et soci\u00e9t\u00e9 civile.\nPar Martine Galland, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Quand l\u02b9humain \u00e9clipse la nuit", "Quand l\u02b9humain \u00e9clipse la nuit / VSS_2017-03-23T09:10:00_versus-penser", "Quand l\u02b9humain \u00e9clipse la nuit / VSS_2017-03-23T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466842.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447853", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'ANPCEN (Association nationale pour la pr\u00e9servation du ciel et de l'environnement nocturnes", "name": "Ducroux, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447853", "ece-8447848"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La ristourne du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C8504ED1-FCFA-447B-ACB2-37E8432EE726", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La ristourne du jour", "La ristourne du jour", "La ristourne du jour / RVA3_2017-03-23T06:42:16_le-x-du-jour", "La ristourne du jour / RVA3_2017-03-23T06:42:16_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8447948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447948", "ece-8447927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-641DA0C4-E767-40BC-BB22-5003642759ED", "durationSec": 921, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Frederic Esposito directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9, UNIGE;Jean-Charles Brisard, Pr\u00e9sident du centre d'analyse du terrorisme;Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale PS VD, pr\u00e9sidente de l'antenne romande de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des patients;Yannick Buttet, conseiller national PDC VS, membre du comit\u00e9 directeur de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers;Fabien Fivaz, d\u00e9put\u00e9 Vert NE, pr\u00e9sident de la commission des finances, candidat pour le Conseil d'Etat;Timoth\u00e9e Bauer, avocat et adminstrateur de Bolt;Alexandre Molla, directeur d'Uber pour la Suisse romande;Olivier Moeschler, sociologue de la culture \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;Chris Mc Sorley, directeur sportif du Gen\u00e8ve-Servette, ancien entra\u00eeneur du club\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D6 ATTAQUE LONDRES EXPERTS) \"Les forces du mal ne nous diviseront pas\"...propos hier soir au 10 Downing street \u00e0 Londres de Theresa May...la premi\u00e8re ministre britannique...toute de noire v\u00eatue...s'exprimait pour la premi\u00e8re fois apr\u00e8s l'attaque perp\u00e9tr\u00e9e devant le parlement par un assaillant qui a \u00e9t\u00e9 abattu par la police...l'homme a fonc\u00e9 en 4X4 sur les passant sur le pont de Westminster...bilan \u00e0 cet endroit: 3 morts et une qurantaine de bless\u00e9...le voiture a fini sa course contre la barri\u00e8re du parlement...et l'homme a poursuivi \u00e0 pied....poignardant mortellement un policier qui tentait de l'arr\u00eater....c'est un autre repr\u00e9sentant des forces de l'ordre qui l'a abattu avant qu'il ne parvienne \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans le parlement o\u00f9 \u00e9taient confin\u00e9s les d\u00e9put\u00e9s...\r\nl'attaque n'a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e...mais la police privil\u00e9gie la th\u00e8se de l'attentat terroriste islamiste...une attaque qui a touch\u00e9 l'une des villes les plus s\u00e9curis\u00e9es au monde....Cynthia Racine\r\nEt pendant ce temps l\u00e0 \u00e0 Washington la coalition anti-djihadistes r\u00e9unie autour du secr\u00e9taire d'\u00e9tat Rex Tillerson a promis d'\u00e9radiquer la menace plan\u00e9taire du groupe \u00e9tat islamique...et de tuer son chef Abou Bakar al Baghdadi....\r\nEt c'est aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve...que reprennent les pourparlers de l'ONU sur la Syrie...des discussions au Palais des Nations que l'organisation esp\u00e8re acc\u00e9l\u00e9rer....\r\n(6H(2) 04 TARIFS MEDICAUX ITV RUIZ) ***En Suisse...les assur\u00e9s plut\u00f4t satisfaits de la nouvelle trarification des soins voulue par le conseil f\u00e9d\u00e9ral....\r\nIl faut dire que le projet du gouvernement mis hier en consultation pr\u00e9voit 700 millions d'\u00e9conomies. Le but est d'assurer que les tarifs des prestations soient ad\u00e9quats. Plus de transparence et des prix adapt\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9: le patient y gagnerait, selon la conseill\u00e8re nationale socialiste Rebecca Ruiz, pr\u00e9sidente de l'antenne romande de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des patients.\r\nRebecca Ruiz avec Alexandra Richard...\r\nPour les m\u00e9decins et les h\u00f4pitaux...le projet va creuser le d\u00e9ficit des h\u00f4pitaux dans le secteur ambulatoire.\r\n(6H(3) 01 FORCES AERIENNES ITV BUTTET) Les Forces a\u00e9riennes suisses auront bient\u00f4t un nouveau patron... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral profite de la mise en place de la r\u00e9forme de l'arm\u00e9e pour proc\u00e9der \u00e0 quelques rocades, notamment \u00e0 la t\u00eate de l'aviation militaire. Exit le controvers\u00e9 Aldo Schellenberg, promu Chef des op\u00e9rations. Il laissera sa place le premier janvier 2018 \u00e0 son num\u00e9ro 2, Bernhard M\u00fcller. Aldo Schellenberg a travers\u00e9 une s\u00e9rie noire de crashs militaires, l'\u00e9chec en votation du Gripen et l'affaire BodLuv, proc\u00e9dure d'achat critiqu\u00e9e de missiles sol-air. Et pourtant, le conseiller national PDC valaisan Yannick Buttet, membre du comit\u00e9 directeur de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers, refuse d'y voir une promotion fa\u00e7on \"placard dor\u00e9\" pour Aldo Schellenberg.\r\nYannick Buttet avec Thibaut Schaller.\r\n(6H(4) 07 SONDAGE NE FIVAZ) ***Et si Neuch\u00e2tel \u00e9lisait dimanche 2 avril....ses 5 ministres sortants?\r\nLe scenario d'une r\u00e9\u00e9lection des sortants...c'est ce qui ressort de l'enqu\u00eate Sotomo r\u00e9alis\u00e9e pour le compte de la RTS. L'institut de sondage les place en t\u00eate du classement lors du premier tour. Le d\u00e9put\u00e9 et candidat Vert Fabien Fivaz arrive 6\u00e8me...mais \u00e0 11 points derri\u00e8re la candidate sortante Monika Maire-Hefti, il reste cependant optimiste. \r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\nLe sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 entre le 14 et le 20 mars par l'interm\u00e9diaire des pages web et Facebook de RTSinfo.ch ainsi qu'aupr\u00e8s d'un panel d\u00e9j\u00e0 constitu\u00e9. 1326 personnes ont particip\u00e9 et 80% d'entres-elles ont \u00e9t\u00e9 retenues pour l'analyse. \r\nLa gare de Lucerne reste coup\u00e9e du trafic CFF au moins jusqu'\u00e0 midi...apr\u00e8s le d\u00e9raillement d'un eurocity italien hier en tout d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 la sortie de la gare....la 4\u00e8me voiture du train s'est m\u00eame renvers\u00e9e....blessant 7 passagers....les causes de l'accident ne sont pas encore connue...mais il a provoqu\u00e9 une panne de courant...puisque le wagon renvers\u00e9 a heurt\u00e9 un pyl\u00f4ne.\r\n(6H(5) D4 TAXIS) ***Uber fait des \u00e9mules sur l'arc l\u00e9manique....\r\nSelon ^notre bureau genevois...un nouveau service de transport individuel arrivera courant avril....Lanc\u00e9e par deux avocats genevois, la soci\u00e9t\u00e9 \"Bolt\" et ses limousines 100% \u00e9lectriques vont cibler une client\u00e8le \u00e9colo haut de gamme. Elle va surtout tenter de trouver sa place entre Uber, les taxis traditionnels et les services de luxe, dans un march\u00e9 qui se modernise depuis l'adoption l'an dernier de la nouvelle loi genevoise sur les taxis. C\u00e9dric Guigon.\r\nL'\u00e9dition 2019 de la f\u00eate des vignerons verra grand....une ar\u00e8ne pouvant contenir 20'000 spectateurs sera errig\u00e9e sur la place du march\u00e9...avec une sc\u00e8ne principale de 1400 m2, soit l'\u00e9quivalent d'un bassin olympique et quatre sc\u00e8nes sur\u00e9lev\u00e9es de 300 m2 chacune. Les 700 tonnes de poutres m\u00e9talliques seront r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es \u00e0 la fin de la f\u00eate.\r\n(6H(6) 25 MARCHE DE L'ART) Le march\u00e9 mondial de l'art fait la grimace...le premier rapport publi\u00e9 hier par UBS et Art Basel montre que son chiffre d'affaires a chut\u00e9 de 11% l'an dernier, \u00e0 57 milliards de francs. En cause: une croissance \u00e9conomique en berne et les incertitudes politiques dans de nombreuses r\u00e9gions du globe. Mais ce rapport fait aussi un \u00e9tat des lieux tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9 du secteur. Et ce n'est pas un hasard, Olivier Schorderet, s'il sort au moment o\u00f9 Art Basel tient salon \u00e0 Hong Kong.\r\n(6H(7) D3 LECTURE) Non seulement les Fran\u00e7ais lisent, de plus en plus - mais la plupart de nos voisins voudraient d\u00e9vorer davantage de livres. Selon une \u00e9tude parue \u00e0 l'occasion de l'ouverture du Salon du livre, d\u00e8s demain \u00e0 Paris, chaque citoyen avale une vingtaine d'ouvrages par ann\u00e9e - et le temps manque pour calmer leur app\u00e9tit de lecture. Simon Corthay.\r\n(6H(8) 27 HOCKEY GE-SERVETTE ITV MC SORLEY) ****Chris Mc Sorley n'est plus l'entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve-Servette....et il devra trouver lui m\u00eame son successeur.\r\nParce que le canadien reste directeur sportif du club de hockey-sur-glace. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, lui a demand\u00e9 s'il n'allait pas avoir la tentation de mettre la pression sur son successeur. \r\nA noter \u00e9galement que le club se dote d'une nouvelle structure. L'avocat Genevois Fran\u00e7ois Bellanger entre au conseil d'administration et la communication du club sera revue. \r\nUne matin\u00e9e pleine de soleil...puis retour des nuages et quelques gouttes possibles en soir\u00e9e sur le Jura Vaudois ou l'Ouest l\u00e9manique et m\u00eame un coup de tonnerre. 15\u00b0 en moyenne....17\u00b0 en Valais sous l'effet du foehn.\r\nDemain mis \u00e0 part quelques \u00e9claircies de foehn en Valais, le temps sera nuageux dans l'ensemble mais g\u00e9n\u00e9ralement sec.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Ce jeudi le temps sera assez ensoleill\u00e9 avec des passages nuageux qui auront tendance \u00e0 devenir plus envahissants en cours d'apr\u00e8s-midi. En fin de journ\u00e9e ces nuages pourront donner quelques averses sur le Jura Vaudois ou l'Ouest l\u00e9manique et m\u00eame un coup de tonnerre. En revanche sur la\r\ncr\u00eate des Alpes valaisannes et dans la r\u00e9gion du Simplon, le temps restera couvert toute la journ\u00e9e et accompagn\u00e9 de pr\u00e9cipitations. Dans ces conditions les maxima ce jeudi avoisineront les 15\u00b0 \u00e0 l'ouest, jusqu'\u00e0 17\u00b0 en Valais sous l'effet du foehn.\r\nDemain mis \u00e0 part quelques \u00e9claircies de foehn en Valais, le temps sera nuageux dans l'ensemble mais g\u00e9n\u00e9ralement sec. Quelques gouttes seront possibles sur l'Ouest l\u00e9manique. Par contre le versant sud des Alpes valaisannes restera dans les nuages avec des pluies jusque vers 1800m.\r\nMaxima demain 13\u00b0, jusqu'\u00e0 17\u00b0 par foehn en Valais.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-23T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-23T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465802", "ece-8465782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Visite guid\u00e9e dans les institutions complexes de l'Union europ\u00e9enne", "id": "sound-934FC441-4FC0-4CEB-91E5-408A6F14607D", "durationSec": 526, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Louis Michel,aujourd'hui eurod\u00e9put\u00e9, ancien commissaire europ\u00e9en \u00e0 la recherche scientifique puis au d\u00e9veloppement, ancien ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res du Royaume, il \u00e9tait \u00e9galement aux c\u00f4t\u00e9 du premier ministre belge Guy Verhofstadt lors de la n\u00e9gociation du trait\u00e9 de Nice au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000\r\nLe trait\u00e9 de Rome, sign\u00e9 il y a 60 ans, instituait les bases d'une Union europ\u00e9enne tr\u00e8s compliqu\u00e9e. Quelques explications avec l'ancien ministre et commissaire europ\u00e9en Louis Michel.\r\n\r\n* * Visite guid\u00e9e dans les institutions complexes de l'Union europ\u00e9enne LANCEMENT 3 / EUROPE - LOUIS MICHEL\r\n***Si vous n'avez jamais rien compris au fonctionnement de l'Europe, c'est le moment d'\u00e9couter...\r\nDIGAS TUM Anniversaire trait\u00e9 de Rome - EXTRAIT NOUVELLES INA (17'')\r\n***Ah... elles avaient du style, les actualit\u00e9s de 1957... extrait des archives de l'institut de l'audiovisuel INA pour nous rappeler qu'il y a 60 ans -- le 25 mars -- \u00e9tait sign\u00e9 le trait\u00e9 de Rome. Il instituait la colonne vert\u00e9brale de l'Union europ\u00e9enne d'aujourd'hui: le march\u00e9 commun. \r\nJuste avant les c\u00e9l\u00e9brations pr\u00e9vues \u00e0 Rome, nous vous proposons une visite guid\u00e9e dans ce que l'un des p\u00e8res de la construction europ\u00e9enne, Jacques Delors, appelait un OPNI, un \"objet politique non identifi\u00e9\". Un ensemble d'institutions complexes, au fonctionnement difficile \u00e0 d\u00e9crypter.\r\nBonjour Romain Clivaz !\r\n  DIRECT STUDIO BRUXELLES\r\nVous aussi, vous avez du style, je vous rassure. Notre correspondant aupr\u00e8s desdites institutions europ\u00e9ennes. C'est un guide de choix qui va nous emmener: le Belge Louis Michel.\r\nQui d'autre que Louis Michel ? \r\nAujourd'hui eurod\u00e9put\u00e9, ancien commissaire europ\u00e9en \u00e0 la recherche scientifique puis au d\u00e9veloppement, ancien ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res du Royaume, il \u00e9tait \u00e9galement aux c\u00f4t\u00e9 du premier ministre belge Guy Verhofstadt lors de la n\u00e9gociation du trait\u00e9 de Nice au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000.\r\nPour Louis Michel le succ\u00e8s \u00e9conomique de l'UE est incontestable, mais l'essentiel est ailleurs.\r\n  SON 1 / CREDO 1'27''\r\n***En r\u00e9sum\u00e9 Romain, quelles sont ces institutions ? Comment \u00e7a marche ?\r\nTrois institutions politiques interagissent pour \u00e9laborer des textes communautaires. Nous n'\u00e9voquerons pas l'autorit\u00e9 judiciaire, soit la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne.\r\nAu final, ces institutions doivent, la plupart du temps, s'accorder pour que l'Union d\u00e9cide et avance.\r\nAu centre il y la commission qui est une sorte de gouvernement et d'administration. Un membre par pays, avec \u00e0 sa t\u00eate le pr\u00e9sident Jean-Claude Juncker.\r\nSon si\u00e8ge, le Berlaymont, ouvre de verre et de m\u00e9tal rendue fameuse par les 28 mats portant le m\u00eame drapeau \u00e9toil\u00e9. \r\n***Et juste en face, dans le quartier europ\u00e9en, le fief des Etats-nations: le Conseil.\r\nSoit les minist\u00e8res techniques qui si\u00e8gent : agriculture, transports, affaires sociales. Ou lors des sommets europ\u00e9ens europ\u00e9ens, les chefs d'Etat et de gouvernement pour les grande impulsions.\r\nFace aux Etats, pour compl\u00e9ter ce triangle des institutions politiques, il y a les 751 eurod\u00e9put\u00e9s du parlement de Strasbourg, \u00e9lus directement par le peuple.\r\n***Romain, commen\u00e7ons par la commission: c'est l'institution qui symbolise le pouvoir bruxellois.\r\nPour les uns, elle sert l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral europ\u00e9en, pour d'autres y travaillent les eurocrates de Bruxelles, c'est selon le point de vue.\r\nLouis Michel d\u00e9fend avec conviction cette institution qui incarne l'Europe supranationale, et critique les membres qui l'emp\u00eachent d'avancer comme gardienne des trait\u00e9s.\r\nEt ne lui parlez pas du manque de l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique brandi par les eurosceptiques, Louis Michel balaie la critique,\r\n  SON 2 / 54''\r\n***Et les gouvernements nationaux, c'est au sein du Conseil qu'ils exercent leur pouvoir.\r\nOui. Les ministres comp\u00e9tents se r\u00e9unissent en fonction des domaines d'intervention, et les chefs d'Etats et de gouvernements lors de sommets pour fixer les grandes orientations.\r\nLouis Michel ne le cache, cette institution n'est pas sa pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e.\r\n  SON 3 / 39''\r\n***C'est dans ce cadre inter-gouvernemental que Louis Michel a v\u00e9cu une de ses exp\u00e9riences les plus difficiles.\r\nOui au moment des tensions entre le r\u00e9gime de Saddam Hussein et les Etats-Unis pr\u00e9sid\u00e9s par Georges W Bush et un de ses alli\u00e9s communautaires, le britannique Tony Blair,\r\nOn est en 2002:\r\n  SON 4 / 56''\r\nOn conna\u00eet la suite.en mars 2003 l'op\u00e9ration \u00ab Libert\u00e9 irakienne \u00bb  est lanc\u00e9e. Saddam Hussein est chass\u00e9 du pouvoir, sans que la pr\u00e9sence d'armes de destruction massives ne soit \u00e9tablie.\r\n***Derni\u00e8re \u00e9tape de notre ballade Romain: le parlement europ\u00e9en. L'institution la plus d\u00e9mocratique puisqu'elle \u00e9mane du suffrage universel, mais elle reste le parent pauvre.\r\nOui c'est dans le fond la seule institution int\u00e9gralement \u00e9lue. Et avec le trait\u00e9 de Lisbonne le parlement a gagn\u00e9 du pouvoir.\r\nMais pour Louis Michel, il y a encore du travail en mati\u00e8re de visibilit\u00e9 et de cr\u00e9dibilit\u00e9.\r\n  SON 5 / 1'04''\r\n***Pour conclure, \u00e0 deux jours des c\u00e9l\u00e9brations des 60 ans du trait\u00e9 de Rome au palais du capitole, quelle est la vision de Louis Michel pour l'avenir de l'Union ?\r\nSa vision est claire, volontariste, dans l'esprit d'une Europe \u00e0 plusieurs vitesse. Ceux qui veulent avancer doivent pouvoir le faire. \r\nEt dans son ouvrage \u00ab l'EUROPE plus que jamais \u00bb il \u00e9voque comme objectif, selon ses termes, les Etats Unis d'Europe comme le r\u00eavait Victor Hugo, ou une f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne annonc\u00e9e par Robert Schuman.\r\n>>> VIRGULE FRANCE", "alternativeExcerpt": ["Le trait\u00e9 de Rome, sign\u00e9 il y a 60 ans, instituait les bases d\u2019une Union europ\u00e9enne tr\u00e8s compliqu\u00e9e. Quelques explications avec l\u2019ancien ministre et commissaire europ\u00e9en Louis Michel."], "alternativeTitle": ["Visite guid\u00e9e dans les institutions complexes de l\u2019Union europ\u00e9enne  / TUM_2017-03-23T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6715400.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465731", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Croire faire croire (4/10) : Ruth Whelan", "id": "sound-B9F87210-6237-4025-AFE8-23B3986F45C5", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ruth Whelan\r\nAujourd'hui, suite de la th\u00e9matique \"Croire, faire croire\" avec la conf\u00e9rence \"T\u00e9moignage et propagande: le cas du for\u00e7at \u00c9lie Neau\" par Ruth Whelan de l'universit\u00e9 de Maynooth en Irlande. Ruth Whelan est sp\u00e9cialiste de l'histoire culturelle et religieuse de la France en particulier de la question des r\u00e9fugi\u00e9s huguenots.\r\n\r\n* * Aujourd'hui, suite de la th\u00e9matique \" Croire faire croire \" avec la conf\u00e9rence \" T\u00e9moignage et propagande : le cas du for\u00e7at \u00c9lie Neau \" par Ruth Whelan de l'universit\u00e9 de Maynooth en Irlande. Ruth Whelan est sp\u00e9cialiste de l'histoire culturelle et religieuse de la France en particulier de la question des r\u00e9fugi\u00e9s huguenots.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 23.03.2017", "Histoire vivante du 23.03.2017", "Croire faire croire (4/10) / HV_2017-03-23T13:30:00_histoire-vivante", "Croire faire croire (4/10) / HV_2017-03-23T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Ruth Whelan\nAujourd'hui, suite de la th\u00e9matique \"Croire, faire croire\" avec la conf\u00e9rence \"T\u00e9moignage et propagande: le cas du for\u00e7at \u00c9lie Neau\" par Ruth Whelan de l'universit\u00e9 de Maynooth en Irlande. Ruth Whelan est sp\u00e9cialiste de l'histoire culturelle et religieuse de la France en particulier de la question des r\u00e9fugi\u00e9s huguenots.", "Ruth Whelan\nAujourd'hui, suite de la th\u00e9matique \"Croire, faire croire\" avec la conf\u00e9rence \"T\u00e9moignage et propagande: le cas du for\u00e7at \u00c9lie Neau\" par Ruth Whelan de l'universit\u00e9 de Maynooth en Irlande. Ruth Whelan est sp\u00e9cialiste de l'histoire culturelle et religieuse de la France en particulier de la question des r\u00e9fugi\u00e9s huguenots."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448217", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448217", "ece-8448216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'esth\u00e9tique", "id": "sound-681C71A1-BC34-468A-BDC7-F2704C29C008", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'esth\u00e9tique est une donn\u00e9e fondamentale de la sensibilit\u00e9 humaine li\u00e9e au plaisir, \u00e0 l'\u00e9merveillement, voire au bonheur. Nous vous proposons une rencontre avec le philosophe Edgar Morin, qui nous parle de la profondeur de l'exp\u00e9rience esth\u00e9tique, cl\u00e9 de compr\u00e9hension de la condition humaine.\r\n\r\n* * L'esth\u00e9tique est une donn\u00e9e fondamentale de la sensibilit\u00e9 humaine li\u00e9e au plaisir, \u00e0 l'\u00e9merveillement, voire au bonheur. Nous vous proposons une rencontre avec le philosophe Edgar Morin, qui nous parle de la profondeur de l'exp\u00e9rience esth\u00e9tique, cl\u00e9 de compr\u00e9hension de la condition humaine.", "alternativeTitle": ["Tribu du 23.03.2017", "L\u02b9esth\u00e9tique / TRI_2017-03-23T11:04:15_tribu", "Tribu du 23.03.2017", "L\u02b9esth\u00e9tique / TRI_2017-03-23T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9esth\u00e9tique est une donn\u00e9e fondamentale de la sensibilit\u00e9 humaine li\u00e9e au plaisir, \u00e0 l\u02b9\u00e9merveillement, voire au bonheur. Nous vous proposons une rencontre avec le philosophe Edgar Morin, qui nous parle de la profondeur de l\u02b9exp\u00e9rience esth\u00e9tique, cl\u00e9 de compr\u00e9hension de la condition humaine.", "L\u02b9esth\u00e9tique est une donn\u00e9e fondamentale de la sensibilit\u00e9 humaine li\u00e9e au plaisir, \u00e0 l\u02b9\u00e9merveillement, voire au bonheur. Nous vous proposons une rencontre avec le philosophe Edgar Morin, qui nous parle de la profondeur de l\u02b9exp\u00e9rience esth\u00e9tique, cl\u00e9 de compr\u00e9hension de la condition humaine."], "imageURL": "//www.rts.ch/5815875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448192", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue et philosophe, Philosophe, sociologue", "name": "Morin, Edgar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448192", "ece-8448191"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'orgue fait son cin\u00e9ma (1/2) : Visite de l'instrument, avec Vincent Th\u00e9venaz, organiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5830D02A-78B9-46FE-9B34-FC4FD5F744D1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Conches"], "durationSec": 2434, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orgue", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\u00c0 l'occasion du 4e Festival qui met en valeur l'orgue du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, du 31 mars au 8 avril, d\u00e9couvrez un instrument exceptionnel : l'orgue Wurlitzer  de 1937. En 1980, \u00e0 la mort du cin\u00e9ma londonien \"Granada\" \u00e0 Clapham Junction, l'orgue d\u00e9m\u00e9nage ses deux chambres et pose ses effets sp\u00e9ciaux et ses tuyaux au bout du lac L\u00e9man. Comme nous le racontent deux des plus habiles improvisateurs sur ce \"Theatre Organ\" construit aux USA, sa fonction \u00e9tait l' \"entertainment\", accompagnant films muets et spectacles de vari\u00e9t\u00e9s. Depuis 30 ans, des passionn\u00e9s ressuscitent ses sonorit\u00e9s, entre bruitages et jazz, \u00e0 Gen\u00e8ve comme dans l'Angleterre vintage, d'o\u00f9 viendront pour cette semaine de festival des interpr\u00e8tes qui ont connu l'instrument avant son installation sur le continent.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l\u02b9occasion du 4e Festival qui met en valeur l\u02b9orgue du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, du 31 mars au 8 avril, d\u00e9couvrez un instrument exceptionnel : l'orgue Wurlitzer  de 1937.\nEn 1980, \u00e0 la mort du cin\u00e9ma londonien \"Granada\" \u00e0 Clapham Junction, l\u02b9orgue d\u00e9m\u00e9nage ses deux chambres et pose ses effets sp\u00e9ciaux et ses tuyaux au bout du lac L\u00e9man.\nComme nous le racontent deux des plus habiles improvisateurs sur ce \"Theatre Organ\" construit aux USA, sa fonction \u00e9tait l' \"entertainment\", accompagnant films muets et spectacles de vari\u00e9t\u00e9s. Depuis 30 ans, des passionn\u00e9s ressuscitent ses sonorit\u00e9s, entre bruitages et jazz, \u00e0 Gen\u00e8ve comme dans l\u02b9Angleterre vintage, d\u02b9o\u00f9 viendront pour cette semaine de festival des interpr\u00e8tes qui ont connu l\u02b9instrument avant son installation sur le continent\u2026", "\u00c0 l\u02b9occasion du 4e Festival qui met en valeur l\u02b9orgue du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, du 31 mars au 8 avril, d\u00e9couvrez un instrument exceptionnel : l'orgue Wurlitzer  de 1937.\nEn 1980, \u00e0 la mort du cin\u00e9ma londonien \"Granada\" \u00e0 Clapham Junction, l\u02b9orgue d\u00e9m\u00e9nage ses deux chambres et pose ses effets sp\u00e9ciaux et ses tuyaux au bout du lac L\u00e9man.\nComme nous le racontent deux des plus habiles improvisateurs sur ce \"Theatre Organ\" construit aux USA, sa fonction \u00e9tait l' \"entertainment\", accompagnant films muets et spectacles de vari\u00e9t\u00e9s. Depuis 30 ans, des passionn\u00e9s ressuscitent ses sonorit\u00e9s, entre bruitages et jazz, \u00e0 Gen\u00e8ve comme dans l\u02b9Angleterre vintage, d\u02b9o\u00f9 viendront pour cette semaine de festival des interpr\u00e8tes qui ont connu l\u02b9instrument avant son installation sur le continent\u2026", "\u00c0 l\u02b9occasion du 4e Festival qui met en valeur l\u02b9orgue du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de \u00e0 Gen\u00e8ve, du 31 mars au 8 avril, d\u00e9couvrez un instrument exceptionnel : l'orgue Wurlitzer  de 1937.\nEn 1980, \u00e0 la mort du cin\u00e9ma londonien \"Granada\" \u00e0 Clapham Junction, l\u02b9orgue d\u00e9m\u00e9nage ses deux chambres et pose ses effets sp\u00e9ciaux et ses tuyaux au bout du lac L\u00e9man.\nComme nous le racontent deux des plus habiles improvisateurs sur ce \"Theatre Organ\" construit aux USA, sa fonction \u00e9tait l' \"entertainment\", accompagnant films muets et spectacles de vari\u00e9t\u00e9s. Depuis 30 ans, des passionn\u00e9s ressuscitent ses sonorit\u00e9s, entre bruitages et jazz, \u00e0 Gen\u00e8ve comme dans l\u02b9Angleterre vintage, d\u02b9o\u00f9 viendront pour cette semaine de festival des interpr\u00e8tes qui ont connu l\u02b9instrument avant son installation sur le continent\u2026"], "alternativeTitle": ["L\u02b9orgue fait son cin\u00e9ma. 1/2 Visite de l\u02b9instrument, avec Vincent Th\u00e9venaz, organiste", "L\u02b9orgue fait son cin\u00e9ma. 1/2 Visite de l\u02b9instrument, avec Vincent Th\u00e9venaz, organiste / VSS_2017-03-23T10:10:00_versus-ecouter", "L\u02b9orgue fait son cin\u00e9ma. 1/2 Visite de l\u02b9instrument, avec Vincent Th\u00e9venaz, organiste / VSS_2017-03-23T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447851", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Th\u00e9venaz, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447851", "ece-8447846"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les montres suisses \u00e0 l'heure des syst\u00e8mes d'exploitation", "id": "sound-D55CF97C-AA2C-4759-9996-E89F98B9A8B8", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nouvelle montre connect\u00e9e de TAG Heuer affiche le label \"Swiss made\", bien qu'elle tourne avec le syst\u00e8me d'exploitation Android et qu'elle soit \u00e9quip\u00e9e de puces Intel. L'industrie horlog\u00e8re suisse cherche \u00e0 d\u00e9velopper son propre syst\u00e8me d'exploitation et ses propres microprocesseurs.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les montres suisses \u00e0 l'heure des syst\u00e8mes d'exploitation Titre web: Les montres suisses \u00e0 l'heure des syst\u00e8mes d'exploitation\r\n *** NB, FG.\r\nBaselworld ouvre. donc. ses portes aujourd'hui (jeu). La foire de B\u00e2le doit toujours composer. avec des perspectives horlog\u00e8res timor\u00e9es. Mais du c\u00f4t\u00e9 des nouvelles technologies. l'espoir rena\u00eet !\r\nTAG Heuer exposera sa nouvelle montre connect\u00e9e.\r\nUne 1\u00e8re. car elle affichera le label \u00ab swiss made \u00bb.\r\nEt pourtant.\r\nElle tourne sur Android.\r\nAvec des puces d'Intel.\r\nMais peu importe ces liens. entre-guillemets \u00ab incestueux \u00bb.\r\nAvec nos \u00ab cousins d'Am\u00e9rique \u00bb :\r\nL'important.\r\nC'est la relation entre le \u00ab swiss made \u00bb.\r\nEt les syst\u00e8mes d'exploitation informatiques.\r\n*** Et c'est r\u00e9jouissant !\r\nOh que oui !.\r\nSurtout en ces temps difficiles... pour l'horlogerie suisse.\r\nCar ce qui compte. c'est que le train soit lanc\u00e9.\r\nEt que l'industrie commence \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir.\r\n\u00c0 d\u00e9velopper son propre syst\u00e8me d'exploitation.\r\nAvec peut-\u00eatre. aussi. ses propres microprocesseurs !\r\n*** C'est un pas que le Swatch Group a d\u00e9j\u00e0 franchi !\r\nC'est exact !\r\nLe n\u00b01 mondial de l'horlogerie collabore avec CSEM de Neuch\u00e2tel.\r\nPour fabriquer un \u00e9cosyst\u00e8me informatique.\r\nEnti\u00e8rement \u00ab swiss made \u00bb.\r\nEt c\u00f4t\u00e9 puce \u00e9lectronique. c'est dans la bo\u00eete :\r\nSwatch est d\u00e9j\u00e0 leader mondial.\r\nDes \u00ab chips \u00bb faible consommation.\r\nEnfin. cerise sur le g\u00e2teau.\r\nLe groupe biennois ma\u00eetrise aussi le stockage d'\u00e9nergie.\r\nVia son unit\u00e9 de piles.\r\n*** Quelles chances pour Swatch. d'aller chatouiller les g\u00e9ants des syst\u00e8mes d'exploitation am\u00e9ricains de Google et Apple ?\r\nDisons que c'est tr\u00e8s ambitieux.\r\nCar pour bousculer Android et iOs.\r\nIl va falloir une plateforme attractive.\r\nPour les d\u00e9veloppeurs d'applications.\r\nMais l'espoir cr\u00e9e l'\u00e9mulation. \r\nEt Swatch poss\u00e8de les atouts technologiques.\r\nPour s'imposer dans l'internet des objets.\r\nUn \u00e9cosyst\u00e8me. donc. \u00ab swiss made \u00bb.\r\nO\u00f9 la montre connect\u00e9e ne serait plus qu'un composant. \r\nParmi tous les autres !\r\n*** Dites donc. Fabrice. on vous a connu beaucoup plus critique sur l'horlogerie suisse !\r\nC'est vrai.\r\nMais l\u00e0. il y a de quoi s'emballer !\r\nCar via l'horlogerie. \r\nEt l'expertise dans l'industrie de mesure. de pr\u00e9cision.\r\nEt de miniaturisation.\r\nLa Suisse dispose du savoir-faire. \r\nPour se fabriquer un avenir digital.\r\nEt se r\u00eaver. \r\nEn leader mondial de syst\u00e8mes d'exploitation num\u00e9riques.\r\nPlus performants. plus s\u00fbrs. ind\u00e9pendants. et neutres.", "alternativeExcerpt": ["La nouvelle montre connect\u00e9e de TAG Heuer affiche le label \"Swiss made\", bien qu'elle tourne avec le syst\u00e8me d'exploitation Android et qu'elle soit \u00e9quip\u00e9e de puces Intel. L\u2019industrie horlog\u00e8re suisse cherche \u00e0 d\u00e9velopper son propre syst\u00e8me d\u2019exploitation et ses propres microprocesseurs.", "La nouvelle montre connect\u00e9e de TAG Heuer affiche le label \"Swiss made\", bien qu'elle tourne avec le syst\u00e8me d'exploitation Android et qu'elle soit \u00e9quip\u00e9e de puces Intel. L\u2019industrie horlog\u00e8re suisse cherche \u00e0 d\u00e9velopper son propre syst\u00e8me d\u2019exploitation et ses propres microprocesseurs.", "La nouvelle montre connect\u00e9e de TAG Heuer affiche le label \"Swiss made\", bien qu'elle tourne avec le syst\u00e8me d'exploitation Android et qu'elle soit \u00e9quip\u00e9e de puces Intel. L\u2019industrie horlog\u00e8re suisse cherche \u00e0 d\u00e9velopper son propre syst\u00e8me d\u2019exploitation et ses propres microprocesseurs."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les montres suisses \u00e0 l'heure des syst\u00e8mes d'exploitation", "Nota Bene - Les montres suisses \u00e0 l'heure des syst\u00e8mes d'exploitation / JDM_2017-03-23T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les montres suisses \u00e0 l'heure des syst\u00e8mes d'exploitation / JDM_2017-03-23T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465801", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465801", "ece-8465781"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les politiciens ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FFCCCAFC-4FE8-4464-A52E-FF6A20CBEE35", "durationSec": 345, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties / SUPER_2017-03-23T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-03-23T16:45:00_les-orties"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447965", "ece-8447957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Liane Foly, chanteuse", "id": "sound-DB206A08-327A-4B04-AC35-E2E215356505", "durationSec": 2813, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanteuse Liane Foly est en concert au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 avril 2017 pour sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne \"Crooneuse tour\". Un retour sur la sc\u00e8ne en musique apr\u00e8s six ans de deux one woman show \"La folle parenth\u00e8se\" et \"La folle part en cure\".\r\nLiane Foly est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["La chanteuse Liane Foly est en concert au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 avril 2017 pour sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne \"Crooneuse tour\". Un retour sur la sc\u00e8ne en musique apr\u00e8s six ans de deux one woman show \"La folle parenth\u00e8se\" et \"La folle part en cure\".\n\nLiane Foly est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Liane Foly, chanteuse / VER_2017-03-23T16:30:45_l-invitee-liane-foly-chanteuse", "Vertigo du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8484248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448276", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tr\u00e8s discr\u00e8te visite du chef de la diplomatie turque \u00e0 Berne", "id": "sound-507FFCAE-722F-44BF-B65E-00E8141339CE", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mevl\u00fct Cavusoglu, le chef de la diplomatie turque, d\u00e9barque jeudi \u00e0 Berne pour s'entretenir avec son homologue suisse Didier Burkhalter. L'heure et le lieu de la rencontre sont tenus secrets.\r\n\r\n* * Tr\u00e8s discr\u00e8te visite du chef de la diplomatie turque \u00e0 Berne 12h30 Relation UE - Suisse  \r\nC'est une visite surprise. On l'a appris ce matin le chef de la diplomatie turc sera en visite aujourd'hui \u00e0 Berne. Mev-lout Cavou-so-lou  va s'entretenir avec Didier Burkhalter. Il doit aussi rencontrer des repr\u00e9sentants de la communautl\u00e9 turque de Suisse, \u00e0 l'ambassade de Turquie. Julien Bangerter...on ignore toutefois le lieu et l'endroit pr\u00e9cis de cette rencontre diplomatique...\r\nOui, du c\u00f4t\u00e9 suisse, le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res maintient le secret pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9.\r\nIl a toutefois bien confirm\u00e9...ce matin...la tenue de cette rencontre. Il s'agira d'un t\u00eate \u00e0 t\u00eate entre les deux ministres.\r\nC'est Ankara qui aurait sollicit\u00e9 cet entretien...\r\nRencontre accept\u00e9e c\u00f4t\u00e9 suisse...puisqu'elle s'ins\u00e8re dans le dialogue renforc\u00e9 entam\u00e9 depuis plusieurs mois entre les deux pays...\r\nAlors on ne conna\u00eet pas encore les th\u00e8mes pr\u00e9cis de la discussions aujourd'hui...\r\nMais le dialogue portait jusqu'ici...notamment... sur  la question des droits de l'homme en Turquie, et le  possible r\u00e9tablissement de la peine de mort...\r\nEt le vote des 90.000 Turcs de Suisse sera peut-\u00eatre aussi abord\u00e9...\r\nCar en toile de fond ce cette visite...il y a le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril...et ces fameux meetings organis\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger par le gouvernement turc..\r\nIl y a deux semaines...Mevl\u00fct Tcha-vou-solou..avait finalement annul\u00e9 sa visite pr\u00e9vue \u00e0  Zurich...\r\nEn raison de craintes s\u00e9curitaires... aucun h\u00f4tel ou autre lieu priv\u00e9 n'avait accept\u00e9 de l'accueillir.\r\nAujourd'hui...c'est \u00e0 l'ambassade turque \u00e0 Berne...que le m\u00eame ministre rencontrera des repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 turque.\r\nUne rencontre \u00e0 titre priv\u00e9e et sur invitation....\r\nElle s'adresse donc \u00e0 un cercle restreint...et ne n\u00e9cessite aucune autorisation pr\u00e9alable.", "alternativeExcerpt": ["Mevl\u00fct Cavusoglu, le chef de la diplomatie turque, d\u00e9barque jeudi \u00e0 Berne pour s'entretenir avec son homologue suisse Didier Burkhalter. L'heure et le lieu de la rencontre sont tenus secrets."], "alternativeTitle": ["Tr\u00e8s discr\u00e8te visite du chef de la diplomatie turque \u00e0 Berne / 12H30_2017-03-23T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Le blues fi\u00e9vreux de The Last Moan", "id": "sound-7D7EC9F6-CA88-45F4-A1B2-931A9FD0C107", "durationSec": 472, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec son premier album \"Zig Zag Dream\", le duo valaisan r\u00e9veille l'esprit sauvage des bayous. Ils sont en concert le 24 mars 2017 \u00e0 Ebullition, \u00e0 Bulle, dans le cadre d'un week-end d\u00e9di\u00e9 au hard. Ga\u00ebtan Nicolas et Igor M\u00e9trailler r\u00e9pondent aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Avec son premier album \"Zig Zag Dream\", le duo valaisan r\u00e9veille l\u02b9esprit sauvage des bayous. Ils sont en concert le 24 mars 2017 \u00e0 Ebullition, \u00e0 Bulle, dans le cadre d\u02b9un week-end d\u00e9di\u00e9 au hard. Ga\u00ebtan Nicolas et Igor M\u00e9trailler r\u00e9pondent aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Le blues fi\u00e9vreux de The Last Moan / VER_2017-03-23T16:45:45_musique-le-blues-fievreux-de-the-last-mo", "Vertigo du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449556.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448276", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9percussions internationales \u00e0 la suite de l'exportation de viande avari\u00e9e du Br\u00e9sil", "id": "sound-057C9EAF-0CAB-477F-B86F-947C167AEDF1", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le scandale alimentaire autour de l'exportation de viande avari\u00e9e depuis le Br\u00e9sil, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 il y a quelques jours, est une catastrophe \u00e9conomique pour le pays, mais aussi pour les acteurs internationaux li\u00e9s au secteur br\u00e9silien de la viande, tels que la Chine.\r\n\r\n* * R\u00e9percussions internationales \u00e0 la suite de l'exportation de viande avari\u00e9e du Br\u00e9sil 12h30 viande avari\u00e9e \r\nSecou\u00e9 par un scandale de viande avari\u00e9e, le Br\u00e9sil a demand\u00e9 aux pays de l'Organisation mondiale du commerce de ne pas appliquer des \"restrictions arbitraires\" \u00e0 l'importation.\r\nLa Chine, le Japon et le Mexique ont ferm\u00e9 leur porte \u00e0 la viande br\u00e9silienne. Pour rappel, la police br\u00e9silienne avait d\u00e9couvert que les gros exportateurs de viandes avaient corrompu des responsables des contr\u00f4les d'hygi\u00e8ne. Ces derniers auraient certifi\u00e9 de la viande avari\u00e9e comme propre \u00e0 la consommation, Katja Schaer \r\n((On parle de salmonelle, d'acide qui aurait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour dissimuler l'odeur de la viande avari\u00e9e - de produits m\u00e9lang\u00e9s \u00e0 du carton, ou qui contiendraient des pi\u00e8ces \u00e0 jeter, comme des t\u00eates de porc. Scandaleux donc. Et ce scandale a des cons\u00e9quences non seulement sur les producteurs de viande, mais aussi sur les industrie de l'emballage, de la distribution, du transport \u00e0 \u00e9chelle internationale. Des bateaux charg\u00e9s de tonnes de viande congel\u00e9e sont d\u00e9sormais bloqu\u00e9s le long des c\u00f4tes chinoises, par exemple. On peut vraiment parler d'une catastrophe \u00e9conomique - pour le Br\u00e9sil bien s\u00fbr, mais aussi pour les acteurs internationaux li\u00e9s au secteur br\u00e9silien de la viande. \r\nMais, \u00e0 l'inverse, \u00e7a signifie que la viande br\u00e9silienne est dans de nombreuses assiettes?\r\n((Juste - les Chinois tout d'abord sont de grands consommateurs de viande br\u00e9silienne - l\u00e0 on parle de boeuf et de poulet surtout. Des cuisses de poulet qui se retrouvent bien s\u00fbr aussi dans les assiettes europ\u00e9ennes. Mais pas seulement, partout, de Singapour \u00e0 l'Iran en passant par l'Afrique du Sud, tous consomment de la viande br\u00e9silienne. De la viande br\u00e9silienne qui est produite - on l'a compris en quantit\u00e9s vertigineuses. On parle de 13 millions de tonnes annuelles de poulet, de pr\u00e8s de 10 millions de tonnes de boeuf. Le porc est en troisi\u00e8me position. La croissance de la demande mondiale, les fluctuations du real notamment expliquent la forte croissance de ce secteur. Et ce qui est particulier avec la viande br\u00e9silienne, c'est que, comme elle est plut\u00f4t moins ch\u00e8re, les groupes alimentaires ont tendance \u00e0 l'utiliser dans leur produits transform\u00e9s - des charcuteries aux plats pr\u00e9cuisin\u00e9s.\r\nest-ce que cette viande est aussi dans nos assiettes suisses?\r\n((Bien s\u00fbr. Les donn\u00e9es de l'office f\u00e9d\u00e9ral des douanes montre que plus de 17% de la viande import\u00e9e - et l\u00e0 je parle de toutes pi\u00e8ces et animaux confondus -, plus de 17% donc nous viennent du Br\u00e9sil. Pr\u00e8s de 19 mille tonnes donc. Et je peux vous dire de quoi des importations sont faites, l\u00e0 c'est l'office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires, l'OSAV qui nous le pr\u00e9cise - en tr\u00e8s large majorit\u00e9, pour plus de 90%, il s'agit de poulet. Le reste se divise en une petite part de de pi\u00e8ces nobles de boeuf, ainsi que des vessies, des estomacs et des boyaux de porcs. ))\r\nFaut-il s'inqui\u00e9ter Katia?\r\n((Alors Bruxelles a bloqu\u00e9 les importations de viande provenant de quatre groupes br\u00e9siliens impliqu\u00e9s. La Suisse fait de m\u00eame, pr\u00e9cise l'OSAV. Et les contr\u00f4les sont renforc\u00e9s pour le reste de la viande br\u00e9silienne. ))", "alternativeExcerpt": ["Le scandale alimentaire autour de l\u2019exportation de viande avari\u00e9e depuis le Br\u00e9sil, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 il y a quelques jours, est une catastrophe \u00e9conomique pour le pays, mais aussi pour les acteurs internationaux li\u00e9s au secteur br\u00e9silien de la viande, tels que la Chine."], "alternativeTitle": ["R\u00e9percussions internationales \u00e0 la suite de l'exportation de viande avari\u00e9e du Br\u00e9sil / 12H30_2017-03-23T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Alexandre Cellier rencontre Cyril Jost", "id": "sound-15B168B2-C02C-415E-A231-7E9D31988879", "durationSec": 3371, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 23.03.2017", "Premier rendez-vous du 23.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Alexandre Cellier rencontre Cyril Jost / PRV_2017-03-23T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois Alexandre Cellier rencontre Cyril Jost / PRV_2017-03-23T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448221", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur et chroniqueur humoristique", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, fils de Marcel Cellier", "name": "Cellier, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448221", "ece-8448219"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : \"Ombre sur Moli\u00e8re\" de Dominique Ziegler", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-496FE274-AAAC-4E4B-9B57-7B705482AC72", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Ombre sur Moli\u00e8re\" de Dominique Ziegler", "\"Ombre sur Moli\u00e8re\" de Dominique Ziegler / RVA3_2017-03-23T07:10:46_sortir-avec-anne", "\"Ombre sur Moli\u00e8re\" de Dominique Ziegler / RVA3_2017-03-23T07:10:46_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447932", "ece-8447921"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "[Pas d'\u00e9mission] La Vie des gens : Chanson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE0EA131-A668-423B-A59C-242481D2A1D0", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-23T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-23T09:45:00_la-vie-des-gens"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447980", "ece-8447972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : un enfant biennois en Am\u00e9rique, 1953", "id": "sound-26D74086-FE8A-4DA9-9F70-EBD2578FBD29", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : un enfant biennois en Am\u00e9rique, 1953 / ALA_2017-03-23T15:04:15_archive-un-enfant-biennois-en-amerique-1", "A l'abordage du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448309"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'\u00e9pouse Schaudi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93BF441E-9544-4A3C-AABF-FDA9C54B1771", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-23T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-23T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447910", "ece-8447907"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Feist revient apr\u00e8s 6 ans d'abscence avec l'album \"pleasure\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60ABF693-179C-4A61-A73D-F97F49B8F686", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feist"], "thematicThemes": ["folk", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-23T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-23T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447982", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447982", "ece-8447974"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 23.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D5B66F5-FF8A-4165-AA46-FA50DD8D15E7", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-23T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-23T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447964", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447964", "ece-8447956"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Les \"bio queens\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0F8670E-64D7-4785-9730-FA5D3FF2C58E", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les \"bio queens\"", "Les \"bio queens\"", "Les \"bio queens\" / RVA3_2017-03-23T08:13:14_la-thematique", "Les \"bio queens\" / RVA3_2017-03-23T08:13:14_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8447936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447936", "ece-8447926"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Anne Leroy, secr\u00e9taire de l'association des Journ\u00e9es de la Schizophr\u00e9nie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77D80B57-0E03-4147-BAE7-2709B002A87A", "durationSec": 713, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Anne Leroy, secr\u00e9taire de l'association des Journ\u00e9es de la Schizophr\u00e9nie", "Anne Leroy, secr\u00e9taire de l'association des Journ\u00e9es de la Schizophr\u00e9nie", "Anne Leroy, secr\u00e9taire de l'association des Journ\u00e9es de la Schizophr\u00e9nie / RVA3_2017-03-23T07:15:01_l-invite", "Anne Leroy, secr\u00e9taire de l'association des Journ\u00e9es de la Schizophr\u00e9nie / RVA3_2017-03-23T07:15:01_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8447946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447946", "ece-8447924"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Fran\u00e7ois Fuyons (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5056139-8C0B-4C34-A855-E72AAA8F8746", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Fran\u00e7ois Fuyons (1/2)", "RTPC : Fran\u00e7ois Fuyons (1/2) / SUPER_2017-03-23T16:17:26_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Fran\u00e7ois Fuyons (1/2) / SUPER_2017-03-23T16:17:26_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447968", "ece-8447960"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : Fran\u00e7ois Fuyons (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A17872D3-BDD2-4A47-8BF0-356C67A580D7", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Fran\u00e7ois Fuyons (2/2)", "RTPC : Fran\u00e7ois Fuyons (2/2) / SUPER_2017-03-23T16:25:06_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Fran\u00e7ois Fuyons (2/2) / SUPER_2017-03-23T16:25:06_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447962", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447962", "ece-8447953"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "[Doublon] Les Moinat : Sylviane confond un porte-jarretelles et une sangle \u00e0 v\u00e9lo ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A57DC527-4D7B-4031-BFB7-8A5141E677E1", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadeau", "No\u00ebl"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-23T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-23T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8447981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8447981", "ece-8447973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-312F9D29-CAE2-4A4A-A22F-9B74D020C657", "durationSec": 469, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (Revue de presse al\u00e9manique) La presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat, apr\u00e8s l'attentat de Londres hier, la presse al\u00e9manique croit en la capacit\u00e9 de r\u00e9sistance de la Grande Bretagne  ..\r\nUn attentat terroriste a touch\u00e9 la d\u00e9mocratie britannique en plein coeur, titre le tagesanzeiger.Un homme est parvenu \u00e0 propager la panique dans tout le quartier gouvrenemental de Westminster. Les premi\u00e8res r\u00e9actions r\u00e9clament d\u00e9j\u00e0 encore plus de protection de l'\u00e9lite politique. En ces temps troubl\u00e9s,  les britanniques doivent \u00e0 leur tour trouver le difficile \u00e9quilibre entre mesures de s\u00e9curit\u00e9 exttr\u00eames et ouverture d\u00e9mocratique.  Mais La d\u00e9fense britannique contre le terrorisme est robuste, commente la NZZ . Le pont de westminster et els environs du Palais sont un symbole de d\u00e9mocratie  connu dans le monde entier, un lieu en plus visit\u00e9 par les foules. Le terroriste a donc atteint un double objectif,  le symbole et le nombre de victimes, avec un simple couteau et une voiture. Mais la grande Bretagne va faire face: avec solidarit\u00e9 et  compassion, les londoniens vont reprendre leur vie normale, ils ne se laisseront pas intimider. Car la vision d'une Grande bretagne bastion de la libert\u00e9 et de la d\u00e9mocratie est fortement ancrl\u00e9e dans le coeur des britanniques. \r\n***  L'ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse, Michael Matthiessen, en poste depuis 6 mois, s'exprime pour la premi\u00e8re fois dans la presse ce matin ...\r\nle temps\r\n***  Une commune vaudoise raye de sa carte un centre f\u00e9d\u00e9ral d'h\u00e9bergement pour requ\u00e9rants d'asile \r\n24 heures\r\nLes co\u00fbts de l'enqu\u00eate qui a permis retrouver l'auteur du quadruple meurtre de Rupperswil font toujours pol\u00e9mique dans l'Argauerzeitung. hier le journal \u00e9voquait les 800'000 francs de facture envoy\u00e9s  par la Conf\u00e9d\u00e9ration au canton d'Argovie, facture qui couvre la surveillance de 3000 t\u00e9l\u00e9phones portables.  Le canton refuse de payer, la justice tranchera . le conseiller national Bernard Guhl veut mainteant examiner en d\u00e9tail l'ordonnance f\u00e9d\u00e9rale. Et ce matin, le conseiller d'Etat argovien Urs Hoffman prend la parole dans les colonnes du journal:  la d\u00e9cision d'utiliser les antennes pour pister les t\u00e9l\u00e9phone sportables est du ressort du minist\u00e8re public, il aurait donc d\u00fb informer le gouvernement cantonal des cons\u00e9quences fionanci\u00e8rs. Et pr\u00e9vient-il, Cette affaire peut aussi avoir des cons\u00e9qzuences politiques et poter pr\u00e9judice \u00e0 d'autres enqu\u00eates sur des crimes graves.  il serait d\u00e9licat de ne aps trout mettre en oeuvre pozr retrouver l'auteur d'un crime juste pare que cela co\u00fbte trop cher au canton... \r\nFreysinger et sa retraite\r\n*** La Weltwoche dit vouloir briser un tabou ce matin: celui des avortements tardifs en Suisse\r\nDepuis 15 ans, la loi est claitr sur ce point: jusqu'\u00e0 la 12 semaine de grossesse, l'avortement est autoris\u00e9. Mais pass\u00e9 ce stade, il peut \u00eatre pratqiu\u00e9 dans certains cas, en cas de graves maladies du foetus ou en cas de gradne d\u00e9ltresse psychologique. En Suisse, 5 % des interruptions de  grossesse sont des avortements tardifs.  Ils ont m\u00eame tendance \u00e0 augmenter cs ernipres ann\u00e9es, un epetite parti a lieu apr\u00e8s la 22e semaine de grossesse,Et il arrive parfois que des foetus survivent quelques heures apr\u00e8s l'avortement hors du corps de la m\u00eare, une situation qui peut \u00eatre un v\u00e9ritable fardeau moral pour les sages femmes ou les m\u00e9decins.Une v\u00e9rit\u00e9 cach\u00e9e au public estime le journal car en Suisse, contrairement \u00e0 la Grande Bretagne, il n'existe aucun chiffre sur le nombre de foetus qui survivent temporairement \u00e0 un avortement. Le consieller nationa\u00e9 UDC \r\n Eric Von Siebenthal a d\u00e9pos\u00e9 une intervention pour \u00e9claircir ces cas en Suisse. \r\n***   une initiative du POP \u00e0 neuch\u00e2tel pour taxer davantage les millionnaires d\u00e9range les milieux \u00e9conomiques \r\nexpress\r\nElle a suscit\u00e9 l'\u00e9tonnement voire l'irritation des lecteurs de la NZZ. La canadienen musulmane, Yasmine Hasmi, a particip\u00e9 \u00e0 la march des femmes de Zurich, en portant le voile. elle \u00e9tait m\u00eame tout devant, elle portait la banni\u00e8re. et elle se justifie ce matine en inzerview dans le journal:m ja'i toujours milit\u00e9 pour les droits de l'home et pour l'\u00e9galit\u00e9 des sexes. Elel raconte qu'elle m\u00eame s'est souvent sentie discrimin\u00e9e, mais plus parce que'lle portait le voile que en tant que femme, noatmment en tant que professeur d'angalis, ce signe reliegieux sotensible passe mal en Suissse. mais ell y tient  en tant que signe de sa spiritualit\u00e9. les femmes de sa famille se couvrent les cehveux depuis 3 deux g\u00e9n\u00e9rations. Et seel se dit surprise par ls lecteurs et lectrics de la NZZ.  Elel a \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9e par ceux qui l\u00f4nt accus\u00e9e d'instrumentaliser la marche des femems \u00e0 des fins islamistes. D'ailleurs elle d\u00e9clare avoir \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accueillie par les organisatrices de cette marche des femmes. \r\nLake parade - relanc\u00e9e\r\n(Revue de presse romande) *** La presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat, apr\u00e8s l'attentat de Londres hier, la presse al\u00e9manique croit en la capacit\u00e9 de r\u00e9sistance de la Grande Bretagne  ..\r\nESTHER Un attentat terroriste a touch\u00e9 la d\u00e9mocratie britannique en plein coeur, titre le tagesanzeiger.Un homme est parvenu \u00e0 propager la panique dans tout le quartier gouvrenemental de Westminster. Les premi\u00e8res r\u00e9actions r\u00e9clament d\u00e9j\u00e0 encore plus de protection de l'\u00e9lite politique. En ces temps troubl\u00e9s,  les britanniques doivent \u00e0 leur tour trouver le difficile \u00e9quilibre entre mesures de s\u00e9curit\u00e9 exttr\u00eames et ouverture d\u00e9mocratique.  Mais La d\u00e9fense britannique contre le terrorisme est robuste, commente la NZZ . Le pont de westminster et els environs du Palais sont un symbole de d\u00e9mocratie  connu dans le monde entier, un lieu en plus visit\u00e9 par les foules. Le terroriste a donc atteint un double objectif,  le symbole et le nombre de victimes, avec un simple couteau et une voiture. Mais la grande Bretagne va faire face: avec solidarit\u00e9 et  compassion, les londoniens vont reprendre leur vie normale, ils ne se laisseront pas intimider. Car la vision d'une Grande bretagne bastion de la libert\u00e9 et de la d\u00e9mocratie est fortement ancrl\u00e9e dans le coeur des britanniques. \r\n***  L'ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse, Michael Matthiessen, en poste depuis 6 mois \u00e0 Berne, s'exprime pour la premi\u00e8re fois dans la presse ce matin ...\r\nDOM Ce diplomate aguerri, Danois, est en grande interview dans le Temps et la NZZ aujourd'hui. \r\nEt il lance un avertissement: il faut se m\u00e9fier des voeux pieux. \r\nAttention aux Suisses qui pensent pouvoir tirer parti du Brexit. \r\nL'ambassadeur n'est pas du tout certain que notre pays profite de cette situation \u00e0 venir.\r\nMicha\u00ebl Matiessen se montre par contre relativement positif au vu des n\u00e9gociations actuelles.\r\nLes blocages sont en train d'\u00eatre lev\u00e9s sur certains dossiers. \r\nc'est d\u00e9j\u00e0 le cas pour Horizon 2020. Mais d'autres freins li\u00e9s \u00e0 la libre circulation des personnes seront lev\u00e9s dans les jours ou les semaines \u00e0 venir. \r\n2017, c'est l'ann\u00e9e de la normalisation, de la d\u00e9-dramatisation, nous promet l'ambassadeur.\r\n***  Une commune vaudoise raye de sa carte un centre f\u00e9d\u00e9ral d'h\u00e9bergement pour requ\u00e9rants d'asile \r\nDOM La commune de Provence refuse de prolonger l'existence du centre des Rochat. \r\nCette caserne militaire, isol\u00e9e sur l'alpage, accueille des jeunes \u00e2g\u00e9s en moyenne entre 18 et 30 ans. \r\nIl s'agit donc d'une succursale du centre f\u00e9d\u00e9ral d'enregistrement de Vallorbe. \r\nAlors, cette fermeture a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par une large majorit\u00e9 de membres du conseil communal de Provence.\r\nIl faut dire que la population se sent en ins\u00e9curit\u00e9 depuis quelques mois, nous apprend 24 Heures, apr\u00e8s plusieurs probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la consommation d'alcool. \r\nBeaucoup d'habitants estiment aussi que leur commune a accompli son devoir, apr\u00e8s trois ans d'existence de ce centre.\r\nLes 90 requ\u00e9rants qui y sont h\u00e9berg\u00e9s seront transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 Vallorbe dans le canton de Vaud, ou \u00e0 Perreux, dans le canton de Neuch\u00e2tel. \r\nESTHER Les co\u00fbts de l'enqu\u00eate qui a permis retrouver l'auteur du quadruple meurtre de Rupperswil font toujours pol\u00e9mique dans l'Argauerzeitung. hier le journal \u00e9voquait les 800'000 francs de facture envoy\u00e9s  par la Conf\u00e9d\u00e9ration au canton d'Argovie, facture qui couvre la surveillance de 3000 t\u00e9l\u00e9phones portables.  Le canton refuse de payer, la justice tranchera . le conseiller national Bernard Guhl veut mainteant examiner en d\u00e9tail l'ordonnance f\u00e9d\u00e9rale. Et ce matin, le conseiller d'Etat argovien Urs Hoffman prend la parole dans les colonnes du journal:  la d\u00e9cision d'utiliser les antennes pour pister les t\u00e9l\u00e9phone sportables est du ressort du minist\u00e8re public, il aurait donc d\u00fb informer le gouvernement cantonal des cons\u00e9quences fionanci\u00e8rs. Et pr\u00e9vient-il, Cette affaire peut aussi avoir des cons\u00e9qzuences politiques et poter pr\u00e9judice \u00e0 d'autres enqu\u00eates sur des crimes graves.  il serait d\u00e9licat de ne aps trout mettre en oeuvre pozr retrouver l'auteur d'un crime juste pare que cela co\u00fbte trop cher au canton... \r\nDOM Des charges, il en est aussi question dans le Nouvelliste.\r\nLe quotidien s'est int\u00e9ress\u00e9 aux cons\u00e9quences li\u00e9es \u00e0 la fin du syst\u00e8me des rentes pour les conseillers d'Etat valaisans. \r\nAlors, les nouveaux \u00e9lus seront mieux pay\u00e9s, avec un salaire annuel de 300'000 francs, au lieu de 245'000 aujourd'hui.\r\nSeulement voil\u00e0: ils ne toucheront plus de rente \u00e0 vie. \r\nCertains sont encore sous l'ancien r\u00e9gime. Oskar Freysinger touchera 77'000 francs de rente, Esther Waeber Kalber-matten et Jacques Melly toucheront 120'000 francs de rentes.\r\nMais les trois nouveaux entrant, Christophe Darbellay, Fr\u00e9d\u00e9ric Favre et Roberto schmidt, eux, seront dans le nouveau syst\u00e8me. Avec pluss de revenus, mais plus rien apr\u00e8s la fin de leur mandat.\r\n*** La Weltwoche dit vouloir briser un tabou ce matin: celui des avortements tardifs en Suisse\r\nESTHER Depuis 15 ans, la loi est claitr sur ce point: jusqu'\u00e0 la 12 semaine de grossesse, l'avortement est autoris\u00e9. Mais pass\u00e9 ce stade, il peut \u00eatre pratqiu\u00e9 dans certains cas, en cas de graves maladies du foetus ou en cas de gradne d\u00e9ltresse psychologique. En Suisse, 5 % des interruptions de  grossesse sont des avortements tardifs.  Ils ont m\u00eame tendance \u00e0 augmenter cs ernipres ann\u00e9es, un epetite parti a lieu apr\u00e8s la 22e semaine de grossesse,Et il arrive parfois que des foetus survivent quelques heures apr\u00e8s l'avortement hors du corps de la m\u00eare, une situation qui peut \u00eatre un v\u00e9ritable fardeau moral pour les sages femmes ou les m\u00e9decins.Une v\u00e9rit\u00e9 cach\u00e9e au public estime le journal car en Suisse, contrairement \u00e0 la Grande Bretagne, il n'existe aucun chiffre sur le nombre de foetus qui survivent temporairement \u00e0 un avortement. Le consieller nationa\u00e9 UDC \r\n Eric Von Siebenthal a d\u00e9pos\u00e9 une intervention pour \u00e9claircir ces cas en Suisse. \r\n***   une initiative du POP \u00e0 neuch\u00e2tel, pour taxer davantage les millionnaires, d\u00e9range les milieux \u00e9conomiques \r\nDOM La chambre neuch\u00e2teloise du commerce et de l'industrie entre dans le d\u00e9bat, rel\u00e8ve l'Express et l'Impartial aujourd'hui. \r\nAlors oui: le nombre de millionnaires ne cesse d'augmenter \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\nMais cette initiative fait fausse route, selon les repr\u00e9sentants des patrons. \r\nles contribuables fortun\u00e9s sont essentiels pour financer les d\u00e9penses de l'Etat. \r\nEn attendant, le parti ouvrier et populaire est en train de r\u00e9colter des signatures pour son initiative.\r\nESTHER Elle a suscit\u00e9 l'\u00e9tonnement voire l'irritation des lecteurs de la NZZ. La canadienen musulmane, Yasmine Hasmi, a particip\u00e9 \u00e0 la march des femmes de Zurich, en portant le voile. elle \u00e9tait m\u00eame tout devant, elle portait la banni\u00e8re. et elle se justifie ce matine en inzerview dans le journal:m ja'i toujours milit\u00e9 pour les droits de l'home et pour l'\u00e9galit\u00e9 des sexes. Elel raconte qu'elle m\u00eame s'est souvent sentie discrimin\u00e9e, mais plus parce que'lle portait le voile que en tant que femme, noatmment en tant que professeur d'angalis, ce signe reliegieux sotensible passe mal en Suissse. mais ell y tient  en tant que signe de sa spiritualit\u00e9. les femmes de sa famille se couvrent les cehveux depuis 3 deux g\u00e9n\u00e9rations. Et seel se dit surprise par ls lecteurs et lectrics de la NZZ.  Elel a \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9e par ceux qui l\u00f4nt accus\u00e9e d'instrumentaliser la marche des femems \u00e0 des fins islamistes. D'ailleurs elle d\u00e9clare avoir \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accueillie par les organisatrices de cette marche des femmes. \r\n*** Sans transition, on termine avec une nouvelle Lake Parade qui se pr\u00e9pare du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nDOM Il s'agirait, si elle a lieu, d'une 20\u00e8me \u00e9dition.\r\nSelon les informations de la tribune de Gen\u00e8ve, un comit\u00e9 travaille depuis plusieurs mois, pour donner un coup de neuf \u00e0 cette manifestation.\r\nUne lake parade qui n'avait pas eu lieu l'ann\u00e9e derni\u00e8re, faute de moyens financiers. \r\nLa municipalit\u00e9 doit encore examiner les d\u00e9tails de la demande pour d\u00e9cider si elle accepte ou non la tenue de cette manifestation estivale.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-23T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-23T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465806", "ece-8465788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La facture f\u00e9d\u00e9rale pour le quadruple meurtre de Rupperswil fait pol\u00e9mique", "id": "sound-5BB429C8-7498-4DC1-990F-81A0FB79A769", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton d'Argovie refuse de payer la facture de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour des donn\u00e9es transmises lors de l'enqu\u00eate sur le quadruple meurtre de Ruppersil (AG), en 2015. L'affaire sera port\u00e9e devant le Conseil national.\r\n\r\n* * La facture f\u00e9d\u00e9rale pour le quadruple meurtre de Rupperswil fait pol\u00e9mique 12h30 Co\u00fbt rupperswill\r\nLes 800.000 francs de la discorde. C'est la facture adress\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration au canton d'Argovie pour les donn\u00e9es de 48 antennes de t\u00e9l\u00e9phonie mobile, le 21 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Rupperswil. Des donn\u00e9es cens\u00e9es \u00e9clairer les enqu\u00eateurs apr\u00e8s le quadruple meurtre qui avait eu lieu ce jour l\u00e0 dans la commune argovienne. Les autorit\u00e9s cantonales refusent de payer et saisissent la justice, comme l'indique l'Aargauer Zeitung. Il annonce aujourd'hui que l'affaire sera aussi port\u00e9e devant le Conseil national. Alain Arnaud \r\n((Bernhard Guhl, conseiller national PBD argovien, juge le montant d\u00e9raisonnable, il veut en d\u00e9battre sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale. Ces 800'00 francs sont factur\u00e9s au canton par la Surveillance de la correspondance par poste et t\u00e9l\u00e9communication, un service ind\u00e9pendant qui d\u00e9pend de la Conf\u00e9d\u00e9ration, charg\u00e9 de r\u00e9colter aupr\u00e8s des op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9com les informations requises. Informations utiles aux enqu\u00eateurs pour passer au crible les 30'000 num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone portable connect\u00e9s dans la r\u00e9gion de Rupperswil au moment du drame. Mais on ignore si ces infos ont men\u00e9 au meurtrier, arr\u00eat\u00e9 5 mois plus tard dans un caf\u00e9 d'Aarau.De leur c\u00f4t\u00e9, les autorit\u00e9s argoviennes ont saisi le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Selon elles, le montant factur\u00e9 n'est pas conforme \u00e0 l'ordonnance sur les \u00e9moluments applicable. S'il \u00e9tait clair d\u00e8s le d\u00e9but que l'enqu\u00eate serait ch\u00e8re, les services juridiques argoviens estiment que Berne abuse clairement. Dans les colonnes de l'Aargauer Zeitung, le conseiller d'\u00e9tat Urs Hofmann souligne ce matin que des factures aussi sal\u00e9es pourraient dissuader d'autres cantons de mener des enqu\u00eates similaires, au risque de laisser courir les malfaiteurs.))", "alternativeExcerpt": ["Le canton d'Argovie refuse de payer la facture de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour des donn\u00e9es transmises lors de l'enqu\u00eate sur le quadruple meurtre de Ruppersil (AG), en 2015. L'affaire sera port\u00e9e devant le Conseil national."], "alternativeTitle": ["La facture f\u00e9d\u00e9rale pour le quadruple meurtre de Rupperswil fait pol\u00e9mique / 12H30_2017-03-23T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7720643.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8465753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8465745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : chez les ''gueules noires'' du bassin minier des C\u00e9vennes", "id": "sound-75A5615D-A9D6-4B71-9F7E-8360B23F68CD", "durationSec": 1448, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nA la fin du 19e si\u00e8cle, le bassin houiller des C\u00e9vennes \u00e9tait l'un des principaux sites industriels de France. Son exploitation a perdur\u00e9 jusqu'en 1980, atteignant un record de production en 1958, avec 3'300 tonnes de charbon extrait par plus de 20'000 ouvriers. Ouvriers-mineurs que Jo Excoffier a rencontr\u00e9s en 1955 pour ''Routes Ouvertes''. Curieux de d\u00e9couvrir la p\u00e9nibilit\u00e9 de leur travail, il les a rejoints au fond de leur mine.\r\nUn reportage de Jo Excoffier, r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par Christian Morerod\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["A la fin du 19e si\u00e8cle, le bassin houiller des C\u00e9vennes \u00e9tait l\u02b9un des principaux sites industriels de France. Son exploitation a perdur\u00e9 jusqu\u02b9en 1980, atteignant un record de production en 1958, avec 3'300 tonnes de charbon extrait par plus de 20'000 ouvriers. Ouvriers-mineurs que Jo Excoffier a rencontr\u00e9s en 1955 pour \u02b9\u02b9Routes Ouvertes\u02b9\u02b9. Curieux de d\u00e9couvrir la p\u00e9nibilit\u00e9 de leur travail, il les a rejoints au fond de leur mine.\nUn reportage de Jo Excoffier, r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par Christian Morerod\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : chez les \u02b9\u02b9gueules noires\u02b9\u02b9 du bassin minier des C\u00e9vennes / ALA_2017-03-23T15:04:15_point-de-fuite-chez-les-gueules-noires-d", "A l'abordage du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Air pollu\u00e9: Les pollueurs tiennent salon : 4/5", "id": "sound-B91EF35F-06B4-4400-9E57-7B3B1F2A0678", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nCes 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, les constructeurs automobiles ont am\u00e9lior\u00e9 les performances des moteurs diesel pour diminuer la consommation, filtrer les particules, \u00e9liminer les polluants azot\u00e9s. Au point que ces voitures, pr\u00e9sent\u00e9es comme \u00e9conomiques et \"plus vertes\", remportent la faveur des Suisses. Coup d'arr\u00eat en 2015, quand le constructeur VW est pris en flagrant d\u00e9lit de triche sur les \u00e9missions polluantes des voitures diesel. Est-ce que ce scandale, associ\u00e9 aux taux de pollution en augmentation dans les villes, signe la fin du diesel? Enqu\u00eate au Salon de l'auto de Gen\u00e8ve.\r\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 4/5\r\nCes 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, les constructeurs automobiles ont am\u00e9lior\u00e9 les performances des moteurs diesel pour diminuer la consommation, filtrer les particules, \u00e9liminer les polluants azot\u00e9s. Au point que ces voitures, pr\u00e9sent\u00e9es comme \u00e9conomiques et \"plus vertes\", remportent la faveur des Suisses. Coup d'arr\u00eat en 2015, quand le constructeur VW est pris en flagrant d\u00e9lit de triche sur les \u00e9missions polluantes des voitures diesel. Est-ce que ce scandale, associ\u00e9 aux taux de pollution en augmentation dans les villes, signe la fin du diesel? Enqu\u00eate au Salon de l'auto de Gen\u00e8ve.\r\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 23.03.2017", "Air pollu\u00e9: Les pollueurs tiennent salon / VAC_2017-03-23T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 23.03.2017", "Air pollu\u00e9: Les pollueurs tiennent salon / VAC_2017-03-23T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nCes 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, les constructeurs automobiles ont am\u00e9lior\u00e9 les performances des moteurs diesel pour diminuer la consommation, filtrer les particules, \u00e9liminer les polluants azot\u00e9s. Au point que ces voitures, pr\u00e9sent\u00e9es comme \u00e9conomiques et \"plus vertes\", remportent la faveur des Suisses. Coup d\u02b9arr\u00eat en 2015, quand le constructeur VW est pris en flagrant d\u00e9lit de triche sur les \u00e9missions polluantes des voitures diesel. Est-ce que ce scandale, associ\u00e9 aux taux de pollution en augmentation dans les villes, signe la fin du diesel? Enqu\u00eate au Salon de l\u02b9auto de Gen\u00e8ve.\n\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Marc Giouse", "4/5\nCes 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, les constructeurs automobiles ont am\u00e9lior\u00e9 les performances des moteurs diesel pour diminuer la consommation, filtrer les particules, \u00e9liminer les polluants azot\u00e9s. Au point que ces voitures, pr\u00e9sent\u00e9es comme \u00e9conomiques et \"plus vertes\", remportent la faveur des Suisses. Coup d\u02b9arr\u00eat en 2015, quand le constructeur VW est pris en flagrant d\u00e9lit de triche sur les \u00e9missions polluantes des voitures diesel. Est-ce que ce scandale, associ\u00e9 aux taux de pollution en augmentation dans les villes, signe la fin du diesel? Enqu\u00eate au Salon de l\u02b9auto de Gen\u00e8ve.\n\nReportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rin\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466713.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448213", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448213", "ece-8448212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une journ\u00e9e consacr\u00e9e au d\u00e9ficit d'\u00e9quilibre", "id": "sound-932BE2A5-9E65-4664-A6FB-7114EED20691", "durationSec": 675, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe 25 mars 2017, les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) accueillent des sp\u00e9cialistes francophones du d\u00e9ficit vestibulaire bilat\u00e9ral. Au programme: des conf\u00e9rences destin\u00e9es au grand public. Gros plan sur cette atteinte du 6e sens humain, celui de l'\u00e9quilibre, avec Jean-Philippe Guyot, qui dirige le Service de chirurgie cervico-faciale des HUG, au micro d'Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["Le 25 mars 2017, les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) accueillent des sp\u00e9cialistes francophones du d\u00e9ficit vestibulaire bilat\u00e9ral. Au programme: des conf\u00e9rences destin\u00e9es au grand public. Gros plan sur cette atteinte du 6e sens humain, celui de l'\u00e9quilibre, avec Jean-Philippe Guyot, qui dirige le Service de chirurgie cervico-faciale des HUG, au micro d'Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Une journ\u00e9e consacr\u00e9e au d\u00e9ficit d\u2019\u00e9quilibre / CQFD_2017-03-23T10:04:15_actu", "CQFD du 23.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8448232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Portrait: Thomas Blank, souffleur de verre", "id": "sound-7A3B5FF2-A579-4750-89FD-65EAB7D059D0", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Thomas Blank est un souffleur de verre qui vit et travaille \u00e0 B\u00fcmpliz. Il aime la musique classique, les chats et le HC Gott\u00e9ron. Christine Gonzalez l'a rencontr\u00e9 dans son atelier au milieu de ses fours.", "alternativeExcerpt": ["Thomas Blank est un souffleur de verre qui vit et travaille \u00e0 B\u00fcmpliz. Il aime la musique classique, les chats et le HC Gott\u00e9ron. Christine Gonzalez l\u02b9a rencontr\u00e9 dans son atelier au milieu de ses fours."], "alternativeTitle": ["Portrait: Thomas Blank, souffleur de verre / VER_2017-03-23T16:51:45_portrait-thomas-blank-souffleur-de-verre", "Vertigo du 23.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487219.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8448276", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8448267"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-offs demi-finale : HC Lugano - CP Berne match 2", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1586847", "durationSec": 12798, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce au cin\u00e9ma City Club \u00e0 Pully", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1559659", "thematicGeographicals": ["PULLY"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le navigateur Yvan Bourgnon, le r\u00e9alisateur S\u00e9bastien Devrient, le charg\u00e9 en communication du cin\u00e9ma City Club Nicolas Wittwer, le metteur en sc\u00e8ne Omar Porras et la chanteuse Flora Fischbach alias Fishbach au cin\u00e9ma City Club \u00e0 Pully pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nCin\u00e9ma City Club \u00e0 Pully", "Fishbach\nYvan Bourgnon\nOmar Porras\nNicolas Wittwer\nMathieu Truffer", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nCin\u00e9ma City Club \u00e0 Pully", "Fishbach\nYvan Bourgnon\nOmar Porras\nNicolas Wittwer\nMathieu Truffer", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nCin\u00e9ma City Club \u00e0 Pully", "Fishbach\nYvan Bourgnon\nOmar Porras\nNicolas Wittwer\nMathieu Truffer", "Au Cin\u00e9ma City Club de Pully, on re\u00e7oit le navigateur chaux-de-fonnier aux multiples records Yvan Bourgnon pour son film \"En \u00e9quilibre sur l'Oc\u00e9an\", r\u00e9alis\u00e9 par S\u00e9bastien Devrient. On est s\u00e9duits par la voix rauque de Flora Fishbach, r\u00e9v\u00e9lation musicale francophone 2017. On \u00e9voque la c\u00e9r\u00e9monie du Prix du Cin\u00e9ma suisse avec le journaliste Mathieu Truffer et la programmation originale du Cityclub de Pully avec Nicolas Wittwer. Sans oublier une ode au th\u00e9\u00e2tre avec la derni\u00e8re pi\u00e8ce du metteur en sc\u00e8ne Omar Porras, \"Amour et Psych\u00e9\" d'apr\u00e8s Moli\u00e8re.", "Fishbach nous offre un live avec sa chanson \"\u00c0 ta merci\".", "Zoom sur la carri\u00e8re de la jeune auteure-compositrice-interpr\u00e8te.", "Le journaliste Mathieu Truffer nous pr\u00e9sente son film coup de coeur, le documentaire \"I am not your negro\", pr\u00e9sent\u00e9 au City Club de Pully, et nous parle du Prix du Cin\u00e9ma suisse.", "S\u00e9bastien Devrient visite l\u2019exposition sur les collages de Pr\u00e9vert \u00e0 la Fondation Michalski.", "Omar Porras nous parle de sa pi\u00e8ce \"Amour et Psych\u00e9\" d\u2019apr\u00e8s Moli\u00e8re.", "Nicolas Wittwer, du cin\u00e9ma City Club de Pully, assiste \u00e0 une repr\u00e9sentation de la derni\u00e8re cr\u00e9ation d\u2019Omar Porras.", "Le navigateur Yvan Bourgnon, accompagn\u00e9 du r\u00e9alisateur S\u00e9bastien Devrient, nous pr\u00e9sente le film \"En \u00e9quilibre sur l'Oc\u00e9an\",  carnet de bord d\u2019un tour du monde en solitaire sur un catamaran."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Yvan Bourgnon et la chanteuse Fishbach", "Fishbach en live", "Rencontre avec Fishbach", "Coup de c\u0153ur et Prix du cin\u00e9ma suisse", "L\u2019agenda culturel de Linn Levy", "Visite de l\u2019exposition \"Jacques Pr\u00e9vert | Images\"", "Rencontre avec Omar Porras pour \"Amour et Psych\u00e9\"", "Au th\u00e9\u00e2tre pour \"Amour et Psych\u00e9\"", "Zoom sur le film \"En \u00e9quilibre sur l'Oc\u00e9an\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8370006", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369558", "ece-8369503", "ece-8370006"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1571600", "durationSec": 10482, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-offs demi-finale : HC Lugano - CP Berne match 2 ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["DAVOS", "AMBRI"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nLugano - Berne\nPlayoffs, 1/2  finale match 2", "En direct de Lugano", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Lugano - Berne, Playoffs, 1/2  finale match 2", "Playoffs LNA, 1/2 acte II: Davos - Zoug 2-5: r\u00e9sum\u00e9 de la rencontre", "Playoffs LNA, 1/2 acte II: Lugano - Berne 1-4, 59e M. Pl\u00fcss", "Playoffs LNA, 1/2 acte II: Lugano - Berne 1-3, 54e B. Gerber", "Playoffs LNA, 1/2 acte II: Lugano - Berne 1-2,  36e G. Hofmann", "Playoffs LNA, 1/2 acte II: Lugano - Berne 0-2,  31e S. Bodenmann", "Playoffs LNA, 1/2 acte II: Lugano - Berne 0-1, 9e T. Ruefenacht"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476630.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369566", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PELLETIER, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369566"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-outs finale : HC Ambri Piotta - HC Fribourg Gott\u00e9ron match 2", "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "id": "asset-1586846", "durationSec": 11838, "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE ANTITERRORISTE", "EXERCICE MILITAIRE", "ATTENTAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "JOURNALISTE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PRESSE", "FISCALIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "BOIS DE CONSTRUCTION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-1585352", "durationSec": 1858, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LONDRES", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Pologne: virage conservateur et eurosceptique", "Attentat de Londres: l'\u00e9clairage de Laurent Burkhalter", "Londres: l'auteur de l'attentat \u00e9tait connu des renseignements", "Neuch\u00e2tel: l'image d'enfer fiscal est difficile \u00e0 effacer", "Familles multig\u00e9n\u00e9rationnelles: les pr\u00e9cisions de Fanny Moille", "Visite turque \u00e0 Berne: les pr\u00e9cisions de Lo\u00efs Siggen Lopez", "Londres: nombreuses attaques terroristes d\u00e9jou\u00e9es", "Les familles comptent de plus en plus de g\u00e9n\u00e9rations vivantes en leur sein", "Attentat de Londres: Theresa May solennelle et intransigeante", "Attentat de Londres: hommages spontan\u00e9s et retour \u00e0 la normale", "Pollution: le syst\u00e8me d'\u00e9change d'\u00e9mission est inefficace", "Construction: le bois b\u00e9n\u00e9ficie de belles avanc\u00e9es technologiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369994", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement n'est pas r\u00e9ellement contre l'Europe en soi, mais contre le mod\u00e8le de l'Union mis en place.", "Il n'\u00e9tait cependant pas consid\u00e9r\u00e9 comme un homme susceptible de commettre un attentat.", "Les imp\u00f4ts peuvent \u00eatre jusqu'\u00e0 quatre fois plus \u00e9lev\u00e9s dans le canton de Neuch\u00e2tel qu'ailleurs en Suisse.", "En direct de Berne.", "Le gouvernement a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'une douzaine d'attaques terroristes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9es depuis 2015.", "Selon une \u00e9tude, la moiti\u00e9 des femmes qui ont aujourd'hui plus de 60 ans vont se retrouver arri\u00e8re-grands-m\u00e8res.", "La Premi\u00e8re ministre britannique s'est exprim\u00e9e apr\u00e8s l'acte terroriste perp\u00e9tr\u00e9 dans la capitale.", "Apr\u00e8s s'\u00eatre recueillie pour les victimes, la population est certes sous le choc mais tout a repris comme auparavant.", "Cela n'incite pas les entreprises \u00e0 baisser leurs \u00e9missions de gaz, les plus polluantes sont m\u00eame exempt\u00e9es de la taxe pr\u00e9vue.", "Ces avanc\u00e9es encouragent les constructions en bois, qui sont sans limites et peuvent \u00eatre pr\u00e9fabriqu\u00e9es."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Londres", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369992", "ece-8369994"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VIN BLANC", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN"], "id": "asset-1585350", "durationSec": 1872, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "YVERDON", "MILVIGNES", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["En duplex de Londres, Laurent Burkhalter parle mais on n'entend aucun son (00:07.43)"], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Attaque de Londres: sept personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es", "Les soup\u00e7ons de liens entre l'administration Trump et la Russie sont r\u00e9els", "Les salles de jeux pour enfants s\u00e9duisent les investisseurs", "Minimag: le vin blanc non-filtr\u00e9 est une sp\u00e9cialit\u00e9 neuch\u00e2teloise", "Football: l'\u00e9quipe suisse s'entra\u00eene devant son public", "Attaque de Londres: une minute de silence a \u00e9t\u00e9 tenue", "VD: une exposition sensibilise au r\u00e9emploi de mat\u00e9riaux", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "L'invit\u00e9 culturel: Ga\u00ebl Faye chante pour la diversit\u00e9", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8370037", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'agresseur a agi seul et \u00e9tait connu des services de s\u00e9curit\u00e9 ; la piste du \"terrorisme islamiste\" est privil\u00e9gi\u00e9e.", "Paul Manafort, l'ancien directeur de campagne de Trump, est accus\u00e9 d'avoir favoriser le r\u00e9gime de Poutine.", "Le co\u00fbt d\u2019une apr\u00e8s-midi pour une famille de deux enfants s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus de 50 francs.", "A l\u2019origine, le non-filtr\u00e9 ne se d\u00e9gustait qu'entre initi\u00e9s.", "De nombreux romands ont pu voir les sportifs qui se pr\u00e9paraient pour un match qualificatif pour la Coupe du Monde 2018.", "Ce recueillement au Parlement, o\u00f9 l'attaque terroriste avait eu lieu 24 heures auparavant.", "Cette pratique a du potentiel puisqu'en Suisse, dix millions de tonnes de d\u00e9chets de d\u00e9molition sont produits chaque ann\u00e9e.", "Apr\u00e8s le succ\u00e8s de son premier roman \"Petit Pays\", il pr\u00e9sente un nouvel mini-album au festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Londres", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8370037", "ece-8369583"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MASS M\u00c9DIA", "SITE INTERNET", "INTERVIEW", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["MAIRE-HEFTI, MONIKA", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-1585351", "durationSec": 1111, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VILLARS-SOUS-MONT", "VILLARS-SOUS-MONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-03-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Le slalom des gens mari\u00e9s amusait beaucoup en 1963", "FR: les habitants de Villars-sous-Mont sont solidaires apr\u00e8s l'incendie qui a ravag\u00e9 leur village", "Des jeunes d\u00e9couvrent la montagne et les sports d'hiver", "La RTS et l'instruction publique collaborent pour sensibiliser les \u00e9coliers aux m\u00e9dias", "BE: un nouveau quartier \u00e9mergera \u00e0 Bienne d'ici 2030"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369998", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces images sont extraites de l'\u00e9mission Carrefour, tourn\u00e9e \u00e0 Villars (VD).", "Certains ont tout perdu lors de ce triste \u00e9v\u00e9nement, mais ils peuvent n\u00e9anmoins compter sur la mobilisation r\u00e9gionale.", "Il s'agit d'enfants dont l'origine sociale n'a pas permis de se familiariser avec les plaisirs de la neige.", "Depuis 40 ans, les deux institutions travaillent ensemble pour offrir du contenu p\u00e9dagogique.", "Une exposition a lieu pour informer les gens au sujet de cette m\u00e9tamorphose pr\u00e9vue entre la gare et le lac."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Villars-sous-Mont", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369996", "ece-8369550", "ece-8369998"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "Pr\u00e9sentation", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1578267", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-03-22T20:15:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 133", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580524", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-22T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Dominique vs Catherine (NE)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8370055", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8370055", "ece-8370053"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : R\u00e9sister", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481845", "durationSec": 1614, "publicationDate": "2017-03-22T13:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sister", "S'opposer, de toutes ses forces, \u00e0 ce que l'on ne veut pas est devenu un v\u00e9ritable leitmotiv au Tessin, lorsque la lutte contre la r\u00e9duction ou la fermeture des ateliers des CFF de Bellinzone battait son plein.", "S'opposer, de toutes ses forces, \u00e0 ce que l'on ne veut pas est devenu un v\u00e9ritable leitmotiv au Tessin, lorsque la lutte contre la r\u00e9duction ou la fermeture des ateliers des CFF de Bellinzone battait son plein."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "R\u00e9sister", "R\u00e9sister"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369641", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8369641"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 78", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541308", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-22T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 78"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8370123"]}]}}