{"response": {"numFound": 28516, "start": 27900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'oiseau jardinier et le po\u00e8me \"Quand les arbres fleuriront en hiver\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9E26E564-448C-48E2-BC5F-3E24984CC0F0", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-10T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-10T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268470", "ece-8268467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le projet urbain pour l'autoroute de contournement de Bienne divise", "id": "sound-B80E2CF2-780E-4449-9B3D-3F73184402FE", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les villes de Bienne et de Nidau ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs visions du d\u00e9veloppement urbain pour ces 35 prochaines ann\u00e9es, en lien avec la construction de l'autoroute au coeur de la cit\u00e9. La population est appel\u00e9e \u00e0 donner son avis.\r\n\r\n* * Les villes de Bienne et de Nidau ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs visions du d\u00e9veloppement urbain pour ces 35 prochaines ann\u00e9es, en lien avec la construction de l'autoroute au coeur de la cit\u00e9. La population est appel\u00e9e \u00e0 donner son avis.", "alternativeExcerpt": ["Les villes de Bienne et de Nidau ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs visions du d\u00e9veloppement urbain pour ces 35 prochaines ann\u00e9es, en lien avec la construction de l'autoroute au coeur de la cit\u00e9. La population est appel\u00e9e \u00e0 donner son avis."], "alternativeTitle": ["Le projet urbain pour l\u2019autoroute de contournement de Bienne divise / 12H30_2017-01-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280327"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Litt\u00e9rature - \"Latium\" de Romain Lucazeau (Deno\u00ebl)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F247352D-3C17-44C8-AEBB-3F7A61D0C7B5", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature - \"Latium\" de Romain Lucazeau (Deno\u00ebl)", "La th\u00e9matique - Litt\u00e9rature - \"Latium\" de Romain Lucazeau (Deno\u00ebl)", "Litt\u00e9rature - \"Latium\" de Romain Lucazeau (Deno\u00ebl) / RVA3_2017-01-10T08:15:21_la-thematique", "Litt\u00e9rature - \"Latium\" de Romain Lucazeau (Deno\u00ebl) / RVA3_2017-01-10T08:15:21_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["Julien Burri, critique litt\u00e9raire, pose son regard sur l'actualit\u00e9 litt\u00e9raire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8268511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268511", "ece-8268499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise vue par trois correspondants suisses \u00e0 Paris", "id": "sound-3A3EC4FA-B401-4D3B-AD20-201CC9308578", "durationSec": 994, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Regard crois\u00e9 sur la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise avec trois journalistes suisses correspondants \u00e0 Paris: Richard Werly (Le Temps), Xavier Alonso (24 Heures et Tribune de Gen\u00e8ve) et Ariane Hasler (RTS).\r\n\r\n* * La pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise vue par trois correspondants suisses \u00e0 Paris  \r\n18h . on va revenir sur la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.\r\nOn vous propose ce soir le regard crois\u00e9 de trois paires de lunettes romandes, des lunettes expertes puisqu'il s'agit de trois confr\u00e8res journalistes, correspondant \u00e0 Paris, aux premi\u00e8res loges pour observer comment la France \u00e9lit son pr\u00e9sident. Et tout ce qui va avec.\r\nOn accueille.\r\nRichard Werly, du Temps\r\nXavier Alonso de 24heures / la Tribune de Gen\u00e8ve\r\nAriane Hasler, notre correspondante RTS \u00e0 Paris\r\n-\tContexte incroyable !! Hollande, Sarkosy, Jupp\u00e9, Fillon, contexte tr\u00e8s tendue avec la question s\u00e9curitaire . vous vivez une campagne historique !\r\n-\tFaire sa place \u00e0 Paris, obtenir des rendez-vous, des infos, acc\u00e8s aux ministres, etc., mission compliqu\u00e9e pour un helv\u00e8tes ?? \r\n-\tLa lunette romande, ca existe ?? \r\n-\tLa France c'est grand, les r\u00e9alit\u00e9s sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes aux 6 coins de l'Hexagone . comment faire pour ne pas rester cantonner \u00e0 Paris ou tout se passe, ou il faut absolument \u00eatre . tout en garder les yeux et les oreilles ouvertes sur le reste du pays ??\r\n-\tLe Front national : Xavier Alonso\r\n-\tL'effondrement de la gauche de pouvoir . \r\n-\tLe ph\u00e9nom\u00e8ne Macron : Richard Werly\r\n-\tLe contexte Brexit et Trump, et la difficult\u00e9 de pr\u00e9voir quoi que ce soit !\r\n-\tLes francais accro aux sondages ??\r\n-\tD\u00e9bats primaires droite : les journalistes malmen\u00e9s . et vous ? \r\n-\tPr\u00e9visions ?? \r\n-\tEt on y revient : vision romande ?? \r\n-\tRepr\u00e9sentativit\u00e9 des \u00e9lus, cercle ferm\u00e9e ?? en Suisse : parlement de milice, microcosme politique pas compl\u00e8tement ferm\u00e9 ; on l'a vu encore lors de notre s\u00e9rie de fin d'ann\u00e9e sur les nouveaux \u00e9lus sous la coupole . en France : rien de tout ca ? l'image d'une vraie classe politique d\u00e9connect\u00e9 se confirme dans la r\u00e9alit\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["Regard crois\u00e9 sur la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise avec trois journalistes suisses correspondants \u00e0 Paris: Richard Werly (Le Temps), Xavier Alonso (24 Heures et Tribune de Gen\u00e8ve) et Ariane Hasler (RTS)."], "alternativeTitle": ["La pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise vue par trois correspondants suisses \u00e0 Paris / FOR_2017-01-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste correspondant \u00e0 Paris ", "name": "Alonso, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "Journaliste correspondant \u00e0 Paris", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "N/A", "id": "sound-418E93D0-D32B-4E1E-BD02-4EAD1907B63B", "durationSec": 1695, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nN/A", "alternativeExcerpt": ["Dans la banlieue de Dakar, la Maison Rose accueille des femmes en d\u00e9tresse. Elles ont entre 14 et 40 ans, victimes de toutes sortes de violences: viol, inceste, prostitution forc\u00e9e\u2026 ou rejet\u00e9es parce qu\u2019enceintes sans \u00eatre mari\u00e9es. La Maison Rose n\u2019est pas la seule structure d\u2019accueil du pays, mais elle se distingue par son approche, unique au S\u00e9n\u00e9gal, o\u00f9 un fort tabou oblige les femmes \u00e0 subir violences et injustices en silence. \u00c0 la Maison Rose au contraire, c\u2019est en apprenant \u00e0 parler de ce qu\u2019elles ont v\u00e9cu que les pensionnaires se reconstruisent. Un projet d\u2019une Fran\u00e7aise, Mona Casserio, qui a ouvert la Maison Rose en novembre 2008 et a form\u00e9 une \u00e9quipe de S\u00e9n\u00e9galais pour travailler \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. \n\nUn reportage d\u02b9Am\u00e9lie Tulet r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "Dans la banlieue de Dakar, la Maison Rose accueille des femmes en d\u00e9tresse. Elles ont entre 14 et 40 ans, victimes de toutes sortes de violences: viol, inceste, prostitution forc\u00e9e\u2026 ou rejet\u00e9es parce qu\u2019enceintes sans \u00eatre mari\u00e9es. La Maison Rose n\u2019est pas la seule structure d\u2019accueil du pays, mais elle se distingue par son approche, unique au S\u00e9n\u00e9gal, o\u00f9 un fort tabou oblige les femmes \u00e0 subir violences et injustices en silence. \u00c0 la Maison Rose au contraire, c\u2019est en apprenant \u00e0 parler de ce qu\u2019elles ont v\u00e9cu que les pensionnaires se reconstruisent. Un projet d\u2019une Fran\u00e7aise, Mona Casserio, qui a ouvert la Maison Rose en novembre 2008 et a form\u00e9 une \u00e9quipe de S\u00e9n\u00e9galais pour travailler \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. \n\nUn reportage d\u02b9Am\u00e9lie Tulet r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "Dans la banlieue de Dakar, la Maison Rose accueille des femmes en d\u00e9tresse. Elles ont entre 14 et 40 ans, victimes de toutes sortes de violences: viol, inceste, prostitution forc\u00e9e\u2026 ou rejet\u00e9es parce qu\u2019enceintes sans \u00eatre mari\u00e9es. La Maison Rose n\u2019est pas la seule structure d\u2019accueil du pays, mais elle se distingue par son approche, unique au S\u00e9n\u00e9gal, o\u00f9 un fort tabou oblige les femmes \u00e0 subir violences et injustices en silence. \u00c0 la Maison Rose au contraire, c\u2019est en apprenant \u00e0 parler de ce qu\u2019elles ont v\u00e9cu que les pensionnaires se reconstruisent. Un projet d\u2019une Fran\u00e7aise, Mona Casserio, qui a ouvert la Maison Rose en novembre 2008 et a form\u00e9 une \u00e9quipe de S\u00e9n\u00e9galais pour travailler \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. \n\nUn reportage d\u02b9Am\u00e9lie Tulet r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat."], "alternativeTitle": ["Point de fuite: les femmes de la Maison Rose", "Point de fuite: les femmes de la Maison Rose / ALA_2017-01-10T15:10:00_a-l-abordage-points-de-fuite", "Point de fuite: les femmes de la Maison Rose / ALA_2017-01-10T15:10:00_a-l-abordage-points-de-fuite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285904", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8273170.image", "variantIds": ["ece-8285904", "ece-8285897"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les volont\u00e9s ind\u00e9pendantistes sont-elles \u00e9vocatrices d'une notion d'Etat en crise?", "id": "sound-F9087BBA-06BC-4C6E-BC43-512C9C6ACEFB", "durationSec": 437, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, une province, une ville ou un pays se veut Etat souverain, libre et ind\u00e9pendant et ces volont\u00e9s ind\u00e9pendantistes sont, plus que jamais, d'actualit\u00e9. Interview de l'historien Bruno Fuligni, auteur de l'ouvrage \"Royaumes d'aventure\" (Ar\u00e8nes).\r\n\r\n* * Chaque ann\u00e9e, une province, une ville ou un pays se veut Etat souverain, libre et ind\u00e9pendant et ces volont\u00e9s ind\u00e9pendantistes sont, plus que jamais, d'actualit\u00e9. Interview de l'historien Bruno Fuligni, auteur de l'ouvrage \"Royaumes d'aventure\" (Ar\u00e8nes).", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, une province, une ville ou un pays se veut Etat souverain, libre et ind\u00e9pendant et ces volont\u00e9s ind\u00e9pendantistes sont, plus que jamais, d'actualit\u00e9. Interview de l\u2019historien Bruno Fuligni, auteur de l'ouvrage \"Royaumes d'aventure\" (Ar\u00e8nes)."], "alternativeTitle": ["Les volont\u00e9s ind\u00e9pendantistes sont-elles \u00e9vocatrices d\u2019une notion d\u2019Etat en crise? / JDM_2017-01-10T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7797061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280297", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux chefs de la police lucernoise inculp\u00e9s dans l'affaire de Malters", "id": "sound-C6331C88-A836-417A-B123-41644B1931F5", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le commandant de la police lucernoise et le chef de la police criminelle du canton devront compara\u00eetre devant la justice. Ils ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s d'homicide par n\u00e9gligence dans l'affaire de la forcen\u00e9e de Malters.\r\n\r\n* * Le commandant de la police lucernoise et le chef de la police criminelle du canton devront compara\u00eetre devant la justice. Ils ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s d'homicide par n\u00e9gligence dans l'affaire de la forcen\u00e9e de Malters.", "alternativeExcerpt": ["Le commandant de la police lucernoise et le chef de la police criminelle du canton devront compara\u00eetre devant la justice. Ils ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s d'homicide par n\u00e9gligence dans l'affaire de la forcen\u00e9e de Malters."], "alternativeTitle": ["Deux chefs de la police lucernoise inculp\u00e9s dans l'affaire de Malters / 12H30_2017-01-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296208.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Russie suivra attentivement le dernier discours pr\u00e9sidentiel de Barack Obama", "id": "sound-EB595054-3F63-47EF-BA3C-422CB3647915", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Barack Obama fera ses adieux mardi dans un discours tr\u00e8s attendu. Cette allocution sera particuli\u00e8rement suivie \u00e0 Moscou, car ces derni\u00e8res semaines le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est montr\u00e9s tr\u00e8s virulent \u00e0 l'\u00e9gard de la Russie.\r\n\r\n* * Barack Obama fera ses adieux mardi dans un discours tr\u00e8s attendu. Cette allocution sera particuli\u00e8rement suivie \u00e0 Moscou, car ces derni\u00e8res semaines le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est montr\u00e9s tr\u00e8s virulent \u00e0 l'\u00e9gard de la Russie.", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama fera ses adieux mardi dans un discours tr\u00e8s attendu. Cette allocution sera particuli\u00e8rement suivie \u00e0 Moscou, car ces derni\u00e8res semaines le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s\u2019est montr\u00e9s tr\u00e8s virulent \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la Russie."], "alternativeTitle": ["La Russie suivra attentivement le dernier discours pr\u00e9sidentiel de Barack Obama / 12H30_2017-01-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280315"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Chess Portraits\" par Francesco Ridolfi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4426606B-11C7-4404-BE5B-6D497F92C744", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nParce que la vie n'est qu'une succession d'\u00e9checs, voici \"Chess Portraits\", un combat en noir et blanc dans un jeu d'\u00e9chec pas comme les autres, celui du photographe Francesco Ridolfi qui manie les gens comme des pions juste pour attirer votre attention.", "alternativeExcerpt": ["Parce que la vie n'est qu'une succession d'\u00e9checs, voici \"Chess Portraits\", un combat en noir et blanc dans un jeu d\u2019\u00e9chec pas comme les autres, celui du photographe Francesco Ridolfi qui manie les gens comme des pions juste pour attirer votre attention.", "Parce que la vie n'est qu'une succession d'\u00e9checs, voici \"Chess Portraits\", un combat en noir et blanc dans un jeu d\u2019\u00e9chec pas comme les autres, celui du photographe Francesco Ridolfi qui manie les gens comme des pions juste pour attirer votre attention.", "Parce que la vie n'est qu'une succession d'\u00e9checs, voici \"Chess Portraits\", un combat en noir et blanc dans un jeu d\u2019\u00e9chec pas comme les autres, celui du photographe Francesco Ridolfi qui manie les gens comme des pions juste pour attirer votre attention."], "alternativeTitle": ["\"Chess Portraits\" par Francesco Ridolfi", "\"Chess Portraits\" par Francesco Ridolfi / HAP_2017-01-10T18:49:45_happy-pics", "\"Chess Portraits\" par Francesco Ridolfi / HAP_2017-01-10T18:49:45_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "variantIds": ["ece-8268457", "ece-8268452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026", "id": "sound-B0CEF992-DA8E-4D13-A3CB-BBE1223F2558", "durationSec": 67, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026, contre 32 actuellement. On ne sait encore rien des modalit\u00e9s pr\u00e9cises de la comp\u00e9tition. Celles-ci seront d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 l'issue du Conseil de la FIFA.\r\n\r\n* * La FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026, contre 32 actuellement. On ne sait encore rien des modalit\u00e9s pr\u00e9cises de la comp\u00e9tition. Celles-ci seront d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 l'issue du Conseil de la FIFA.", "alternativeExcerpt": ["La FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026, contre 32 actuellement. On ne sait encore rien des modalit\u00e9s pr\u00e9cises de la comp\u00e9tition. Celles-ci seront d\u00e9voil\u00e9es \u00e0 l'issue du Conseil de la FIFA."], "alternativeTitle": ["Football: une Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026 / 12H30_2017-01-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088949.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Thierry D\u00e4llenbach rencontre Lucien Willemin", "id": "sound-B965DA80-06D3-4DF1-A19E-BC13592A4B47", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 10.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Thierry D\u00e4llenbach rencontre Lucien Willemin. / PRV_2017-01-10T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 10.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Thierry D\u00e4llenbach rencontre Lucien Willemin. / PRV_2017-01-10T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/6266816.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285837", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du r\u00e9seau \"La Chaussure Rouge\"", "name": "Willemin, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "consultant et pr\u00e9sident de l'Association Souris", "name": "D\u00e4llenbach, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285837", "ece-8285836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Nenad Stojanovic, politologue, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lucerne", "id": "sound-697A9AAD-25DD-4229-BC9C-D53320A7D33B", "durationSec": 1271, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:37:50-07:38:07 / * Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.", "Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.", "Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral.", "Le politologue tessinois Nenad Stojanovic a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate en d\u00e9cembre en annon\u00e7ant le lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative \"contre l'immigration de masse\" vot\u00e9e par le Parlement f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Nenad Stojanovic, politologue, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lucerne", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nenad Stojanovic", "Nenad Stojanovic, politologue, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lucerne / JDM_2017-01-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "Nenad Stojanovic, politologue, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lucerne / JDM_2017-01-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8280299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "variantIds": ["ece-8280299", "ece-8280280"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Les meilleures ventes de musique en France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-440005A7-BE0D-4BCA-950F-CEDC762137E8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "vente"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-10T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-10T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268444", "ece-8268436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s - Une \u00e9tude pour mieux utiliser les nouveaux modes de production \u00e9lectrique", "id": "sound-9B2AEFA0-E74D-4284-99EA-B93B7C73BFD6", "durationSec": 519, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d'\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d'Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d'\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d'Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d\u2019Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon.", "Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d\u2019Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon.", "Une \u00e9tude scientifique, d\u00e9nomm\u00e9e Flexi, cherche \u00e0 d\u00e9terminer quelle part de notre consommation pourrait \u00eatre d\u00e9plac\u00e9e vers les p\u00e9riodes de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 solaire. Interview d\u2019Yves Chevillat, coordinateur du projet Flexi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nieurs conseils Planair \u00e0 Yverdon."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Une \u00e9tude pour mieux utiliser les nouveaux modes de production \u00e9lectrique", "InterCit\u00e9s - Une \u00e9tude pour mieux utiliser les nouveaux modes de production \u00e9lectrique / JDM_2017-01-10T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Une \u00e9tude pour mieux utiliser les nouveaux modes de production \u00e9lectrique / JDM_2017-01-10T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/5639640.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280301", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280301", "ece-8280283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Homo sovieticus!", "id": "sound-5F945CEF-028E-412C-907E-DC5865316B42", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAu Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Chaux-de-Fonds, trois expositions autour de la Russie sovi\u00e9tique d\u00e9voilent les tr\u00e9sors du quotidien des ann\u00e9es 50 jusqu'en 1991 et donnent au public des cl\u00e9s cruciales pour la compr\u00e9hension d'une qu\u00eate identitaire. \r\nLada Umstaetter, directrice du mus\u00e9e, est au micro de Florence Grivel. Les expositions sont \u00e0 voir jusqu'au 30 avril 2017.", "alternativeExcerpt": ["Au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Chaux-de-Fonds, trois expositions autour de la Russie sovi\u00e9tique d\u00e9voilent les tr\u00e9sors du quotidien des ann\u00e9es 50 jusqu\u02b9en 1991 et donnent au public des cl\u00e9s cruciales pour la compr\u00e9hension d\u02b9une qu\u00eate identitaire. \n\n\nLada Umstaetter, directrice du mus\u00e9e, est au micro de Florence Grivel. Les expositions sont \u00e0 voir jusqu\u02b9au 30 avril 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Homo sovieticus! / VER_2017-01-10T16:51:45_arts-visuels-homo-sovieticus", "Vertigo du 10.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268665", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-8268663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe - La justice hongroise, dernier gardien de la libert\u00e9 de la presse", "id": "sound-F059B578-9D04-4B36-9367-D89F2947DBDF", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La justice hongroise vient de donner raison aux journalistes du quotidien de centre-gauche \"N\u00e9pszabadsag\" qui avait \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 en septembre par un oligarque proche du Premier ministre Viktor Orban. Apr\u00e8s avoir acquis le journal, le nouveau propri\u00e9taire avait brutalement suspendu sa publication.\r\n\r\n* * La justice hongroise vient de donner raison aux journalistes du quotidien de centre-gauche \"N\u00e9pszabadsag\" qui avait \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 en septembre par un oligarque proche du Premier ministre Viktor Orban. Apr\u00e8s avoir acquis le journal, le nouveau propri\u00e9taire avait brutalement suspendu sa publication.", "alternativeExcerpt": ["La justice hongroise vient de donner raison aux journalistes du quotidien de centre-gauche \u201cN\u00e9pszabadsag\u201d qui avait \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 en septembre par un oligarque proche du premier ministre Viktor Orban. Apr\u00e8s avoir acquis le journal, le nouveau propri\u00e9taire avait brutalement suspendu sa publication.", "La justice hongroise vient de donner raison aux journalistes du quotidien de centre-gauche \u201cN\u00e9pszabadsag\u201d qui avait \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 en septembre par un oligarque proche du Premier ministre Viktor Orban. Apr\u00e8s avoir acquis le journal, le nouveau propri\u00e9taire avait brutalement suspendu sa publication.", "La justice hongroise vient de donner raison aux journalistes du quotidien de centre-gauche \u201cN\u00e9pszabadsag\u201d qui avait \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 en septembre par un oligarque proche du Premier ministre Viktor Orban. Apr\u00e8s avoir acquis le journal, le nouveau propri\u00e9taire avait brutalement suspendu sa publication."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - La justice hongroise est le dernier gardien de la libert\u00e9 de la presse", "Vues d'Europe - La justice hongroise, dernier gardien de la libert\u00e9 de la presse / JDM_2017-01-10T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - La justice hongroise, dernier gardien de la libert\u00e9 de la presse / JDM_2017-01-10T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280307", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280307", "ece-8280288"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (2/5) : Chantre du confirmisme helv\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD235EA8-5565-49CC-ABCC-D8B2FE9A6F66", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse"], "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zorn, Fritz"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cancer", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Zorn a analys\u00e9 avec une lucidit\u00e9 d\u00e9sesp\u00e9rante les d\u00e9rives de son milieu familial dans lequel le bonheur et l'harmonie obligatoires rendaient impossibles l'expression des dissonances, des conflits, bref de la vie elle-m\u00eame. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg. M\u00e9moire de la seule \"r\u00e9ussite\" de sa vie, son cancer, \u00ab Mars \u00bb a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d'universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9. \u00e0 mort.", "alternativeExcerpt": ["Chantre du conformisme helv\u00e9tique\nZorn a analys\u00e9 avec une lucidit\u00e9 d\u00e9sesp\u00e9rante les d\u00e9rives de son milieu familial dans lequel le bonheur et l\u2019harmonie obligatoires rendaient impossibles l\u2019expression des dissonances, des conflits, bref de la vie elle-m\u00eame.\n\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\n\nM\u00e9moire de la seule \"r\u00e9ussite\" de sa vie, son cancer, \u00ab Mars \u00bb a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Chantre du conformisme helv\u00e9tique\nZorn a analys\u00e9 avec une lucidit\u00e9 d\u00e9sesp\u00e9rante les d\u00e9rives de son milieu familial dans lequel le bonheur et l\u2019harmonie obligatoires rendaient impossibles l\u2019expression des dissonances, des conflits, bref de la vie elle-m\u00eame.\n\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\n\nM\u00e9moire de la seule \"r\u00e9ussite\" de sa vie, son cancer, \u00ab Mars \u00bb a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Chantre du conformisme helv\u00e9tique\nZorn a analys\u00e9 avec une lucidit\u00e9 d\u00e9sesp\u00e9rante les d\u00e9rives de son milieu familial dans lequel le bonheur et l\u2019harmonie obligatoires rendaient impossibles l\u2019expression des dissonances, des conflits, bref de la vie elle-m\u00eame.\n\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 en allemand en 1977, le r\u00e9cit \u00ab Mars \u00bb a boulevers\u00e9 la litt\u00e9rature al\u00e9manique avant de gagner la francophonie par une belle traduction aux Editions Gallimard en 1980, pr\u00e9fac\u00e9e par un autre Zurichois, Adolf Muschg.\n\nM\u00e9moire de la seule \"r\u00e9ussite\" de sa vie, son cancer, \u00ab Mars \u00bb a permis \u00e0 Fritz Angst, dont le pseudonyme Zorn signifie Col\u00e8re, d\u2019universaliser son profond mal-\u00eatre, jeune homme de la bonne soci\u00e9t\u00e9 zurichoise, \u00e9duqu\u00e9\u2026 \u00e0 mort.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (2/5)", "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (2/5) / MAT_2017-01-10T07:52:26_helvetica", "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (2/5) / MAT_2017-01-10T07:52:26_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268383", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268383", "ece-8268381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage du bourreau", "id": "sound-A986EDB9-D0A7-4504-A8D2-523C6EB98FCE", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les criminels de guerre, les dictateurs et les terroristes meurent aussi et des questions se posent au moment de ces disparitions singuli\u00e8res. Quand et comment ces criminels sont-ils morts? Que faire de leur d\u00e9pouille? Comment appr\u00e9hender leur h\u00e9ritage, la m\u00e9moire de leur personne et de leurs crimes? Nous \u00e9voquons ces enjeux avec S\u00e9vane Garibian, professeure en droit aux universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel, directrice de l'ouvrage \"La mort du bourreau\" aux \u00e9ditions Petra.\r\n\r\n* * Les criminels de guerre, les dictateurs et les terroristes meurent aussi et des questions se posent au moment de ces disparitions singuli\u00e8res. Quand et comment ces criminels sont-ils morts? Que faire de leur d\u00e9pouille? Comment appr\u00e9hender leur h\u00e9ritage, la m\u00e9moire de leur personne et de leurs crimes? Nous \u00e9voquons ces enjeux avec S\u00e9vane Garibian, professeure en droit aux universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel, directrice de l'ouvrage \"La mort du bourreau\" aux \u00e9ditions Petra.", "alternativeTitle": ["Tribu du 10.01.2017", "L\u02b9h\u00e9ritage du bourreau / TRI_2017-01-10T11:04:15_tribu", "Tribu du 10.01.2017", "L\u02b9h\u00e9ritage du bourreau / TRI_2017-01-10T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les criminels de guerre, les dictateurs et les terroristes meurent aussi et des questions se posent au moment de ces disparitions singuli\u00e8res. Quand et comment ces criminels sont-ils morts? Que faire de leur d\u00e9pouille? Comment appr\u00e9hender leur h\u00e9ritage, la m\u00e9moire de leur personne et de leurs crimes? Nous \u00e9voquons ces enjeux avec S\u00e9vane Garibian, professeure en droit aux universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel, directrice de l\u02b9ouvrage \"La mort du bourreau\" aux \u00e9ditions Petra.", "Les criminels de guerre, les dictateurs et les terroristes meurent aussi et des questions se posent au moment de ces disparitions singuli\u00e8res. Quand et comment ces criminels sont-ils morts? Que faire de leur d\u00e9pouille? Comment appr\u00e9hender leur h\u00e9ritage, la m\u00e9moire de leur personne et de leurs crimes? Nous \u00e9voquons ces enjeux avec S\u00e9vane Garibian, professeure en droit aux universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel, directrice de l\u02b9ouvrage \"La mort du bourreau\" aux \u00e9ditions Petra."], "imageURL": "//www.rts.ch/3291398.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268633", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de droit aux universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel, Professeure en droit, auteure de l'ouvrage \"La mort du bourreau\"", "name": "Garibian, S\u00e9vane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268633", "ece-8268632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une manifestation des A\u00een\u00e9es pour le climat au 47e Forum de Davos", "id": "sound-2E07F4D3-7F7C-4EF9-BC0A-528A3DBA5890", "durationSec": 330, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Forum de Davos conna\u00eetra cette ann\u00e9e une manifestation de contestation. Le 19 janvier, L'Association des a\u00een\u00e9es pour la protection du climat r\u00e9clamera plus de mesures des gouvernements pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique. Iinterview d'Anne Mahrer, co-pr\u00e9sidente de l'association.\r\n\r\n* * Une manifestation des A\u00een\u00e9es pour le climat au 47e Forum de Davos  \r\nLe WEF qui conna\u00eetra une manifestation de contestation cette ann\u00e9e. \r\nCa n'\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis longtemps. Alors attention, rien de comparable avec les grands mouvements du d\u00e9but du mill\u00e9naire. \r\nQuand des milliers d'altermondialistes montaient \u00e0 Davos pour d\u00e9noncer les d\u00e9rives de la globalisation. \r\nLe 19 janvier, en fin de matin\u00e9e, devant le centre des congr\u00e8s de la station grisonne, ce sera une manifestation des a\u00een\u00e9es pour le climat, qui r\u00e9clameront plus de mesures des gouvernements pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique...\r\nAnne Mahrer, co-pr\u00e9sidente de l'association \u00ab A\u00een\u00e9es pour la protection du climat \u00bb et ancienne conseill\u00e8re nationale verte genevoise\r\n- Vous \u00eates pr\u00eates \u00e0 affronter les robocops de la police grisonne?\r\n- Vous serez aux barricades... Face \u00e0 vous, dans le centre des congr\u00e8s, bien au chaud, les plus grands de ce monde. Qu'attendez-vous d'eux? Quel message vous esp\u00e9rez faire passer?\r\n- Il y a quelques ann\u00e9es, le mouvement altermondialiste \u00e9tait tr\u00e8s fort. Il semble avoir compl\u00e8tement disparu. Comment vous l'expliquez? Est-ce que votre combat pour le climat est le nouveau combat global?\r\n- Sur le fond, l'\u00e9conomie priv\u00e9e et les gouvernements se sont mis d'accord sur l'accord de Paris. Insuffisant?\r\n- Vous \u00eates un mouvement de femmes, de grands-mamans, qui estimez \u00eatre particuli\u00e8rement touch\u00e9es par le r\u00e9chauffement climatique. Plus que les hommes. S'il y avait plus de dirigeantEs, les pays et les entreprises seraient plus soucieuses de la question climatique? On n'en serait pas l\u00e0?\r\n- Aujourd'hui, vous allez crier des slogans dans les rues de Davos. Vous pensez vraiment que cela aura un effet?\r\nAnne Mahrer,", "alternativeExcerpt": ["Le Forum de Davos conna\u00eetra cette ann\u00e9e une manifestation de contestation. Le 19 janvier, L'Association des a\u00een\u00e9es pour la protection du climat r\u00e9clamera plus de mesures des gouvernements pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique. Iinterview d'Anne Mahrer, co-pr\u00e9sidente de l'association."], "alternativeTitle": ["Une manifestation des A\u00een\u00e9es pour le climat au 47e Forum de Davos / FOR_2017-01-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8297040.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ex CN Verte GE", "name": "Mahrer, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280344"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Girl and Ghost\" de Nik Wansbrough", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E03FD34-D618-45B3-94CD-52CEF7D8B074", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nGirl + Ghost from Nik Wansbrough on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Une jeune femme, un fant\u00f4me, et un postier\\t", "Une jeune femme, un fant\u00f4me, et un postier\\t", "Une jeune femme, un fant\u00f4me, et un postier\\t"], "alternativeTitle": ["\"Girl and Ghost\" de Nik Wansbrough", "\"Girl and Ghost\" de Nik Wansbrough / HAP_2017-01-10T18:11:03_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Girl and Ghost\" de Nik Wansbrough / HAP_2017-01-10T18:11:03_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "variantIds": ["ece-8268458", "ece-8268453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Traiter la peur de l'avion", "id": "sound-B9C3CF6F-F8E9-4E29-AD16-2D7981A2734B", "durationSec": 1273, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La peur de l'avion touche 20% de la population. Parmi ces personnes, environ 10% ne prennent pas l'avion et le reste \u00e9prouve des angoisses avant, pendant et apr\u00e8s le vol. La faute au stress, aux crashes d'avions (un pour 18 millions de vols) tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s et \u00e0 des personnalit\u00e9s hyper sensibles qui aiment avoir la situation sous contr\u00f4le.  Le Centre du traitement de la Peur de l'Avion (CTPA) \u00e0 l'a\u00e9roport de La Bl\u00e9cherette \u00e0 Lausanne, propose un stage intitul\u00e9 \"pr\u00eat \u00e0 d\u00e9coller\" qui, en une journ\u00e9e de cours de neurosciences, de psychologie comportementale et avec l'exp\u00e9rience d'un simulateur de vol, vous enseigne \u00e0 dompter la peur de l'avion. Un reportage de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * La peur de l'avion touche 20% de la population. Parmi ces personnes, environ 10% ne prennent pas l'avion et le reste \u00e9prouve des angoisses avant, pendant et apr\u00e8s le vol. La faute au stress, aux crashes d'avions (un pour 18 millions de vols) tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s et \u00e0 des personnalit\u00e9s hyper sensibles qui aiment avoir la situation sous contr\u00f4le.  Le Centre du traitement de la Peur de l'Avion (CTPA) \u00e0 l'a\u00e9roport de La Bl\u00e9cherette \u00e0 Lausanne, propose un stage intitul\u00e9 \"pr\u00eat \u00e0 d\u00e9coller\" qui, en une journ\u00e9e de cours de neurosciences, de psychologie comportementale et avec l'exp\u00e9rience d'un simulateur de vol, vous enseigne \u00e0 dompter la peur de l'avion. Un reportage de Lydia Gabor.", "alternativeExcerpt": ["Du 9 au 13 janvier 2017, Xavier Bloch vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des FabLabs, ces ateliers ouverts \u00e0 tous o\u00f9 naissent les objets du futur. Chaque canton romand a son FabLab, \u00e0 Nyon, \u00e0 Fribourg, \u00e0 Neuch\u00e2tel, \u00e0 Bienne, \u00e0 Renens, \u00e0 Sion, \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne. Qui peut utiliser ces espaces? Pour y cr\u00e9er quoi? A quelles conditions?  Episode 2: la parole aux utilisateurs."], "alternativeTitle": ["FabLabs, mode d'emploi (2/4)  / OEP_2017-01-10T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 10.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste en th\u00e9rapies cognitives et comportementales", "name": "Colmant, Shirley", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur a\u00e9ronautique et concepteur du Simulateur de vol, JMSIMULATEUR", "name": "Meyer, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8268667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Signature de Vincent Bourquin - Au revoir Monsieur Schneider-Ammann", "id": "sound-371C408A-9FAA-46FB-ABAC-7DF4093DF5E1", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Johann Schneider-Ammann a atteint en 2016 le sommet de sa carri\u00e8re politique: la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration. A son insu, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral bernois est m\u00eame devenu une star plan\u00e9taire gr\u00e2ce \u00e0 son plaidoyer pour le rire.\r\n\r\n* * Johann Schneider-Ammann a atteint en 2016 le sommet de sa carri\u00e8re politique: la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration. A son insu, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral bernois est m\u00eame devenu une star plan\u00e9taire gr\u00e2ce \u00e0 son plaidoyer pour le rire.", "alternativeExcerpt": ["Johann Schneider-Ammann a atteint en 2016 le sommet de sa carri\u00e8re politique: la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration. A son insu, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral bernois est m\u00eame devenu une star plan\u00e9taire gr\u00e2ce \u00e0 son plaidoyer pour le rire.", "Johann Schneider-Ammann a atteint en 2016 le sommet de sa carri\u00e8re politique: la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration. A son insu, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral bernois est m\u00eame devenu une star plan\u00e9taire gr\u00e2ce \u00e0 son plaidoyer pour le rire.", "Johann Schneider-Ammann a atteint en 2016 le sommet de sa carri\u00e8re politique: la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration. A son insu, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral bernois est m\u00eame devenu une star plan\u00e9taire gr\u00e2ce \u00e0 son plaidoyer pour le rire."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - Au revoir Monsieur Schneider-Ammann", "Signature de Vincent Bourquin - Au revoir Monsieur Schneider-Ammann / JDM_2017-01-10T06:49:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - Au revoir Monsieur Schneider-Ammann / JDM_2017-01-10T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280308", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280308", "ece-8280289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde (2/5) : La difficile ind\u00e9pendance pharmaceutique de la Russie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6DD7BC77-4BF5-441F-B2F3-2B1F5B12CA74", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Moscou"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie pharmaceutique", "production", "m\u00e9dicament g\u00e9n\u00e9rique", "prix des m\u00e9dicaments", "m\u00e9dicament", "contr\u00f4le des m\u00e9dicaments", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "excerpt": "Depuis quelques ann\u00e9es, la Russie s'efforce de d\u00e9velopper sa propre industrie pharmaceutique afin de moins d\u00e9pendre de l'importation de m\u00e9dicaments, mais le bilan est mitig\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques ann\u00e9es, la Russie s\u2019efforce de d\u00e9velopper sa propre industrie pharmaceutique afin de moins d\u00e9pendre de l\u2019importation de m\u00e9dicaments, mais le bilan est mitig\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde: la difficile ind\u00e9pendance pharmaceutique de la Russie / TUM_2017-01-10T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7648282.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280276", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste dans la banlieue nord de Moscou", "name": "Zimlinukhina, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une enfant souffrant de mucoviscidose", "name": "Dmitrieva, Irina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Chronique de Pauline Seiterle.", "id": "sound-E1478990-39BF-45B3-BEAC-54C2B802793D", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:23:22-19:23:51 / * Chronique de Pauline Seiterle.\r\nAnnonce du programme de la 35\u00e8me \u00e9dition du Cully Jazz Festival.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 10.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-10T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Chronique de Pauline Seiterle.\nAnnonce du programme de la 35\u00e8me \u00e9dition du Cully Jazz Festival.", "Chronique de Pauline Seiterle.\nAnnonce du programme de la 35\u00e8me \u00e9dition du Cully Jazz Festival."], "imageURL": "//www.rts.ch/7654647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268688", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8268688", "ece-8268687"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Balavoine et puis Bogart", "id": "sound-FC06CA46-379B-4F18-BC96-35CBBDB27383", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * R\u00eaveries autour de la vie de Daniel Balavoine disparu le 14 janvier 1986 puis \u00e9vocation du couple mythique que formaient Humphrey Bogart et Lauren Bacall. \r\n\"Daniel Balavoine. Tribun chromatique\" extrait de \"Les funambules de la ritournelle.\" de Patrice Delbourg, aux \u00e9ditions Ecriture.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.01.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 10.01.2017", "Balavoine et puis Bogart / REVE_2017-01-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Balavoine et puis Bogart / REVE_2017-01-10T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "alternativeExcerpt": ["R\u00eaveries autour de la vie de Daniel Balavoine disparu le 14 janvier 1986 puis \u00e9vocation du couple mythique que formaient Humphrey Bogart et Lauren Bacall. \n\"Daniel Balavoine. Tribun chromatique\" extrait de \"Les funambules de la ritournelle.\" de Patrice Delbourg, aux \u00e9ditions Ecriture.", "R\u00eaveries autour de la vie de Daniel Balavoine disparu le 14 janvier 1986 puis \u00e9vocation du couple mythique que formaient Humphrey Bogart et Lauren Bacall. \n\"Daniel Balavoine. Tribun chromatique\" extrait de \"Les funambules de la ritournelle.\" de Patrice Delbourg, aux \u00e9ditions Ecriture."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268703", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8268703", "ece-8268702"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Tatin nous parle des ses bonnes r\u00e9solutions ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE95CE5A-4C8F-4F7D-9680-377779956B15", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-10T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-10T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268446", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268446", "ece-8268438"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Besson, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \" Arr\u00eate avec tes mensonges \" (Ed. Julliard, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8FD1784-D8BC-46C2-B23E-76707D9F4974", "durationSec": 2359, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En 1984, dans une petite ville de Charente, deux jeunes gens de 17 ans vivent dans la clandestinit\u00e9 une br\u00e8ve relation amoureuse. Le premier, fils d'instituteur, un peu timide mais assumant pleinement son attirance pour les gar\u00e7ons. Le second, fils de paysans, dissimulant sa nature et ses sentiments. Dans un r\u00e9cit aux allures d'autofiction, Philippe Besson livre une cl\u00e9 essentielle de son oeuvre romanesque. Sa rencontre avec le jeune Thomas constitue la matrice des th\u00e8mes qu'il ne cessera de d\u00e9velopper roman apr\u00e8s roman : la br\u00fblure amoureuse, le manque, le deuil et la n\u00e9cessit\u00e9 de surmonter la perte. Un roman comme une confession de la part d'un \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s qui a toujours pr\u00e9tendu n'\u00e9crire que des fictions.", "alternativeExcerpt": ["En 1984, dans une petite ville de Charente, deux jeunes gens de 17 ans vivent dans la clandestinit\u00e9 une br\u00e8ve relation amoureuse. Le premier, fils d\u02b9instituteur, un peu timide mais assumant pleinement son attirance pour les gar\u00e7ons. Le second, fils de paysans, dissimulant sa nature et ses sentiments. \nDans un r\u00e9cit aux allures d\u02b9autofiction, Philippe Besson livre une cl\u00e9 essentielle de son \u0153uvre romanesque. Sa rencontre avec le jeune Thomas constitue la matrice des th\u00e8mes qu\u02b9il ne cessera de d\u00e9velopper roman apr\u00e8s roman : la br\u00fblure amoureuse, le manque, le deuil et la n\u00e9cessit\u00e9 de surmonter la perte.\nUn roman comme une confession de la part d\u02b9un \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s qui a toujours pr\u00e9tendu n\u02b9\u00e9crire que des fictions\u2026\n\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Philippe Besson: \"Arr\u00eate avec tes mensonges\", Ed. Julliard", "En 1984, dans une petite ville de Charente, deux jeunes gens de 17 ans vivent dans la clandestinit\u00e9 une br\u00e8ve relation amoureuse. Le premier, fils d\u02b9instituteur, un peu timide mais assumant pleinement son attirance pour les gar\u00e7ons. Le second, fils de paysans, dissimulant sa nature et ses sentiments. \nDans un r\u00e9cit aux allures d\u02b9autofiction, Philippe Besson livre une cl\u00e9 essentielle de son \u0153uvre romanesque. Sa rencontre avec le jeune Thomas constitue la matrice des th\u00e8mes qu\u02b9il ne cessera de d\u00e9velopper roman apr\u00e8s roman : la br\u00fblure amoureuse, le manque, le deuil et la n\u00e9cessit\u00e9 de surmonter la perte.\nUn roman comme une confession de la part d\u02b9un \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s qui a toujours pr\u00e9tendu n\u02b9\u00e9crire que des fictions\u2026\n\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Philippe Besson: \"Arr\u00eate avec tes mensonges\", Ed. Julliard", "En 1984, dans une petite ville de Charente, deux jeunes gens de 17 ans vivent dans la clandestinit\u00e9 une br\u00e8ve relation amoureuse. Le premier, fils d\u02b9instituteur, un peu timide mais assumant pleinement son attirance pour les gar\u00e7ons. Le second, fils de paysans, dissimulant sa nature et ses sentiments. \nDans un r\u00e9cit aux allures d\u02b9autofiction, Philippe Besson livre une cl\u00e9 essentielle de son \u0153uvre romanesque. Sa rencontre avec le jeune Thomas constitue la matrice des th\u00e8mes qu\u02b9il ne cessera de d\u00e9velopper roman apr\u00e8s roman : la br\u00fblure amoureuse, le manque, le deuil et la n\u00e9cessit\u00e9 de surmonter la perte.\nUn roman comme une confession de la part d\u02b9un \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s qui a toujours pr\u00e9tendu n\u02b9\u00e9crire que des fictions\u2026\n\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nA lire: Philippe Besson: \"Arr\u00eate avec tes mensonges\", Ed. Julliard"], "alternativeTitle": ["Philippe Besson : \" Arr\u00eate avec tes mensonges \", Editions Julliard", "Philippe Besson : \" Arr\u00eate avec tes mensonges \", Editions Julliard / VSS_2017-01-10T11:10:00_versus-lire", "Philippe Besson : \" Arr\u00eate avec tes mensonges \", Editions Julliard / VSS_2017-01-10T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Besson, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268390", "ece-8268386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-194869A7-89DB-4D49-9A76-47D3534DF12B", "durationSec": 609, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:17-08:00:33 / *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280302", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "variantIds": ["ece-8280302", "ece-8280284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le taux de ch\u00f4mage en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re hausse l'an dernier en Suisse", "id": "sound-086CCDF9-358E-49A7-BBC8-47E5FB280AC7", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le taux de ch\u00f4mage moyen a augment\u00e9 de 0,1 point l'an dernier en Suisse pour se fixer \u00e0 3,3% de la population active, au plus haut depuis 2010. La situation sur le march\u00e9 du travail s'est d\u00e9grad\u00e9e dans tous les cantons romands en d\u00e9cembre. Interview de Pierluigi Fedele.\r\n\r\n* * Le taux de ch\u00f4mage moyen a augment\u00e9 de 0,1 point l'an dernier en Suisse pour se fixer \u00e0 3,3% de la population active, au plus haut depuis 2010. La situation sur le march\u00e9 du travail s'est d\u00e9grad\u00e9e dans tous les cantons romands en d\u00e9cembre. Interview de Pierluigi Fedele.", "alternativeExcerpt": ["Le taux de ch\u00f4mage moyen a augment\u00e9 de 0,1 point l'an dernier en Suisse pour se fixer \u00e0 3,3% de la population active, au plus haut depuis 2010. La situation sur le march\u00e9 du travail s'est d\u00e9grad\u00e9e dans tous les cantons romands en d\u00e9cembre. Interview de Pierluigi Fedele."], "alternativeTitle": ["Le taux de ch\u00f4mage en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re hausse l'an dernier en Suisse / 12H30_2017-01-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (2/5)", "id": "sound-DBD8A8A4-DF2F-405F-A7DE-43DBA4B97B38", "durationSec": 1648, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (2/5) / BIL_2017-01-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (2/5) / BIL_2017-01-10T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268645", "ece-8268644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Euro 2016 a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 1,22 milliard d'euros de retomb\u00e9es \u00e9conomiques", "id": "sound-41FF835A-A02E-479F-A63E-313CEA85AA6C", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Euro 2016 de football, organis\u00e9 en France en juin et juillet 2016, a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 1,22 milliard d'euros de retomb\u00e9es \u00e9conomiques, selon une \u00e9tude r\u00e9v\u00e9l\u00e9e mardi par le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Sports.\r\n\r\n* * L'Euro 2016 de football, organis\u00e9 en France en juin et juillet 2016, a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 1,22 milliard d'euros de retomb\u00e9es \u00e9conomiques, selon une \u00e9tude r\u00e9v\u00e9l\u00e9e mardi par le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Sports.", "alternativeExcerpt": ["L'Euro 2016 de football, organis\u00e9 en France en juin et juillet 2016, a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 1,22 milliard d'euros de retomb\u00e9es \u00e9conomiques, selon une \u00e9tude r\u00e9v\u00e9l\u00e9e mardi par le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Sports."], "alternativeTitle": ["L'Euro 2016 a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 1,22 milliard d'euros de retomb\u00e9es \u00e9conomiques / 12H30_2017-01-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7800483.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280326"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Ne pas tourner autour du sac", "id": "sound-2D531897-20F9-4C10-A95E-323ECAA5E87E", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ne pas tourner autour du sac / RVA3_2017-01-10T07:15:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 10.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Fraissinet vire vari\u00e9to rock", "id": "sound-8E864918-1A5D-46EB-910A-68BB9021F8F5", "durationSec": 538, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe chanteur franco-suisse sort son quatri\u00e8me album \"Voyeurs\". Un disque o\u00f9 il se profile en observateur de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle. \r\nFraissinet r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey, avant son concert vernissage le 19 janvier 2017 \u00e0 la salle M\u00e9tropole, \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Le chanteur franco-suisse sort son quatri\u00e8me album \"Voyeurs\". Un disque o\u00f9 il se profile en observateur de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle. \n\nFraissinet r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey, avant son concert vernissage le 19 janvier 2017 \u00e0 la salle M\u00e9tropole, \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Musique: Fraissinet vire vari\u00e9to rock / VER_2017-01-10T16:45:45_musique-fraissinet-vire-varieto-rock", "Vertigo du 10.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268665", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-8268659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le nouveau procureur des Etats-Unis suscite la col\u00e8re des militants", "id": "sound-92504AA7-0D20-4D19-8262-37D8451307B3", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nomination de Jeff Sessions comme nouveau ministre de la Justice des Etats-Unis a caus\u00e9 la col\u00e8re des mouvements de d\u00e9fense de la communaut\u00e9 noire am\u00e9ricaine, qui ont protest\u00e9 ce mardi durant son audition.\r\n\r\n* * Le nouveau procureur des Etats-Unis suscite la col\u00e8re des militants Jeff SESSIONS \u00e0 la Justice : le choc culturel\r\n  0'25''\r\n!Commence avec un son avant l'intro !\r\nMAG protestataires (PARLER APR\u00c8S 10 SECONDES)\r\n*** \u00ab Pas de Trump, pas de Ku Klux Klan, pas d'Am\u00e9rique fasciste \u00bb. ces protestataires s'exprimaient il y a quelques minutes, \u00e0 Washington, durant l'audition du futur Ministre de la Justice, Jeff Sessions, S\u00e9nateur de l'Alabama. \r\nLa nomination de Jeff Sessions comme procureur g\u00e9n\u00e9ral a caus\u00e9 la col\u00e8re des mouvements de d\u00e9fense de la communaut\u00e9 noire, aux Etats-Unis. \r\nBonsoir Philippe Revaz. Vous \u00eates en direct de Washington. \r\nJeff Sessions c'est une rupture compl\u00e8te avec les ann\u00e9es Obama.\r\nDialogue\r\nOn peut parler d'un choc culturel. A des annees-lumieres de ses predecesseurs africains-americains, eric holder et loretta lynch, qui avaient remis l'accent sur la defense des droits civiques. jeff sessions c'est l'incarnation du sud profond. Issu d'un milieu populaire blanc d'alabama, son parcours est jalonn\u00e9 de controverses a caractere racial. Il a jur\u00e9 de depolitisier le ministere. moins de politiuque, plus de justice. La loi et l'ordre. toutes ses priorit\u00e9s sont en complete contradiction avec les annees obama. \r\n***Et il doit se d\u00e9fendre contre des accusations de racisme, ou d'intol\u00e9rance vis \u00e0 vis de la communaut\u00e9 homosexuelle.\r\nOui sessions avait tenu des propos , des blagues dit-il aujourdhui sur le ku klux klan, il \u00e9tait accus\u00e9 de comprtement raciste avec un collegue, \u00e7a lui avait cout\u00e9 en 1986, devant le senat d\u00e9j\u00e0 sa nomination a un poste de juge federal par reagan. Alors sessions rappelle qu'il a envoy\u00e9 un blanc militant du ku klux klan a la chaise electrique pr avoir tu\u00e9 un noir. en face on rappelle son acharnement a poursuivrei des militants noirs des droits civiques. Il a un bagage a defendre, mais il devrait passer l'epaule. Comme d'ailleurs tous es nomin\u00e9s de trump.  la strategie des les democrates sera d'essayer de ternir au maximum son image pr affaiblir\r\n***Procureur general, c'est un poste tr\u00e8s puissant. Pendant la campagne, Donald Trump avait promis d'utiliser la justice pour poursuivre Hillary Clinton par exemple.\r\nOui sessions ici a immediatement etabli un une frontiere avec la campagne. Il annonce qu'il se recusera sur tout dossier qui concernerait les clinton, pour eviter de meler justice et politique. Et \u00e7a c'est peutetre la principale nouvelle. Trump avait \u00e9t\u00e9 trres loin dans les appels a inculper, voire jeter en prison clinton. Il voiulait nommer un procureur special. Cette partie des promesses de trump est oubliee, et c'est sans doute une bonne chose du pt de vue de la separation des pouvoirs et de la constitution.", "alternativeExcerpt": ["La nomination de Jeff Sessions comme nouveau ministre de la Justice des Etats-Unis a caus\u00e9 la col\u00e8re des mouvements de d\u00e9fense de la communaut\u00e9 noire am\u00e9ricaine, qui ont protest\u00e9 ce mardi durant son audition."], "alternativeTitle": ["Le nouveau procureur des Etats-Unis suscite la col\u00e8re des militants / FOR_2017-01-10T18:10:00_developpement-6", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8298471.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump a rencontr\u00e9 le patron du groupe chinois Alibaba", "id": "sound-825E3A39-571E-44B8-B05A-39316B7AA08F", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a rencontr\u00e9 cette semaine plusieurs hommes d'affaire, dont Jack Ma, le patron du g\u00e9ant du commerce en ligne chinois Alibaba. Cette rencontre est tr\u00e8s symbolique et strat\u00e9gique, alors que les relations entre P\u00e9kin et Washington se sont d\u00e9grad\u00e9es.\r\n\r\n* * Le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a rencontr\u00e9 cette semaine plusieurs hommes d'affaire, dont Jack Ma, le patron du g\u00e9ant du commerce en ligne chinois Alibaba. Cette rencontre est tr\u00e8s symbolique et strat\u00e9gique, alors que les relations entre P\u00e9kin et Washington se sont d\u00e9grad\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a rencontr\u00e9 cette semaine plusieurs hommes d\u2019affaire, dont Jack Ma, le patron du g\u00e9ant du commerce en ligne chinois Alibaba. Cette rencontre est tr\u00e8s symbolique et strat\u00e9gique, alors que les relations entre P\u00e9kin et Washington se sont d\u00e9grad\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Donald Trump a rencontr\u00e9 le patron du groupe chinois Alibaba / 12H30_2017-01-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296524.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280317"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : 2017, l'ann\u00e9e de la VR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCF9CB1A-4FE2-468E-AEDB-3A3B38EBDCF8", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["2017, l'ann\u00e9e de la VR", "2017, l'ann\u00e9e de la VR / RVA3_2017-01-10T07:36:37_clic", "2017, l'ann\u00e9e de la VR / RVA3_2017-01-10T07:36:37_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268507", "ece-8268495"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Charles Nouveau", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8A5A4FD-6BEA-4B4B-B7B8-8249A9F7A714", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Charles Nouveau", "La carte blanche - Charles Nouveau", "La carte blanche - Charles Nouveau / RVA3_2017-01-10T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche - Charles Nouveau / RVA3_2017-01-10T07:50:00_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8268503", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268503", "ece-8268489"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le d\u00e9rapage du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F877C142-5623-43B4-9950-08A903DE56D8", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le d\u00e9rapage du jour", "Le X du jour - Le d\u00e9rapage du jour", "Le d\u00e9rapage du jour / RVA3_2017-01-10T06:40:00_le-x-du-jour", "Le d\u00e9rapage du jour / RVA3_2017-01-10T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8268512", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268512", "ece-8268500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde (2/5). La question du prix et de la qualit\u00e9 des m\u00e9dicaments : Interview de Richard Bergstr\u00f6m, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des industries et associations pharmaceutiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28F41F3A-35B4-4098-83A1-1EC78C08C04C", "durationSec": 203, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me \u00e9conomique", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "industrie pharmaceutique", "prix des m\u00e9dicaments"], "excerpt": "Le prix de certains m\u00e9dicaments augmente parfois de mani\u00e8re tr\u00e8s importante. Comment d\u00e8s lors maintenir la qualit\u00e9 sans faire gonfler les prix? ", "alternativeExcerpt": ["Le prix de certains m\u00e9dicaments augmente parfois de mani\u00e8re tr\u00e8s importante. Comment d\u00e8s lors maintenir la qualit\u00e9 sans faire gonfler les prix? Interview de Richard Bergstr\u00f6m, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des industries et associations pharmaceutiques."], "alternativeTitle": ["Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde: la question du prix et de la qualit\u00e9 des m\u00e9dicaments / TUM_2017-01-10T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7573127.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280276", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des industries et associations pharmaceutiques", "name": "Bergstr\u00f6m, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho-fiction : Ulysse, t\u00e9l\u00e9phone maison", "id": "sound-B74330FB-B492-459A-A782-0316BC7F5C85", "durationSec": 398, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ulysse est sans doute un des h\u00e9ros les plus c\u00e9l\u00e8bres de l'Antiquit\u00e9. Comment percevait-il le monde ? Pourquoi a-t-il mis autant de temps \u00e0 rentrer chez lui ? Est-ce qu'il n'y aurait pas quand m\u00eame un peu de mauvaise volont\u00e9 l\u00e0-derri\u00e8re ? Extraits, t\u00e9moignages et sandalettes.\r\nUn reportage d'Am\u00e9lie Tulet r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat", "alternativeExcerpt": ["Ulysse est sans doute un des h\u00e9ros les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019Antiquit\u00e9. Comment percevait-il le monde? Pourquoi a-t-il mis autant de temps \u00e0 rentrer chez lui? Est-ce qu\u2019il n\u2019y aurait pas quand m\u00eame un peu de mauvaise volont\u00e9 l\u00e0 derri\u00e8re? \n\nExtraits, t\u00e9moignages et sandalettes.", "Ulysse est sans doute un des h\u00e9ros les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019Antiquit\u00e9. Comment percevait-il le monde? Pourquoi a-t-il mis autant de temps \u00e0 rentrer chez lui? Est-ce qu\u2019il n\u2019y aurait pas quand m\u00eame un peu de mauvaise volont\u00e9 l\u00e0 derri\u00e8re? \n\nExtraits, t\u00e9moignages et sandalettes.", "Ulysse est sans doute un des h\u00e9ros les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019Antiquit\u00e9. Comment percevait-il le monde? Pourquoi a-t-il mis autant de temps \u00e0 rentrer chez lui? Est-ce qu\u2019il n\u2019y aurait pas quand m\u00eame un peu de mauvaise volont\u00e9 l\u00e0 derri\u00e8re? \n\nExtraits, t\u00e9moignages et sandalettes."], "alternativeTitle": ["Psycho-fiction: Ulysse, t\u00e9l\u00e9phone maison", "Psycho-fiction : Ulysse, t\u00e9l\u00e9phone maison / ALA_2017-01-10T15:04:15_psycho-fiction-dans-la-peau-des-animaux", "Psycho-fiction : Ulysse, t\u00e9l\u00e9phone maison / ALA_2017-01-10T15:04:15_psycho-fiction-dans-la-peau-des-animaux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285909", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285909", "ece-8285902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : l'arriv\u00e9e de l'heure d'\u00e9t\u00e9 en Suisse", "id": "sound-190ABCFF-E2A4-4340-98F9-169A5C95FEB3", "durationSec": 185, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Micro-Trottoir, 1981", "alternativeExcerpt": ["Micro-Trottoir, 1981", "Micro-Trottoir, 1981", "Micro-Trottoir, 1981"], "alternativeTitle": ["Archive: l\u2019arriv\u00e9e de l\u02b9heure d\u2019\u00e9t\u00e9 en Suisse", "Archive : l\u02b9arriv\u00e9e de l\u02b9heure d\u02b9\u00e9t\u00e9 en Suisse / ALA_2017-01-10T15:04:15_archive", "Archive : l\u02b9arriv\u00e9e de l\u02b9heure d\u02b9\u00e9t\u00e9 en Suisse / ALA_2017-01-10T15:04:15_archive"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285907", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285907", "ece-8285900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: P\u00e5g, \"Morning Wood\"", "id": "sound-B50E5242-E1B5-4EED-B2CF-1716BD0AC582", "durationSec": 344, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIls avaient disparu les P\u00e5g - prononcer Pog -, le groupe su\u00e9dois qui avait fait fureur dans les ann\u00e9es 80, avec leur disque chef d'ouvre, \"Karl Gustav\". Morten, Tag, Preben et Bra, les quatre gar\u00e7ons dans le vent, avaient fait les beaux jours de la pop svensk. Et tout \u00e0 coup, plus rien. Pendant pr\u00e8s de 30 ans. Une absence due \u00e0 un terrible accident septentrional. Heureusement, \u00e0 la fonte des glaces, les corps des quatre musiciens ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s et miraculeusement ramen\u00e9s \u00e0 la vie. Ils sont d\u00e9sormais bien vivants, bien au chaud, et de retour pour une pi\u00e8ce musicale et spectaculaire, \u00e0 d\u00e9couvrir au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne, jusqu'au 15 janvier 2017 et avec un Vinyl de 6 titres, \"Mornig Wood\". \r\nPar Linn Levy.", "alternativeExcerpt": ["Ils avaient disparu les P\u00e5g - prononcer Pog -, le groupe su\u00e9dois qui avait fait fureur dans les ann\u00e9es 80, avec leur disque chef d\u02b9\u0153uvre, \"Karl Gustav\". Morten, Tag, Preben et Bra, les quatre gar\u00e7ons dans le vent, avaient fait les beaux jours de la pop svensk. Et tout \u00e0 coup, plus rien. Pendant pr\u00e8s de 30 ans. Une absence due \u00e0 un terrible accident septentrional. Heureusement, \u00e0 la fonte des glaces, les corps des quatre musiciens ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s et miraculeusement ramen\u00e9s \u00e0 la vie. Ils sont d\u00e9sormais bien vivants, bien au chaud, et de retour pour une pi\u00e8ce musicale et spectaculaire, \u00e0 d\u00e9couvrir au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne, jusqu\u02b9au 15 janvier 2017 et avec un Vinyl de 6 titres, \"Mornig Wood\". \n\nPar Linn Levy."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: P\u00e5g, \"Morning Wood\" / VER_2017-01-10T16:35:45_theatre-pag-morning-wood", "Vertigo du 10.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268665", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-8268661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: la Coupe du monde \u00e9largie \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026", "id": "sound-480D378E-7D3C-42D1-9880-5911B98FD71B", "durationSec": 495, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Savoy, Raoul\r\nLa FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde de football \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026, contre 32 actuellement. Un quart des pays du monde pourraient donc participer \u00e0 la grand-messe du football. D\u00e9bat entre Michel Zen Ruffinen, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, et Raoul Savoy, ancien s\u00e9lectionneur et ancien entra\u00eeneur.\r\n\r\n* * Football: la Coupe du monde \u00e9largie \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026  \r\n*** Christian: L'inflation continue dans le monde du football.\r\nInflation du nombre d'\u00e9quipes cette fois... Puisque la FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s l'\u00e9dition 2026, contre 32 actuellement. \r\nUn premier tour avec 16 groupes de 3 \u00e9quipes. Les deux premiers sont qualifi\u00e9s pour les 16i\u00e8mes de finale.\r\nUne d\u00e9cision qui suscite \u00e9videmment de nombreuses r\u00e9actions... beaucoup d'incompr\u00e9hension et quelques satisfaction. \r\nCela permettre \u00e0 plus de pays de r\u00eaver.. c'est la justification du patron de la FIFA, Gianni Infantino. \r\nJuste un moyen de gagner encore plus d'argent, avec \u00e0 la cl\u00e9 des affiches peu attrayantes, pour les d\u00e9tracteurs... \r\nOn en d\u00e9bat avec... \r\nMichel Zen Ruffinen, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA (Contre) \r\n- Donner du r\u00eave \u00e0 plus de pays... le foot ce n'est pas que l'Europe et l'am\u00e9rique du Sud... le moment de s'ouvrir v\u00e9ritablement au reste du monde.. \r\n-\tLa formule : 16 groupes de 3 \u00e9quipes. Les deux premiers de chapeau sont directement qualifi\u00e9s pour les 16\u00e8me de finale ! \r\n-\tLes qualifications vont se jouer sur deux matches. Donc, beaucoup de matches sans int\u00e9r\u00eat et sans enjeu. \r\n-\tQuid de la qualit\u00e9 du jeu ! Ces 16 \u00e9quipes suppl\u00e9mentaires vont p\u00e9jorer la qualit\u00e9 du jeu. Pour du spectacle, il faut avoir les meilleurs. face aux meilleurs ! (Karl-Heinz Rummenigge - qui est contre - estime que c'est envoyer un faux signal \u00e0 la plan\u00e8te foot) \r\n-\tLes meilleures nations seront prot\u00e9g\u00e9s (1er chapeau = les 16 meilleures nation ; 2\u00e8me chapeau = les 16 suivantes ; 3\u00e8me chapeau = le su-sucre de disputer la Coupe du monde ?)\r\n-\tTrop de matches = grand risque de gaver le public, les t\u00e9l\u00e9spectateurs. \r\n-\tQuel int\u00e9r\u00eat. les \u00e9liminatoires pour se qualifier pour une Coupe du monde \u00e0 48 ? A part l'Europe o\u00f9 le niveau est tr\u00e8s relev\u00e9. (Les nations europ\u00e9ennes vont passer de 13 \u00e0 15 ou 16 avec une Coupe du monde \u00e0 48.) \r\nRaoul Savoy, Ancien s\u00e9lectionneur (Gambie, Swaziland, Ethiopie et Centre Afrique) \r\nAncien entra\u00eeneur de clubs (au Cameroun et en Alg\u00e9rie notamment)\r\nActuellement sans club\r\n- Un quart des pays mondiaux seront repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la Coupe du monde.. Est-ce que \u00e7a a encore un sens? \r\n-\tC'est une d\u00e9cision \u00ab politique \u00bb ! C'est la m\u00e9thode \u00ab Blatter \u00bb, \u00e0 savoir : faire des promesses aux \u00ab petits \u00bb pays du football pour s'assurer des voix. (la Formule Infantino = un remerciement aux nations qui ont vot\u00e9 pour lui ?) \r\n-\tPlus d'\u00e9quipes = plus d'argent. Selon un rapport confidentiel de la FIFA, ces 16 \u00e9quipes suppl\u00e9mentaires devraient g\u00e9n\u00e9rer 640 millions de gains suppl\u00e9mentaires. (cette manne financi\u00e8re est importante pour ces nations/f\u00e9d\u00e9rations moins riches).\r\n-\tD\u00e9cision \u00ab politique \u00bb. Diminuer la \u00ab puissance \u00bb europ\u00e9enne = impossible, donc augmentations \u00ab ailleurs \u00bb. \r\n-\t16 \u00e9quipes de plus = les viennent-ensuite qui ont manqu\u00e9 les qualifications pour 1 ou 2 points. Formule pas si \u00ab exotique \u00bb que cela. Quand m\u00eame des bonnes nations ou nations acceptables prendront part \u00e0 la Coupe du monde 48\r\n************************\r\n- Victoire pour le nouveau patron de la FIFA, Gianni Infantino... c'\u00e9tait une de ses promesses de campagne pour obtenir le poste. \r\n- Juste une question d'argent? \r\nselon un rapport confidentiel de la Fifa, un mondial \u00e0 48 apporterait + de 600 millions de francs suppl\u00e9mentaires dans les caisses de la FIFA par rapport aux pr\u00e9vision du Mondial 2018 en Russie (32 \u00e9quipes)\r\n- Corollaire, les co\u00fbts d'organisation augmentent aussi?\r\n(s\u00e9curit\u00e9 autour des stades, logement des \u00e9quipes participantes... tous des frais \u00e0 la charge des organisateurs locaux.. et pas de la FIFA) \r\n- on ne conna\u00eet pas encore qui organisera le Mondial 2026... \u00e7a pourrait faire r\u00e9fl\u00e9chir?) \r\n- devient impossible d'organiser pour un seul pays?\r\n(parle d'une candidature USA-Canada \u00e9v Mexique pour 2026)\r\nChristian \r\nZen Ruffinen\r\n-\tSortir du foot \u00e9litiste ou seuls les grandes puissances peuvent exister, et pourquoi pas ?? c'est aussi permettre le d\u00e9veloppement du foot dans ces pays, et de tout ce qui va avec.\r\n-\tParfois les chocs des grandes nations sont aussi tr\u00e8s d\u00e9cevants. nombreux exemples lors des derni\u00e8res grandes comp\u00e9titions internationales !\r\n-\tToute cette ouverture, idem en champions league, ca risque de pousser les puissants \u00e0 s'unir lors de comp\u00e9titions alternatives, genre ligue des clubs super riches en europe ?\r\n-\tAu final : risque de flop ?? dans bcp de pays, il faut payer pour consommer . si la demande n'est pas l\u00e0, certains matchs ne seront m\u00eame plus retransmis ?? \r\n-\tParadoxalement, pas un avantage pour la suisse, pour qui ca ne changera rien !\r\nRaoul Savoy\r\n-\tMultiplication des matchs, qui vont tuer l'int\u00e9r\u00eat de la coupe du monde !\r\n-\tQui va s'int\u00e9resser \u00e0 Nicaragua vs. Chine ?? seul objectif : vendre des maillots, etc.\r\n-\tC'est Panini qui rigole !!", "alternativeExcerpt": ["La FIFA a approuv\u00e9 l'\u00e9largissement de la Coupe du monde de football \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026, contre 32 actuellement. Un quart des pays du monde pourraient donc participer \u00e0 la grand-messe du football. D\u00e9bat entre Michel Zen Ruffinen, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA, et Raoul Savoy, ancien s\u00e9lectionneur et ancien entra\u00eeneur."], "alternativeTitle": ["Football: la Coupe du monde \u00e9largie \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026 / FOR_2017-01-10T18:16:00_developpement-9", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8297055.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Avocat ", "name": "Zen Ruffinen, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syst\u00e8me FIS: un exemple de plus de gaspillage des deniers publics?", "id": "sound-55FDDBD7-2474-4BBF-9F36-E82F49FA11BA", "durationSec": 386, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Parmelin. chef du D\u00e9partement de la d\u00e9fense\r\nGuy Parmelin arr\u00eate les frais alors que 125 millions de francs sont d\u00e9j\u00e0 partis en fum\u00e9e. R\u00e9action d'Hugues Hiltpold, conseiller national PLR genevois, membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Syst\u00e8me FIS: un exemple de plus de gaspillage des deniers publics? Chrystel : si vous avez aim\u00e9 la pol\u00e9mique Bodluv, alors vous appr\u00e9cierez aussi le FIS Christian .\r\n*** et d\u00e9cid\u00e9ment les grands projets de l'arm\u00e9e suisse on la vie dure. Le FIS, donc, \u00e9tait un projet \u00e9tait ambitieux... Les hauts grad\u00e9s de l'arm\u00e9e suisse voulaient pouvoir suivre le d\u00e9ploiement de leurs troupes sur un \u00e9cran d'ordinateur... Faire la guerre derri\u00e8re leur bureau... Il n'en sera rien. La mise en place de ce syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e. Sur les 700 millions de francs d\u00e9pens\u00e9s depuis 2006, 125 partent en fum\u00e9e. La derni\u00e8re phase de d\u00e9veloppement, celle qui devait permettre de suivre en temps r\u00e9el les d\u00e9placements des soldats et blind\u00e9s ne verra jamais le jour. C'est le ministre de la D\u00e9fense Guy Parmelin qui a pris cette d\u00e9cision. Un choix expliqu\u00e9 \u00e0 Pietro Bugnon...\r\n    3'05''\r\nLe ministre de la D\u00e9fense Guy Parmelin interrog\u00e9 par Pietro Bugnon, que l'on retrouve en direct de berne. Pietro le Vaudois est une fois de plus dans une position plut\u00f4t inconfortable...\r\nOui contraint de r\u00e9parer les pots cass\u00e9s. A lui de faire en quelque sorte le sale boulot. De prendre une d\u00e9cision d\u00e9licate. Un choix que son pr\u00e9d\u00e9cesseur n'a pas su ou voulu faire. Parce qu'Ueli Maurer, qui a lui-m\u00eame repris ce dossier des mains de Samuel Schmidt, avait d\u00e9j\u00e0 des doutes sur le d\u00e9veloppement de cette technologie de conduite \u00e0 distance. En 2012 d\u00e9j\u00e0. Mais il n'a rien fait jusqu'\u00e0 son d\u00e9part du d\u00e9partement de la D\u00e9fense. C'est donc \u00e0 Guy Parmelin que revient la d\u00e9cision de stopper le projet.\r\nOn a un peu l'impression que l'histoire se r\u00e9p\u00e8te...\r\nEt ben oui, souvenez-vous au d\u00e9but de l'ann\u00e9e derni\u00e8re... juste apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction... Guy Parmelin d\u00e9cidait, apr\u00e8s de nombreux dysfonctionnements, de geler l'achat d'un syst\u00e8me de missiles sol-air. Le fameux projet Bodluv (Boden-Luft-Verteidigung). Alors face \u00e0 cette impression de d\u00e9j\u00e0 vu, Guy Parmelin se perd en conjectures... Vous l'avez entendu. Il explique que tout n'est perdu, que cela ne se reproduira plus \u00e0 l'avenir et que de toute fa\u00e7on les autres d\u00e9partements ne font pas mieux... Des excuses de cour de r\u00e9cr\u00e9 qui cachent un profond malaise. Le Vaudois qui est contraint de couvrir son coll\u00e8gue de parti, au risque d'en payer le prix fort...\r\nOui parce que ces d\u00e9cisions ne font pas l'unanimit\u00e9...\r\nPour ce qui est de l'arr\u00eat du projet de conduite des troupes, il faudra encore voir... Par contre, ce qui est certain, c'est qu'en d\u00e9cidant de stopper l'achat des missiles Bodluv, Guy Parmelin ne s'est pas fait que des amis. Dans son parti. Dans son d\u00e9partement. Au sein de l'arm\u00e9e. Des fuites affirmaient en d\u00e9cembre que le rapport de la commission de gestion sur cette affaire n'\u00e9tait pas tendre avec le Vaudois. Le document a finalement \u00e9t\u00e9 retenu in extremis et sera publi\u00e9 dans le courant de ce mois.\r\nAlors la question que tout le monde se pose c'est de savoir combien de temps encore Guy Parmelin devra g\u00e9rer l'h\u00e9ritage g\u00eanant de son pr\u00e9d\u00e9cesseur. Ce qui est s\u00fbr c'est que la d\u00e9cision du jour \u00e9met une fois de plus de s\u00e9rieux doutes sur la gestion du d\u00e9partement de la D\u00e9fense sous l'\u00e8re Maurer.\r\nGuy Parmelin qui a donc d\u00e9cid\u00e9 de tirer la prise. Arr\u00eater les frais, alors que 125 millions de francs sont d\u00e9j\u00e0 partis en fum\u00e9e... Un exemple de plus de gaspillage des deniers publics? On va le voir avec vous \r\nHugues Hiltpold, conseiller national PLR genevois, membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9\r\n-\tGros gaspillage d'argent public, ca fait des ann\u00e9es que ce syst\u00e8me est montr\u00e9 du doigt et qu'il ne marche pas . pourquoi avoir autant attendu ?? que dire de la position d'Ueli Maurer ?\r\n-\tN'\u00e9tait-ce pas votre r\u00f4le \u00e0 vous, parlementaires, de tirer la sonnette d'alarme ? de faire pression sur le CF ? cela fait au moins depuis 2012 que les lacunes de ce projet sont montr\u00e9es du doigt !\r\n-\tGuy Parmelin : \u00ab cela ne se reproduira plus \u00bb .\r\n-\tD'un c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e se bat bcp pour son budget, pour son mat\u00e9riel, de l'autre elle calibre mal ses acquistions . g\u00e2chis ??\r\n-\tMais sur le fond : ca d\u00e9montre le flou dans les missions !! \u00e0 quoi ca sert ces syst\u00e8mes ?? on ach\u00e8te parce que c'est \u00e0 la mode ?? inutile !\r\n-\tBravo Parmelin ? et quoi pour Maurer ?? aveuglement ? il a manqu\u00e9 d'autorit\u00e9 face \u00e0 certains cadres de l'arm\u00e9e, ou de son parti qui ne voulait pas accepter l'id\u00e9e qu'il fallait tirer la prise de ce syst\u00e8me ? \r\n-\tenqu\u00eate ?? \r\n-\tcombien de disfonctionnement encore au sein de l'arm\u00e9e que l'on ne connait pas ??", "alternativeExcerpt": ["Guy Parmelin arr\u00eate les frais alors que 125 millions de francs sont d\u00e9j\u00e0 partis en fum\u00e9e. R\u00e9action d'Hugues Hiltpold, conseiller national PLR genevois, membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Syst\u00e8me FIS: un exemple de plus de gaspillage des deniers publics? / FOR_2017-01-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6630791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280342"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel en fusion!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FFAD677-0B8D-45A7-89AB-E2345429E37D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2087, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "fusion de communes"], "excerpt": "Depuis quelques ann\u00e9es, un vent de fusion souffle sur Neuch\u00e2tel. Mis en place par les autorit\u00e9s politiques, les projets de fusion sont complexes \u00e0 expliquer aux citoyens et obligent les communes \u00e0 se remettre en question. Avec qui fusionner? Pour quels projets? Pris en conflit entre choix rationnel et d\u00e9bat \u00e9motionnel, les communes vivent des bouleversements importants, comme celles de plusieurs autres cantons. Dans l'ouvrage \"En fusion\", un \u00e9conomiste et un photographe documentent ainsi les r\u00e9formes institutionnelles en cours dans le canton de Neuch\u00e2tel et r\u00e9v\u00e8lent les probl\u00e9matiques li\u00e9es aux questions de milice, d'ind\u00e9pendance, d'appartenance, d'identification territoriale et de projections dans l'avenir. Avec, en direct, Nils Soguel, \u00e9conomiste \u00e0 l'IDHEAP, et Marc Renaud, photographe. A lire: \"En fusion\", textes de Nils Soguel et photographies de Marc Renaud (Ed. Attinger, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques ann\u00e9es, un vent de fusion souffle sur Neuch\u00e2tel. Mis en place par les autorit\u00e9s politiques, les projets de fusion sont complexes \u00e0 expliquer aux citoyens et obligent les communes \u00e0 se remettre en question. Avec qui fusionner? Pour quels projets? Pris en conflit entre choix rationnel et d\u00e9bat \u00e9motionnel, les communes vivent des bouleversements importants, comme celles de plusieurs autres cantons. Dans l'ouvrage \"En fusion\", un \u00e9conomiste et un photographe documentent ainsi les r\u00e9formes institutionnelles en cours dans le canton de Neuch\u00e2tel et r\u00e9v\u00e8lent les probl\u00e9matiques li\u00e9es aux questions de milice, d'ind\u00e9pendance, d'appartenance, d'identification territoriale et de projections dans l'avenir.\nAvec, en direct, Nils Soguel, \u00e9conomiste \u00e0 l'IDHEAP, et Marc Renaud, photographe.\nA lire: \"En fusion\", textes de Nils Soguel et photographies de Marc Renaud, \u00e9ditions Attinger\nPar Nicole Duparc", "Depuis quelques ann\u00e9es, un vent de fusion souffle sur Neuch\u00e2tel. Mis en place par les autorit\u00e9s politiques, les projets de fusion sont complexes \u00e0 expliquer aux citoyens et obligent les communes \u00e0 se remettre en question. Avec qui fusionner? Pour quels projets? Pris en conflit entre choix rationnel et d\u00e9bat \u00e9motionnel, les communes vivent des bouleversements importants, comme celles de plusieurs autres cantons. Dans l'ouvrage \"En fusion\", un \u00e9conomiste et un photographe documentent ainsi les r\u00e9formes institutionnelles en cours dans le canton de Neuch\u00e2tel et r\u00e9v\u00e8lent les probl\u00e9matiques li\u00e9es aux questions de milice, d'ind\u00e9pendance, d'appartenance, d'identification territoriale et de projections dans l'avenir.\nAvec, en direct, Nils Soguel, \u00e9conomiste \u00e0 l'IDHEAP, et Marc Renaud, photographe.\nA lire: \"En fusion\", textes de Nils Soguel et photographies de Marc Renaud, \u00e9ditions Attinger\nPar Nicole Duparc", "Depuis quelques ann\u00e9es, un vent de fusion souffle sur Neuch\u00e2tel. Mis en place par les autorit\u00e9s politiques, les projets de fusion sont complexes \u00e0 expliquer aux citoyens et obligent les communes \u00e0 se remettre en question. Avec qui fusionner? Pour quels projets? Pris en conflit entre choix rationnel et d\u00e9bat \u00e9motionnel, les communes vivent des bouleversements importants, comme celles de plusieurs autres cantons. Dans l'ouvrage \"En fusion\", un \u00e9conomiste et un photographe documentent ainsi les r\u00e9formes institutionnelles en cours dans le canton de Neuch\u00e2tel et r\u00e9v\u00e8lent les probl\u00e9matiques li\u00e9es aux questions de milice, d'ind\u00e9pendance, d'appartenance, d'identification territoriale et de projections dans l'avenir.\nAvec, en direct, Nils Soguel, \u00e9conomiste \u00e0 l'IDHEAP, et Marc Renaud, photographe.\nA lire: \"En fusion\", textes de Nils Soguel et photographies de Marc Renaud, \u00e9ditions Attinger\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Neuch\u00e2tel en fusion!", "Neuch\u00e2tel en fusion! / VSS_2017-01-10T09:10:00_versus-penser", "Neuch\u00e2tel en fusion! / VSS_2017-01-10T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/5434814.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268392", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Renaud, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'IDHEAP", "name": "Soguel, Nils", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268392", "ece-8268388"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Dales Anthony Doss ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ECAF461A-2253-4D38-B964-FE19309AF9D6", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles X", "Doss, Anthony Dale"], "thematicThemes": ["rap", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-10T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-10T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268445", "ece-8268437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Cully Jazz Festival annonce sa programmation 2017", "id": "sound-389BDE16-F1AE-4F93-A98C-A8CFFE6CF5AA", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le contrebassiste isra\u00e9lien Avishai Cohen sera de retour pour la 35e \u00e9dition du Cully Jazz Festival au mois d'avril. Les rives du L\u00e9man accueilleront aussi le piano de Mac Coy Tyner, la trompette de Christian Scott ou encore la voix de Ben l'Oncle Soul. Interview de Yann Zitouni, journaliste.\r\n\r\n* * Le contrebassiste isra\u00e9lien Avishai Cohen sera de retour pour la 35e \u00e9dition du Cully Jazz Festival au mois d'avril. Les rives du L\u00e9man accueilleront aussi le piano de Mac Coy Tyner, la trompette de Christian Scott ou encore la voix de Ben l'Oncle Soul. Interview de Yann Zitouni, journaliste.", "alternativeExcerpt": ["Le contrebassiste isra\u00e9lien Avishai Cohen sera de retour pour la 35e \u00e9dition du Cully Jazz Festival au mois d\u2019avril. Les rives du L\u00e9man accueilleront aussi le piano de Mac Coy Tyner, la trompette de Christian Scott ou encore la voix de Ben l'Oncle Soul. Interview de Yann Zitouni, journaliste."], "alternativeTitle": ["Le Cully Jazz Festival annonce sa programmation 2017 / 12H30_2017-01-10T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7654647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Le Prix litt\u00e9raire du Hellfest ", "id": "sound-B9728A52-0AE1-4B6E-9E0F-AB027DFAC321", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hellfest"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "P3 Papier News\r\nPapier News\r\nP4 Album de la semaine\r\nAlbum de la semaine\r\nP1 1977-2017: 40 ans de \"Trans-Europe Express\" de Kraftwerk\r\nCette ann\u00e9e, on c\u00e9l\u00e8bre les 40 ans du 6\u00e8me album studio du groupe allemand.\r\nP2 1977-2017: 40 ans de \"Never Mind the Bollocks, Here's the Sex Pistols\"\r\nLe punk a 41 ans, mais le c\u00e9l\u00e8bre album des Sex Pistols en a un de moins!\r\nRetour sur \"Never Mind the Bollocks\", sorti en octobre 1977, accessoirement le seul album studio des Sex Pistols.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 10.01.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-01-10T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 10.01.2017", "1977-2017: 40 ans de \"Trans-Europe Express\" de Kraftwerk / PLP_2017-01-10T19:00:00_1977-2017-40-ans-de-trans-europe-express", "1977-2017: 40 ans de \"Never Mind the Bollocks, Here's the Sex Pistols\" / PLP_2017-01-10T19:00:00_1977-2017-40-ans-de-never-mind-the-bollo", "Album de la semaine / PLP_2017-01-10T19:00:00_album-de-la-semaine", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-01-10T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-01-10T19:00:00_sequence-6", "Papier News / PLP_2017-01-10T19:00:00_papier-news", "pl3in le poste / PLP_2017-01-10T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8297075.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268473", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette ann\u00e9e, on c\u00e9l\u00e8bre les 40 ans du 6\u00e8me album studio du groupe allemand.", "Le punk a 41 ans, mais le c\u00e9l\u00e8bre album des Sex Pistols en a un de moins!\n\nRetour sur \"Never Mind the Bollocks\", sorti en octobre 1977, accessoirement le seul album studio des Sex Pistols.", "Album de la semaine", "Papier News"], "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268473", "ece-8268472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les cantons romands s'unissent pour lutter contre l'addiction aux jeux d'argent", "id": "sound-F25F0010-C9A2-4D0F-A86B-AB81CD3428F0", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cantons romands ont lanc\u00e9 mardi un nouveau site internet et une application \"jeu-contr\u00f4le\", dans le but de lutter contre l'addiction aux jeux d'argent qui touche des milliers de personnes en Suisse. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Richter, coordinateur du programme romand de lutte contre la d\u00e9pendance aux jeux.\r\n\r\n* * Les cantons romands ont lanc\u00e9 mardi un nouveau site internet et une application \"jeu-contr\u00f4le\", dans le but de lutter contre l'addiction aux jeux d'argent qui touche des milliers de personnes en Suisse. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Richter, coordinateur du programme romand de lutte contre la d\u00e9pendance aux jeux.", "alternativeExcerpt": ["Les cantons romands ont lanc\u00e9 mardi un nouveau site internet et une application \"jeu-contr\u00f4le\", dans le but de lutter contre l'addiction aux jeux d'argent qui touche des milliers de personnes en Suisse. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Richter, coordinateur du programme romand de lutte contre la d\u00e9pendance aux jeux."], "alternativeTitle": ["Les cantons romands s\u2019unissent pour lutter contre l\u2019addiction aux jeux d\u2019argent / 12H30_2017-01-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6315886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "RTSreligion - Un million de Philippins ont assist\u00e9 \u00e0 la procession du \"Nazar\u00e9en noir\"", "id": "sound-EB21D1ED-C29A-47B5-A3DB-ABF8E544F43C", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus d'un million de Philippins ont assist\u00e9 ce lundi, \u00e0 Manille, \u00e0 la procession annuelle du \"Nazar\u00e9en noir\" malgr\u00e9 les mises en garde de la Police nationale qui voyait cette procession comme une cible r\u00eav\u00e9e pour les factions islamistes de la rebellion s\u00e9paratiste du Sud du pays.\r\n\r\n* * Plus d'un million de Philippins ont assist\u00e9 ce lundi, \u00e0 Manille, \u00e0 la procession annuelle du \"Nazar\u00e9en noir\" malgr\u00e9 les mises en garde de la Police nationale qui voyait cette procession comme une cible r\u00eav\u00e9e pour les factions islamistes de la rebellion s\u00e9paratiste du Sud du pays.", "alternativeExcerpt": ["Plus d\u2019un million de Philippins ont assist\u00e9 ce lundi, \u00e0 Manille, \u00e0 la procession annuelle du \"Nazar\u00e9en noir\" malgr\u00e9 les mises en garde de la Police nationale qui voyait cette procession comme une cible r\u00eav\u00e9e pour les factions islamistes de la rebellion s\u00e9paratiste du Sud du pays.", "Plus d\u2019un million de Philippins ont assist\u00e9 ce lundi, \u00e0 Manille, \u00e0 la procession annuelle du \"Nazar\u00e9en noir\" malgr\u00e9 les mises en garde de la Police nationale qui voyait cette procession comme une cible r\u00eav\u00e9e pour les factions islamistes de la rebellion s\u00e9paratiste du Sud du pays.", "Plus d\u2019un million de Philippins ont assist\u00e9 ce lundi, \u00e0 Manille, \u00e0 la procession annuelle du \"Nazar\u00e9en noir\" malgr\u00e9 les mises en garde de la Police nationale qui voyait cette procession comme une cible r\u00eav\u00e9e pour les factions islamistes de la rebellion s\u00e9paratiste du Sud du pays."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Un million de Philippins ont assist\u00e9 \u00e0 la procession du \"Nazar\u00e9en noir\"", "RTSreligion - Un million de Philippins ont assist\u00e9 \u00e0 la procession du \"Nazar\u00e9en noir\" / JDM_2017-01-10T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Un million de Philippins ont assist\u00e9 \u00e0 la procession du \"Nazar\u00e9en noir\" / JDM_2017-01-10T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294325.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280312", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280312", "ece-8280293"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle aide pour prendre en main son addiction au jeu", "id": "sound-C8521798-61D6-4A4B-AEF9-F0A25E33115F", "durationSec": 518, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeu-contr\u00f4le.ch, cette nouvelle plateforme, combin\u00e9e \u00e0 une application pour tablette et smartphone, d\u00e9velopp\u00e9e par le GREA et le Programme intercantonal de lutte contre la d\u00e9pendance au jeu, propose une nouvelle approche. Elle accompagne le joueur, lui permet de  mieux comprendre son comportement.  Simple d'utilisation et non culpabilisante, jeu-contr\u00f4le est pr\u00e9sent\u00e9 ce matin par Fr\u00e9d\u00e9ric Richter, coordinateur du programme intercantonal de lutte contre la d\u00e9pendance au jeu.\r\n\r\n* * Jeu-contr\u00f4le.ch, cette nouvelle plateforme, combin\u00e9e \u00e0 une application pour tablette et smartphone, d\u00e9velopp\u00e9e par le GREA et le Programme intercantonal de lutte contre la d\u00e9pendance au jeu, propose une nouvelle approche. Elle accompagne le joueur, lui permet de  mieux comprendre son comportement.  Simple d'utilisation et non culpabilisante, jeu-contr\u00f4le est pr\u00e9sent\u00e9 ce matin par Fr\u00e9d\u00e9ric Richter, coordinateur du programme intercantonal de lutte contre la d\u00e9pendance au jeu.", "alternativeExcerpt": ["Jeu-contr\u00f4le.ch, cette nouvelle plateforme, combin\u00e9e \u00e0 une application pour tablette et smartphone, d\u00e9velopp\u00e9e par le GREA et le Programme intercantonal de lutte contre la d\u00e9pendance au jeu, propose une nouvelle approche. Elle accompagne le joueur, lui permet de  mieux comprendre son comportement.  Simple d\u2019utilisation et non culpabilisante, jeu-contr\u00f4le est pr\u00e9sent\u00e9 ce matin par Fr\u00e9d\u00e9ric Richter, coordinateur du programme intercantonal de lutte contre la d\u00e9pendance au jeu."], "alternativeTitle": ["Une nouvelle aide pour prendre en main son addiction au jeu / OEP_2017-01-10T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 10.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste lutte contre la d\u00e9pendance au jeu", "name": "Richter, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8268674"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. Nouveaux disques. -2. Nomade Verbier", "id": "sound-E3542E9D-AD31-40D3-9C09-F7D585B5DE40", "durationSec": 4950, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Ivor Malherbe et Elisabeth Stoudmann pour parler de trois nouvelles parutions discographiques. \r\nYves Bron, \u00e0 Verbier, rencontre le compositeur Jean Luc Darbellay.\r\n1.Anya Leveill\u00e9 s'entoure aujourd'hui d'Ivor Malherbe et d'Elisabeth Stoudmann pour discuter des nouvelles parutions discographiques que sont :\r\n- Aziza Brahim, Abbar el Hamada (2016, Glitterbeat Records). \r\n- E.S.T SYMPHONY (2016 , ACT)\r\n- Piers Faccini, I Dreamed An Island (2016, Beating Drum&Zamora)\r\n. -2.Yves Bron est en Valais  et rencontre aujourd'hui le compositeur Jean Luc Darbellay. Discussion dans un restaurant d'altitude.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 10.01.2017", "Magn\u00e9tique du 10.01.2017", "Nouveaux disques / MTC_2017-01-10T17:06:00_nouveaux-disques", "Le sommaire / MTC_2017-01-10T17:06:00_magnetique", "Nomade Verbier / MTC_2017-01-10T17:06:00_nomade-verbier", "News / MTC_2017-01-10T17:06:00_news", "Chronique / MTC_2017-01-10T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-01-10T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-01-10T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entoure aujourd\u02b9hui d\u02b9Ivor Malherbe et d\u02b9Elisabeth Stoudmann pour discuter des nouvelles parutions discographiques que sont :\n- Aziza Brahim, Abbar el Hamada (2016, Glitterbeat Records). \n- E.S.T SYMPHONY (2016 , ACT)\n- Piers Faccini, I Dreamed An Island (2016, Beating Drum&Zamora)", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Ivor Malherbe et Elisabeth Stoudmann pour parler de trois nouvelles parutions discographiques. \nYves Bron, \u00e0 Verbier, rencontre le compositeur Jean Luc Darbellay.", "Yves Bron est en Valais  et rencontre aujourd\u02b9hui le compositeur Jean Luc Darbellay. Discussion dans un restaurant d\u02b9altitude\u2026", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Ivor Malherbe et Elisabeth Stoudmann pour parler de trois nouvelles parutions discographiques. \nYves Bron, \u00e0 Verbier, rencontre le compositeur Jean Luc Darbellay."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268378", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien, compositeur", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Animateur, d\u00e9batteur", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9batteur", "name": "Stoudmann, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268378", "ece-8268374"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : L'agent de s\u00e9curit\u00e9 de \"Traqnuilitas\"nous raconte sa r\u00e9union de famille et du dispositif de s\u00e9curit\u00e9 mis en place", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4A97339F-6951-46D4-B5ED-948A321A96D0", "durationSec": 205, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-10T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-10T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268448", "ece-8268440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Espace Parents - EPER", "id": "sound-16F2B6EB-F31C-4242-BC79-E9C85DB85E91", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nEn Suisse, l'EPER g\u00e8re cinq bureaux r\u00e9gionaux et un secr\u00e9tariat romand pour un total de 40 projets. Les axes principaux de son travail ici sont l'int\u00e9gration sociale et la d\u00e9fense des droits des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es. En Suisse romande, le travail de l'EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. La fondation met en place divers projets suite \u00e0 des constats qu'elle fait sur le terrain. Par ces mesures cibl\u00e9es, variant selon les r\u00e9gions, l'EPER montre qu'il existe des solutions pour l'int\u00e9gration des personnes. \r\nA Neuch\u00e2tel, la fondation est active depuis 2009 et apporte, sur mandat de la ville depuis 2012, son soutien aux familles avec son projet d'Espace Parents, un projet d'int\u00e9gration sociale qui offre aux familles de Neuch\u00e2tel un lieu de rencontre, de soutien et d'orientation. Au cours des quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, l'Espace Parents a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s grandissant, tant en terme de fr\u00e9quentation des b\u00e9n\u00e9ficiaires qu'en reconnaissance dans le r\u00e9seau social et de l'int\u00e9gration de Neuch\u00e2tel. Cette ann\u00e9e, il entend accompagner une cinquantaine de familles de nationalit\u00e9s tr\u00e8s diverses pour du soutien individuel, soit env. 130 pers. issues de couches sociales d\u00e9favoris\u00e9es. Parall\u00e8lement, il souhaite accueillir une septantaine de familles (env. 400 visites, soit 170 participants) lors de ses ateliers.\r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9\r\n\r\n* * En Suisse, l'EPER g\u00e8re cinq bureaux r\u00e9gionaux et un secr\u00e9tariat romand pour un total de 40 projets. Les axes principaux de son travail ici sont l'int\u00e9gration sociale et la d\u00e9fense des droits des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es. En Suisse romande, le travail de l'EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. La fondation met en place divers projets suite \u00e0 des constats qu'elle fait sur le terrain. Par ces mesures cibl\u00e9es, variant selon les r\u00e9gions, l'EPER montre qu'il existe des solutions pour l'int\u00e9gration des personnes. \r\nA Neuch\u00e2tel, la fondation est active depuis 2009 et apporte, sur mandat de la ville depuis 2012, son soutien aux familles avec son projet d'Espace Parents, un projet d'int\u00e9gration sociale qui offre aux familles de Neuch\u00e2tel un lieu de rencontre, de soutien et d'orientation. Au cours des quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, l'Espace Parents a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s grandissant, tant en terme de fr\u00e9quentation des b\u00e9n\u00e9ficiaires qu'en reconnaissance dans le r\u00e9seau social et de l'int\u00e9gration de Neuch\u00e2tel. Cette ann\u00e9e, il entend accompagner une cinquantaine de familles de nationalit\u00e9s tr\u00e8s diverses pour du soutien individuel, soit env. 130 pers. issues de couches sociales d\u00e9favoris\u00e9es. Parall\u00e8lement, il souhaite accueillir une septantaine de familles (env. 400 visites, soit 170 participants) lors de ses ateliers.\r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 10.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-10T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 10.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-10T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["En Suisse, l'EPER g\u00e8re cinq bureaux r\u00e9gionaux et un secr\u00e9tariat romand pour un total de 40 projets. Les axes principaux de son travail ici sont l\u2019int\u00e9gration sociale et la d\u00e9fense des droits des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es. En Suisse romande, le travail de l\u2019EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. La fondation met en place divers projets suite \u00e0 des constats qu\u2019elle fait sur le terrain. Par ces mesures cibl\u00e9es, variant selon les r\u00e9gions, l\u2019EPER montre qu\u2019il existe des solutions pour l\u2019int\u00e9gration des personnes. \n\nA Neuch\u00e2tel, la fondation est active depuis 2009 et apporte, sur mandat de la ville depuis 2012, son soutien aux familles avec son projet d\u2019Espace Parents, un projet d\u2019int\u00e9gration sociale qui offre aux familles de Neuch\u00e2tel un lieu de rencontre, de soutien et d\u2019orientation. Au cours des quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019Espace Parents a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s grandissant, tant en terme de fr\u00e9quentation des b\u00e9n\u00e9ficiaires qu\u2019en reconnaissance dans le r\u00e9seau social et de l\u2019int\u00e9gration de Neuch\u00e2tel. Cette ann\u00e9e, il entend accompagner une cinquantaine de familles de nationalit\u00e9s tr\u00e8s diverses pour du soutien individuel, soit env. 130 pers. issues de couches sociales d\u00e9favoris\u00e9es. Parall\u00e8lement, il souhaite accueillir une septantaine de familles (env. 400 visites, soit 170 participants) lors de ses ateliers.\n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "En Suisse, l'EPER g\u00e8re cinq bureaux r\u00e9gionaux et un secr\u00e9tariat romand pour un total de 40 projets. Les axes principaux de son travail ici sont l\u2019int\u00e9gration sociale et la d\u00e9fense des droits des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es. En Suisse romande, le travail de l\u2019EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. La fondation met en place divers projets suite \u00e0 des constats qu\u2019elle fait sur le terrain. Par ces mesures cibl\u00e9es, variant selon les r\u00e9gions, l\u2019EPER montre qu\u2019il existe des solutions pour l\u2019int\u00e9gration des personnes. \n\nA Neuch\u00e2tel, la fondation est active depuis 2009 et apporte, sur mandat de la ville depuis 2012, son soutien aux familles avec son projet d\u2019Espace Parents, un projet d\u2019int\u00e9gration sociale qui offre aux familles de Neuch\u00e2tel un lieu de rencontre, de soutien et d\u2019orientation. Au cours des quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019Espace Parents a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s grandissant, tant en terme de fr\u00e9quentation des b\u00e9n\u00e9ficiaires qu\u2019en reconnaissance dans le r\u00e9seau social et de l\u2019int\u00e9gration de Neuch\u00e2tel. Cette ann\u00e9e, il entend accompagner une cinquantaine de familles de nationalit\u00e9s tr\u00e8s diverses pour du soutien individuel, soit env. 130 pers. issues de couches sociales d\u00e9favoris\u00e9es. Parall\u00e8lement, il souhaite accueillir une septantaine de familles (env. 400 visites, soit 170 participants) lors de ses ateliers.\n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268700", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8268700", "ece-8268699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les propres combattants du groupe Etat islamique pris en otage ", "id": "sound-E9790491-9911-4973-A4B2-E59E44119261", "durationSec": 353, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au fa\u00eete de son pouvoir, le groupe Etat islamique se livrait au trafic d'\u00eatres humains en Syrie, \u00e9tant m\u00eame le principal acteur. Depuis un an, l'organisation a perdu des territoires et se retrouve sur la d\u00e9fensive. Ses propres combattants deviennent eux-m\u00eames des cibles pour ce march\u00e9 noir.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:11:19-08:11:34 / * Au fa\u00eete de son pouvoir, le groupe Etat islamique se livrait au trafic d'\u00eatres humains en Syrie, \u00e9tant m\u00eame le principal acteur. Depuis un an, l'organisation a perdu des territoires et se retrouve sur la d\u00e9fensive. Ses propres combattants deviennent eux-m\u00eames des cibles pour ce march\u00e9 noir.", "alternativeExcerpt": ["Au fa\u00eete de son pouvoir, le groupe Etat islamique se livrait au trafic d'\u00eatres humains en Syrie, \u00e9tant m\u00eame le principal acteur. Depuis un an, l'organisation a perdu des territoires et se retrouve sur la d\u00e9fensive. Ses propres combattants deviennent eux-m\u00eames des cibles pour ce march\u00e9 noir."], "alternativeTitle": ["Les propres combattants du groupe Etat islamique pris en otage / TUM_2017-01-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7980454.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280276", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les robots et nous (2/5) : Quelle place pour les robots dans la soci\u00e9t\u00e9? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D63170E1-DA88-41D0-A147-F9C1BEFA7786", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie de pointe", "intelligence artificielle", "robot", "robotique"], "excerpt": "Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail. Gr\u00e2ce aux robots serons-nous lib\u00e9r\u00e9s du travail?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "roboticien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich", "name": "Siegwart, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "futurologue, fondateur des conf\u00e9rences LIFT sur l'innovation et la technologie", "name": "Haugg, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Les optimistes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-894259F7-2F2A-41C5-B0E9-FA94FBA3D2F4", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-10T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-10T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268429", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268429", "ece-8268423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Grandes lignes et invit\u00e9s du 47e Forum de Davos d\u00e9voil\u00e9s", "id": "sound-C177E40E-FAB8-4D31-B160-E15158B8C2C6", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 3000 patrons, pr\u00e9sidents, premiers ministres et autres puissants de la plan\u00e8te ont rendez-vous dans les Grisons d\u00e8s mardi prochain pour le 47e Forum de Davos. Le World Economic Forum a pr\u00e9sent\u00e9 les grandes lignes de ce mill\u00e9sime 2017 ainsi que la liste des invit\u00e9s.\r\n\r\n* * Grandes lignes et invit\u00e9s du 47e Forum de Davos d\u00e9voil\u00e9s  \r\nPlus de 3000 patrons de multinationales, pr\u00e9sidents, rois, reines, premiers ministres et autres puissants de la plan\u00e8te ont rendez-vous dans les Grisons d\u00e8s mardi pour le 47\u00e8me Forum de Davos. Le World Economic Forum a pr\u00e9sent\u00e9 les grandes lignes de ce mill\u00e9sime 2017 et d\u00e9voil\u00e9 la liste des participants, c'\u00e9tait tout \u00e0 l'heure \u00e0 Cologny. Vous y \u00e9tiez Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. Premier constat: certains brillent par leur absence... \r\nOui,  les grands patrons des multinationales seront pr\u00e9sent \u00e0 LEUR forum. En revanche, c'est sur le plan politique que le vide est marquant: pas ou presque pas de dirigeant de premier rang pour ce qui est des Etats-Unis, de l'Union europ\u00e9enne et de la Russie....\r\nD'abord Le Forum s'ouvrira en pleine semaine d'investiture du prochain pr\u00e9sident am\u00e9ricains Donald Trump. Dans les Grisons viendront l'actuel vice-pr\u00e9sident Jo Biden et le secr\u00e9taire d'\u00e9tat sortant John Kerry. Ils ont choisi l'air vivifiant des Alpes pour leurs derni\u00e8res heures de mandat. Mais voil\u00e0, c'est un peu tout de la pr\u00e9sence am\u00e9ricaines \u00e0 Davos. Si ce n'est Anthony Scaramuchi de l'\u00e9quipe de transition de Trump...\r\nAutre sensation... L'effacement de la Russie: 4 officiels de second plan, c'est autant que les d\u00e9l\u00e9gation rwandaise ou sri-lankaise...\r\nRELANCE: Et les Europ\u00e9ens boudent aussi Davos cette ann\u00e9e?\r\nUne question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e dans ce sens au pr\u00e9sident Klaus Schwab: pourquoi les grands leaders populistes du Vieux Continent ne sont pas l\u00e0? Pas de Boris Johnson, pas de Gert Wilders, pas de Marine Le Pen....R\u00e9ponse tr\u00e8s sage: Davos, c'est un Forum constructif qui aborde des enjeux complexes... \r\nMais c'est vrai, L'Europe sera travers\u00e9e cette ann\u00e9e par une vague d'\u00e9lections en France, aux Pays-Bas ou en Allemagne. Et aucun de ces pays  - hormis les Pays-Bas - n'enverront \u00e0 Davos des repr\u00e9sentants plus \u00e9lev\u00e9s que les ministres des finances... \r\nLes plus importants des dirigeants europ\u00e9ens pr\u00e9sents \u00e0 Davos ne le seront bient\u00f4t plus..europ\u00e9en... La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May sera l\u00e0 avec une d\u00e9l\u00e9gation de premi\u00e8re importance.... \r\nRELANCE: Mais il y a aura quand m\u00eame d'autres grands leaders en Suisse la semaine prochaine... \r\nLe premier ministre canadien Justin Trudeau, le pr\u00e9sident colombien, \r\nEt puis l'homme fort de Davos, celui que tout le monde attend pour le discours d'ouverture c'est le pr\u00e9sident Chinois Si Djin Ping. Le moment sera en fait assez piquant....Pendant que Donald Trump attaque violemment P\u00e9kin,  tous les grands patrons des plus grandes soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9ricaines, \u00e9couteront religieusement le discours du pr\u00e9sident chinois dans la grande salle. \r\nL\u00e0-haut dans le bunker de Davos, l'ambiance s'annonce un peu particuli\u00e8re d\u00e8s mardi prochain...", "alternativeExcerpt": ["Plus de 3000 patrons, pr\u00e9sidents, premiers ministres et autres puissants de la plan\u00e8te ont rendez-vous dans les Grisons d\u00e8s mardi prochain pour le 47e Forum de Davos. Le World Economic Forum a pr\u00e9sent\u00e9 les grandes lignes de ce mill\u00e9sime 2017 ainsi que la liste des invit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Grandes lignes et invit\u00e9s du 47e Forum de Davos d\u00e9voil\u00e9s / FOR_2017-01-10T18:06:00_developpement-4", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8298409.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-9B1AA462-86A1-4B06-9857-DFB67B406AFE", "durationSec": 505, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-10T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-10T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280296", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280296", "ece-8280278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Se lever tr\u00e8s t\u00f4t pour faire du sport ne serait pas une bonne solution pour tous", "id": "sound-E079719A-BF4F-4B65-9443-DFCFC2A7593F", "durationSec": 205, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2017, beaucoup de sportifs ont pris comme bonne r\u00e9solution de faire du sport tr\u00e8s t\u00f4t le matin. Se lever aux aurores pour aller courir ou faire du yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de mode. Mais ce nouveau mode de vie n'est pas bon pour tout le monde.\r\n\r\n* * En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2017, beaucoup de sportifs ont pris comme bonne r\u00e9solution de faire du sport tr\u00e8s t\u00f4t le matin. Se lever aux aurores pour aller courir ou faire du yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de mode. Mais ce nouveau mode de vie n'est pas bon pour tout le monde.", "alternativeExcerpt": ["En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2017, beaucoup de sportifs ont pris comme bonne r\u00e9solution de faire du sport tr\u00e8s t\u00f4t le matin. Se lever aux aurores pour aller courir ou faire du yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de mode. Mais ce nouveau mode de vie n'est pas bon pour tout le monde.", "En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2017, beaucoup de sportifs ont pris comme bonne r\u00e9solution de faire du sport tr\u00e8s t\u00f4t le matin. Se lever aux aurores pour aller courir ou faire du yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de mode. Mais ce nouveau mode de vie n'est pas bon pour tout le monde.", "En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 2017, beaucoup de sportifs ont pris comme bonne r\u00e9solution de faire du sport tr\u00e8s t\u00f4t le matin. Se lever aux aurores pour aller courir ou faire du yoga est devenu un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de mode. Mais ce nouveau mode de vie n'est pas bon pour tout le monde."], "alternativeTitle": ["Se lever tr\u00e8s t\u00f4t pour faire du sport ne serait pas une bonne solution pour tous", "Se lever tr\u00e8s t\u00f4t pour faire du sport ne serait pas une bonne solution pour tous / JDM_2017-01-10T06:36:00_sport-matin", "Se lever tr\u00e8s t\u00f4t pour faire du sport ne serait pas une bonne solution pour tous / JDM_2017-01-10T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7220270.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280311", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280311", "ece-8280292"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Sylviane a enlev\u00e9 tout ce qui incite \u00e0 se vautrer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-70D88EF8-80B1-4399-83F1-C317AF5DC24E", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-10T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-10T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268447", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268447", "ece-8268439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guy Parmelin abandonne un co\u00fbteux syst\u00e8me d'information de l'arm\u00e9e", "id": "sound-4DFD1D71-AD24-42DD-895B-F54BD52FDA93", "durationSec": 340, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Parmelin. chef du D\u00e9partement de la d\u00e9fense\r\nLe chef du d\u00e9partement de la D\u00e9fense Guy Parmelin a d\u00e9cid\u00e9 l'abandon d\u00e9finitif d'une partie du syst\u00e8me de conduite et d'information FIS de l'arm\u00e9e suisse. Un probl\u00e8me technologique en est \u00e0 l'origine.\r\n\r\n* * Guy Parmelin abandonne un co\u00fbteux syst\u00e8me d'information de l'arm\u00e9e Chrystel : si vous avez aim\u00e9 la pol\u00e9mique Bodluv, alors vous appr\u00e9cierez aussi le FIS Christian .\r\n*** et d\u00e9cid\u00e9ment les grands projets de l'arm\u00e9e suisse on la vie dure. Le FIS, donc, \u00e9tait un projet \u00e9tait ambitieux... Les hauts grad\u00e9s de l'arm\u00e9e suisse voulaient pouvoir suivre le d\u00e9ploiement de leurs troupes sur un \u00e9cran d'ordinateur... Faire la guerre derri\u00e8re leur bureau... Il n'en sera rien. La mise en place de ce syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e. Sur les 700 millions de francs d\u00e9pens\u00e9s depuis 2006, 125 partent en fum\u00e9e. La derni\u00e8re phase de d\u00e9veloppement, celle qui devait permettre de suivre en temps r\u00e9el les d\u00e9placements des soldats et blind\u00e9s ne verra jamais le jour. C'est le ministre de la D\u00e9fense Guy Parmelin qui a pris cette d\u00e9cision. Un choix expliqu\u00e9 \u00e0 Pietro Bugnon...\r\n    3'05''\r\nLe ministre de la D\u00e9fense Guy Parmelin interrog\u00e9 par Pietro Bugnon, que l'on retrouve en direct de berne. Pietro le Vaudois est une fois de plus dans une position plut\u00f4t inconfortable...\r\nOui contraint de r\u00e9parer les pots cass\u00e9s. A lui de faire en quelque sorte le sale boulot. De prendre une d\u00e9cision d\u00e9licate. Un choix que son pr\u00e9d\u00e9cesseur n'a pas su ou voulu faire. Parce qu'Ueli Maurer, qui a lui-m\u00eame repris ce dossier des mains de Samuel Schmidt, avait d\u00e9j\u00e0 des doutes sur le d\u00e9veloppement de cette technologie de conduite \u00e0 distance. En 2012 d\u00e9j\u00e0. Mais il n'a rien fait jusqu'\u00e0 son d\u00e9part du d\u00e9partement de la D\u00e9fense. C'est donc \u00e0 Guy Parmelin que revient la d\u00e9cision de stopper le projet.\r\nOn a un peu l'impression que l'histoire se r\u00e9p\u00e8te...\r\nEt ben oui, souvenez-vous au d\u00e9but de l'ann\u00e9e derni\u00e8re... juste apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction... Guy Parmelin d\u00e9cidait, apr\u00e8s de nombreux dysfonctionnements, de geler l'achat d'un syst\u00e8me de missiles sol-air. Le fameux projet Bodluv (Boden-Luft-Verteidigung). Alors face \u00e0 cette impression de d\u00e9j\u00e0 vu, Guy Parmelin se perd en conjectures... Vous l'avez entendu. Il explique que tout n'est perdu, que cela ne se reproduira plus \u00e0 l'avenir et que de toute fa\u00e7on les autres d\u00e9partements ne font pas mieux... Des excuses de cour de r\u00e9cr\u00e9 qui cachent un profond malaise. Le Vaudois qui est contraint de couvrir son coll\u00e8gue de parti, au risque d'en payer le prix fort...\r\nOui parce que ces d\u00e9cisions ne font pas l'unanimit\u00e9...\r\nPour ce qui est de l'arr\u00eat du projet de conduite des troupes, il faudra encore voir... Par contre, ce qui est certain, c'est qu'en d\u00e9cidant de stopper l'achat des missiles Bodluv, Guy Parmelin ne s'est pas fait que des amis. Dans son parti. Dans son d\u00e9partement. Au sein de l'arm\u00e9e. Des fuites affirmaient en d\u00e9cembre que le rapport de la commission de gestion sur cette affaire n'\u00e9tait pas tendre avec le Vaudois. Le document a finalement \u00e9t\u00e9 retenu in extremis et sera publi\u00e9 dans le courant de ce mois.\r\nAlors la question que tout le monde se pose c'est de savoir combien de temps encore Guy Parmelin devra g\u00e9rer l'h\u00e9ritage g\u00eanant de son pr\u00e9d\u00e9cesseur. Ce qui est s\u00fbr c'est que la d\u00e9cision du jour \u00e9met une fois de plus de s\u00e9rieux doutes sur la gestion du d\u00e9partement de la D\u00e9fense sous l'\u00e8re Maurer.\r\nGuy Parmelin qui a donc d\u00e9cid\u00e9 de tirer la prise. Arr\u00eater les frais, alors que 125 millions de francs sont d\u00e9j\u00e0 partis en fum\u00e9e... Un exemple de plus de gaspillage des deniers publics? On va le voir avec vous \r\nHugues Hiltpold, conseiller national PLR genevois, membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9\r\n-\tGros gaspillage d'argent public, ca fait des ann\u00e9es que ce syst\u00e8me est montr\u00e9 du doigt et qu'il ne marche pas . pourquoi avoir autant attendu ?? que dire de la position d'Ueli Maurer ?\r\n-\tN'\u00e9tait-ce pas votre r\u00f4le \u00e0 vous, parlementaires, de tirer la sonnette d'alarme ? de faire pression sur le CF ? cela fait au moins depuis 2012 que les lacunes de ce projet sont montr\u00e9es du doigt !\r\n-\tGuy Parmelin : \u00ab cela ne se reproduira plus \u00bb .\r\n-\tD'un c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e se bat bcp pour son budget, pour son mat\u00e9riel, de l'autre elle calibre mal ses acquistions . g\u00e2chis ??\r\n-\tMais sur le fond : ca d\u00e9montre le flou dans les missions !! \u00e0 quoi ca sert ces syst\u00e8mes ?? on ach\u00e8te parce que c'est \u00e0 la mode ?? inutile !\r\n-\tBravo Parmelin ? et quoi pour Maurer ?? aveuglement ? il a manqu\u00e9 d'autorit\u00e9 face \u00e0 certains cadres de l'arm\u00e9e, ou de son parti qui ne voulait pas accepter l'id\u00e9e qu'il fallait tirer la prise de ce syst\u00e8me ? \r\n-\tenqu\u00eate ?? \r\n-\tcombien de disfonctionnement encore au sein de l'arm\u00e9e que l'on ne connait pas ??", "alternativeExcerpt": ["Le chef du d\u00e9partement de la D\u00e9fense Guy Parmelin a d\u00e9cid\u00e9 l'abandon d\u00e9finitif d'une partie du syst\u00e8me de conduite et d\u2019information FIS de l'arm\u00e9e suisse. Un probl\u00e8me technologique en est \u00e0 l'origine."], "alternativeTitle": ["Guy Parmelin abandonne un co\u00fbteux syst\u00e8me d'information de l'arm\u00e9e / FOR_2017-01-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8297771.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280345", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8280332"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Alain Garrigou, professeur de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris-Ouest", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE751647-A40E-42DC-88C2-F0CEA88B1367", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Alain Garrigou, professeur de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris-Ouest", "Alain Garrigou, professeur de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris-Ouest / RVA3_2017-01-10T07:20:00_l-invite", "Alain Garrigou, professeur de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris-Ouest / RVA3_2017-01-10T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268505", "ece-8268492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene - Les b\u00e9n\u00e9fices de la BNS vont profiter \u00e0 beaucoup", "id": "sound-45003563-2405-465B-9AD5-ECDCA159507B", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Banque nationale suisse a publi\u00e9 ce lundi un b\u00e9n\u00e9fice provisoire pour l'ann\u00e9e 2016 de 24 milliards de francs. Avec un tel r\u00e9sultat la distribution des b\u00e9n\u00e9fices est garantie et c'est une bonne nouvelle pour les cantons, la Conf\u00e9d\u00e9ration et les actionnaires priv\u00e9s.\r\n\r\n* * La Banque nationale suisse a publi\u00e9 ce lundi un b\u00e9n\u00e9fice provisoire pour l'ann\u00e9e 2016 de 24 milliards de francs. Avec un tel r\u00e9sultat la distribution des b\u00e9n\u00e9fices est garantie et c'est une bonne nouvelle pour les cantons, la Conf\u00e9d\u00e9ration et les actionnaires priv\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["La Banque nationale suisse a publi\u00e9 ce lundi un b\u00e9n\u00e9fice provisoire pour l\u2019ann\u00e9e 2016 de 24 milliards de francs. Avec un tel r\u00e9sultat la distribution des b\u00e9n\u00e9fices est garantie et c\u2019est une bonne nouvelle pour les cantons, la Conf\u00e9d\u00e9ration et les actionnaires priv\u00e9s.", "La Banque nationale suisse a publi\u00e9 ce lundi un b\u00e9n\u00e9fice provisoire pour l\u2019ann\u00e9e 2016 de 24 milliards de francs. Avec un tel r\u00e9sultat la distribution des b\u00e9n\u00e9fices est garantie et c\u2019est une bonne nouvelle pour les cantons, la Conf\u00e9d\u00e9ration et les actionnaires priv\u00e9s.", "La Banque nationale suisse a publi\u00e9 ce lundi un b\u00e9n\u00e9fice provisoire pour l\u2019ann\u00e9e 2016 de 24 milliards de francs. Avec un tel r\u00e9sultat la distribution des b\u00e9n\u00e9fices est garantie et c\u2019est une bonne nouvelle pour les cantons, la Conf\u00e9d\u00e9ration et les actionnaires priv\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 Les b\u00e9n\u00e9fices de la BNS vont profiter \u00e0 beaucoup", "Nota Bene \u2013 Les b\u00e9n\u00e9fices de la BNS vont profiter \u00e0 beaucoup / JDM_2017-01-10T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene \u2013 Les b\u00e9n\u00e9fices de la BNS vont profiter \u00e0 beaucoup / JDM_2017-01-10T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245163.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280303", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280303", "ece-8280285"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9F\u00c9RENDUM", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CULTURE HORS SOL", "FIBRE V\u00c9G\u00c9TALE", "NATURE DU SOL", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "AGRICULTURE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "GENECAND, BENO\u00ceT", "INFANTINO, GIANNI", "RUMMENIGGE, KARL-HEINZ"], "id": "asset-1568646", "durationSec": 1911, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS", "FIFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "La tourbe du Seeland se rar\u00e9fie. On cherche des solutions.", "Forum de Davos: d\u00e9saffectation des leaders europ\u00e9ens", "La gauche passe \u00e0 l'assaut sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises", "Coupe du monde de football: les explications de Fr\u00e9d\u00e9ric Scola", "Barack Obama: bilan d'un pr\u00e9sident", "Des milliers de migrants bloqu\u00e9s sous le froid et la neige", "Barack Obama: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet, \u00e0 Washington", "D\u00e9pendance aux jeux: un nouvel outil d'autor\u00e9gulation", "Dalida: 30 ans apr\u00e8s sa mort, un film \u00e0 sa m\u00e9moire", "Coupe du Monde de football: \u00e9largissement \u00e0 48 \u00e9quipes", "19h30", "19h30", "Les progr\u00e8s de l'intelligence artificielle ont fait \u00e9merger une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de robots", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La tourbe se rar\u00e9fie, \u00e0 mesure que s'\u00e9loigne le pass\u00e9 mar\u00e9cageux.", "Le Pr\u00e9sident Xi Jin Ping sera la vedette incontest\u00e9e du Forum, avec une d\u00e9l\u00e9gation nombreuse.", "Le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire mettra l'accent sur les pertes fiscales engendr\u00e9es par la r\u00e9forme.", "La pr\u00e9sidence d'Obama fut l'occasion d'une grande r\u00e9alisation, l'Obamacare, et de plusieurs \u00e9checs.", "Des milliers de migrants sont bloqu\u00e9s dans les \u00eeles grecques et dans les Balkans.", "Les cantons romands lancent un site de pr\u00e9vention contre la folie du jeu. Certains accros dilapident leurs \u00e9conomies, voire leur deuxi\u00e8me pilier.", "30 ans apr\u00e8s sa mort, Dalida reste immens\u00e9ment populaire. Un film lui rend hommage.", "C\u2019est une victoire pour Gianni Infantino: le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA a \u00e9t\u00e9 suivi \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.", "Le salon d'\u00e9lectronique de Las Vegas a pris fin. Il est un laboratoire des temps nouveaux. Les robots de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration y ont fait une apparition remarqu\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8201922", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8201922", "ece-8201924"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : Gen\u00e8ve Servette HC - SC Langnau Tigers", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1570205", "durationSec": 10718, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["NO\u00cbL", "CENTRE COMMERCIAL", "SERVICE APR\u00c8S-VENTE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CHAUSSURE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "MARKETING", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "id": "asset-1565252", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "COMMERCE DE D\u00c9TAIL : CE N'EST PAS TOUS LES JOURS NO\u00cbL !", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "Si la s\u00e9paration entre magasin physique et commerce en ligne est de plus en plus t\u00e9nue, la notion m\u00eame de magasin \u00e9volue. Le plaisir de toucher ou sentir un produit n\u2019est pas possible sur Internet, mais le magasin physique doit se r\u00e9inventer. Pr\u00e9sentation de quelques id\u00e9es innovantes.", "D\u00e9m\u00e9nager est rarement une partie de plaisir! Et se retrouver avec des meubles ab\u00eem\u00e9s en bout de course, c\u2019est encore moins dr\u00f4le. La m\u00e9saventure d\u2019une t\u00e9l\u00e9spectatrice met en lumi\u00e8re les al\u00e9as de ce secteur, o\u00f9 tout un chacun peut s\u2019improviser d\u00e9m\u00e9nageur. Mises en garde assorties de conseils.", "Les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9es sont toujours une p\u00e9riode faste pour le commerce, mais le franc fort, le tourisme d\u2019achat et les commandes en ligne font souffrir le commerce \u00abphysique\u00bb. Cons\u00e9quence: des suppressions de postes dans le commerce de d\u00e9tail. Les magasins traditionnels, s\u2019ils souhaitent survivre, sont donc forc\u00e9s d\u2019int\u00e9grer ce nouveau mode de consommation dans leur strat\u00e9gie.", "Vous avez re\u00e7u un cadeau qui ne vous convient pas? Vous avez la possibilit\u00e9 de le revendre sur un site Internet. Vous pouvez aussi le rapporter au magasin, encore faut-il savoir si on va vous reprendre ce cadeau, ou vous le rembourser. On vous pr\u00e9sente ici deux exemples de pratiques commerciales tr\u00e8s diff\u00e9rentes et les r\u00e9sultats de notre enqu\u00eate aupr\u00e8s de 23 grandes enseignes de magasins physiques et en ligne.", "Pour les commer\u00e7ants, la p\u00e9riode post-R\u00e9veillon est synonyme de retour de marchandises. Quelles sont leurs obligations l\u00e9gales face \u00e0 un cadeau mal aim\u00e9? A Bon Entendeur a sond\u00e9 de nombreux magasins de Suisse romande. La vente en ligne qui a explos\u00e9 est-elle uniquement une menace pour les commer\u00e7ants? Et pourquoi pas une opportunit\u00e9? ABE a recueilli l\u2019avis contrast\u00e9 de plusieurs d\u00e9taillants. Reportage exclusif dans l\u2019entrep\u00f4t de koala.ch, pionnier suisse de la vente de chaussures en ligne. Pour survivre, le \u00abmagasin de demain\u00bb se concocte d\u00e9j\u00e0 aujourd\u2019hui! Depuis cinq ans, les d\u00e9taillants s\u2019adaptent tant bien que mal au profond changement d\u2019habitudes de consommation. Le commerce en ligne, lui aussi, \u00e9volue et lorgne de plus en plus vers le magasin physique. ABE fait le point sur ces synergies.", "Apr\u00e8s les F\u00eates voici les retours des cadeaux mal choisis. Quelles sont les obligations l\u00e9gales des magasins? Rendre de l'argent, donner un bon d'achat? Les situations, les strat\u00e9gies sont diverses. Pour les commer\u00e7ants, la vente en ligne est-elle une menace? Reportage exclusif chez koala.ch, pionnier suisse de la vente de chaussures en ligne.", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "Apr\u00e8s les F\u00eates voici les retours des cadeaux mal choisis. Quelles sont les obligations l\u00e9gales des magasins? Rendre de l'argent, donner un bon d'achat? Les situations, les strat\u00e9gies sont diverses. Pour les commer\u00e7ants, la vente en ligne est-elle une menace? Reportage exclusif chez koala.ch, pionnier suisse de la vente de chaussures en ligne.", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "Apr\u00e8s les F\u00eates voici les retours des cadeaux mal choisis. Quelles sont les obligations l\u00e9gales des magasins? Rendre de l'argent, donner un bon d'achat? Les situations, les strat\u00e9gies sont diverses. Pour les commer\u00e7ants, la vente en ligne est-elle une menace? Reportage exclusif chez koala.ch, pionnier suisse de la vente de chaussures en ligne.", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "Apr\u00e8s les F\u00eates voici les retours des cadeaux mal choisis. Quelles sont les obligations l\u00e9gales des magasins? Rendre de l'argent, donner un bon d'achat? Les situations, les strat\u00e9gies sont diverses. Pour les commer\u00e7ants, la vente en ligne est-elle une menace? Reportage exclusif chez koala.ch, pionnier suisse de la vente de chaussures en ligne.", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "Apr\u00e8s les F\u00eates voici les retours des cadeaux mal choisis. Quelles sont les obligations l\u00e9gales des magasins? Rendre de l'argent, donner un bon d'achat? Les situations, les strat\u00e9gies sont diverses. Pour les commer\u00e7ants, la vente en ligne est-elle une menace? Reportage exclusif chez koala.ch, pionnier suisse de la vente de chaussures en ligne."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Les magasins de demain", "Entretien avec Jean-Luc Pirlot, secr\u00e9taire de l\u2019ASTAG, l\u2019association suisse des transports routiers", "D\u00e9m\u00e9nager: attention aux mauvaises surprises !", "Entretien avec Dominique Turpin, professeur de marketing \u00e0 l\u2019IMD business school", "Le d\u00e9veloppement de l\u2019e-commerce", "Le retour des cadeaux apr\u00e8s les f\u00eates", "Commerce de d\u00e9tail: ce n\u2019est pas tous les jours No\u00ebl !", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "A bon entendeur", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "A bon entendeur", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "A bon entendeur", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !", "A bon entendeur", "Commerce de d\u00e9tail : ce n'est pas tous les jours No\u00ebl !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8252676.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8201912", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8201912", "ece-8202783", "ece-8202761", "ece-8202831", "ece-8202827"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1568644", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Les cantons romands d\u00e9veloppent un nouvel outil de pr\u00e9vention contre la d\u00e9pendance au jeu", "Minimag: la lumi\u00e8re a un effet favorable pour r\u00e9duire la d\u00e9pression hivernale", "Chiffres du ch\u00f4mage: le point avec Lo\u00efs Siggen Lopez, \u00e0 Berne", "Football: la Coupe du monde passera de 32 \u00e0 48 \u00e9quipes d\u00e8s 2026", "Etats-Unis: Donald Trump nomme son gendre Jared Kushner au poste de haut conseiller \u00e0 la Maison-Blanche", "L'arm\u00e9e suisse lance son premier compte Instagram officiel", "Des milliers de migrants font face au froid extr\u00eame en Gr\u00e8ce et dans les Balkans", "L'invit\u00e9 culturel: Massimo Furlan pr\u00e9sente \"Hospitalit\u00e9s\" en sc\u00e8ne \u00e0 Vidy", "Football/ Coupe du monde \u00e0 48: les explications de Fr\u00e9d\u00e9ric Scola", "GE: un nouvel espace est d\u00e9di\u00e9 aux cultures num\u00e9riques", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9pendance au jeu touche pr\u00e8s de 100'000 personnes en Suisse. Un site internet et et une application permettent aux joueurs de prendre conscience de leurs comportements.", "Les rayons du soleil favorisent la synth\u00e8se de certaines vitamines et renforcent le syst\u00e8me immunitaire, \u00e0 condition de ne pas en abuser.", "D\u00e9cision prise ce matin \u00e0 l'unanimit\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football. C'\u00e9tait une des promesses de campagne de son nouveau pr\u00e9sident Gianni Infantino.", "Cette nomination du magnat de l'immobilier alimente la pol\u00e9mique et les soup\u00e7ons de n\u00e9potisme.", "C'est l'histoire d'un artiste romand accueilli en r\u00e9sidence dans un petit village basque qui propose \u00e0 sa municipalit\u00e9 d'annoncer l'ouverture d'un centre d'h\u00e9bergement pour migrants.", "Le DIX veut encourager \u00e0 la fois la cr\u00e9ation dans ce domaine, et l'\u00e9ducation aux cultures technologiques au sein du public."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8201949", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8201949", "ece-8202878"]}, {"mediaType": "video", "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "Denise Test radio film\u00e9e Couleur3 Le X du jour R\u00e9veil \u00e0 3", "id": "asset-1582870", "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623252", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 103, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne un collaborateur racontant la soir\u00e9e de No\u00ebl des collaborateurs de la cha\u00eene \u00e0 une coll\u00e8gue qui n'y \u00e9tait pas.", "title": "F\u00eate de la 3", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Chronique sur les soir\u00e9es de No\u00ebl des collaborateurs de la cha\u00eene Couleur3."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "F\u00caTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Proches aidants: Aider en travaillant : 2/5", "id": "sound-3050AED5-4D59-42A0-B3DD-8F3C08162CFC", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2/5\r\nDans l'enqu\u00eate suisse sur la population active de 2012 (ESPA), 15% des proches aidants d\u00e9clarent que leurs t\u00e2ches d'assistance et d'accompagnement les limitent, voire les bloquent dans leur activit\u00e9 professionnelle. C'est le cas de Sylvie Collomb. Cette employ\u00e9e d'usine travaille \u00e0 70 % tout en apportant une aide et un soutien r\u00e9gulier \u00e0 sa m\u00e8re de 70 ans, ainsi qu'\u00e0 sa grand-m\u00e8re de 95 ans.\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 2/5\r\nDans l'enqu\u00eate suisse sur la population active de 2012 (ESPA), 15% des proches aidants d\u00e9clarent que leurs t\u00e2ches d'assistance et d'accompagnement les limitent, voire les bloquent dans leur activit\u00e9 professionnelle. C'est le cas de Sylvie Collomb. Cette employ\u00e9e d'usine travaille \u00e0 70 % tout en apportant une aide et un soutien r\u00e9gulier \u00e0 sa m\u00e8re de 70 ans, ainsi qu'\u00e0 sa grand-m\u00e8re de 95 ans.\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 10.01.2017", "Proches aidants: Aider en travaillant / VAC_2017-01-10T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 10.01.2017", "Proches aidants: Aider en travaillant / VAC_2017-01-10T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["2/5\nDans l\u02b9enqu\u00eate suisse sur la population active de 2012 (ESPA), 15% des proches aidants d\u00e9clarent que leurs t\u00e2ches d\u02b9assistance et d\u02b9accompagnement les limitent, voire les bloquent dans leur activit\u00e9 professionnelle. C\u02b9est le cas de Sylvie Collomb. Cette employ\u00e9e d\u02b9usine travaille \u00e0 70 % tout en apportant une aide et un soutien r\u00e9gulier \u00e0 sa m\u00e8re de 70 ans, ainsi qu\u02b9\u00e0 sa grand-m\u00e8re de 95 ans.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "2/5\nDans l\u02b9enqu\u00eate suisse sur la population active de 2012 (ESPA), 15% des proches aidants d\u00e9clarent que leurs t\u00e2ches d\u02b9assistance et d\u02b9accompagnement les limitent, voire les bloquent dans leur activit\u00e9 professionnelle. C\u02b9est le cas de Sylvie Collomb. Cette employ\u00e9e d\u02b9usine travaille \u00e0 70 % tout en apportant une aide et un soutien r\u00e9gulier \u00e0 sa m\u00e8re de 70 ans, ainsi qu\u02b9\u00e0 sa grand-m\u00e8re de 95 ans.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268709", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e d'usine, ", "name": "Collomb, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268709", "ece-8268708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik", "id": "sound-8C6FAEF0-2AFF-4624-98BD-902654B082E9", "durationSec": 290, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Casta Diva, le grand air de Norma\", Vincenzo Bellini (soliste: Maria Callas) \r\n- \"Das Lied von der Erde (Das Einsame im Herbst)\", Gustav Mahler (direction: Eliahu Inbal)\r\n\r\n* * - \"Casta Diva, le grand air de Norma\", Vincenzo Bellini (soliste: Maria Callas) \r\n- \"Das Lied von der Erde (Das Einsame im Herbst)\", Gustav Mahler (direction: Eliahu Inbal)", "alternativeExcerpt": ["- \"Casta Diva, le grand air de Norma\", Vincenzo Bellini (soliste: Maria Callas) - \"Das Lied von der Erde (Das Einsame im Herbst)\", Gustav Mahler (direction: Eliahu Inbal)", "- \"Casta Diva, le grand air de Norma\", Vincenzo Bellini (soliste: Maria Callas) \n- \"Das Lied von der Erde (Das Einsame im Herbst)\", Gustav Mahler (direction: Eliahu Inbal)", "- \"Casta Diva, le grand air de Norma\", Vincenzo Bellini (soliste: Maria Callas) \n- \"Das Lied von der Erde (Das Einsame im Herbst)\", Gustav Mahler (direction: Eliahu Inbal)"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik / JDM_2017-01-10T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik / JDM_2017-01-10T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/7536033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280298", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280298", "ece-8280279"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.01.2017", "id": "sound-F76BF013-2191-4CBE-9531-81C401C87B6F", "durationSec": 3564, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:02-12:06:21 / * Les Dicodeurs sont: : Daniel Rausis, Pascal Vincent, Vincent Kohler, Alain Monney, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.01.2017", "A Morat avec Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat festival des lumi\u00e8res\" (2/5) / DIC_2017-01-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 10.01.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Morat avec Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat festival des lumi\u00e8res\" (2/5) / DIC_2017-01-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268692", "ece-8268691"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Emil, cr\u00e9ation d'un mythe national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BC99B45-6124-406E-A63F-93747B3B822C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steinberger, Emil"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "humour"], "excerpt": "\u00c0 quoi reconnait-on un mythe national vivant? Tout le monde conna\u00eet sa date d'anniversaire. Ainsi depuis le 6 janvier, l'humoriste al\u00e9manique Emil Steinberger a 84 ans. Et il revient \"encore une fois\" dans la peau de son personnage Emil. Il d\u00e9bute sa tourn\u00e9e (la derni\u00e8re?) dans le creuset de ses d\u00e9buts romands, au Th\u00e9\u00e2tre Boulimie de Lausanne jusqu'au samedi 14 janvier 2017, puis en tourn\u00e9e romande. Thierry Sartoretti retrace la construction de cette l\u00e9gende f\u00e9d\u00e9rale unique en son genre.", "alternativeTitle": ["Nectar du 10.01.2017", "Emil, cr\u00e9ation d'un mythe national / NTR_2017-01-10T12:06:00_nectar", "Emil, cr\u00e9ation d'un mythe national NTR_2017-01-10T12:06:00_extra-1", "Nectar du 10.01.2017", "Emil, cr\u00e9ation d'un mythe national / NTR_2017-01-10T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 quoi reconnait-on un mythe national vivant? Tout le monde conna\u00eet sa date d'anniversaire. Ainsi depuis le 6 janvier, l'humoriste al\u00e9manique Emil Steinberger a 84 ans. Et il revient \"encore une fois\" dans la peau de son personnage Emil.\n\nIl d\u00e9bute sa tourn\u00e9e (la derni\u00e8re?) dans le creuset de ses d\u00e9buts romands, au Th\u00e9\u00e2tre Boulimie de Lausanne jusqu'au samedi 14 janvier 2017, puis en tourn\u00e9e romande. Thierry Sartoretti retrace la construction de cette l\u00e9gende f\u00e9d\u00e9rale unique en son genre.", "\u00c0 quoi reconnait-on un mythe national vivant? Tout le monde conna\u00eet sa date d'anniversaire. Ainsi depuis le 6 janvier, l'humoriste al\u00e9manique Emil Steinberger a 84 ans. Et il revient \"encore une fois\" dans la peau de son personnage Emil.\n\nIl d\u00e9bute sa tourn\u00e9e (la derni\u00e8re?) dans le creuset de ses d\u00e9buts romands, au Th\u00e9\u00e2tre Boulimie de Lausanne jusqu'au samedi 14 janvier 2017, puis en tourn\u00e9e romande. Thierry Sartoretti retrace la construction de cette l\u00e9gende f\u00e9d\u00e9rale unique en son genre."], "imageURL": "//www.rts.ch/8303648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268365", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Steinberger, Emil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268365", "ece-8268364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9faite de parents musulmans contre des cours mixtes de natation \u00e0 B\u00e2le", "id": "sound-50E16EE7-6147-467F-B9BA-0EAABC2FBBC5", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oppos\u00e9s aux cours de natation mixte pr\u00e9vus \u00e0 l'\u00e9cole, des parents musulmans domicili\u00e9s \u00e0 B\u00e2le ont vu leur requ\u00eate rejet\u00e9e par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme \u00e0 Strasbourg.\r\n\r\n* * Oppos\u00e9s aux cours de natation mixte pr\u00e9vus \u00e0 l'\u00e9cole, des parents musulmans domicili\u00e9s \u00e0 B\u00e2le ont vu leur requ\u00eate rejet\u00e9e par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme \u00e0 Strasbourg.", "alternativeExcerpt": ["Oppos\u00e9s aux cours de natation mixte pr\u00e9vus \u00e0 l'\u00e9cole, des parents musulmans domicili\u00e9s \u00e0 B\u00e2le ont vu leur requ\u00eate rejet\u00e9e par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme \u00e0 Strasbourg."], "alternativeTitle": ["D\u00e9faite de parents musulmans contre des cours mixtes de natation \u00e0 B\u00e2le / 12H30_2017-01-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7840023.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Seminvo, slameur b\u00e9ninois", "id": "sound-71DD9BE2-9762-4557-9FE6-AD27F41FD875", "durationSec": 850, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Seminvo est un artiste b\u00e9ninois, de passage \u00e0 Lausanne pour un festival de slam \"lausanneslam.ch\", il croise \u00c9milie avec son micro qui aussit\u00f4t l'interroge sur sa pr\u00e9sence en Suisse puis sur ce qui nourrit son \u00e9criture, et sur son pays\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Seminvo est un artiste b\u00e9ninois, de passage \u00e0 Lausanne pour un festival de slam (lausanneslam.ch) il croise \u00c9milie avec son micro qui aussit\u00f4t l\u2019interroge sur sa pr\u00e9sence en Suisse puis sur ce qui nourrit son \u00e9criture, et sur son pays.\n\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "Seminvo est un artiste b\u00e9ninois, de passage \u00e0 Lausanne pour un festival de slam (lausanneslam.ch) il croise \u00c9milie avec son micro qui aussit\u00f4t l\u2019interroge sur sa pr\u00e9sence en Suisse puis sur ce qui nourrit son \u00e9criture, et sur son pays.\n\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "Seminvo est un artiste b\u00e9ninois, de passage \u00e0 Lausanne pour un festival de slam (lausanneslam.ch) il croise \u00c9milie avec son micro qui aussit\u00f4t l\u2019interroge sur sa pr\u00e9sence en Suisse puis sur ce qui nourrit son \u00e9criture, et sur son pays.\n\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Seminvo, slameur b\u00e9ninois", "Humans of Suisse Romande : Seminvo, slameur b\u00e9ninois / ALA_2017-01-10T15:04:15_humans-of-suisse-romande-dans-les-yeux-s", "Humans of Suisse Romande : Seminvo, slameur b\u00e9ninois / ALA_2017-01-10T15:04:15_humans-of-suisse-romande-dans-les-yeux-s"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285906", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285906", "ece-8285899"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 10.01.2017", "id": "sound-8F6A670C-AEDA-4D8F-B52D-45CBBE1E696A", "durationSec": 20, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-10T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-10T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268508", "ece-8268496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Edouard Delalay publie \"Dans les all\u00e9es du pouvoir\"", "id": "sound-34F19592-5E01-4DC3-8F3D-AE42D2B25F5A", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Edouard Delalay, ancien conseiller aux Etats valaisans, montre de l'int\u00e9rieur dans \"Dans les all\u00e9es du pouvoir\" (Monographic) qu'\u00eatre \u00e9lu parlementaire en Suisse se r\u00e9v\u00e8le davantage \u00eatre au service de son pays qu'avoir l'ambition d'en prendre le pouvoir.\r\n\r\n* * Edouard Delalay, ancien conseiller aux Etats valaisans, montre de l'int\u00e9rieur dans \"Dans les all\u00e9es du pouvoir\" (Monographic) qu'\u00eatre \u00e9lu parlementaire en Suisse se r\u00e9v\u00e8le davantage \u00eatre au service de son pays qu'avoir l'ambition d'en prendre le pouvoir.", "alternativeExcerpt": ["Edouard Delalay, ancien conseiller aux Etats valaisans, montre de l'int\u00e9rieur dans \u201cDans les all\u00e9es du pouvoir\u201d (Monographic) qu\u2019\u00eatre \u00e9lu parlementaire en Suisse se r\u00e9v\u00e8le davantage \u00eatre au service de son pays qu\u2019avoir l\u2019ambition d\u2019en prendre le pouvoir.", "Edouard Delalay, ancien conseiller aux Etats valaisans, montre de l'int\u00e9rieur dans \u201cDans les all\u00e9es du pouvoir\u201d (Monographic) qu\u2019\u00eatre \u00e9lu parlementaire en Suisse se r\u00e9v\u00e8le davantage \u00eatre au service de son pays qu\u2019avoir l\u2019ambition d\u2019en prendre le pouvoir.", "Edouard Delalay, ancien conseiller aux Etats valaisans, montre de l'int\u00e9rieur dans \u201cDans les all\u00e9es du pouvoir\u201d (Monographic) qu\u2019\u00eatre \u00e9lu parlementaire en Suisse se r\u00e9v\u00e8le davantage \u00eatre au service de son pays qu\u2019avoir l\u2019ambition d\u2019en prendre le pouvoir."], "alternativeTitle": ["Edouard Delalay publie \u201cDans les all\u00e9es du pouvoir\u201d", "Edouard Delalay publie \u201cDans les all\u00e9es du pouvoir\u201d / 12H30_2017-01-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Edouard Delalay publie \u201cDans les all\u00e9es du pouvoir\u201d / 12H30_2017-01-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8280329", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8280329", "ece-8280319"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVERNAL", "S\u00c9CHERESSE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "CAMION-CITERNE", "EAU POTABLE"], "visualGeographicals": ["PLANCHETTES, LES", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1568645", "durationSec": 1107, "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: certains villages et fermes recul\u00e9s du canton doivent se faire livrer de l'eau par camion", "GR: les pompiers sont sur les dents \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse", "Un unijambiste vaudois cr\u00e9e une plate-forme de soutien au succ\u00e8s fulgurant", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les derni\u00e8res grosses pr\u00e9cipitations remontent \u00e0 fin novembre.", "Plusieurs d\u00e9parts de feu se sont d\u00e9j\u00e0 produits durant les F\u00eates en Valais, au Tessin et dans les Grisons.", "Il a perdu une jambe dans une avalanche. Pour continuer \u00e0 vivre comme avant, il lui faut plusieurs proth\u00e8ses sp\u00e9ciales, qui co\u00fbtent des dizaines de milliers de francs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8201936", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8201936", "ece-8201938", "ece-8202829"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "id": "asset-1558604", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "excerpt": "Victoire de Gen\u00e8ve Servette HC face au SC Langnau Tigers sur le score de 3 buts \u00e0 1 lors de la  24e journ\u00e9e du championnat suisse de hockey sur glace LNA.", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : Gen\u00e8ve Servette HC - SC Langnau  Tigers GRAND FORMAT", "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "publicationDate": "2017-01-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC LANGNAU TIGERS"], "thematicThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace\nUn grand format de Gen\u00e8ve - SCL Tigers", "Sp\u00e9cial hockey sur glace avec un grand format de Gen\u00e8ve - SCL Tigers (3-1)."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey sur glace, Un grand format de Gen\u00e8ve - SCL Tigers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202841", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202841"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Exposition \"Soul\u00e8vements\" au Mus\u00e9e du Jeu de Paume \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F35FC6F2-3F16-43EA-B366-57A2D8BF743C", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Didi-Huberman, Georges"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "insurrection", "col\u00e8re"], "excerpt": "\u00c0 quelques jours de la cl\u00f4ture de l'exposition \"Soul\u00e8vements\" au Jeu de Paume \u00e0 Paris (jusqu'au 15 janvier 2017), nous revenons sur quelques oeuvres qui jalonnent le parcours imagin\u00e9 par Georges Didi-Huberman entre les insurrections politiques, les lev\u00e9es spirituelles, les soul\u00e8vements plus interieurs. Pour ouvrir un regard critique sur l'agencement conceptuel de cette exposition, David Christoffel re\u00e7oit en direct le compositeur Fran\u00e7ois Nicolas, auteur d'une tribune qui \u00e9nonce quelques points de perplexit\u00e9 au sujet d'une exposition qui aura connu un grand \u00e9cho.", "alternativeTitle": ["Nectar du 09.01.2017", "\"Soul\u00e8vements\" / NTR_2017-01-09T12:06:00_nectar", "Nectar du 09.01.2017", "\"Soul\u00e8vements\" / NTR_2017-01-09T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 quelques jours de la cl\u00f4ture de l'exposition \"Soul\u00e8vements\" au Jeu de Paume \u00e0 Paris (jusqu'au 15 janvier 2017), nous revenons sur quelques oeuvres qui jalonnent le parcours imagin\u00e9 par Georges Didi-Huberman entre les insurrections politiques, les lev\u00e9es spirituelles, les soul\u00e8vements plus interieurs...\n\nPour ouvrir un regard critique sur l'agencement conceptuel de cette exposition, David Christoffel re\u00e7oit en direct le compositeur Fran\u00e7ois Nicolas, auteur d'une tribune qui \u00e9nonce quelques points de perplexit\u00e9 au sujet d'une exposition qui aura connu un grand \u00e9cho.", "\u00c0 quelques jours de la cl\u00f4ture de l'exposition \"Soul\u00e8vements\" au Jeu de Paume \u00e0 Paris (jusqu'au 15 janvier 2017), nous revenons sur quelques oeuvres qui jalonnent le parcours imagin\u00e9 par Georges Didi-Huberman entre les insurrections politiques, les lev\u00e9es spirituelles, les soul\u00e8vements plus interieurs...\n\nPour ouvrir un regard critique sur l'agencement conceptuel de cette exposition, David Christoffel re\u00e7oit en direct le compositeur Fran\u00e7ois Nicolas, auteur d'une tribune qui \u00e9nonce quelques points de perplexit\u00e9 au sujet d'une exposition qui aura connu un grand \u00e9cho."], "imageURL": "//www.rts.ch/8293588.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266721", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais, ", "name": "Nicolas, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266721", "ece-8266720"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud 09.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8139E35E-CE93-4FC2-8E9F-64D542B4E62C", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, Jean-Marc Baehler nous parle des tendances qui devraient s'imposer, s'intensifier pour 2017.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, Jean-Marc Baehler nous parle des tendances qui devraient s\u2019imposer, s\u2019intensifier pour 2017.", "Aujourd'hui, Jean-Marc Baehler nous parle des tendances qui devraient s\u2019imposer, s\u2019intensifier pour 2017.", "Aujourd'hui, Jean-Marc Baehler nous parle des tendances qui devraient s\u2019imposer, s\u2019intensifier pour 2017."], "alternativeTitle": ["Plein Sud", "Plein Sud  / PLP_2017-01-09T19:20:00_plein-sud", "Plein Sud  / PLP_2017-01-09T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266825", "ece-8266822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Ouverture des 500 ans de la R\u00e9forme en Suisse al\u00e9manique", "id": "sound-053E7858-B825-44EE-B928-88EC40003E75", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les festivit\u00e9s des 500 ans de la R\u00e9forme continuent, avec en fin de semaine pass\u00e9e le lancement du volet suisse al\u00e9manique. Dans l'\u00e9glise Grossm\u00fcnster de Z\u00fcrich, le gratin politique et eccl\u00e9sial suisse al\u00e9manique s'est retrouv\u00e9 pour une c\u00e9r\u00e9monie. C'est le protestant et radical Johann Schneider- Amman qui s'est exprim\u00e9.\r\n\r\n* * RTSreligion - Ouverture des 500 ans de la R\u00e9forme en Suisse al\u00e9manique (RTS RELISIONS/09./01/LA REFORME PAR JSA) C'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. Les festivit\u00e9s des 500 ans de la R\u00e9forme continuent, avec en fin de semaine pass\u00e9e le lancement du volet suisse-al\u00e9manique.\r\n \u00a0((Oui dans le Grossm\u00fcnster de Z\u00fcrich, le gratin politique et eccl\u00e9sial suisse-al\u00e9manique s'est retrouv\u00e9 pour une c\u00e9r\u00e9monie. Un peu \u00e0 la mani\u00e8re de ce qui s'est fait en Suisse-Romande en novembre dernier. Si \u00e0 Gen\u00e8ve c'est le socialiste et catholique Alain Berset qui s'est exprim\u00e9, \u00e0 Z\u00fcrich c'est le protestant et radical Johann Schneider Amman qui repr\u00e9sentait la Conf\u00e9d\u00e9ration. Deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux, deux lectures de l'importance de la R\u00e9forme. Pour le chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de la formation et de la recherche, \u00ab\u00a0on voit aujourd'hui des forces r\u00e9trogrades propager des id\u00e9es et des convictions qui trancheraient avec les valeurs de la R\u00e9forme, et ce dernier d'\u00e9voquer, le pessimisme face \u00e0 la technique et \u00e0 la science et l'antilib\u00e9ralisme qui sont en vogue\u00a0\u00bb. Conclusion de Johan Schneider Ammann\u00a0: \u00ab\u00a0il ne faut pas brader ces acquis de l'esprit humain\u00a0\u00bb.))\r\nLa lecture d'Alain Berset allait dans un autre sens\u00a0?\r\n ((Disons qu'il partait du m\u00eame point de d\u00e9part, la libert\u00e9, mais en tirait d'autres priorit\u00e9s. Il estimait lui que si, la libert\u00e9 est essentielle c'est qu'elle va au-del\u00e0 de la libert\u00e9 de l'individu. Et le conseiller f\u00e9d\u00e9ral de citer Zwingli et Calvin, deux r\u00e9formateurs qui s'engag\u00e8rent pour une \u00e9conomie sociale de march\u00e9. Et pour donner une couleur bien suisse \u00e0 son discours, il soulignait ce que le mod\u00e8le helv\u00e9tique doit au protestantisme. (je cite) \u00ab\u00a0Renforcer la libert\u00e9 de l'individu ET promouvoir le bien commun\u00a0\u00bb.))\u00a0\r\n Droite et gauche, tout le monde trouve son compte\u00a0dans la R\u00e9forme ?\r\n ((Oui. Les conservateurs y trouver mati\u00e8re \u00e0 conserver et les progressistes mati\u00e8re \u00e0 progresser. Mais il est un point sur lequel les uns et les autres convergent, point soulign\u00e9 par Johann Schneider Amman\u00a0: \u00ab\u00a0le monde actuel, comme au temps de la R\u00e9forme, est en plein bouleversement\u00a0\u00bb. Mani\u00e8re de reconna\u00eetre, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche, que les \u00e9nergies et le courage d'hier doivent \u00eatre \u00e0 l'agenda de demain.))", "alternativeExcerpt": ["Les festivit\u00e9s des 500 ans de la R\u00e9forme continuent, avec en fin de semaine pass\u00e9e le lancement du volet suisse-al\u00e9manique. Dans le Grossm\u00fcnster de Z\u00fcrich, le gratin politique et eccl\u00e9sial suisse-al\u00e9manique s\u2019est retrouv\u00e9 pour une c\u00e9r\u00e9monie. C\u2019est le protestant et radical Johann Schneider Amman qui s'est exprim\u00e9.", "Les festivit\u00e9s des 500 ans de la R\u00e9forme continuent, avec en fin de semaine pass\u00e9e le lancement du volet suisse al\u00e9manique. Dans l'\u00e9glise Grossm\u00fcnster de Z\u00fcrich, le gratin politique et eccl\u00e9sial suisse al\u00e9manique s\u2019est retrouv\u00e9 pour une c\u00e9r\u00e9monie. C\u2019est le protestant et radical Johann Schneider- Amman qui s'est exprim\u00e9.", "Les festivit\u00e9s des 500 ans de la R\u00e9forme continuent, avec en fin de semaine pass\u00e9e le lancement du volet suisse al\u00e9manique. Dans l'\u00e9glise Grossm\u00fcnster de Z\u00fcrich, le gratin politique et eccl\u00e9sial suisse al\u00e9manique s\u2019est retrouv\u00e9 pour une c\u00e9r\u00e9monie. C\u2019est le protestant et radical Johann Schneider- Amman qui s'est exprim\u00e9."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Ouverture des 500 ans de la R\u00e9forme en Suisse-Al\u00e9manique", "RTSreligion - Ouverture des 500 ans de la R\u00e9forme en Suisse al\u00e9manique / JDM_2017-01-09T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Ouverture des 500 ans de la R\u00e9forme en Suisse al\u00e9manique / JDM_2017-01-09T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/4915409.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278433", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278433", "ece-8278412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Genevi\u00e8ve Morand rencontre Beno\u00eet Moreillon", "id": "sound-7C5A3C95-1A50-4897-8107-77C50A456AF4", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 09.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Genevi\u00e8ve Morand rencontre Beno\u00eet Moreillon / PRV_2017-01-09T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 09.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Genevi\u00e8ve Morand rencontre Beno\u00eet Moreillon / PRV_2017-01-09T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/6259692.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285829", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "testeur de jeux vid\u00e9os, youtubeur", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "productrice, \u00e9crivain", "name": "Morand, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285829", "ece-8285825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Dominique de Buman, pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques", "id": "sound-8A3FFC30-3C52-4464-AF9E-71467ACFCEF1", "durationSec": 1292, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec le peu de neige de cet hiver, les stations de ski doivent-elles craindre une saison de tous les dangers pour leur avenir? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR), pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques et de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme.\r\n\r\n* * Dominique de Buman, pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques (INVITE REDACTION/09.01/DOMINIQUE DE BUMAN) INVITE MATINALE - DOMINIQUE DE BUMAN\r\n Dominique de Buman, CN PDC FR, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme, pr\u00e9sident de l'association suisses des remont\u00e9es m\u00e9caniques - son portable le ** 37 - en direct du studio de Lausanne...\r\nHeure \r\nIl fallait s'y attendre, les remont\u00e9es m\u00e9caniques suisses ont fait les frais du manque de neige de ce d\u00e9but de saison.  Plus de 12% de recul de la fr\u00e9quentation des installations par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode de l'an dernier, qui \u00e9tait elle-m\u00eame d\u00e9j\u00e0 tout sauf folichonne. Si en terme de chiffre d'affaires, la baisse n'est que de 4% c'est parce que la vente des abonnements de saison a \u00e9t\u00e9 bonne.  Il n'emp\u00eache, r\u00e9chauffement climatique oblige, la r\u00e9p\u00e9tition de d\u00e9but d'hivers difficiles contraint bon nombre de stations \u00e0 se mettre en mode survie. La saison qui vient de d\u00e9buter sera-t-elle comme certains le pr\u00e9tendent, celle de tous les dangers ? Faut-il continuer \u00e0 investir dans les remont\u00e9es m\u00e9caniques ? \r\nLe pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques, le conseiller national d\u00e9mocrate chr\u00e9tien fribourgeois Dominique de Buman, \u00e9galement pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme est notre invit\u00e9 ce matin. Bonjour et merci d'\u00eatre dans nos studios lausannois...\r\nVous \u00eates aussi \u00e0 l'aube d'une ann\u00e9e d'exception, puisqu'en novembre prochain vous deviendrez le premier citoyen du pays, pr\u00e9sident du Conseil National... nous y reviendrons...\r\nRemont\u00e9es: ann\u00e9e de tous les dangers?\r\n-Cela fait, on l'a dit plusieurs ann\u00e9es, qu'une bonne partie des soci\u00e9t\u00e9s de remont\u00e9es m\u00e9caniques de Suisse sont \u00e0 la peine, et ce d\u00e9but de saison ne va pas arranger leurs affaires.... Si les stations de haute altitude ont, gr\u00e2ce principalement aux canons \u00e0 neige, pu limiter les d\u00e9g\u00e2ts, pour celles de  moyenne altitude le manque \u00e0 gagner a \u00e9t\u00e9 cons\u00e9quent, jusqu'\u00e0 30%... peut-on parler de saison de tous les dangers...\r\nNe plus investir ds le ski \u00e0 moyenne altitude?\r\n-Mais les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es ne sont pas nouvelles, cela fait belle lurette que la Conf\u00e9d\u00e9ration, pour ne parler que d'elle, appelle \u00e0 ne plus investir dans le ski de moyenne et basse altitude ... \u00e0 tort ou \u00e0 raison...?\r\n-Au-del\u00e0, peut-on d\u00e9cemment continuer \u00e0 investir des milliards dans le ski industriel, comme le pr\u00e9conise le lobby des montagnes...\r\nTrop de subventions?\r\n-Le risque \u00e0 terme, n'est-il pas qu'on se retrouve face \u00e0 des demandes de subventions de plus en plus cons\u00e9quentes ?\r\n-Aujourd'hui d\u00e9j\u00e0, plus d'un tiers des remont\u00e9es m\u00e9caniques du pays ne survit que gr\u00e2ce \u00e0 l'argent public ?\r\n-Imaginer que ne demeure \u00e0 terme que les installations qui peuvent se financer enti\u00e8rement de fa\u00e7on ind\u00e9pendante \u00e7a reste un tabou ?\r\nEn 8 ans... diminution d'un tiers de la fr\u00e9quentation hivernale!\r\n-Entre 2008 et 2016, la fr\u00e9quentation hivernale des stations suisses a diminu\u00e9 d'un tiers (de 29,3 \u00e0 21,6 millions de journ\u00e9es-skieurs). Y a-t-il des alternatives \u00e0 cette situation.... lesquelles ?   \r\n-Le tout au ski est fini, mais sans le ski tout est fini !\r\nTourisme doux et hivernal possible?\r\n-Installer un tourisme hivernal doux et dynamique qui fasse sans le ski.... \u00e7a va prendre du temps..\r\nH\u00f4tellerie: taux de TVA\r\n-Les remont\u00e9es m\u00e9caniques sont totalement partie int\u00e9grante de la branche touristique dans son ensemble, une branche touristique que m\u00eame si c'est de loin, vous pilotez comme pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme..  Le grand enjeu de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, c'est visiblement la question du taux de tva pr\u00e9f\u00e9rentiel pour l'h\u00f4tellerie...un taux qui se monte actuellement faut-il le rappeler \u00e0 3,8%... vous voulez l'ancrer de mani\u00e8re illimit\u00e9e... La commission de l'\u00e9conomie du National a approuv\u00e9 le projet... quelle justification?\r\n-Le franc fort ne le restera pas forc\u00e9ment \u00e0 jamais, une mesure temporaire ne serait-elle pas plus judicieuse...\r\nBooking, Air bnb\r\n-Autre revendication de la branche h\u00f4telli\u00e8re, que les plateformes de r\u00e9servation en ligne, type booking.com ou Expedia n'emp\u00eachent plus les h\u00f4teliers de proposer des prix inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux que les dites plateformes imposent....  l'enjeu est-il vraiment de taille..\r\n-Comment justifier une pareille d\u00e9marche quant on sait que via une soci\u00e9t\u00e9 dont elle actionnaire, la fa\u00eeti\u00e8re des h\u00f4teliers de suisse fait pratiquement la m\u00eame chose..?\r\n-Et le d\u00e9veloppement d'Airbnb, faut-il aussi le freiner... lui imposer des cautelles comme l'on fait plusieurs grandes villes am\u00e9ricaines... une voie \u00e0 suivre ?\r\n-Se pr\u00e9munir des attaques, entre guillemets, de la concurrence mondiale certes, mais faire preuve de davantage d'innovation pour convaincre une client\u00e8le r\u00e9tive, ne serait-ce pas mieux ?\r\nPDC\r\n-On l'a dit... fin novembre prochain, vous deviendrez le premier citoyen du pays en acc\u00e9dant \u00e0 la pr\u00e9sidence du conseil national....  sous la banni\u00e8re du pdc bien \u00e9videmment...  votre parti qui tient plus que jamais \u00e0 son identit\u00e9 chr\u00e9tienne, votre pr\u00e9sident Gerhard Pfister l'a rappel\u00e9 ce vendredi... \u00e7a vous r\u00e9jouit... ou \u00e7a vous interroge ?\r\n-Le PDC sort d'une phase de turbulences \u00e0 cause de sa position sur la loi d'application de l'initiative sur l'immigration. Son abstention au vote final le 16 d\u00e9cembre a suscit\u00e9 l'incompr\u00e9hension. Vous comprenez cette incompr\u00e9hension...\r\nPRESSE\r\n-Pardonner les \u00e9carts d'un des v\u00f4tres, Nicolas Voide qui en Valais a d\u00e9cid\u00e9 de faire \u00e9quipe avec l'UDC Oskar Freysinger pour les prochaines \u00e9lections cantonales.... l'illustration m\u00eame de l'esprit chr\u00e9tien ?  Rien \u00e0 redire...", "alternativeExcerpt": ["Avec le peu de neige de cet hiver, les stations de ski doivent-elles craindre une saison de tous les dangers pour leur avenir? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR), pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques et de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme", "Avec le peu de neige de cet hiver, les stations de ski doivent-elles craindre une saison de tous les dangers pour leur avenir? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR), pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques et de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme", "Avec le peu de neige de cet hiver, les stations de ski doivent-elles craindre une saison de tous les dangers pour leur avenir? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR), pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques et de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme.", "Avec le peu de neige de cet hiver, les stations de ski doivent-elles craindre une saison de tous les dangers pour leur avenir? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR), pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques et de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme."], "alternativeTitle": ["Dominique de Buman, pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Dominique De Buman", "Dominique de Buman, pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques / JDM_2017-01-09T07:37:00_l-invite-du-journal", "Dominique de Buman, pr\u00e9sident de l'association suisse des remont\u00e9es m\u00e9caniques / JDM_2017-01-09T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8278431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PDC FR - PDC Suisse / F\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme/association suisses des remont\u00e9es m\u00e9caniques/Helvetia Latina", "name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278431", "ece-8278411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La naturalisation doit-elle \u00eatre facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?", "id": "sound-18154C53-AF96-45DB-9F4E-71C4190D9468", "durationSec": 1114, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marra , Ada \r\nLe peuple devra trancher le 12 f\u00e9vrier prochain sur un texte de loi qui faciliterait la naturalisation des \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. D\u00e9bat entre la conseill\u00e8re nationale Ada Marra (PS/VD) et Valentin Christe, pr\u00e9sident du conseil communal de Lausanne (PLC).\r\n\r\n* * La naturalisation doit-elle \u00eatre facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?  \r\nFaut-il faciliter la naturalisation des \u00e9trangers de 3e g\u00e9n\u00e9ration ?\r\nLe peuple va devoir trancher le 12 f\u00e9vrier prochain, sur un texte de loi dont le titre dit pratiquement tout : \u00ab la suisse doit reconnaitre ses enfants \u00bb.\r\nLe parlement a d\u00e9finitivement accept\u00e9 le projet l'automne pass\u00e9, apr\u00e8s 8 ans de travaux.\r\nIl concerne les jeunes dont les grands-parents ont \u00e9migr\u00e9s en suisse, et dont l'un des parents est n\u00e9 ici en Suisse.\r\nLe premier sondage SSR-GFS \u00e9tait tr\u00e8s favorable. Mais attention : par le pass\u00e9, les suisses se sont montr\u00e9 restrictifs en mati\u00e8re de naturalisations. \r\nLe d\u00e9bat est lanc\u00e9 : faut-il y voir une tentative de bradage du passeport suisse, ou alors une \u00e9volution logique vers une meilleure int\u00e9gration des jeunes d'origine \u00e9trang\u00e8re ?\r\nAda Marra, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise, vous \u00eates la m\u00e8re de ce projet\r\n-\tVotre projet concerne 25 mille personnes . est-ce vraiment utile de voter pour un si petit nombre de personne ? 7 cantons le permettent d\u00e9j\u00e0 . pourquoi ne pas laisser les cantons d\u00e9cider ?? \r\n-\tQuestion de f\u00e9d\u00e9ralisme, les communes perdent leurs pr\u00e9rogatives !\r\n-\tFardeau de la preuve invers\u00e9 (les communes doivent prouver la mauvaise int\u00e9gration) : n'est-ce pas dommage de ne plus avoir cet entretien de naturalisations ?? \u00e9tape symbolique importante, marquante dans la constitution d'une identit\u00e9 !! moment de r\u00e9flexion citoyen !\r\n-\t40% des jeunes concern\u00e9s pourraient d\u00e9j\u00e0 demander leur passeport suisse, car ils habitent dans un des 7 cantons qui facilitent la proc\u00e9dure . or ils ne le font pas. Ou est le r\u00e9el besoin ?? \r\nValentin Christe, pr\u00e9sident du conseil communal de Lausanne, parti lib\u00e9ral-conservateur\r\n-\tVous n'avez pas 30 ans, vous \u00eates proche en \u00e2ge de ces \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration... Vous avez probablement grandi avec certains d'entre eux... Pourquoi leur refuser cette proc\u00e9dure simplifi\u00e9e? \r\n-\tBradage ?? Pour qu'un \u00e9tranger de la 3e g\u00e9n\u00e9ration puisse b\u00e9n\u00e9ficier de la proc\u00e9dure facilit\u00e9e de naturalisation, il devra \u00eatre n\u00e9 sur territoire helv\u00e9tique, \u00eatre titulaire d'un permis C et avoir accompli au moins 5 ans de scolarit\u00e9 obligatoire en Suisse... Ces deux derniers crit\u00e8res devront \u00e9galement avoir \u00e9t\u00e9 remplis par au moins un de ses parents, qui devra en outre avoir s\u00e9journ\u00e9 pendant au moins 10 ans en Suisse . peut-on parler de bradage du passeport Suisse ??\r\n-\tPourquoi, en terme d'int\u00e9gration, la Suisse n'y gagne pas selon vous ?? \r\n-\tC'est quo votre definition d'un citoyen Suisse ? \u00e0 quoi cela se mesure ?\r\n-\td\u00e9marche volontaire !\r\n-\tInversion du fardeau de la preuve : les communes devront prouver que la personne n'est pas bien int\u00e9gr\u00e9e . c'est trop facile ?? \r\n-\tplus d'entretien de naturalisation \r\n-\t\u00ab bonne int\u00e9gration \u00bb : mais comment le v\u00e9rifier ? \r\n-\tAffiche, reprise de l'affiche de la femme en burqa . d\u00e9rapage ? \r\nSD : Les caut\u00e8les mises en place par le parlement. \r\nSD : La votation de 2005. et son effondrement dans les sondage.\r\nSD : D\u00e9cryptage de fin : C'est une votation avant tout symbolique.", "alternativeExcerpt": ["Le peuple devra trancher le 12 f\u00e9vrier prochain sur un texte de loi qui faciliterait la naturalisation des \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. D\u00e9bat entre la conseill\u00e8re nationale Ada Marra (PS/VD) et Valentin Christe, pr\u00e9sident du conseil communal de Lausanne (PLC)."], "alternativeTitle": ["La naturalisation doit-elle \u00eatre facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ? / FOR_2017-01-09T18:06:00_developpement-4", "Forum du 09.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278407", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil communal de Lausanne", "name": "Christe, Valentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278403"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un h\u00e9ros sans t\u00eate ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62E31EBE-DCDE-4643-99FB-C4042C73C7DB", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-09T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-09T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266807", "ece-8266799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un politicien UDC zurichois d\u00e9missionne du parti apr\u00e8s un d\u00e9rapage raciste", "id": "sound-AA3313B8-7F06-4EBF-88DA-C4775F999BF3", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nUn politicien UDC zurichois a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du parti. Il avait relay\u00e9 une vid\u00e9o raciste sur sa page Facebook, tr\u00e8s injurieuse envers les personnes de couleur. Ses agissements avaient soulev\u00e9 une vague d'indignation dans les m\u00e9dias de Suisse al\u00e9manique, et aussi au sein des instances dirigeantes de l'UDC.\r\n\r\n* * Un politicien UDC zurichois d\u00e9missionne du parti apr\u00e8s un d\u00e9rapage raciste 12h30: UDC vir\u00e9 du parti car propos raciste ARNAUD\r\nRetour en Suisse avec une affaire qui a agit\u00e9 la suisse al\u00e9manique ces derniers jours: \r\nUn membre de l'UDC zurichoise a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de d\u00e9rapage raciste. \r\nL'\u00e9lu local d\u00e9missionne \u00e0 pr\u00e9sent du parti.... pour \u00e9viter de se faire expulser par ses coll\u00e8gues de l'UDC. \r\nL'homme avait relay\u00e9 une vid\u00e9o raciste sur sa page facebook, tr\u00e8s injurieuse envers les personnes de couleur. \r\nAlain Arnaud, ses agissements ont soulev\u00e9 une vague d'indignation dans les m\u00e9dias al\u00e9manique... et aussi au sein des instances dirigeantes de l'UDC.\r\nC'est une s\u00e9quence de 17 secondes, d\u00e9tourn\u00e9es d'un P\u00e9plum hollywoodien. On y voit un un homme de couleur affirmer qu'il vient d'Afrique et qu'il demande l'asile. Un homme blanc lui r\u00e9pond, je cite : \u00ab L'asile, certainement pas \u00e0 Bubikon, n\u00e8gre de merde ! \u00bb. Et il pousse le requ\u00e9rant dans un pr\u00e9cipice sans fond .\r\n*** . Bubikon, c'est un village de la campagne zurichoise . ***\r\n. \u00e0 deux pas de R\u00fcti, o\u00f9 Christian Klambaur est membre de la section locale de l'UDC. Cette petite vid\u00e9o, il n'en est pas l'auteur, il s'est content\u00e9 de la poster sur facebook, parce qu'il la trouvait plut\u00f4t dr\u00f4le, de son propre aveu ...\r\n*** . Lui la trouvait peut-\u00eatre dr\u00f4le, les instances de l'UDC pas du tout . ***\r\n. \"le d\u00e9g\u00e2t d'image pour le parti est immense\", voil\u00e0 ce qu'en dit le pr\u00e9sident de la section locale, avant de proposer l'exclusion de Christian Klambaur. Inadmissible \u00e9galement pour le pr\u00e9sident de l'UDC cantonale. Notre parti est bourgeois, mais certainement pas raciste .\r\n*** . et donc pour \u00e9viter l'exclusion, l'internaute ind\u00e9licat pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9missionner .. ***\r\n. oui, il a l'a annonc\u00e9 hier au Blick, non sans s'\u00eatre auparavant platement excus\u00e9. Il pensait poster la vid\u00e9o en priv\u00e9, affirme ne pas bien ma\u00eetriser les fonctions de facebook, regrette avoir pu blesser des sensibilit\u00e9s. Cela dit, l'UDC se distingue r\u00e9guli\u00e8rement par les d\u00e9rapages racistes de certains de ses membres ... \r\n*** . ce qui ne surprend pas, vu qu'aucun parti en Suisse n'est aussi  \u00e0 droite que l'UDC . ***\r\n. c'est l'avis du politologue Marc B\u00fchlmann, qui constate que l'UDC a phagocyt\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es pratiquement toutes les formations politiquestr\u00e8s \u00e0 droite. Et donc aujourd'hui, celui qui a des pens\u00e9es racistes et veut s'engager en politique adh\u00e8re \u00e0 l'UDC. D'o\u00f9 risque de d\u00e9rapages, m\u00eame si, pour le politologue, \u00e7a permet aussi de quelque peu pacifier ou du moins de canaliser les plus extr\u00e9mistes d'entre-eux.", "alternativeExcerpt": ["Un politicien UDC zurichois a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du parti. Il avait relay\u00e9 une vid\u00e9o raciste sur sa page Facebook, tr\u00e8s injurieuse envers les personnes de couleur. Ses agissements avaient soulev\u00e9 une vague d\u2019indignation dans les m\u00e9dias de Suisse al\u00e9manique, et aussi au sein des instances dirigeantes de l\u2019UDC."], "alternativeTitle": ["Un politicien UDC zurichois d\u00e9missionne du parti apr\u00e8s un d\u00e9rapage raciste / 12H30_2017-01-09T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 09.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3652378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278390", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le premier album des aventures de Tintin d\u00e9sormais en version coloris\u00e9e", "id": "sound-9C4C2EF5-F3D1-48C3-B682-C8518B2FAA87", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rime, Jean\r\n\"Tintin au pays des Soviets\" a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1929, en noir et blanc, et para\u00eetra cette semaine en version coloris\u00e9e. Interview de Jean Rime, assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, vice-pr\u00e9sident de l'association Alpart qui regroupe les amis suisses de Tintin.\r\n\r\n* * Le premier album des aventures de Tintin d\u00e9sormais en version coloris\u00e9e  \r\nOn termine ce forum avec un livre qui est paru pour la premi\u00e8re fois en 1929, et qui pourtant pourrait \u00eatre l'un des plus gros best-sellers de l'ann\u00e9e 2017: \"Tintin au pays des Soviets\", le tout premier album mettant en sc\u00e8ne le fameux reporter avec la m\u00e8che en l'air, va para\u00eetre pour la premi\u00e8re fois cette semaine en version coloris\u00e9e.\r\nC'est un ouvrage qui occupe une place \u00e0 part dans l'oeuvre d'Herg\u00e9...\r\nOn va mieux comprendre pourquoi avec vous Jean Rime, bonosir ! assistant \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg, vice-pr\u00e9sident de l'association Alpart qui regroupe les amis suisses de Tintin...vous \u00eates un tintinophile, ou un tintinologue, comment on appellee les passionn\u00e9s comme vous ? \r\n\"Tintin au pays des soviets\" publi\u00e9 l'ann\u00e9e du centenaire de la r\u00e9volution russe... Pour vous ce n'est pas un hasard?\r\nC'est clairement l'album le plus militant de toute l'oeuvre d'Herg\u00e9... \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9part comme une oeuvre de pure propagande?\r\nHerg\u00e9, dont on sait qu'il \u00e9tait un homme de droite voire d'extr\u00eame-droite dans les premiers temps de sa carri\u00e8re, assumait-il pleinement ce discours?\r\nHistorien : quell impact a eu cet BD ?? elle a influenc\u00e9 tout une generation sur sa vision de la Russie communiste, couteau entre les dents, sanguinaires, etc. ??\r\nObsession anti-communiste : ne se v\u00e9rifie plus vraiment par la suite, si ce n'est \u00e0 travers l'omnipr\u00e9sence du couple Syldavie-Bordurie, qui refl\u00e8te assez bien sa vision de la guerre froide .\r\nC'est parce que c'est un livre totalement partisan qu'il a longtemps \u00e9t\u00e9 absent des librairies, et qu'on ne l'a jamais coloris\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui? En gros les \u00e9diteurs avaient peur de se br\u00fbler les doigts en reprennant cet album ?? politiquement d\u00e9licat ?? \r\nColoriser ce livre . dommage ?? juste pour vendre ?? quelle utilit\u00e9 ? \r\nL'\u00e9diteur pr\u00e9voit d'en vendre un demi-million cette ann\u00e9e, rien que pour l'\u00e9dition francophone... Est-ce que ce n'est pas un peu ambitieux, compte tenu des faiblesses du livre? On a quand m\u00eame coutume de dire que \"Tintin au pays des soviets\" est de loin le moins bon album de toute la s\u00e9rie...\r\n-\tChute : Fribourg : un prof de l'Uni a exist\u00e9 dans les 7 boules de crystal . rue \u00e0 son nom ??", "alternativeExcerpt": ["\"Tintin au pays des Soviets\" a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1929, en noir et blanc, et para\u00eetra cette semaine en version coloris\u00e9e. Interview de Jean Rime, assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, vice-pr\u00e9sident de l'association Alpart qui regroupe les amis suisses de Tintin."], "alternativeTitle": ["Le premier album des aventures de Tintin d\u00e9sormais en version coloris\u00e9e / FOR_2017-01-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294362.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278407", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9sormais au coeur des pr\u00e9occupations en Allemagne", "id": "sound-5AA79746-516A-48C3-84B6-B393D0804C30", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nApr\u00e8s l'attentat du 19 d\u00e9cembre qui a fait 12 morts sur un march\u00e9 de No\u00ebl, le maire de Berlin a pr\u00e9sent\u00e9 les mesures qu'il souhaite prendre pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9 dans les lieux publics. Les ministres f\u00e9d\u00e9raux de la Justice et de l'Int\u00e9rieur doivent \u00e9galement se retrouver pour parler s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * La s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9sormais au coeur des pr\u00e9occupations en Allemagne  12h30: s\u00e9curit\u00e9 Allemagne Milcent\r\nEn Allemagne, apr\u00e8s l'attentat du 19 d\u00e9cembre, qui a fait 12 morts sur un march\u00e9 de No\u00ebl, le maire de Berlin pr\u00e9sente aujourd'hui les mesures qu'il souhaite prendre pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9 dans les lieux publics. Demain, les ministres f\u00e9d\u00e9raux de la Justice et de l'Int\u00e9rieur doivent se retrouver, eux aussi, pour parler s\u00e9curit\u00e9. Blandine Milcent, c'est un sujet devenu tr\u00e8s politique, en cette ann\u00e9e \u00e9lectorale.\r\nOui parce que chacun fait de la surench\u00e8re sur la question\u00a0: ainsi ce matin, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ARD, le ministre social-d\u00e9mocrate de la justice, Heiko Maas a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 quelques une de ses propositions, en assurant qu'il voulait aller tr\u00e8s vite dans leur mise en ouvre. Concr\u00e8tement, il exige par exemple sur l'expulsion des personnes class\u00e9es dangereuses, car susceptibles de commettre un attentat\u00a0: il faudrait pouvoir les garder en d\u00e9tention durant 18 mois (ce quyi n'est pas possible actuellement), si leur pays d'origine met du temps \u00e0 vouloir les reprendre. Et m\u00eame si ces personnes ne sont que soup\u00e7onn\u00e9es. Ou alors, Heiko Maas veut \u00e9tendre le recours aux bracelets \u00e9lectroniques, pour toutes les personnes surveill\u00e9es par les services de s\u00e9curit\u00e9, m\u00eame si elles ne sont que soup\u00e7onn\u00e9es, \u00ab\u00a0ce n'est pas un rem\u00e8de miracle mais ce ne doit plus \u00eatre un tabou\u00a0\u00bb explique donc le ministre allemand de la Justice. D'autres au SPD demandent aussi qu'on mette la pression sur les pays du Maghreb notamment, pour qu'ils reprennent leurs ressortissants, et r\u00e9clament entre autres mesures\u00a0: sanctions \u00e9conomiques ou baisse de l'aide humanitaire. Des mesures que la CDU d'Angela Merkel ne peut qu'approuver\u00a0: son ministre Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re estime que le gouvernement allemand va tr\u00e8s vite se mettre d'accord sur un prochain \u00ab\u00a0paquet de s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb. Et il demande une extension de la vid\u00e9o surveillance, comme le maire de Berlin l'envisage d'ailleurs dans la capitale allemande, au grand dam de ses alli\u00e9s, les Verts et la gauche Die Linke.\r\nRelance\u00a0: justement, est-ce que ces mesures suscitent un d\u00e9bat public en Allemagne, sur cette option s\u00e9curitaire du gouvernement Merkel\u00a0?\r\nJustement\u00a0: les Verts et Die Linke \u00e0 Berlin disent que la vid\u00e9o surveillance n'\u00e9vite en rien les d\u00e9lits et les actes criminels dans les lieux publics, et au niveau f\u00e9d\u00e9ral, la pr\u00e9sidente des Verts, Simone Peters, d\u00e9noncent \u00ab\u00a0des d\u00e9cisions r\u00e9flexes\u00a0\u00bb. Pour rassurer l'\u00e9lectorat, pluss que de lutter efficacement contre le terrorisme international. Car, a-t-elle dit en substance, le renforcement des mesures de s\u00e9curit\u00e9 (type \u00e9tat d'urgence) n'a pas \u00e9vit\u00e9 les attentats en France. En tout cas, ce qui est s\u00fbr, encore une phrase.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l\u2019attentat du 19 d\u00e9cembre qui a fait 12 morts sur un march\u00e9 de No\u00ebl, le maire de Berlin a pr\u00e9sent\u00e9 les mesures qu\u2019il souhaite prendre pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9 dans les lieux publics. Les ministres f\u00e9d\u00e9raux de la Justice et de l\u2019Int\u00e9rieur doivent \u00e9galement se retrouver pour parler s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9sormais au coeur des pr\u00e9occupations en Allemagne / 12H30_2017-01-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8289326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278390", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La BNS anticipe un b\u00e9n\u00e9fice de plus de 24 milliards de francs en 2016", "id": "sound-1083CD4A-15D2-40D9-9A81-AE033C6A8188", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLa Banque nationale suisse (BNS) a r\u00e9alis\u00e9 l'an dernier un b\u00e9n\u00e9fice de plus de 24 milliards de francs, selon des chiffres provisoires. Ce r\u00e9sultat contraste totalement avec la perte de 23,3 milliards essuy\u00e9e en 2015.\r\n\r\n* * La BNS anticipe un b\u00e9n\u00e9fice de plus de 24 milliards de francs en 2016 12h30: 24 milliards BNS Schorderet\r\nUn b\u00e9n\u00e9fice sup\u00e9rieur \u00e0 24 milliards de francs: \r\nc'est le r\u00e9sultat provisoire de l'exercice 2016 de la BNS, gr\u00e2ce aux gains r\u00e9alis\u00e9s sur l'or et sur les devises \u00e9trang\u00e8res.  \r\nLa Banque Nationale Suisse confirmera ce chiffre d\u00e9but mars, mais il va de toute fa\u00e7on constraster avec la perte de 23 milliards enregistr\u00e9e en 2015 et le b\u00e9n\u00e9fice record de 38 milliards affich\u00e9 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. C'est dire... Olivier Schorderet...  la volatilit\u00e9 de ces r\u00e9sultats.\r\nVolatilit\u00e9 d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre, mais aussi d'un trimestre \u00e0 l'autre: la BNS a par exemple perdu quasiment 5 milliards de francs entre octobre et d\u00e9cembre. Sur les neuf premiers mois de l'ann\u00e9e, elle en avait gagn\u00e9 presque 29. Capricieux, aussi, le cours de l'or: consid\u00e9r\u00e9 comme valeur-refuge, globalement \u00e0 la hausse sur l'ensemble de l'ann\u00e9e, il a pourtant chut\u00e9 lors des semaines qui ont suivi l'\u00e9lection de Donald Trump. D'o\u00f9 les pertes de la BNS en fin d'ann\u00e9e. Et puis, par d\u00e9finition, les monnaies sont fluctuantes: si l'euro reste le principal placement en devise de la BNS, c'est le yen qui s'est signal\u00e9 l'an dernier par la plus forte progression. Mais ses r\u00e9sultats d\u00e9pendent aussi de l'\u00e9volution du dollar, qui constitue le tiers de son portefeuille de devises. \r\n*** Volatilit\u00e9, donc...et par cons\u00e9quence... prudence aussi du c\u00f4t\u00e9 des responsables cantonaux des finances.", "alternativeExcerpt": ["La Banque nationale suisse (BNS) a r\u00e9alis\u00e9 l'an dernier un b\u00e9n\u00e9fice de plus de 24 milliards de francs, selon des chiffres provisoires. Ce r\u00e9sultat contraste totalement avec la perte de 23,3 milliards essuy\u00e9e en 2015."], "alternativeTitle": ["La BNS anticipe un b\u00e9n\u00e9fice de plus de 24 milliards de francs en 2016 / 12H30_2017-01-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245163.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278390", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8278378"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: Trump, un troll \u00e0 la maison blanche", "id": "sound-DF2067FC-C28D-4FA2-A5E2-7334E1EB55BF", "durationSec": 405, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il a d\u00e9cid\u00e9 de faire de Twitter son principal canal de communication. Donald Trump, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis prendra possessions des comptes officiels POTUS et White House lors de son investiture officielle. \r\nLes milieux \u00e9conomiques, politiques, diplomatiques, la Silicon Valley mais aussi les m\u00e9dias vont devoir d\u00e9sormais vivre au quotidien avec des messages en 140 caract\u00e8res dont le potentiel de nuisance est impr\u00e9visible. Par Magali Philip.", "alternativeExcerpt": ["Il a d\u00e9cid\u00e9 de faire de Twitter son principal canal de communication. Donald Trump, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis prendra possessions des comptes officiels POTUS et White House lors de son investiture officielle. \nLes milieux \u00e9conomiques, politiques, diplomatiques, la Silicon Valley mais aussi les m\u00e9dias vont devoir d\u00e9sormais vivre au quotidien avec des messages en 140 caract\u00e8res dont le potentiel de nuisance est impr\u00e9visible. Par Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Trump, un troll \u00e0 la maison blanche / VER_2017-01-09T16:45:45_medias-trump-un-troll-a-la-maison-blanch", "Vertigo du 09.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8566009.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8267021", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8267015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : les hippies aux Etats-Unis", "id": "sound-6AC98D34-685C-4A60-A8A3-78F04EC68E70", "durationSec": 186, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview par Claude Goretaz d'Andr\u00e9 Depeursuige le 2 septembre 1967.", "alternativeTitle": ["Archive", "Archive : les hippies aux Etats-Unis / ALA_2017-01-09T15:04:15_archive-les-hippies-aux-etats-unis", "Archive : les hippies aux Etats-Unis / ALA_2017-01-09T15:04:15_archive-les-hippies-aux-etats-unis"], "alternativeExcerpt": ["Interview par Claude Goretaz d\u02b9Andr\u00e9 Depeursuige le 2 septembre 1967.", "Interview par Claude Goretaz d\u02b9Andr\u00e9 Depeursuige le 2 septembre 1967."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285875", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285875", "ece-8285867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'exp\u00e9rience du mois: la puissance de la pression atmosph\u00e9rique", "id": "sound-D4199803-6EFF-4F5A-81EF-6B40CC32D1DA", "durationSec": 673, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en image. Pour ce premier rendez-vous de l'ann\u00e9e, Bastien Confino fait imploser un baril en m\u00e9tal gr\u00e2ce \u00e0 la puissance de la pression atmosph\u00e9rique. Avec David G\u00e9rard, responsable de la logistique et de la s\u00e9curit\u00e9 au Chimiscope de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en image. Pour ce premier rendez-vous de l'ann\u00e9e, Bastien Confino fait imploser un baril en m\u00e9tal gr\u00e2ce \u00e0 la puissance de la pression atmosph\u00e9rique. Avec David G\u00e9rard, responsable de la logistique et de la s\u00e9curit\u00e9 au Chimiscope de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'exp\u00e9rience du mois: la puissance de la pression atmosph\u00e9rique / CQFD_2017-01-09T10:04:15_chronique", "CQFD du 09.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8267041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable de la logistique et de la s\u00e9curit\u00e9 au Chimiscope de l'Unige", "name": "G\u00e9rard, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8267035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement chinois admet des difficult\u00e9s \u00e0 faire face au pic de pollution", "id": "sound-342BC3EC-2E9F-457C-ABE5-C20AA62D0205", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLa pollution qui s'est abattue sur les villes du nord du pays pose des probl\u00e8mes pour le gouvernement chinois. Selon P\u00e9kin, la lutte contre les microparticules va sans doute prendre plus de temps que pr\u00e9vu, alors que la col\u00e8re monte au sein de la population chinoise.\r\n\r\n* * Le gouvernement chinois admet des difficult\u00e9s \u00e0 faire face au pic de pollution 12h30: Chine pollution GRAND\r\nEn Chine, la pollution atteint toujours des records. \r\nEh bien le gouvernement chinois admet \u00e0 pr\u00e9sent qu'il a des difficult\u00e9s \u00e0 faire face \u00e0 la pollution qui s'est notamment abattue sur les villes du Nord du pays.  \r\nPour P\u00e9kin, la lutte contre les microparticules va sans doute prendre davantage de temps que pr\u00e9vu. \r\nDans le m\u00eame temps, la col\u00e8re monte au sein de la population chinoise. \r\nDe Shanghai, une correspondance de Rapha\u00ebl Grand.\r\n  1'06''\r\n((L'Airpocalypse est au menu des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e en Chine. P\u00e9kin, ainsi que de nombreuses villes du Nord du pays, sont  envelopp\u00e9es dans un \u00e9pais nuag e de pollution. \r\nLa municipalit\u00e9 de P\u00e9kin a annonc\u00e9 de nouvelles mesures ce week-end. Des purificateurs d'air seront install\u00e9s dans les \u00e9coles. Des policiers anti-pollution seront aussi d\u00e9ploy\u00e9s, charg\u00e9s de traquer les bbq ill\u00e9gaux, les incin\u00e9rations sauvages de d\u00e9chets et autres \u00e9metteurs de microparticules.\r\nCes mesures interviennent  alors que les citoyens chinois prennent peu \u00e0 peu conscience du danger que repr\u00e9sente la pollution de l'air pour leur sant\u00e9. Des voix critiques, des messages de col\u00e8re \u00e9mergent sur les r\u00e9seaux sociaux. Le gouvernement vient d'ailleurs d'admettre, dans la presse officielle, que la lutte contre la pollution sera plus longue et plus difficile que pr\u00e9vue.\r\nPour revoir le ciel bleu en Chine, il faudra renoncer \u00e0 une croissance \u00e9conomique d\u00e9brid\u00e9e, fermer des industries, couper des emplois. \r\nLes microparticules, ces petits polluants invisibles \u00e0 l'oil nue,  pourraient pousser le PCC \u00e0 remodeler l'\u00e9conomie du pays et  engendrer au final des r\u00e9formes  insoup\u00e7onn\u00e9es  il y a encore quelques ann\u00e9es. RG rtsinfo SH Rapha\u00ebl Grand))", "alternativeExcerpt": ["La pollution qui s\u2019est abattue sur les villes du nord du pays pose des probl\u00e8mes pour le gouvernement chinois. Selon P\u00e9kin, la lutte contre les microparticules va sans doute prendre plus de temps que pr\u00e9vu, alors que la col\u00e8re monte au sein de la population chinoise."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement chinois admet des difficult\u00e9s \u00e0 faire face au pic de pollution / 12H30_2017-01-09T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 09.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8293639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8278390", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8278387"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Pl3in le poste News", "id": "sound-9DE3CEFF-F221-4974-83CE-C137869E0B2F", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Papier News", "alternativeExcerpt": ["Papier News"], "alternativeTitle": ["Papier  News / PLP_2017-01-09T19:00:00_papier-news", "pl3in le poste du 09.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294129"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Edward Elgar: Sonate pour violon et piano", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-5BDB3B40-63AD-45D6-80FF-B0B959BFE189", "durationSec": 9001, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elgar, Edward"], "thematicThemes": ["critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Les versions retenues : Isabelle Van Keulen (Violon), Ronald Brautigam - Challenge classics. Tamsin Waley-Cohen (Violon), Huw Watkins (Piano) - Signum classics. Daniel Hope (Violon), Simon Mulligan (Piano) - Nimbus Records. Maxim Vengerov (Violon), Revital Chachamov (Piano) - Teldec. Nigel Kennedy (Violon), Peter Pettinger (Piano) - Chandos. James Ehnes (Violon), Andrew Armstrong (Piano) - Onyx.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 09.01.2017", "Disques en lice du 09.01.2017", "Edward Elgar: Sonate pour violon et piano / DEL_2017-01-09T20:00:00_disques-en-lice", "Edward Elgar: Sonate pour violon et piano / DEL_2017-01-09T20:00:00_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s :\nSophie Lemonnier-Wallez, violoniste\nAlain Corbellari, professeur, \u00e9crivain\nGilles Landini, pianiste\nLes versions retenues :\nIsabelle Van Keulen (Violon), Ronald Brautigam - Challenge classics\nTamsin Waley-Cohen (Violon), Huw Watkins (Piano) - Signum classics\nDaniel Hope (Violon), Simon Mulligan (Piano) - Nimbus Records\nMaxim Vengerov (Violon), Revital Chachamov (Piano) - Teldec\nNigel Kennedy (Violon), Peter Pettinger (Piano) - Chandos\nJames Ehnes (Violon), Andrew Armstrong (Piano) - Onyx", "Nos invit\u00e9s :\nSophie Lemonnier-Wallez, violoniste\nAlain Corbellari, professeur, \u00e9crivain\nGilles Landini, pianiste\nLes versions retenues :\nIsabelle Van Keulen (Violon), Ronald Brautigam - Challenge classics\nTamsin Waley-Cohen (Violon), Huw Watkins (Piano) - Signum classics\nDaniel Hope (Violon), Simon Mulligan (Piano) - Nimbus Records\nMaxim Vengerov (Violon), Revital Chachamov (Piano) - Teldec\nNigel Kennedy (Violon), Peter Pettinger (Piano) - Chandos\nJames Ehnes (Violon), Andrew Armstrong (Piano) - Onyx"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266709", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Landini, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Lemonnier-Wallez, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et de Neuch\u00e2tel, compositeur et professeur de litt\u00e9rature", "name": "Corbellari, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8266709", "ece-8266708"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Vladimir Poutine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA6B86CC-F7E6-4407-BB42-A02E25276FB0", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266817", "ece-8266809"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Les Radotes Chili Peppers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB06B243-6457-4905-9C0E-CB3E1CF6CB52", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-01-09T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 09.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266813"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Ordure raconte des contes aux comptes en banque ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D88AE65-40F8-4FFA-BE85-9FE8FD2E21C6", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-09T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-09T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266803", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266803", "ece-8266794"]}]}}