{"response": {"numFound": 24935, "start": 17300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Un parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs", "id": "sound-FE8737F5-1E82-4042-91FF-6D953D2AB38A", "durationSec": 527, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-michel Cristen, agriculteur, directeur sarl eoliennes joux du plane;Roger Stauffer, agriculteur;Claude Schonenberg, agriculteur;Rose-Marie Jeanneret, \u00e9leveuse de vaches et ch\u00e8vres\r\nIl faudrait installer 800 turbines d'ici 2050 pour atteindre l'objectif fix\u00e9 dans la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Or aujourd'hui, des grandes \u00e9oliennes, le pays en compte 37. Le projet des Quatre Bornes, \u00e0 cheval entre le Jura neuch\u00e2telois et bernois, se pr\u00e9sente comme le premier parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Un parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs (INTERCITES/29.03/EOLIENNES QUATRE BORNES) 800 \u00e9oliennes! Il faudrait installer 800 turbines d'ici 2050 pour atteindre l'objectif fix\u00e9 dans la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, soit produire \u00e0 peu pr\u00e8s 7% de l'\u00e9lectricit\u00e9 consomm\u00e9e en Suisse. Or aujourd'hui, des grandes \u00e9oliennes, le pays en compte 37. On sait la vague d'oppositions que suscitent la plupart des projets. L'un d'entre-eux fait un peu exception, celui des Quatre Bornes, \u00e0 cheval entre le Jura neuch\u00e2telois et bernois. Si ses chances d'aboutir sont plut\u00f4t bonnes, c'est qu'il se pr\u00e9sente comme le premier parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs. Alain Arnaud est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ces paysans-\u00e9lectriciens des cr\u00eates. Reportage ...\r\n   7'51\"\r\nOn pr\u00e9cisera qu'apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 leur projet seuls, les agriculteurs des Quatre Bornes se sont associ\u00e9s \u00e0 un partenaire technique, le Groupe E Greenwatt SA, sp\u00e9cialiste romand des \u00e9nergies renouvelables.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Il faudrait installer 800 turbines d'ici 2050 pour atteindre l'objectif fix\u00e9 dans la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Or aujourd'hui, des grandes \u00e9oliennes, le pays en compte 37. Le projet des Quatre Bornes, \u00e0 cheval entre le Jura neuch\u00e2telois et bernois, se pr\u00e9sente comme le premier parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs.", "Il faudrait installer 800 turbines d'ici 2050 pour atteindre l'objectif fix\u00e9 dans la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Or aujourd'hui, des grandes \u00e9oliennes, le pays en compte 37. Le projet des Quatre Bornes, \u00e0 cheval entre le Jura neuch\u00e2telois et bernois, se pr\u00e9sente comme le premier parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs.", "Il faudrait installer 800 turbines d'ici 2050 pour atteindre l'objectif fix\u00e9 dans la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Or aujourd'hui, des grandes \u00e9oliennes, le pays en compte 37. Le projet des Quatre Bornes, \u00e0 cheval entre le Jura neuch\u00e2telois et bernois, se pr\u00e9sente comme le premier parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Un parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs", "InterCit\u00e9s - Un parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs / JDM_2017-03-29T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Un parc \u00e9olien imagin\u00e9 par des agriculteurs / JDM_2017-03-29T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482449", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482449", "ece-8482431"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 29.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7AA53659-041F-4149-9A49-3DD453DF7240", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-29T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-29T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463427", "ece-8463422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles sont les limites de l'arbitrage vid\u00e9o dans le sport?", "id": "sound-9063AB46-ABA6-41B2-8307-0C6FDBA5CCF3", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arbitrage vid\u00e9o dans le football a \u00e9t\u00e9 exp\u00e9riment\u00e9 mardi lors du match amical entre la France et l'Espagne. Les d\u00e9cisions arbitrales prises apr\u00e8s visionnage des images ont permis de refuser un but pour la France et d'en accorder un \u00e0 l'Espagne. Ce test relance le d\u00e9bat sur l'assistance vid\u00e9o.\r\n\r\n* * Quelles sont les limites de l'arbitrage vid\u00e9o dans le sport?  \r\n*** C'est un test qui relance un d\u00e9bat dans le monde du football: l'arbitrage vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 exp\u00e9riment\u00e9 hier soir lors du match amical France- Espagne. \r\nEt les d\u00e9cisions arbitrales prises apr\u00e8s visionnage des images ont influ\u00e9 sur le match. Un but fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 pour hors-jeu et un but espagnol valid\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 dans un premier temps annul\u00e9.\r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates le chef de notre rubrique sportive... \r\nUne r\u00e9ussite cette Premi\u00e8re ?\r\nEst-ce une option fiable pour le futur ?\r\nFaut-il cadrer ou encadrer ces d\u00e9cisions via la vid\u00e9o ?\r\nLe foot peut-il se passer de la vid\u00e9o ?\r\nquestion rugby ;-) : l'arbitrage vid\u00e9o est utilis\u00e9 dans les matchs internationaux de rugby. Et \u00e7a ne pose pas de probl\u00e8me majeur... \u00e7a fait m\u00eame partie du jeu, et c'est mis en sc\u00e8ne !  \r\nFIN 18H48 MAX (18H48'25)", "alternativeExcerpt": ["L'arbitrage vid\u00e9o dans le football a \u00e9t\u00e9 exp\u00e9riment\u00e9 mardi lors du match amical entre la France et l\u2019Espagne. Les d\u00e9cisions arbitrales prises apr\u00e8s visionnage des images ont permis de refuser un but pour la France et d\u2019en accorder un \u00e0 l\u2019Espagne. Ce test relance le d\u00e9bat sur l\u2019assistance vid\u00e9o."], "alternativeTitle": ["Quelles sont les limites de l\u2019arbitrage vid\u00e9o dans le sport? / FOR_2017-03-29T18:08:00_developpement-5", "Forum du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8503521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482399", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Cervelle d'oiseaux et m\u00e9moire d'\u00e9l\u00e9phants", "id": "sound-5FDDE7AE-A1DD-462A-8439-0DED73257BD1", "durationSec": 1473, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pouydebat, Emmanuelle;Gauthier-Clerc, Michel\r\nQui est le plus intelligent: l'\u00e9l\u00e9phant ou le poisson rouge? Un suricate ou un Parisien? Qui a la meilleure m\u00e9moire spatiale entre un chimpanz\u00e9 et un universitaire japonais? St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a trouv\u00e9 ces dr\u00f4les de questions, et leurs r\u00e9ponses, dans un livre sur l'intelligence animale sign\u00e9 Emmanuelle Pouydebat. Rencontre et reportage au parc animalier La Garenne.", "alternativeExcerpt": ["Qui est le plus intelligent: l\u2019\u00e9l\u00e9phant ou le poisson rouge? Un suricate ou un Parisien? Qui a la meilleure m\u00e9moire spatiale entre un chimpanz\u00e9 et un universitaire japonais? St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a trouv\u00e9 ces dr\u00f4les de questions, et leurs r\u00e9ponses, dans un livre sur l'intelligence animale sign\u00e9 Emmanuelle Pouydebat. Rencontre et reportage au parc animalier La Garenne."], "alternativeTitle": ["Cervelle d\u2019oiseaux et m\u00e9moire d\u2019\u00e9l\u00e9phants / CQFD_2017-03-29T10:04:15_dossier", "CQFD du 29.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463729", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8463725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manuel Valls a-t-il bris\u00e9 d\u00e9finitivement l'unit\u00e9 au sein du PS fran\u00e7ais?", "id": "sound-783FBC4E-A8B0-4608-BEA5-0E65B6650511", "durationSec": 723, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Savary, Gilles;Librati, Yann \r\nL'ex-Premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls a annonc\u00e9 qu'il voterait pour Emmanuel Macron \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Il tourne ainsi le dos \u00e0 Beno\u00eet Hamon, candidat de son propre camp. D\u00e9bat entre Gilles Savary, d\u00e9put\u00e9 PS de Gironde, et Yann Librati, porte-parole de Beno\u00eet Hamon dans les Alpes-Maritimes.\r\n\r\n* * Manuel Valls a-t-il bris\u00e9 d\u00e9finitivement l'unit\u00e9 au sein du PS fran\u00e7ais?  \r\nNouveau rebondissement dans la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, l'ex-Premier ministre socialiste Manuel Valls a annonc\u00e9 qu'il voterait pour Emmanuel Macron face au \"risque de victoire\" de l'extr\u00eame droite. Il tourne ainsi le dos au candidat de son propre camp. Assiste-on \u00e0 l'implosion du PS?\r\nOn va le verifier avec 2 invit\u00e9s : \r\nGilles Savary, d\u00e9put\u00e9 PS de Gironde, pro-Valls\r\n-\tOn a tous les images en t\u00eate de Valls qui dit \u00ab je vais respecter les r\u00e8gles ; c'est une question de cr\u00e9dibilit\u00e9, etc \u00bb . or il a trahi sa promesse, il est d'ailleurs \u00e9pingl\u00e9 par la haute autorit\u00e9 de la primaire\r\n-\tQuel opportunisme . vise \u00e0 assurer ses arri\u00e8res avec Marcon, or celui-ci \u00e0 d\u00e9j\u00e0 dit qu'il ne travaillerait pas avec lui !! bam !\r\n-\tqui pourra encore faire confiance \u00e0 la loyaut\u00e9 des candidats, au principe m\u00eame d'une primaire, si un ancien premier ministre ne tient pas parole ?? \r\n-\tRien \u00e0 voir avec Hamon : il a choisi de partir car il n'acceptait plus la politique de Hollande ; Valls lui s'est engag\u00e9 en connaissance de cause, il savait qu'il \u00e9tait en face de candidats - dont Hamon - qui d\u00e9fendait des id\u00e9es qui lui \u00e9taient \u00e9trang\u00e8res..\r\n-\tIl ne transgresse pas une r\u00e8gle de droit, mais de morale. Et c'est encore pire ! \r\n-\tMOntebourg : Chacun sait d\u00e9sormais ce que vaut un engagement sign\u00e9 sur l'honneur d'un homme comme Manuel Valls : rien\r\n-\tDiscr\u00e9dit de Valls aupr\u00e8s de l'\u00e9lectorat socialiste ; quel d\u00e9saveu pour eux ! comment pourraient-ils avoir confiance, vis-\u00e0-vis des citoyens qui ont pay\u00e9 leur euro de charte et vot\u00e9 Hamon, et gagn\u00e9s . \r\n-\tDans le fond : c'est la d\u00e9monstration que le PS est mort ; avec ce ralliement, il implose aujourd'hui !! \r\n-\tPourquoi Macron devrait encore travailler avec Valls, lui qui veut rompre avec les caciques du parti ?? lui qui veut \u00e0 tout prix \u00e9viter de donner l'impression de recycler les \u00e9quipes de Hollande !! \r\nYann Librati, Porte parole de Benoit Hamon dans les alpes maritimes\r\n-\tHamon est un ancien frondeur, qui a lui aussi fragilis\u00e9 son propre camps en luttant 5 ans contre le pr\u00e9sident (\u00e9tait pr\u00eat \u00e0 voter la motion de censure contre Valls sur le 49.3) . a-t-il vraiment des le\u00e7ons de loyaut\u00e9 \u00e0 donner ??\r\n-\tOn peut certes parler de la trahison de Valls, mais c'est un \u00e9l\u00e9ment suppl\u00e9mentaire qui marque la faiblesse d'Hamon, son incapacit\u00e9 \u00e0 convaincre, \u00e0 rassembler . et qui souligne les doutes sur son programme !!\r\n-\tC'est l'apr\u00e8s \u00e9lection qui s'est jou\u00e9e aujourd'hui, avec au cour de cible l'avenir du PS ? l'implosion est consomm\u00e9e ?\r\n-\tLe rassemblement se fera seulement avec la gauche de la gauche . ils perdent les sociaux-d\u00e9mocrates/lib\u00e9raux\r\n-\tHamon appelle M\u00e9lanchon et le PCF au rassemblement . r\u00e9aliste ?", "alternativeExcerpt": ["L'ex-Premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls a annonc\u00e9 qu'il voterait pour Emmanuel Macron \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Il tourne ainsi le dos \u00e0 Beno\u00eet Hamon, candidat de son propre camp. D\u00e9bat entre Gilles Savary, d\u00e9put\u00e9 PS de Gironde, et Yann Librati, porte-parole de Beno\u00eet Hamon dans les Alpes-Maritimes."], "alternativeTitle": ["Manuel Valls a-t-il bris\u00e9 d\u00e9finitivement l\u2019unit\u00e9 au sein du PS fran\u00e7ais? / FOR_2017-03-29T18:02:00_developpement-2", "Forum du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8503548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482399", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482389"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre romand, des sc\u00e8nes bien vivantes (3/5) : Dans la poche ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B11863FE-E3E7-4E90-8C90-0E66277132EE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Poche (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En juin 1954, le minuscule Th\u00e9\u00e2tre de Poche, en vieille ville de Gen\u00e8ve, entendait renouveler l'art dramatique en quittant les pi\u00e8ces de boulevard sans pour autant refuser un r\u00e9pertoire l\u00e9ger et populaire. Cette alliance, toujours \u00e0 l'oeuvre, a permis de faire conna\u00eetre des dramaturges d'autres pays et de se lancer dans des tourn\u00e9es appr\u00e9ci\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Dans la poche \nEn juin 1954, le minuscule Th\u00e9\u00e2tre de Poche, en vieille ville de Gen\u00e8ve, entendait renouveler l\u2019art dramatique en quittant les pi\u00e8ces de boulevard sans pour autant refuser un r\u00e9pertoire l\u00e9ger et populaire. Cette alliance, toujours \u00e0 l\u2019\u0153uvre, a permis de faire conna\u00eetre des dramaturges d\u2019autres pays et de se lancer dans des tourn\u00e9es appr\u00e9ci\u00e9es.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "Dans la poche \nEn juin 1954, le minuscule Th\u00e9\u00e2tre de Poche, en vieille ville de Gen\u00e8ve, entendait renouveler l\u2019art dramatique en quittant les pi\u00e8ces de boulevard sans pour autant refuser un r\u00e9pertoire l\u00e9ger et populaire. Cette alliance, toujours \u00e0 l\u2019\u0153uvre, a permis de faire conna\u00eetre des dramaturges d\u2019autres pays et de se lancer dans des tourn\u00e9es appr\u00e9ci\u00e9es.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "Dans la poche \nEn juin 1954, le minuscule Th\u00e9\u00e2tre de Poche, en vieille ville de Gen\u00e8ve, entendait renouveler l\u2019art dramatique en quittant les pi\u00e8ces de boulevard sans pour autant refuser un r\u00e9pertoire l\u00e9ger et populaire. Cette alliance, toujours \u00e0 l\u2019\u0153uvre, a permis de faire conna\u00eetre des dramaturges d\u2019autres pays et de se lancer dans des tourn\u00e9es appr\u00e9ci\u00e9es.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Le th\u00e9\u00e2tre romand, des sc\u00e8nes bien vivantes (3/5)", "Le th\u00e9\u00e2tre romand, des sc\u00e8nes bien vivantes (3/5) / MAT_2017-03-29T07:50:00_helvetica", "Le th\u00e9\u00e2tre romand, des sc\u00e8nes bien vivantes (3/5) / MAT_2017-03-29T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486366.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463332", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463332", "ece-8463330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Damian Lynn.", "id": "sound-DC1BDAFB-952E-42A6-A1B3-0EB9C7A51D88", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Damian Lynn.\r\nElsa Kopf.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:01-19:29:15 / * Damian Lynn.\r\nElsa Kopf.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 29.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-29T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 29.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-29T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Damian Lynn.\nElsa Kopf.", "Damian Lynn.\nElsa Kopf."], "imageURL": "//www.rts.ch/6890075.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463712", "ece-8463711"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase Brandy Butler", "id": "sound-8207A189-1931-4DE6-88D4-0AC4E5292EDA", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Brandy Butler jouera \u00e0 Fri-Son ce samedi, en 1\u00e8re partie de Thundercat. Mais avant cela, elle a donn\u00e9 un showcase exclusif pour Couleur 3. C'est doux, fort, intelligent, on aime !\r\n<http://www.brandybutlermusic.com/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 29.03.2017", "pl3in le poste du 29.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-29T19:00:00_plein-le-poste", "Brandy Butler en showcase / PLP_2017-03-29T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-29T19:00:00_sequence-3", "Coulcal / PLP_2017-03-29T19:30:00_coulcal", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-29T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-29T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-29T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-29T19:00:00_sequence-6", "pl3in le poste / PLP_2017-03-29T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463420", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Brandy Butler jouera \u00e0 Fri-Son le 1er avril, en 1\u00e8re partie de Thundercat. Mais avant cela, elle nous offre un showcase exclusif. C\u2019est doux, fort, intelligent, on aime!"], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Artiste", "name": "Butler, Brandy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463420", "ece-8463412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Match Suisse - Lettonie: les joies de la Praille par Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54400D25-2551-4E38-9DE9-65BE660DFDE6", "durationSec": 299, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Match Suisse - Lettonie: les joies de la Praille par Blaise Bersinger", "Match Suisse - Lettonie: les joies de la Praille par Blaise Bersinger", "Match Suisse - Lettonie: les joies de la Praille par Blaise Bersinger / RVA3_2017-03-29T07:52:05_la-carte-blanche", "Match Suisse - Lettonie: les joies de la Praille par Blaise Bersinger / RVA3_2017-03-29T07:52:05_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8463496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463496", "ece-8463469"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS (4/6) : Interview de Pascal Kramer, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Autpsie du p\u00e8re\"", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-BAD895AB-908E-4B0F-BE28-15B5C368C04B", "durationSec": 1906, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "[Rediffusion de l'\u00e9mission \"Entre les lignes\" du 20.01.16.] Apr\u00e8s le suicide de son p\u00e8re devenu un paria dans son village, une femme retourne dans la maison familiale et y d\u00e9couvre une atmosph\u00e8re d\u00e9l\u00e9t\u00e8re. Gabriel fut un homme vif, intelligent et ouvert. Mais au fil du temps les id\u00e9es de ce journaliste, respect\u00e9 avant d'\u00eatre licenci\u00e9 par la radio nationale, semblent s'\u00eatre r\u00e9tr\u00e9cies comme nourries par l'aigreur ambiante. Comment cet homme de gauche a-t-il pu prendre la d\u00e9fense d'un groupe de jeunes de son village qui a battu \u00e0 mort un jeune Comorien sans-papiers? Que se passe-t-il au niveau collectif et intime pour en arriver \u00e0 ce que toute une communaut\u00e9 se d\u00e9chire?\r\nDe cette \u00e9criture retenue qui sait si bien exprimer la part sombre des choses et des individus, Pascale Kramer a fait un roman.\r\nPar Anik Schuin\r\nLectures : Adrienne Butty Bucciarelli \r\nEditions Flammarion", "alternativeExcerpt": ["Pascale Kramer : \"Autopsie d\u02b9un p\u00e8re\"\nApr\u00e8s le suicide de son p\u00e8re devenu un paria dans son village, une femme retourne dans la maison familiale et y d\u00e9couvre une atmosph\u00e8re d\u00e9l\u00e9t\u00e8re. Gabriel fut un homme vif, intelligent et ouvert. Mais au fil du temps les id\u00e9es de ce journaliste, respect\u00e9 avant d\u02b9\u00eatre licenci\u00e9 par la radio nationale, semblent s\u02b9\u00eatre r\u00e9tr\u00e9cies comme nourries par l\u02b9aigreur ambiante. Comment cet homme de gauche a-t-il pu prendre la d\u00e9fense d\u02b9un groupe de jeunes de son village qui a battu \u00e0 mort un jeune Comorien sans-papiers? Que se passe-t-il au niveau collectif et intime pour en arriver \u00e0 ce que toute une communaut\u00e9 se d\u00e9chire?\nDe cette \u00e9criture retenue qui sait si bien exprimer la part sombre des choses et des individus, Pascale Kramer a fait un roman.\n\nPar Anik Schuin\nLectures : Adrienne Butty Bucciarelli \nEditions Flammarion", "Pascale Kramer : \"Autopsie d\u02b9un p\u00e8re\"\nApr\u00e8s le suicide de son p\u00e8re devenu un paria dans son village, une femme retourne dans la maison familiale et y d\u00e9couvre une atmosph\u00e8re d\u00e9l\u00e9t\u00e8re. Gabriel fut un homme vif, intelligent et ouvert. Mais au fil du temps les id\u00e9es de ce journaliste, respect\u00e9 avant d\u02b9\u00eatre licenci\u00e9 par la radio nationale, semblent s\u02b9\u00eatre r\u00e9tr\u00e9cies comme nourries par l\u02b9aigreur ambiante. Comment cet homme de gauche a-t-il pu prendre la d\u00e9fense d\u02b9un groupe de jeunes de son village qui a battu \u00e0 mort un jeune Comorien sans-papiers? Que se passe-t-il au niveau collectif et intime pour en arriver \u00e0 ce que toute une communaut\u00e9 se d\u00e9chire?\nDe cette \u00e9criture retenue qui sait si bien exprimer la part sombre des choses et des individus, Pascale Kramer a fait un roman.\n\nPar Anik Schuin\nLectures : Adrienne Butty Bucciarelli \nEditions Flammarion", "Pascale Kramer : \"Autopsie d\u02b9un p\u00e8re\"\nApr\u00e8s le suicide de son p\u00e8re devenu un paria dans son village, une femme retourne dans la maison familiale et y d\u00e9couvre une atmosph\u00e8re d\u00e9l\u00e9t\u00e8re. Gabriel fut un homme vif, intelligent et ouvert. Mais au fil du temps les id\u00e9es de ce journaliste, respect\u00e9 avant d\u02b9\u00eatre licenci\u00e9 par la radio nationale, semblent s\u02b9\u00eatre r\u00e9tr\u00e9cies comme nourries par l\u02b9aigreur ambiante. Comment cet homme de gauche a-t-il pu prendre la d\u00e9fense d\u02b9un groupe de jeunes de son village qui a battu \u00e0 mort un jeune Comorien sans-papiers? Que se passe-t-il au niveau collectif et intime pour en arriver \u00e0 ce que toute une communaut\u00e9 se d\u00e9chire?\nDe cette \u00e9criture retenue qui sait si bien exprimer la part sombre des choses et des individus, Pascale Kramer a fait un roman.\n\nPar Anik Schuin\nLectures : Adrienne Butty Bucciarelli \nEditions Flammarion"], "alternativeTitle": ["Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS", "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS / VSS_2017-03-29T11:10:00_versus-lire", "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS / VSS_2017-03-29T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8387628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463324", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Butty Bucciarelli, Adrienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8463324", "ece-8463320"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Alexandra Soldatova, l'amour de la Bi\u00e9lorussie et des abribus", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DF6CF65-6E76-43C0-92A9-2C9AC5F64155", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les abribus en Bi\u00e9lorussie, ce sont des fresques! Alexandra Soldatova parcourt son pays pour photographier ces blocs de b\u00e9ton repeints au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 par diff\u00e9rents artistes du coin.", "alternativeExcerpt": ["Les abribus en Bi\u00e9lorussie, ce sont des fresques! Alexandra Soldatova parcourt son pays pour photographier ces blocs de b\u00e9ton repeints au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 par diff\u00e9rents artistes du coin.", "Les abribus en Bi\u00e9lorussie, ce sont des fresques! Alexandra Soldatova parcourt son pays pour photographier ces blocs de b\u00e9ton repeints au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 par diff\u00e9rents artistes du coin.", "Les abribus en Bi\u00e9lorussie, ce sont des fresques! Alexandra Soldatova parcourt son pays pour photographier ces blocs de b\u00e9ton repeints au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 par diff\u00e9rents artistes du coin."], "alternativeTitle": ["Alexandra Soldatova, l'amour de la Bi\u00e9lorussie et des abribus", "Alexandra Soldatova, l'amour de la Bi\u00e9lorussie et des abribus / HAP_2017-03-29T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Alexandra Soldatova, l'amour de la Bi\u00e9lorussie et des abribus / HAP_2017-03-29T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463431", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8463431", "ece-8463426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Julien Matthey", "id": "sound-F4E258A7-A17F-4EAF-B445-2D64B83B3F9B", "durationSec": 857, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJulien Matthey est sound designer.\r\nIl architecture des sons et des bruitages pour des jeux vid\u00e9o, des \u00e9missions TV et radio et des voix off.\r\nLydia Gabor l'a rencontr\u00e9 au bord du lac L\u00e9man, \u00e0 Vevey o\u00f9 avec un immense micro poilu, il enregistrait les cris et les battements d'ailes des mouettes.\r\nDans les yeux de Julien Matthey, \"on voit \" avec les oreilles.\r\nSite de Julien Matthey : julien-matthey.com", "alternativeExcerpt": ["Julien Matthey est sound designer.\nIl architecture des sons et des bruitages pour des jeux vid\u00e9o, des \u00e9missions TV et radio et des voix off.\nLydia Gabor l'a rencontr\u00e9 au bord du lac L\u00e9man, \u00e0 Vevey o\u00f9 avec un immense micro poilu, il enregistrait les cris et les battements d\u02b9ailes des mouettes.\nDans les yeux de Julien Matthey, \"on voit \" avec les oreilles.\nSite de Julien Matthey : julien-matthey.com"], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Julien Matthey / ALA_2017-03-29T15:04:15_dans-les-yeux-de-julien-matthey", "A l'abordage du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8508182.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463782", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : La signature de Roger Guignard: Valais-Neuch\u00e2tel: un contraste saisissant", "id": "sound-8315BC62-3123-44E0-B465-2A8246E00FA7", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelques semaines apr\u00e8s les Valaisans, les citoyens neuch\u00e2telois \u00e9lisent, ce prochain week-end, leurs autorit\u00e9s cantonales. Et il faut bien le reconna\u00eetre: en termes d'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 \u00e0 la chose publique, de mobilisation, peut-\u00eatre m\u00eame de passion, le contraste est saisissant.\r\n\r\n* * La signature de Roger Guignard: Valais-Neuch\u00e2tel: un contraste saisissant (SIGNATURE/29.03/VALAIS-NEUCH\u00c2TEL) Valais-Neuch\u00e2tel\u00a0: un contraste saisissant\u00a0!\r\nLe commentaire de Roger Guignard. \r\n   1'38\"\r\n((Quelques semaines apr\u00e8s les Valaisans, les citoyens neuch\u00e2telois \u00e9lisent, ce prochain week-end, leurs autorit\u00e9s cantonales. Et il faut bien le reconna\u00eetre\u00a0: \u00a0en termes d'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 \u00e0 la chose publique, de mobilisation, peut-\u00eatre m\u00eame de passion, le contraste est saisissant. Un Valais tout feu, tout flamme pendant la campagne et un taux de participation de plus de 60% au deuxi\u00e8me tour. Sur Neuch\u00e2tel, hormis quelques attaques f\u00e9roces contre le ministre Laurent Kurth, des eaux bien calmes et un taux de participation qui peinera \u00e0 franchir la barre des 40%.\r\nG\u00e9nie du f\u00e9d\u00e9ralisme, diront les uns, \u00a0qui invoqueront la diff\u00e9rence de temp\u00e9rament entre catholiques et protestants. Et puis, une culture du d\u00e9bat, une sociabilit\u00e9 forg\u00e9e dans des conditions bien diff\u00e9rentes, avec des figures fortes - ah, la bagarre Darbellay - Freysinger -\u00a0: \u00a0autant de r\u00e9alit\u00e9s qui ne se contestent pas\u00a0! Mais sur le fond\u00a0: l\u00e0 o\u00f9 les Valaisans croient que les \u00e9lus peuvent changer la donne, et ancrer le canton dans la modernit\u00e9, on sent \u00e0 Neuch\u00e2tel un canton qui doute de son avenir. Une petite entit\u00e9 - \u00e0 peine plus de 2% de la population suisse - gagn\u00e9e par les r\u00e9flexes conservateurs d'un temps o\u00f9 elle \u00e9tait riche et prosp\u00e8re. Le Conseil d'Etat tente bien de r\u00e9former les institutions, d'inscrire le canton dans les grands projets de mobilit\u00e9, mais les pesanteurs, les freins sont lourds, et la manne, de toutes fa\u00e7ons, viendra de Berne. Le g\u00e2teau des richesses a r\u00e9tr\u00e9ci et la bagarre pour les acquis fragmente la d\u00e9mocratie, \u00e9miette le fameux consensus dont on se targuait, il y a peu encore. Alors entre le Vieux-Pays, le canton du Valais, qui croit \u00e0 son futur, et des Neuch\u00e2telois en plein d\u00e9sarroi, il y a un sacr\u00e9 hiatus. Les urnes en porteront la marque, c'est certain\u00a0! ))", "alternativeExcerpt": ["Quelques semaines apr\u00e8s les Valaisans, les citoyens neuch\u00e2telois \u00e9lisent, ce prochain week-end, leurs autorit\u00e9s cantonales. Et il faut bien le reconna\u00eetre: en termes d\u2019int\u00e9r\u00eat port\u00e9 \u00e0 la chose publique, de mobilisation, peut-\u00eatre m\u00eame de passion, le contraste est saisissant.", "Quelques semaines apr\u00e8s les Valaisans, les citoyens neuch\u00e2telois \u00e9lisent, ce prochain week-end, leurs autorit\u00e9s cantonales. Et il faut bien le reconna\u00eetre: en termes d\u2019int\u00e9r\u00eat port\u00e9 \u00e0 la chose publique, de mobilisation, peut-\u00eatre m\u00eame de passion, le contraste est saisissant.", "Quelques semaines apr\u00e8s les Valaisans, les citoyens neuch\u00e2telois \u00e9lisent, ce prochain week-end, leurs autorit\u00e9s cantonales. Et il faut bien le reconna\u00eetre: en termes d\u2019int\u00e9r\u00eat port\u00e9 \u00e0 la chose publique, de mobilisation, peut-\u00eatre m\u00eame de passion, le contraste est saisissant."], "alternativeTitle": ["La signature de Roger Guignard: Valais-Neuch\u00e2tel: un contraste saisissant", "La signature de Roger Guignard: Valais-Neuch\u00e2tel: un contraste saisissant / JDM_2017-03-29T06:49:00_signature", "La signature de Roger Guignard: Valais-Neuch\u00e2tel: un contraste saisissant / JDM_2017-03-29T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482446", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482446", "ece-8482426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'arbitrage vid\u00e9o dans le football fait d\u00e9bat apr\u00e8s le match France-Espagne", "id": "sound-77E10225-D69B-483E-8511-60DCFB704E69", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9bat fait rage apr\u00e8s le match amical de football France-Espagne mardi soir au Stade de France, durant lequel l'arbitrage vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 test\u00e9. L'arriv\u00e9e de cette nouvelle forme d'arbitrage est-elle un bienfait pour l'\u00e9quit\u00e9 sportive ou risque-t-elle d'aseptiser les \u00e9motions des joueurs et des spectateurs?\r\n\r\n* * L'arbitrage vid\u00e9o dans le football fait d\u00e9bat apr\u00e8s le match France-Espagne 12h30: vid\u00e9o dans le foot JANNIN\r\nEn football, le d\u00e9bat fait rage aujourd'hui apr\u00e8s le match France - Espagne qui a eu lieu hier soir au Stade de France. \r\nAu centre des discussions, cette question: \r\nL'arriv\u00e9e de l'arbitrage vid\u00e9o est-elle un bienfait pour l'\u00e9quit\u00e9 sportive ou risque-t-elle plut\u00f4t d'aseptiser les \u00e9motions des joueurs et des spectateurs?\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin..... Si la question se pose, c'est que l'arbitrage vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 lors de ce match amical.... et qu'il a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant.\r\nD\u00e9terminant oui, puisque la France a perdu 2 \u00e0 0... un match qui se serait termin\u00e9 sur un match nul 1 \u00e0 1 si la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise n'avait pas donn\u00e9 son aval \u00e0 cette exp\u00e9rimentation. \r\nPremier coup de th\u00e9\u00e2tre en d\u00e9but de seconde p\u00e9riode: Griezmann ouvre le score et fait vrombir le Stade de France, mais l'arbitre allemand  consulte les deux assistants vid\u00e9o situ\u00e9 dans un  camion \u00e0 l'ext\u00e9rieur du stade... et annule cette r\u00e9ussite pour hors jeu.\r\nUne demi-heure plus tard, c'est l'inverse. Sur conseil de son juge de touche, l'arbitre annule un but espagnol pour hors jeu, mais fini par l'accorder apr\u00e8s visionnage des images litigieuses.\r\nCe matin, la France est am\u00e8re. Mais au-del\u00e0 de cette frustration, ce qui se se joue, c'est une bataille entre la justice et les \u00e9motions.\r\nJustice, car les deux corrections \u00e9taient fond\u00e9es. Elles repr\u00e9sentent donc un pas en avant pour l'\u00e9quit\u00e9 sportive. Mais pas forc\u00e9ement pour la dramaturgie. Hier soir, les consultations n'ont pas dur\u00e9 tr\u00e8s longtemps, mais elles ont tout de m\u00eame coup\u00e9 un \u00e9lan. Et le but victorieux des Espagnols n'a pas pu \u00eatre v\u00e9ritablement c\u00e9l\u00e9br\u00e9.\r\nAlors J\u00e9r\u00f4me, Jusqu'o\u00f9 faut-il permettre l'utilisation de cette technologie?\r\nPour le match d'hier soir, les r\u00e8gles \u00e9taient tr\u00e8s claires. \r\nLe recours \u00e0 la vid\u00e9o \u00e9tait possible dans quatre cas: Apr\u00e8s un but, pour contr\u00f4ler qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par d'une infraction. Pour  juger de la pertinence d'un p\u00e9nalty et d'un un carton rouge direct...  et enfin sur un carton jaune, mais seulement pour v\u00e9rifier l'identit\u00e9 du joueur sanctionn\u00e9.\r\nPas question donc de l'utiliser sur des corner ou pour \u00e9valuer la pertinence d'un carton jaune.\r\nVu les r\u00e9actions, force est de constater que l'arbitrage vid\u00e9o n'est pas encore dans l'ADN du football, comme il l'est par exemple en hockey sur glace. Une question de temps sans doute... en tous cas, la phase test va se poursuivre et devrait en principe aboutir \u00e0 l'introduction de l'assistance vid\u00e9o lors de la prochaine Coupe du monde, l'\u00e9t\u00e9 prochain en Russie.", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9bat fait rage apr\u00e8s le match amical de football France-Espagne mardi soir au Stade de France, durant lequel l'arbitrage vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 test\u00e9. L'arriv\u00e9e de cette nouvelle forme d'arbitrage est-elle un bienfait pour l'\u00e9quit\u00e9 sportive ou risque-t-elle d'aseptiser les \u00e9motions des joueurs et des spectateurs?"], "alternativeTitle": ["L'arbitrage vid\u00e9o dans le football fait d\u00e9bat apr\u00e8s le match France-Espagne / 12H30_2017-03-29T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502837.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Vincent Perez, photographe", "id": "sound-D557FBE6-5564-4BC4-91C4-A903F2080717", "durationSec": 344, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus connu en tant qu'acteur et r\u00e9alisateur, Vincent Perez est pourtant un photographe reconnu. Invit\u00e9 de la Maison Europ\u00e9enne de la Photographie, il pr\u00e9sente jusqu'au 9 avril, \"Identit\u00e9s\", un s\u00e9rie de portraits de la communaut\u00e9 congolaise de Paris et des Russes de Russie. Lui-m\u00eame issu d'un m\u00e9tissage culturel important, il s'est longtemps interrog\u00e9 sur ses racines, son identit\u00e9 et livre ici un travail sensible, fort et \u00e9l\u00e9gant. \r\nAnouck Merz l'a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Plus connu en tant qu'acteur et r\u00e9alisateur, Vincent Perez est pourtant un photographe reconnu. Invit\u00e9 de la Maison Europ\u00e9enne de la Photographie, il pr\u00e9sente jusqu\u02b9au 9 avril, \"Identit\u00e9s\", un s\u00e9rie de portraits de la communaut\u00e9 congolaise de Paris et des Russes de Russie. Lui-m\u00eame issu d\u02b9un m\u00e9tissage culturel important, il s\u02b9est longtemps interrog\u00e9 sur ses racines, son identit\u00e9 et livre ici un travail sensible, fort et \u00e9l\u00e9gant. \n\nAnouck Merz l\u02b9a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Vincent Perez, photographe / VER_2017-03-29T16:35:45_arts-visuels-vincent-perez-photographe", "Vertigo du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8505011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463769", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9clenchement du Brexit p\u00e8se sur la Livre sterling", "id": "sound-22A787C4-2369-4D64-AFD7-AA1F405F8C96", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9clenchement du Brexit p\u00e8se mercredi sur la livre sterling, mais l'\u00e9volution de la devise britannique d\u00e9pendra autant de la sant\u00e9 r\u00e9elle de l'\u00e9conomie du Royaume-Uni que des n\u00e9gociations \u00e0 venir.\r\n\r\n* * Le d\u00e9clenchement du Brexit p\u00e8se sur la Livre sterling 12h30: Livre f\u00e9brile apr\u00e8s Sterling: SCHORDERET\r\nEt les regards se tournent aujourd'hui vers les march\u00e9s financiers britannique. Le d\u00e9clenchement du Brexit p\u00e8se ce matin sur la Livre.\r\nMais.... Olivier Schorderet....  l'\u00e9volution de la devise britannique d\u00e9pendra autant de la sant\u00e9 r\u00e9elle de l'\u00e9conomie du Royaume-Uni que des n\u00e9gociations \u00e0 venir...\r\nLa livre recule l\u00e9g\u00e8rement face au dollar, mais bouge peu face \u00e0 l'euro. Car la lettre de Theresa May constitue une \u00e9tape formelle, surtout. Attendue. Potentiellement porteuse d'incertitudes, certes, mais ce n'est pas elle qui va bouleverser le march\u00e9 des devises. La livre s'est d'ailleurs plut\u00f4t bien comport\u00e9e ces derniers temps, sans subir beaucoup de pressions. Apr\u00e8s avoir baiss\u00e9, par paliers, depuis le vote sur le Brexit, elle s'est reprise durant l'automne pour se stabiliser durant l'hiver. Reste, c'est vrai, que depuis juin dernier la devise britannique a perdu plus de 15% de sa valeur. Avec pour cons\u00e9quence une mont\u00e9e et surtout une acc\u00e9l\u00e9ration de l'inflation au Royaume-Uni: presque 2 % et demi aujourd'hui, alors qu'elle \u00e9tait encore nulle en 2015. Et surtout une hausse des prix des produits import\u00e9s. Comme celle annonc\u00e9e ce matin par le groupe fran\u00e7ais Pernod Ricard, dont le gin et le whisky font un carton au Royaume-Uni. Or c'est bien la consommation des m\u00e9nages qui, bon an mal an, soutient la croissance outre-Manche. Une \u00e9conomie britannique que le site d'information Bloomberg, via son barom\u00e8tre du Brexit, juge aujourd'hui nuageuse. Eloign\u00e9e aussi bien des orages que des \u00e9claircies.", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9clenchement du Brexit p\u00e8se mercredi sur la livre sterling, mais l'\u00e9volution de la devise britannique d\u00e9pendra autant de la sant\u00e9 r\u00e9elle de l'\u00e9conomie du Royaume-Uni que des n\u00e9gociations \u00e0 venir."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9clenchement du Brexit p\u00e8se sur la Livre sterling  / 12H30_2017-03-29T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502662.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482415", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482405"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 29.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1CBA0F0-50AE-41D9-81B5-55E5D85ACA71", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-29T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-29T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463410", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463410", "ece-8463403"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Une autre passion, Bach comme au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF65E227-7718-492E-9046-26DF980E1607", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "On n'a pas tous les jours l'occasion de r\u00e9unir les deux parties: celle ou celui qui a r\u00eav\u00e9 de quelque chose, et celui ou celle qui rend possible ce r\u00eave, qui le mat\u00e9rialise.Chor\u00e9graphier la Passion selon St Matthieu, c'\u00e9tait le r\u00eave de Philippe Cohen, qui dirige du ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Il a confi\u00e9 ce projet \u00e0 Pontus Lidberg. Rencontre entre le commanditaire, et le chor\u00e9graphe et cin\u00e9aste su\u00e9dois.", "alternativeTitle": ["Nectar du 29.03.2017", "Une autre passion, Bach comme au cin\u00e9ma / NTR_2017-03-29T12:06:00_nectar", "Nectar du 29.03.2017", "Une autre passion, Bach comme au cin\u00e9ma / NTR_2017-03-29T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["On n\u02b9a pas tous les jours l\u02b9occasion de r\u00e9unir les deux parties: celle ou celui qui a r\u00eav\u00e9 de quelque chose, et celui ou celle qui rend possible ce r\u00eave, qui le mat\u00e9rialise.\n\nChor\u00e9graphier la Passion selon St Matthieu, c\u02b9\u00e9tait le r\u00eave de Philippe Cohen, qui dirige du ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Il a confi\u00e9 ce projet \u00e0 Pontus Lidberg. Rencontre entre le commanditaire, et le chor\u00e9graphe et cin\u00e9aste su\u00e9dois.", "On n\u02b9a pas tous les jours l\u02b9occasion de r\u00e9unir les deux parties: celle ou celui qui a r\u00eav\u00e9 de quelque chose, et celui ou celle qui rend possible ce r\u00eave, qui le mat\u00e9rialise.\n\nChor\u00e9graphier la Passion selon St Matthieu, c\u02b9\u00e9tait le r\u00eave de Philippe Cohen, qui dirige du ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Il a confi\u00e9 ce projet \u00e0 Pontus Lidberg. Rencontre entre le commanditaire, et le chor\u00e9graphe et cin\u00e9aste su\u00e9dois."], "imageURL": "//www.rts.ch/8495664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463353", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe, danseur, r\u00e9alisateur", "name": "Lidberg, Pontus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463353", "ece-8463352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vol de voitures avec le syst\u00e8me sans cl\u00e9", "id": "sound-25E4EE68-6D47-40A6-BA41-52541505AEDD", "durationSec": 499, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syst\u00e8me \"keyless\" permet d'ouvrir et de verrouiller les portes de votre v\u00e9hicule sans cl\u00e9. Aussi confortable soit-elle, cette technologie comporte des failles. Les voleurs peuvent assez facilement ouvrir votre voiture \u00e0 votre insu.\r\nLes explications et les conseils de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me \"keyless\" permet d'ouvrir et de verrouiller les portes de votre v\u00e9hicule sans cl\u00e9. Aussi confortable soit-elle, cette technologie comporte des failles. Les voleurs peuvent assez facilement ouvrir votre voiture \u00e0 votre insu.\n\nLes explications et les conseils de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Vol de voitures avec le syst\u00e8me sans cl\u00e9 / OEP_2017-03-29T09:06:00_sequence-3", "On en parle du 29.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole de la police vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8463754"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 29.03.2017", "id": "sound-46AFE10A-7BBA-47C8-B3EB-288B7517A26E", "durationSec": 17, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-29T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-29T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463480", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463480", "ece-8463464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La lettre officielle de d\u00e9clenchement du Brexit est arriv\u00e9e \u00e0 Bruxelles", "id": "sound-6F02F504-248F-470C-A2E4-86A0BE316ECF", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Grande-Bretagne enclenche officiellement sa sortie de l'Union europ\u00e9enne mercredi, 44 ans apr\u00e8s l'avoir rejointe. L'ambassadeur britannique \u00e0 Bruxelles a remis la lettre de divorce \u00e0 Donald Tusk, pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en.\r\n\r\n* * La lettre officielle de d\u00e9clenchement du Brexit est arriv\u00e9e \u00e0 Bruxelles 12h30: Brexit: lettre remise \u00e0 Bruxelle CLIVAZ\r\nCe 29 mars 2017 est historique: \r\nla Grande-Bretagne enclenche officiellement sa sortie de l'Union europ\u00e9enne,  44 ans apr\u00e8s l'avoir rejointe et 9 mois apr\u00e8s le vote sur le Brexit. \r\nL'ambassadeur britannique \u00e0 Bruxelles va remettre la lettre de divorce cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Donald Tusk, le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en.\r\nRomain Clivaz, on vous retrouve en direct de Bruxelles....\r\nLa partie de poker peut \u00e0 pr\u00e9sent commencer.\r\nOui jusqu'ici chacun y est all\u00e9 de sa posture, de ses petites phrases, de son bluff. Mais aujourd'hui \u00e7a devient s\u00e9rieux, et chacun va devoir peu \u00e0 peu d\u00e9voiler son jeu.\r\nC\u00f4t\u00e9 britannique, on a pu entendre de la part de la premier ministre Theresa May qu'il \u00e9tait mieux de ne pas avoir d'accord de sortie de l'Union, plut\u00f4t qu'un mauvais accord.\r\nEt c\u00f4t\u00e9 communautaire, le message depuis plusieurs mois est celui de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et de la d\u00e9termination. D\u00e8s sa nomination comme n\u00e9gociateur en chef, Michel Barnier a affich\u00e9 sa d\u00e9termination, compos\u00e9 son \u00e9quipe, et fait pass\u00e9 un message\u00a0: nous sommes pr\u00eats.\r\nLa partie peut donc commencer, et les deux camps abattre leurs cartes\u00a0!\r\n*** L'un des enjeux c'est aussi la coh\u00e9sion de l'Union.\r\nAvec la crainte de voir Londres chercher des alli\u00e9s en coulisse, par exemple avec des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques dans chaque pays.\r\nUne illustration avec les ports belges tr\u00e8s d\u00e9pendants du commerce avec la Grande-Bretagne. Aucun doute qu'ils vont faire pression sur le gouvernement belge pour qu'il prenne ces int\u00e9r\u00eats en compte et qu'il \u00e9vite l'incertitude. \r\nEn fait ce sont 27 capitales qui vont se livrer \u00e0 ce type de pes\u00e9es d'int\u00e9r\u00eats.\r\nMais les chefs d'Etat et de gouvernement la savent aussi\u00a0: la question n'est pas qu'\u00e9conomique. Il en va de l'avenir de tout le projet communautaire.\r\nEt donner l'impression que quitter l'Union ce n'est pas si compliqu\u00e9 pourrait encourager d'autres mouvements anti-UE. Cette sorte d'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'Union est peut-\u00eatre l'enjeu crucial de cette n\u00e9gociation de sortie, puis de red\u00e9finition des rapports futurs.\r\n*** Mais Romain on ne va pas commencer tout de suite \u00e0 n\u00e9gocier.\r\nC\u00f4t\u00e9 communautaire, cette activation de l'article 50 va amener le pr\u00e9sident du conseil eruop\u00e9ens Donald Tusk \u00e0 pr\u00e9parer des lignes directrices de ce divorce, en clair de fixer les lignes rouges de la n\u00e9gociation, mais \u00e9galement \u00e0 poser les premiers jalons de la future relation avec ce nouvel Etat tiers.\r\nUn sommet des 27 chefs d'Etat et de gouvernement est pr\u00e9vu le 29 avril, pour serrer les rangs autour de ces lignes directrices..\r\nQuant aux v\u00e9ritables n\u00e9gociations, les messieurs Brexit Michel Barnier et David Davis pourraient se mettre \u00e0 table fin mai, d\u00e9but juin.", "alternativeExcerpt": ["La Grande-Bretagne enclenche officiellement sa sortie de l'Union europ\u00e9enne mercredi, 44 ans apr\u00e8s l'avoir rejointe. L'ambassadeur britannique \u00e0 Bruxelles a remis la lettre de divorce \u00e0 Donald Tusk, pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en."], "alternativeTitle": ["La lettre officielle de d\u00e9clenchement du Brexit est arriv\u00e9e \u00e0 Bruxelles / 12H30_2017-03-29T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502696.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482415", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s de trois journalistes sur les \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises", "id": "sound-16B0A807-F6BE-4392-ABAB-7DD014A5BE0D", "durationSec": 637, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Devaux, St\u00e9phane \r\nSt\u00e9phane Devaux, r\u00e9dacteur en chef de l'Express-L'Impartial, Gabriel de Weck, co-r\u00e9dacteur en chef de BNJ FM, et Roger Guignard, correspondant de la RTS \u00e0 Neuch\u00e2tel, livrent leur analyse \u00e0 quatre jours du 1er tour des \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises.\r\n\r\n* * Regards crois\u00e9s de trois journalistes sur les \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises    \r\n*** On se rend maintenant dans le canton de Neuch\u00e2tel, \u00e0 4 jours des \u00e9lections cantonales. Les citoyens neuch\u00e2telois doivent renouveler leurs autorit\u00e9s, Conseil d'Etat et Grand Conseil. \r\nOn se souvient du scrutin tr\u00e8s \u00e9motionnel et disput\u00e9 du 12 f\u00e9vrier dernier sur l'avenir des h\u00f4pitaux du canton. Mais pas le temps de se remettre pour les partis politiques qui ont d\u00fb repartir tr\u00e8s vite au combat. \r\nCoup de projecteur sur cette campagne pour les cantonales avec 3 observateurs de la vie politique neuch\u00e2teloise. \r\n3 journalistes... \r\nAvec nous, St\u00e9phane Devaux, le nouveau r\u00e9dacteur en chef de l'Express-Impartial.\r\nGabriel de Weck, co-r\u00e9dacteur en chef de BNJ FM, qui englobe notamment la radio locale RTN.\r\nEt notre correspondant \u00e0 Neuch\u00e2tel, Roger Guignard. \r\n1. Un canton fatigu\u00e9...?   \r\n- Gabriel de Weck: on se souvient de la campagne tendue pour l'avenir des h\u00f4pitaux. On sort d'une \u00e9lection cantonales valaisanne pour le moins \u00e9chevel\u00e9e... Or \u00e0 Neuch\u00e2tel, pour cette fois, \u00e7a para\u00eet bien calme... calme trompeur?? \r\n- neuch\u00e2tel fatigu\u00e9? \r\n- d\u00e9senchant\u00e9?\r\n- participation faible... \r\n2. L'avenir de Laurent Kurth ? \r\n- le 12 f\u00e9vrier dernier, Laurent Kurth est sorti affaibli de la campagne sur les h\u00f4pitaux. Evoquait risque de vote sanction du Haut du canton contre lui... est-il en danger?\r\n- Roger: c'est Monika Maire Hefti qui est le plus en danger...\r\n3. Des outsiders cr\u00e9dibles (Fabien Fivaz, Vert ou Isabelle Weber, PLR) ? \r\n- s'achemine vers adh\u00e9sion par d\u00e9faut? \r\n- prime aux sortants... pour leur coll\u00e9gialit\u00e9\r\n- envie de retour au calme apr\u00e8s plusieurs \u00e9lections qui ont vu beaucoup de changements, de nouveaux arrivants,.... \r\n4. Tonalit\u00e9 et couleur de la campagne dans les Montagnes et sur le Littoral (Haut - Bas) ?   \r\ny a-t-il une diff\u00e9rence?\r\nstigmates du vote sur l'h\u00f4pital?\r\nfait-on la part des choses entre les projets et les personnes??", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane Devaux, r\u00e9dacteur en chef de l'Express-L\u2019Impartial, Gabriel de Weck, co-r\u00e9dacteur en chef de BNJ FM, et Roger Guignard, correspondant de la RTS \u00e0 Neuch\u00e2tel, livrent leur analyse \u00e0 quatre jours du 1er tour des \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises."], "alternativeTitle": ["Regards crois\u00e9s de trois journalistes sur les \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises / FOR_2017-03-29T18:04:00_developpement-3", "Forum du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411472.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482399", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, co-r\u00e9dacteur en chef de BNJ FM", "name": "de Weck, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Forte hausse des arrestations pour conduite en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 dans le Jura", "id": "sound-3317C498-D3C0-42CB-AEEF-E9FD594B2C41", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Damien R\u00e9rat, commandant de la police jurassienne\r\nLa police jurassienne a constat\u00e9 une augmentation de plus de 60% des cas de conduite en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, selon des chiffres pr\u00e9sent\u00e9s mercredi.\r\n\r\n* * Forte hausse des arrestations pour conduite en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 dans le Jura 12h30: Jura: alcool au volant hausse KLEIN\r\nCette formule choc \u00e0 pr\u00e9sent:\r\n\u00ab\u00a0Ils nous tombent dans les bras\u00a0! \u00bb. \r\nC'est la formule utilis\u00e9e par le commandant de la police jurassienne pour d\u00e9signer les conducteurs contr\u00f4l\u00e9s positifs \u00e0 l'alcool au volant. \r\nUne d\u00e9claration faite lors de la pr\u00e9sentation ce matin des chiffres 2016 de la circulation routi\u00e8re dans le canton. \r\nLa police jurassienne constate une augmentation marqu\u00e9e de la conduite en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9:  plus de 60% de hausse depuis 2012.\r\n275 cas ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 en 2016. Et la tendance se poursuit: 25 cas contr\u00f4l\u00e9 en f\u00e9vrier, c'est presque UN par jour, et d\u00e9j\u00e0 19 cas pour le mois en cours. \r\nLes agents vont donc accentuer leurs contr\u00f4les.  \r\nOn \u00e9coute le commandant de la police jurassienne... Damien R\u00e9rat.\r\n  1'12''\r\nDamien R\u00e9rat au micro de Ga\u00ebl Klein.", "alternativeExcerpt": ["La police jurassienne a constat\u00e9 une augmentation de plus de 60% des cas de conduite en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, selon des chiffres pr\u00e9sent\u00e9s mercredi."], "alternativeTitle": ["Forte hausse des arrestations pour conduite en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 dans le Jura / 12H30_2017-03-29T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502768.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'\u00e9crivain genevois Guillaume Rihs publie \"Un exemple \u00e0 suivre\"", "id": "sound-8223BE6A-C099-4889-B03E-EA3B417865BF", "durationSec": 494, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain et professeur d'histoire Guillaume Rihs sortira le 5 avril son deuxi\u00e8me roman, \"Un exemple \u00e0 suivre\", qui raconte l'histoire d'un politicien genevois fictif ayant chang\u00e9 le visage de la ville de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'\u00e9crivain genevois Guillaume Rihs publie \"Un exemple \u00e0 suivre\" (SLV Guillaume Rihs HALTINER) 12h30: SLV Guillaume Rihs\u00a0: \r\nIntro\u00a0:\r\nIl a radicalement chang\u00e9 le visage de la ville de Gen\u00e8ve\u00a0: \r\ndes rues sans voitures, des transports publics efficaces, des cloches d'\u00e9glises qui se sont tues \u00e0 jamais et des vacances scolaires bas\u00e9es sur les solstices d'\u00e9t\u00e9 et d'hiver et plus sur les f\u00eates de No\u00ebl et P\u00e2ques.\r\nLui, c'est \u00ab\u00a0G\u00e9ronimo Jules\u00a0\u00bb. C\u00e9l\u00e8bre politicien, chantre de la la\u00efcit\u00e9, dont la ville de Gen\u00e8ve f\u00eate les 25 ans de la mort en s'appr\u00eatant \u00e0 organiser une sacr\u00e9e f\u00eate. \r\nVous ne connaissez pas \"G\u00e9ronimo Jules\"\u00a0?\r\nEh bien dans ce cas, il vous faudra vous procurer. \u00ab\u00a0Un exemple \u00e0 suivre\u00a0\u00bb.. Un roman qui sort le 5 avril aux \u00e9ditions K\u00e9ro et dont l'auteur nous fait le plaisir d'\u00eatre avec nous.\r\nBonjour... Guillaume Rihs\u00a0! \r\nVous \u00eates \u00e9crivain et professeur d'histoire et d'anglais \u00e0 Gen\u00e8ve. \u00ab\u00a0Un exemple \u00e0 suivre\u00a0\u00bb est votre deuxi\u00e8me roman. Le premier, \u00ab\u00a0Aujourd'hui dans le d\u00e9sordre\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par le prix des \u00e9crivains genevois. Merci d'\u00eatre avec nous\u00a0en direct.\r\nCanevas\r\nGuillaume Rihs.. C'\u00e9tait un sacr\u00e9 bonhomme ce G\u00e9ronimo Jules. Peut-on dire qu'il a chang\u00e9 la vie des citoyens genevois\u00a0?\r\nEt il a eu une fin tragique cet homme.\r\nAlors.... aux auditeurs qui sont en train de se creuser les m\u00e9ninges pour se rappeler de lui.. on va le pr\u00e9ciser tout de suite\u00a0: \"G\u00e9ronimo Jules\" est un personnage fictif. Nous sommes bel et bien dans un roman. Mais un roman qui joue justement avec la m\u00e9moire et la manie qu'on a de f\u00eater les morts c\u00e9l\u00e8bres \u00e0 chaque occasion\u00a0: anniversaire du d\u00e9c\u00e8s, anniversaire tout court etc. Guillaume Rihs, pourquoi avoir voulu \u00e9crire un livre sur cette th\u00e9matique\u00a0?\r\nVous trouvez qu'on a tendance \u00e0 aller trop loin dans ce type de c\u00e9l\u00e9brations, dans le besoin de rendre hommage en f\u00eatant\u00a0les 5-10-15-25 ans de la mort de qqn\u00a0? \r\nCe qui est int\u00e9ressant dans votre livre, c'est qu'un petit groupe de personnes est constitu\u00e9 par la mairie de la ville pour organiser ses festivit\u00e9s, on les suit d'ailleurs durant plusieurs mois jusqu'au jour J et dans ce cadre, trois jeunes artistes font une vid\u00e9o avec des inconnus ou des personnalit\u00e9s qui doivent parler de ce G\u00e9ronimo Jules. Or, \u00e0 part un ou deux faits marquants, personne ne se souvient exactement de lui. Est-ce une mani\u00e8re de dire que, dans la vie r\u00e9elle, on ne souvient pas toujours de ceux qu'on c\u00e9l\u00e8bre..\r\nEt comme dans votre livre, il y a toujours une ou deux personnes qui tiennent mordicus \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ces personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es car elles vivent \u00e0 travers elles. Dans votre roman, c'est le cas de la petite cousine de G\u00e9ronimo Jules. Elle, elle veut qu'on le f\u00eate dignement. Est-ce une femme qui n'a rien d'autre que son souvenir dans sa vie\u00a0?\r\nEt il a un ennemi jur\u00e9 ce Monsieur Jules. Un autre politicien qui s'appelle George de Guy qui, lui aussi vit, \u00e0 travers ce d\u00e9c\u00e8s. Mais lui, c'est tout le contraire\u00a0: ce personnage truculent d\u00e9teste Jules et veut g\u00e2cher la f\u00eate pour le quart de si\u00e8cle de sa mort. Diriez-vous que sa haine envers Jules est une mani\u00e8re de se sentir vivant\u00a0?\r\nVous auriez pu prendre des exemples concrets\u00a0dans votre livre: la mort de personnages qui ont r\u00e9ellement exist\u00e9. Pourquoi avoir choisi la fiction\u00a0en inventant ce personnage, G\u00e9ronimo Jules\u00a0et tout ceux qui l'entourent?\r\n(Dans le livre vous faites d'ailleurs r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 de vrais personnages, comme Rousseau ou Sissi l'imp\u00e9ratrice \u00e0 qui on a \u00e9rig\u00e9 des statues \u00e0 Gen\u00e8ve. Et l\u00e0 aussi, dans la vraie vie, ces statues ont toute une histoire, n'est-ce pas\u00a0?)\r\nJe disais que vos personnages sont fictifs, mais j'ai l'impression, dites-moi si je me trompe, qu'ils sont inspir\u00e9s de certains politiciens qui existent bel et bien, eux. Je pense notamment \u00e0 une sc\u00e8ne qui se passe au Grand-Conseil genevois et o\u00f9 Jules et De Guy se disputent devant les cam\u00e9ras. Et tout cela finit par un crachat. Est-ce inspir\u00e9 de certaines sc\u00e8nes du vrai parlement genevois\u00a0?\r\n(Votre premier roman \u00ab\u00a0Aujourd'hui dans le d\u00e9sordre\u00a0\u00bb se passait aussi \u00e0 Gen\u00e8ve. C'est important pour vous d'encrer vos livres dans le paysage suisse\u00a0?)\r\nOn ne va pas en dire davantage sur votre ouvrage, car il faut v\u00e9ritablement le lire pour comprendre la dimension des personnages et suivre leurs aventures \u00e9piques. Car on rit beaucoup dans votre roman. On y trouve beaucoup d'ironie. Je me disais en le lisant que \u00e7a ferait une bonne pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre. Vous y avez song\u00e9\u00a0?\r\nGuillaume Rihs,\u00a0 \u00ab\u00a0un exemple \u00e0 suivre\u00a0\u00bb est votre deuxi\u00e8me roman. J'ai lu dans la presse qu'on vous compare \u00e0 Jo\u00ebl Dicker, autre genevois, qui a re\u00e7u, avant vous, le Prix des \u00e9crivains genevois et \u00a0dont on ne relate plus le succ\u00e8s international. C'est un compliment pour vous ou alors une pression dont vous vous passeriez bien\u00a0?\r\nVous r\u00eavez de la m\u00eame carri\u00e8re?\r\nVous ne vivez pas encore de l'\u00e9criture. Vous enseignez toujours \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce serait un r\u00eave de pouvoir vous consacrez uniquement \u00e0 l'\u00e9criture\u00a0?\r\nExtro\u00a0: En tout cas, on vous souhaite beaucoup de succ\u00e8s Guillaume Rihs. \r\nVotre roman s'appelle \u00ab\u00a0Un exemple \u00e0 suivre\u00a0\u00bb. Il para\u00eet le 5 avril aux \u00e9ditions K\u00e9ro. \r\nEt pour ceux qui souhaitent vous rencontrer, vous serez le 21 avril prochain \u00e0 17h30 \u00e0 Payot Cornavin pour d\u00e9dicacer votre ouvrage.\r\nMerci d'\u00eatre venu dans ce 12'30. Bonne journ\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain et professeur d'histoire Guillaume Rihs sortira le 5 avril son deuxi\u00e8me roman, \"Un exemple \u00e0 suivre\", qui raconte l'histoire d'un politicien genevois fictif ayant chang\u00e9 le visage de la ville de Gen\u00e8ve.", "L'\u00e9crivain et professeur d'histoire Guillaume Rihs sortira le 5 avril son deuxi\u00e8me roman, \"Un exemple \u00e0 suivre\", qui raconte l'histoire d'un politicien genevois fictif ayant chang\u00e9 le visage de la ville de Gen\u00e8ve.", "L'\u00e9crivain et professeur d'histoire Guillaume Rihs sortira le 5 avril son deuxi\u00e8me roman, \"Un exemple \u00e0 suivre\", qui raconte l'histoire d'un politicien genevois fictif ayant chang\u00e9 le visage de la ville de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9crivain genevois Guillaume Rihs publie \"Un exemple \u00e0 suivre\"", "L'\u00e9crivain genevois Guillaume Rihs publie \"Un exemple \u00e0 suivre\"  / 12H30_2017-03-29T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'\u00e9crivain genevois Guillaume Rihs publie \"Un exemple \u00e0 suivre\"  / 12H30_2017-03-29T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/7521392.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482416", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et professeur d'histoire et d'anglais \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rihs, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482416", "ece-8482412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Football international: la chute des Oranje", "id": "sound-C403BBCC-073B-4D27-B55E-EAAD526EA603", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard Castella, consultant RTS et futur responsable de la formation \u00e0 Young Boys\r\nLe football n\u00e9erlandais a fait r\u00eaver plusieurs g\u00e9n\u00e9rations et repr\u00e9sente toujours une r\u00e9f\u00e9rence pour les amateurs de beau jeu, mais aujourd'hui, il n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame. Apr\u00e8s avoir manqu\u00e9 l'Euro, les Pays-Bas pourraient encore rater la prochaine Coupe du monde.\r\n\r\n* * Football international: la chute des Oranje (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/29.03/FOOT : LA CHUTE DES PAYS-BAS) SPORT MATIN/29.03/LA CHUTE DES ORANJE\r\n J\u00e9r\u00f4me Jeannin - direct studio Lausanne \r\nIl a fait r\u00eaver plusieurs g\u00e9n\u00e9rations et repr\u00e9sente toujours une r\u00e9f\u00e9rence pour les amateurs de beau jeu: mais le football n\u00e9erlandais n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame, J\u00e9r\u00f4me Jeannin. Apr\u00e8s avoir manqu\u00e9 l'Euro, les Pays-Bas pourraient encore rater la prochaine Coupe du monde...\r\n13 novembre 2014. Les Pays-Bas affrontent la R\u00e9publique tch\u00e8que, \u00e0 Amsterdam. Avec encore un petit espoir de se qualifier pour l'Euro 2016. Mais Robin van Persie marque contre son camp. La digue s'effondre. Les Oranje coulent, plongeant tout un peuple dans un profond d\u00e9sarroi.\r\nComment ce pays qui a longtemps incarn\u00e9 le football total, qui  jou\u00e9 trois finale de coupe du monde, qui \u00e9tait encore finaliste en 2010 et demi-finaliste en 2014, comment a-t-il fait pour manquer un Euro \u00e0 24, alors qu'on  l'Irlande du nord, l'Albanie, l'Islande et le Pays-de-Galles...\r\nOn se  disait alors que les N\u00e9erlandais avaient touch\u00e9 le fond...\r\nSauf que la chute s'est poursuivie.  Samedi, les N\u00e9erlandais ont subi une d\u00e9faite mortifiante contre la Bulgarie. Il se retrouvent quatri\u00e8me de leur groupe, \u00e0 six points de la France, \u00e0 trois points de la Su\u00e8de et deux points derri\u00e8re la Bulgarie. Les Oranje risquent encore de manquer la prochaine Coupe du monde, l'\u00e9t\u00e9 prochain en Russie. Apr\u00e8s cette nouvelle d\u00e9bacle, l'entra\u00eeneur Dany  Blind a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9. Sans grand r\u00e9sultat. Hier soir, les Pays-Bas ont encore \u00e9t\u00e9 battus \u00e0 domicile, certes par l'Italie.\r\nComment expliquer une telle d\u00e9gringolade?\r\nElle ne surprend pas forc\u00e9ments les observateurs , pour qui le d\u00e9clin s'est amorc\u00e9 avant 2014... ann\u00e9e o\u00f9 les Oranje ont sign\u00e9 un r\u00e9sultat inesp\u00e9r\u00e9, en atteignat les demi-finales de la Coupe du monde  au Br\u00e9sil, c'est vrai. Mais un r\u00e9sultat qu'on peut qualifier de trompeur, avec le recul, obtenu dans un style contre-nature.  G\u00e9rard Castella, consultant RTS et futur responsable de la formation \u00e0 Young Boys.\r\n   0'30''\r\nAvec l'arriv\u00e9e de Dany Blind au poste de s\u00e9lectionneur, l'\u00e9quipe des Pays-Bas a renou\u00e9 avec le 4-3-3 qui a fait sa l\u00e9gende. Mais c'\u00e9tait sans doute une erreur. Depuis l'apog\u00e9e du trio Robben-Sneijder-Van Persie, les Oranje ne disposent plus d'une qualit\u00e9 de joueurs suffisante pour imposer  le m\u00eame syst\u00e8me de jeu.\r\nEst-ce que  la qualit\u00e9 de la formation a baiss\u00e9, aux Pays-Bas?\r\nIl faut dire que le football n\u00e9erlandais a connu plusieurs g\u00e9n\u00e9rations dor\u00e9es, celle de Cruijf et Neeskens... puis celle de Guulit, Rijkaard et van Basten... ensuite celle de Kluivert, sans oublier celle de Robben. \r\nLa rel\u00e8ve n'est peut-\u00eatre pas tout \u00e0 fait au m\u00eame niveau. Ce qui se remarque dans les s\u00e9lections de jeunes. Entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de Suisse des Moins de 19 ans, G\u00e9rard Castella me l'a bien expliqu\u00e9:  aujourd'hui les N\u00e9erlandais ne font plus peur,  il ne retrouve plus la m\u00eame patte oranje qu'il y a encore quelques ann\u00e9es.\r\nQuant au centre de formation de l'Ajax, longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme le meilleur du monde, il reste excellent, mais ne constitue peut-\u00eatre plus la r\u00e9f\u00e9rence. \r\n   0'35''\r\nUne statistique qui illustre de d\u00e9clin de qualit\u00e9. \r\nEn 2012, l'Ajax gagnait au moins 20 millions d'euros  chaque ann\u00e9e en vendant ses meilleurs jeunes.\r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re, ce montant est tomb\u00e9 \u00e0 5 millions. \r\nCel\u00e0 dit, Tout n'est pas perdu pour les Pays-Bas...\r\nC'est vrai. Les N\u00e9erlandais ne peuvent plus rivaliser avec la France pour la premi\u00e8re place du groupe, mais qui peuvent encore d\u00e9crocher leur ticket pour la Russie en finissant deuxi\u00e8me et en remportant leur barrage. M\u00eame si c'est le cas, il ne sera pas \u00e9vident pour les Oranje de renouer avec un pass\u00e9 aussi prestigieux.", "alternativeExcerpt": ["Le football n\u00e9erlandais a fait r\u00eaver plusieurs g\u00e9n\u00e9rations et repr\u00e9sente toujours une r\u00e9f\u00e9rence pour les amateurs de beau jeu, mais aujourd'hui, il n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame. Apr\u00e8s avoir manqu\u00e9 l'Euro, les Pays-Bas pourraient encore rater la prochaine Coupe du monde.", "Le football n\u00e9erlandais a fait r\u00eaver plusieurs g\u00e9n\u00e9rations et repr\u00e9sente toujours une r\u00e9f\u00e9rence pour les amateurs de beau jeu, mais aujourd'hui, il n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame. Apr\u00e8s avoir manqu\u00e9 l'Euro, les Pays-Bas pourraient encore rater la prochaine Coupe du monde.", "Le football n\u00e9erlandais a fait r\u00eaver plusieurs g\u00e9n\u00e9rations et repr\u00e9sente toujours une r\u00e9f\u00e9rence pour les amateurs de beau jeu, mais aujourd'hui, il n'est plus que l'ombre de lui-m\u00eame. Apr\u00e8s avoir manqu\u00e9 l'Euro, les Pays-Bas pourraient encore rater la prochaine Coupe du monde."], "alternativeTitle": ["La chute des Oranje", "La chute des Oranje / JDM_2017-03-29T06:36:00_sport-matin", "La chute des Oranje / JDM_2017-03-29T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/5824982.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482445", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482445", "ece-8482425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt rencontre Pierre Miserez", "id": "sound-E3B93CCC-462E-4A9D-8A10-F46C53138793", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:47:55-14:48:09 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 29.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt rencontre Pierre Miserez / PRV_2017-03-29T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 29.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt rencontre Pierre Miserez / PRV_2017-03-29T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8503198.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463739", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie, th\u00e9ologien", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463739", "ece-8463738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-57F8CA41-E030-4C78-BFC7-FD10140C2866", "durationSec": 502, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 06:42:34-06:42:48 / * La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (Revue de presse al\u00e9manique) La revue de presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat, des Suissesses sont directement concern\u00e9es par l'interdiction de la burka au Tessin ...\r\n6 femmes ont \u00e9t\u00e9 amend\u00e9es pour avoir port\u00e9 le voile int\u00e9gral au Tessin, en vigueur depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier. Et fait \u00e9tonnant, relev\u00e9 ce matin par la Luzerenrzeitung:  sur ce petit nombre de cas, la majorit\u00e9 des contrevenantes sont des Suissesses. 4 amendes pr\u00e9cis\u00e9ment ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es contre des d\u00e9tentrices de passeport rouge \u00e0 criux blanche, 3 de ces cas sont li\u00e9s au Conseil Central islamique. une femme notamment Nora Illi, a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment provoqu\u00e9 son interpellation pour b\u00e9n\u00e9ficier e l'\u00e9echo m\u00e9diatique. L'initiative pour l'interdiction de la burka sur le plan national est en cours de r\u00e9coltes de signatures, le gouvernement autrichien lui a d\u00e9cid\u00e9 hier de prohiber le voile int\u00e9gral sur son territoire. Mais le bilan tessinois montre \u00e0 quel point cette mesure est vaine, d\u00e9clare le journal dans un \u00e9idtorial: seule une femme d'arabie saoudite a \u00e9t\u00e9 amend\u00e9e,  on est loin d'une invasion de la burka en provenabnce de l'\u00e9tranger, la chasse \u00e0 la burka et au nikab en Suisse s'apparente donc \u00e0 une chasse aux fant\u00f4mes ...  \r\n***  Aujourd'hui la Grande Bretagne enclenche la proc\u00e9dure du Brexit: et selon le Temps, l'agenda briatnnique est favorable \u00e0 la Suisse\r\nBrexit - Le Temps\r\nDoris Leuthard va rencontrer Jean-Claude Juncker, voil\u00e0 qui rappelle l'autre visite d'une pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 Bruxelles, celle de Simonetta sommaruga en 2015. Alerte au bisou, titre  ce matin le Blick . tout le monde se souvient du bisou baveu du pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enen sur le joue de la bernoise, simonetta Somaruga  n'avait pas eu le temps de l'esquiver.  Photo maintes fois reprises et qui a suscit\u00e9 nombre de moqueries ..  .. Madame Leuthard est d\u00e9sormais avertie, elle saura se d\u00e9fendre de mani\u00e8re appropri\u00e9e contre ce type d'assaut, estime le conseiller aux etat argoviens Philippe Mueller. Pour sa part,  Johann Schneider Amman se rend vendredi \u00e0 Londres, rappelle l'Arguerzeitung, il va pr\u00e9parer le terrain en vue d'un accord commercial avec la Grande Bretagne, apr\u00e8s le Brexit. il faut dire que le Royaume Uni est le cinqui\u00e8me partenaire commercial le plus important pour la Suisse. Quand \u00e0 Ueli maurer, il est apparu dans les colonnes du Fianncila Times lundi,, dire tout le bien qu'il  pense du Brexit ..souligne le Tagsanzeiger ... la GB peut avoir un d\u00e9velopement tr\u00e8s positif en dehors de l'union europ\u00e9enne, a d\u00e9clar\u00e9 le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC\r\n(teasing Yves Nidegger UDc genevois sur le Brexit, invit\u00e9 7h30). \r\n***  Des \u00e9lus veulent conna\u00eetre avec pr\u00e9cision l'\u00e9tendue de l'espionnage pratiqu\u00e9 par la Turquie en Suisse\r\nles r\u00e9v\u00e9lations de l'allemagne sur laliste d'un ecentaine de turcs  et institution dress\u00e9e par els ervices secrts turcs font des vagues jsuque suos al coupole f\u00e9d\u00e9trale. une liste qui comportait des d\u00e9atisl comme les dresses, ls t\u00e9l\u00e9phoens portables, ou encore des photos des personens espuinn\u00e9es en Allemagne car soup\u00e7onne\u00e9s de soutenir le mouvement de l'opposant Fettulah gulen. En suisse, il y auarit entre 40 et 50 agents turcs, selon l'\u00e9mission 10 vor 10 de la TV al\u00e9manique. La d\u00e9l\u00e9gation de la Commission de gestion veut donc en avoir le coeur net, r\u00e9v\u00e8le ce matin le Blick,  le sujet est tout envhaut de l'agenmda de sa prochaine s\u00e9ance en avril, confirme le pr\u00e9sident  le CN Alex Kuprecht. avec cette question: un tel espionnage existe-t-il aussi en Suisse ? si oui, la de nombreux \u00e9lus de gauche comme de droite vont exiger du Conseil F\u00e9d\u00e9ral qu'il agisse et pr\u00e9conisent surtout d'en avertir les principaux concern\u00e9s, ceux qui sont espionn\u00e9s. \r\nPublic eye\r\ncarla del ponte utilise le jet du Cosneil f\u00e9d\u00e9ral. dans sa fonction de membre de al commission iind\u00e0\u00e9pendante de l'ONU qui enqu\u00eate sur la Syrie. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral lui a pr\u00eat\u00e9 son avion pour sa mission de recherche des preuves de crimes de guerre en Jordanie, en turquie ou encore en Irak, Le tagesanzeiger qui r\u00e9v\u00e8le l'nformation s edemande: n'est-ce paa une enfreinte \u00e0 la neutralit\u00e9 blavla \r\n*** Le cannabis l\u00e9gal est en plein boum dans les kiosques, mais les \u00e9ditorialistes romands  appellent \u00e0 la retenue ..\r\ncannabis Illustr\u00e9  + cannabis \r\nL' h\u00f4pital zurichois de M\u00e4nnerdorf se s\u00e9pare d'un chirurgien qui a caus\u00e9 du tort \u00e0 de nombreux patients. le Tagesanzeiger fait sa une avec ce sujet plut\u00f4t anxiog\u00e8ne qui concerne un chirurgien sp\u00e9cialis\u00e9 dans les op\u00e9rations contre la surcharge pond\u00e9arle. : la fondation Adipositas Suisse raconte qu'elle a eu vent de dizaines de cas d'abus. celui racont\u00e9 par le journal est \u00e9difiant: Un homme siouffrant d'ob\u00e9sit\u00e9 devait se faire op\u00e9rer de l'estomac. le m\u00e9decin, qui faisait sa publicit\u00e9 sur internet, lui a d\u00e9clar\u00e9 que son assurance ne rembourserait aps l'op\u00e9ration, Il a demand\u00e9 40'000 francs pour l'op\u00e9ration, 15'000 directement vers\u00e9 sur son compte. Apr\u00e8s l'op\u00e9ration, il a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'\u00e9pouse de son patient avoir \u00e9chou\u00e9 car il ne pouvait pas agir dans l'estomac. Il s'av\u00e8ree aujourd'hui que ce m\u00e9decin a menti, que l'assuramce rembourse ce ype d'intervnetions quand eles sont justifi\u00e9es  et pour un prix maximal de 25'000 francs. Ce md\u00e9ecin avait d\u00e9j\u00e0 s\u00e9vit en Akllemagne et en Roumanie sans que la FMH n'ait eu connaissance de ses m\u00e9faits. \r\nmort \r\n***  Cen\u00e8ve va chauffer tout un quartier avec l'eau du sous-sol ...\r\nTG\r\n(Revue de presse romande) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat, des Suissesses sont directement concern\u00e9es par l'interdiction de la burka au Tessin ...\r\nESTHER  6 femmes ont \u00e9t\u00e9 amend\u00e9es pour avoir port\u00e9 le voile int\u00e9gral au Tessin, en vigueur depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier. Et fait \u00e9tonnant, relev\u00e9 ce matin par la Luzerenrzeitung: un seul  sur ce petit nombre de cas, la majorit\u00e9 des contrevenantes sont des Suissesses. 4 amendes pr\u00e9cis\u00e9ment ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es contre des d\u00e9tentrices de passeport rouge \u00e0 criux blanche, 3 de ces cas sont li\u00e9s au Conseil Central islamique. une femme notamment Nora Illi, a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment provoqu\u00e9 son interpellation pour b\u00e9n\u00e9ficier e l'\u00e9echo m\u00e9diatique. L'initiative pour l'interdiction de la burka sur le plan national est en cours de r\u00e9coltes de signatures, le gouvernement autrichien lui a d\u00e9cid\u00e9 hier de prohiber le voile int\u00e9gral sur son territoire. Mais le bilan tessinois montre \u00e0 quel point cette mesure est vaine, d\u00e9clare le journal dans un \u00e9idtorial: seule une femme d'arabie saoudite a \u00e9t\u00e9 amend\u00e9e,  on est loin d'une invasion de la burka en provenabnce de l'\u00e9tranger, la chasse \u00e0 la burka et au nikab en Suisse s'apparente donc \u00e0 une chasse aux fant\u00f4mes.\r\n***  Aujourd'hui la Grande Bretagne enclenche la proc\u00e9dure du Brexit: et selon le Temps, l'agenda britannique est favorable \u00e0 la Suisse\r\nDOM Doris Leuthard se rend \u00e0 Bruxelles le 6 avril prochain. \r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale devrait d\u00e9bloquer les n\u00e9gociations sur un accord cadre entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne. \r\nAlors, le gouvernement table sur 2017, en ce qui concerne les grandes lignes n\u00e9goci\u00e9es. \r\nMais la ratification elle-m\u00eame de ce texte prendra sans doute encore des ann\u00e9es, au-del\u00e0 de 2019. \r\nEt ce calendrier ne peut qu'arranger un conseil f\u00e9d\u00e9ral frileux sur la politique europ\u00e9enne, nous dit le Temps.\r\n2019, ce serait apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, mais aussi apr\u00e8s une \u00e9ventuelle votation RASA, et apr\u00e8s le scrutin sur l'initiiative UDC sur Le droit suisse au lieu de juges \u00e9trangers. \r\nEt d'ici l\u00e0, les partisans de la voie bilat\u00e9rale esp\u00e8rent que la population aura chang\u00e9 son opinion sur ce sujet \u00e9pineux.\r\nESTHER  Doris Leuthard va rencontrer Jean-Claude Juncker, voil\u00e0 qui rappelle l'autre visite d'une pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 Bruxelles, celle de Simonetta sommaruga en 2015. Alerte au bisou, titre  ce matin le Blick . tout le monde se souvient du bisou baveu du pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enen sur le joue de la bernoise, simonetta Somaruga  n'avait pas eu le temps de l'esquiver.  Photo maintes fois reprises et qui a suscit\u00e9 nombre de moqueries ..  .. Madame Leuthard est d\u00e9sormais avertie, elle saura se d\u00e9fendre de mani\u00e8re appropri\u00e9e contre ce type d'assaut, estime le conseiller aux etat argoviens Philippe Mueller. Pour sa part,  Johann Schneider Amman se rend vendredi \u00e0 Londres, rappelle l'Arguerzeitung, il va pr\u00e9parer le terrain en vue d'un accord commercial avec la Grande Bretagne, apr\u00e8s le Brexit. il faut dire que le Royaume Uni est le cinqui\u00e8me partenaire commercial le plus important pour la Suisse. Quand \u00e0 Ueli maurer, il est apparu dans les colonnes du Fianncila Times lundi,, dire tout le bien qu'il  pense du Brexit ..souligne le Tagsanzeiger ... la GB peut avoir un d\u00e9velopement tr\u00e8s positif en dehors de l'union europ\u00e9enne, a d\u00e9clar\u00e9 le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC\r\n(teasing Yves Nidegger UDc genevois sur le Brexit, invit\u00e9 7h30). \r\nDOM  Et on reste sur cette question du brexit, avec diff\u00e9rents chiffres, pr\u00e9sent\u00e9s par la Libert\u00e9, le Courrier, le nouvelliste et les quotidiens neuch\u00e2telois. \r\n3: c'est le nombre d'accords que devront trouver le Royaume-uni et les Europ\u00e9ens. Avec les termes du divorce, les mesures transitoires et le nouveau partenriat en lui-m\u00eame.\r\n30: c'est le nombre de personnes qui forment de l'\u00e9quipe du n\u00e9gociateur en chef de la commission europ\u00e9enne.\r\n55: 55 milliards d'euros, telle est l'ardoise que Bruxelles pr\u00e9sentera \u00e0 Londres, pour solde de tout compte. \r\nLa n\u00e9gociation s'annonce d'ores et d\u00e9j\u00e0 bien difficile.\r\n***  Des \u00e9lus veulent conna\u00eetre avec pr\u00e9cision l'\u00e9tendue de l'espionnage pratiqu\u00e9 par la Turquie en Suisse\r\nESTHER les r\u00e9v\u00e9lations de l'allemagne sur laliste d'un ecentaine de turcs  et institution dress\u00e9e par els ervices secrts turcs font des vagues jsuque suos al coupole f\u00e9d\u00e9trale. une liste qui comportait des d\u00e9atisl comme les dresses, ls t\u00e9l\u00e9phoens portables, ou encore des photos des personens espuinn\u00e9es en Allemagne car soup\u00e7onne\u00e9s de soutenir le mouvement de l'opposant Fettulah gulen. En suisse, il y auarit entre 40 et 50 agents turcs, selon l'\u00e9mission 10 vor 10 de la TV al\u00e9manique. La d\u00e9l\u00e9gation de la Commission de gestion veut donc en avoir le coeur net, r\u00e9v\u00e8le ce matin le Blick,  le sujet est tout envhaut de l'agenmda de sa prochaine s\u00e9ance en avril, confirme le pr\u00e9sident  le CN Alex Kuprecht. avec cette question: un tel espionnage existe-t-il aussi en Suisse ? si oui, la de nombreux \u00e9lus de gauche comme de droite vont exiger du Conseil F\u00e9d\u00e9ral qu'il agisse et pr\u00e9conisent surtout d'en avertir les principaux concern\u00e9s, ceux qui sont espionn\u00e9s. \r\nDOM Une \u00e9tude d'une chercheuse de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve est mise en cause par Public Eye.\r\nL'ONG, qui est l'ancienne D\u00e9claration de Berne, d\u00e9nonce un rapport biais\u00e9 et des chiffres gonfl\u00e9s.\r\nCette \u00e9tude annonce 35 mille emplois dans le n\u00e9goce des mati\u00e8res premi\u00e8res en Suisse.\r\nSoit plus de trois fois les 10 mille emplois calcul\u00e9s par la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2013.\r\nLa m\u00e9thode et les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude sont contest\u00e9s par les ONG.\r\nIl faut dire que ces chiffres ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les d\u00e9bats sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la RIE 3. \r\nAlors que la chercheuse de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve qui co-signe ce rapport est \u00e9galement employ\u00e9e par l'association fa\u00eeti\u00e8re de l'industrie des mati\u00e8res premi\u00e8res. \r\nLe Courrier d\u00e9nonce aujourd'hui un manque de transparence dans les r\u00e9sultats, ce qui pose probl\u00e8me \u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9 acad\u00e9mique. \r\nLe Courrier qui s'interroge, suite \u00e0 cet exemple bien pr\u00e9cis, s'interroge au financement public priv\u00e9 dans le cadre des recherches universitaires.\r\nESTHER carla del ponte utilise le jet du Cosneil f\u00e9d\u00e9ral. dans sa fonction de membre de al commission iind\u00e0\u00e9pendante de l'ONU qui enqu\u00eate sur la Syrie. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral lui a pr\u00eat\u00e9 son avion pour sa mission de recherche des preuves de crimes de guerre en Jordanie, en turquie ou encore en Irak, Le tagesanzeiger qui r\u00e9v\u00e8le l'nformation s edemande: n'est-ce paa une enfreinte \u00e0 la neutralit\u00e9 blavla \r\n*** Le cannabis l\u00e9gal est en plein boum dans les kiosques, mais les \u00e9ditorialistes romands  appellent \u00e0 la retenue ..\r\nDOM C'est le cas dans le Nouvelliste, qui juge pr\u00e9matur\u00e9 de classer ce cannabis \u00e0 faible teneur en THC, dans la cat\u00e9gorie des herbes totalement inoffensives. Au milieu des bonbons et autres ricolas.\r\nPas d'ivresse, mais bien une nonchalence g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par ce produit, qui pourrait poser probl\u00e8me au travail ou au volant. \r\nEt ce cannabis l\u00e9gal, qui se retrouve dans les kiosques suisses, c'est le r\u00e9sultat du bon vieux compromis helv\u00e9tique, comme l'indique l'\u00e9ditorialiste de l'Illustr\u00e9.\r\nOui: dans notre pays, le chanvre est bien ill\u00e9gal. \r\nSauf une certaine cat\u00e9gorie. \r\nSauf pour les malades.\r\nSauf sur ordonnances. \r\nSauf, sauf, sauf...\r\nAvec comme r\u00e9sultat un message de pr\u00e9vention brouill\u00e9, une confusion des genres qui est m\u00eame difficile \u00e0 g\u00e9rer pour la police. \r\nESHER L' h\u00f4pital zurichois de M\u00e4nnerdorf se s\u00e9pare d'un chirurgien qui a caus\u00e9 du tort \u00e0 de nombreux patients. le Tagesanzeiger fait sa une avec ce sujet plut\u00f4t anxiog\u00e8ne qui concerne un chirurgien sp\u00e9cialis\u00e9 dans les op\u00e9rations contre la surcharge pond\u00e9arle. : la fondation Adipositas Suisse raconte qu'elle a eu vent de dizaines de cas d'abus. celui racont\u00e9 par le journal est \u00e9difiant: Un homme siouffrant d'ob\u00e9sit\u00e9 devait se faire op\u00e9rer de l'estomac. le m\u00e9decin, qui faisait sa publicit\u00e9 sur internet, lui a d\u00e9clar\u00e9 que son assurance ne rembourserait aps l'op\u00e9ration, Il a demand\u00e9 40'000 francs pour l'op\u00e9ration, 15'000 directement vers\u00e9 sur son compte. Apr\u00e8s l'op\u00e9ration, il a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'\u00e9pouse de son patient avoir \u00e9chou\u00e9 car il ne pouvait pas agir dans l'estomac. Il s'av\u00e8ree aujourd'hui que ce m\u00e9decin a menti, que l'assuramce rembourse ce ype d'intervnetions quand eles sont justifi\u00e9es  et pour un prix maximal de 25'000 francs. Ce md\u00e9ecin avait d\u00e9j\u00e0 s\u00e9vit en Akllemagne et en Roumanie sans que la FMH n'ait eu connaissance de ses m\u00e9faits. \r\n***  Gen\u00e8ve va chauffer tout un quartier avec l'eau du sous-sol ...\r\nDOM La foreuse est entr\u00e9e en action lundi \u00e0 Chatelaine. \r\nEt il s'agit d'une petite r\u00e9volution pour le canton: pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Gen\u00e8ve, on va avoir recours au captage sur nappe phr\u00e9atique, une m\u00e9thode encore peu utilis\u00e9e en Suisse, qui consiste \u00e0 pr\u00e9lever directement de l'eau chaude pr\u00e9sente dans le sous-sol, pour chauffer des b\u00e2timents.\r\nEn l'occurence, ceux du quartier de la concorde. \r\nUn article \u00e0 d\u00e9couvrir dans la tribune de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-29T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-29T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482448", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482448", "ece-8482430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: \u00e0 la recherche de l'identit\u00e9 myst\u00e9rieuse du Yucatan", "id": "sound-340C4E08-3957-468B-8BEF-FF860DBECD1F", "durationSec": 1604, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSi l'histoire du Yucatan est historiquement li\u00e9e \u00e0 celle des Mayas, elle l'est aussi \u00e0 celle, plus r\u00e9cente, des Indiens qui seraient  \"leurs authentiques descendants\" si l'on en croit le reporter Jean-Paul Darmstetter qui s'est rendu en 1960 dans cet \u00c9tat du sud-est du Mexique. Mais comment peut-on s'attacher \u00e0 ce bout de terre, comment peut-on (sur)vivre dans ce climat \"impitoyable\", dans cette r\u00e9gion \u00e0 la fois s\u00e8che et chaude, \"o\u00f9 la nature semble devoir perp\u00e9tuellement l'emporter sur l'effort des hommes\" ? Enqu\u00eate.\r\nReportage : Jean-Paul Darmstetter (06.01.1961)\r\nR\u00e9alisation : Rodolphe Bauchau\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Si l\u02b9histoire du Yucatan est historiquement li\u00e9e \u00e0 celle des Mayas, elle l\u02b9est aussi \u00e0 celle, plus r\u00e9cente, des Indiens qui seraient  \"leurs authentiques descendants\" si l\u02b9on en croit le reporter Jean-Paul Darmstetter qui s\u02b9est rendu en 1960 dans cet \u00c9tat du sud-est du Mexique. Mais comment peut-on s\u02b9attacher \u00e0 ce bout de terre, comment peut-on (sur)vivre dans ce climat \"impitoyable\", dans cette r\u00e9gion \u00e0 la fois s\u00e8che et chaude, \"o\u00f9 la nature semble devoir perp\u00e9tuellement l\u02b9emporter sur l\u02b9effort des hommes\" ? Enqu\u00eate.\nReportage : Jean-Paul Darmstetter (06.01.1961)\nR\u00e9alisation : Rodolphe Bauchau\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: \u00e0 la recherche de l\u02b9identit\u00e9 myst\u00e9rieuse du Yucatan / ALA_2017-03-29T15:04:15_point-de-fuite-a-la-recherche-de-l-ident", "A l'abordage du 29.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463782", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Deborah Lipstadt retrac\u00e9e dans le film \"Le proc\u00e8s du si\u00e8cle\"", "id": "sound-4321D761-5624-463B-B0EF-E04F9042650A", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Deborah Lipstadt, historienne et auteure am\u00e9ricaine, qui d\u00e9fend la m\u00e9moire de l'Holocauste contre les n\u00e9gationnistes\r\n\"Le proc\u00e8s du si\u00e8cle\" sort le mois prochain. Bas\u00e9 sur une histoire vraie, il parle d'un proc\u00e8s spectaculaire et de la diff\u00e9rence entre les faits et les opinions. Le film de Mick Jackson met en sc\u00e8ne Deborah Lipstadt, historienne et auteure am\u00e9ricaine, qui d\u00e9fend la m\u00e9moire de l'Holocauste contre les n\u00e9gationnistes. Alain Croubalian a rencontr\u00e9 la vraie Deborah Lipstadt \u00e0 Zurich.\r\n\r\n* * L'histoire de Deborah Lipstadt retrac\u00e9e dans le film \"Le proc\u00e8s du si\u00e8cle\"  DENIAL\r\n***\u00abLe proc\u00e8s du si\u00e8cle\u00bb (\"Denial\" en version originale) sort le mois prochain. Un film bas\u00e9 sur une histoire vraie: il parle d'un proc\u00e8s spectaculaire et de la diff\u00e9rence entre les faits et les opinions... \u00e7a tombe pile dans toute la discussion actuelle sur les \"fake news\" et autres \"faits alternatifs\".\r\nLe film de Mick Jackson met en sc\u00e8ne Deborah Lipstadt, historienne et auteure am\u00e9ricaine, qui d\u00e9fend la m\u00e9moire de l'Holocauste contre les n\u00e9gationnistes. Au d\u00e9but du si\u00e8cle, elle s'est retrouv\u00e9e confront\u00e9e \u00e0 un universitaire, avocat de th\u00e8ses controvers\u00e9es sur le r\u00e9gime nazi, David Irving, qui l'a mise au d\u00e9fi de prouver l'existence de la Shoah.\r\nAlain Croubalian, vous avez pu rencontrer la vraie Deborah Lipstadt, il y a quelques jours, \u00e0 Zurich:\r\n DIGAS 5'23''\r\nACR:\r\nLa professeure Deborah Lipstadt a un accent du Queen's \u00e0 couper au couteau, et cette New-yorkaise pur sucre qui enseigne \u00e0 l'Emory Universit\u00e9 d'Atlanta, se bat contre ceux qui mettent en doute la Shoah... On pourrait penser qu'il s'agit d'une bataille d'arri\u00e8re-garde... que tout le monde connait ces faits historiquement prouv\u00e9s. Mais loin d'\u00eatre un combat qui a vieillit, ce film se passe... en l'an 2000, la lutte contre les n\u00e9gationnistes prend un nouvel envol aujourd'hui : Lip\u00e8stadt accuse d'ailleurs ouvertement l'administration Trump de n\u00e9gationnisme Soft-core...\r\n((son 1 denial 0:43\r\nTraduction: Je crois que toutes les personnes qui ont prticip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de ce film \"Denial\" (dit-na\u00ef-y\u00e2lle) sont estomaqu\u00e9es par l pertinence contemporaine qu'il a. Et chaque jour, il semble qu'il devient de plus en plus pertinent. Un ami m'a appel\u00e9 derni\u00e8rement et m'a demand\u00e9: Est-ce que les m\u00e9dias et la Maison-Blanche travaillent pour votre film? Toute cette histoire des fke-news et des faits alternatifs: j'ai tweete\u00e9 r\u00e9cemment que alternative facts demande beaucoup de caract\u00e8res... en anglais il y a plus court: LIES mensonges...))\r\nACR: Selon Deborah Lipstadt, internet renforce l'impression que chacun peut penser ce qu'il veut... mais les opinions ne sont pas gratuites et c'est par ce biais que les faits sont d\u00e9tourn\u00e9s. Et les choses sont loin de s'arranger ces derniers temps...\r\n((son 2 denial 1:09\r\nTraduction:\r\nLes faits alternatifs? Cela n'existe pas. Pensez \u00e0 Galil\u00e9e! La terre torne autour du soleil. Le Vatican l'a forc\u00e9 \u00e0 bjurer, mais dans la pi\u00e8ce de Bertold Brecht il dit: \"Et pourtant... elle tourne!\" en d'autres mots: Vous pouvez me forcer \u00e0 dire ce que vous voulez, mais finalement: il y a des faits. Et je pense que ce que les n\u00e9gationnistes essyent de faire, et maintenant les gens adeptes des faits alternatifs, c'est de prendre des mensonges, de les travestir en opinions, pour vampirisr les faits. C'est ce que ceux qui nient l'Holocauste essayent de faire et ce que les adeptes des faits alternatifs font: prendre une id\u00e9e saugrenue, l'hbiller en opinion, une opinion discutable, mais une opinion qui vaut la peine d'\u00eatre entendue... et soudin vous remarquez que toute la conversation a \u00e9t\u00e9 prise en otage...))\r\nTUM:\r\nMais en quoi les fake news sont-ils si dangereux, Alain?\r\nACR: Pour La Professeure am\u00e9ricaine, les entorses syst\u00e9matiques \u00e0 la V\u00e9rit\u00e9, mettent la barre tr\u00e8s tr\u00e8s bas pour ceux d\u00e9fendant des th\u00e8ses ind\u00e9fendables. Pour les adeptes du nazisme, mais aussi pour tous les dictateurs du monde... Et Madame Lipstadt? Les choses s'arrangent?\r\n((son 3 denial 1:12\r\nTraduction:\r\nLes choses sont devenues pires; pour plusieurs raisons. Premi\u00e8rement l'Administration a jou\u00e9 \u00e0 ce jeu. Justement ce matin, dans le New-York Times, Tom Friedman a une colonne o\u00f9 il raconte qu'il vient de revenir des Etats du Golfe. Les gens l\u00e0 m'ont dit raconte-t-il: Si le Pr\u00e9sident des Etats-Unis ment, dans les pys autocratiques nous aussi on ment o\u00f9 est la diff\u00e9rence?... Donc c'est devenu pire. \"Ils ont \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9s par Trump. Ceux qui mentent et aussi l droite et l'extr\u00eame droite. Mais c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, longtemps...avant Trump. Trump a juste appuy\u00e9 sur le bouton qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0.))\r\nACR:\r\nMais l'antis\u00e9mitisme est-il aussi vivant que le dit Deborah Lipstadt? Est-il cet hydre immortel qui ne cesse de ressurgir des limbes dans nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales?\r\n((son 4 denial 1:10\r\nTraduction: C'est une histoire ancienne. L'antis\u00e9mitisme est l plus vieille haine existante. Ce n'est pas une id\u00e9ologie. Sartre en parle comme d'une passion: Ne le consid\u00e9rez pas, dit-il, comme un groupe d'id\u00e9e bien pens\u00e9, ce n'est pas bien pens\u00e9. c'est plein de contradictions: les juifs sont riches et capitalistes, les juifs sont pauvres et extr\u00e9mistes. Les juifs sont de gauche, ils veulent la r\u00e9volution, les juifs sont de droite, conservateurs ils ne veulent pas que 4a change, ils g\u00e8rent les banques et les m\u00e9dias... les juifs n'ont ucun \u00e9grd, ils veulent vivre o\u00f9 ils ne sont pas. Les juifs sont isol\u00e9s et ne veulent pas se m\u00e9langer aux autres. C'est plein de contradictions, c'est une chim\u00e8re, mais cela fait partie de la soci\u00e9t\u00e9, cela ne dispara\u00eetr jamais. J'esp\u00e8re simplement que les gens en seront plus conscient. Ce film parle aussi des faits alternatifs et qu'il y a une v\u00e9rit\u00e9 et qu'on ne peut pas simplement inventer des faits.))\r\nDeborah Lipstadt ne se voyait donc pas comme une esp\u00e8ce de Jeanne d'arc juive qui pourfendrait les menteurs \u00e0 l'\u00e9chelle plan\u00e9taire. Mais le film montre \u00e0 quel point au tournant du si\u00e8cle, les v\u00e9rit\u00e9s les plus \u00e9clatantes ont pu \u00eatre discut\u00e9es, questionn\u00e9es, mise en doute. Comme quoi l'Histoire n'est pas un monument intouchable... mais plut\u00f4t un flot intempestif qu'il faut sans cesse interroger pour savoir d'o\u00f9 nous venons... pour savoir qui nous sommes vraiment.\r\n***\"Denial\" / \"Le proc\u00e8s du si\u00e8cle\" sort en Suisse romande et en France le 26 avril. Merci Alain Croubalian !\r\n=== FIN ===\r\n***Petite pr\u00e9cision: le ministre afghan des affaires humanitaires, que vous avez entendu hier en primeur dans Tout Un Monde, participera bien CE SOIR \u00e0 une table ronde \u00e0 la Maison de la Paix, \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 18h00. On vous avait donn\u00e9 une mauvaise date mais c'est bien CE SOIR !\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["\"Le proc\u00e8s du si\u00e8cle\" sort le mois prochain. Bas\u00e9 sur une histoire vraie, il parle d'un proc\u00e8s spectaculaire et de la diff\u00e9rence entre les faits et les opinions. Le film de Mick Jackson met en sc\u00e8ne Deborah Lipstadt, historienne et auteure am\u00e9ricaine, qui d\u00e9fend la m\u00e9moire de l'Holocauste contre les n\u00e9gationnistes. Alain Croubalian a rencontr\u00e9 la vraie Deborah Lipstadt \u00e0 Zurich."], "alternativeTitle": ["L'histoire de Deborah Lipstadt retrace dans \"Le proc\u00e8s du si\u00e8cle\" / TUM_2017-03-29T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8501581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482373"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Pens\u00e9es de Charlotte ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-960BE338-6344-4620-BF9E-E08DD85E87FE", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-29T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-29T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463459", "ece-8463456"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 29.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C89D0AEE-8A58-4C8C-A480-ABD9C458CB91", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-29T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-29T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463440", "ece-8463434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le cybercrime cr\u00e9e des opportunit\u00e9s", "id": "sound-77B63619-7853-42E6-8936-EDAD5044BC19", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, la criminalit\u00e9 a r\u00e9gress\u00e9 de 4% en Suisse l'an dernier. En revanche, la cybercriminalit\u00e9 prend le relais. Le vol de donn\u00e9es et le piratage informatique se sont envol\u00e9s d'environ 25%.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le cybercrime cr\u00e9e des opportunit\u00e9s Titre web: Le cybercrime cr\u00e9e des opportunit\u00e9s\r\nSelon des chiffres publi\u00e9s lundi par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. la criminalit\u00e9 a donc r\u00e9gress\u00e9 de 4% en Suisse. l'an dernier. En revanche. la cybercriminalit\u00e9 prend le relais.\r\nAvec l'av\u00e8nement de la soci\u00e9t\u00e9 digitale.\r\nLes malfrats restent \u00e0 la pointe du high-tech :\r\nAinsi en Suisse.\r\nLe vol de donn\u00e9es. et le piratage informatique.\r\nSe sont envol\u00e9s d'environ 25%...\r\nIl faut dire que le nombre d'escroqueries sur internet explose.\r\nArnaques en tous genres. \u00ab sextorsions \u00bb. \r\n\u00ab Ran\u00e7ongiciels \u00bb. \u00ab phishing \u00bb. etc. etc.\r\nQue ce soit via une webcam. un courriel pi\u00e9g\u00e9. un clic intempestif. \r\nUn t\u00e9l\u00e9chargement hasardeux. ou encore des objets connect\u00e9s.\r\nLes ruses digitales. \r\nQui circulent sur la toile.\r\nSont l\u00e9gion.\r\nEt les chiffres donnent le vertige.\r\n. le cabinet PwC estime le co\u00fbt mondial de la cybercriminalit\u00e9. \u00e0 400 milliards de francs ! \r\nEt d'ici 5 ans.\r\nAvec la num\u00e9risation galopante.\r\nLa croissance de cette nouvelle criminalit\u00e9.\r\nPourrait attendre 2'000 milliards.\r\nBref.\r\nLa cybercriminalit\u00e9 est un business florissant.\r\nEt pas seulement pour les malfrats !\r\nCar elle cr\u00e9e aussi.\r\nDes nouvelles opportunit\u00e9s. \r\nComme par exemple. dans la cybers\u00e9curit\u00e9 !\r\nOui.\r\nLes soci\u00e9t\u00e9s actives dans les verrous virtuels.\r\nLa d\u00e9tection. et l'\u00e9radication des virus informatiques.\r\nSont promises \u00e0 un bel avenir.\r\nD'autant plus que d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui.\r\nLes entreprises d\u00e9pensent des milliards.\r\nPour se prot\u00e9ger des dangers d'internet.\r\nAutre secteur en devenir : les \u00ab cyber-assurances \u00bb.\r\nCe segment vaut 3 milliards.\r\nEt d'ici 2020. il devrait peser 10 milliards de francs.\r\nLe total des primes encaiss\u00e9es va donc s'envoler.\r\nGr\u00e2ce aussi aux particuliers.\r\nQui veulent. eux aussi.\r\nSe couvrir contre les \u00ab cyber-risques \u00bb.\r\nPar exemple en Suisse.\r\nLa B\u00e2loise vient de lancer la 1\u00e8re cyberassurance priv\u00e9e.\r\n\u00c0 90 francs par ann\u00e9e.\r\nJ'imagine que ce type d'assurance deviendra standard.\r\nOui.\r\nLes attaques \u00ab \u00e0 la souris \u00bb.\r\n\u00c7a fait. certes. \r\nMoins peur que les braquages physiques.\r\nMais \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher.\r\nEt l'addition continuera de grimper.\r\nCar la cybercriminalit\u00e9 est la nouvelle d\u00e9clinaison. \r\nContemporaine. et \u00e9conomique.\r\nDu gendarme. et des voleurs.", "alternativeExcerpt": ["Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, la criminalit\u00e9 a donc r\u00e9gress\u00e9 de 4% en Suisse l\u2019an dernier. En revanche, la cybercriminalit\u00e9 prend le relais. Le vol de donn\u00e9es et le piratage informatique se sont envol\u00e9s d\u2019environ 25%.", "Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, la criminalit\u00e9 a r\u00e9gress\u00e9 de 4% en Suisse l\u2019an dernier. En revanche, la cybercriminalit\u00e9 prend le relais. Le vol de donn\u00e9es et le piratage informatique se sont envol\u00e9s d\u2019environ 25%.", "Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, la criminalit\u00e9 a r\u00e9gress\u00e9 de 4% en Suisse l\u2019an dernier. En revanche, la cybercriminalit\u00e9 prend le relais. Le vol de donn\u00e9es et le piratage informatique se sont envol\u00e9s d\u2019environ 25%."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le cybercrime cr\u00e9e des opportunit\u00e9s", "Nota Bene - Le cybercrime cr\u00e9e des opportunit\u00e9s / JDM_2017-03-29T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le cybercrime cr\u00e9e des opportunit\u00e9s / JDM_2017-03-29T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8387052.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482440", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482440", "ece-8482420"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 29.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3434E1C8-4861-45AF-BDAF-EEC2BD338138", "durationSec": 211, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-29T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-29T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463441", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463441", "ece-8463435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La n\u00e9gation de l'holocauste semblait disparue, mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne est encore pr\u00e9sent, notamment sur des plateformes num\u00e9riques : Interview de St\u00e9phanie Courouble-Share, historienne \u00e9tablie en Isra\u00ebl, sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28812A6B-B7B5-436C-87B9-89575810ED59", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "r\u00e9seau social", "Shoah"], "excerpt": "Les mouvements n\u00e9gationnistes sortent de l'ombre. C'est le n\u00e9gationisme, ou la n\u00e9gation de l'holocauste. ", "alternativeExcerpt": ["La n\u00e9gation de l\u2019holocauste semblait pratiquement disparue, mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne se manifeste de plus en plus ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment sur et \u00e0 cause des plateformes num\u00e9riques. Interview de St\u00e9phanie Courouble-Share, historienne \u00e9tablie en Isra\u00ebl, sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme."], "alternativeTitle": ["Les mouvements n\u00e9gationnistes sortent de l\u2019ombre / FOR_2017-03-29T18:06:00_developpement-4", "Forum du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8503655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482399", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " historienne \u00e9tablie en Isra\u00ebl, sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme", "name": "Lipstadt, Deborah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'homme qui l\u00e8che des \u00e9crevisses (3/5)", "id": "sound-EE6B049A-4B26-4220-912B-95CCB5A3908F", "durationSec": 1661, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Grand moment de pratique tribale cette semaine avec un chroniqueur radio qui n'a pas peur de go\u00fbter \u00e0 tout! Faut dire qu'il adore les produits frais, comme les \u00e9crevisses du L\u00e9man, il s'en pourl\u00e8che les doigts, tant il appr\u00e9cie ces bestioles grouillantes p\u00each\u00e9es au large d'Allaman. Beaucoup moins vaseux, l'ap\u00e9ro se poursuit \u00e0 la Passade de Perroy o\u00f9 notre myst\u00e9rieux l\u00e9chouilleur de crustac\u00e9s d\u00e9capodes d\u00e9couvre une auberge qui suinte le cassoulet et l'histoire locale, arros\u00e9e de vin de la C\u00f4te, et \u00e9gr\u00e9n\u00e9e avec \u00e9rudition par le bien nomm\u00e9 Patte de Velours, son nouvel ami.\r\nA noter que ce chroniqueur, grand amateur de d\u00e9jections lacustres, est accompagn\u00e9 par Duja et tient \u00e0 conserver l'anonymat.\r\n\r\n* * Grand moment de pratique tribale cette semaine avec un chroniqueur radio qui n'a pas peur de go\u00fbter \u00e0 tout! Faut dire qu'il adore les produits frais, comme les \u00e9crevisses du L\u00e9man, il s'en pourl\u00e8che les doigts, tant il appr\u00e9cie ces bestioles grouillantes p\u00each\u00e9es au large d'Allaman. Beaucoup moins vaseux, l'ap\u00e9ro se poursuit \u00e0 la Passade de Perroy o\u00f9 notre myst\u00e9rieux l\u00e9chouilleur de crustac\u00e9s d\u00e9capodes d\u00e9couvre une auberge qui suinte le cassoulet et l'histoire locale, arros\u00e9e de vin de la C\u00f4te, et \u00e9gr\u00e9n\u00e9e avec \u00e9rudition par le bien nomm\u00e9 Patte de Velours, son nouvel ami.\r\nA noter que ce chroniqueur, grand amateur de d\u00e9jections lacustres, est accompagn\u00e9 par Duja et tient \u00e0 conserver l'anonymat.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 29.03.2017", "L'homme qui l\u00e8che des \u00e9crevisses (3/5) / BIL_2017-03-29T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 29.03.2017", "L'homme qui l\u00e8che des \u00e9crevisses (3/5) / BIL_2017-03-29T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Grand moment de pratique tribale cette semaine avec un chroniqueur radio qui n'a pas peur de go\u00fbter \u00e0 tout! Faut dire qu'il adore les produits frais, comme les \u00e9crevisses du L\u00e9man, il s'en pourl\u00e8che les doigts, tant il appr\u00e9cie ces bestioles grouillantes p\u00each\u00e9es au large d'Allaman. Beaucoup moins vaseux, l'ap\u00e9ro se poursuit \u00e0 la Passade de Perroy o\u00f9 notre myst\u00e9rieux l\u00e9chouilleur de crustac\u00e9s d\u00e9capodes d\u00e9couvre une auberge qui suinte le cassoulet et l'histoire locale, arros\u00e9e de vin de la C\u00f4te, et \u00e9gr\u00e9n\u00e9e avec \u00e9rudition par le bien nomm\u00e9 Patte de Velours, son nouvel ami.\nA noter que ce chroniqueur, grand amateur de d\u00e9jections lacustres, est accompagn\u00e9 par Duja et tient \u00e0 conserver l'anonymat.", "Grand moment de pratique tribale cette semaine avec un chroniqueur radio qui n'a pas peur de go\u00fbter \u00e0 tout! Faut dire qu'il adore les produits frais, comme les \u00e9crevisses du L\u00e9man, il s'en pourl\u00e8che les doigts, tant il appr\u00e9cie ces bestioles grouillantes p\u00each\u00e9es au large d'Allaman. Beaucoup moins vaseux, l'ap\u00e9ro se poursuit \u00e0 la Passade de Perroy o\u00f9 notre myst\u00e9rieux l\u00e9chouilleur de crustac\u00e9s d\u00e9capodes d\u00e9couvre une auberge qui suinte le cassoulet et l'histoire locale, arros\u00e9e de vin de la C\u00f4te, et \u00e9gr\u00e9n\u00e9e avec \u00e9rudition par le bien nomm\u00e9 Patte de Velours, son nouvel ami.\nA noter que ce chroniqueur, grand amateur de d\u00e9jections lacustres, est accompagn\u00e9 par Duja et tient \u00e0 conserver l'anonymat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463709", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463709", "ece-8463708"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Histoire et Cit\u00e9 (1/3) : Des \u00e9toiles aux Etats ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C056277-FDF6-481C-9881-CE4164A9D9F8", "durationSec": 2053, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronomie", "histoire", "politique", "recherche scientifique"], "excerpt": "Quelle place pour les \u00e9toiles dans les d\u00e9cisions politiques? Depuis la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle, les d\u00e9couvertes en astronomie ont chang\u00e9 fondamentalement notre compr\u00e9hension de l'univers et enrichi la pens\u00e9e humaine de fa\u00e7on d\u00e9cisive. Comment, d\u00e8s lors, formuler et int\u00e9grer ces savoirs dans les processus d\u00e9cisionnels? Peut-on intelligemment leur donner une port\u00e9e politique, ind\u00e9pendamment des pressions financi\u00e8res, industrielles ou institutionnelles?  Avec Thierry Courvoisier, astrophysicien et, \u00e9galement pr\u00e9sident des acad\u00e9mies europ\u00e9ennes des sciences (EASAC).", "alternativeExcerpt": ["Quelle place pour les \u00e9toiles dans les d\u00e9cisions politiques?\nDepuis la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle, les d\u00e9couvertes en astronomie ont chang\u00e9 fondamentalement notre compr\u00e9hension de l\u02b9univers et enrichi la pens\u00e9e humaine de fa\u00e7on d\u00e9cisive. Comment, d\u00e8s lors, formuler et int\u00e9grer ces savoirs dans les processus d\u00e9cisionnels? Peut-on intelligemment leur donner une port\u00e9e politique, ind\u00e9pendamment des pressions financi\u00e8res, industrielles ou institutionnelles? \nAvec Thierry Courvoisier, astrophysicien et, \u00e9galement pr\u00e9sident des acad\u00e9mies europ\u00e9ennes des sciences (EASAC).\nAgenda:\n- du 30 mars au 2 avril 2017: Festival \"Histoire et Cit\u00e9\", \u00e0 Gen\u00e8ve (2e \u00e9dition)\n- 1er avril: table ronde par Thierry Courvoisier, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de l\u02b9essai de \"Des \u00e9toiles aux \u00c9tats: manifeste pour une gouvernance \u00e0 l\u02b9\u00e9coute de la science\", dans le cadre du Festival Histoire et Cit\u00e9 \nA lire: \"Des \u00e9toiles aux \u00e9tats - Manifeste pour une science entendue\", Thierry Courvoisier, Georg \u00e9diteur\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Quelle place pour les \u00e9toiles dans les d\u00e9cisions politiques?\nDepuis la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle, les d\u00e9couvertes en astronomie ont chang\u00e9 fondamentalement notre compr\u00e9hension de l\u02b9univers et enrichi la pens\u00e9e humaine de fa\u00e7on d\u00e9cisive. Comment, d\u00e8s lors, formuler et int\u00e9grer ces savoirs dans les processus d\u00e9cisionnels? Peut-on intelligemment leur donner une port\u00e9e politique, ind\u00e9pendamment des pressions financi\u00e8res, industrielles ou institutionnelles? \nAvec Thierry Courvoisier, astrophysicien et, \u00e9galement pr\u00e9sident des acad\u00e9mies europ\u00e9ennes des sciences (EASAC).\nAgenda:\n- du 30 mars au 2 avril 2017: Festival \"Histoire et Cit\u00e9\", \u00e0 Gen\u00e8ve (2e \u00e9dition)\n- 1er avril: table ronde par Thierry Courvoisier, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de l\u02b9essai de \"Des \u00e9toiles aux \u00c9tats: manifeste pour une gouvernance \u00e0 l\u02b9\u00e9coute de la science\", dans le cadre du Festival Histoire et Cit\u00e9 \nA lire: \"Des \u00e9toiles aux \u00e9tats - Manifeste pour une science entendue\", Thierry Courvoisier, Georg \u00e9diteur\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Quelle place pour les \u00e9toiles dans les d\u00e9cisions politiques?\nDepuis la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle, les d\u00e9couvertes en astronomie ont chang\u00e9 fondamentalement notre compr\u00e9hension de l\u02b9univers et enrichi la pens\u00e9e humaine de fa\u00e7on d\u00e9cisive. Comment, d\u00e8s lors, formuler et int\u00e9grer ces savoirs dans les processus d\u00e9cisionnels? Peut-on intelligemment leur donner une port\u00e9e politique, ind\u00e9pendamment des pressions financi\u00e8res, industrielles ou institutionnelles? \nAvec Thierry Courvoisier, astrophysicien et, \u00e9galement pr\u00e9sident des acad\u00e9mies europ\u00e9ennes des sciences (EASAC).\nAgenda:\n- du 30 mars au 2 avril 2017: Festival \"Histoire et Cit\u00e9\", \u00e0 Gen\u00e8ve (2e \u00e9dition)\n- 1er avril: table ronde par Thierry Courvoisier, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de l\u02b9essai de \"Des \u00e9toiles aux \u00c9tats: manifeste pour une gouvernance \u00e0 l\u02b9\u00e9coute de la science\", dans le cadre du Festival Histoire et Cit\u00e9 \nA lire: \"Des \u00e9toiles aux \u00e9tats - Manifeste pour une science entendue\", Thierry Courvoisier, Georg \u00e9diteur\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Histoire et Cit\u00e9: Des \u00e9toiles aux Etats (1/3)", "Histoire et Cit\u00e9: Des \u00e9toiles aux Etats (1/3) / VSS_2017-03-29T09:10:00_versus-penser", "Histoire et Cit\u00e9: Des \u00e9toiles aux Etats (1/3) / VSS_2017-03-29T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466742.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463326", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Courvoisier, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463326", "ece-8463321"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Alessandro Alessandroni, le siffleur soliste des westerns de Sergio Leone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C59014AD-F8B2-4721-BF99-CF3DB6C0CD8F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 703, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alessandroni, Alessandro"], "thematicThemes": ["western", "cin\u00e9ma", "musique de film"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Du 22 mars au 2 avril 2017: les journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9621AFF1-F757-4DB7-AF01-CF63CFCF46C9", "durationSec": 59, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Du 22 mars au 2 avril 2017: les journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie", "Du 22 mars au 2 avril 2017: les journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie / RVA3_2017-03-29T07:09:32_sortir-avec-anne", "Du 22 mars au 2 avril 2017: les journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie / RVA3_2017-03-29T07:09:32_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463488", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463488", "ece-8463476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Renens: les secrets d'une ville verte", "id": "sound-8877FD8A-5AED-47B6-AF7F-BAFFD0AE73DB", "durationSec": 410, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commune de Renens a re\u00e7u hier le Green award 2017 qui r\u00e9compense tous les deux ans les villes exemplaires en mati\u00e8re de gestion des biod\u00e9chets. Apr\u00e8s Morges en 2015, les villes vaudoises se distinguent donc au niveau national. Parmi les points forts de Renens, des d\u00e9chetteries mobiles r\u00e9serv\u00e9es aux citoyens sans voiture, un syst\u00e8me de ramassage des d\u00e9chets verts avec redistribution du compost pr\u00eat \u00e0 l'emploi \u00e0 un prix pr\u00e9f\u00e9rentiel, et des moyens d'information originaux.\r\nOn en parle avec Alain Peneveyre, chef du service Gestion urbaine et d\u00e9veloppement durable \u00e0 la ville de Renens. Par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["La commune de Renens a re\u00e7u hier le Green award 2017 qui r\u00e9compense tous les deux ans les villes exemplaires en mati\u00e8re de gestion des biod\u00e9chets. Apr\u00e8s Morges en 2015, les villes vaudoises se distinguent donc au niveau national. Parmi les points forts de Renens, des d\u00e9chetteries mobiles r\u00e9serv\u00e9es aux citoyens sans voiture, un syst\u00e8me de ramassage des d\u00e9chets verts avec redistribution du compost pr\u00eat \u00e0 l\u2019emploi \u00e0 un prix pr\u00e9f\u00e9rentiel, et des moyens d\u2019information originaux.\n\nOn en parle avec Alain Peneveyre, chef du service Gestion urbaine et d\u00e9veloppement durable \u00e0 la ville de Renens. Par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Renens: les secrets d'une ville verte / OEP_2017-03-29T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 29.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service Gestion urbaine et d\u00e9veloppement durable \u00e0 la ville de Renens", "name": "Peneveyre, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8463748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - La Hongrie en guerre contre les symboles du totalitarisme", "id": "sound-FA83E540-81DE-4989-9238-D8C9D6F6FC15", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : La Bruyere\r\nQue faire des symboles du totalitarisme? La question resurgit r\u00e9guli\u00e8rement en Hongrie. En 1993, le parlement avait interdit l'utilisation de la croix gamm\u00e9e et de l'\u00e9toile rouge, symboles du nazisme et du communisme. Depuis, l'\u00e9toile rouge n'a pas cess\u00e9 de faire d\u00e9bat.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - La Hongrie en guerre contre les symboles du totalitarisme Et on part en Hongrie ce matin pour Vues d'Europe avec Florence Labruy\u00e8re\r\n   1'27\"\r\n((Que faire des symboles du totalitarisme\u00a0? La question resurgit r\u00e9guli\u00e8rement en Hongrie. En 1993, le parlement hongrois avait interdit l'utilisation de la croix gamm\u00e9e et de l'\u00e9toile rouge, symboles du nazisme et du communisme. Depuis l'\u00e9toile rouge n'a pas cess\u00e9 de faire d\u00e9bat. Un hongrois a m\u00eame \u00e9t\u00e9 tra\u00een\u00e9 en justice pour avoir d\u00e9fil\u00e9  avec une \u00e9toile rouge sur sa veste. En 2008 Il a gagn\u00e9 son proc\u00e8s contre l'Etat hongrois. La cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a jug\u00e9 qu'il \u00e9tait libre de porter l'\u00e9toile, qui est aussi le symbole de plusieurs partis politiques en activit\u00e9.\r\nVoil\u00e0 que cet embl\u00e8me agite \u00e0 nouveau la sc\u00e8ne politique. La semaine derni\u00e8re le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 un projet de loi visant \u00e0 interdire l'\u00e9toile rouge dans le commerce, sous peine de 2 ans de prison. Explicitement vis\u00e9e, la bi\u00e8re Heineken dont le logo comprend une \u00e9toile rouge. Cela blesse la sensibilit\u00e9 des hongrois qui ont souffert sous le communisme, affirme Janos Lazar, le bras droit de Viktor Orban. Mais c'est en fait une mesure de r\u00e9torsion contre Le g\u00e9ant n\u00e9erlandais. Ce dernier a port\u00e9 plainte contre un brasseur hongrois qui avait copi\u00e9 l'une de ses marques. Soucieux de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats nationaux, le gouvernement Orban a donc pr\u00e9par\u00e9 une loi taill\u00e9e sur mesure pour Heineken. Le texte a suscit\u00e9 de nombreux sarcasmes. Car comment interdire l'\u00e9toile rouge quand celle-ci est pr\u00e9sente sur de nombreux produits, comme l'eau min\u00e9rale San Pellegrino, la friandise Milky way ou les chaussures Converse\u00a0? \r\nPour d\u00e9samorcer le projet de loi, Heineken a annonc\u00e9 lundi qu'il abandonnait tout proc\u00e8s contre son concurrent. Une d\u00e9cision qui permettra peut-\u00eatre au gouvernement d'abandonner son projet de loi sans perdre la face.))", "alternativeExcerpt": ["Que faire des symboles du totalitarisme? La question resurgit r\u00e9guli\u00e8rement en Hongrie. En 1993, le parlement hongrois avait interdit l\u2019utilisation de la croix gamm\u00e9e et de l\u2019\u00e9toile rouge, symboles du nazisme et du communisme. Depuis, l\u2019\u00e9toile rouge n\u2019a pas cess\u00e9 de faire d\u00e9bat.", "Que faire des symboles du totalitarisme? La question resurgit r\u00e9guli\u00e8rement en Hongrie. En 1993, le parlement avait interdit l\u2019utilisation de la croix gamm\u00e9e et de l\u2019\u00e9toile rouge, symboles du nazisme et du communisme. Depuis, l\u2019\u00e9toile rouge n\u2019a pas cess\u00e9 de faire d\u00e9bat.", "Que faire des symboles du totalitarisme? La question resurgit r\u00e9guli\u00e8rement en Hongrie. En 1993, le parlement avait interdit l\u2019utilisation de la croix gamm\u00e9e et de l\u2019\u00e9toile rouge, symboles du nazisme et du communisme. Depuis, l\u2019\u00e9toile rouge n\u2019a pas cess\u00e9 de faire d\u00e9bat."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - La Hongrie en guerre contre les symboles du totalitarisme", "Vues d'Europe - La Hongrie en guerre contre les symboles du totalitarisme  / JDM_2017-03-29T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - La Hongrie en guerre contre les symboles du totalitarisme  / JDM_2017-03-29T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8500347.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482450", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482450", "ece-8482432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard rencontrera Jean-Claude Juncker \u00e0 Bruxelles", "id": "sound-CDB05776-9A49-4710-8136-D5F940277602", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard sera re\u00e7ue par Jean-Claude Juncker \u00e0 Bruxelles jeudi prochain. Cette rencontre au sommet avec le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne doit permettre de r\u00e9affirmer l'embellie dans les relations entre Berne et Bruxelles.\r\n\r\n* * Doris Leuthard rencontrera Jean-Claude Juncker \u00e0 Bruxelles 12h30: CH-UE Leuthard verra Juncker\r\nDoris Leuthard rencontrera Jean-Claude Juncker \u00e0 Bruxelles jeudi prochain. \r\nCette information de la presse a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e ce matin par les services de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nPietro Bugnon, on vous retrouve en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral... \r\nCette rencontre au sommet avec le pr\u00e9sident de la \"Commission europ\u00e9enne\" doit permettre de r\u00e9affirmer l'embellie observ\u00e9e depuis plusieurs semaines dans les relations entre Berne et Bruxelles...\r\nAlors officiellement, le menu des discussions n'est pas connu. Mais cela para\u00eet assez \u00e9vident. Doris Leuthard et Jean-Claude Juncker ne parleront vraisemblablement pas de leurs vacances de P\u00e2ques. Ce sera plut\u00f4t l'occasion, pour eux, de constater que les tensions entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne sont retomb\u00e9es. Il a y eu bien s\u00fbr l'acceptation par le Parlement d'une mise en ouvre de l'initiative contre l'immigration de masse euro compatible. Et dans la foul\u00e9e, la ratification par la Suisse de l'extension \u00e0 la libre circulation avec la Croatie. Ce qui a permis, aux chercheurs suisses, de r\u00e9int\u00e9grer le programme de recherche europ\u00e9en Horizon 2020. Bref, le retour des beaux jours apr\u00e8s trois ann\u00e9es d'un hiver glacial, qui a commenc\u00e9, on s'en rappelle, le 9 f\u00e9vrier 2014.\r\n*** Mais Pietro, tout n'est pas r\u00e9gl\u00e9 pour autant.\r\nAh non loin de l\u00e0. Il y a toute une s\u00e9rie de petits points d'achoppement. Une quinzaine en tout. Des mises \u00e0 jour dans certains accords bilat\u00e9raux qui n'ont pas pu \u00eatre effectu\u00e9es et qui p\u00e9nalisent certains acteurs de l'\u00e9conomie suisse. Pour d\u00e9bloquer ces diff\u00e9rents points, les Europ\u00e9ens attendent de la Suisse qu'elle accepte de moderniser la voie bilat\u00e9rale, via un accord cadre institutionnel. La Conf\u00e9d\u00e9ration poss\u00e8de aussi un moyen de pression. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral temporise au sujet du versement du milliard de coh\u00e9sion aux pays de l'Est de l'Union, en esp\u00e9rant que cela p\u00e8se dans la balance. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, on est toujours dans un bras de fer, que tenteront de d\u00e9nouer Doris Leuthard et Jean-Claude Juncker jeudi prochain \u00e0 Bruxelles. Une entrevue qui soit dit en passant n'est pas exceptionnelle... C'est une coutume... que les deux pr\u00e9sidents se rencontrent en d\u00e9but d'ann\u00e9e. On se rappelle du baiser appuy\u00e9 de Jean-Claude Juncker \u00e0 Simonetta Sommaruga en 2015.\r\n*** Du coup, cette fois, est-ce qu'on peut s'attendre \u00e0 de r\u00e9elles avanc\u00e9es, voire \u00e0 un d\u00e9gel complet ?\r\nIl y a des signaux... Le climat des discussions est plus serein. Ce qu'avait aussi soulign\u00e9 la semaine derni\u00e8re dans une interview l'ambassadeur de l'UE en Suisse, Michael Matthiessen. Doris Leuthard se disait aussi tr\u00e8s optimiste en d\u00e9but d'ann\u00e9e. A voir si ces bonnes intentions se traduiront par des avanc\u00e9es concr\u00e8tes la semaine prochaine.\r\nPiertro Bugnon de notre bureau politique", "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard sera re\u00e7ue par Jean-Claude Juncker \u00e0 Bruxelles jeudi prochain. Cette rencontre au sommet avec le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne doit permettre de r\u00e9affirmer l\u2019embellie dans les relations entre Berne et Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Doris Leuthard rencontrera Jean-Claude Juncker \u00e0 Bruxelles / 12H30_2017-03-29T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482415", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482414"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : J\u00e9r\u00e9my Chatelain \"Je me rappelle\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A0A8BCC-64EB-4B0B-A2A6-E487C121E9CF", "durationSec": 345, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatelain, J\u00e9r\u00e9my"], "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-29T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-29T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463407", "ece-8463399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux journalistes syriens t\u00e9moignent en Suisse de la situation \u00e0 Idleb", "id": "sound-32FF8E1A-ED7F-437E-AE4D-E3F021F30780", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Reem al Ahmad, journaliste au Syrian Press center, vit \u00e0 Idleb\r\nLa province d'Idleb, dernier grand bastion rebelle en Syrie, est r\u00e9guli\u00e8rement la cible des bombardements du r\u00e9gime et de son alli\u00e9 russe. Deux journalistes syriens originaires de cette province \u00e9taient de passage en Suisse \u00e0 l'invitation de diverses associations. Ils t\u00e9moignent.r\r\n\r\n* * Deux journalistes syriens t\u00e9moignent en Suisse de la situation \u00e0 Idleb 12h30: Syriens en Suisse: t\u00e9moignage C\u00e9line Tzaud\r\nC'est un t\u00e9moignage rare qu'on vous propose \u00e0 pr\u00e9sent. \r\nCelui de deux journalistes syriens de passage en Suisse \u00e0 l'invitation de diverses associations.\r\nIls viennent de province d'Idleb... le dernier grand bastion rebelle en Syrie. \r\nUne province qui est r\u00e9guli\u00e8rement la cible des bombardements du r\u00e9gime de Damas et de son alli\u00e9 russe. \r\nNous avons pu rencontrer ces journalistes \u00e0 l'occasion du sixi\u00e8me anniversaire de la r\u00e9volution.\r\nC\u00e9line Tzaud:  \r\n  2'03''\r\n((Apr\u00e8s la chute d'Alep, Idleb est un peu la capitale d'une r\u00e9volution \u00e0 l'agonie. C'est aussi sans doute, le lieu de la prochaine grande bataille en Syrie. Cette ville du nord du pays accueille aussi les combattants rebelles et leurs familles expuls\u00e9s des zones reprises par le r\u00e9gime. Reem al Ahmad, journaliste au Syrian Press center, vit \u00e0 Idleb. De passage en Suisse, elle tient \u00e0 d\u00e9crire une ville qui a su se g\u00e9rer depuis des ann\u00e9es sans le r\u00e9gime, avec son conseil local, ses \u00e9coles, ses h\u00f4pitaux. Loin de l'image int\u00e9griste qui colle aux rebelles, les femmes selon elle, jouent un r\u00f4le important\r\nSON\r\nUne ville qui a connu la loi d'al Qaida, lorsque le Front al Nosra \u00e9tait pr\u00e9sent. Mais \u00e7a n'a pas dur\u00e9.\r\nSON\r\nLe directeur du centre de presse d'Idleb Akram Ahmad reconna\u00eet que la pression des groupes arm\u00e9s est un probl\u00e8me. Certains de ses coll\u00e8gues ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 menac\u00e9s. Mais le danger num\u00e9ro 1 pour les journalistes syriens en territoire rebelle, ce sont les bombardements du r\u00e9gime. \r\n\u00ab Nos bureaux sont cibl\u00e9s parce qu'il y a toujours dans ces r\u00e9gions lib\u00e9r\u00e9es des indicateurs, rest\u00e9s fid\u00e8les au r\u00e9gime, qui s'infiltrent et donne les coordonn\u00e9es qui permettent \u00e0 l'aviation de nous localiser. Il y a aussi des assassinats  et des kidnappings. Parfois c'est Daesh aussi.  Il y a \u00e0 peine un mois, notre bureau a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9, quatre journalistes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s \u00bb\r\nSi Idleb subit le m\u00eame sort qu'Alep l'hiver pass\u00e9, ce sera une catastrophe humanitaire de plus. Sauf que cette fois-ci, les rebelles et leurs familles n'auront nulle part o\u00f9 aller.))", "alternativeExcerpt": ["La province d\u2019Idleb, dernier grand bastion rebelle en Syrie, est r\u00e9guli\u00e8rement la cible des bombardements du r\u00e9gime et de son alli\u00e9 russe. Deux journalistes syriens originaires de cette province \u00e9taient de passage en Suisse \u00e0 l'invitation de diverses associations. Ils t\u00e9moignent.r"], "alternativeTitle": ["Deux journalistes syriens t\u00e9moignent en Suisse de la situation \u00e0 Idleb / 12H30_2017-03-29T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482415", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Cin\u00e9ma - \"Ghost in the shell\" par Rupert Sanders et \"Telle m\u00e8re, telle fille\" par No\u00e9mie Saglio", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-862A1445-01BF-4D2D-8F0D-E1D9A1A934EF", "durationSec": 307, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma - \"Ghost in the shell\" par Rupert Sanders et \"Telle m\u00e8re, telle fille\" par No\u00e9mie Saglio", "Cin\u00e9ma - \"Ghost in the shell\" par Rupert Sanders et \"Telle m\u00e8re, telle fille\" par No\u00e9mie Saglio / RVA3_2017-03-29T08:15:31_la-thematique", "Cin\u00e9ma - \"Ghost in the shell\" par Rupert Sanders et \"Telle m\u00e8re, telle fille\" par No\u00e9mie Saglio / RVA3_2017-03-29T08:15:31_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463484", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463484", "ece-8463466"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Abolir les fronti\u00e8res (1/3)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B9F1F65B-5425-432E-88C9-FA3087AEC4D0", "thematicGeographicals": ["Arc-et-Senans"], "durationSec": 2894, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musique ethnique et folklorique", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "En avril 2016, Jordi Savall \u00e9tait \u00e0 Calais, au nord de la France. Le musicien et chef d'orchestre catalan, profond\u00e9ment touch\u00e9 par la situation v\u00e9cue par les migrants, jouait pour et avec eux au cour de la \"jungle\". Abolisseur de barri\u00e8res, le fondateur du Concert des Nations est aussi anim\u00e9 par un d\u00e9sir de sauver les diversit\u00e9s musicales et culturelles. Fort de son r\u00e9pertoire et de sa volont\u00e9 de b\u00e2tir des ponts entres les gens, Jordi Savall imagine un projet de coop\u00e9ration avec des musiciens issus de la migration. Soutenu par la Commission europ\u00e9enne, ce projet, baptis\u00e9 \" Orpheus XXI \", a pour objectif l'\u00e9change entre musiciens professionnels r\u00e9fugi\u00e9s afin de sauvegarder leur culture et de la transmettre aux enfants et adolescents d\u00e9racin\u00e9s. Avec Jordi Savall, musicien et chef d'orchestre et Hubert Tassy, directeur de la Saline Royale d'Arc et Senans.", "alternativeExcerpt": ["En avril 2016, Jordi Savall \u00e9tait \u00e0 Calais, au nord de la France. Le musicien et chef d\u02b9orchestre catalan, profond\u00e9ment touch\u00e9 par la situation v\u00e9cue par les migrants, jouait pour et avec eux au c\u0153ur de la \"jungle\". Abolisseur de barri\u00e8res, le fondateur du Concert des Nations est aussi anim\u00e9 par un d\u00e9sir de sauver les diversit\u00e9s musicales et culturelles. Fort de son r\u00e9pertoire et de sa volont\u00e9 de b\u00e2tir des ponts entres les gens, Jordi Savall imagine un projet de coop\u00e9ration avec des musiciens issus de la migration. Soutenu par la Commission europ\u00e9enne, ce projet, baptis\u00e9 \" Orpheus XXI \", a pour objectif l\u02b9\u00e9change entre musiciens professionnels r\u00e9fugi\u00e9s afin de sauvegarder leur culture et de la transmettre aux enfants et adolescents d\u00e9racin\u00e9s.\nAvec Jordi Savall, musicien et chef d\u02b9orchestre et Hubert Tassy, directeur de la Saline Royale d\u02b9Arc et Senans.", "En avril 2016, Jordi Savall \u00e9tait \u00e0 Calais, au nord de la France. Le musicien et chef d\u02b9orchestre catalan, profond\u00e9ment touch\u00e9 par la situation v\u00e9cue par les migrants, jouait pour et avec eux au c\u0153ur de la \"jungle\". Abolisseur de barri\u00e8res, le fondateur du Concert des Nations est aussi anim\u00e9 par un d\u00e9sir de sauver les diversit\u00e9s musicales et culturelles. Fort de son r\u00e9pertoire et de sa volont\u00e9 de b\u00e2tir des ponts entres les gens, Jordi Savall imagine un projet de coop\u00e9ration avec des musiciens issus de la migration. Soutenu par la Commission europ\u00e9enne, ce projet, baptis\u00e9 \" Orpheus XXI \", a pour objectif l\u02b9\u00e9change entre musiciens professionnels r\u00e9fugi\u00e9s afin de sauvegarder leur culture et de la transmettre aux enfants et adolescents d\u00e9racin\u00e9s.\nAvec Jordi Savall, musicien et chef d\u02b9orchestre et Hubert Tassy, directeur de la Saline Royale d\u02b9Arc et Senans.", "En avril 2016, Jordi Savall \u00e9tait \u00e0 Calais, au nord de la France. Le musicien et chef d\u02b9orchestre catalan, profond\u00e9ment touch\u00e9 par la situation v\u00e9cue par les migrants, jouait pour et avec eux au c\u0153ur de la \"jungle\". Abolisseur de barri\u00e8res, le fondateur du Concert des Nations est aussi anim\u00e9 par un d\u00e9sir de sauver les diversit\u00e9s musicales et culturelles. Fort de son r\u00e9pertoire et de sa volont\u00e9 de b\u00e2tir des ponts entres les gens, Jordi Savall imagine un projet de coop\u00e9ration avec des musiciens issus de la migration. Soutenu par la Commission europ\u00e9enne, ce projet, baptis\u00e9 \" Orpheus XXI \", a pour objectif l\u02b9\u00e9change entre musiciens professionnels r\u00e9fugi\u00e9s afin de sauvegarder leur culture et de la transmettre aux enfants et adolescents d\u00e9racin\u00e9s.\nAvec Jordi Savall, musicien et chef d\u02b9orchestre et Hubert Tassy, directeur de la Saline Royale d\u02b9Arc et Senans."], "alternativeTitle": ["Abolir les fronti\u00e8res 1/3", "Abolir les fronti\u00e8res 1/3 / VSS_2017-03-29T10:10:00_versus-ecouter", "Abolir les fronti\u00e8res 1/3 / VSS_2017-03-29T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Saline Royale d'Arc-et-Senans", "name": "Tassy, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463327", "ece-8463322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain est allergique au pollen ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB5DEE8D-03B3-426F-80FC-1E512622F1DD", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allergie"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-29T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-29T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463406", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463406", "ece-8463397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-B8DFB362-AE59-4266-A439-E741D3F65A78", "durationSec": 894, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bernard R\u00fcegger, patron et membre de la direction d'Economie Suisse;St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste des questions num\u00e9riques;HOMSI\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(13/BREXIT) L'image est d\u00e9sormais historique.\r\nTheresa May plume \u00e0 la main...qui signe la lettre activant le Brexit.\r\nC'\u00e9tait hier soir..\r\nCette m\u00eame lettre doit arriver en fin de matin\u00e9e sur le bureau du pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en...Donald Tusk...\r\nElle marque l'ouverture de deux ann\u00e9es de n\u00e9gociations difficiles avec Bruxelles...\r\nCatherine Ilic...\r\n  0'53''\r\n...le vertige...ou la migraine...\r\n(D4/BREXIT JOUR J, DECRIPTAGE ECONOMIQUE CRAINTE ET ATTENTE)  \r\n...le vertige ou la migraine...\r\nsurtout que dans la balance il y a l'\u00e9conomie britannique...\r\nson avenir...(\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne)\r\njusqu'ici...\u00e0 savoir 9 mois apr\u00e8s le vote sur le \r\nBrexit...elle a plut\u00f4t bien tenu le coup...\r\nBonjour...Olivier Schorderet...\r\n...\r\nl'\u00e9conomie britannique qui tenait le choc...mais aujourd'hui les s\u00e9rieuses s\u00e9rieuses d\u00e9butent..avec l'activation de l'article 50...\r\net le pessimisme gagne du terrain...\r\nGlobalement, la croissance du produit int\u00e9rieur brut est rest\u00e9e solide. Le moral des consommateurs aussi. Promise par certains, la temp\u00eate financi\u00e8re n'a pas eu lieu. Les investissements europ\u00e9ens ne se sont pas effondr\u00e9s. Au-del\u00e0 des effets d'annonce, tr\u00e8s peu d'entreprises \u00e9trang\u00e8res ont quitt\u00e9 le sol britannique ou r\u00e9duit leusr effectifs. Mais demain, il s'agira de conserver et renouveler cette main d'oeuvre europ\u00e9enne dont la Grande-Bretagne d\u00e9pend largement. \r\nCC: ...et c'est le cas notamment dans le secteur de l'h\u00f4tellerie-restauration....\r\nOui...ou l'agriculture, o\u00f9 un employ\u00e9 sur cinq vient du continent europ\u00e9en. Peu qualifi\u00e9s, pas chers, mais utiles. Ils sont un sur dix dans la construction, o\u00f9 la Grande-Bretagne peine \u00e0 former ses propres travailleurs. Et un sur vingt dans la sant\u00e9, de l'infirmi\u00e8re au m\u00e9decin. Presque 20% des sp\u00e9cialistes telecoms viennent du vieux continent. Et pas s\u00fbr que la Grande-Bretagne obtienne des visas sp\u00e9cifiques pour tout le monde.\r\nCC: et sans passeport europ\u00e9en...le secteur financier  devrait souffrir...\r\n7% des salari\u00e9s britanniques y travaillent aujourd'hui. Des dizaines de milliers de postes seront ainsi menac\u00e9s si les banques ne peuvent plus proposer leurs services en Europe. Les \u00e9tablissements \u00e9trangers, eux, pourraient partir, comme certains ont d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 de le faire. Et puis, les entreprises y regarderont peut-\u00eatre \u00e0 deux fois avant d'investir. Une entreprise allemande sur dix, selon une \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e hier,  pr\u00e9voit de r\u00e9duire sa pr\u00e9sence au Royaume-Uni. \r\nCC: finally...Olivier il y a les droits de douane...\r\nLa moiti\u00e9 de ses \u00e9changes commerciaux, la Grande-Bretagne les r\u00e9alise avec l'Union europ\u00e9enne. Si aucun accord de libre-\u00e9change ne devait voir le jour, les r\u00e8gles de l'OMC s'appliqueraient. Avec ses tarifs douaniers. Secteurs les plus sensibles: l'industrie automobile. La construction. L'agriculture, dont l'Union constitue le partenaire principal. Avec -pour la viande, les c\u00e9r\u00e9ales ou les produits laitiers- des taxes sup\u00e9rieures \u00e0 30%. Pas bon pour le consommateur britannique, qui voit d\u00e9j\u00e0 la faiblesse de la livre pousser les prix \u00e0 la hausse. \"Le Brexit c'est la peur de l'inconnu\",  rappelait ce banquier: Londres a maintenant deux ans pour rassurer. Et pour assurer.  \r\net Theresa May tentera de rassurer les d\u00e9put\u00e9s britanniques...en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi elle doit prononcer un discours au Parlement...\r\nDiscours o\u00f9 elle devrait appeler \u00e0 l'unit\u00e9 du pays...\r\nAlors qu'hier le parlement \u00e9cossais a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance...entre l'automne 2018 et le printemps 2019...une fois les conditions du Brexit connues...\r\n***le Brexit...on en reparlera \u00e0 7h35...avec Yves Nidegger...conseiller national UDC genevois...autour de cette question: est-ce un avantage ou inconv\u00e9niant pour la Suisse?\r\nBerne qui a rdv \u00e0 Londres vendredi..\r\nenfin le ministre de l'\u00e9conomie Johann Schneider-Ammann doit y rencontrer le ministre britannique du commerce ext\u00e9rieure pour discuter des futures relations commerciales avec le Royaume-Uni \u00e0 l'\u00e8re post-Brexit. \r\net le 6 avril, Doris Leuthard pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration se rendra elle \u00e0 Bruxelles pour relancer le dossier europ\u00e9en...Jean-Claude Junker l'attend...selon le Temps...\r\n(22/AFFAIRE PENELOPE FILLON PA) ***L'autre info de la soir\u00e9e...c'est l'inculpation de P\u00e9n\u00e9loppe Fillon...dans l'affaire des emplois fictifs pr\u00e9sum\u00e9s...\r\nen tant qu'assistante parlementaire notramment...\r\nLa femme de...a \u00e9t\u00e9 entendue dans la journ\u00e9e par les juges...\r\nqui l'on finalement mise en examen...2 semaines apr\u00e8s son mari...\r\nAlain Franco...\r\n  1'03''\r\n((Oui dans la famille Fillon, la justice demande. L'\u00e9pouse.. P\u00e9n\u00e9lope Fillon, 61 ans, entendue pendant plusieurs heures par les magistrats financiers, et finalement mise en examen avec des mots qui r\u00e9sonnent fort : \"complicit\u00e9 et recel de d\u00e9tournement de fonds publics\", \"complicit\u00e9 et recel d'abus de biens sociaux\" et \"recel d'escroquerie aggrav\u00e9e \u00bb. Tout ceci forme une nouvelle t\u00e2che sur la blason d'une famille qui se pr\u00e9sentait comme aussi exemplaire que travailleuse.\r\nTravail, oui, mais fictif, suspectent donc fortement les juges qui estiment les salaire indus totaux de Mme Fillon \u00e0 l'Assembl\u00e9e mais aussi \u00e0 la Revue des Deux Monde, proprit\u00e9t\u00e9 d'un ami proche de son mari,  \u00e0 plus 830 000 francs.))\r\nCC: Mais quelles peuvent \u00eatre les cons\u00e9quences politiques de cette inculpation pour Fran\u00e7ois Fillon ?\r\nCette mise en examen est la troisi\u00e8me dans l'affaire. Avant P\u00e9n\u00e9lope, c'est Fran\u00e7ois Fillon lui-m\u00eame qui a \u00e9t\u00e9 mis en examen, puis son ex-suppl\u00e9ant \u00e0 l'Assembl\u00e9e Marc Joulaud. Et selon les sondages, le candidat de la droite r\u00e9publicaine va payer cash le prix de ses fautes suppos\u00e9es : avant qu'\u00e9clate le P\u00e9n\u00e9lope Gate, il \u00e9tait le favori des \u00e9lecteurs, avec 28% d'intentions de vote, devant Marine Le Pen. Il a d\u00e9gringol\u00e9 \u00e0 18%, une zone o\u00f9 il v\u00e9g\u00e8te depuis un mois, loin derri\u00e8re la pr\u00e9sidente du FN et Emmanuel Macron. Ce qui n'emp\u00eache pas le candidat de droite de croire dur comme fer en son destin, m\u00eame si ses soutiens politiques se r\u00e9duisent aujourd'hui \u00e0 un pr\u00e9 carr\u00e9 de quelques fid\u00e8les.\r\nMais Coralie, imaginez que les sondages se trompent, et que Fillon devienne pr\u00e9sident : lui-m\u00eame serait prot\u00e9g\u00e9 par l'immunit\u00e9 octroy\u00e9e par la Constitution au chef d'Etat, mais pas son \u00e9pouse. On verrait donc un Fillon Fran\u00e7ois \u00e0 l'Elys\u00e9e, et une Fillon P\u00e9n\u00e9lope, au m\u00eame moment, en proc\u00e8s devant un COur. Et le monde entier.\r\n(02/CH PREVOYANCE 2020/ITW RUEGGER) En Suisse...on parle toujours de l'avenir de nos retraites...\r\nOn vous l'apprenait hier...\r\nLes patrons romands sont s\u00e9duits par le projet n\u00e9goci\u00e9 et adopt\u00e9 au parlement...c'est le cas du centre partonal vaudois et de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes...\r\n((l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes, bonus de 70 francs, baisse du taux de conversion du 2\u00e8me pilier, augmentation de la TVA...))\r\nNous voterons en septembre...\r\nJusqu'ici, seule l'USAM s'y est officiellement oppos\u00e9e.\r\nEconomie Suisse elle se prononcera le 12 avril...\r\nLa r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance 2020 y est tr\u00e8s d\u00e9battue...\r\ncomme dans l'ensemble de l'\u00e9conomie. \r\navec une ligne de front sur la Sarine...\r\nC'est le constat que fait Bernard R\u00fcegger, patron d'entreprise industrielle\r\n  0'35\"\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n(Exxon climat) Nous adorons les mineurs, des gens fantastiques...Mon administration met fin \u00e0 la guerre contre le charbon!\r\nLes mots de Donald Trump hier..\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 un d\u00e9cret sur l'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique des Etats-Unis..\r\nIl annule la fermeture des centrales \u00e0 charbons les plus polluantes...\r\nce qui doit permettre selon lui de cr\u00e9er des emplois...\r\nl compte notamment supprimer les limitations des \u00e9missions de gaz carbonique impos\u00e9es aux centrales thermiques. ce qui pourrait conduire les Etats-Unis \u00e0 violer l'accord de Paris sur le climat.\r\nexon mobile.\r\n(Axa Isra\u00e8el) Les quatre premi\u00e8re banques fran\u00e7aises et l'assureur axa financent la colonisation des territoires palestiniens... \r\nFinancement via leur participation dans des banques et entreprises isra\u00e9liennes actives dans les colonies...\r\nC'est ce qu'affirme un rapport de la f\u00e9d\u00e9ration internationale des droits de l'homme...\r\n(D1/METHODE GOOGLE POUR PREVENIR LA RADICALISATION RELIGIEUSE) pour lutter contre la radicalisation...Zurich s'int\u00e9resse \u00e0 une m\u00e9thode d\u00e9velopp\u00e9e par Google.\r\nson nom: Redirect. \r\nUne m\u00e9thode lanc\u00e9e l'automne dernier et qui adapte les r\u00e9sultats des requ\u00eates. \r\nCet outil fait partie des moyens de lutte contre la d\u00e9radicalisation appliqu\u00e9s par la ville belge de Vilvoorde, dans laquelle s'est rendue Jaqueline Fehr. La ministre zurichoise de la justice est revenue convaincue. Katja Schaer\r\n   1'37\"\r\n(20/TENNIS WAWRINKA PA) Stan Wawrinka a fauss\u00e9 compagnie \u00e0 Roger Federer \u00e0 Miami. Le Vaudois a \u00e9t\u00e9 sorti en 8e de finale du masters mille par Alexander Zverev hier.\r\nL'allemand l'a battu en 3 sets:\r\n4-6 6-2 6-1...le jour de son 32\u00e8me anniversaire...\r\nPr\u00e9cision de George Homsi notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Miami...\r\n  0'58''\r\nEt Roger Federer s'est donc qualifi\u00e9 pour les quart en \u00e9liminant Roberto Bautista Agut.\r\n7-6  7-6. prochain adversaire: le tch\u00e8que Thomas Berdych.\r\n(17/MULTI HOCKEY: FG/PA) En hockey sur glace Fribourg Gott\u00e9ron devra patienter avant de sauver sa place en ligue nationale A. \r\nLes Fribourgeois ont \u00e9t\u00e9 battus 7-1 hier soir (mardi) \u00e0 Ambri, mais ils m\u00e8nent quand m\u00eame 3-1 dans le play-out de LNA. \r\n  0'52''\r\nHockey sur glace, en demi-finale des play-off de ligue nationale A Berne s'est impos\u00e9 \u00e0 Lugano 3 \u00e0 1. Les Bernois qui m\u00e8nent 3 \u00e0 1 \u00e9galement dans la s\u00e9rie ne sont plus qu'\u00e0 une victoire de la finale. \r\nDans l'autre demi-finale Davos s'est impos\u00e9 3 \u00e0 2 apr\u00e8s prolongations face \u00e0 Zoug. Les Grisons reviennent \u00e0 2 \u00e0 2 dans la s\u00e9rie.\r\n(19/PALEO: GLAMPING/PA) Le pal\u00e9o festival de Nyon a d\u00e9voil\u00e9 hier (MA) sa programmation. 42 \u00e8me \u00e9dition avec les Red Hot Chili Peppers en t\u00eate d'affiche...\r\nUne nouveaut\u00e9 cette ann\u00e9e sur le camping de la plaine de l'Asse.... A c\u00f4t\u00e9 des emplacements r\u00e9serv\u00e9s aux tentes qui accueillent chaque jour 9'000 campeurs, une section plus luxueuse \u00e9quip\u00e9e de petites maisons et de tentes en dur.... qui pourront habriter un public devenu, avec les ann\u00e9es, de plus en plus exigeant en terme de logement. Sophie Iselin.\r\n    1'00\"\r\n((Les organisateurs de Pal\u00e9o l'appelle le camping Pal Asse, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e9 la Plaine de l'asse et au niveau de confort propos\u00e9 par ces emplacements d'un nouveau genre...\r\nDes maisonettes multicolores, \u00e9quip\u00e9es, dans leur version \"Luxe\" de lits gonflables, de duvets et m\u00eame de courant \u00e9lectrique, gr\u00e2ce \u00e0 de petits panneaux solaires install\u00e9s sur le toit...\r\nUn concept emprunt\u00e9 \u00e0 une entreprise britannique, qui fournit d\u00e9j\u00e0 ce type de  logements \u00e0 plusieurs manifestations \u00e0 travers l'Europe... \r\nFini la douche froide et les toilettes s\u00e8ches... place au gampling (la version glamour du camping)! Affectionn\u00e9e par les plus \u00e2g\u00e9s et les moins rock'n roll... des festivaliers.. du moins si l'on en croit le sondage men\u00e9 par le Pal\u00e9o aupr\u00e8s du public\r\nMais attention! Pas question de toucher \u00e0 la philosophie du Festival de Nyon. Seuls 400 festivaliers seront h\u00e9berg\u00e9s dans ces petites maisons... les autres d\u00e9rouleront leur propre sac de couchage \u00e0 m\u00eame la terre battue.. comme au bieu vieux temps.))\r\ndu 18 au 23 juillet....\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nUn mercredi ensoleill\u00e9 et doux. \r\n17  degr\u00e9s en plaine..jusqu'\u00e0 20\u00b0 en Valais. la limite du 0 degr\u00e9 remonte vers 3000 m\u00e8tres. faible tendance \u00e0 la bise.\r\ndemain, encore plus chaud...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Holcim) \r\n(Tennis) \r\n(Br\u00e8ve Agefi)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-29T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-03-29T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482452", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Homsi, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482452", "ece-8482435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Hugo Beretta, responsable de Circo Bello", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C0F1344-40BE-4859-859B-91857198B1C9", "durationSec": 825, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cirque en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Le cirque en Suisse.", "Le cirque en Suisse.", "Le cirque en Suisse."], "alternativeTitle": ["Hugo Beretta, responsable de Circo Bello", "Hugo Beretta, responsable de Circo Bello / RVA3_2017-03-29T07:14:33_l-invite", "Hugo Beretta, responsable de Circo Bello / RVA3_2017-03-29T07:14:33_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463492", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463492", "ece-8463468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales vaudoises: Cesla Amarelle (PS) r\u00e9pond aux gymnasiens", "id": "sound-DEC05DF2-EB9F-4863-B8D2-02ABCC4AD848", "durationSec": 690, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cesla Amarelle, conseill\u00e8re national commission des finances, PS VD;Monica Unser et Cl\u00e9mentine Dubuis,\u00e9tudiants du gymnase de Renens, site de Provence, les deux sont  sp\u00e9cialis\u00e9s en histoire, avec les professeurs Dominique Dirlewanger et Elodie Dunand\r\nLe premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois aura lieu dans un mois. Forum donne la parole chaque soir jusqu'\u00e0 jeudi \u00e0 de jeunes gymnasiens qui vont interroger des candidats. Cesla Amarelle, candidate socialiste, r\u00e9pond aux questions de Monica Unser et Cl\u00e9mentine Dubuis.\r\n\r\n* * Elections cantonales vaudoises: Cesla Amarelle (PS) r\u00e9pond aux gymnasiens  10'35''\r\n3e \u00e9pisode ce soir de notre s\u00e9rie, toute cette semaine, sur les \u00e9lections vaudoises \u00e0 travers le regard des jeunes. \r\nLes candidats savent-ils leur parler ? savent-ils se faire comprendre ? \r\nquelles les attentes des jeunes ? et savent-ils entendre ce que leurs disent les politiques ?\r\nCe soir : c'est le tour \u00e0 la socialiste Cesla Amarelle d'\u00eatre sur  le grill de deux \u00e9tudiants du gymnase de Renens, site de Provence. Nous sommes avec 2 \u00e9tudiantEs : Monica Unser et Cl\u00e9mentine Dubuis. Les deux sont  sp\u00e9cialis\u00e9s en histoire, avec les professeurs Dominique Dirlewanger et Elodie Dunand. Une s\u00e9quences enregistr\u00e9e, pour cause de d\u00e9bat \u00e9lectoral ce soir chez nos coll\u00e8gues de la T\u00e9l\u00e9 VD-FR. \r\nComme avec chaque candidat, les 2 \u00e9tudiantes ont choisi un fil rouge historique, pour cerner leurs r\u00e9f\u00e9rences en histoire. C'est une accroche sur laquelle ils ont travaill\u00e9 en classe. L'objectif  est de comprendre comment un ou plusieurs \u00e9v\u00e9nements, ou moments historiques ont guid\u00e9s (ou guident encore) leur engagement politique. \r\nPlace aux jeunes, et c'est Cl\u00e9mentine Dubuis qui ouvre les feux .\r\nDIGAS . BONSOIR !\r\n1. Vous avez un programme politique qui pr\u00f4ne l'\u00e9galit\u00e9 et le progr\u00e8s. En quelques mots,\r\nquel est l'\u00e9v\u00e9nement historique dans le monde, ayant contribu\u00e9 \u00e0 la progression de l'\u00e9galit\u00e9,\r\nqui vous a le plus marqu\u00e9 ? CLEM\r\n2. Depuis le 19e si\u00e8cle et la cr\u00e9ation du mouvement des suffragettes, les avanc\u00e9es pour la\r\ncause f\u00e9minine ont \u00e9t\u00e9 nombreuses. Des exemples seraient la contraception ou la loi\r\nf\u00e9d\u00e9rale suisse pour l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes, en vigueur depuis 1996. Cependant\r\nil y a des in\u00e9galit\u00e9s qui persistent. Depuis que ces droits sont acquis, on a d'ailleurs\r\nl'impression qu'il y a une sorte de vague de passivit\u00e9 chez les femmes dans ce combat.\r\nAlors premi\u00e8rement est-ce que vous pensez vous engager pour cette cause f\u00e9ministe ?\r\nMONICA\r\n3. Quelles mesures politiques ou approches de ce probl\u00e8me d'in\u00e9galit\u00e9 pourraient \u00eatre\r\npropos\u00e9es? CLEM\r\n4. Est-ce que vous pensez que ce sujet devrait \u00eatre mis en avant m\u00e9diatiquement pour\r\npeut-\u00eatre contrer \u00e0 cette vague de passivit\u00e9? MONICA\r\n5. Les sujets politiques sont de nos jours de plus en plus complexes et peut se demander\r\nsi le peuple est toujours capable de d\u00e9cider. On peut penser qu'une \u00e9ducation politique est\r\nn\u00e9cessaire, pourtant les cours de citoyennet\u00e9, \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire, n'existent plus \u00e0 part\r\nenti\u00e8re. Vous qui convoitez le poste de chef du d\u00e9partement de la formation, de la jeunesse\r\net de la culture que feriez-vous afin de contrer la perplexit\u00e9 des jeunes face \u00e0 la politique ?\r\nCLEM\r\n3\r\n6. Les m\u00e9dias sont \u00e9galement de plus en plus influents. On peut d'ailleurs se demander si\r\nles Suisses votent vraiment selon leurs propres id\u00e9aux et convictions ou s'ils votent en\r\nfonctions des points de vue des journalistes. Est-ce que le concept-m\u00eame de d\u00e9mocratie\r\ndirecte n'est-il pas affaibli par l'interaction (Bon terme ?) des m\u00e9dias?\r\n7. (Que pensez-vous des in\u00e9galit\u00e9s dans le budget des campagnes politiques et pensezvous\r\nque l'initiative populaire sur la transparence de financent des campagnes serait une\r\nbonne solution?)\r\n8. Finalement, l'aide sociale vous tient \u00e9galement \u00e0 coeur. Y a-t-il un \u00e9v\u00e9nement historique\r\nqui vous a inspir\u00e9 cette valeur de solidarit\u00e9, notamment en vue de la tradition humanitaire de\r\nla Suisse ? CLEM\r\n9. La croissance d\u00e9mographique pourrait poser de s\u00e9rieux probl\u00e8mes par rapport \u00e0 l'aide\r\nsociale dans un futur proche. Est ce que cela ne change pas cette conviction que vous\r\navez pour la solidarit\u00e9 et la politique d'aide sociale actuelle ? MONICA\r\n10. Alors, on le sait, depuis le vote de f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration de masse, les\r\nsyst\u00e8mes universitaires comme Erasmus ont \u00e9t\u00e9 mis en doute. Les \u00e9tudiants, ou futurs\r\n\u00e9tudiants comme nous, sont vraiment concern\u00e9s par ce sujet et pas forc\u00e9ment rassur\u00e9s par\r\ncette situation provisoire. Finalement, on a peur de ne plus avoir la chance de partir. Est- ce\r\nque vous comptez soutenir ce genre de programmes enrichissants ?\r\n11. (Est-ce qu'il faudrait rendre les universit\u00e9s et hautes \u00e9coles vaudoises plus attractives\r\npour les \u00e9tudiants \u00e9trangers, vu que ces syst\u00e8mes reposent sur une r\u00e9ciprocit\u00e9 des\r\noffres ?) MONICA", "alternativeExcerpt": ["Le premier tour de l\u2019\u00e9lection au Conseil d\u2019Etat vaudois aura lieu dans un mois. Forum donne la parole chaque soir jusqu\u2019\u00e0 jeudi \u00e0 de jeunes gymnasiens qui vont interroger des candidats. Cesla Amarelle, candidate socialiste, r\u00e9pond aux questions de Monica Unser et Cl\u00e9mentine Dubuis."], "alternativeTitle": ["Elections cantonales vaudoises: Cesla Amarelle (PS) r\u00e9pond aux gymnasiens / FOR_2017-03-29T18:10:00_developpement-6", "Forum du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8498884.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482399", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le jargon", "id": "sound-359C9050-5070-4EA3-B50B-422A5D4890F6", "durationSec": 1524, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jargon est un langage souvent propre \u00e0 un m\u00e9tier, une langue de connivence parfois volontairement cryptique. Excluant le non initi\u00e9, il vise \u00e9galement la reconnaissance par des pairs. Nous analysons les usages du jargon et ses similarit\u00e9s avec l'argot en compagnie du linguiste Pascal Singy.\r\n\r\n* * Le jargon est un langage souvent propre \u00e0 un m\u00e9tier, une langue de connivence parfois volontairement cryptique. Excluant le non initi\u00e9, il vise \u00e9galement la reconnaissance par des pairs. Nous analysons les usages du jargon et ses similarit\u00e9s avec l'argot en compagnie du linguiste Pascal Singy.", "alternativeTitle": ["Tribu du 29.03.2017", "Le jargon / TRI_2017-03-29T11:04:15_tribu", "Tribu du 29.03.2017", "Le jargon / TRI_2017-03-29T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Le jargon est un langage souvent propre \u00e0 un m\u00e9tier, une langue de connivence parfois volontairement cryptique. Excluant le non initi\u00e9, il vise \u00e9galement la reconnaissance par des pairs. Nous analysons les usages du jargon et ses similarit\u00e9s avec l\u02b9argot en compagnie du linguiste Pascal Singy.", "Le jargon est un langage souvent propre \u00e0 un m\u00e9tier, une langue de connivence parfois volontairement cryptique. Excluant le non initi\u00e9, il vise \u00e9galement la reconnaissance par des pairs. Nous analysons les usages du jargon et ses similarit\u00e9s avec l\u02b9argot en compagnie du linguiste Pascal Singy."], "imageURL": "//www.rts.ch/8490053.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463698", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Linguiste", "name": "Singy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463698", "ece-8463697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois", "id": "sound-878D9BF5-8AAA-42A0-91DE-4F7B8507A7D8", "durationSec": 1390, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pont, Mathieu;Nidegger , Yves \r\nTheresa May d\u00e9clenche donc officiellement ce mercredi le Brexit. Il s'agit d'un jour historique pour la Grande-Bretagne, pour l'Europe mais qui int\u00e9resse aussi la Suisse de tr\u00e8s pr\u00e8s. Le Royaume Uni repr\u00e9sente en effet le 5e march\u00e9 d'exportation de la Suisse.    Yves Nidegger est conseiller national UDC genevois.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois (INVITE/29.03/BREXIT-SUISSE: YVES NIDEGGER)  \r\nHeure\r\nC'est le jour J - le \"D-Day\" - pour la Grande Bretagne... Theresa May d\u00e9clenche donc officiellement aujourd'hui le Brexit... La sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne... Un jour historique pour la Grande-Bretagne, pour l'Europe... mais qui int\u00e9resse aussi la Suisse de tr\u00e8s pr\u00e8s... Le Royaume Uni repr\u00e9sente en effet le 5\u00e8me  ((en 2015))  march\u00e9 d'exportation de la Suisse qui  veut red\u00e9finir au plus vite ses relations avec lui... Johann Schneider-Amman sera d'ailleurs \u00e0 Londres vendredi d\u00e9j\u00e0... \r\nPour parler de diff\u00e9rents enjeux pour la Suisse autour de ce Brexit, nous recevons Yves Nidegger, en direct de notre studio de Gen\u00e8ve, bonjour...\r\n... vous \u00eates conseiller national UDC genevois, \r\nSes liens avec Farage\r\n- Et vous aviez certainement suivi le vote UK avec int\u00e9r\u00eat en juin dernier, vous connaissez d'ailleurs l'un des acteurs principaux du Brexit, Nigel Farage que vous aviez invit\u00e9 en Suisse ((avec d'autres europd\u00e9put\u00e9s nationalistes))   - c'est que la Suisse pouvait servir d'exemple \u00e0 la Grande-Bretagne?\r\n- Cette rencontre avec Nigel Farage, \u00e9tait-ce d\u00e9j\u00e0 un moyen de cr\u00e9er un lien privil\u00e9gi\u00e9 avec les protagonistes du Brexit en cas de succ\u00e8s? \r\n-  On comprend que la Suisse puisse servir de \"mod\u00e8le\" (pays ind\u00e9pendant qui r\u00e9siste encore et toujours \u00e0 l'Union europ\u00e9enne)... une d\u00e9mocratie directe certainement fascinante.... vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0 en train de faire du lobbying non?\r\nBrexit int\u00e9ressant pr la Suisse?\r\n- En quoi le Brexit peut-il \u00eatre int\u00e9ressant pour nous? A deux Goliath contre David, on sera plus forts? On est moins seuls?\r\n- Est-ce qu'il y a l\u00e0 une v\u00e9ritable \"chance\", opportunit\u00e9 ou il s'agit juste pour la Suisse de s'adapter \u00e0 cette nouvelle donne et se mettre en conformit\u00e9 en concluant un nouvel accord de libre-\u00e9change?\r\n- En tous les cas on a l'impression que personne ne veut rater le coche: JSA sera \u00e0 Londres ce vendredi d\u00e9j\u00e0 pour rencontrer Liam Fox et Andrea Leadsom, les deux ministres directement concern\u00e9s par le Brexit... Vos coll\u00e8gues du Parlement Hans-Peter Portmann (PLR/ZH) et Luzi Stamm (UDC/AG) ont fait le voyage (informel) dans l'id\u00e9e de \"forger de nouvelles alliances\"... : c'est important que nos gouvernements se mettent rapidement \u00e0 travailler ensemble selon vous?\r\nIl y aura des blocages!\r\n - A vous entendre, le Brexit sera aussi simple que la sortie du Groenland de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne dans les ann\u00e9es 80...\r\nEt pourtant : durant les deux ann\u00e9es \u00e0 venir, il y aura des blocages. Le premier, c'est que le Parlement europ\u00e9en va bloquer tout accord qui ne garantisse pas la libert\u00e9 de mouvement des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni durant les deux ann\u00e9es de n\u00e9gociation. Et puis les Europ\u00e9ens peuvent menacer d'un retrait sans n\u00e9gociations si Londres durcit trop sa position. \r\nPour la Suisse aussi\r\n- La Suisse est tellement li\u00e9e \u00e9conomiquement \u00e0 l'UE qu'elle subirait directement une instabilit\u00e9 politique ou \u00e9conomique de l'UE. Vous minimisez ce risque ?\r\nLa Grande-Bretagne est un partenaire extr\u00eamement important pour l'\u00e9conomie suisse, tant dans les \u00e9changes de biens et de services qu'au niveau des investissements directs. Seule la balance commerciale de la Suisse avec les \u00c9tats-Unis pr\u00e9sente un solde positif sup\u00e9rieur. Les entreprises suisses emploient plus de 90 000 personnes en Grande-Bretagne.\r\n- Les relations commerciales entre la Suisse et le Royaume-Uni sont r\u00e9gies par les accords bilat\u00e9raux entre Berne et l'Union europ\u00e9enne. Quand Londres quittera l'UE, nous devrons ren\u00e9gocier avec les Britanniques.Balade de sant\u00e9, d'apr\u00e8s-vous ? Vous pensez qu'on \u00e9vitera le vide, que les diplomates britanniques calqueront sur Berne leurs accord avec Bruxelles ? \r\nR\u00e9colter des miettes du Brexit?\r\n- Vous pensez que la Suisse peut r\u00e9colter des miettes \u00e9conomiques du Brexit ? Ca semble peu probable : les places financi\u00e8res sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes et beaucoup de grandes banques, comme Goldman Sachs, sont revenues sur leurs d\u00e9clarations initiales et ne d\u00e9localiseront pas massivement en Europe.\r\nUE et AELE (Islande, Liechtenstein, Norv\u00e8ge, Suisse)\r\n-C'est comme \u00e7a que vous envisagez l'avenir: sch\u00e9matiquement, deux institutions: l'UE (et tout ce qu'elle comporte de politique: fronti\u00e8res, d\u00e9fense, accueil) vs l'AELE, sorte de contre-mod\u00e8le, association de libre-\u00e9change qui donnerait acc\u00e8s aux march\u00e9s et pas au reste?\r\n- Mais qu'est-ce qui vous dit que les Britanniques rejoindront l'AELE?\r\nEurophobie en recul?\r\n- Vous pariez sur une Europe toujours moins reluisante, toujours plus ind\u00e9sirable par les pays membres... mais si l'on regarde les relations r\u00e9centes... En Autriche: Alexander Van der Bellen qui bat les nationalistes, l'\u00e9chec de Geerts Wilders aux Pays-Bas.... la tendance ne semble plus trop \u00e0 l'europhobie. Le climat a-t-il chang\u00e9 ? \r\n- La France : Marine vous y croyez ? Frexit possible ? Souhaitable ?\r\n- Au final : est-ce que l'\u00e9conomie Suisse \u00e0 un int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir l'Europe s'affaiblir voir se d\u00e9faire?\r\n((Selon Nidegger: Le Brexit n'est qu'une formalit\u00e9 pour la Suisse. Tant mieux pour les Anglais qu'ils aient quitt\u00e9 l'UE... en ce qui nous concerne, le Brexit demande du travail au diplomates, mais juste pour r\u00e9tablir des relations commerciales, telles qu'on les a maintenant. La GB rejoindra l'AELE (qu'elle a quitt\u00e9 en 1974 en adh\u00e9rant \u00e0 l'UE)... AELE qui deviendra un contre-mod\u00e8le \u00e0 l'UE. Rassemblement de pays sans construction politique. Acc\u00e8s aux march\u00e9s sans tout le reste. Les deux mod\u00e8les se concurrenceront, on sera dans un syst\u00e8me construit du bas vers le haut et non l'inverse comme c'est le cas avec l'UE. Les Anglais redonneront donc des couleurs \u00e0 l'AELE et au Commonwealth. Seront un partenaire \u00e9conomique enviable, tout comme nous. \r\nA noter: Hans-Peter Portmann (PLR/ZH) et Luzi Stamm (UDC/AG) font partie des membres fondateurs du groupe d'amiti\u00e9 interparlementaire britannico-suisse (UK-Swiss Friendship Association)  n\u00e9 en septembre dernier \u00e0 Berne. (cf article du Taggi du 13 janvier (die grosse Verbr\u00fcderung der Brexit-Freunde, repris par la TdG) Nidegger n'en fait pas partie, en tous cas pas activement. JF Rime oui. Stamm et Portmann se sont rendus en Grande-Bretagne en janvier de cette ann\u00e9e pour rencontrer des acteurs du Brexit (Andrew Rosindell, membre du Parlement, Liam Fox, ministre du commerce international ou Peter Lilley, plusieurs fois Secr\u00e9taire d'Etat.) L'article du Taggi rel\u00e8ve que les Britanniques ne sont pas int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 int\u00e9grer l'AELE - pas envie de quitter une alliance internationale pour en rejoindre une autre))", "alternativeExcerpt": ["Theresa May d\u00e9clenche donc officiellement ce mercredi le Brexit. Il s'agit d'un jour historique pour la Grande-Bretagne, pour l'Europe mais qui int\u00e9resse aussi la Suisse de tr\u00e8s pr\u00e8s. Le Royaume Uni repr\u00e9sente en effet le 5e march\u00e9 d'exportation de la Suisse.    Yves Nidegger est conseiller national UDC genevois.", "Theresa May d\u00e9clenche donc officiellement ce mercredi le Brexit. Il s'agit d'un jour historique pour la Grande-Bretagne, pour l'Europe mais qui int\u00e9resse aussi la Suisse de tr\u00e8s pr\u00e8s. Le Royaume Uni repr\u00e9sente en effet le 5e march\u00e9 d'exportation de la Suisse. Yves Nidegger est conseiller national UDC genevois.", "Theresa May d\u00e9clenche donc officiellement ce mercredi le Brexit. Il s'agit d'un jour historique pour la Grande-Bretagne, pour l'Europe mais qui int\u00e9resse aussi la Suisse de tr\u00e8s pr\u00e8s. Le Royaume Uni repr\u00e9sente en effet le 5e march\u00e9 d'exportation de la Suisse. Yves Nidegger est conseiller national UDC genevois."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois / JDM_2017-03-29T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois / JDM_2017-03-29T07:37:00_l-invite-du-journal"], "imageURL": "//www.rts.ch/7700840.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482438", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482438", "ece-8482419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 29.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39F0DF1E-6AFB-484D-8531-409BDC9AE311", "durationSec": 49, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-29T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 29.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463436"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics 29.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AF96881-8CCE-449C-858F-106577C81D13", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics", "Happy Pics / HAP_2017-03-29T18:10:00_happy-pics", "Happy Pics / HAP_2017-03-29T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463429", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463429", "ece-8463424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Bruno Salomone, com\u00e9dien", "id": "sound-815F65F1-104E-49D3-8365-10CE7BA5C9C1", "durationSec": 2098, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Euphorique\", Bruno Salomone nous raconte l'histoire de Golri, l'enfant qui rit depuis sa naissance. Quoi qu'il arrive, il rit et le com\u00e9dien se glisse dans la peau de tous ceux qui vont le croiser tout de sa naissance \u00e0 l'\u00e2ge adulte. A d\u00e9couvrir au Casino-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jeudi 30 mars 2017 puis en tourn\u00e9e en France jusqu'\u00e0 fin avril 2017. \r\nBruno Salomone est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Euphorique\", Bruno Salomone nous raconte l'histoire de Golri, l'enfant qui rit depuis sa naissance. Quoi qu'il arrive, il rit et le com\u00e9dien se glisse dans la peau de tous ceux qui vont le croiser tout de sa naissance \u00e0 l'\u00e2ge adulte. A d\u00e9couvrir au Casino-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jeudi 30 mars 2017 puis en tourn\u00e9e en France jusqu'\u00e0 fin avril 2017. \n\nBruno Salomone est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Bruno Salomone, com\u00e9dien / VER_2017-03-29T16:30:45_l-invite-bruno-salomone-comedien", "Vertigo du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8427761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463769", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le contr\u00f4le des places de jeux", "id": "sound-AF984321-2385-4783-B4C5-07E85C659216", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA) estime que 9'000 enfants se blessent chaque ann\u00e9e en Suisse sur les places de jeux. Pour \u00e9viter les accidents graves, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du BPA recommandent vivement de contr\u00f4ler chaque printemps au moins les installations les balan\u00e7oires, toboggans, tyroliennes et autres ponts de singes, mais aussi les sols.\r\nNicolas Kessler, porte-parole du Bureau de pr\u00e9vention des accidents, explique notamment le r\u00f4le des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et qui endosse la responsabilit\u00e9 d'un accident sur une place de jeux. Une chronique de Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Le Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA) estime que 9'000 enfants se blessent chaque ann\u00e9e en Suisse sur les places de jeux. Pour \u00e9viter les accidents graves, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du BPA recommandent vivement de contr\u00f4ler chaque printemps au moins les installations les balan\u00e7oires, toboggans, tyroliennes et autres ponts de singes, mais aussi les sols.\n\nNicolas Kessler, porte-parole du Bureau de pr\u00e9vention des accidents, explique notamment le r\u00f4le des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et qui endosse la responsabilit\u00e9 d\u2019un accident sur une place de jeux. Une chronique de Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Le contr\u00f4le des places de jeux / OEP_2017-03-29T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 29.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Porte-parole du BPA", "name": "Kessler, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8463753"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Liane Foly", "id": "sound-AA7203DB-CDAF-4463-BD7C-93424E72E9D6", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLiane Foly passe une heure avec nous sur Option Musique, quelques jours avant son concert du samedi 8 avril 2017 au Th\u00e9atre du L\u00e9man \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nElle revient sur son parcours, r\u00e9vele de nombreuses anecdotes, exprime son admiration pour Barbara et Jean-Jacques Goldman.\r\nEt en pr\u00e9sentation de son spectacle intitul\u00e9 \"Crooneuse Tour\", la chanteuse vous laisse ce message:\r\n\"Je suis tr\u00e8s heureuse de vous annoncer mon retour en musique apr\u00e8s 6 ans de one woman show avec : \" la folle parenth\u00e8se \" et \" la folle part en cure \".\r\nJe reviens avec la fougue des premiers jours, le swing de toujours, c'est la nouvelle Foly qui s'offre \u00e0 vous avec plein de surprises.\r\nJe vous embrasse fort et \u00e0 tr\u00e8s vite.\r\nLiane\"", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 29.03.2017", "Derri\u00e8re les notes du 29.03.2017", "Liane Foly / DLN_2017-03-29T20:03:00_derriere-les-notes", "Liane Foly / DLN_2017-03-29T20:03:00_derriere-les-notes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "alternativeExcerpt": ["Liane Foly passe une heure avec nous sur Option Musique, quelques jours avant son concert du samedi 8 avril 2017 au Th\u00e9atre du L\u00e9man \u00e0 Gen\u00e8ve.\nElle revient sur son parcours, r\u00e9vele de nombreuses anecdotes, exprime son admiration pour Barbara et Jean-Jacques Goldman.\nEt en pr\u00e9sentation de son spectacle intitul\u00e9 \"Crooneuse Tour\", la chanteuse vous laisse ce message:\n\"Je suis tr\u00e8s heureuse de vous annoncer mon retour en musique apr\u00e8s 6 ans de one woman show avec : \" la folle parenth\u00e8se \" et \" la folle part en cure \".\nJe reviens avec la fougue des premiers jours, le swing de toujours, c\u02b9est la nouvelle Foly qui s\u02b9offre \u00e0 vous avec plein de surprises.\nJe vous embrasse fort et \u00e0 tr\u00e8s vite.\nLiane\"", "Liane Foly passe une heure avec nous sur Option Musique, quelques jours avant son concert du samedi 8 avril 2017 au Th\u00e9atre du L\u00e9man \u00e0 Gen\u00e8ve.\nElle revient sur son parcours, r\u00e9vele de nombreuses anecdotes, exprime son admiration pour Barbara et Jean-Jacques Goldman.\nEt en pr\u00e9sentation de son spectacle intitul\u00e9 \"Crooneuse Tour\", la chanteuse vous laisse ce message:\n\"Je suis tr\u00e8s heureuse de vous annoncer mon retour en musique apr\u00e8s 6 ans de one woman show avec : \" la folle parenth\u00e8se \" et \" la folle part en cure \".\nJe reviens avec la fougue des premiers jours, le swing de toujours, c\u02b9est la nouvelle Foly qui s\u02b9offre \u00e0 vous avec plein de surprises.\nJe vous embrasse fort et \u00e0 tr\u00e8s vite.\nLiane\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463509", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463509", "ece-8463508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-B672FA93-1A3E-4984-B139-8EFD08CA4A84", "durationSec": 905, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Nicola Sturgeon,Premi\u00e8re ministre \u00e9cossaise;Charles Grant, directeur du Centre for European Reform;Armin Kapetanovitch, membre du comit\u00e9 d'initiative exigeant le maintien de deux h\u00f4pitaux;Roger Golay,conseiller national MCG genevois;Pierre-Alain Fridez,socialiste Jurassien;Joao Brinca,responsable des relations avec l'\u00e9cosyst\u00e8me vaudois de l'innovation \u00e0 la BCV;Larry Huras,entra\u00eeneur de Gott\u00e9ron;St\u00e9phane Cattin, chef alpin de Swiss-Ski\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/ANALYSE PREVOYANCE 2020 PATRONS/PA) Le Centre patronal vaudois soutient la r\u00e9forme des retraites. Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier dans Forum. \r\nIl a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 de d\u00e9fendre le projet Pr\u00e9voyance deux mille vingt, en votation en septembre. \r\nEt le centre patronal vadois n'est pas le seul...  La droite \u00e9conomique est tr\u00e8s divis\u00e9e sur cet objet, Alexandra Richard...\r\n  1'01\"\r\nLes Suisses votent le 24 septembre prochain sur cette r\u00e9forme des retraites...\r\n(09/MULTI REAC STURGEON) Un stylo plume... et un air concentr\u00e9... veste en tweed... \r\nTheresa May... qui signe le coup d'envoi du Brexit... Une lettre d'activation du fameux article cinquante du Trait\u00e9 de Lisbonne... Voil\u00e0 ce que montre la photo officielle du 10 downing street... c'\u00e9tait hier soir...\r\nLa missive sera sur le bureau du pr\u00e9sident du Conseil Europ\u00e9en ce matin... \r\nEt alors que le coup d'envoi de ces deux ans de n\u00e9gociations est donn\u00e9... Le spectre de l'\u00e9clatement du Royaume Uni...se dessine un peu plus... Avec cette decision hier du Parlement d^'Edimbourg... Il autorise la Premi\u00e8re Ministre \u00e9cossaise \u00e0 organiser un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance...\r\nNicola Sturgeon est donc satifaite... Elle souhaite que le scrutin soit organis\u00e9 entre l'automne 2018 et le printemps 2019... une fois les conditions du Brexit connues... \r\n  0' 23\"\r\n(11/MULTI BREXIT GRANT-1) Et r\u00e9ponse du gouvernement britannique... Pas question de tenir un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'Ecosse, tant que les n\u00e9gociations sur le Brexit ne seront pas termin\u00e9es... \r\nCes n\u00e9gociations... qui vont s'ouvrir donc officiellement aujourd'hui... Le Royaume Uni, entame donc son divorce avec Bruxelles... apr\u00e8s plus de quarante ans de relations tourment\u00e9es... \r\nMais est-ce vraiment la fin de la \"Grande Bretagne europ\u00e9enne\"... Certains europhiles, au Royaume Unis... esp\u00e8rent toujours que Londres fasse machine arri\u00e8re... \r\nEcoutez ce qu'en dit le directeur du Centre for Europ\u00e9ean Reform, centre pro europ\u00e9en, Charles Grant ne croit pas \u00e0 un tel sc\u00e9nario... \r\n  0'48\"\r\nDes propos recueillis par Catherine Illic... \r\nEt Theresa May, doit s'adresser aux d\u00e9put\u00e9s britanniques cet apr\u00e8s midi... \"Il est temps de se rassembler devrait-elle d\u00e9clarer, selon des extraits de son discours, publi\u00e9s par son cabinet...\r\n(06/AVENIR HOPITAL NE /ITW KAPETANOVITCH) Le dossier, de l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois...\r\nLes partisans de l'initiative pour deux h\u00f4pitaux de soins aigus dans le canton auront plus de place que pr\u00e9vu dans le groupe de travail charg\u00e9 d'\u00e9mettre des propositions... C'est ce qu'indique le Conseil d'Etat qui esp\u00e8re boucler la composition de ce groupe d'ici mi-avril... \r\nLes initiants maintiennent la pression, et veulent aussi \u00eatre mieux repr\u00e9sent\u00e9s au sein du Conseil d'administrion de l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois... \r\nArmin Kapetanovicth est membre du comit\u00e9 d'initiative... \r\n  0'48\"\r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard.\r\n(D5/NOUVELLE REGLEMENTATION EUROPENNE SUR LES ARMES) La Suisse devra-t-elle respecter \u00e0 la lettre la nouvelle directive europ\u00e9enne sur les armes ? \r\nLe Parlement europ\u00e9en a durci il y a deux semaine ses lois sur les armes \u00e0 feu... Un texte qui vise \u00e0 contrer les potentiels terroristes... \u00e0 rendre les armes plus difficiles \u00e0 se procurer... Il interdit notamment certaines armes semi-automatiques aux civils... \r\nLa Suisse Etat associ\u00e9 \u00e0 l'Espace Shengen devra appliquer cette directive... Mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dispose d'une certaine marge de manoeuvre... Mais les discussions promettent d'\u00eatre vives, Pietro Bugnon...  \r\n  1'37\"\r\n(P\u00e9n\u00e9lope) P\u00e9n\u00e9lope Fillon a \u00e9t\u00e9 mise en examen hier notamment pour complicit\u00e9 et recel de d\u00e9tournement de fonds publics, dans l'affaire des emplois pr\u00e9summ\u00e9s fictifs... \r\nL'\u00e9pouse du candidat de droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 entendue dans la journ\u00e9e... \r\nElle est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9, avec deux de ses enfants d'emplois fictifs \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale entre 86 \u00e0 2013... Emploi r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par de l'argent public...\r\nFran\u00e7ois Fillon lui avait \u00e9t\u00e9 mis en examen le 14 mars dernier, notamment pour d\u00e9tournement de fonds publics...\r\n(15/BCV VOYAGE SILICON VALLEY: STARTUP/ITW BRINCA 1) La Banque cantonale vaudoise a lanc\u00e9 hier sa cinqui\u00e8me \u00e9dition du Silicon Valley Startup Camp. \r\nUne dizaine d'\u00e9tudiants de hautes \u00e9coles vaudoises partiront en septembre en Californie pour s'impr\u00e9gner de l'esprit d'entreprise.\r\nLa Suisse romande...et le canton de Vaud en particulier..sont des terre d'innovation. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, selon un classement, la moiti\u00e9 des fonds lev\u00e9s en Suisse l'ont \u00e9t\u00e9 par des jeunes entreprises vaudoises. Des startups qui sont aujourd'hui le nouveau levier de la croissance pour le canton et pour le pays. C'est l'avis de Joao Brinca, responsable des relations avec l'\u00e9cosyst\u00e8me vaudois de l'innovation \u00e0 la BCV.\r\n  0'41\"\r\nPropos recueillis par Romain Bardet.\r\n(Tennis) Roger Federer est en quart de finale du tournoi de Miami... \r\nMais pas Stan Wawrincka... qui s'est inclin\u00e9 hier, jour de ses trente deux ans... Sorti par Alexander Zverev en 3 sets... 4-6, 6-2,  6-1... Alors que le vaudois \u00e9tait t\u00eate de s\u00e9rie de ce masters 1000... \r\nRoger Federer lui s'est qualifi\u00e9 face \u00e0 Roberto Bautista Agout... Et le b\u00e2lois n'a pas eu la vie facile face \u00e0 l'espagnol... Il s'est impos\u00e9 apr\u00e8s presque deux heures de jeu, 7-6, 7-6... \r\nEn quart de finalem Federer retrouvera le tch\u00e8que Thomas Berdych...\r\n(18/MULTI HOCKEY: FG/ITW HURAS) Hockey sur glace, Fribourg Gott\u00e9ron a v\u00e9cu une soir\u00e9e de cauchemar hier... \r\nAvec ce score... 7 \u00e0 1 face \u00e0 Ambri Piotta... Une claque pour les fribourgeois... alors qu'ils menaient 3 victoires \u00e0 z\u00e9ro, dans leur s\u00e9rie... dans la finale des play out de ligue A... \r\nIls pouvaient donc hier soir sauver leur peau... Mais ils sont totalement pass\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de leur match... reconna\u00eet l'entraineur de Gott\u00e9ron, Larry Hourass... \r\n   0'48'' ITW HURAS\r\nDes propos recueillis par Bernardin All\u00e9mann... \r\nL'acte cinq de cette finale des play-out aura lieu demain soir \u00e0 Fribourg... \r\nEt en ligue A, demi finale des play off, Berne s'est impos\u00e9 \u00e0 L\u00fcgano 3 \u00e0 1... Les bernois m\u00e8nent 3 \u00e0 1 dans la s\u00e9rie... Ils ne sont plus qu'\u00e0 une victoire de la finale... \r\nDans l'autre demi finale, Davos s'est impos\u00e9 3 \u00e0 2 apr\u00e8s prolongations face \u00e0 Zoug. Les Grisons reviennent \u00e0 2 \u00e0 2 dans la s\u00e9rie...\r\n(D2/SWISSSKI ANCIEN ENTRAINEUR HERMANN MAIER) En ski alpin. Swiss-Ski a trouv\u00e9 un rempla\u00e7ant \u00e0 l'Autrichien Sepp Brunner \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe masculine de vitesse. \r\nLe choix de la f\u00e9d\u00e9ration s'est port\u00e9 sur Andy Evers, un autre entra\u00eeneur autrichien qui n'est pas inconnu dans le milieu. Alain Th\u00e9voz. \r\n  1'30\"\r\nBonne nouvelle pour le FC Wil. Son pr\u00e9sident  Roger Bigger a d\u00e9clar\u00e9 hier que les finances de son club ont pu \u00eatre stabilis\u00e9es et que la formation saint-galloise sera donc en mesure de terminer la saison de Challenge League. \r\nCela 3 jours apr\u00e8s que le St-Gallois ait \u00e9t\u00e9 p\u00e9nalis\u00e9 de 3 points au classement pour violation de la loi sur les licences.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Les jours se suivent et se ressemblent. A l'image d'hier, nous b\u00e9n\u00e9ficierons aujourd'hui d'un soleil\r\nomnipr\u00e9sent. Le mercure sera franchement printanier avec des valeurs atteignant les 17 \u00e0 19\u00b0 en plaine au meilleur de la journ\u00e9e, voire les 20\u00b0 en Valais. Un soup\u00e7on de bise caressera le Plateau l'apr\u00e8s-midi. Demain, m\u00eame chose. Le soleil brillera de tous ses feux sans le moindre nuage\r\n\u00e0 l'horizon, dans une ambiance encore plus douce. Apr\u00e8s une relative fra\u00eecheur de 4 \u00e0 6\u00b0 \u00e0 l'aube, le\r\nthermom\u00e8tre affichera 20 \u00e0 23\u00b0 l'apr\u00e8s-midi. M\u00eame refrain pour vendredi avec toutefois les premiers\r\npassages nuageux attendus en soir\u00e9e, avant-coureurs d'une d\u00e9gradation attendue pour ce\r\nweek-end.\r\n(Fin lettres de Jacky) Des lettres de Jackie Kennedy \u00e0 un soupirant \u00e9conduit juste avant son remariage avec Aristote Onassis, l'ambassadeur britannique aux Etats-Unis David Ormsby Gore, sont en vente mercredi aux ench\u00e8res chez Bonham's \u00e0 Londres.\r\nLa veuve de John Fitzgerald Kennedy y exprime toute son amiti\u00e9 au noble britannique, en poste \u00e0 Washington sous la pr\u00e9sidence de Kennedy, et de 1961 \u00e0 1965, tout en l'\u00e9conduisant et en lui expliquant pourquoi elle va \u00e9pouser le richissime armateur grec Aristote Onassis.\r\n\"Nous avons tant partag\u00e9 ; m\u00eame si ce n'est pas ce que vous auriez souhait\u00e9 j'esp\u00e8re que ce lien d'amour et de douleur ne sera jamais rompu\", \u00e9crit-elle en rejetant sa demande en mariage en 1968.\r\nElle assure \u00e0 son soupirant qu'Onassis n'est pas celui qu'il pense et qu'elle a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par sa tristesse en le rencontrant treize ans auparavant. \"Parce qu'il se sent lui-m\u00eame seul, il saura me prot\u00e9ger du sentiment de solitude\", assure-t-elle.\r\nDans un brouillon datant du 3 f\u00e9vrier 1968, Ormsby Gore, dont la femme \u00e9tait morte l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente dans un accident de voiture, se lamente de son rejet : \"Tous mes plans path\u00e9tiques (...) y compris un mariage secret \u00e0 l'\u00e9t\u00e9  - tout est devenu bon \u00e0 jeter\", se d\u00e9sole-t-il en qualifiant cet \u00e9chec d'\"insupportable\".\r\nLes 18 lettres mises aux ench\u00e8res couvrent la p\u00e9riode 1**, entre l'assassinat de Kennedy et le mariage avec Onassis. Elles font partie d'un lot de documents retrouv\u00e9s dans la maison familiale des Ormsby Gore comprenant une correspondance avec John Kennedy et plusieurs Premiers ministres britanniques, estim\u00e9es par Bonhams \u00e0 150.000 livres (170.000 euros).\r\n(Fessenheim) Dans le dossier de la centrale de Fessenheim...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-29T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-29T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482436", "ece-8482418"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Helge et Myriana nous parle de leur exposition lors de Fumeto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBE58E07-72A7-487F-901D-2C09A1910320", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2017-03-29T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 29.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Trio Eole", "id": "sound-A49E7D76-2639-4C6C-BC85-59DE0DBA8D3D", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nL'association Trio Eole est n\u00e9e fin 2016 \u00e0 l'initiative d'Emilie Gruffel, d'Eva Marlinge et d'Oliva Rakotonanahary, trois \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Musique de Lausanne. Ces trois jeunes musiciens ont d\u00e9cid\u00e9 de se produire l\u00e0 o\u00f9 la musique classique se fait rare et, interpel\u00e9s par un documentaire sur un centre pour enfants au P\u00e9rou, leur choix s'est donc port\u00e9 sur l'Am\u00e9rique du Sud. La condition de ces enfants leur a donn\u00e9 envie de construire un projet similaire et s'engager \u00e0 cr\u00e9er, par la musique, un \u00e9change singulier et universel. \r\nPar cons\u00e9quent, afin de soutenir ce trio d'anches qui souhaite intervenir p\u00e9dagogiquement et mat\u00e9riellement au sein de la fondation \"Bolivia Clasica\" \u00e0 la Paz en Bolivie, le mat\u00e9riel suivant est recherch\u00e9.\r\nDemande:\r\n-\tDes hautbois\r\n-\tDes bassons\r\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\r\n-\tDes supports de pouces\r\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l'instrument\r\n-\tDe la graisse\r\n-\tDes bo\u00eetes d'anches\r\n-\tDes housses\r\n-\tDes tubes pour les anches\r\n\r\n* * L'association Trio Eole est n\u00e9e fin 2016 \u00e0 l'initiative d'Emilie Gruffel, d'Eva Marlinge et d'Oliva Rakotonanahary, trois \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Musique de Lausanne. Ces trois jeunes musiciens ont d\u00e9cid\u00e9 de se produire l\u00e0 o\u00f9 la musique classique se fait rare et, interpel\u00e9s par un documentaire sur un centre pour enfants au P\u00e9rou, leur choix s'est donc port\u00e9 sur l'Am\u00e9rique du Sud. La condition de ces enfants leur a donn\u00e9 envie de construire un projet similaire et s'engager \u00e0 cr\u00e9er, par la musique, un \u00e9change singulier et universel. \r\nPar cons\u00e9quent, afin de soutenir ce trio d'anches qui souhaite intervenir p\u00e9dagogiquement et mat\u00e9riellement au sein de la fondation \"Bolivia Clasica\" \u00e0 la Paz en Bolivie, le mat\u00e9riel suivant est recherch\u00e9.\r\nDemande:\r\n-\tDes hautbois\r\n-\tDes bassons\r\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\r\n-\tDes supports de pouces\r\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l'instrument\r\n-\tDe la graisse\r\n-\tDes bo\u00eetes d'anches\r\n-\tDes housses\r\n-\tDes tubes pour les anches", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 29.03.2017", "Association Trio Eole / CPT_2017-03-29T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 29.03.2017", "Association Trio Eole / CPT_2017-03-29T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019association Trio Eole est n\u00e9e fin 2016 \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Emilie Gruffel, d\u2019Eva Marlinge et d\u2019Oliva Rakotonanahary, trois \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Musique de Lausanne. Ces trois jeunes musiciens ont d\u00e9cid\u00e9 de se produire l\u00e0 o\u00f9 la musique classique se fait rare et, interpel\u00e9s par un documentaire sur un centre pour enfants au P\u00e9rou, leur choix s\u2019est donc port\u00e9 sur l\u2019Am\u00e9rique du Sud. La condition de ces enfants leur a donn\u00e9 envie de construire un projet similaire et s\u2019engager \u00e0 cr\u00e9er, par la musique, un \u00e9change singulier et universel. \nPar cons\u00e9quent, afin de soutenir ce trio d\u2019anches qui souhaite intervenir p\u00e9dagogiquement et mat\u00e9riellement au sein de la fondation \"Bolivia Clasica\" \u00e0 la Paz en Bolivie, le mat\u00e9riel suivant est recherch\u00e9.\n\nDemande:\n-\tDes hautbois\n-\tDes bassons\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\n-\tDes supports de pouces\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l\u2019instrument\n-\tDe la graisse\n-\tDes bo\u00eetes d\u2019anches\n-\tDes housses\n-\tDes tubes pour les anches", "L\u2019association Trio Eole est n\u00e9e fin 2016 \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Emilie Gruffel, d\u2019Eva Marlinge et d\u2019Oliva Rakotonanahary, trois \u00e9tudiants de la Haute Ecole de Musique de Lausanne. Ces trois jeunes musiciens ont d\u00e9cid\u00e9 de se produire l\u00e0 o\u00f9 la musique classique se fait rare et, interpel\u00e9s par un documentaire sur un centre pour enfants au P\u00e9rou, leur choix s\u2019est donc port\u00e9 sur l\u2019Am\u00e9rique du Sud. La condition de ces enfants leur a donn\u00e9 envie de construire un projet similaire et s\u2019engager \u00e0 cr\u00e9er, par la musique, un \u00e9change singulier et universel. \nPar cons\u00e9quent, afin de soutenir ce trio d\u2019anches qui souhaite intervenir p\u00e9dagogiquement et mat\u00e9riellement au sein de la fondation \"Bolivia Clasica\" \u00e0 la Paz en Bolivie, le mat\u00e9riel suivant est recherch\u00e9.\n\nDemande:\n-\tDes hautbois\n-\tDes bassons\n-\tDes \u00e9couvillons et des chiffons pour nettoyer les instruments\n-\tDes supports de pouces\n-\tDes cordons ou sangles pour tenir l\u2019instrument\n-\tDe la graisse\n-\tDes bo\u00eetes d\u2019anches\n-\tDes housses\n-\tDes tubes pour les anches"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8463704", "ece-8463703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Croire, faire croire (8/10) : Les visions du monde", "id": "sound-2B3CDE6F-366A-4A45-8315-8C079D5506C6", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les visions du monde\r\nNous continuons \u00e0 explorer le roman de Jean-Claude Carri\u00e8re \"La controverse de Valladolid\", avec: \r\nDans le r\u00f4le de Bartolom\u00e9 de Las Casas: Mauro Bellucci\r\nDans celui de Sepulveda: Frank Semelet\r\nDans le r\u00f4le de l'archev\u00eaque: Charles Vogt\r\nNous serons en compagnie de: \r\nCarmen Bernand, historienne et anthropologue, sp\u00e9cialiste de l'histoire du Nouveau Monde et de l'Am\u00e9rique latine, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'universit\u00e9 Paris-X. Carmen Bernand est l'auteur, avec Serge Gruzinski, directeur de recherche au CNRS, de \"Histoire du Nouveau Monde\" (Fayard, 1991).\r\nEt Bernard Lavall\u00e9, professeur de civilisation hispano-am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 de la Sorbonne Nouvelle-Paris III, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9tude des effets de la colonisation sur les soci\u00e9t\u00e9s d'Am\u00e9rique latine. Bernard Lavall\u00e9 a publi\u00e9 \"Bartolom\u00e9 de Las Casas\" (Biographie Payot, octobre 2007).\r\n\r\n* * Nous continuons \u00e0 explorer le roman de Jean-Claude Carri\u00e8re \" La controverse de Valladolid \", avec \r\nDans le r\u00f4le de Bartolom\u00e9 de Las Casas : Mauro Bellucci\r\nDans celui de Sepulveda : Frank Semelet\r\nDans le r\u00f4le de l'archev\u00eaque : Charles Vogt\r\nNous serons en compagnie de : \r\nCarmen Bernand, historienne et anthropologue, sp\u00e9cialiste de l'histoire du Nouveau Monde et de l'Am\u00e9rique latine, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'universit\u00e9 Paris-X. Carmen Bernand est l'auteur, avec Serge Gruzinski, directeur de recherche au CNRS, de \" Histoire du Nouveau Monde \" (Fayard, 1991).\r\nEt Bernard Lavall\u00e9, professeur de civilisation hispano-am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 de la Sorbonne Nouvelle-Paris III, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9tude des effets de la colonisation sur les soci\u00e9t\u00e9s d'Am\u00e9rique latine. Bernard Lavall\u00e9 a publi\u00e9 \" Bartolom\u00e9 de Las Casas \" (Biographie Payot, octobre 2007).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 29.03.2017", "Histoire vivante du 29.03.2017", "Croire, faire croire (8/10) / HV_2017-03-29T13:30:00_histoire-vivante", "Croire, faire croire (8/10) / HV_2017-03-29T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Les visions du monde\nNous continuons \u00e0 explorer le roman de Jean-Claude Carri\u00e8re \"La controverse de Valladolid\", avec: \nDans le r\u00f4le de Bartolom\u00e9 de Las Casas: Mauro Bellucci\nDans celui de Sepulveda: Frank Semelet\nDans le r\u00f4le de l'archev\u00eaque: Charles Vogt\nNous serons en compagnie de: \nCarmen Bernand, historienne et anthropologue, sp\u00e9cialiste de l'histoire du Nouveau Monde et de l'Am\u00e9rique latine, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'universit\u00e9 Paris-X. Carmen Bernand est l'auteur, avec Serge Gruzinski, directeur de recherche au CNRS, de \"Histoire du Nouveau Monde\" (Fayard, 1991).\nEt Bernard Lavall\u00e9, professeur de civilisation hispano-am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 de la Sorbonne Nouvelle-Paris III, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9tude des effets de la colonisation sur les soci\u00e9t\u00e9s d'Am\u00e9rique latine. Bernard Lavall\u00e9 a publi\u00e9 \"Bartolom\u00e9 de Las Casas\" (Biographie Payot, octobre 2007).", "Les visions du monde\nNous continuons \u00e0 explorer le roman de Jean-Claude Carri\u00e8re \"La controverse de Valladolid\", avec: \nDans le r\u00f4le de Bartolom\u00e9 de Las Casas: Mauro Bellucci\nDans celui de Sepulveda: Frank Semelet\nDans le r\u00f4le de l'archev\u00eaque: Charles Vogt\nNous serons en compagnie de: \nCarmen Bernand, historienne et anthropologue, sp\u00e9cialiste de l'histoire du Nouveau Monde et de l'Am\u00e9rique latine, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'universit\u00e9 Paris-X. Carmen Bernand est l'auteur, avec Serge Gruzinski, directeur de recherche au CNRS, de \"Histoire du Nouveau Monde\" (Fayard, 1991).\nEt Bernard Lavall\u00e9, professeur de civilisation hispano-am\u00e9ricaine \u00e0 l'universit\u00e9 de la Sorbonne Nouvelle-Paris III, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9tude des effets de la colonisation sur les soci\u00e9t\u00e9s d'Am\u00e9rique latine. Bernard Lavall\u00e9 a publi\u00e9 \"Bartolom\u00e9 de Las Casas\" (Biographie Payot, octobre 2007)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463742", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463742", "ece-8463741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LA PATERNITE: Quand la science l\u00e8ve le doute : 3/5", "id": "sound-A1F19725-FB3C-436D-962B-8107790570BB", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3/5\r\nLes tests de paternit\u00e9 permettent aujourd'hui de d\u00e9couvrir qui est son v\u00e9ritable p\u00e8re. Ces tests interviennent souvent dans des proc\u00e9dures juridiques, lorsque la paternit\u00e9 du p\u00e8re est remise en question ou que le couple n'est pas mari\u00e9. En Suisse, la d\u00e9finition juridique du p\u00e8re est d'ailleurs \u00e9troitement li\u00e9e au mariage, ce qui peut poser quelques probl\u00e8mes lorsque les parents d\u00e9cident de divorcer.\r\nReportage: Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 3/5\r\nLes tests de paternit\u00e9 permettent aujourd'hui de d\u00e9couvrir qui est son v\u00e9ritable p\u00e8re. Ces tests interviennent souvent dans des proc\u00e9dures juridiques, lorsque la paternit\u00e9 du p\u00e8re est remise en question ou que le couple n'est pas mari\u00e9. En Suisse, la d\u00e9finition juridique du p\u00e8re est d'ailleurs \u00e9troitement li\u00e9e au mariage, ce qui peut poser quelques probl\u00e8mes lorsque les parents d\u00e9cident de divorcer.\r\nReportage: Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 29.03.2017", "LA PATERNITE: Quand la science l\u00e8ve le doute / VAC_2017-03-29T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 29.03.2017", "LA PATERNITE: Quand la science l\u00e8ve le doute / VAC_2017-03-29T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["3/5\nLes tests de paternit\u00e9 permettent aujourd\u02b9hui de d\u00e9couvrir qui est son v\u00e9ritable p\u00e8re. Ces tests interviennent souvent dans des proc\u00e9dures juridiques, lorsque la paternit\u00e9 du p\u00e8re est remise en question ou que le couple n\u02b9est pas mari\u00e9. En Suisse, la d\u00e9finition juridique du p\u00e8re est d\u02b9ailleurs \u00e9troitement li\u00e9e au mariage, ce qui peut poser quelques probl\u00e8mes lorsque les parents d\u00e9cident de divorcer.\n\nReportage: Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse", "3/5\nLes tests de paternit\u00e9 permettent aujourd\u02b9hui de d\u00e9couvrir qui est son v\u00e9ritable p\u00e8re. Ces tests interviennent souvent dans des proc\u00e9dures juridiques, lorsque la paternit\u00e9 du p\u00e8re est remise en question ou que le couple n\u02b9est pas mari\u00e9. En Suisse, la d\u00e9finition juridique du p\u00e8re est d\u02b9ailleurs \u00e9troitement li\u00e9e au mariage, ce qui peut poser quelques probl\u00e8mes lorsque les parents d\u00e9cident de divorcer.\n\nReportage: Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation: Jean-Daniel Mottet\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486891.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463686", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463686", "ece-8463685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le milliardaire am\u00e9ricain Elon Musk se lance dans l'humanit\u00e9 augment\u00e9e", "id": "sound-7EAA66FD-6A4F-4575-9CA3-63A226E0326B", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le milliardaire embl\u00e9matique de la Silicon Valley Elon Musk se lance dans l'humanit\u00e9 augment\u00e9e. Il a cr\u00e9\u00e9 une nouvelle entreprise, Neuralink, qui a pour ambition de relier notre cerveau aux ordinateurs.\r\n\r\n* * Le milliardaire am\u00e9ricain Elon Musk se lance dans l'humanit\u00e9 augment\u00e9e 12h30: Cerveau ordinateur SCHAER\r\nLa nouvelle fait grand bruit dans le monde:\r\nLe milliardaire embl\u00e9matique de la Silicon Valley....  Elon Musk... se lance dans \"l'homme augment\u00e9\". \r\nIl \u00e0 cr\u00e9\u00e9 une nouvelle entreprise - \"Neuralink\".... \r\nKatja Schaer... C'est une soci\u00e9t\u00e9 qui a pour ambition de relier notre cerveau aux ordinateurs. \r\nOui, la nouvelle enflamme les m\u00e9dias. Elon Musk veut faire de nous des cyborgs, il voudrait transformer le cerveau en machine, implanter l'intelligence artificielle au coeur du cerveau. Alors bien s\u00fbr, ces titres rappellent des sc\u00e9narios de films de science fiction - dans lesquels \u00e9voluent des cr\u00e9atures mi-hommes, mi-machines. Et bien s\u00fbr, le fait que Neuralink soit cr\u00e9\u00e9e par l'homme qui est derri\u00e8re la Tesla, derri\u00e8re SpaceX, ajoute encore au sensationnel de la nouvelle. Il faut donc d'abord se d\u00e9barrasser du c\u00f4t\u00e9 \u00e9bouriffant de cette annonce.\r\nD'accord Katja, mais alors qu'est-ce qu'il reste?... que faut-il comprendre de ce dernier projet d'Elon Musk?\r\nEh bien, le milliardaire sud-africain, enfant ch\u00e9ri de la Californie se fait l'embl\u00e8me d'un sujet de recherche tr\u00e8s actuel. Celui de l'interface homme machine, cerveau- ordinateur. Le d\u00e9partement am\u00e9ricain de la d\u00e9fense, DARPA planche concr\u00e8tement l\u00e0-dessus par exemple. La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, Kernel \u00e9galement. Kernel  parle notamment d'augmenter nos capacit\u00e9s cognitives - en stimulant l'activit\u00e9 des neurones - voire en programmant nos neurones. Neuralink se place dans ce courant, donc. \r\nMais alors concr\u00e8tement, comment veut s'y prendre Elon Musk pour am\u00e9liorer nos capacit\u00e9s cognitives?\r\nC'est l\u00e0 o\u00f9 nous devons \u00eatre tr\u00e8s prudents. Neuralink, pr\u00e9par\u00e9 il y a quelques mois d\u00e9j\u00e0, a pris bien soin de ne rien d\u00e9voiler. Pas m\u00eame de communiqu\u00e9 de presse. On ne peut donc que s'appuyer sur des d\u00e9clarations pr\u00e9alables d'Elon Musk. Et lui se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 ce qu'il appelle le maillage neuronal. Il s'agirait d'une esp\u00e8ce de couche num\u00e9rique, qui viendrait se glisser entre notre cortex et notre syst\u00e8me limbique - donc ce qu'on appelle notre cerveau \u00e9motionnel. Reli\u00e9 \u00e0 nos neurones, cet esp\u00e8ce de maillage pourrait agir sur des pathologies comme la d\u00e9pression par exemple - dans un premier temps, puis sur nos capacit\u00e9s cognitives. Voil\u00e0 ce qu'on peut r\u00e9p\u00e9ter. Maintenant, attention \u00e0 ne pas m\u00e9langer ambition et r\u00e9alit\u00e9. D'ailleurs le centre de neuroproth\u00e8ses de l'EPFL ne veut pas commenter cette nouvelle, pr\u00e9cisant seulement que les scientifiques se r\u00e9jouissaient ... de ... voir ce que tout \u00e7a va donner.\r\nKatja Schaer Merci.", "alternativeExcerpt": ["Le milliardaire embl\u00e9matique de la Silicon Valley Elon Musk se lance dans l'humanit\u00e9 augment\u00e9e. Il a cr\u00e9\u00e9 une nouvelle entreprise, Neuralink, qui a pour ambition de relier notre cerveau aux ordinateurs."], "alternativeTitle": ["Le milliardaire am\u00e9ricain Elon Musk se lance dans l'humanit\u00e9 augment\u00e9e / 12H30_2017-03-29T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 29.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502690.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482415", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482411"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "CHIRURGIE", "DOS (ANATOMIE)", "T\u00c9MOIGNAGE", "DOS (ANATOMIE)", "DOS (ANATOMIE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "DOS (ANATOMIE)", "CHIROPRATIQUE", "DOS (ANATOMIE)", "ERGOTH\u00c9RAPIE", "DOS (ANATOMIE)", "T\u00c9MOIGNAGE", "CHIRURGIE", "DOS (ANATOMIE)", "\u00c9LECTRODE", "SURDOU\u00c9", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "T\u00c9MOIGNAGE", "SURDOU\u00c9", "SCANNER M\u00c9DICAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "SURDOU\u00c9", "SURDOU\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "SURDOU\u00c9"], "id": "asset-1578287", "durationSec": 3549, "mediaType": "video", "title": "Mal de dos : on op\u00e8re trop // Surdou\u00e9s, Haut Potentiel de souffrance ?", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "MORGES", "FRIBOURG", "LYON", "VEYRIER"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Mal de dos : on op\u00e8re trop\n- Surdou\u00e9s, Haut Potentiel de souffrance ?", "- Mal de dos : on op\u00e8re trop\n- Surdou\u00e9s, Haut Potentiel de souffrance ?", "- Mal de dos : on op\u00e8re trop\n- Surdou\u00e9s, Haut Potentiel de souffrance ?", "- Mal de dos : on op\u00e8re trop\n- Surdou\u00e9s, Haut Potentiel de souffrance ?", "En constatant une augmentation de 80% des op\u00e9rations de la hernie discale, on s\u2019interroge: pourquoi une telle augmentation, contraire \u00e0 toutes les recommandations? - Enfants et adultes, ils repr\u00e9sentent environ 2% de la population. Des g\u00e9nies ? Pas toujours ! Et leur parcours est jalonn\u00e9 de difficult\u00e9s et probl\u00e8mes affectifs.", "Qui sont ces adultes \"surdou\u00e9s\"? Pourquoi se sentent-ils souvent en d\u00e9calage avec les autres? Comment rompre avec la souffrance? Entretien avec Monique de Kermadec, psychoth\u00e9rapeute.", "Enfants et adultes, ils repr\u00e9sentent environ 2% de la population. Des g\u00e9nies ? Pas toujours! Et leur parcours est jalonn\u00e9 de difficult\u00e9s et probl\u00e8mes affectifs.", "En constatant une augmentation de 80% des op\u00e9rations de la hernie discale, on s\u2019interroge: pourquoi une telle augmentation, contraire \u00e0 toutes les recommandations?"], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Mal de dos: on op\u00e8re trop \u2013 Surdou\u00e9s, Haut Potentiel de souffrance?", "Plus de 130 de QI, un cerveau diff\u00e9rent?", "36,9\u00b0", "Surdou\u00e9s, Haut Potentiel de souffrance?", "Mal de dos: on op\u00e8re trop"], "imageURL": "//www.rts.ch/8440112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388530", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390451", "ece-8390419", "ece-8390405", "ece-8388530"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "id": "asset-1566735", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'avenir de l'Union europ\u00e9enne qui a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome. Le Brexit, la crise migratoire et la mont\u00e9e des populismes d'extr\u00eame droite fragilisent l'UE. Certains voient dans cet \u00e9tat de choses le d\u00e9but de la fin pour l'UE.", "title": "L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UE"], "backgrounds": ["Plateau, Yves Nidegger \u00e0 Roger Nordmann : \"Vous faites une forme d'autisme r\u00e9p\u00e9titif\" (20:10.22)."], "alternativeExcerpt": ["L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "Les chefs d'Etats et de gouvernements europ\u00e9ens ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce weekend les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, texte fondateur de l'Union Europ\u00e9enne. Mais l'ambiance n'est pas \u00e0 la f\u00eate. Brexit, crise migratoire ou encore mont\u00e9es des populismes... L'id\u00e9e europ\u00e9enne ne fait plus r\u00eaver grand monde. Alors est-ce le d\u00e9but de la fin pour l'Union? Peut-elle trouver un second souffle ? Et dans ce contexte, quel place pour la Suisse ?", "L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "Les chefs d'Etats et de gouvernements europ\u00e9ens ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce weekend les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, texte fondateur de l'Union Europ\u00e9enne. Mais l'ambiance n'est pas \u00e0 la f\u00eate. Brexit, crise migratoire ou encore mont\u00e9es des populismes... L'id\u00e9e europ\u00e9enne ne fait plus r\u00eaver grand monde. Alors est-ce le d\u00e9but de la fin pour l'Union? Peut-elle trouver un second souffle ? Et dans ce contexte, quel place pour la Suisse ?", "L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "Les chefs d'Etats et de gouvernements europ\u00e9ens ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce weekend les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, texte fondateur de l'Union Europ\u00e9enne. Mais l'ambiance n'est pas \u00e0 la f\u00eate. Brexit, crise migratoire ou encore mont\u00e9es des populismes... L'id\u00e9e europ\u00e9enne ne fait plus r\u00eaver grand monde. Alors est-ce le d\u00e9but de la fin pour l'Union? Peut-elle trouver un second souffle ? Et dans ce contexte, quel place pour la Suisse ?", "L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "Les chefs d'Etats et de gouvernements europ\u00e9ens ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce weekend les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, texte fondateur de l'Union Europ\u00e9enne. Mais l'ambiance n'est pas \u00e0 la f\u00eate. Brexit, crise migratoire ou encore mont\u00e9es des populismes... L'id\u00e9e europ\u00e9enne ne fait plus r\u00eaver grand monde. Alors est-ce le d\u00e9but de la fin pour l'Union? Peut-elle trouver un second souffle ? Et dans ce contexte, quel place pour la Suisse ?", "Les chefs d'Etats et de gouvernements europ\u00e9ens ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce weekend les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, texte fondateur de l'Union Europ\u00e9enne. Mais l'ambiance n'est pas \u00e0 la f\u00eate. Brexit, crise migratoire ou encore mont\u00e9es des populismes... L'id\u00e9e europ\u00e9enne ne fait plus r\u00eaver grand monde. Alors est-ce le d\u00e9but de la fin pour l'Union? Peut-elle trouver un second souffle ? Et dans ce contexte, quel place pour la Suisse ?", "Jean-Marc Aellen les a retrouv\u00e9 et leur a demand\u00e9 comment ils voyaient l\u2019Union europ\u00e9enne aujourd\u2019hui."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "Infrarouge", "L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "Infrarouge", "L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "Infrarouge", "L'Europe \u00e0 bout de souffle?", "L'Europe \u00e0 bout de souffle ?", "Apr\u00e8s le vote sur l\u2019EEE il y a 25 ans, des jeunes ont cr\u00e9\u00e9 le comit\u00e9 \u00abn\u00e9 le 7 d\u00e9cembre\u00bb pour continuer \u00e0 se battre pour l\u2019Europe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388525", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390457", "ece-8390751", "ece-8440567", "ece-8388525"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGR\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "M\u00c9C\u00c9NAT", "PORTRAIT", "CONSEILLER D'ETAT", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1586484", "durationSec": 1847, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Taxes sur les boissons sucr\u00e9es: la lutte contre la malboisson", "Les Fran\u00e7ais de Zurich sont plut\u00f4t pro-Macron", "Lancement de la proc\u00e9dure du Brexit: l\u2019analyse de Marc Allg\u00f6wer", "Lancement de la proc\u00e9dure du Brexit: Nigel Farage se r\u00e9jouit", "Le mus\u00e9e des beaux-arts de Lausanne soutenu par le m\u00e9c\u00e9nat", "La BD attire de plus en plus le cin\u00e9ma, un mariage pas si heureux", "Lancement de la proc\u00e9dure du Brexit: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter, \u00e0 Londres", "Le Brexit est officiel, reste \u00e0 n\u00e9gocier avec l'Union europ\u00e9enne", "Elections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises: Manuel Valls votera Macron", "Un t\u00e9trapl\u00e9gique retrouve l'usage d'un bras gr\u00e2ce \u00e0 la science", "March\u00e9s boursiers: apr\u00e8s l'euphorie, la prudence", "Londres: les pros europ\u00e9ens d\u00e9\u00e7us n'abandonnent pas", "Cybercriminalit\u00e9 en hausse, la traque des polices sur internet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388507", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Selon une \u00e9tude de l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, 25 \u00e0 33 % des adolescents suisses consomment chaque jour des boissons sucr\u00e9es.", "En Suisse, le Fran\u00e7ais Joachim Forget fait campagne pour lui et r\u00e9ussit \u00e0 gagner une part importante de ses compatriotes.", "Une m\u00e9c\u00e8ne du mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne accepte d'expliquer sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, fait rare dans un monde o\u00f9 la discr\u00e9tion est de mise.", "Les adaptations de bande dessin\u00e9e au cin\u00e9ma se multiplient. Si certaines adaptations rencontrent le succ\u00e8s, d\u2019autres ont moins de chance.", "Les deux parties ont deux ans pour n\u00e9gocier les conditions de leur divorce, mais \u00e9galement les termes de leur future relation.", "Un Am\u00e9ricain paralys\u00e9 depuis 8 ans peut \u00e0 nouveau employer son bras et sa main. Il boit et il mange gr\u00e2ce \u00e0 une neuroproth\u00e8se.", "Selon l\u2019ex patron de la BNS, une reprise a lieu aux Etats-Unis et en Europe, mais des interrogations demeurent sur la politique du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.", "La jubilation de Farage contraste avec l'inqui\u00e9tude d'une partie des Britanniques, minoritaires lors du referendum en juin.", "Ce sont les arnaqueurs, les p\u00e9dophiles, les injures sur le net et autres. La police d\u00e9multiplie ses moyens dans ce domaine."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Statement didactique sur le retrait du Royaume-Uni de l'UE", "name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis Londres", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388505", "ece-8388507"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "MOTO", "MODE VESTIMENTAIRE", "PORTRAIT", "CONSEILLER D'ETAT"], "visualPersons": ["BARTHASSAT, LUC"], "id": "asset-1586485", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["B\u00e2le-ville, visiteurs et exposants lors du Salon mondial d'horlogerie et de bijouterie de luxe Baselworld."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Les meilleurs chefs pr\u00e9parent les collations des donneurs de sang des HUG", "Syrie: les forces arabo-kurdes se rapprochent de Raqqa", "Lutte contre la violation des brevets \u00e0 Baselworld", "Le rendez-vous du cin\u00e9ma: Julie Evard et Rafael Wolf donnent leur avis sur les prochaines sorties cin\u00e9ma", "Minimag: la passion de la moto va souvent de pair avec un look particulier", "Un chalet \u00e9cologique qui produit de l\u2019\u00e9nergie", "Brexit: le Royaume-Uni d\u00e9clenche le divorce de l\u2019UE", "Tennis/Tournoi de Miami: Federer passe en quarts de finale, Wawrinka est \u00e9limin\u00e9", "Hockey/LNA/Playout: Fribourg Gott\u00e9ron subit une lourde d\u00e9faite contre Ambri Piotta", "Les prochaines \u00e9tapes du Brexit: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter \u00e0 Londres", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388548", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est la deuxi\u00e8me ann\u00e9e qu\u2019un tel \u00e9v\u00e8nement est organis\u00e9. Il avait eu beaucoup de succ\u00e8s lors de la premi\u00e8re \u00e9dition.", "Raqqa est la capitale de l\u2019organisation Daesh. Le barrage de Tabqa se trouve sur leur route. Les combats pourraient donc provoquer de gigantesques inondations.", "La foire de l\u2019horlogerie est un \u00e9v\u00e8nement id\u00e9al pour les experts de la copie et du piratage, mais des dispositifs sont d\u00e9ploy\u00e9s pour \u00e9viter de telles tricheries.", "Ils \u00e9voquent \u00ab Ghost in the Shell \u00bb de Rupert Sanders, \u00ab Telle m\u00e8re, telle fille \u00bb de No\u00e9mie Saglio et \u00ab Corporate \u00bb de Nicolas Silhol.", "Le biker n\u2019a pas toujours eu bonne r\u00e9putation, pourtant on est loin de l\u2019image de loubard n\u00e9e dans les ann\u00e9es 70.", "GE/Minimag: la passion de la moto va souvent de pair avec un look particulier", "La lettre sign\u00e9e par Theresa May invoquant l\u2019article 50 du Trait\u00e9 de Lisbonne doit \u00eatre remise au pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en.", "Federer s\u2019impose 7-6 7-6 contre Roberto Bautista Agut, Wawrinka se fait \u00e9liminer par Alexander Zverev 4-6 6-2 6-1.", "Le club n\u2019est donc pas s\u00fbr de se maintenir en LNA."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis Londres", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388548", "ece-8390493"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE", "TAUREAU", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "COFFRANE", "MONTMOLLIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1586486", "durationSec": 1146, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: un collectif s\u2019oppose \u00e0 la construction d\u2019une halle d\u2019engraissement de taureaux", "La station de Savognin dans les Grisons a \u00e9t\u00e9 pionni\u00e8re dans l\u2019utilisation de canons \u00e0 neige", "BE: une association biennoise propose de donner une seconde vie \u00e0 l\u2019ancien stade de la Gurzelen", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "JU: la classe politique se retrouve pour le traditionnel jass au cochon"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388515", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agira de la plus grosse halle de Suisse. Le canton a donn\u00e9 son feu vert, mais un collectif s\u2019oppose \u00e0 cette m\u00e9thode d\u2019\u00e9levage industrielle.", "Leza Schmid, devenu expert en neige artificielle, a cr\u00e9\u00e9 la plus grande installation de canons d\u2019Europe il y a 40 ans.", "L\u2019ancien stade serait transform\u00e9 en terrain de jeu pour les habitants, avec cours de tennis, potager, ou encore salles de musique.", "Il permet aux nouveaux \u00e9lus de faire connaissance avec les autres parlementaires, avec comme r\u00e9compenses quelques morceaux de viandes."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390453", "ece-8388513", "ece-8388515"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La 42\u00e8me \u00e9dition du Pal\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48CB6472-AB88-431C-BA1B-7ADDB55A5043", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La 42\u00e8me \u00e9dition du Pal\u00e9o", "La 42\u00e8me \u00e9dition du Pal\u00e9o  / RVA3_2017-03-29T06:39:56_le-x-du-jour", "La 42\u00e8me \u00e9dition du Pal\u00e9o  / RVA3_2017-03-29T06:39:56_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8463490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8463490", "ece-8463467"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRAGE SPORTIF"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1586258", "durationSec": 1836, "publicationDate": "2017-03-28T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "La Suisse f\u00eate les 600 ans de la naissance de Nicolas de Flue", "Entretien avec Philipp Hildebrand, Vice-pr\u00e9sident de BlackRock", "Comment Pal\u00e9o a r\u00e9ussi \u00e0 s'offrir les Red Hot Chili Peppers", "Fribourg est l\u2019un des cantons qui conna\u00eet la plus forte croissance de population", "Fini le Palais de Rumine pour le Parlement vaudois", "600\u00e8me anniversaire de Nicolas de Flue: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "Le Jura prend en main la formation des jeunes migrants", "Philipp Hildebrand rebondit \u00e0 Londres chez BlackRock", "L'espionnage turc en Suisse a augment\u00e9 depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier", "La France utilise pour la premi\u00e8re fois l'arbitrage vid\u00e9o en foot", "Que faire des islamistes lib\u00e9r\u00e9s, mais non d\u00e9radicalis\u00e9s ?", "Les ventouses, outil traditionnel m\u00e9dical, sont de retour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388097", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce saint \u00e9tait un ermite qui v\u00e9cut 20 ans dans une pi\u00e8ce minuscule.", "Le groupe californien n'avait plus jou\u00e9 en Suisse romande depuis 29 ans.", "Cette explosion d\u00e9mographique touche certaines communes en particulier, comme celle du village du P\u00e2quier en Gruy\u00e8re.", "Les d\u00e9put\u00e9s iront dans le Parlement reconstruit sur les ruines du b\u00e2timent historique d\u00e9truit par le feu en 2002.", "L\u2019id\u00e9e est de former les jeunes migrants pour \u00e9viter de les retrouver \u00e0 l'aide sociale dans quelques ann\u00e9es.", "C\u2019est une belle reconversion pour le prince d\u00e9chu de la finance suisse.", "La surveillance men\u00e9e par les services secrets turcs en Suisse a \u00e9t\u00e9 intensifi\u00e9e depuis le putsch manqu\u00e9.", "La F\u00e9d\u00e9ration internationale compte ainsi diminuer les erreurs et venir en aide \u00e0 l\u2019arbitrage.", "Des mesures de s\u00e9curit\u00e9 sont prises, mais la r\u00e9int\u00e9gration de ces terroristes s'av\u00e8re complexe.", "L\u2019usage est large et particuli\u00e8rement pris\u00e9 des sportifs pour am\u00e9liorer leurs performances."], "variantIds": ["ece-8388095", "ece-8388097"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 137", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580561", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-28T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Dominique (VS) vs Guy-Fran\u00e7ois (VS)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388083", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388083", "ece-8388081"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 54", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1442978", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-03-28T14:45:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 54", "Vieillir en bonne sant\u00e9... comme un rat ! - Un smartphone comme cam\u00e9ra TV - Petits plats \u00e0 imprimer - Attention : chutes de pierres", "Vieillir en bonne sant\u00e9... comme un rat ! - Un smartphone comme cam\u00e9ra TV - Petits plats \u00e0 imprimer - Attention : chutes de pierres"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 54", "Emission 54"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390555", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390555"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 26", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541237", "durationSec": 1399, "publicationDate": "2017-03-28T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "26"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8388139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Shakespeare, th\u00e9\u00e2tre \u00e0 tout faire", "id": "sound-F3AAA8F4-667D-4F62-8AF8-823FAA2AA73B", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse romande, trois pi\u00e8ces de Shakespeare tiennent l'affiche. Avec un point commun: leur libert\u00e9 au texte d'origine. \"Hamlet\", mis en sc\u00e8ne par le B\u00e2lois Boris Nikitin ne garde que l'esprit et le titre. \"Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9\" cr\u00e9\u00e9 par Isabelle Bonillo est n\u00e9 du souvenir de cette pi\u00e8ce. \"O\u00f9 en est la nuit?\" de Guillaume B\u00e9guin ajoute des textes \u00e0 Macbeth, parfois venus d'autres pi\u00e8ces du grand auteur anglais. \r\nExplications des artistes au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse romande, trois pi\u00e8ces de Shakespeare tiennent l\u02b9affiche. Avec un point commun: leur libert\u00e9 au texte d\u02b9origine. \"Hamlet\", mis en sc\u00e8ne par le B\u00e2lois Boris Nikitin ne garde que l\u02b9esprit et le titre. \"Le Songe d\u02b9une nuit d\u02b9\u00e9t\u00e9\" cr\u00e9\u00e9 par Isabelle Bonillo est n\u00e9 du souvenir de cette pi\u00e8ce. \"O\u00f9 en est la nuit?\" de Guillaume B\u00e9guin ajoute des textes \u00e0 Macbeth, parfois venus d\u02b9autres pi\u00e8ces du grand auteur anglais. \n\nExplications des artistes au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Shakespeare, th\u00e9\u00e2tre \u00e0 tout faire / VER_2017-03-28T16:35:45_theatre-shakespeare-theatre-a-tout-faire", "Vertigo du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8503036.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8460013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8460002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-F6C49A6E-31B0-4A6D-A88A-6E4EF0D715E8", "durationSec": 489, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (Revue de presse al\u00e9manique) La presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat, Il y a de plus en plus de cheveux gris dans les conseils d'adminsitration des entreprises suisses ...\r\nLe monde de l'\u00e9conomie a tendance a tendance \u00e0 rajeunir gr\u00e2ce au boom des  technologies , les directeurs d'entreprise qui ont moins de 30 ans ne sont plus une raret\u00e9.  Mais dans les conseils d'administration, la tendance est tout autre La moyenne d'\u00e2ge en suisse des adminsitrateurs de soci\u00e9t\u00e9 est de 59 ans. Normal serait-on tent\u00e9 de dire, ces personnes sont exp\u00e9riment\u00e9es, elles ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu des situations de crise, des fusions, des licenciements. Mais la concentration des plus de 50 ans dan sle sconseils d'adminsitartion est aussi dangereuse, dit le tagesanzeiger ce matin:  car avec l'\u00e2ge, l'usage  du savoir accumul\u00e9  diminue. Et \u00e0 partir de 53 ans,   les personnes prennent plus facilement de mauvaises d\u00e9cisions financi\u00e8res, selon une \u00e9tude am\u00e9ricaine. Il faudrait donc une plus grande varit\u00e9 d'\u00e2ges repr\u00e9sent\u00e9s. Le journal publie un graphique qui classe les entreprise du SMI en fonction de l'\u00e2ge moyen de leurs administrateurs . Le plus jeune conseil, celui de Swisscom a une moyenne d'\u00e2ge de 56 ans. Avce 68 ans ed moyenne d'\u00e2ge, , le conseil de richemont est celui qui accuule le plus de cheveux gris . Sujet qui contraste avec la Une du Blick: le journal rel\u00e8ve que si le ch\u00f4mage globalement diminue, ceklui des plus de 55 ans lui augmente. Le journal reprend une radiographie du march\u00e9 du travail suisse des deux aderni\u00e8res ann\u00e9es. \r\nfrance - lois \r\n***  Les turcs de Suisse h\u00e9sitent \u00e0 aller voter par crainte d'\u00eatre mis sous surveillance ...\r\nDepuis hier et jusqu'au 9 avril, les Turcs de Suisse peuvent se rendre aux urnes pour s eprononcer sur leur referendum pour une nouvelle cponstitution en  turquie. Mais rel\u00e8ve le Tagesanzeiger, les 92'000 turcs de Suisse qui ont cette possibilit\u00e9s ne la saisiront aps tous. Des personnes plut\u00f4t \u00e0 gauche, les kurdes ou encore des partisans du pr\u00e9dicateur fettgullah Gullen ont peur; ils ne veulent pas devoir laisser leur adresse suisse \u00e0 l'ambassade de peur d'\u00eatre ensuite mis sous surveillance. Les Turcs principales victimes de la mont\u00e9e des tensions entre recep tayip erdogan et l'Europe, c'est aussi l'angle choisi par la NZZ. Les turques de la Riviera d'Antalya redoutent de voir les touristes europ\u00e9ens bouder leurs plages de r\u00eave. \r\n*** Et la presse al\u00e9manique se demande ce matin: Recep tayip erdogan va-t-il marcher sur traces de Muhammar kadhafi ?\r\nC'est fou ce qu'un bout de tissu, une banderole avec un slogan certes injurieux, peut cr\u00e9er comme remous diplomatiques \u00e0 l'heure du tout num\u00e9rique, s'exclame l'Argauerzeitung. Depuis hier, le minist\u00e8re public turc a lanc\u00e9 une proc\u00e9dure pour outrage \u00e0 un pr\u00e9sident. Mais pour l'heure la Turquie n'a pas encore actionn\u00e9 la proc\u00e9dure d'entraide judiciaire avec la Suisse.  Des proc\u00e9dures pour outrage \u00e0 majest\u00e9 sont extr\u00eamement rares en Suisse.  La derni\u00e8re remonte \u00e0 2010, c'est le dicatetur lybien Muhammar Kadhafi qui l'avait actionn\u00e9: le politicien genevois Eric Stauffer\r\n\u00e9tait en ligne de mire pour avoir affirm\u00e9 que la Lybie voulait d\u00e9truire la Suisse.  Les tensions entre la Suisse et la Turquie, c'est  presque de la routine semble dire ce matin la NZZ qui publie la liste des 8 crises qui ont rythm\u00e9e les relations entre Berne et Ankara, ces 25 derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nCriminalit\u00e9 en Suisse\r\n**** L'ind\u00e9pendance des \u00e9lus \u00e0 Berne est toute relative, soulihne 24 heures ce matin\r\n24 heures\r\nDe s\u00e9rieux int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques: la balserzeitung conacre un article au soutien de certains \u00e9lus de droite \u00e0 la strat\u00e9gie Energie 2050. Soutienb qui s'expliqzuerait par le fait que ces \u00e9lus travaillent pour de sbranches qui b\u00e9nficierait dutectem,ent du programme de  la sortue du nucl\u00e9aire. particuli\u00e8rement vis\u00e9e, PDC yannick Buttet, PBDWwrner Luginbulh ou encore Peter schiliiher PLR .. blbla\r\nTrump - Trudeau oleaoduc\r\n***  La politique de mobilit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve est attendue au tournant  ..\r\nedito secptique\r\n*** Les hormones expliquent notre difficult\u00e9 \u00e0 supporter l'altitude\r\nSi les humains ne peuvent pas vivre \u00e0 5000 m\u00e8tres d'altitude , ce n'est pas seulement \u00e0 cause de la rar\u00e9faction de l'oxyg\u00e8ne. une nouvelle \u00e9tude faite par ds m\u00e9decins bernois r\u00e9v\u00e8le qu'un long s\u00e9jour \u00e0 tr\u00e8s haute altitude met sens dessus dessous le syst\u00e8me hormonal humain. L'hornone du stress notamment serait active , un e\u00e9tude des medcin de l'Inselspital \u00e0 Bern men\u00e9e lors d'une xep\u00e9dition dans l'Himalya et \u00e0d \u00e9couvrir en d\u00e9tail dans la Bernerzeitung.\r\n(Reuve de presse romande) *** La presse, Esther Coquoz, Dominique Choffat, Il y a de plus en plus de cheveux gris dans les conseils d'administration des entreprises suisses ...\r\nESTHER  Le monde de l'\u00e9conomie a tendance a tendance \u00e0 rajeunir gr\u00e2ce au boom des  technologies , les directeurs d'entreprise qui ont moins de 30 ans ne sont plus une raret\u00e9.  Mais dans les conseils d'administration, la tendance est tout autre La moyenne d'\u00e2ge en suisse des adminsitrateurs de soci\u00e9t\u00e9 est de 59 ans. Normal serait-on tent\u00e9 de dire, ces personnes sont exp\u00e9riment\u00e9es, elles ont d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu des situations de crise, des fusions, des licenciements. Mais la concentration des plus de 50 ans dan sle sconseils d'adminsitartion est aussi dangereuse, dit le tagesanzeiger ce matin:  car avec l'\u00e2ge, l'usage  du savoir accumul\u00e9  diminue. Et \u00e0 partir de 53 ans,   les personnes prennent plus facilement de mauvaises d\u00e9cisions financi\u00e8res, selon une \u00e9tude am\u00e9ricaine. Il faudrait donc une plus grande varit\u00e9 d'\u00e2ges repr\u00e9sent\u00e9s. Le journal publie un graphique qui classe les entreprise du SMI en fonction de l'\u00e2ge moyen de leurs administrateurs . Le plus jeune conseil, celui de Swisscom a une moyenne d'\u00e2ge de 56 ans. Avce 68 ans ed moyenne d'\u00e2ge, , le conseil de richemont est celui qui accuule le plus de cheveux gris . Sujet qui contraste avec la Une du Blick: le journal rel\u00e8ve que si le ch\u00f4mage globalement diminue, ceklui des plus de 55 ans lui augmente. Le journal reprend une radiographie du march\u00e9 du travail suisse des deux aderni\u00e8res ann\u00e9es. \r\nDOM On reste dans la gestion des soci\u00e9t\u00e9s, mais en France cette fois-ci.\r\nUne nouvelle loi oblige les multinationales \u00e0 lutter contre les exactions de leurs filiales \u00e9trang\u00e8res.\r\nUn article \u00e0 d\u00e9couvrir dans la Libert\u00e9, le courrier, le nouvelliste, et les quotidiens neuch\u00e2telois.\r\nVisiblement, le scandale qui a impliqu\u00e9 le cimentier franco-suisse Lafarge-Holcim, ce scandale a \u00e9veill\u00e9 les consciences. \r\nLe groupe a reconnu avoir financ\u00e9 indirectement des groupes arm\u00e9s, pour maintenir ses activit\u00e9s en Syrie. \r\nDor\u00e9navant, les multinationales fran\u00e7aises devront donc mettre en place un plan de vigilance, pour pr\u00e9venir les atteintes aux droits humains et environnementaux. Il s'agit d'une premi\u00e8re mondiale.\r\nEt en Suisse? Une initiative populaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e en novembre dernier, par 80 ONG et associations. \r\nUne initiative \u00abPour des multinationales responsables\u00bb. \r\n***  Les turcs de Suisse h\u00e9sitent \u00e0 aller voter par crainte d'\u00eatre mis sous surveillance ...\r\nESTHER  Depuis hier et jusqu'au 9 avril, les Turcs de Suisse peuvent se rendre aux urnes pour s eprononcer sur leur referendum pour une nouvelle cponstitution en  turquie. Mais rel\u00e8ve le Tagesanzeiger, les 92'000 turcs de Suisse qui ont cette possibilit\u00e9s ne la saisiront aps tous. Des personnes plut\u00f4t \u00e0 gauche, les kurdes ou encore des partisans du pr\u00e9dicateur fettgullah Gullen ont peur; ils ne veulent pas devoir laisser leur adresse suisse \u00e0 l'ambassade de peur d'\u00eatre ensuite mis sous surveillance. Les Turcs principales victimes de la mont\u00e9e des tensions entre recep tayip erdogan et l'Europe, c'est aussi l'angle choisi par la NZZ. Les turques de la Riviera d'Antalya redoutent de voir les touristes europ\u00e9ens bouder leurs plages de r\u00eave. \r\n*** Et la presse al\u00e9manique se demande ce matin: Recep tayip erdogan va-t-il marcher sur traces de Muhammar kadhafi ?\r\nESTHER  C'est fou ce qu'un bout de tissu, une banderole avec un slogan certes injurieux, peut cr\u00e9er comme remous diplomatiques \u00e0 l'heure du tout num\u00e9rique, s'exclame l'Argauerzeitung. Depuis hier, le minist\u00e8re public turc a lanc\u00e9 une proc\u00e9dure pour outrage \u00e0 un pr\u00e9sident. Mais pour l'heure la Turquie n'a pas encore actionn\u00e9 la proc\u00e9dure d'entraide judiciaire avec la Suisse.  Des proc\u00e9dures pour outrage \u00e0 majest\u00e9 sont extr\u00eamement rares en Suisse.  La derni\u00e8re remonte \u00e0 2010, c'est le dicatetur lybien Muhammar Kadhafi qui l'avait actionn\u00e9: le politicien genevois Eric Stauffer\r\n\u00e9tait en ligne de mire pour avoir affirm\u00e9 que la Lybie voulait d\u00e9truire la Suisse.  Les tensions entre la Suisse et la Turquie, c'est  presque de la routine semble dire ce matin la NZZ qui publie la liste des 8 crises qui ont rythm\u00e9e les relations entre Berne et Ankara, ces 25 derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nDOM  La criminalit\u00e9 est en baisse, un peu partout en Suisse, et retrouve des niveaux qu'on n'avait plus vus depuis 2009. \r\nMais ces chiffres peuvent tromper, pr\u00e9vient l'\u00e9ditorialiste du Temps.\r\nParce que ce recul de la criminalit\u00e9 s'explique quasi exclusivement par la baisse du nombre de cambriolages et autres vols. \r\nDes d\u00e9lits qui s'accompagnent souvent d'autres dommages, comme l'atteinte \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, et se retrouvent donc comptabilis\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises. \r\nL'\u00e9ditorialiste du Temps regrette donc l'absence d'analyse plus fine. \r\nUn regret qui ressemble \u00e0 celui \u00e9voqu\u00e9 dans 24 Heures.\r\nL'\u00e9ditorialiste y d\u00e9nonce de grandes d\u00e9clarations, du c\u00f4t\u00e9 vaudois, par exemple: \u00e0 Bex, la probl\u00e9matique du deal de rue est r\u00e9gl\u00e9e. D\u00e9claration qui \u00e9mane des autorit\u00e9s. \r\nLa pr\u00e9sence polici\u00e8re a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e dans cette ville de Bex. \r\nMais ce n'est l\u00e0 que le bout de la lorgnette, regrette le quotidien. \r\nQu'un seul deal-eur soit pinc\u00e9 \u00e0 Bex ces prochaines semaines, et tout sera \u00e0 recommencer.\r\n**** L'ind\u00e9pendance des \u00e9lus \u00e0 Berne est toute relative, souligne 24 heures ce matin\r\nDOM Pressions, sous-entendus, les votes sont influenc\u00e9s, sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale.\r\nIl y a bien s\u00fbr les lobby, toujours importants. Mais il y a aussi le pression qui vient des partis eux-m\u00eames.\r\nLa r\u00e9forme des retraites, qui s'est jou\u00e9e \u00e0 une voix pr\u00e8s, cette r\u00e9forme illustre tr\u00e8s bien cette probl\u00e9matique. \r\nAu final, les votes sont de plus en plus homog\u00e8nes, de l'avis du politologue Georg Lutz. \r\nC'est un vrai changement de comportement qui a lieu depuis quelque temps au conseil national. \r\nLes partis ont compris qu'ils ont tout \u00e0 perdre en se montrant divis\u00e9s. \r\nUne tendance surtout per\u00e7ue avec le vote \u00e9lectronique, o\u00f9 l'on sait tout de suite qui a vot\u00e9 quoi. \r\nESTHER  De s\u00e9rieux int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques: la balserzeitung conacre un article au soutien de certains \u00e9lus de droite \u00e0 la strat\u00e9gie Energie 2050. Soutienb qui s'expliqzuerait par le fait que ces \u00e9lus travaillent pour de sbranches qui b\u00e9nficierait dutectem,ent du programme de  la sortue du nucl\u00e9aire. particuli\u00e8rement vis\u00e9e, PDC yannick Buttet, PBDWwrner Luginbulh ou encore Peter schiliiher PLR .. blbla\r\nDOM Eh bien on va rester dans le domaine de l'\u00e9nergie, avec la relance du projet controvers\u00e9 d'ol\u00e9-oduc Keystone. \r\nProjet relanc\u00e9 par  les Etats-Unis, par Donald Trump.\r\nVoil\u00e0 qui n'est pas sans cons\u00e9quence pour le premier ministre canadien, qui devra assumer les cons\u00e9quences politiques de cette d\u00e9cision.\r\nJustin Trudeau est bien embarass\u00e9, analyse le Courrier aujourd'hui. Cet ol\u00e9-oduc Keystone, qui relie la province canadienne d'Alberta aux Etats-unis, c'est une vraie pierre dans le jardin du premier ministre canadien. \r\nLui qui ne cesse de marteler que l'\u00e9conomie et la protection de l'environnement peuvent aller de pair.\r\nMais le canada affiche une croissance \u00e9conomique tir\u00e9e par l'\u00e9nergie, qui p\u00e8se 10% du produit int\u00e9rieur brut. Entre autre du p\u00e9trole.\r\nUne contradiction avec les propos affich\u00e9s par Justin Trudeau.\r\n*** Le canton de Neuch\u00e2tel vit une v\u00e9ritable surench\u00e8re des id\u00e9ologies, nous dit l'Express.\r\nDOM Nous sommes donc \u00e0 six petits jours des \u00e9lections cantonales. \r\nEt le climat politique neuch\u00e2telois a pris un virage d\u00e9plaisant, hier au grand conseil. \r\nHu\u00e9es \u00e0 droite, hu\u00e9es \u00e0 gauche. Le ton est vite mont\u00e9, avec le vote sur deux CCT distinctes dans le secteur de la sant\u00e9. \r\nDes \u00e9changes qui d\u00e9montrent que le gouvernement n'en a pas fini avec le vieux d\u00e9mon de la division.\r\nUne surench\u00e8re catastrophique, s'inqui\u00e8te l'\u00e9ditorialiste, vu la situation politique et financi\u00e8re du canton aujourd'hui. \r\n*** Les hormones expliquent notre difficult\u00e9 \u00e0 supporter l'altitude\r\nESTHER Si les humains ne peuvent pas vivre \u00e0 5000 m\u00e8tres d'altitude , ce n'est pas seulement \u00e0 cause de la rar\u00e9faction de l'oxyg\u00e8ne. une nouvelle \u00e9tude faite par ds m\u00e9decins bernois r\u00e9v\u00e8le qu'un long s\u00e9jour \u00e0 tr\u00e8s haute altitude met sens dessus dessous le syst\u00e8me hormonal humain. L'hornone du stress notamment serait active , un e\u00e9tude des medcin de l'Inselspital \u00e0 Bern men\u00e9e lors d'une xep\u00e9dition dans l'Himalya et \u00e0d \u00e9couvrir en d\u00e9tail dans la Bernerzeitung.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-28T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2017-03-28T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478568", "ece-8478549"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : EMS fm les avantages d'\u00eatre vieux ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50B6258B-F813-4C3D-9106-4447267D0781", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-28T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-28T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459612", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459612", "ece-8459609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Ursina chante le spleen des montagnes", "id": "sound-E4797A11-5C7B-4DF0-B327-496EFB74AB70", "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival M4Music a lieu du 30 mars au 1er avril 2017 \u00e0 Lausanne et \u00e0 Zurich. Cette manifestation se veut un panorama de la cr\u00e9ation suisse dans le domaine des musiques actuelles. Et cette ann\u00e9e, on y d\u00e9couvrira de nombreux artistes al\u00e9maniques particuli\u00e8rement prometteurs, parmi lesquels Ursina. \r\nCette jeune chanteuse grisonne r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le festival M4Music a lieu du 30 mars au 1er avril 2017 \u00e0 Lausanne et \u00e0 Zurich. Cette manifestation se veut un panorama de la cr\u00e9ation suisse dans le domaine des musiques actuelles. Et cette ann\u00e9e, on y d\u00e9couvrira de nombreux artistes al\u00e9maniques particuli\u00e8rement prometteurs, parmi lesquels Ursina. \n\nCette jeune chanteuse grisonne r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Ursina chante le spleen des montagnes / VER_2017-03-28T16:51:45_musique-ursina-chante-le-spleen-des-mont", "Vertigo du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8499526.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8460013", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8460001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une conf\u00e9rence visant \u00e0 interdire les armes nucl\u00e9aires s'ouvre \u00e0 New York", "id": "sound-5BFEF9FC-B715-431D-8CD0-35CDB82C9495", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\nQuelque 120 pays, dont la Suisse, sont r\u00e9unis \u00e0 New York dans le cadre d'une conf\u00e9rence visant le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire. L'\u00e9v\u00e8nement est boycott\u00e9 par de nombreux pays, dont les membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU.\r\n\r\n* * Une conf\u00e9rence visant \u00e0 interdire les armes nucl\u00e9aires s'ouvre \u00e0 New York 12h30: ONU: armes nucl\u00e9aires  Bourreau \r\nLa fin des armes nucl\u00e9aires dans le monde.ce n'est peut-\u00eatre plus totalement une utopie. \r\nUne conf\u00e9rence pour n\u00e9gocier un trait\u00e9 les interdisant vient de s'ouvrir \u00e0 New York. \r\nElle doit durer quatre jours.\r\nUne majorit\u00e9 des 120 pays qui y participent, dont la Suisse, se prononcent pour cette interdiction. mais il reste une quarantaine d'Etats qui s'y opposent toujours. C'est  notamment ce cas les membres du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU..... Marie Bourreau\r\n  1'34''\r\n(( Ironie de l'histoire.la dissuasion a chang\u00e9 de camp.D\u00e9sormais, ce sont les \u00e9tats nucl\u00e9aires qui subissent la pression des \u00e9tats membres qui veulent aboutir \u00e0 un trait\u00e9 interdisant ces armes de destruction massive..et signe d'une nervosit\u00e9 nouvelle, trois gouvernements, la France, les Etats-Unis et le Royaume Uni ont tenu une conf\u00e9rence de presse pour justifier le boycott de ces n\u00e9gociations. Matthew Rycroft le repr\u00e9sentant Britannique\r\n\u00ab\u00a0Le Royaume-Uni ne participe pas aux n\u00e9gociations pour l'interdiction des armes nucl\u00e9aires parce que nous ne pensons pas que ces n\u00e9gociations peuvent mener \u00e0 de r\u00e9elles avanc\u00e9es en mati\u00e8re de d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire mondial. Le gouvernement Britannique croit fermement que la meilleure fa\u00e7on d'arriver \u00e0 un d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire mondial est via un d\u00e9sarmement multilat\u00e9ral progressif, n\u00e9goci\u00e9 \u00e9tape par \u00e9tape dans le cadre des accords internationaux existants.\u00a0\u00bb\r\nMais pour la centaine d'\u00e9tats, dont la Suisse,\u00a0 et la soci\u00e9t\u00e9 civile en faveur de ce trait\u00e9 ces arguments id\u00e9ologiques ne tiennent pas et vont \u00e0 l'encontre d'un mouvement historique. Jean-Marie Collin est le vice pr\u00e9sident de l'initiative pour le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire\r\n\u00ab\u00a0 Imaginez quelques ann\u00e9es en arri\u00e8re si ces m\u00eames \u00e9tats s'\u00e9taient oppos\u00e9s \u00e0 l'interdiction des armes biologiques ou des armes chimiques.le sens de l'histoire c'est que face \u00e0 ce probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 mondial que repr\u00e9sentent les armes nucl\u00e9aires il faut les interdire et il faut par la suite engager un processus de d\u00e9sarmement.\u00a0\u00bb\r\nLes plus optimistes des n\u00e9gociateurs pensent que ce traite pourrait m\u00eame \u00eatre sign\u00e9 d\u00e9s le mois de juillet prochain quitte \u00e0 mettre les \u00e9tats dot\u00e9s de l'arme nucl\u00e9aire au pied du mur.))", "alternativeExcerpt": ["Quelque 120 pays, dont la Suisse, sont r\u00e9unis \u00e0 New York dans le cadre d\u2019une conf\u00e9rence visant le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire. L\u2019\u00e9v\u00e8nement est boycott\u00e9 par de nombreux pays, dont les membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU."], "alternativeTitle": ["Une conf\u00e9rence visant \u00e0 interdire les armes nucl\u00e9aires s\u2019ouvre \u00e0 New York / 12H30_2017-03-28T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8497828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478593", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478585"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : micro-trottoir sur la sp\u00e9l\u00e9ologie, 1963", "id": "sound-E547FAD3-1849-4D66-A392-729252BD05C8", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : micro-trottoir sur la sp\u00e9l\u00e9ologie, 1963 / ALA_2017-03-28T15:04:15_archive-micro-trottoir-sur-la-speleologi", "A l'abordage du 28.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8460038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8460035"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 28.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26BA9FC6-2DC8-4C4B-A252-B5134C1FBB59", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-03-28T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 28.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-DCC9CAFF-AFBD-480E-BB5E-C2C599F638FF", "durationSec": 578, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Catherine Mathieu, \u00e9conomiste au sein de l'observatoire fran\u00e7ais des conjonctures \u00e9conomiques;Philippe Nantermod,conseiller national PLR valaisan;guinardro; Akram Ahmad,journaliste syrien d'opposition\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:16-08:00:32 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D3new/L'ECONOMIE ECOSSAISE) C'est bient\u00f4t le jour J... pour la nouvelle vie de la Grande Bretagne hors de l'Europe...\r\nDemain, Londres d\u00e9clenchera officiellement le processus de divorce avec l'Union... \r\nEt une rupture peut peut \u00eatre en cacher une autre... \r\nLes d\u00e9put\u00e9s \u00e9cossais devraient faire un premier pas vers un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de leur province... en votant, sauf surprise pour une proposition de leur Premi\u00e8re Ministre... Proposer une nouvelle consultation... \r\nLe chemin sera long pour un \u00e9ventuel r\u00e9f\u00e9rendum...\r\nUne Ecosse ind\u00e9pendante et de retour dans l'UE... Est ce une bonne affaire? R\u00e9ponses avec Romain Bardet... \r\n    1' 30''\r\nEt en Irlande du Nord... Londres a laiss\u00e9 un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaires aux deux grands partis unionistes et souverainistes... qui doivent s'entendre pour gouverner... Ils cherchent une coalition depuis trois semaines sans succ\u00e8s... \r\nPour \u00e9viter que l'Irlande du Nord ne soit \u00e0 nouveau sous tutelle de la Grande Bretagne... les deux camps peuvent donc poursuivre les n\u00e9gociations...\r\n(03/AVS: CHIFFRES NOIRS/ ITW NANTERMOD) Les comptes de l'AVS sont \u00e0 nouveau dans le noir. \r\nIls ont boucl\u00e9 sur un exc\u00e9dent de 440 millions en 2016... contre une perte d'un demi-milliard l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente..... Gr\u00e2ce aux fonds de compensation qui ont sauv\u00e9 les comptes... Puisques les d\u00e9penses ont \u00e9t\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9es que les recettes... \r\nCes bons r\u00e9sultats sont ils un argument pour le non \u00e0 la nouvelle r\u00e9forme de la sant\u00e9... R\u00e9ponse du Conseiller national PLR valaisan Philippe Nantermod...\r\n  0'37\"\r\nDes propos recueillis par Maria Blasco...\r\n(11/NE CCT 21 SANTE/PA) Le parlement de Neuch\u00e2tel a enterr\u00e9 hier une Convention collective en vigueur dans le domaine de la sant\u00e9... La CCT 21... \r\nJug\u00e9e trop co\u00fbteuse, trop flexible par la droite... Une droite majoritaire au Parlement... et qui a impos\u00e9 sa suppression, \u00e0 quelques jours des \u00e9lections cantonales...\r\nSuppression au profit de deux nouvelles conventions, l'une r\u00e9serv\u00e9e au personnel soignant, l'autre \u00e9tablie pour le personnel non soignant... Et dans ce d\u00e9bat, gauche et droite se sont farouchement oppos\u00e9s, Roger Guignard... \r\n  0'58\"\r\n(15/TEMOIGNAGE JOURNALISTE SYRIEN/ITW AHMAD) Le m\u00e9diateur de l'ONU pour la Syrie rentre aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve d'une visite \u00e9clair, au Caire et Amman en Jordanie. \r\nStaffan de Mistura tente d'impliquer les diplomaties r\u00e9gionales et globales dans les difficiles pourparlers qui se poursuivent \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nL'intensit\u00e9 de la violence des combats en Syrie risque de faire capoter le processus a t-il averti. \r\nPour le journaliste syrien d'opposition Akram Ahmad, de passage en Suisse, ces pourparlers sont st\u00e9riles mais r\u00e9v\u00e9lateurs...\r\n  0'43\"\r\n(Br\u00e8ve USA) D\u00e9tricoter l'h\u00e9ritage \u00e9cologique de Barack Obama...\r\nC'est ce que s'appr\u00eate \u00e0 faire Donald Trump...\r\nLe pr\u00e9sident va signer aujourd'hui un d\u00e9cret intitul\u00e9 \"Ind\u00e9pendance de l'\u00e9nergie\". Un texte qui vise \u00e0 relancer l'industrie du charbon, les forages gaziers et p\u00e9troliers aux Etats-Unis, pour cr\u00e9er des emplois.\r\nMais Donald Trump veut aussi supprimer le programe de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz carbonique. Ce qui pourrait conduire les Etats-Unis \u00e0 violer le fameux Accord de Paris sur le climat.\r\n(Kahrada) Il a \u00e9t\u00e9 le compagnon de cellule de Nelson Mandela... Ahmed Kathrada, militant de la cause anti-apartheid, s'est \u00e9teint ce matin \u00e0 Johannesbourg, des suites d'une op\u00e9ration... C'est ce qu'indique la fondation qui porte son nom... \r\nAncien d\u00e9put\u00e9, Conseiller du pr\u00e9sident Mandela pendant son mandat, de 94 \u00e0 99, il a fait partie du premier cercle des dirigeants historiques de l'ANC, le Congr\u00e8s national africain...\r\n(22/GOTTERON A UNE VICTOIRE DU MAINTINE/PA) Hockey sur glace, Fribourg Gott\u00e9ron n'est qu'\u00e0 un succ\u00e8s du maintien en Ligue A... \r\nLes Fribourgeois m\u00e8nent par 3- 0 dans les play-out contre la rel\u00e9gation... et l'acte 4 de la s\u00e9rie a lieu ce soir \u00e0 Ambri. Le commentaire d'Alain Th\u00e9voz. \r\n  0'47\"\r\nAmbri-Piotta - Fribourg Gott\u00e9ron...  Rencontre \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'information et sur RTS deux d\u00e8s 20h15.\r\n(Tennis) En tennis, deux suisses en huiti\u00e8me de finale du tournoi de Miami... \r\nStan Wawrincka s'est facilement qualifi\u00e9 en battant le tunisien Malek Jaziri, cette nuit... Score 6-4... Et Roger Federer a battui hier soir l'Argentin Juan Martin Del Potro en deux sets 6-3, 6-4... en une heure et vigt trois minutes de jeu... \r\nAu prochain tour, Federer sera oppos\u00e9 \u00e0 l'Espagnol Roberto Bautista Agout... Et Stan Wawrincka sera face \u00e0 l'Allemand Alexander Zverev...20e mondial...\r\n(Ouchy) \"Salut \u00e0 celui qui aura l'honneur de trouver ce billet\"... Un bonjour qui vient de loin... Presque un si\u00e8cle... \r\nEn 1900... des ouvriers ont gliss\u00e9 dans le b\u00e9ton d'un mur des quais d'Ouchy une lettre des ouvriers cimenteurs suisses... Mais aussi un journal dat\u00e9 du 7 juillet 1900... Un journal anarchiste \"le R\u00e9veil\" qui est paru jusqu'en 42... C'est le premier num\u00e9ro qui a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans une capsule temporaire... dans un pillier de b\u00e9ton...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(CRIMINALITE) Moins de vols, moins de cambriolage, moins d'infractions \u00e0 la loi sur les stup\u00e9fiants...moins d'homicides aussi...\r\nGlobalement la criminalit\u00e9 a recul\u00e9 de 4% en Suisse l'an dernier. \r\non l'apprenait dans la statistique polici\u00e8re de l'OFS hier...\r\nMais les polices ont enregistr\u00e9s davantage d'actes de violence...\r\nViolence domestique, l\u00e9sions corporelles ou encore agressions sexuelles.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-28T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-28T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478563", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478563", "ece-8478544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Passion", "id": "sound-EA571E57-9D7B-4930-8840-9503124F3F4B", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une longue histoire de Gustave Flaubert: \"Passion et vertu\"\r\n-Un po\u00e8me de Barbara Lanthemann: \"Viens...\" , tir\u00e9 du livre \"Traces de plume\", ed. Monographic.\r\n-Un po\u00e8me de Val\u00e9rie Morand Sanchez Reinoso: \"Vous quitter\", tir\u00e9 du livre \"Les \u00e9tag\u00e8res blanches\", ed. Adratiques\r\n\r\n* * Une longue histoire de Gustave Flaubert: \"Passion et vertu\"\r\n-Un po\u00e8me de Barbara Lanthemann: \"Viens...\" , tir\u00e9 du livre \"Traces de plume\", ed. Monographic.\r\n-Un po\u00e8me de Val\u00e9rie Morand Sanchez Reinoso: \"Vous quitter\", tir\u00e9 du livre \"Les \u00e9tag\u00e8res blanches\", ed. Adratiques", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 28.03.2017", "Passion / REVE_2017-03-28T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 28.03.2017", "Passion / REVE_2017-03-28T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Une longue histoire de Gustave Flaubert: \"Passion et vertu\"\n-Un po\u00e8me de Barbara Lanthemann: \"Viens...\" , tir\u00e9 du livre \"Traces de plume\", ed. Monographic.\n-Un po\u00e8me de Val\u00e9rie Morand Sanchez Reinoso: \"Vous quitter\", tir\u00e9 du livre \"Les \u00e9tag\u00e8res blanches\", ed. Adratiques", "Une longue histoire de Gustave Flaubert: \"Passion et vertu\"\n-Un po\u00e8me de Barbara Lanthemann: \"Viens...\" , tir\u00e9 du livre \"Traces de plume\", ed. Monographic.\n-Un po\u00e8me de Val\u00e9rie Morand Sanchez Reinoso: \"Vous quitter\", tir\u00e9 du livre \"Les \u00e9tag\u00e8res blanches\", ed. Adratiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459935", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459935", "ece-8459934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les compagnies a\u00e9riennes, un moyen d'influence g\u00e9opolitique", "id": "sound-A99811DE-97A8-48CB-A587-B1A87B6AA650", "durationSec": 371, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julien LEBEL de l'Institut de G\u00e9opolitique de l'Universit\u00e9 Paris 8;Tancr\u00e8de Josseran, attach\u00e9 de recherche \u00e0 l'instuit de strat\u00e9gie compar\u00e9e et sp\u00e9cialiste de la Turquie\r\nLe nom, les destinations et les fr\u00e9quences des vols sont parfois dict\u00e9s par des strat\u00e9gies plus politiques qu'\u00e9conomiques. Certains pays utilisent les compagnies pour \u00e9tendre leurs march\u00e9s et servir leur diplomatie.\r\n\r\n* * Les compagnies a\u00e9riennes, un moyen d'influence g\u00e9opolitique GEOPOLITIQUE DE TURKISH AIRLINES\r\nLes compagnies a\u00e9riennes nationales sont une projection du territoire national partout o\u00f9 leurs avions atterrissent. Le nom du pays figure souvent dans le nom de l'entreprise -- Air France, British Airways -- m\u00eame Lufthansa n'a pas renonc\u00e9 au nom Swiss et \u00e0 tout ce qu'il v\u00e9hicule quand elle a rachet\u00e9 la compagnie.\r\nEn fait, une compagnie a\u00e9rienne, c'est m\u00eame parfois un instrument de \"soft power\": ce pouvoir non violent utilis\u00e9 par les pays pour avancer leurs int\u00e9r\u00eats, \u00e9tendre leurs march\u00e9s, servir leur diplomatie.\r\nEt Vincent St\u00f6cklin, il y a en ce moment un cas d'\u00e9cole: Turkish Airlines. La Turquie maximise l'utilisation de sa compagnie a\u00e9rienne \u00e0 succ\u00e8s:\r\n  5'33''\r\n((Les compagnies a\u00e9rienne comme moyen d'influence g\u00e9opolitique, c'est un des visages de la \"soft power\", ce pouvoir non violent utilis\u00e9 par certains pays pour \u00e9tendre leurs march\u00e9s et servir leur diplomatie, encourager ou punir un alli\u00e9 en lui construisant un pont ou en le br\u00fblant.... Une compagnie a\u00e9rienne nationale c'est aussi un peu une extension du territoire du pays d'orginine.\r\n***C'est vrai, on le voit dans certain noms, Air France, Alitalia, British Airways... mais est-ce que le r\u00f4le et la nationalit\u00e9 d'une compagnie a\u00e9rienne reste vraiment important?\r\nPeut-\u00eatre plus que jamais, si on l'avait oubli\u00e9. Et il y a un cas d'\u00e9cole: la compagnie a\u00e9rienne turque. \r\nTurkish Airlines connait  une croissance exponentielle. 60 mio de passagers en 2016, 300 avions et plus de 300 destinations dans 115 pays. Julien LEBEL de l'Institut de G\u00e9opolitique de l'Universit\u00e9 Paris 8 en a fait l'objet de sa th\u00e8se de doctorat. \r\nDIGAS EXTRAIT 1 JULIEN LEBEL EXTENSION AFRIQUE DIPLO\r\nLes liens entre la compagnie a\u00e9rienne et le gouverment turc sont aussi financier comme le souligne Tancr\u00e8de Josseran, attach\u00e9 de recherche \u00e0 l'instuit de strat\u00e9gie compar\u00e9e et sp\u00e9cialiste de la Turquie. \r\nDIGAS EXTRAIT 2 JOSSERAN. STRATEGIE HARVARD\r\n***Donc, Turkish Airlines, c'est un mod\u00e8le de r\u00e9ussite \u00e9conomique ?\r\nOui, mais aussi, et peut-\u00eatre surtout un instrument d'influence politique retoudable...\r\nDIGAS EXTRAIT 3 JOSSERAN STRATEGIE DAVUTOGLU\r\n***Ahmed Davutolu, l'ancien premier ministre de l'actuel pr\u00e9sident Erdoan... Davutolu qui est tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce depuis...\r\nOui, mais ses id\u00e9es sur le n\u00e9o-ottomanisme ont marqu\u00e9 le d\u00e9veloppement de Turkish Airlines. Jusque dans le choix des uniformes du personnel de bord, ou Turkish a failli remettre le fez \u00e0 l'honneur, le fez, vous savez ce chapeau bordeau sans visi\u00e8re port\u00e9 par les hommes sous l'empire ottaman...  On retrouve Tancr\u00e8de Josseran.\r\nDIGAS EXTRAIT 4 JOSSREAN A BORD DES AVIONS\r\n***L'avion comme vecteur de l'id\u00e9ologie du pouvoir en Turquie, Tancr\u00e8de Josseran le dit. Mais ce ne sont pas ces id\u00e9es qui expliquent le succ\u00e8s global de la compagnie turque ?\r\nNon, mais une strat\u00e9gie pour l'\u00e9tranger, Turkish Airlines l'a aussi trouv\u00e9e...\r\nDIGAS eXTRAIT 5\r\nUn projet sultanesque \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, mais ces ambitions ont \u00e9t\u00e9 mises en p\u00e9ril ces derniers mois avec la tentative de coup d'\u00e9tat et la r\u00e9pression qui s'en est suivie.Un nouveau coup \u00e0 ce projet a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 port\u00e9 la semaine derni\u00e8re avec l'attaque frontale des Etats Unis en interdisant  \u00e0 bord les tablettes et ordinateurs portables pour les vols au d\u00e9part notamment de la Turquie.))\r\n>>> TUM VIRGULE AVION", "alternativeExcerpt": ["Le nom, les destinations et les fr\u00e9quences des vols sont parfois dict\u00e9s par des strat\u00e9gies plus politiques qu'\u00e9conomiques. Certains pays utilisent les compagnies pour \u00e9tendre leurs march\u00e9s et servir leur diplomatie."], "alternativeTitle": ["Les compagnies a\u00e9riennes, un moyen d'influence g\u00e9opolitique / TUM_2017-03-28T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7848968.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478540", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478537"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Luc Recordon rencontre Marc Muller", "id": "sound-7B4A09D4-9E5B-4BE8-A715-A3EA4CD77D59", "durationSec": 3348, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:49:05-14:49:25 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 28.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Luc Recordon rencontre Marc Muller / PRV_2017-03-28T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 28.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Luc Recordon rencontre Marc Muller / PRV_2017-03-28T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8498553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459966", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en \u00e9nergies", "name": "Muller, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "avoca", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459966", "ece-8459964"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mobilit\u00e9 des personnes install\u00e9es dans le canton de Vaud sous la loupe : Interview d'Aur\u00e9lien Moreau, d\u00e9mographe, chef de projet \u00e0 Statistique Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D789808F-D7B4-4E4E-B8BF-A4114CF6F2F7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 549, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "d\u00e9mographie et population", "d\u00e9mographie"], "excerpt": "Une \u00e9tude men\u00e9e par deux d\u00e9mographes de Statistique Vaud a montr\u00e9 qu'au cours des ann\u00e9es 2013 \u00e0 2015, un Vaudois sur quatre a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9, dont 70% \u00e0 l'int\u00e9rieur-m\u00eame du canton. ", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude men\u00e9e par deux d\u00e9mographes de Statistique Vaud a montr\u00e9 qu'au cours des ann\u00e9es 2013 \u00e0 2015, un Vaudois sur quatre a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9, dont 70% \u00e0 l'int\u00e9rieur-m\u00eame du canton. Interview d'Aur\u00e9lien Moreau, d\u00e9mographe, chef de projet \u00e0 Statistique Vaud.", "Une \u00e9tude men\u00e9e par deux d\u00e9mographes de Statistique Vaud a montr\u00e9 qu'au cours des ann\u00e9es 2013 \u00e0 2015, un Vaudois sur quatre a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9, dont 70% \u00e0 l'int\u00e9rieur-m\u00eame du canton. Interview d'Aur\u00e9lien Moreau, d\u00e9mographe, chef de projet \u00e0 Statistique Vaud.", "Une \u00e9tude men\u00e9e par deux d\u00e9mographes de Statistique Vaud a montr\u00e9 qu'au cours des ann\u00e9es 2013 \u00e0 2015, un Vaudois sur quatre a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9, dont 70% \u00e0 l'int\u00e9rieur-m\u00eame du canton. Interview d'Aur\u00e9lien Moreau, d\u00e9mographe, chef de projet \u00e0 Statistique Vaud."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - La mobilit\u00e9 r\u00e9sidentielle des Vaudois sous la loupe", "InterCit\u00e9s - La mobilit\u00e9 r\u00e9sidentielle des Vaudois sous la loupe / JDM_2017-03-28T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - La mobilit\u00e9 r\u00e9sidentielle des Vaudois sous la loupe / JDM_2017-03-28T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8376995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478577", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe, chef de projet \u00e0 Statistique Vaud", "name": "Moreau, Aur\u00e9lien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478577", "ece-8478559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Fathi Derder, conseiller national vaudois PLR, qui sera le nouveau r\u00e9dacteur en chef de L'Agefi, quotidien \u00e9conomique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52B34B47-66AC-4D88-84F5-A6CB4F3AC90A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 490, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AGEFI", "Derder, Fathi"], "thematicThemes": ["presse \u00e9conomique", "presse quotidienne", "conseiller national"], "excerpt": "Le conseiller national Fathi Derder (PLR/VD) d\u00e8s le 1er mai 2017, succ\u00e9dera  \u00e0 Fran\u00e7ois Schaller. ", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller national Fathi Derder (PLR/VD) sera le nouveau r\u00e9dacteur en chef du quotidien \u00e9conomique L'Agefi d\u00e8s le 1er mai, succ\u00e9dant ainsi \u00e0 Fran\u00e7ois Schaller. Son interview."], "alternativeTitle": ["Fathi Derder sera le nouveau r\u00e9dacteur en chef de L'Agefi / FOR_2017-03-28T18:10:00_developpement-6", "Forum du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8500348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478610", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PLR, qui sera le nouveau r\u00e9dacteur en chef de L'Agefi", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Le monde du golf s'ouvre de plus en plus aux femmes", "id": "sound-1020EE3F-7F99-4E09-A228-1BB183972268", "durationSec": 318, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parcours de golf choisi pour accueillir les \u00e9preuves masculines et f\u00e9minines des Jeux olympiques de Tokyo a d\u00e9cid\u00e9 de changer son r\u00e8glement. Le Kasumigaseki Country Club acceptera d\u00e9sormais les femmes sur ses greens. Cette d\u00e9cision met en exergue la place particuli\u00e8re des femmes dans le golf.\r\n\r\n* * Sport matin - Le monde du golf s'ouvre de plus en plus aux femmes (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/28.03/ GOLF, LE BASTION MASCULIN S'EFFRITE)  \r\nC'est un soulagement pour les organisateurs des Jeux olympiques de Tokyo 2020. \r\nLe parcours de golf choisi pour accueillir les \u00e9preuves masculine et f\u00e9minine a d\u00e9cid\u00e9 de changer son r\u00e8glement: Il sera d\u00e9sormais ouvert aux femmes! Caroline Reymond, cette d\u00e9cision met en exergue la place particuli\u00e8re des femmes dans ce sport...\r\nDIALOGUE DIRECT ST LS\r\nL'histoire du golf au f\u00e9minin est en effet passionnante, et l'\u00e9pisode japonais est r\u00e9v\u00e9lateur de la place sp\u00e9cifique qu'occupent les femmes dans ce sport de tradition. \r\nA Tokyo, le parcours choisi pour les JO avait tout pour plaire, il a la r\u00e9putation d'\u00eatre le meilleur du pays et surtout il ne n\u00e9cessite aucun investissement pour entrer dans les normes olympiques. Un immense avantage pour le comit\u00e9 d'organisation qui doit faire face \u00e0 l'explosion de son budget. \r\nSeul probl\u00e8me et pas le moindre. Le Kasumigaseki Country Club ne permettait pas, il y a encore quelques jours, aux femmes de devenir membres \u00e0 part enti\u00e8re. Et les joueuses n'avaient pas le droit de jouer le dimanche, le jour le plus fr\u00e9quent\u00e9.\r\nLe r\u00e8glement interne a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 sous la pression du CIO et du monde politique. \r\n****Et ce club n'est pas le seul \u00e0 avoir r\u00e9cemment ouvert ses portes aux femmes...\r\nEn effet, en Ecosse, c'est un club prestigieux, celui de Muirfield fond\u00e9 en 1744 qui s'est ouvert \u00e0 la mixit\u00e9. Le 14 mars dernier, 80% des membres ont accept\u00e9 l'admission des femmes au \"Honourable Company of Edinburgh Golfers\". \r\nCette proposition n'avait recueilli que 64% des voix un an aupravant, en de\u00e7\u00e0 de la majorit\u00e9 des deux tiers requise. \r\n***Que s'est-il pass\u00e9 en une ann\u00e9e pour que les membres changent d'avis?\r\nLe vote a d\u00e9clench\u00e9 une temp\u00eate m\u00e9diatique et politique. Nicola Sturgeon, la premi\u00e8re ministre \u00e9cossaise a estim\u00e9 que la d\u00e9cision \u00e9tait ind\u00e9fendable en 2016! \r\nMais ce n'est pas l'argument \u00e9galitaire qui a fait changer les opinions des membres de Muirfield. \r\nCe qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant, c'est avant tout la possibilit\u00e9 de r\u00e9int\u00e9grer la liste des parcours du British Open, que Muirfield a accueilli \u00e0 16 reprises dans son histoire. \r\nA la suite du NON de 2016, l'organisateur du British Open avait exclu Muirfield de sa rotation. \r\n****Il y a encore beaucoup des clubs qui n'acceptent pas les femmes?\r\nIl y en a encore quelques uns, mais ils deviennent rares. \r\nAujourd'hui, tous les grands clubs \u00e9cossais sont mixtes. Dans le Kent, le Royal Golf Club a retir\u00e9 son panneau \"interdit aux femmes et aux chiens\" (mixte depuis 2015). \r\nMais il a fallu aux femmes des ann\u00e9es de combat pour forcer les portes des country clubs. \r\nLes femmes ont commenc\u00e9 \u00e0 monter aux barricades dans les ann\u00e9es 1990. Ce reportage de Radio Canada r\u00e9alis\u00e9 en 1994 nous rappelle le contexte historique. \r\n  MAG 38\"\r\nCe sont les clubs les plus \"select\" qui se sont montr\u00e9s les plus conservateurs. \r\nLes parcours de golf, magnifiques et leurs country clubs formaient un lieu de rencontre privil\u00e9gi\u00e9 pour les \u00e9lites. Un lieu discret pour se raconter des histoires d'hommes entre hommes...en fumant un bon cigarre. \r\nIl se disait aussi que les femmes allaient ralentir le jeu ou que les meilleurs cr\u00e9naux horaires devaient \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 ceux qui travaillent...\r\n****Sous-entendu les hommes...mais les femmes sont elles aussi actives dans le monde du travail!\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 a bien chang\u00e9 depuis la cr\u00e9ation de Muirfield il y a 273 ans! Et c'est l'int\u00e9gration des femmes aux plus hautes fonctions politique et \u00e9conomique qui a contribu\u00e9 \u00e0 faire sauter le verrou. \r\nAux Etats-Unis, le club  d'Augusta qui \u00e9tait exclusivement ouvert aux hommes depuis sa cr\u00e9ation en 1933 s'est retrouv\u00e9 dans une position tr\u00e8s inconfortable. \r\nEn 2012, le club qui r\u00e9unit quelques uns des plus puissants chefs d'entreprise am\u00e9ricains refuse le statut de membre au nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral d'IBM: Virginia Rometty. Or ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont tous re\u00e7us une carte de membre, IBM \u00e9tant un sponsor important du Masters le tournoi organis\u00e9 par Augusta. \r\nCe refus cr\u00e9e un gros malaise, Barack Obama, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, se montre tr\u00e8s critique. La situation est intenable...Quelques mois plus tard, les membres voteront pour l'ouverture du club aux femmes. \r\n***Et l'histoire se termine bien pour Virginia Rometty\r\nElle deviendra membre d'Agusta effectivement, mais elle devra patienter une ann\u00e9e avant d'obtenir sa carte. C'est Condoleeza Rice, ancienne secr\u00e9taire d'Etat qui sera la premi\u00e8re femme \u00e0 rev\u00eatir la veste verte r\u00e9serv\u00e9e aux membres d'Augusta. \r\n****Les bastions masculins tombent les uns derrri\u00e8re les autres. L'\u00e9galit\u00e9 est-elle pour autant assur\u00e9e?\r\nLes mauvaises langues ont longtemps affirm\u00e9 que GOLF signifie Gentlemen Only Ladies Forbidden! R\u00e9serv\u00e9 aux hommes, interdit aux femmes. \r\nO y est plus tout \u00e0 fait. Mais l'\u00e9galit\u00e9 n'est pas encore r\u00e9alis\u00e9e. A Augusta, les hommes forment encore l'\u00e9crasante majorit\u00e9 des membres. A Muirfield, les femmes n'auront aucun passe-droit. Celles qui d\u00e9sirent int\u00e9grer le club \u00e9cossais seront plac\u00e9es sur liste d'attente. Les premi\u00e8res membres ne devraient pas \u00eatre connues avant 2 \u00e0 3 ans. \r\nL'in\u00e9galit\u00e9 persiste aussi au niveau professionnel. M\u00eame si le niveau de performances augmente sur le circuit f\u00e9minin il reste encore du chemin pour assurer une \u00e9galit\u00e9 en terme de m\u00e9diatisation et de dotation", "alternativeExcerpt": ["Le parcours de golf choisi pour accueillir les \u00e9preuves masculine et f\u00e9minine des Jeux olympiques de Tokyo a d\u00e9cid\u00e9 de changer son r\u00e8glement. Le Kasumigaseki Country Club acceptera d\u00e9sormais les femmes sur ses greens. Cette d\u00e9cision met en exergue la place particuli\u00e8re des femmes dans le golf.", "Le parcours de golf choisi pour accueillir les \u00e9preuves masculines et f\u00e9minines des Jeux olympiques de Tokyo a d\u00e9cid\u00e9 de changer son r\u00e8glement. Le Kasumigaseki Country Club acceptera d\u00e9sormais les femmes sur ses greens. Cette d\u00e9cision met en exergue la place particuli\u00e8re des femmes dans le golf.", "Le parcours de golf choisi pour accueillir les \u00e9preuves masculines et f\u00e9minines des Jeux olympiques de Tokyo a d\u00e9cid\u00e9 de changer son r\u00e8glement. Le Kasumigaseki Country Club acceptera d\u00e9sormais les femmes sur ses greens. Cette d\u00e9cision met en exergue la place particuli\u00e8re des femmes dans le golf."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le monde du golf s'ouvre de plus en plus aux femmes", "Sport matin - Le monde du golf s'ouvre de plus en plus aux femmes / JDM_2017-03-28T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le monde du golf s'ouvre de plus en plus aux femmes / JDM_2017-03-28T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8497496.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478569", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478569", "ece-8478550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-75197677-1B0A-4BBD-8A33-CBBBE528BB32", "durationSec": 904, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Capt, avocat genevois et sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies;Alexandre Girod est chef de la police de sur\u00eat\u00e9 vaudoise; Tch\u00e9han,Turc qui vit depuis 35 ans en Allemagne;Akal,poss\u00e8de les deux nationalit\u00e9s; Ickmet, \u00e9lectronicien;Michael Feller, co-auteur \"Le complexe Gurlitt\";Gary Sheehan, l'entra\u00eeneur du HC Ajoie;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(23/CRIMINALITE: CHIFFRES CALOMNIES EN HAUSSE/ITW CAPT) La criminalit\u00e9 a poursuivi sa baisse en Suisse en 2016... C'est ce qu'indiquent les chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique... pr\u00e9sent\u00e9s hier... -4% en moyenne... \r\nIl y a eu moins de vols... Moins d'infractions \u00e0 la loi sur les \u00e9tranger... ou \u00e0 la loi sur les stup\u00e9fiants... \r\nLes violences, sont toutefois en hausse... Et autre constat qui interpelle, les violations pour calomnies ont bondi... +16% par rapport \u00e0 2015... \r\nPour l'avocat genevois Nicolas Capt, sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies, cette hausse s'explique notamment par la mont\u00e9e en puissance des r\u00e9seaux sociaux... \r\n  0'36\"\r\n(05/SON CRIMINALITE/ ITW GIROD) Des propos recueillis par Renaud Malik... \r\nEt justement, les polices judiciaires romandes entendent bien renforcer la lutte contre la cybercriminalit\u00e9... \r\nPh\u00e9nom\u00e8ne qui s'aggrave partout en Suisse... \r\nDans le canton de Vaud, les escroqueries sur internet ont encore augment\u00e9 en 2016 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. \r\nLes polices romandes pr\u00e9voient donc de cr\u00e9er un p\u00f4le de comp\u00e9tence en investigation num\u00e9rique. Alexandre Girod est le chef de la police de sur\u00eat\u00e9 vaudoise.\r\n  0'51''\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini...\r\n(Valais Conseil d'Etat) ***En Valais, le Conseil d'Etat a finalement pu pr\u00eater serment hier... \r\nLe parlement a refus\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 le recours de l'UDC du Valais Romand, contre les r\u00e9sultats du deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection au gouvernement... \r\nLe Grand Conseil a suivi la d\u00e9cision de la commission de validation... qui recommandait le rejet de ce recours...\r\nRecours li\u00e9 \u00e0 des plaintes pour fraude \u00e9lectorale d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 Brigue et Naters... \r\nLa commission a estim\u00e9 que l'ampleur de la fraude ne remettait pas en question le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection. \r\nL'UDC du Valais Romand n'entend pas en rester l\u00e0... et a d\u00e9pos\u00e9 un second recours \u00e0 la chancellerie, transmis au Grand Conseil... Le parti envisage m\u00eame de saisir le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral...\r\n(D5/TURQUES D'ALLEMAGNE, VOTE) Les Turcs de l'\u00e9tranger ont commenc\u00e9 hier \u00e0 voter sur la fameuse r\u00e9forme constitutionnelle voulue par le pr\u00e9sident Erdoan... \r\nR\u00e9forme qui renforce les pouvoirs du pr\u00e9sident... Le scrutin a lieu le 16 avril en Turquie... Mais ailleurs, les turcs de l'\u00e9tranger peuvent d\u00e9j\u00e0 voter... Ils sont pr\u00e8s de 100 mille \u00e9lecteurs en Suisse.... \r\nL'Allemagne compte la plus grande communaut\u00e9 turque au monde...\r\nBlandine Milcent s'est rendue hier au Consulat de Turquie \u00e0 Berlin... \r\n    1'45\"\r\nLe vote des turcs de Suisse...il en sera question \u00e0 7h15...c'est d'ailleurs le sujet de l'\u00e9quipe de 15 minutes cette semaine.\r\n(09/GE 100 MESURE POUR LA MOBILITE/PA) 100 mesures pour am\u00e9liorer la mobilit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve... le conseiller d'Etat Luc Barthassat a pr\u00e9sent\u00e9 hier son plan pour mettre en oeuvre la loi vot\u00e9e par les Genevois en juin dernier... loi dite \"pour une mobilit\u00e9 coh\u00e9rente et \u00e9quilibr\u00e9e\"... \r\nL'id\u00e9e, c'est de donner la priorit\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents modes de transport, selon les zones du canton. \r\nLe centre-ville fera, par exemple,une plus large place aux v\u00e9los et aux pi\u00e9tons... \r\nMais des mesures sont aussi prises, pour les voitures, pour am\u00e9liorer la fluidit\u00e9 du trafic sur les grands axes. \r\nMathieu Cupelin...\r\n   0'58\"\r\n(Manif \u00e0 Lausanne) Pr\u00e8s de trois cent personnes ont d\u00e9fil\u00e9 hier apr\u00e8s midi \u00e0 Lausanne... sous haute surveillance polici\u00e8re... \r\nElles d\u00e9non\u00e7aient le sommet des mati\u00e8res premi\u00e8res qui se tient dans un Palace au bord du Lac... \"Stop au pillage de la terre\"... Voil\u00e9 un des slogans qui ont donn\u00e9 de la voix tout au long de leur parcours...\r\n(17/IRLANDE DU NORD SANS GOV/PA) La crise politique continue en Irlande du Nord... \r\nLes pourparlers ont \u00e9chou\u00e9 hier... Entre unionistes protestants et catholiques r\u00e9publicains qui tentent depuis trois semaine de former un gouvernement de coalition... \r\nLes deux principaux partis de cette r\u00e9gion britannique semi-autonome avaient jusqu'\u00e0 hier, 17 heures, pour trouver un terrain d'entente... \r\nLa secr\u00e9taire d'Etat britannique en charge de l'Irlande du Nord leur donne un d\u00e9lai et demande aux deux camps... de poursuivre... leurs efforts... Londres, Catherine Illic... \r\n  1'02\"\r\nEt puis le Parlement Ecossais se prononce cet apr\u00e8s midi... sur l'organisation d'un \u00e9ventuel r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de l'Ecosse... Si les d\u00e9put\u00e9s \u00e9cossais disent oui \u00e0 une proposition de leur Premi\u00e8re ministre... ce sera donc un premier pas... pour une nouvelle consultation sur l'ind\u00e9pendance de la Province... Une demande de r\u00e9f\u00e9rendum qui devra passer la rampe du parlement britannique... La Premi\u00e8re Ministre Theresa May s'est prononc\u00e9 contre un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum tant que le divorce avec l'Union n'est pas consomm\u00e9... \r\nL'opposant russe num\u00e9ro un, Alexe\u00ef Navalny a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 hier \u00e0 quinze jours de d\u00e9tention, apr\u00e8s les importantes manifestations contre la corruption... hier dans tout le pays... \r\nDes protestations que le Kremlin a qualifi\u00e9 de \"provocations\"... Pr\u00e8s d'un millier de personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es hier \u00e0 Moscou lors de ces rassemblements pour la plupart interdits par les autorit\u00e9s... L'Union Europ\u00e9enne et les Etats Unis ont appel\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer les manifestants arr\u00eat\u00e9s... \r\nEt on reparlera de la situation en Russie, tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 7h...\r\n(D4/LA COLLECTION GURLITT, POURQUOI BERNE ?) Pourquoi Berne...? \r\nLa question s'\u00e9tait pos\u00e9e... en 2014... On apprenait alors que Cornelius Gurlitt... marchand d'Art munichois l\u00e9gait sa collection au mus\u00e9e des beaux arts... \r\n1500 oeuvres... des toiles, des dessins... Mais dont une partie avaient \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s par les nazis...\r\nPourquoi berne?, trois ans plus tard, un livre, paru la semaine derni\u00e8re \"le complexe Gurlitt\"... \u00e9claire ce choix... Sylvie Lambelet... \r\n   1'20\"\r\n Der Gurlitt-Komplex. Le complexe Gurlitt , est paru en allemand chez Chronos Verlag.\r\n(Tennis) En tennis, deux suisses en huiti\u00e8me de finale du tournoi de Miami... \r\nStan Wawrincka s'est facilement qualifi\u00e9 en battant le tunisien Malek Jaziri, cette nuit... Score 6-4... Et Roger Federer a battui hier soir l'Argentin Juan Martin Del Potro en deux sets 6-3, 6-4... en une heure et vigt trois minutes de jeu... \r\nAu prochain tour, Federer sera oppos\u00e9 \u00e0 l'Espagnol Roberto Bautista Agout... Et Stan Wawrincka sera face \u00e0 l'Allemand Alexander Zverev...20e mondial...\r\n(D6/HOCKEY, LE DEFI DE LA 4EME VICTOIRE) En hockey sur glace, Fribourg-Gott\u00e9ron a l'occasion d'assurer son maintien en Ligue nationale A d\u00e8s ce soir... \u00e0 condition de s'imposer sur la patinoire d'Ambri-Piotta...\r\nDominateurs jusqu'ici, les Fribourgeois m\u00e8nent trois \u00e0 z\u00e9ro dans la s\u00e9rie. \r\nMais attention: la quatri\u00e8me victoire est souvent la plus difficile \u00e0 d\u00e9crocher... J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n  1'29''\r\nAmbri-Fribourg, un match \u00e0 suivre d\u00e8s 20h15 sur RTSDeux et dans nos rendez-vous d'information.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera bien ensoleill\u00e9 ce mardi... \r\nQuelques passages nuageux le matin, sur le Jura ou le Plateau. \r\nL'apr\u00e8s-midi, des cumulus vont se former en montagne... Et des averses ne sont pas exclues dans le Jura et les Pr\u00e9alpes... \r\nTemp\u00e9ratures : 4 degr\u00e9s \u00e0 l'aube, 17, l'apr\u00e8s-midi... 20 en Valais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) commission de validation condamne les fraudes, mais elle ne suit pas l'UDC. \r\nSion (ats) Le Grand Conseil valaisan a valid\u00e9 lundi matin lors de sa session constitutive l'\u00e9lection du gouvernement cantonal. Il a rejet\u00e9 par 105 voix contre 23 un recours de l'UDC contre le scrutin en raison d'irr\u00e9gularit\u00e9s.\r\nL'UDC avait d\u00e9pos\u00e9 en d\u00e9but de s\u00e9ance une motion d'ordre pour ajourner les deux points \u00e0 l'ordre du jour concernant la validation de l'\u00e9lection du Conseil d'Etat et l'assermentation de ses membres\r\nLe doyen de fonction et pr\u00e9sident de la session constitutive a expliqu\u00e9 que la constitution cantonale imposait au Grand Conseil de valider ou non l'\u00e9lection. Le parlement ne peut pas ajourner ce d\u00e9bat, a-t-il expliqu\u00e9.\r\nSi l'enqu\u00eate devait conclure \u00e0 une fraude plus importante n\u00e9cessitant l'annulation du scrutin, le Grand Conseil pourra toujours le faire ult\u00e9rieurement.A l'exception de l'UDC, tous les groupes ont appuy\u00e9 les conclusions de la commission.\r\n(Navalny) \r\n(Ecosse) \r\n(beau fils de Trump) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) L'atmosph\u00e8re sera un peu moins stable a-hui...Avec quelques passages nuageux au nord des Alpes, voire de rares averses dans le Jura et les Pr\u00e9alpes en seconde partie de journ\u00e9e.\r\nPour le reste de la semaine, le soleil r\u00e8gnera sans partage jusqu'\u00e0 vendredi inclus. Les maxima,\r\nvoisins de 17 degr\u00e9s ce mardi, d\u00e9passeront les 20 degr\u00e9s d\u00e8s jeudi. Quant \u00e0 la limite du 0\u00b0, situ\u00e9e\r\nvers 2300 m\u00e8tres aujourd'hui, elle d\u00e9passera les 3000 m pour la seconde partie de la semaine.\r\nUne petite d\u00e9gradation est attendue pour le week-end\r\n(18/UE VALIDE FUSION DAO CHEMICALS/DUPONT/PA) Oui mais: c'est sous condition que Bruxelles a donn\u00e9 son feu vert hier (LU) au mariage des g\u00e9ants am\u00e9ricains de la chimie Dow Chemical et DuPont. \r\nCe dernier devra c\u00e9der une partie importante de son activit\u00e9 dans le secteur des pesticides, notamment sa structure mondiale de recherche et d\u00e9veloppement. La Commission europ\u00e9enne de la concurrence veut ainsi emp\u00eacher le futur mastodonte, qui affichera une valeur boursi\u00e8re approchant 130 milliards de francs, de verrouiller le march\u00e9. Olivier Schorderet\r\n  MAG 59\"\r\n((Voil\u00e0 Margrethe Vestager rassur\u00e9e. L'\u00e9t\u00e9 dernier, la commissaire europ\u00e9enne craignait que la plus grosse fusion jamais annonc\u00e9e dans la chimie ne touche \u00e0 la libert\u00e9 des prix dans le secteur des pesticides. Et qu'elle ne fasse reculer l'innovation sur le terrain de la protection des cultures dans son ensemble. Aujourd'hui, se r\u00e9jouit la Commissaire, ces craintes sont dissip\u00e9es. En attendant l'accord des r\u00e9gulateurs chinois et am\u00e9ricain, ce feu vert europ\u00e9en s'inscrit dans un contexte de forte concentration. Bruxelles va ainsi se prononcer prochainement sur le rachat du B\u00e2lois Syngenta par le chinois ChemChina. Avant d'examiner, le moment venu, l'acquisition de l'Am\u00e9ricain Monsanto par l'Allemand Bayer. Mais la multiplication de ces fusions, en un laps de temps si rapproch\u00e9, pourrait renforcer le pouvoir des multinationales. Limiter le choix des agriculteurs. Et freiner celui des consommateurs. Greenpeace en t\u00eate, plusieurs ONG le craignent: elles viennent d'ailleurs de l'\u00e9crire dans une lettre ouverte \u00e0 Margrethe Vestager. Mais la Danoise reste imperturbable: les dossiers, elle les traite s\u00e9par\u00e9ment. Et dans leur ordre d'arriv\u00e9e.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-28T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-28T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478564", "ece-8478545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Anne R\u00e9vah, \"Le pays dont je me souviens\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6988508-BE65-4010-9157-0397A50144AD", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : R\u00e9vah, Anne\r\nC'est la lecture d'\"Electre\" de Jean Giraudoux \u00e0 12 ans puis celle du \"Quatuor d'Alexandrie\" de Lawrence Durrell \u00e0 17 ans qui lui donnent envie d'\u00e9crire. Aujourd'hui, m\u00e9decin psychiatre de m\u00e9tier, Anne R\u00e9vah publie son cinqui\u00e8me roman.\r\nL'histoire de la rencontre de Philippe, un homme \u00e0 un tournant de sa vie, avec Myor, personnage singulier qui vit en ermite dans la for\u00eat. Dans une \u00e9trange odyss\u00e9e, l'un va aider l'autre \u00e0 retrouver le \"territoire du lac\", le pays r\u00eav\u00e9 de son enfance.\r\n\"Le pays dont je me souviens\" est paru aux \u00e9ditions Mercure de France et Anne R\u00e9vah est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:16:37-20:16:52 / * C'est la lecture d'\"Electre\" de Jean Giraudoux \u00e0 12 ans puis celle du \"Quatuor d'Alexandrie\" de Lawrence Durrell \u00e0 17 ans qui lui donnent envie d'\u00e9crire. Aujourd'hui, m\u00e9decin psychiatre de m\u00e9tier, Anne R\u00e9vah publie son cinqui\u00e8me roman.\r\nL'histoire de la rencontre de Philippe, un homme \u00e0 un tournant de sa vie, avec Myor, personnage singulier qui vit en ermite dans la for\u00eat. Dans une \u00e9trange odyss\u00e9e, l'un va aider l'autre \u00e0 retrouver le \"territoire du lac\", le pays r\u00eav\u00e9 de son enfance.\r\n\"Le pays dont je me souviens\" est paru aux \u00e9ditions Mercure de France et Anne R\u00e9vah est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 28.03.2017", "Anne R\u00e9vah, \"Le pays dont je me souviens\" / ENSD_2017-03-28T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 28.03.2017", "Anne R\u00e9vah, \"Le pays dont je me souviens\" / ENSD_2017-03-28T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est la lecture d\u2019\"Electre\" de Jean Giraudoux \u00e0 12 ans puis celle du \"Quatuor d\u2019Alexandrie\" de Lawrence Durrell \u00e0 17 ans qui lui donnent envie d\u2019\u00e9crire. Aujourd\u2019hui, m\u00e9decin psychiatre de m\u00e9tier, Anne R\u00e9vah publie son cinqui\u00e8me roman.\nL\u2019histoire de la rencontre de Philippe, un homme \u00e0 un tournant de sa vie, avec Myor, personnage singulier qui vit en ermite dans la for\u00eat. Dans une \u00e9trange odyss\u00e9e, l\u2019un va aider l\u2019autre \u00e0 retrouver le \"territoire du lac\", le pays r\u00eav\u00e9 de son enfance.\n\"Le pays dont je me souviens\" est paru aux \u00e9ditions Mercure de France et Anne R\u00e9vah est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "C\u2019est la lecture d\u2019\"Electre\" de Jean Giraudoux \u00e0 12 ans puis celle du \"Quatuor d\u2019Alexandrie\" de Lawrence Durrell \u00e0 17 ans qui lui donnent envie d\u2019\u00e9crire. Aujourd\u2019hui, m\u00e9decin psychiatre de m\u00e9tier, Anne R\u00e9vah publie son cinqui\u00e8me roman.\nL\u2019histoire de la rencontre de Philippe, un homme \u00e0 un tournant de sa vie, avec Myor, personnage singulier qui vit en ermite dans la for\u00eat. Dans une \u00e9trange odyss\u00e9e, l\u2019un va aider l\u2019autre \u00e0 retrouver le \"territoire du lac\", le pays r\u00eav\u00e9 de son enfance.\n\"Le pays dont je me souviens\" est paru aux \u00e9ditions Mercure de France et Anne R\u00e9vah est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8486758.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459923", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459923", "ece-8459922"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Lausanne une ville qui fleure bon la litt\u00e9rature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04ACB7BA-A57C-4507-B394-9BB865D9B1F2", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "marche (loisir)"], "excerpt": "Lausanne n'a pas son salon du livre, elle n'en est pas moins \"une ville du livre\". Une ville inspirante. Dickens, Hugo, ou Byron ont admir\u00e9 ses paysages et perspectives. D'autres se sont gauss\u00e9s de sa tranquillit\u00e9 par trop tranquille. Les Ramuz, Cingria, Constant, Simenon et tant d'autres ont tous arpent\u00e9 son pav\u00e9. La preuve dans \"Lausanne promenades litt\u00e9raires\", paru chez Noir sur Blanc. Nectar re\u00e7oit Daniel Maggetti et St\u00e9phane P\u00e9termann, co-directeurs du projet. Tandis que Bruno Pellegrino nous emm\u00e8nera jouer dans un jardin inspir\u00e9.", "alternativeTitle": ["Nectar du 28.03.2017", "Lausanne une ville qui fleure bon la litt\u00e9rature / NTR_2017-03-28T12:06:00_nectar", "Nectar du 28.03.2017", "Lausanne une ville qui fleure bon la litt\u00e9rature / NTR_2017-03-28T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Lausanne n\u02b9a pas son salon du livre, elle n\u02b9en est pas moins \"une ville du livre\". Une ville inspirante. Dickens, Hugo, ou Byron ont admir\u00e9 ses paysages et perspectives. D\u02b9autres se sont gauss\u00e9s de sa tranquillit\u00e9 par trop tranquille. Les Ramuz, Cingria, Constant, Simenon et tant d\u02b9autres ont tous arpent\u00e9 son pav\u00e9.\n\nLa preuve dans \"Lausanne promenades litt\u00e9raires\", paru chez Noir sur Blanc. Nectar re\u00e7oit Daniel Maggetti et St\u00e9phane P\u00e9termann, co-directeurs du projet. Tandis que Bruno Pellegrino nous emm\u00e8nera jouer dans un jardin inspir\u00e9. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "Lausanne n\u02b9a pas son salon du livre, elle n\u02b9en est pas moins \"une ville du livre\". Une ville inspirante. Dickens, Hugo, ou Byron ont admir\u00e9 ses paysages et perspectives. D\u02b9autres se sont gauss\u00e9s de sa tranquillit\u00e9 par trop tranquille. Les Ramuz, Cingria, Constant, Simenon et tant d\u02b9autres ont tous arpent\u00e9 son pav\u00e9.\n\nLa preuve dans \"Lausanne promenades litt\u00e9raires\", paru chez Noir sur Blanc. Nectar re\u00e7oit Daniel Maggetti et St\u00e9phane P\u00e9termann, co-directeurs du projet. Tandis que Bruno Pellegrino nous emm\u00e8nera jouer dans un jardin inspir\u00e9. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "imageURL": "//www.rts.ch/8495613.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459540", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pellegrino, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Chercheur UNIL, co-directeurs du projet", "name": "Petermann, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature romande \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, co-directeurs du projet", "name": "Maggetti, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459540", "ece-8459539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Agenda: Association Educaterre", "id": "sound-95F4887B-38FE-4B56-8947-A8641E09EC76", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Le premier repas de soutien de cette structure aura lieu le vendredi 7 avril 2017 d\u00e8s 18h \u00e0 la maison villageoise de Blignou. Les enfants sont les bienvenus puisqu'ils pourront participer \u00e0 diverses activit\u00e9s encadr\u00e9es.\r\nLes inscriptions peuvent encore se faire par mail: association@educaterre.ch ou par t\u00e9l\u00e9phone au 079 378 73 78", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 28.03.2017", "Agenda: Association Educaterre / CPT_2017-03-28T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 28.03.2017", "Agenda: Association Educaterre / CPT_2017-03-28T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Le premier repas de soutien de cette structure aura lieu le vendredi 7 avril 2017 d\u00e8s 18h \u00e0 la maison villageoise de Blignou. Les enfants sont les bienvenus puisqu'ils pourront participer \u00e0 diverses activit\u00e9s encadr\u00e9es.\n\nLes inscriptions peuvent encore se faire par mail: association@educaterre.ch ou par t\u00e9l\u00e9phone au 079 378 73 78", "Le premier repas de soutien de cette structure aura lieu le vendredi 7 avril 2017 d\u00e8s 18h \u00e0 la maison villageoise de Blignou. Les enfants sont les bienvenus puisqu'ils pourront participer \u00e0 diverses activit\u00e9s encadr\u00e9es.\n\nLes inscriptions peuvent encore se faire par mail: association@educaterre.ch ou par t\u00e9l\u00e9phone au 079 378 73 78"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8459943", "ece-8459942"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 28.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-834C7F88-24B1-4C2A-AE52-061D73C275BE", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-03-28T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-03-28T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8459664", "ece-8459659"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 28.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-215CFEA2-C3F3-4236-872F-0742779C789D", "durationSec": 43, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-28T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 28.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les Turcs de Suisse ont commenc\u00e9 \u00e0 voter lundi sur le nouveau projet de constitution", "id": "sound-008AB904-3634-48F3-9C1C-AD4965455869", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nese Boyigit, genevoise d'origine turque\r\nLes ressortissants turcs peuvent voter depuis lundi sur le r\u00e9f\u00e9rendum concernant le projet de nouvelle constitution voulue par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Comment vivent-ils cette campagne qui a polaris\u00e9 leur pays ? C'est le sujet de notre magazine de reportage 15 minutes cette semaine.\r\n\r\n* * Les Turcs de Suisse ont commenc\u00e9 \u00e0 voter lundi sur le nouveau projet de constitution  \r\nLes Turcs en Suisse ont commenc\u00e9 \u00e0 voter hier dans le r\u00e9f\u00e9rendum sur le projet de nouvelle constitution voulue par le pr\u00e9sident de la Turquie, Recep Tayyip Erdogan. Les r\u00e9sultats ne seront pas connus avant le 16 avril. Mais comment les ressortissants Turcs ici vivent cette campagne qui a polaris\u00e9 leur pays ? C'est le sujet de notre magazine de reportage 15 minutes cette semaine. Bonjour, Jordan Davis... \r\nVous avez \u00e9t\u00e9 au consulat turc \u00e0 Gen\u00e8ve hier soir, o\u00f9 beaucoup de turcs romands vont voter. La campagne \u00e9t\u00e9 entour\u00e9 de pas mal de controverses ces derniers jours ici en Suisse. Quelle est l'ambiance au bureau de vote ? \r\nQuand vous sortez de l'ascenceur vous tombez sur un  l'agent arm\u00e9 de la police cantonale. Mais tout est calme et franchement assez d\u00e9tendu. Les \u00e9lecteurs vous parlent sans probl\u00e8me de leur vote. D'ailleurs certains arrivent sur leur 31. D'autres sont dans leur bleu de travail. Et beaucoup viennent en famille. Prenons ce jeune homme avec son p\u00e8re, sa m\u00e8re et sa soeur. Ils approuvent la nouvelle constitution.\r\n  0'25''\r\nIl s'est gliss\u00e9 dans l'ascenseur avant que je ne puisse demander son nom.  Autre famille ... cette fois des Genevois d'origine kurde...un p\u00e8re et sa fille tr\u00e8s oppos\u00e9s au projet constitutionnel. \r\n  0'20''\r\n((FIN PAROLE : \"...vu qu'on a la possibilit\u00e9 de le faire.\"))\r\nJordan, cette possibilit\u00e9 pour les Turcs de voter en Suisse ou ailleurs, c'est tr\u00e8s r\u00e9cent.\r\nCa date d'il y a quelques ann\u00e9es seulement. Avant il fallait carr\u00e9ment aller jusqu'en Turquie. Et pour beaucoup de Turcs de la diaspora, ce changement est clairement vu comme une avanc\u00e9e d\u00e9mocratique. Ecoutez Nese Boyigit qui oui. \r\n  0'17''\r\nRappelons que rien qu'en Suisse, on estime que 90-mille Turcs sont inscrits pour voter.\r\nIl faut tout de m\u00eame dire que la pr\u00e9sence des m\u00e9dias n'a pas plu \u00e0 tout le monde... \r\nQuand j'ai d\u00e9barqu\u00e9, il y avait le pr\u00e9sident du bureau, son assitant et, comme c'est l'usage en Turquie, les observateurs des principaux partis. Ils \u00e9taient un peu surpris de me voir. Le pr\u00e9sident a refus\u00e9 de parler au micro. Mais ils \u00e9taient tous assez cordiaux. Sauf un. Le repr\u00e9sentant de l'AKP, le parti de Recep Tayyip Erdogan. Il me r\u00e9serve des gestes d\u00e9daigneux et des remarques glaciales. Apr\u00e8s une heure je finis par prendre une photo de bureau de vote. L'hostilit\u00e9 monte d'un cran suppl\u00e9entaire. Il commence \u00e0 vitup\u00e9rer et \u00e0 agiter sa bouteile d'eau en ma direction. On l'enjoint de quitter la table s'il ne veut pas figurer sur la photo et on la refait. Avec la chaise de l'AKP vide. \r\nUne photo que vous pouvez voir sur les r\u00e9seaux sociaux (on peut dire, \"twitter\"?) hashtag 15RTS. Le hastag pour suivre l'enqu\u00eate de 15 mintues chaque semaine. Jordan Davis, merci !", "alternativeExcerpt": ["Les ressortissants turcs peuvent voter depuis lundi sur le r\u00e9f\u00e9rendum concernant le projet de nouvelle constitution voulue par le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Comment vivent-ils cette campagne qui a polaris\u00e9 leur pays ? C'est le sujet de notre magazine de reportage 15 minutes cette semaine."], "alternativeTitle": ["Les Turcs de Suisse ont commenc\u00e9 \u00e0 voter lundi sur le nouveau projet de constitution / JDM_2017-03-28T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8497562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478560", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478556"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade rencontre Roland le Bl\u00e9vennec", "id": "sound-FA84BF24-FC45-483D-904C-BEEC45C0DF22", "durationSec": 4965, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTrois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9, en nouvelle diffusion. \r\nNomade est \u00e0 Gen\u00e8ve au club \" Le chat Noir \" qui f\u00eate ses trente ans d'existence. Yves Bron y retrouve Roland le Bl\u00e9vennec, organisateur de concerts et de festivals, notamment Voix de f\u00eate qui est consacr\u00e9 \u00e0 la chanson francophone.\r\n1.Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9, en nouvelle diffusion. \r\nAu menu:\r\n- \"Abu Sadiya\": Yacine Boulares (sax soprano et clarinette basse), Vincent Segal (violoncelle), Nasheet Waits (batterie). Accords crois\u00e9s, 2017\r\n- \"Free\": Guillaume Perret (saxophone). Kakoum records, 2016.\r\n- Chris Thile (mandoline) & Brad Mehldau (piano). Nonesuch Records, 2017. \r\n. -2.Yves Bron vous am\u00e8ne \u00e0 Gen\u00e8ve, au club \" Le chat Noir \" qui f\u00eate ses trente ans et a accueilli plus de 7000 groupes. A l'origine de cette belle aventure, Roland le Bl\u00e9vennec, Breton install\u00e9 en Suisse, chanteur et tromboniste \u00e0 l'origine, qui s'est transform\u00e9 en organisateur de concert et de festival avec une belle r\u00e9ussite. Yves Bron l'a rencontr\u00e9 dans son club de Carouge. Direction ensuite le Casino-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve pour suivre la pr\u00e9paration des concerts du festival Voix de f\u00eate, consacr\u00e9 \u00e0 la chanson francophone.\r\nR\u00e9alisation Bastien Moeckli", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 28.03.2017", "Narcisse / MTC_2017-03-28T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-03-28T17:06:00_chronique", "News / MTC_2017-03-28T17:06:00_news", "Le sommaire / MTC_2017-03-28T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 28.03.2017", "Nomade rencontre Roland le Bl\u00e9vennec / MTC_2017-03-28T17:06:00_nomade-rencontre-roland-le-blevennec", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-03-28T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Le sommaire / MTC_2017-03-28T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9, en nouvelle diffusion. \nNomade est \u00e0 Gen\u00e8ve au club \" Le chat Noir \" qui f\u00eate ses trente ans d\u02b9existence. Yves Bron y retrouve Roland le Bl\u00e9vennec, organisateur de concerts et de festivals, notamment Voix de f\u00eate qui est consacr\u00e9 \u00e0 la chanson francophone.", "Yves Bron vous am\u00e8ne \u00e0 Gen\u00e8ve, au club \" Le chat Noir \" qui f\u00eate ses trente ans et a accueilli plus de 7000 groupes. A l\u02b9origine de cette belle aventure, Roland le Bl\u00e9vennec, Breton install\u00e9 en Suisse, chanteur et tromboniste \u00e0 l\u02b9origine, qui s\u02b9est transform\u00e9 en organisateur de concert et de festival avec une belle r\u00e9ussite. Yves Bron l\u02b9a rencontr\u00e9 dans son club de Carouge. Direction ensuite le Casino-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve pour suivre la pr\u00e9paration des concerts du festival Voix de f\u00eate, consacr\u00e9 \u00e0 la chanson francophone.\nR\u00e9alisation Bastien Moeckli", "Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9, en nouvelle diffusion. \nAu menu:\n- \"Abu Sadiya\": Yacine Boulares (sax soprano et clarinette basse), Vincent Segal (violoncelle), Nasheet Waits (batterie). Accords crois\u00e9s, 2017\n- \"Free\": Guillaume Perret (saxophone). Kakoum records, 2016.\n- Chris Thile (mandoline) & Brad Mehldau (piano). Nonesuch Records, 2017.", "Trois albums sont \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Beno\u00eet Perrier et Anya Leveill\u00e9, en nouvelle diffusion. \nNomade est \u00e0 Gen\u00e8ve au club \" Le chat Noir \" qui f\u00eate ses trente ans d\u02b9existence. Yves Bron y retrouve Roland le Bl\u00e9vennec, organisateur de concerts et de festivals, notamment Voix de f\u00eate qui est consacr\u00e9 \u00e0 la chanson francophone."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459549", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de concert et de festival ", "name": "Le Bl\u00e9vennec, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459549", "ece-8459546"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS (3/6) : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Haas, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Homme qui voulut acheter une ville\" (Ed. du Seuil, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7FFA41B2-1227-4EA7-BD3A-C8A50DE4FCB5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2503, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Rediffusion de l'\u00e9mission Entre les lignes du 03.02.16.] Il n'avait que 62 ans. Deux hommes et une femme assistent \u00e0 l'enterrement de leur ami et longent le cours de leurs souvenirs \u00e0 la faveur d'une balade qui les m\u00e8ne vers la rivi\u00e8re de leur enfance. Au cour de leurs souvenirs, l'absent, mais aussi l'absente: Gabriella, amour de jeunesse que \"notre ami \" n'oubliera jamais et pour laquelle il avait foment\u00e9 un r\u00eave fou: acheter une petite ville aux Etats-Unis. Une petite ville refuge, tr\u00e8s loin de l'ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re de la Suisse x\u00e9nophobe des ann\u00e9es soixante et de l'initiative Schwarzenbach qui fit trembler les immigr\u00e9s. Tr\u00e8s loin aussi du p\u00e8re autoritaire de Gabriella qui choisit pour sa fille un destin italien.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Fran\u00e7ois Haas : \"L\u02b9Homme qui voulut acheter une ville\"\nIl n\u02b9avait que 62 ans. Deux hommes et une femme assistent \u00e0 l\u02b9enterrement de leur ami et longent le cours de leurs souvenirs \u00e0 la faveur d\u02b9une balade qui les m\u00e8ne vers la rivi\u00e8re de leur enfance. Au c\u0153ur de leurs souvenirs, l\u02b9absent, mais aussi l\u02b9absente: Gabriella, amour de jeunesse que \"notre ami \" n\u02b9oubliera jamais et pour laquelle il avait foment\u00e9 un r\u00eave fou: acheter une petite ville aux Etats-Unis.\nUne petite ville refuge, tr\u00e8s loin de l\u02b9ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re de la Suisse x\u00e9nophobe des ann\u00e9es soixante et de l\u02b9initiative Schwarzenbach qui fit trembler les immigr\u00e9s. Tr\u00e8s loin aussi du p\u00e8re autoritaire de Gabriella qui choisit pour sa fille un destin italien.\nPar Anik Schuin\nLectures : Yves Jenny\nEditions du Seuil", "Jean-Fran\u00e7ois Haas : \"L\u02b9Homme qui voulut acheter une ville\"\nIl n\u02b9avait que 62 ans. Deux hommes et une femme assistent \u00e0 l\u02b9enterrement de leur ami et longent le cours de leurs souvenirs \u00e0 la faveur d\u02b9une balade qui les m\u00e8ne vers la rivi\u00e8re de leur enfance. Au c\u0153ur de leurs souvenirs, l\u02b9absent, mais aussi l\u02b9absente: Gabriella, amour de jeunesse que \"notre ami \" n\u02b9oubliera jamais et pour laquelle il avait foment\u00e9 un r\u00eave fou: acheter une petite ville aux Etats-Unis.\nUne petite ville refuge, tr\u00e8s loin de l\u02b9ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re de la Suisse x\u00e9nophobe des ann\u00e9es soixante et de l\u02b9initiative Schwarzenbach qui fit trembler les immigr\u00e9s. Tr\u00e8s loin aussi du p\u00e8re autoritaire de Gabriella qui choisit pour sa fille un destin italien.\nPar Anik Schuin\nLectures : Yves Jenny\nEditions du Seuil", "Jean-Fran\u00e7ois Haas : \"L\u02b9Homme qui voulut acheter une ville\"\nIl n\u02b9avait que 62 ans. Deux hommes et une femme assistent \u00e0 l\u02b9enterrement de leur ami et longent le cours de leurs souvenirs \u00e0 la faveur d\u02b9une balade qui les m\u00e8ne vers la rivi\u00e8re de leur enfance. Au c\u0153ur de leurs souvenirs, l\u02b9absent, mais aussi l\u02b9absente: Gabriella, amour de jeunesse que \"notre ami \" n\u02b9oubliera jamais et pour laquelle il avait foment\u00e9 un r\u00eave fou: acheter une petite ville aux Etats-Unis.\nUne petite ville refuge, tr\u00e8s loin de l\u02b9ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re de la Suisse x\u00e9nophobe des ann\u00e9es soixante et de l\u02b9initiative Schwarzenbach qui fit trembler les immigr\u00e9s. Tr\u00e8s loin aussi du p\u00e8re autoritaire de Gabriella qui choisit pour sa fille un destin italien.\nPar Anik Schuin\nLectures : Yves Jenny\nEditions du Seuil"], "alternativeTitle": ["Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS", "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS / VSS_2017-03-28T11:10:00_versus-lire", "Semaine sp\u00e9ciale Prix du public de la RTS / VSS_2017-03-28T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/7444668.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459563", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haas, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haas, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8459563", "ece-8459558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Seul quotidien romanche, \"La Quotidiana\" en difficult\u00e9s financi\u00e8res", "id": "sound-9610D4A1-CD7B-41F1-BB87-C8AE95A56BF8", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Degott, Camille\r\nLe seul quotidien \u00e9dit\u00e9 en langue romanche, \"La Quotidiana\", est en situation d\u00e9ficitaire. La maison d'\u00e9dition Somedia a annonc\u00e9 ne plus vouloir porter le d\u00e9ficit de ce titre publi\u00e9 en cinq dialectes r\u00e9gionaux et en romanche grison.\r\n\r\n* * Seul quotidien romanche, \"La Quotidiana\" en difficult\u00e9s financi\u00e8res 12h30 Presse romanche danger  DEGOTT\r\nOn puisqu'on parle de patrimoine... \u00e9voquons l'avenir de la presse r\u00e9gionale. \r\nOn apprend ce matin dans le Tages-Anzeiger que le seul quotidien \u00e9dit\u00e9 en langue romansche est en difficult\u00e9. \r\nCamille Degott....  \"La Quotidiana\"... c'est son nom.... vient tout juste de f\u00eater ses 20 ans d'existence. Mais sa maison d'\u00e9dition Somedia ne veut plus assumer le d\u00e9ficit engendr\u00e9 par le journal.", "alternativeExcerpt": ["Le seul quotidien \u00e9dit\u00e9 en langue romanche, \"La Quotidiana\", est en situation d\u00e9ficitaire. La maison d\u2019\u00e9dition Somedia a annonc\u00e9 ne plus vouloir porter le d\u00e9ficit de ce titre publi\u00e9 en cinq dialectes r\u00e9gionaux et en romanche grison."], "alternativeTitle": ["Seul quotidien romanche, \"La Quotidiana\" en difficult\u00e9s financi\u00e8res / 12H30_2017-03-28T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8498117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478593", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478580"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview des programmateurs de Pal\u00e9o", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D975CF6-2121-467E-9B5B-70DDB9BCB96A", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "A l'occasion de l'annonce de la programmation du festival, nous avons plein de questions \u00e0 poser aux programmateurs. Jacques Monnier, Dany Hassenstein et Romain Gomis seront autour de la table.\r\nwww.paleo.ch <http://www.paleo.ch>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 28.03.2017", "Sp\u00e9ciale Pal\u00e9o / PLP_2017-03-28T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 28.03.2017", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-28T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-28T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-28T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-03-28T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-28T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-28T19:00:00_sequence-2", "Sp\u00e9ciale Pal\u00e9o / PLP_2017-03-28T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion de l\u2019annonce de la programmation du Pal\u00e9o Festival, Pl3in le Poste re\u00e7oit les programmateurs qui nous d\u00e9tailleront l'affiche.\nInvit\u00e9s: Jacques Monnier, Dany Hassenstein et Romain Gomis.", "A l\u2019occasion de l\u2019annonce de la programmation du Pal\u00e9o Festival, Pl3in le Poste re\u00e7oit les programmateurs qui nous d\u00e9tailleront l'affiche.\nInvit\u00e9s: Jacques Monnier, Dany Hassenstein et Romain Gomis."], "imageURL": "//www.rts.ch/8205354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Programmateur du Pal\u00e9o", "name": "Monnier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Programmateur du Pal\u00e9o", "name": "Gomis, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Programmateur du Pal\u00e9o", "name": "Hassenstein, Dany", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459655", "ece-8459652"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La rumeur du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77F9322F-6419-463B-A8ED-6960BAA7033B", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La rumeur du jour", "La rumeur du jour / RVA3_2017-03-28T06:39:35_le-x-du-jour", "La rumeur du jour / RVA3_2017-03-28T06:39:35_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8459703", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8459703", "ece-8459686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les auditions publiques du Congr\u00e8s am\u00e9ricain, un puissant outil de pouvoir", "id": "sound-B373A6C2-B39E-4D8D-867A-6A81BD0B4123", "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Edward Dickinson Baker (24 f\u00e9vrier 1811 - 21 octobre 1861),  s\u00e9nateur des \u00c9tats-Unis de l'Oregon, politicien am\u00e9ricain n\u00e9 en Angleterre, un avocat et un chef militaire. Lors de sa carri\u00e8re politique, Baker a servi \u00e0 la chambre des repr\u00e9sentants des \u00c9tats-Unis de l'Illinois;Jimmy Hoffa, de son nom complet James Riddle Hoffa, dirigeant syndicaliste am\u00e9ricain (n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1913 \u00e0 Brazil dans l'Indiana - port\u00e9 disparu le 30 juillet 1975 et d\u00e9clar\u00e9 officiellement mort le 30 juillet 1982); james comey, le chef du fbi;trey gowdy, ancien procureur r\u00e9publicain;Neil McGill Gorsuch, n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Denver, juriste et magistrat am\u00e9ricain,  juge f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la cour d'appel pour le dixi\u00e8me circuit\r\nLes auditions publiques men\u00e9es par le Congr\u00e8s am\u00e9ricain repr\u00e9sentent une tradition centrale de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine mais aussi un instrument de pouvoir puissant. Plusieurs conseillers de Donald Trump seront prochainement entendus sur leurs liens avec la Russie.\r\n\r\n* * Les auditions publiques du Congr\u00e8s am\u00e9ricain, un puissant outil de pouvoir LES HEARINGS\r\nC'est une tradition centrale de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine: les auditions publiques men\u00e9es par le Congr\u00e8s. Et elles sont sont au cour de l'actualit\u00e9 politique en ce moment. Plusieurs conseillers de Donald Trump seront prochainement entendus par les parlementaires sur leurs liens avec la Russie.\r\nCes derni\u00e8res semaines, les auditions du chef du FBI, celles des futurs ministres de Trump ou du candidat \u00e0 la Cour Supr\u00eame, le Juge Gorsuch, ont rappel\u00e9 l'importance de ce rituel, qui sert \u00e0 mettre sur le grill un candidat ou \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur une affaire ou un scandale. M\u00eame les patrons les patrons les plus puissants acourent ventre \u00e0 terre quand ils sont convoqu\u00e9s par le Congr\u00e8s.\r\nLes auditions: instrument de pouvoir et instrument de communication politique. Philippe Revaz:\r\n  5'59''\r\nC'est un exercice o\u00f9 les questions sont souvent aussi importantes que les reponses. en particulier lorsque ces auditions attirent une forte audience televis\u00e9e. Ici en 1973, la mythique interrogation du senateur baker, en plein watergate :  \r\nMAG 1 watergate\r\nQue savait le president, et quand l'a.t-il su. interrogation rstee legendaire et que les democrates aiment bien ressortir ces jours ci, a dessein, vis-\u00e0-vis du president trump. les auditions publiques ont marqu\u00e9 toutes les grandes etapes de la democratie americaine, l'impeachment de bill clinton, ou les croisades de bobby kennedy contre la mafia. Son duel \u00e2pre interminable contre jimmy hoffa, ici il lui demande s'il a bien declar\u00e9 qu'il allait casser les reins d'un adversaire.\r\nMAG 2 hoffa\r\nCasser les reins, C'\u00e9tait une figure de style, repond hoffa dans cet echange qui est entr\u00e9 dans l'histoire. Pour ceux qui sont appel\u00e9s a temoigner, il s'agit avant tout d'eviter de se contredire, d'etrer pris en flagfranr delit de mensonge. Donc la regle d'or consiste soucent a se taire. mais le silence de james comey, le chef du fbi, s'expliquait par d'autrrs raisons bien sur, la confidentialit\u00e9 des enquetes en cours. Fox news s'est amus\u00e9 a aditionner les refus de repondre du chef du fbi\r\nMAG 3 comey fox\r\nSi fox news comppile ces extraits, c aussi pour dire que rien d'impotant politiquement ne s' est pass\u00e9 durant cette audtiion. Or, c'est l'onverse qu st vrai. Il est rare qu'il se dise des choses nouvelles, d'importance dans cs auditions. Mais james comey a offert deux petitesbombes : quand il a revel\u00e9 qu'uen enquete est bien en cours contre l'equipe trump, et quand il a contredit trump qui accusait obama de l'avoir mis sur ecoute. une fois ces deux annonce faite, l'audition a repris son cours naturel, et revenue a sa mission premiere, la communication politique. Ainsi les repblicains n'ont pas du tout pos\u00e9 de questions sur l'enquete du fbi, mais sur les fuites qui affectent les sevices de renseignement. et quant on dit que les questions valent plus que les reponses, oivi l'exemple du republicain trey gowdy,, ancien procuteur luimeme, qui enumere les noms de ceux qui auraient pu avoir les informations confidentielles, et cite tous les cllaborateurs proches d'obama.\r\nMAG  4 gowdy\r\nEn citan t ces noms, gowdy laisse entendre que c l'equipe obama, qui est a l'origine des fuites. Le soir meme sur fox news, c ce passage l\u00e0 qui sera diffus\u00e9. Et pendant l\u00e9'audition elle-m\u00eame,  un team de communicantsde la maison balnche a aussitot pr\u00eat a decouper la sequence, lpenvoyer sur twitter aussit\u00f4tpour influencer l'opinion. C ce qui a permis d'assister a une grande premiere dan dette audition :  un elu democrate a re\u00e7u le tweet du predient trump alors qu'il \u00e9tait encore en train d'interroger james comi. et a pu lui lire en direct le contenu du tweet pour lui demander de dementir son contenu\r\nMag 5 tweet\r\nComey a repoondu qu'en effet qu le tweet du president avait mal interpret\u00e9e ces propos.il y a quelque chose de vertigineux dans cette acceleration de l'information. Un tweet du president sur une audition qui est aussit\u00f4t contrdit dans la meme audition. Le cercle se referme. Une audition peut aussi defaire une carreire. C'est ce qui a failli arriver a betsy devos, ministre de l'education de trump, qui ici ne sait pas faire la difference entre deux fa\u00e7ONS COURANTES DE evaluer la progression d'un eleve\r\nMAG 7 devos\r\nMuette et comme frapee de stupeur, Betsy devos, na \u00e9t\u00e9 qconfirmee que par une voix, celle du vice president. C'est le senateur al franken qui l'avait poiuss\u00e9e a la faute. Ces auditions c^'est aussi un mment de gloire pur cerains parlementaires, qui leur permet de se montrer au grand public. Al franken, senateur du minnesotta, ancien  humoriste, s'est revele dans cet exercice, ou il a deja failli causer la perte de jeff sessions,le procureur general. L'audition peut aussi permettre a l'auditionn\u00e9 de briller, de seduire, ou de prouver son independance avec le sens de la formule, comme ici le juge gorsuch, qui explique ce que serait sa reaction si trump lui donnait des instructions sur la mani\u00e8re de jjuger.\r\nMAG 8 gorsuch\r\nDans ce cas l\u00e0 j'aurais pris la porte, repond gorsuch. Gorsuch qui a plusiurs fois fait pratiquement le tour du cadran, plkus de onze heures d'audition. Alors quanf arrive la fin de la journm\u00e9e, la chance augmente de se voir poser le genre de questions qu'a os\u00e9 le senateur jeff flake. Qui lui  demande s'il porte des cuissettes et un marcel sous sa robe de juge,\r\nMAG 10 cale\u00e7ons\r\n Gorsuch invoque le 5eme amendement pour ne pas repondre. L'amendement qui permet de se taire pour ne pas s'ijncriminer soi.meme. le rire n'est jamais loin dans le monde politique americain  ou le trait d'esprit fait partie de la rethroqieu politique. ces auditions publiques  interminables sont une performance physique et mentale de maitris e de soi. a laquelle s'\u00e9tait pretee hillary clinton l'automne dernier. arrive forcement un moment ou ion relache sa garde, on laisser echapper la pression.  . comme ici quand une elue republicaine demande a clinton de fa\u00e7on involontairement scabreuse si elle \u00e9tait rest\u00e9e seule chez elle toute la nuit.\r\nMAG 11clinton\r\nLes rires de clinton avaient ensuite \u00e9t\u00e9 r\u00e9utilis\u00e9, decoup\u00e9,  diffus\u00e9s par ses adversaires comme une preuve de sa legeret\u00e9 face au drame de benghazi. Il avait fallu 11h d'auition pour obtenir ce resultat. En 2017 comme dans les annees 60, les auditions sont toujours un formidable instrument de communication politique.\r\n***EXTRO: le 5e amendement de la Constitution invoqu\u00e9 par le juge Gorsuch et dont parlait Philippe Revaz, permet de ne pas s'incriminer soi-m\u00eame.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Les auditions publiques men\u00e9es par le Congr\u00e8s am\u00e9ricain repr\u00e9sentent une tradition centrale de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine mais aussi un instrument de pouvoir puissant. Plusieurs conseillers de Donald Trump seront prochainement entendus sur leurs liens avec la Russie."], "alternativeTitle": ["Les auditions publiques am\u00e9ricaines, un puissant outil / TUM_2017-03-28T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478540", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parlement neuch\u00e2telois enterre la CCT du secteur de la sant\u00e9", "id": "sound-74B2F6E4-927D-47B2-9181-5E550646B460", "durationSec": 600, "publicationDate": "2017-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baptiste Hurni, d\u00e9put\u00e9 PS au Gd-Conseil, ancien pr\u00e9sident du PSN;Olivier Lebeau, d\u00e9put\u00e9 PLR, m\u00e9decin\r\nA quelques jours des \u00e9lections cantonales, le Grand Conseil neuch\u00e2telois a enterr\u00e9 lundi la convention collective du secteur de la sant\u00e9. La droite la jugeait trop co\u00fbteuse et peu flexible. D\u00e9bat entre Baptiste Hurni (PS/NE), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil, et Olivier Lebeau (PLR/NE), m\u00e9decin.\r\n\r\n* * Le Parlement neuch\u00e2telois enterre la CCT du secteur de la sant\u00e9  \r\n\u00c0 Neuch\u00e2tel, la convention collective de travail Sant\u00e9 21 est en \u00e9tat de mort clinique! \r\nLa droite, majoritaire au Grand Conseil, l'a remplac\u00e9 hier par 2 conventions distinctes, une pour le personnel soignant, l'autre pour le personnel des employ\u00e9s des h\u00f4pitaux, du centre psychiatrique et de service de soins \u00e0 domicile qui ne produiguent pas de soins.  \r\nLa gauche d\u00e9nonce une porte-ouverte au dumping salarial ; la droite elle parle de r\u00e9forme necessaire, dans un secteur qui p\u00e8se trop lourd sur les finances de l'Etat. \r\nUne convention en \u00e9tat de mort Clinique, car elle peut encore \u00eatre r\u00e9scuciter, par les Neuch\u00e2telois,. Ils pourraient \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 trancher, puisque la gauche promet d\u00e9j\u00e0 le referendum.\r\nEt on ouvre le d\u00e9bat avec .\r\nBaptiste Hurni, d\u00e9put\u00e9 PS au Gd-Conseil, ancien pr\u00e9sident du PSN\r\n-\tDeux conventions distinctes, soignants et non-soignants . \u00e0 priori, pourquoi est-ce un probl\u00e8me ? il faut rendre l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois plus comp\u00e9titif, et donc en all\u00e9ger les co\u00fbts.\r\n-\tLe groupe Genolier n'applique pas cette CCT, et pourtant il n'a pas de probl\u00e8me de recrutement .\r\n-\tTous les secteurs doivent \u00e9conomiser pour diminuer le poids \u00e9conomique de l'Etat, et donc l'endettement massif du canton ... 70 mio de d\u00e9ficit, on le rappelle ! \r\n-\tPour vous : porte ouverte au secteur priv\u00e9, danger ?\r\n-\tKurth : durcit son discours pour se rabibocher avec la gauche ??\r\nOlivier Lebeau, d\u00e9put\u00e9 PLR, m\u00e9decin\r\n-\tS\u00e9parer soignants et non-soignants : c'est introduire un syst\u00e8me \u00e0 deux vitesses . vous allez mettre le monde de la sant\u00e9 dans la rue (on se rappelle du conflit \u00e0 la Providence) !\r\n-\tProbl\u00e8me : la fin de la CCT, c'est aussi la fin des limitations vers le haut pour les employ\u00e9s les mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, danger de d\u00e9rive ?? aussi au niveau des co\u00fbts ? \r\n-\tProbl\u00e8me d'attractivit\u00e9 pour un canton, qui en manque d\u00e9j\u00e0 !! pr\u00e8s 6000 places de travail, le canton peut-il prendre ce risque ?? \r\n-\tEn 2000 cette CTT a fait l'unanimit\u00e9 au grand conseil en 2000 . comment peut-elle si n\u00e9gative aujourd'hui ?\r\n-\tVous aviez tranch\u00e9 avant m\u00eame que l'\u00e9tude de l'IDEAP .\r\n-\tEst-ce vraiment le bon moment pour d\u00e9stabiliser le secteur de la sant\u00e9, au lendemain d'un vote tr\u00e8s d\u00e9licat sur les h\u00f4pitaux .", "alternativeExcerpt": ["A quelques jours des \u00e9lections cantonales, le Grand Conseil neuch\u00e2telois a enterr\u00e9 lundi la convention collective du secteur de la sant\u00e9. La droite la jugeait trop co\u00fbteuse et peu flexible. D\u00e9bat entre Baptiste Hurni (PS/NE), d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil, et Olivier Lebeau (PLR/NE), m\u00e9decin."], "alternativeTitle": ["Le Parlement neuch\u00e2telois enterre la CCT du secteur de la sant\u00e9 / FOR_2017-03-28T18:08:00_developpement-5", "Forum du 28.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8198608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8478610", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9", "name": "Hurni, Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident, d\u00e9put\u00e9, m\u00e9decin", "name": "Lebeau, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8478597"]}]}}