{"response": {"numFound": 24935, "start": 23400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Eric Bonvin", "id": "sound-6418890A-11EA-41C7-B8BF-677FC1D75FD8", "durationSec": 2591, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 le psychiatre et sp\u00e9cialiste de l'hypnose m\u00e9dicale Eric Bonvin.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. \r\nAujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 le psychiatre et sp\u00e9cialiste de l'hypnose m\u00e9dicale Eric Bonvin. \r\nNotre grand invit\u00e9 est psychiatre, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et directeur de l'H\u00f4pital du Valais. Eric Bonvin est \u00e9galement hypnoth\u00e9rapeute et formateur dans ce domaine.\r\nApr\u00e8s une formation de m\u00e9decin psychiatre \"classique\", Eric Bonvin d\u00e9couvre l'hypnose en travaillant au Centre des grands br\u00fbl\u00e9s du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).\r\nCet entretien est l'occasion de d\u00e9mystifier l'hypnose en comprenant mieux cette pratique encore voil\u00e9e de myst\u00e8re qui est pourtant entr\u00e9e dans le domaine m\u00e9dical depuis longtemps.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 le psychiatre et sp\u00e9cialiste de l'hypnose m\u00e9dicale Eric Bonvin."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Eric Bonvin / CQFD_2017-01-20T10:04:15_l-invite", "CQFD du 20.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychiatre", "name": "Bonvin, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8287983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : La pi\u00e8ce \"La Marina\" cr\u00e9\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne", "id": "sound-561E2B63-85AF-4CF4-BBF1-D847743E5961", "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La famille, la jalousie, l'envie, la d\u00e9pendance: on retrouve ces th\u00e9matiques dans \"La Marina\", nouvelle cr\u00e9ation de l'auteure romande Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Rochat, mise en sc\u00e8ne par Olivier P\u00e9riat. Elle sera jou\u00e9e d\u00e8s mardi prochain au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne, par la compagnie Interlope.\r\n\r\n* * La pi\u00e8ce \"La Marina\" cr\u00e9\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne (* CANEVAS ANNE FREDERIQUE ROCHAT & OLIVIER PERIAT) La famille.. la jalousie.. l'envie.. la d\u00e9pendance. \r\nDes th\u00e9matiques que l'on retrouve dans la toute nouvelle cr\u00e9ation de l'auteur romande Anne Frederique Rochat. \r\nLa Marine sera jou\u00e9e d\u00e8s la semaine prochaine au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne. parla compagnie Interlope.. \r\nLe metteur en sc\u00e8ne Olivier P\u00e9riat et l'auteur Anne Frederique Rochat.sont venus nous pr\u00e9senter leur spectacle entre deux r\u00e9p\u00e9titions. \r\nBonjour. \r\nCe n'est pas la premi\u00e8re fois que vous travaillez ensemble.. vous avez mont\u00e9 \u00ab\u00a0l'\u00e9chapp\u00e9e\u00a0\u00bb.. il y a 2 ans.. vous aviez pr\u00e9vu de poursuivre votre collaboration\u00a0? \r\nAvec quel d\u00e9fi\u00a0: continuit\u00e9\u00a0et \u00e9volution. \r\nQue raconte la Marina\u00a0?\r\nUne r\u00e9fl\u00e9xion sur la famille.. sur l'identit\u00e9.. et la soumission\u00a0?\r\nLe d\u00e9sir de poss\u00e9der,.. prend le dessus.. \r\nOlivier P\u00e9riat.. qu'est ce qui vous plait dans l'\u00e9criture d'Anne Frederique Rochat\u00a0?\r\nComment d\u00e9crire son univers\u00a0?\r\nVous-m\u00eame vous \u00eates com\u00e9dienne.. en \u00e9crivant votre pi\u00e8ce.. vous pensiez aussi \u00e0 la mise en sc\u00e8ne\u00a0?\r\nDonc votre travail Olivier P\u00e9riat.. s'est plut\u00f4t focalis\u00e9 sur les acteurs\u00a0? sur sc\u00e8ne.. d\u00e9cor tr\u00e8s sobre.. c'est un huis clos. \r\nComment imaginiez vous cette Marina\u00a0? comment repr\u00e9senter cette entit\u00e9\u00a0?\r\nAnne Frederique Rochat,,, vous avez \u00e9crit 5 romans en 5 ans.. vous \u00eates com\u00e9dienne ..quelle place a pris l'\u00e9criture\u00a0?\r\nVotre derni\u00e8re cr\u00e9ation. pour la compagnie Interlope.. .c'est donc\u00e0 voir d\u00e8s mardi prochain.. \r\n\u00ab\u00a0La Marina\u00a0\u00bb mise en sc\u00e8ne Olivier P\u00e9riat et texte \u00e9crit par Anne-Frederique ROchat.. c'est jusqu'au 5 f\u00e9vrier.. au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne", "alternativeExcerpt": ["La famille, la jalousie, l\u2019envie, la d\u00e9pendance: on retrouve ces th\u00e9matiques dans \"La Marina\", nouvelle cr\u00e9ation de l\u2019auteure romande Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Rochat, mise en sc\u00e8ne par Olivier P\u00e9riat. Elle sera jou\u00e9e d\u00e8s mardi prochain au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne, par la compagnie Interlope.", "La famille, la jalousie, l\u2019envie, la d\u00e9pendance: on retrouve ces th\u00e9matiques dans \"La Marina\", nouvelle cr\u00e9ation de l\u2019auteure romande Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Rochat, mise en sc\u00e8ne par Olivier P\u00e9riat. Elle sera jou\u00e9e d\u00e8s mardi prochain au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne, par la compagnie Interlope.", "La famille, la jalousie, l\u2019envie, la d\u00e9pendance: on retrouve ces th\u00e9matiques dans \"La Marina\", nouvelle cr\u00e9ation de l\u2019auteure romande Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique Rochat, mise en sc\u00e8ne par Olivier P\u00e9riat. Elle sera jou\u00e9e d\u00e8s mardi prochain au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne, par la compagnie Interlope."], "alternativeTitle": ["La pi\u00e8ce \"La Marina\" cr\u00e9\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne", "La pi\u00e8ce \"La Marina\" cr\u00e9\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne / 12H30_2017-01-20T12:52:00_l-invite-du-12h30", "La pi\u00e8ce \"La Marina\" cr\u00e9\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne / 12H30_2017-01-20T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8323613.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304396", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure", "name": "Rochat, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "P\u00e9riat, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304396", "ece-8304391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des cowgirls d\u00e9fileront \u00e0 l'investiture de Donald Trump", "id": "sound-39C4335E-68CB-4B74-B31E-4DBF13152855", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau Marie;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Freedoms riders, supportrices de Donald Trump\r\nParmi les supporters du nouveau pr\u00e9sident, les \"Freedom Riders\" - des cowgirls venues tout sp\u00e9cialement du Colorado - seront \u00e0 Washington pour d\u00e9filer en son honneur.\r\n\r\n* * Des cowgirls d\u00e9fileront \u00e0 l'investiture de Donald Trump parmi les supporters de Donald Trump ; les \u00ab\u00a0freedom riders\u00a0\u00bb.. \r\nDes cowgirls venues tout sp\u00e9cialement du Colorado pour d\u00e9filer en son honneur... \r\nReportage de Marie Bourreau.. \r\n  1'30''\r\n((D\u00e9but son chanson de Suzie\r\nStetson sur la t\u00eate, santiags aux pieds et une banni\u00e8re \u00e9toil\u00e9e de 2 m sur 3 port\u00e9 \u00e0 bout de bras, Susie et ses 5 autres amies cowgirls sont venues tout sp\u00e9cialement du Colorado. Trois jours de voyage avec les chevaux dans le camion. Et au bout Washington DC et un immense sentiment de fiert\u00e9.\r\nSonore Susie \u00ab\u00a0 J'ai commenc\u00e9 \u00e0 chanter \u00ab\u00a0 God Bless America quand on a d\u00e9pass\u00e9 le Potomac et que j'ai pu voir le Capitol. Il y a tellement d'Histoire, ca m'a compl\u00e8tement submerg\u00e9 et je me suis mise \u00e0 chanter..\u00a0\u00bb\r\nLes freedoms riders, comme elle se font appeler, ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9fil\u00e9 pour les pr\u00e9sidents Bush et Obama par le pass\u00e9. Mais cette fois-ci, l'espoir suscit\u00e9 par Donald Trump, bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 briser les codes, est immense. Cette parade aura comme un petit gout de revanche.\r\n\u00ab\u00a0 je sais que je vais pleurer. je sais que les larmes vont couler sur mon visage. Et j'esp\u00e8re que je pourrais me souvenir de ce moment\u00a0 pour le reste de ma vie car il n'y aura jamais rien de comparable\u00a0\u00bb\r\nSupportrices de la premi\u00e8re heure de Donald Trump, les freedom riders d\u00e9fileront devant 900 000 personnes.deux fois moins que pour Barack Obama, Mais surtout sous la pluie sera de la partie. Mais les cowgirls ne veulent surtout pas y voir un mauvais pr\u00e9sage.\r\n))", "alternativeExcerpt": ["Parmi les supporters du nouveau pr\u00e9sident, les \"Freedom Riders\" - des cowgirls venues tout sp\u00e9cialement du Colorado - seront \u00e0 Washington pour d\u00e9filer en son honneur."], "alternativeTitle": ["Des cowgirls d\u00e9fileront \u00e0 l'investiture de Donald Trump / 12H30_2017-01-20T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 20.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8324022.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304384"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Les 8 plus riches du monde poss\u00e8dent autant que la moiti\u00e9 de l'humanit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20E7E32F-C486-4F04-B532-4ED0478E38A2", "durationSec": 308, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reto Zenh\u00e4usern, homme d'affaires zurichois, commente la r\u00e9partition des richesses dans le monde.", "alternativeExcerpt": ["Reto Zenh\u00e4usern, homme d\u2019affaires zurichois, commente la r\u00e9partition des richesses dans le monde.", "Reto Zenh\u00e4usern, homme d\u2019affaires zurichois, commente la r\u00e9partition des richesses dans le monde.", "Reto Zenh\u00e4usern, homme d\u2019affaires zurichois, commente la r\u00e9partition des richesses dans le monde."], "alternativeTitle": ["Les 8 plus riches du monde poss\u00e8dent autant que la moiti\u00e9 de l\u2019humanit\u00e9", "Les 8 plus riches du monde poss\u00e8dent autant que la moiti\u00e9 de l\u2019humanit\u00e9 / RVA3_2017-01-20T08:35:00_26-minutes-plus-tot", "Les 8 plus riches du monde poss\u00e8dent autant que la moiti\u00e9 de l\u2019humanit\u00e9 / RVA3_2017-01-20T08:35:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287719", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287719", "ece-8287702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie: l'EI a d\u00e9truit de nouveaux monuments \u00e0 Palmyre", "id": "sound-470EC970-8F45-4629-9FB6-3E57FB7390D7", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cit\u00e9 antique de Palmyre en Syrie a de nouveau \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9e par l'organisation Etat islamique. Les djihadistes ont notamment d\u00e9truit le T\u00e9trapyle, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres monuments du site.\r\n\r\n* * Syrie: l'EI a d\u00e9truit de nouveaux monuments \u00e0 Palmyre 18h Syrie : nouvelles destructions \u00e0 Palmyre\r\nLa Cit\u00e9 antique de Palmyre en Syrie a de nouveau \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9e par le groupe Etat islamique... Les djihadistes ont notamment d\u00e9tuit le T\u00e9tra-pyle, l'un des plus c\u00e9l\u00e9bres monuments du site...\r\nLe destin de la cit\u00e9 de Palmyre, tomb\u00e9e deux fois aux mains de l'organisation islamiste, rappelle que la guerre en Syrie est loin d'\u00eatre termin\u00e9e... Alexandre Habay...\r\nDes images satellite montrent les d\u00e9g\u00e2ts inflig\u00e9s une nouvelle fois par l'organisation jihadiste qui a d\u00e9truit l'embl\u00e9matique T\u00e9ptrapyle... Le T\u00e9ptrapyle c'est cette porte monumentale \u00e0 4 entr\u00e9es, seules subistent 4 des 16 colonnes d'origine. \r\nLa facade du th\u00e9atre romain a \u00e9galement subi d'importants dommages. Pourtant, il y a peu encore on pensait Palmyre sauv\u00e9e apr\u00e8s une premi\u00e8re vague de destruction jen 2015, en mars 2016 ville  avait \u00e9t\u00e9 reprise \u00e0 l'Etat islamique par le r\u00e9gime et ses alli\u00e9s. \r\n***Cela avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 comme le symbole de la r\u00e9ussite de l'intervention russe en Syrie. \r\nEn mai dernier, l'orchestre symphonique du th\u00e9\u00e2tre Mariinski de Saint-P\u00e9tersbourg avait m\u00eame donn\u00e9 un concert pour f\u00eater cette victoire. Mais voil\u00e0 en d\u00e9cembre, l'Etat islamique reprenait une 2e fois Palmyre. Cette semaine, pas de concert dans le th\u00e9\u00e2tre en plein air mais des ex\u00e9cutions collectives rapport\u00e9es par des t\u00e9moins locaux... ainsi que des actes de d\u00e9structions contre le patrimoine antique.  La combats \u00e0 Palmyre avaient fait peu de bruit en d\u00e9cembre, tous les yeux \u00e9taient tourn\u00e9s alors vers Alep, toute l'\u00e9nergie du r\u00e9gime et de ses alli\u00e9s \u00e9taient dirig\u00e9e vers la reconqu\u00eate de cette Syrie utile. Pendant ce temps, sur cet autre front lointain, perdue dans plein d\u00e9sert, le r\u00e9gime est mis en difficult\u00e9 \u00e0 Palmyre ou encore \u00e0 Deir ez ror o\u00f9 100 000 civils prot\u00e9g\u00e9s par l'arm\u00e9e syrienne sont assi\u00e9g\u00e9s par les djihadistes. \r\n***Au total, quelles sont les destructions inflig\u00e9es au site de Palmyre?\r\nDaesh a d\u00e9truit la statue du Lion d'Ath\u00e9na, les plus beaux temples, ceux de B\u00eal et Baalshamin, pplusieurs tours fun\u00e9raires, ainsi que l'Arc de triomphe r\u00e9duit \u00e0 un tas de gravats. Les djihadistes avaient \u00e9galement assassin\u00e9 et crucifi\u00e9 l'arch\u00e9ologue directeur des Antiquit\u00e9s de la ville. D\u00e9truire Palmyre symbile d'id\u00f4latrie mais aussi effacer sa m\u00e9moire et son histoire. Le saccage a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 aujourd'hui de crime de guerre par l'Unesco.", "alternativeExcerpt": ["La Cit\u00e9 antique de Palmyre en Syrie a de nouveau \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9e par l'organisation Etat islamique. Les djihadistes ont notamment d\u00e9truit le T\u00e9trapyle, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres monuments du site."], "alternativeTitle": ["Syrie: l'EI a d\u00e9truit de nouveaux monuments \u00e0 Palmyre / FOR_2017-01-20T18:10:00_developpement-6", "Forum du 20.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8324565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304379", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-AD7DD1D4-F06B-4251-9E70-4CA443715E74", "durationSec": 919, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albert R\u00f6sti, Pr\u00e9sident UDC;Yannick Buttet, conseiller national PDC VS;Robert De Niro, acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain;Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du DFI;Nicolletta della Valle, directrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/STRATEGIE ENERGETIQUE 2050 PI) Plus de 68'000 signatures contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. L'UDC a d\u00e9pos\u00e9 hier son r\u00e9f\u00e9rendum. Si la chancellerie le valide, nous voterons donc le 21 mai. \r\nL'argument majeur des opposants \u00e0 cette strat\u00e9gie, c'est son co\u00fbt: 200 milliards au total... 3'200 francs de pluss par an pour un m\u00e9nage de quatre personnes. \r\nMais, Guillaume Rey, le calcul de l'UDC suscite d\u00e9j\u00e0 la controverse.\r\n   1'31''\r\n((Pour arriver \u00e0 ces 200 milliards, l'UDC se base sur les 2 \u00e9tapes de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. \r\nEn pluss des co\u00fbts du premi\u00e8re volet, sur lequel nous voterons, le parti a aussi retenu le sc\u00e9nario le plus cher de la 2\u00e8me phase, qui n'est pas encore d'actualit\u00e9. Voil\u00e0 donc comment on arrive \u00e0 cette facture qui para\u00eet colossale... Facture gonfl\u00e9e par un calcul biais\u00e9, d\u00e9noncent, des \u00e9lus de gauche et de droite, que nous avons contact\u00e9. Alors l'UDC est-elle mauvaise en math? Pas du tout, selon son pr\u00e9sident, Albert R\u00f6sti, relativement s\u00fbr de ces chiffres. \r\nSON 1 13''\r\n200 milliards, qui tiennent donc aussi compte de la 2\u00e8me phase de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, bas\u00e9e sur une fiscalit\u00e9 incitative... Un 2\u00e8me volet qui semble pourtant compromis. Selon nos sources, la Commission de l'\u00e9nergie du National devrait enterrer le dossier \u00e0 la fin du mois.... Le calcul de l'UDC ne tient donc pas la route, aux yeux du conseiller national PDC valaisan, Yannick Buttet.\r\nSON 1 20''\r\nLa commission se r\u00e9unit les 30 et 31 janvier. Si cette mort annonc\u00e9e se confirme, elle pourrait pousser l'UDC \u00e0 revoir ses calculs.))\r\n(22/CELEBRITIES AGAINST TRUMP) Le jour J pour Donald Trump... qui sera investi dans quelques heures... \r\nIl pr\u00eatera serment \u00e0 18heures, heure suisse... Serment sur la Bible... comme le stipule la Constitution... Et deviendra le 45e pr\u00e9sident des Etats Unis... \r\nLa c\u00e9r\u00e9monie d'investiture a lieu en plein air au Capitole, \u00e0 Washington... La ville s'est d'ailleurs transform\u00e9e en forteresse urbaine... Avec 28 mille forces de s\u00e9curit\u00e9 mobilis\u00e9s... Il faut dire que la police de la capitale se pr\u00e9pare \u00e0 la pr\u00e9sence de 900 mille personnes pour assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie... Mais aussi pour manifester contre le nouveau pr\u00e9sident dont le style divise tout le pays... \r\nDes manifestations, il y en a eu aussi cette nuit \u00e0 New York... La chanteuse Cher, le r\u00e9alisateur Michael Moor, ou l'acteur Alec Baldwin...Ils ont appel\u00e9 \u00e0 se mobiliser contre Donald Trump hier... L'acteur Robert de Niro a pris la parole... \r\n  0'15''\r\n((Nous faisons maintenant pression sur la nouvelle administration pour qu'elle abandonne ses plans racistes, misogyne, et ignorants...et nous gouvernen avec intelligence et compassion.\r\nquoi qu'il arrive, nous am\u00e9ricains, new-yorkais, partiotes, nous nous resteront unis pour nos droits et les droits de nos compatriotes.))\r\n\"\"L'investiture de demain, n'est pas la fin, c'est un d\u00e9but, nous allons nous battre ensemble\", a dit \u00e9galement le maire de New York Bill de Blasio...Le r\u00e9alisateur Michael Moore, a appel\u00e9 la foule \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 toute tentative d'expulsion de clandestins ou de musulmans... \r\nEt \u00e0 la veille de la passassion de pouvoir Donald Trump a d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9 un premier discours... au Monument Abraham Lincoln... Il a promis de \"rassembler les am\u00e9ricain\"... Il s'est adress\u00e9 aux Am\u00e9ricains oubli\u00e9s et il a promis que sa pr\u00e9sidence marquerait un tournant dans la vie du pays... \r\nDes manifestations sont pr\u00e9vues aujourd'hui dans le monde entier contre le tr\u00e8s controvers\u00e9 futur pr\u00e9sident des Etats Unis...\r\nA Tel Aviv, Mexico, Manille, et en Europe aussi...\u00e0 Londres, Berlin, Bruxelles ou Prague...\r\n(Melbourne) A Melbourne, o\u00f9 se tient en ce moment l'Open d'Australie... Un v\u00e9hicule a fonc\u00e9 dans la foule dans une rue commerciale pi\u00e9tonne du centre ville.. \r\nUn homme aurait d\u00e9lib\u00e9remment  percut\u00e9 des pi\u00e9tons selon la police... de l'Etat de Victoria... Il y a au moins trois morts et une vingtaine de bless\u00e9s... La police indique aussi que cet acte n'est pas en lien avec le terroisme...\r\n(12/PROPOS GUTERRES ITV BERSET) A Davos, dernier jour aujourd'hui pour le Forum \u00e9conomique mondial... Avec en cl\u00f4ture, en fin d'apr\u00e8s midi, un concert du premier orchestre 100% f\u00e9minin de femmes afghanes... \r\nHier le tout nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies s'est exprim\u00e9... sur le ch\u00f4mage des jeunes, notamment... Un fl\u00e9au qui favorise selon Antonio Guterres l'essor du terrorisme. \r\nLe vice pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration, Alain Berset a rencontr\u00e9 le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU cette semain... \r\nEt il est ressorti de l'entrevue enthousiaste. \r\n  34''\r\nAlain Berset r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman\r\n(10/AVALANCHE ITALIE PA) En Italie, l'espoir de retrouver des survivants dans l'h\u00f4tel enseveli par une avalanche s'amenuise... 24 heures apr\u00e8s le drame... \r\nQuatre corps sans vie ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s... Il y a deux survivants... qui \u00e9taient \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'h\u00f4tel... au moment de l'avalanche... \r\nL'\u00e9tablissement est \u00e0 situ\u00e9 \u00e0 Farindola dans le centre du pays... R\u00e9gion touch\u00e9e depuis quelques mois par des secousses sismiques, et depuis quelques jours par une vague de froid exceptionnelle... \r\nRome, Eric Jozeph...\r\n  51''\r\n((Les secouristes ont travaill\u00e9 toute la nuit dans des conditions extr\u00eamement difficiles pour rechercher les disparus. Il y avait une trentaine de personnes dont des enfants au moment de la catastrophe. L'\u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement enseveli par l'avalanche et les pompiers ont fait savoir hier soir qu'aucun signe de vie n'\u00e9manait des d\u00e9combres. Deux personnes en hypothermie ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es mais elles se trouvaient \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'h\u00f4tel lorsque celui-ci a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9. \"Nous sommes pris dans une sorte de tenaille sans pr\u00e9c\u00e9dent\" entre les chutes de neige inhabituelles et les secousses sismiques a d\u00e9plor\u00e9 le pr\u00e9sident du Conseil Paolo Gentiloni. Autour de la commune d'Amatrice d\u00e9truite en aout dernier par un tremblement de terre des centaines de personnes se trouvent dans hameaux isol\u00e9s, totalement coup\u00e9es du monde et dans le centre du pays ce sont des dizaines de milliers de foyers qui sont priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 parfois depuis plusieurs jours.))\r\n(08/PRIMAIRE DE GAUCHE PA) En France, troisi\u00e8me et dernier d\u00e9bat hier soir, pour les sept candidats \u00e0 la primaire de la gauche... \r\nDimanche c'est le premier tour de cette primaire... Et hier soir les candidats jouaient donc leur va-tout. \r\nR\u00e9sultat: un d\u00e9bat plus enlev\u00e9, avec des candidats enfin, plus \u00e0 l'attaque. \r\nApr\u00e8s Manuel Valls jeudi pass\u00e9, c'est Benoit Hamon qui a fait l'objet de tirs crois\u00e9s sur sa mesure phare: le revenu universel. \r\nAriane Hasler \u00e0 Paris.\r\n  1'07''\r\n((Benoit Hamon, qui a impos\u00e9 dans les d\u00e9bats ce th\u00e8me du revenu universel et dont la campagne b\u00e9n\u00e9ficie d'une jolie dynamique, notamment aupr\u00e8s d'un \u00e9lectorat plus jeune , a fait l'objet de d'attaques notamment sur la question du financement de ce revenu, essentiellement de la part des deux autres favoris, Manuel Valls et Arnaud Montebourg mais aussi de la part de l'outsider Vincent Peillon.. l'ancien ministre et professeur de philosophie, calme et constant qui gagne en assurance au fil des prestations.Benoit Hamon qui fait peur \u00e0 Manuel Valls, dont la campagne a eu du mal a prendre et \u00e0 Arnaud Montebourg qui reprend des couleurs mais qui a sembl\u00e9 bien palot lors des deux premiers d\u00e9bats. \r\nles candidats ont aussi \u00e9voqu\u00e9 la s\u00e9cu, la dette, ou, moment un peu surr\u00e9aliste, l'\u00e9galit\u00e9 homme femme, un sujet d\u00e9battu donc par 6 candidats et une seule candidate.. \r\nLast but not least , ils ont \u00e9voqu\u00e9 leur l\u00e9gitimit\u00e9 face aux sondages qui continuent \u00e0 pr\u00eater une forte avance \u00e0 Emmanuel Macron. Tous estiment que la primaire leur sert de caution en terme de l\u00e9gitimit\u00e9 et ceci malgr\u00e9 les doutes qui s'expriment de plus en plus bruyamment au sein du parti socialiste. Des candidats droits dans leur botte en tous cas jusqu'\u00e0 dimanche soir. \r\nAriane Hasler RTS info Paris))\r\nPremier tour de ce scrutin... donc dimanche... Second tour le dimanche suivant... Les fran\u00e7ais seront donc fix\u00e9s le 29 janvier sur le candidat socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle...\r\n(D6/PREPRISE ITV DELLA VALLE) Dans l'enqu\u00eate sur l'attentat de Berlin, l'office f\u00e9d\u00e9rale de la police indiquait hier avoir retrouv\u00e9 la trace, de l'arme qui a tu\u00e9 un policier italien, lors de la cavale de l'assaillant... \r\nEt cette arme est pass\u00e9e par par la Suisse... Puisque l'arme a \u00e9t\u00e9 import\u00e9e l\u00e9galement il y a 25 ans, selon Fedpol... \r\nLes investigations se poursuivent des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re, mais la Suisse semble avoir surtout h\u00e9rit\u00e9 du d\u00e9bat qui fait rage en Allemagne sur le durcissement des mesures antiterrorisme... \r\n***Avec cette question centrale : faut-il enfermer de mani\u00e8re pr\u00e9ventive les personnes radicalis\u00e9s? \r\nInterrogation \u00e0 laquelle le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va vraisemblablement devoir r\u00e9pondre, lui qui r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 des mesures de police renforc\u00e9es. \r\nInternement pr\u00e9ventif ou pas...Ecoutez le point de vue de Nicolletta della Valle, cheffe de FedPol... \r\n  1'17''\r\nNicolleta della Vall\u00e9 avec Laetitia Guinand... La directrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police sera l'invit\u00e9e du Grand Entretien de Forum dimanche \u00e0 18h45 sur la Premi\u00e8re...\r\n(TENNIS 6H) A l'open d'Australie, Stan Wawrincka affronte le serbe Viktor Troicki, en seizi\u00e8me de finale...\r\nOn retrouve Herv\u00e9 Borsier, \u00e0 Melbourne... o\u00f9 le match vient juste de commencer... \r\nEt en fin de matin\u00e9e, Rodger Federer tentera lui aussi d'atteindre les 8\u00e8me de finale...face au Tch\u00e8que Thomas Berdych....\r\n(19/SOLEURE \"L'ORDRE DIVIN\" PA) Les journ\u00e9es de Soleurre ont d\u00e9but\u00e9 hier... \r\nPr\u00e8s de 180 courts et longs m\u00e9trages seront projet\u00e9s pendant ces huits jours de festival... \r\n21 fictions et documentaire vont se disputer le prix de Soleure, et le Prix du Piblic... \r\nPremi\u00e8re projection hier... Avec en ouverture, un film engag\u00e9... \"L'ordre divin, de Petra Volp\u00e9... ovationn\u00e9 hier soir... Une fiction qui raconte l'introduction du droit des femmes en Suisse... Sophie Iselin... \r\n  1'10''\r\n((1970 Woodstock bat son plein, les jupes des filles sont de plus courtes et l'\u00e9mancipation f\u00e9minine  la mode, Mais en suisse les femmes n'ont toujours pas le droit de voter!. Et c''est cette histoire que raconte avec beaucoup d'humour  l'ordre Divin. Petra Volpe nous plonge, en Appenzell,.. dans un petit village tranquille... Jusqu'\u00e0 ce que cette question de l'\u00e9galit\u00e9 homme femme s'invite dans la population et vienne \u00e9branler son fragile \u00e9quilibre patrircal.\r\nLa cin\u00e9aste force un peu le trait et prend quelques racourcis. Mia qu'importe! Le public est transport\u00e9! Petra Volpe lui faire vivre (ou revivre) cet \u00e9lan d'\u00e9mancipation arriv\u00e9 jusqu'en Suisse , un \u00e9lan parfois un peu oubli\u00e9 par les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations, \r\nRaviv\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran par une r\u00e9alisatrice qui redonne au f\u00e9minisme, le temps d'un film, sa dimension h\u00e9ro\u00efque: pour le plus grand bonheur, hier soir, du public de Soleure.))\r\nEt \u00e9voquant ce film Simonetta Sommaruga a rappel\u00e9 dans son discours que \"le premier homme a march\u00e9 sur la lune, avant que la premi\u00e8re femme suisse ait mis le pied, dans un local de vote... Puisqu'il a fallu attendre deux ans... soit 1971... pour franchir le pas... \r\nRemise du prix de Soleurre jeudi prochain...\r\n.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) L'air polaire est toujours l\u00e0... M\u00eame si le froid va un peu s'att\u00e9nuer ces prochains jours, avec un redoux en montagne... \r\nAujourd'hui, il y aura encore du stratus sur le Plateau et le bassin l\u00e9manique... Sommet \u00e0 1200 m\u00e8tres... Du vent en montagne et une tendance \u00e0 la bise sur le Plateau... \r\nPour ce week-end, gris samedi matin, ensoleill\u00e9, l'apr\u00e8s midi... Plus de beau temps dimanche... Temp\u00e9ratures, -4 \u00e0 -8 samedi, -3 dimanche...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(d\u00e9bat de la gauche) \r\n(05/NE/RESTRICTIONS AIDE SOCIALE PA) Dans le canton de Neuch\u00e2tel, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale auront moins d'appuis financiers d'ici au 1er mars. Les jeunes adultes sans enfants, sans emploi et sans d\u00e9marche d'insertion ou de formation seront les plus touch\u00e9s. L'aide financi\u00e8re baissera de pr\u00e8s de 6% pour cette cat\u00e9gorie de personne. Des mesures qui font suite aux d\u00e9cisions budg\u00e9taires du canton, Coraline Pauchard\r\n  54''\r\n((Suite au lourd d\u00e9ficit budg\u00e9taire pr\u00e9vu cette ann\u00e9e par le canton mais aussi en regard des recommandations prises au niveau national, le montant accord\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9ficaires de l'aide sociale baissera d'ici au premier mars. Concr\u00e8tement, les jeunes de 18 \u00e0 35 ans sans enfants, sans emplois et sans d\u00e9marche d'insertion seront les plus touch\u00e9s. Leur forfait mensuel passera de 830 \u00e0 782 francs par mois. \u00c0 cela s'ajoute des mesures suppl\u00e9mentaires, pour tous les b\u00e9n\u00e9ficiaires: non prise en charge des m\u00e9dicaments prescrits par les m\u00e9decins et non pris en compte par l'assurance obligatoire, introduction de sanctions plus strictes en cas de manquements graves ou r\u00e9p\u00e9t\u00e9s. Le Conseil d'Etat rappelle d'autre part que l'aide sociale est une prestation de dernier recours et qu'il est n\u00e9cessaire de mettre l'accent sur l'int\u00e9gration socio-professionnelle. Baisser le taux d'aide sociale par des mesures d'insertion renforc\u00e9es \u00e9tait d'ailleurs l'un des objectifs de l\u00e9gislature du gouvernement. Mesures dont le financement a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 par le Parlement.))\r\n(07/TRUMP PROCHE ORIENT PA) Parmi les dossiers sur lesquels Donald Trump est tr\u00e8s attendu, figure en t\u00eate de liste le Moyen-Orient et notamment le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a promis de d\u00e9placer l'ambassade am\u00e9ricaine de Tel-Aviv \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e0 la joie du gouvernement isra\u00e9lien et au grand dam des Palestiniens. En outre en nommant son beau-fils conseiller sp\u00e9cial pour le Moyen-Orient, il remet en question la position am\u00e9ricaine comme m\u00e9diateur neutre sur le conflit. Les explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch \r\n  1'00\r\n((Le d\u00e9placement de l'ambassade am\u00e9ricaine de Tel-Aviv \u00e0 J\u00e9rusalem est certainement la promesse de campagne de Donald Trump la plus comment\u00e9e dans la r\u00e9gion. Qualifi\u00e9e de capitale une et indivisible par Isra\u00ebl, la ville n'est pas reconnue comme telle par la communaut\u00e9 internationale. Officiellement, les pays repr\u00e9sent\u00e9s ici attendent le r\u00e8glement du conflit sous la forme de deux Etats pour y installer leurs ambassades. Trump pourrait ne pas avoir cette patience et gommer dans le m\u00eame temps l'id\u00e9e que les quartiers arabes de J\u00e9rusalem puissent \u00eatre un jour sous souverainet\u00e9 palestinienne. Mais plut\u00f4t qu'un d\u00e9placement de l'ensemble du personnel diplomatique am\u00e9ricain, soit 1'200 personnes, on \u00e9voque ici le transfert de l'ambassadeur uniquement. Trump a fait deux autres gestes forts qui donnent le ton d'une nouvelle politique am\u00e9ricaine : il a nomm\u00e9 son beau-fils, un juif pratiquant, comme conseiller sp\u00e9cial notamment pour le Moyen-Orient. Et il a invit\u00e9, une premi\u00e8re, un groupe de colons isra\u00e9liens \u00e0 son investiture.))\r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Le pays se r\u00e9veille avec des temp\u00e9ratures encore glaciales. Sur le Plateau Il fait entre -4 et -8\u00b0 sous\r\nun stratus compact, et de -8 \u00e0 -12\u00b0 en montagne et dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne sous un ciel d\u00e9gag\u00e9.\r\nDans l'apr\u00e8s-midi le stratus aura de bonne chance de se dissiper sur la r\u00e9gion du haut-lac L\u00e9man.\r\nSur le reste du Plateau les chances de dissipation seront en revanche limit\u00e9es. Cet apr\u00e8s-midi le\r\nmercure calera entre -2 et -4\u00b0 en plaine mais avec une bise faible dans l'ensemble. Samedi, m\u00eame\r\ntype de temps avec du stratus sur le Plateau et du soleil dans les autres r\u00e9gions. Les temp\u00e9ratures\r\nseront encore tr\u00e8s froides. Dimanche, on retrouvera du stratus sur le Plateau mais l'ensoleillement\r\nau-dessus de la couche sera moins g\u00e9n\u00e9reux. Le soleil pourrait m\u00eame \u00eatre tr\u00e8s voil\u00e9 du Jura Vaudois\r\njusqu'au Valais central.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-20T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-20T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304356", "ece-8304337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Petra Volpe, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisatrice", "id": "sound-C2B26D36-51F9-4124-9B7A-2320389DBEE7", "durationSec": 1186, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petra Volpe pr\u00e9sente \"Die g\u00f6ttliche Ordnung\" (L'ordre divin), film d'ouverture du festival \u00e0 voir encore le lundi 23 janvier 2017 \u00e0 la Reithalle \u00e0 20h45.", "alternativeExcerpt": ["Petra Volpe pr\u00e9sente \"Die g\u00f6ttliche Ordnung\" (L'ordre divin), film d'ouverture du festival \u00e0 voir encore le lundi 23 janvier 2017 \u00e0 la Reithalle \u00e0 20h45."], "alternativeTitle": ["Petra Volpe, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisatrice / VER_2017-01-20T16:45:45_petra-volpe-scenariste-et-realisatrice", "Vertigo du 20.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8323385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8288028", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8288024"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Kh\u00f6\u00f6mii : les ma\u00eetres du chant diphonique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3EE463C-E617-4884-90C7-E3A288F396CD", "thematicGeographicals": ["Mongolie"], "durationSec": 2305, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Il n'y a encore pas si longtemps, le fait de pouvoir seul, sans autre instrument que sa propre voix, \u00e9mettre plusieurs sons \u00e0 la fois et articuler une v\u00e9ritable m\u00e9lodie par dessus un bourdon distinct, relevait presque de la magie. C'est pourtant une des caract\u00e9ristiques culturelles des peuples qui vivent autour la cha\u00eene montagneuse de l'Alta\u00ef, au coeur de l'Asie centrale, dans l'ex-r\u00e9publique de Touva et en Mongolie. Johanni Curtet est musicien et ethnomusicologue, sp\u00e9cialiste du chant diphonique dont il poursuit depuis des ann\u00e9es l'apprentissage sur le terrain, en Mongolie, aupr\u00e8s de plusieurs ma\u00eetres particuli\u00e8rement respect\u00e9s. Il est le co-auteur d'une Anthologie du kh\u00f6\u00f6mii mongol publi\u00e9e \u00e0 la fin 2016 chez Buda Musique.", "alternativeExcerpt": ["Il n\u02b9y a encore pas si longtemps, le fait de pouvoir seul, sans autre instrument que sa propre voix, \u00e9mettre plusieurs sons \u00e0 la fois et articuler une v\u00e9ritable m\u00e9lodie par dessus un bourdon distinct, relevait presque de la magie. C'est pourtant une des caract\u00e9ristiques culturelles des peuples qui vivent autour la cha\u00eene montagneuse de l'Alta\u00ef, au coeur de l'Asie centrale, dans l'ex-r\u00e9publique de Touva et en Mongolie.\nJohanni Curtet est musicien et ethnomusicologue, sp\u00e9cialiste du chant diphonique dont il poursuit depuis des ann\u00e9es l'apprentissage sur le terrain, en Mongolie, aupr\u00e8s de plusieurs ma\u00eetres particuli\u00e8rement respect\u00e9s. Il est le co-auteur d\u02b9une Anthologie du kh\u00f6\u00f6mii mongol publi\u00e9e \u00e0 la fin 2016 chez Buda Musique.", "Il n\u02b9y a encore pas si longtemps, le fait de pouvoir seul, sans autre instrument que sa propre voix, \u00e9mettre plusieurs sons \u00e0 la fois et articuler une v\u00e9ritable m\u00e9lodie par dessus un bourdon distinct, relevait presque de la magie. C'est pourtant une des caract\u00e9ristiques culturelles des peuples qui vivent autour la cha\u00eene montagneuse de l'Alta\u00ef, au coeur de l'Asie centrale, dans l'ex-r\u00e9publique de Touva et en Mongolie.\nJohanni Curtet est musicien et ethnomusicologue, sp\u00e9cialiste du chant diphonique dont il poursuit depuis des ann\u00e9es l'apprentissage sur le terrain, en Mongolie, aupr\u00e8s de plusieurs ma\u00eetres particuli\u00e8rement respect\u00e9s. Il est le co-auteur d\u02b9une Anthologie du kh\u00f6\u00f6mii mongol publi\u00e9e \u00e0 la fin 2016 chez Buda Musique.", "Il n\u02b9y a encore pas si longtemps, le fait de pouvoir seul, sans autre instrument que sa propre voix, \u00e9mettre plusieurs sons \u00e0 la fois et articuler une v\u00e9ritable m\u00e9lodie par dessus un bourdon distinct, relevait presque de la magie. C'est pourtant une des caract\u00e9ristiques culturelles des peuples qui vivent autour la cha\u00eene montagneuse de l'Alta\u00ef, au coeur de l'Asie centrale, dans l'ex-r\u00e9publique de Touva et en Mongolie.\nJohanni Curtet est musicien et ethnomusicologue, sp\u00e9cialiste du chant diphonique dont il poursuit depuis des ann\u00e9es l'apprentissage sur le terrain, en Mongolie, aupr\u00e8s de plusieurs ma\u00eetres particuli\u00e8rement respect\u00e9s. Il est le co-auteur d\u02b9une Anthologie du kh\u00f6\u00f6mii mongol publi\u00e9e \u00e0 la fin 2016 chez Buda Musique."], "alternativeTitle": ["Kh\u00f6\u00f6mii : les ma\u00eetres du chant diphonique", "Kh\u00f6\u00f6mii : les ma\u00eetres du chant diphonique / VSS_2017-01-20T10:10:00_versus-ecouter", "Kh\u00f6\u00f6mii : les ma\u00eetres du chant diphonique / VSS_2017-01-20T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, ethnomusicologue", "name": "Curtet, Johanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287647", "ece-8287642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (10/10)", "id": "sound-F9EF40A7-C260-4CD4-874D-E171C7D85638", "durationSec": 1686, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 20.01.2017", "Bille en t\u00eate du 20.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (10/10) / BIL_2017-01-20T09:31:30_bille-en-tete", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (10/10) / BIL_2017-01-20T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287958", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287958", "ece-8287957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le discours d'investiture du pr\u00e9sident Donald Trump est attendue par les dirigeants mondiaux: interview de Jean-Marc Ayrault, ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3EC2E9FC-C22F-45F4-9E3F-EA61C3F0E8EC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["politique internationale"], "excerpt": "En effet, la pr\u00e9sidence du r\u00e9publicain pr\u00e9sente une inconnue pour le monde. Beaucoup s'interroge sur sa politique et les cons\u00e9quences que cela pourrait avoir. ", "alternativeExcerpt": ["L'investiture de Donald Trump sera suivie par de nombreux dirigeants mondiaux. Le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Marc Ayrault a rappel\u00e9 jeudi que la pr\u00e9sidence du r\u00e9publicain \u00e9tait une inconnue pour le monde entier."], "alternativeTitle": ["L'investiture de Donald Trump suivie par de nombreux dirigeants / 12H30_2017-01-20T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 20.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8323890.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304395", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du D\u00e9veloppement international", "name": "Ayrault, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Une coupe du monde des fabricants de ski est-elle envisageable?", "id": "sound-7E58D78B-49AE-41D5-B60C-F64225764553", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Couder, coordinateur de la FIS\r\nUne mini-r\u00e9volution pourrait se produire un jour dans le monde du ski. Certaines marques de ski verraient d'un bon oil une coupe du monde des fabricants, avec des \u00e9quipes constitu\u00e9es par les manufacturiers. Ce format se ferait alors au d\u00e9triment des f\u00e9d\u00e9rations nationales de ski.\r\n\r\n* * Une coupe du monde des fabricants de ski est-elle envisageable? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 20.01 SKI COMPETITION FABRICANTS?) PAS DE SCRIPT\r\n  5'11", "alternativeExcerpt": ["Une mini r\u00e9volution pourrait se produire un jour dans le monde du ski. Certaines marques de ski verraient d'un bon \u0153il une coupe du monde des fabricants, avec des \u00e9quipes constitu\u00e9es par les manufacturiers. Ce format se ferait alors au d\u00e9triment des f\u00e9d\u00e9rations nationales de ski.", "Une mini-r\u00e9volution pourrait se produire un jour dans le monde du ski. Certaines marques de ski verraient d'un bon \u0153il une coupe du monde des fabricants, avec des \u00e9quipes constitu\u00e9es par les manufacturiers. Ce format se ferait alors au d\u00e9triment des f\u00e9d\u00e9rations nationales de ski.", "Une mini-r\u00e9volution pourrait se produire un jour dans le monde du ski. Certaines marques de ski verraient d'un bon \u0153il une coupe du monde des fabricants, avec des \u00e9quipes constitu\u00e9es par les manufacturiers. Ce format se ferait alors au d\u00e9triment des f\u00e9d\u00e9rations nationales de ski."], "alternativeTitle": ["Une coupe du monde des fabricants de ski est-elle envisageable?", "Une coupe du monde des fabricants de ski est-elle envisageable? / JDM_2017-01-20T06:36:00_sport-matin", "Une coupe du monde des fabricants de ski est-elle envisageable? / JDM_2017-01-20T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8322318.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304355", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304355", "ece-8304336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un v\u00e9hicule fonce dans la foule \u00e0 Melbourne faisant trois morts", "id": "sound-BEE876EB-8A01-430C-8AA6-E2E1B31E93C5", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Arthur Laurence;Arthur, Laurence \r\nTrois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 15 autres bless\u00e9es \u00e0 Melbourne par une voiture qui a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment fonc\u00e9 dans la foule avant que son chauffeur ne soit arr\u00eat\u00e9, a annonc\u00e9 la police qui a \u00e9cart\u00e9 la piste terroriste.\r\n\r\n* * Un v\u00e9hicule fonce dans la foule \u00e0 Melbourne faisant trois morts Une attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier a cr\u00e9\u00e9 la panique \u00e0 Melbourne ... alors que les touristes affluent pour l'Open de tennis. .. \r\nVers 14 heures locales, un conducteur fou a fonc\u00e9 sur la foule tuant trois personnes et blessant une vingtaine de pi\u00e9tons.. \r\n Le centre-ville a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement boucl\u00e9. Selon les autorit\u00e9s le geste \u00e9tait d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 mais il n'y a pas de motivation terroriste... \r\n Les pr\u00e9cisions \u00e0 Melbourne de Laurence Arthur ..\r\n  1'12''\r\nPAS DE SCRIPT", "alternativeExcerpt": ["Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 15 autres bless\u00e9es \u00e0 Melbourne par une voiture qui a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment fonc\u00e9 dans la foule avant que son chauffeur ne soit arr\u00eat\u00e9, a annonc\u00e9 la police qui a \u00e9cart\u00e9 la piste terroriste."], "alternativeTitle": ["Un v\u00e9hicule fonce dans la foule \u00e0 Melbourne faisant trois morts / 12H30_2017-01-20T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 20.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8323221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304395", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sir", "id": "sound-AC316D4C-B1D9-4D49-BE33-F19ABC9BA8CB", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-Des extraits de \"Nouons-nous\", d'Emmanuelle Pagano\", ed. P.O.L\r\n-\"Un petit coin de paradis\", du livre \"Un p'tit v\u00e9lo dans la t\u00eate\", d'Emilie Salamin-Amar, ed. Plan\u00e8te Lilou.\r\n\r\n* * -Des extraits de \"Nouons-nous\", d'Emmanuelle Pagano\", ed. P.O.L\r\n-\"Un petit coin de paradis\", du livre \"Un p'tit v\u00e9lo dans la t\u00eate\", d'Emilie Salamin-Amar, ed. Plan\u00e8te Lilou.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 20.01.2017", "Le d\u00e9sir / REVE_2017-01-20T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 20.01.2017", "Le d\u00e9sir / REVE_2017-01-20T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-Des extraits de \"Nouons-nous\", d'Emmanuelle Pagano\", ed. P.O.L\n-\"Un petit coin de paradis\", du livre \"Un p'tit v\u00e9lo dans la t\u00eate\", d'Emilie Salamin-Amar, ed. Plan\u00e8te Lilou.", "-Des extraits de \"Nouons-nous\", d'Emmanuelle Pagano\", ed. P.O.L\n-\"Un petit coin de paradis\", du livre \"Un p'tit v\u00e9lo dans la t\u00eate\", d'Emilie Salamin-Amar, ed. Plan\u00e8te Lilou."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8288014", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8288014", "ece-8288013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le WEF tire son le bilan, tr\u00e8s marqu\u00e9 par l'arriv\u00e9e de Donald Trump", "id": "sound-25189385-9881-4399-B6D2-931364D900FD", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il aura \u00e9t\u00e9 beaucoup question de Donald Trump lors de la 47e r\u00e9union annuelle du Forum \u00e9conomique mondial de Davos qui se termine ce vendredi. Bilan de la rencontre.\r\n\r\n* * Le WEF tire son le bilan, tr\u00e8s marqu\u00e9 par l'arriv\u00e9e de Donald Trump 18h WEF : le bilan\r\nEt de Donald Trump, il en a \u00e9t\u00e9 beaucoup question lors de la 47\u00e8me r\u00e9union annuelle du Forum \u00e9conomique mondial de Davos, qui s'ach\u00e8ve ce soir...\r\nAvant le tomber de rideau, revenons avec vous, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, sur 4 jours d'intenses ballets diplomatiques et de rencontres au sommet entre dirigeants politiques et leaders \u00e9conomiques...\r\nQue faut-il retenir de cette \u00e9dition du Forum de Davos ?\r\n  2'12''\r\n(( Il y a eu au moins trois s\u00e9quences dans cette \u00e9dition....On se souviendra d'abord d'une image, une premi\u00e8re image: ces secondes de silence de Xi Jinping avant son discours d'ouverture mardi matin. Le pr\u00e9sident chinois, seul devant des centaines de patrons des plus grandes entreprises du monde. Klaus Schwab aura mis pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle pour faire venir le premier pr\u00e9sident chinois ici \u00e0 Davos.\r\nEt Xi Jinping a donn\u00e9 le ton de ce qu'allait \u00eatre le grand th\u00e8me de cette ann\u00e9e: comment redonner du souffle \u00e0 la mondialisation, alors que la croissance mondiale stagne, que les \u00e9changes commerciaux n'arrivent pas \u00e0 retrouver leur niveau d'avant crise financi\u00e8re.... Xi Jinping, tout en se drapant du leader mondial de l'\u00e9conomie, a lanc\u00e9 un avertissement au prochain pr\u00e9sident am\u00e9ricain: \"personne ne sera gagnant dans une nouvelle guerre commerciale\".\r\nRELANCE: Donald Trump, dont on il disait qu'il allait voler la vedette \u00e0 Davos, tout en \u00e9tant absent...\r\nOui, mais cela n'a dur\u00e9 qu'un jour.... Car le deuxi\u00e8me temps fort de ce Forum, ce sont les adieux de l'administration Obama. Avec John Kerry, et surtout avec un discours tr\u00e8s grave du vice-pr\u00e9sident Joe Biden. Un testament politique dans lequel Biden d\u00e9fend la relation transatlantique, l'OTAN et fustige une Russie qui va encore chercher \u00e0 perturber les \u00e9lections \u00e0 venir en Europe.\r\nEt puis troisi\u00e8me temps fort, bien s\u00fbr, le discours de la Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May, venue \u00e0 Davos peindre le Royaume-Uni comme un mod\u00e8le d'ouverture au monde et le champion de la mondialisation. \r\nRELANCE: VoiL\u00e0 pour la vitrine politique de Davos, aurait-on envie de dire. Et dans les coulisses, alors?\r\nEt bien qu'on se rassure, Davos reste Davos. Vous avez raison Mehmet de distinguer ces deux faces d'un m\u00eame sommet: officiellement, on s'est inqui\u00e9t\u00e9 des populismes qui menacent la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale, remet en question le mod\u00e8le du capitalisme. Alors on dit que les \u00e9lites doivent changer. Mais en r\u00e9alit\u00e9, Donald Trump est surtout une bonne affaire ici pour les banquiers am\u00e9ricains: leurs revenus et leurs actions ont bondi depuis l''\u00e9lection am\u00e9ricaine. C'est le cas par exemple du dirigeant de Bank of America, Brian Moynihan, copr\u00e9sident du WEF cette ann\u00e9e. \r\nDans les discussions, dans les cocktails, les membres du WEF se r\u00e9jouissent en fait d'une \u00e9conomie am\u00e9ricaine \u00e9clatante, d'une adminsitration dans laquelle se trouvent beaucoup d'amis de Wall Street et des affaires. \r\n. \r\nVous connaissez la maxime: \u00e0 Davos, les milliardaires informent les millionnaires de l'\u00e9tat de la classe moyenne. \r\n))\r\nMerci Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.", "alternativeExcerpt": ["Il aura \u00e9t\u00e9 beaucoup question de Donald Trump lors de la 47e r\u00e9union annuelle du Forum \u00e9conomique mondial de Davos qui se termine ce vendredi. Bilan de la rencontre."], "alternativeTitle": ["Le WEF tire son le bilan, tr\u00e8s marqu\u00e9 par l\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump / FOR_2017-01-20T18:04:00_developpement-3", "Forum du 20.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8324087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304379", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304375"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Julien Dor\u00e9", "id": "sound-1D6E5A3A-8264-4E0F-9D5E-7F55CAE3F004", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 21 octobre 2016, quelques jours seulement apr\u00e8s la sortie de son quatri\u00e8me album studio \"&\", Julien Dor\u00e9 nous a gratifi\u00e9 d'un magnifique concert dans les studios de la RTS \u00e0 Lausanne. Lors d'une m\u00e9morable \"Session Paradiso\" pour nos confr\u00e8res de La Premi\u00e8re et entour\u00e9 de trois de ses musiciens, Julien Dor\u00e9 a jou\u00e9 la moiti\u00e9 de ses derni\u00e8res chansons et quelques anciens titres phares de son r\u00e9pertoire.\r\nVendredi 20 janvier 2017 \u00e0 20h sur Option Musique, \"Label sc\u00e8ne\" vous propose de revivre sa prestation compl\u00e8te. Par Cassien Brey.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 20.01.2017", "Label sc\u00e8ne du 20.01.2017", "Julien Dor\u00e9 / LSC_2017-01-20T20:03:00_label-scene", "Julien Dor\u00e9 / LSC_2017-01-20T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "alternativeExcerpt": ["Le 21 octobre 2016, quelques jours seulement apr\u00e8s la sortie de son quatri\u00e8me album studio \"&\", Julien Dor\u00e9 nous a gratifi\u00e9 d'un magnifique concert dans les studios de la RTS \u00e0 Lausanne. Lors d'une m\u00e9morable \"Session Paradiso\" pour nos confr\u00e8res de La Premi\u00e8re et entour\u00e9 de trois de ses musiciens, Julien Dor\u00e9 a jou\u00e9 la moiti\u00e9 de ses derni\u00e8res chansons et quelques anciens titres phares de son r\u00e9pertoire.\n\nVendredi 20 janvier 2017 \u00e0 20h sur Option Musique, \"Label sc\u00e8ne\" vous propose de revivre sa prestation compl\u00e8te. Par Cassien Brey.", "Le 21 octobre 2016, quelques jours seulement apr\u00e8s la sortie de son quatri\u00e8me album studio \"&\", Julien Dor\u00e9 nous a gratifi\u00e9 d'un magnifique concert dans les studios de la RTS \u00e0 Lausanne. Lors d'une m\u00e9morable \"Session Paradiso\" pour nos confr\u00e8res de La Premi\u00e8re et entour\u00e9 de trois de ses musiciens, Julien Dor\u00e9 a jou\u00e9 la moiti\u00e9 de ses derni\u00e8res chansons et quelques anciens titres phares de son r\u00e9pertoire.\n\nVendredi 20 janvier 2017 \u00e0 20h sur Option Musique, \"Label sc\u00e8ne\" vous propose de revivre sa prestation compl\u00e8te. Par Cassien Brey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287821", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287821", "ece-8287820"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Le chant de la for\u00eat", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5CFB0BF3-AE1C-4540-BC2F-1C27601F4965", "durationSec": 4658, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 20.01.2017", "Le chant de la for\u00eat / PDE_2017-01-20T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 20.01.2017", "Le chant de la for\u00eat / PDE_2017-01-20T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287603", "ece-8287602"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester a voulu se marier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50600A03-D310-400D-93C6-D5A78E96E212", "durationSec": 225, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-20T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-20T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287690", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287690", "ece-8287686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse-Turquie: vers un accord de r\u00e9admission", "id": "sound-31281333-692E-455C-A0D2-DBF5A908E010", "durationSec": 487, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nidegger , Yves ;Graf , Denise\r\nLa Suisse et la Turquie - qui n'est pas un pays tiers suffisamment s\u00fbr pour renvoyer les requ\u00e9rants d'asile selon l'organisation de d\u00e9fense des droits de l'homme Amnesty - se sont entendues sur les termes d'un accord de r\u00e9admission pour faciliter les renvois de migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re. D\u00e9bat entre Yves Nidegger, conseiller national (UDC/GE) et Denise Graf, responsable du dossier asile chez Amnesty international Suisse.\r\n\r\n* * Suisse-Turquie: vers un accord de r\u00e9admission 18h Suisse-Turquie\r\n ** 91 / ** 36\r\nLa Suisse et la Turquie se sont entendues sur les termes d'un accord de r\u00e9admission... L'objectif: faciliter les renvois de migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re, les Turcs, mais aussi les citoyens de pays tiers - comme les Syriens - ayant transit\u00e9 par la Turquie avant d'arriver en Suisse.\r\nLes discussions sur le texte ont abouti mi-d\u00e9cembre, a pr\u00e9cis\u00e9 le secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations \u00e0 nos confr\u00e8res de SRF... L'accord est finalis\u00e9 mais pas sign\u00e9 - et pourtant l'organisation de d\u00e9fense des droits de l'homme Amnesty met d\u00e9j\u00e0 en garde : la Turquie n'est pas un pays tiers suffisamment s\u00fbr pour renvoyer les requ\u00e9rants d'asile.\r\nOn en d\u00e9bat avec :\r\nDenise Graf, responsable dossier asile chez Amnesty international suisse, bonsoir...\r\nEt le conseiller national UDC genevois Yves Nidegger, bonsoir...\r\nDENISE GRAF\r\n- Qu'est-ce qui vous fait croire que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va signer cet accord?\r\n- Le document est finalis\u00e9, pas sign\u00e9: vous demand\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de renoncer?\r\n- Pourquoi ne peut-on pas renvoyer de migrants ill\u00e9gaux en Turquie? Ce pays est-il \u00e0 ce point-l\u00e0 probl\u00e9matique? En quoi?\r\n- La volont\u00e9 populaire s'est exprim\u00e9e de nombreuses fois en Suisse pour que les migrants ill\u00e9gaux soient renvoy\u00e9s... vous vous opposez \u00e0 cela?\r\n- \"Les d\u00e9cisions de renvoi resteront prises au cas par cas en fonction de la situation de la personne concern\u00e9e et la situation dans le pays d'origine\"... l'accord ne signifie pas automatiquement un renvoi aveugle vers la torture ou l'emprisonnement...\r\nArguments: (La Turquie n'a pas de syst\u00e8me d'asile digne de ce nom. Les plus de 3 millions de demandeurs d'asile et de r\u00e9fugi\u00e9s que compte ce pays ne sont pas pris en charge suffisamment. La Turquie ne leur accorde pas une protection conforme \u00e0 la Convention de Gen\u00e8ve et ne respecte pas le principe de non-refoulement. Amnesty International a document\u00e9 des cas de r\u00e9fugi\u00e9s syriens et afghans renvoy\u00e9s dans les zones de guerre depuis la Turquie. Le sort de demandeurs d'asile qui ont \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s vers la Turquie est une source de pr\u00e9occupation. L'acc\u00e8s aux centres ferm\u00e9s pour r\u00e9fugi\u00e9s et migrants est refus\u00e9 aux observateurs ind\u00e9pendants.)\r\nYVES NIDEGGER\r\n- Satisfait? Votre parti, l'UDC, demande \r\n- La Turquie... instable ces derniers temps, avec une gouvernance - disons - autoritaire... La Suisse peut-elle prendre le risque de renvoyer des personnes l\u00e0-bas?\r\n- Terrible responsabilit\u00e9, non? Et si l'une de ces personnes se fait emprisonner abusivement?\r\n- Les observateurs internationaux ne peuvent pas visiter certains centres ferm\u00e9s pour r\u00e9fugi\u00e9s... mauvais signe, non?\r\n- Le r\u00e9gime turc, avec lequel la Suisse a donc continu\u00e9 de n\u00e9gocier, est-il un partenaire honorable? Quand on voit le glissement autoritaire \u00e0 l'oeuvre...? Ne devrait-on pas conserver une certaine distance...?", "alternativeExcerpt": ["La Suisse et la Turquie - qui n\u2019est pas un pays tiers suffisamment s\u00fbr pour renvoyer les requ\u00e9rants d\u2019asile selon l'organisation de d\u00e9fense des droits de l'homme Amnesty - se sont entendues sur les termes d'un accord de r\u00e9admission pour faciliter les renvois de migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re. D\u00e9bat entre Yves Nidegger, conseiller national (UDC/GE) et Denise Graf, responsable du dossier asile chez Amnesty international Suisse."], "alternativeTitle": ["Suisse-Turquie: vers un accord de r\u00e9admission / FOR_2017-01-20T18:08:00_developpement-5", "Forum du 20.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8325306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304379", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9thode du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Donald Trump pour mettre fin au terrorisme peut-elle marcher? : Interview de Jean-Marie Gu\u00e9henno, patron de l'International Crisis Group", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A361077-C9A4-4F57-BC75-ED46F0825CCF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Syrie"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["terrorisme", "coop\u00e9ration internationale", "politique internationale", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Donald Trump deviendra le 45e pr\u00e9sident am\u00e9ricain le 20 janvier 2017. A peine \u00e9lu, il avait affirm\u00e9 qu'il allait appliquer se rapprocher de la Russie pour mettre fin au terrorisme, \u00e0 la guerre en Syrie ou \u00e0 la crise ukrainienne. ", "alternativeExcerpt": ["Ce vendredi, Donald Trump deviendra le 45e pr\u00e9sident am\u00e9ricain. A peine \u00e9lu, il avait affirm\u00e9 qu'il allait appliquer se rapprocher de la Russie pour mettre fin au terrorisme, \u00e0 la guerre en Syrie ou \u00e0 la crise ukrainienne. Interview de Jean-Marie Gu\u00e9henno, patron de l'International Crisis Group."], "alternativeTitle": ["La m\u00e9thode Donald Trump pour mettre fin au terrorisme peut-elle marcher? / JDM_2017-01-20T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 20.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304348", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'International Crisis Group", "name": "Gu\u00e9henno, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction : les Schtroumpfs entre communaut\u00e9 chaleureuse et totalitarisme", "id": "sound-23E39C9C-43B1-4B4A-9793-F9C978710CD5", "durationSec": 299, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui sont les Schtroumpfs et quelle vision du monde nous donnent-ils depuis 50 ans ? Est-ce la preuve d\u00e9finitive que la g\u00e9rontocratie est le meilleur syst\u00e8me de gouvernance ? Et quelle est la marge de manouvre pour un Schtroumpf entre individualisation et ostracisme ?\r\nDes questions profondes, des tentatives de r\u00e9ponses et de la salsepareille.", "alternativeExcerpt": ["Qui sont les Schtroumpfs et quelle vision du monde nous donnent-ils depuis 50 ans ? Est-ce la preuve d\u00e9finitive que la g\u00e9rontocratie est le meilleur syst\u00e8me de gouvernance ? Et quelle est la marge de man\u0153uvre pour un Schtroumpf entre individualisation et ostracisme ?\nDes questions profondes, des tentatives de r\u00e9ponses et de la salsepareille."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction : les Schtroumpfs entre communaut\u00e9 chaleureuse et totalitarisme / ALA_2017-01-20T15:04:15_psycho-fiction-les-schtroumpfs-entre-com", "A l'abordage du 20.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8288048", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311711"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : le suppl\u00e9ment du nourjal : macron", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C6C4349-C2FE-47E9-A8B2-FA2FBF966D52", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["le suppl\u00e9ment du nourjal : macron", "le suppl\u00e9ment du nourjal : macron / SUPER_2017-01-20T17:10:20_le-supplement-du-nourjal", "le suppl\u00e9ment du nourjal : macron / SUPER_2017-01-20T17:10:20_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287768", "ece-8287760"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9A55D47-AD8F-4065-920E-3BEC19C55F0F", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse", "L'invit\u00e9 - Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse", "Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse / RVA3_2017-01-20T07:20:00_l-invite", "Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty Suisse / RVA3_2017-01-20T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8287726", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287726", "ece-8287709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (5/5) : D'une histoire sans fin", "id": "sound-630C4961-C280-4E17-BB08-3EB4C45CEE86", "durationSec": 1819, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \"Nakba\",  \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions. Apr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \"Nakba\" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \"droit au retour\" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \"politique\" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (5/5) : D'une histoire sans fin", "id": "sound-B0D3C7C3-0F7E-4F3C-84B8-A01E8BC4FD58", "durationSec": 2010, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \"Nakba\",  \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions. Apr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \"Nakba\" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \"droit au retour\" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \"politique\" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Il est d\u00e9sormais possible de profiter des soldes toute l'ann\u00e9e", "id": "sound-33B003E4-6B1C-40F6-801B-8B5A99BE603C", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la base, les soldes avaient pour but d'\u00e9couler la marchandise rest\u00e9e sur les bras des commer\u00e7ants apr\u00e8s les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Aujourd'hui, les campagnes de promotions permanentes ont crucifi\u00e9 les soldes et l'on peut b\u00e9n\u00e9ficier de prix bas toute l'ann\u00e9e.\r\n\r\n* * Nota Bene - Il est d\u00e9sormais possible de profiter des soldes toute l'ann\u00e9e  *** NB, FG. \r\nC'est la p\u00e9riode des soldes. Apr\u00e8s le boom des ventes pour les F\u00eates. les magasins cassent les prix. Objectif : d\u00e9buter la nouvelle Ann\u00e9e. en remplissant les caisses.\r\nA la base. les soldes.\r\nC'\u00e9tait pour \u00e9couler la marchandise.\r\nRest\u00e9e sur les bras des commer\u00e7ants. \r\nA la base. toujours.\r\nLes soldes - donc les invendus.\r\nC'\u00e9tait une p\u00e9riode limit\u00e9e dans le temps.\r\nPour liquider les stocks. apr\u00e8s inventaire.\r\nAfin de lib\u00e9rer de la place. et d\u00e9gager des fonds.\r\nPour commander les nouveaut\u00e9s. \r\n*** Sauf qu'aujourd'hui. les soldes n'ont plus rien \u00e0 voir. avec ce que vous avez d\u00e9crit !\r\nNon. en Suisse et ailleurs. \r\nC'est la f\u00eate des portemonnaies. tout le temps !\r\nAu purgatoire.\r\nCe moment privil\u00e9gi\u00e9. de \u00ab communion mercantile \u00bb.\r\nEntre commer\u00e7ants et clients !\r\nCar aujourd'hui.\r\nLes campagnes de promotions permanentes.\r\nOnt crucifi\u00e9 les soldes.\r\n*** C'est vrai : si l'on fait attention. on peut b\u00e9n\u00e9ficier de prix bas toute l'ann\u00e9e !\r\nC'est \u00e7a.\r\nMais cela n'emp\u00eache pas.\r\nLes gardiens du Temple de la consommation.\r\nDe ruser.\r\nEn produisant expr\u00e8s pour les soldes !\r\nAinsi.\r\nLa marchandise. soi-disant \u00ab brad\u00e9e \u00bb.\r\nEst fabriqu\u00e9e tout sp\u00e9cialement.\r\nPour \u00eatre \u00ab sacrifi\u00e9e \u00bb au rabais !\r\n*** . et j'imagine avec un profit maximum !\r\nQue des bonus !\r\nCar contrairement aux \u00ab vrais \u00bb soldes.\r\nLes \u00ab faux \u00bb soldes d\u00e9gagent. eux. des marges :\r\nIls ont donc un impact positif.\r\nSur la rentabilit\u00e9 !\r\nEn fait.\r\nPlut\u00f4t que de vendre \u00e0 perte.\r\nLe \u00ab pr\u00eat-\u00e0-solder \u00bb permet de rapi\u00e9cer les b\u00e9n\u00e9fices !\r\n*** Malins ces commer\u00e7ants !\r\nDisons que cette \u00e9volution. \r\nVers une avalanche de prix bas.\r\nIndique que dans la distribution.\r\nIl n'y plus de saisons !\r\nLes promotions sont permanentes.\r\nSans oublier le commerce en ligne.\r\nQui acc\u00e9l\u00e8re encore.\r\nLa cadence des d\u00e9stockages.\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. le \u00ab low cost \u00bb impose des soldes toute l'ann\u00e9e !\r\nOui.\r\nIl casse les prix.\r\nEt il casse le march\u00e9.\r\nCar la d\u00e9cote en permanence.\r\n\u00c7a tord l'\u00e9chelle de valeurs.\r\nEt \u00e7a d\u00e9boussole les consommateurs.\r\nEn fait.\r\nLes rabais toute l'ann\u00e9e.\r\n\u00c9rig\u00e9s en nouveau mod\u00e8le d'affaires.\r\nOnt pulv\u00e9ris\u00e9. les soldes !", "alternativeExcerpt": ["A la base, les soldes avaient pour but d'\u00e9couler la marchandise rest\u00e9e sur les bras des commer\u00e7ants apr\u00e8s les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Aujourd'hui, les campagnes de promotions permanentes ont crucifi\u00e9 les soldes et l'on peut b\u00e9n\u00e9ficier de prix bas toute l\u2019ann\u00e9e.", "A la base, les soldes avaient pour but d'\u00e9couler la marchandise rest\u00e9e sur les bras des commer\u00e7ants apr\u00e8s les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Aujourd'hui, les campagnes de promotions permanentes ont crucifi\u00e9 les soldes et l'on peut b\u00e9n\u00e9ficier de prix bas toute l\u2019ann\u00e9e.", "A la base, les soldes avaient pour but d'\u00e9couler la marchandise rest\u00e9e sur les bras des commer\u00e7ants apr\u00e8s les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Aujourd'hui, les campagnes de promotions permanentes ont crucifi\u00e9 les soldes et l'on peut b\u00e9n\u00e9ficier de prix bas toute l\u2019ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Il est d\u00e9sormais possible de profiter des soldes toute l'ann\u00e9e", "Nota Bene - Il est d\u00e9sormais possible de profiter des soldes toute l'ann\u00e9e / JDM_2017-01-20T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Il est d\u00e9sormais possible de profiter des soldes toute l'ann\u00e9e / JDM_2017-01-20T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8196094.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8304362", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8304362", "ece-8304343"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Rwby: Grimm Eclipse, un jeu d'action \u00e0 4", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C58785D-D9C2-489D-9919-808427CC9EDE", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rwby: Grimm Eclipse, un jeu d'action \u00e0 4", "Rwby: Grimm Eclipse, un jeu d'action \u00e0 4 / RVA3_2017-01-20T07:35:00_clic", "Rwby: Grimm Eclipse, un jeu d'action \u00e0 4 / RVA3_2017-01-20T07:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287722", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287722", "ece-8287705"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles : \"Ton h\u00e9ritage\" de Benjamin Biolay", "id": "sound-F6632B19-7A7F-481B-A791-7CC40BF59CFA", "durationSec": 723, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Annen, Sophie\r\n\r\n\r\nSophie Lacroix, maman de 3 enfants \u00e9voque la chanson \" Ton h\u00e9ritage \" de Benjamin Biolay. Elle explique pourquoi cette chanson la touche et comment elle r\u00e9sonne avec son v\u00e9cu. \r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan", "alternativeExcerpt": ["Sophie Lacroix, maman de 3 enfants \u00e9voque la chanson \" Ton h\u00e9ritage \" de Benjamin Biolay. Elle explique pourquoi cette chanson la touche et comment elle r\u00e9sonne avec son v\u00e9cu. \nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan"], "alternativeTitle": ["Sur Paroles : \"Ton h\u00e9ritage\" de Benjamin Biolay / ALA_2017-01-20T15:04:15_sur-paroles-ton-heritage-de-benjamin-bio", "A l'abordage du 20.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8288048", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8311709"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - Lausanne HC", "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "id": "asset-1572562", "durationSec": 9733, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Rega 1414 - Les secours arrivent", "source": "gico", "id": "asset-1553435", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2521, "mediaType": "video", "excerpt": "Accroch\u00e9 \u00e0 un treuil, Marco Lei sauve une femme dans un lieu quasi inaccessible. La vie d'un motard bless\u00e9 ou la jeune Anouk, tomb\u00e9e sur une place de jeux d\u00e9pendent de la r\u00e9activit\u00e9 des sauveteurs de la Rega. Pour assurer un suivi, la Rega prend contact avec la maman du b\u00e9b\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9 d'Ath\u00e8nes qui a demand\u00e9 un rapatriement.", "title": "La route et les jeux 2/5", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (politique...)"], "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["REGA"], "thematicThemes": ["SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FROID", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ARCHITECTURE", "ORGUE M\u00c9CANIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "CIN\u00c9MA", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1570905", "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "SEMPACH", "CONCHES", "MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Tennis / Melbourne: Wawrinka a battu le Serbe Victor Troicki", "Le rendez-vous de presse: les incertitudes planent sur 2017", "\"El Chapo\" a \u00e9t\u00e9 extrad\u00e9 du Mexique vers New York", "Investiture Donald Trump: la c\u00e9r\u00e9monie d\u00e9butera en fin de journ\u00e9e", "VS: le march\u00e9 de Sion affronte le froid", "VD: les TaxTrucks sillonneront le canton", "Investiture Donald Trump: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet, depuis Washington", "Le changement de cap des \u00c9tats-Unis inqui\u00e8te", "Bilan Forum \u00c9conomique Davos: les pr\u00e9cisions de Marc Allg\u00f6wer, depuis Davos", "Minimag: un orgue de cin\u00e9ma a trouv\u00e9 sa place au Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de depuis 35ans", "La ville de Sempach a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e par le Prix Wakker"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220098", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour la cinqui\u00e8me fois, il sera en 8e de finale de l\u2019Open d\u2019Australie.", "Boris Mabillard, chef rubrique internationale, Le Temps, et Isabelle Ory, correspondante aupr\u00e8s de l\u2019UE nous en parlent.", "Il devra compara\u00eetre devant un tribunal f\u00e9d\u00e9ral de Brooklyn.", "Des manifestants sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 pour crier leur opposition.", "Les visiteurs se font un peu plus rares, mais les irr\u00e9ductibles trouvent des astuces pour se r\u00e9chauffer.", "Les explications de Pascal Broulis, Conseiller d'Etat, VD.", "Entretien avec Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral.", "L\u2019\u00c9tat de Gen\u00e8ve l\u2019avait rachet\u00e9 lors d\u2019une vente aux ench\u00e8res.", "La Fondation Suisse du Patrimoine r\u00e9compense la ville pour avoir su marier son pass\u00e9 avec les besoins contemporains."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220098"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CANDIDAT", "PRESTATION DE SERMENT", "CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "TECHNIQUE DU SON"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "TRUMP, DONALD"], "id": "asset-1570907", "durationSec": 1867, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "MICHIGAN", "ATHENES", "GENEVE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Plus que jamais, l'Am\u00e9rique semble divis\u00e9e en deux camps", "Rencontre avec un ma\u00eetre du son au festival de Soleure", "Sion et les Grisons en comp\u00e9tition pour les JO d'hiver de 2026", "Deux jours apr\u00e8s l'avalanche des Abruzzes, six survivants sauv\u00e9s", "Investiture Donald Trump: analyse de Pierre Gobet, correspondant aux Etats-Unis, depuis Washington", "Donald Trump a pr\u00eat\u00e9 serment aujourd'hui \u00e0 Washington", "Ils ont vot\u00e9 pour Donald Trump et voulaient voir son investiture", "Soup\u00e7ons de corruption pour la filiale grecque de Novartis", "Hubert V\u00e9drine pr\u00e9conise la fermet\u00e9 face \u00e0 Donald Trump", "Roger Federer a \u00e9t\u00e9 \u00e9blouissant vendredi \u00e0 Melbourne", "Arriv\u00e9e Donald Trump au pouvoir: analyse de Jean-Philippe Schaller", "\u00c0 Gen\u00e8ve, certains r\u00eavent d'une ville sans pub pour de bon"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220054", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Certains encore sous le choc des \u00e9lections et d\u2019autres impatients.", "Fran\u00e7ois Musy a travaill\u00e9 avec Jean-Luc Godard, Philippe Garrel ou encore Maurice Pialat.", "Le comit\u00e9 d'organisation a choisi la place f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne pour lancer sa campagne.", "Pour eux, c\u2019est la fin d\u2019un calvaire qui aura dur\u00e9 deux jours.", "La main pos\u00e9e sur la bible d\u2019Abraham Lincoln et celle qu\u2019il a re\u00e7ue \u00e0 5ans.", "Les \"Trumpistes\" ont travers\u00e9 les Etats-Unis pour assister \u00e0 l\u2019investiture.", "Une perquisition a eu lieu le 21 d\u00e9cembre dernier par les autorit\u00e9s.", "G\u00e9opolitis reviendra sur l\u2019investiture du 45e pr\u00e9sident avec l\u2019ancien ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res comme invit\u00e9.", "Il a qualifi\u00e9 son match de \"parfait\".", "Le succ\u00e8s des panneaux publicitaires vierges donne des id\u00e9es aux politiciens."], "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220052", "ece-8220054"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1570906", "durationSec": 1156, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "La gouvernance du Rh\u00f4ne apporte certaines tensions transfrontali\u00e8res", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "BE: la 23e \u00e9dition de Saintimania d\u00e9bute \u00e0 Saint-Imier", "VS: un soprano interpr\u00e8te des airs de musique contemporaine", "VD: \u00e0 Lausanne un projet immobilier pr\u00e9voit de raser deux maisons", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220058", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La gestion de l'eau potable, de la navigation mais aussi de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique rendent le partage de l'eau probl\u00e9matique.", "Ce spectacle m\u00eale danses, chants et sketches satiriques sur l'actualit\u00e9 de 2016.", "La d\u00e9marche est sign\u00e9e Julie Beauvais, metteur en sc\u00e8ne valaisanne.", "La mobilisation a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diate."], "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220056", "ece-8220058", "ece-8221922"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1568004", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Reto Zenh\u00e4usern, homme d'affaires zurichois, qui commente la r\u00e9partition des richesses dans le monde.", "title": "Les huit plus riches du monde poss\u00e8dent autant que la moiti\u00e9 de l'humanit\u00e9", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: la r\u00e9partition mondiale des richesses", "26 minutes plus t\u00f4t"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8286546", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8286546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (5/5) : D'une histoire sans fin", "id": "sound-FBDD7903-3533-4FAE-AE44-B867C620708A", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'une histoire sans fin\r\nChaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \"Nakba\",\u00a0 \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions.\r\nApr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \"Nakba\" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \"droit au retour\" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \"politique\" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl.\r\nEntretiens avec les historiens Dominique Vidal et Schlomo Sand.\r\nDimanche soir sur RTS Deux vous pourrez d\u00e9couvrir le film de Shimon Dotan: \"Les Colons\", un documentaire en deux parties.\r\nCe film reprend depuis ses origines l'histoire des colons isra\u00e9liens de Cisjordanie. Peu apr\u00e8s la Guerre des six jours, en 1967, une poign\u00e9e de fous de Dieu s'installe \u00e0 H\u00e9bron avec l'aval implicite du gouvernement. Depuis, les colonies prolif\u00e8rent dans les territoires et emp\u00eachent le r\u00e8glement du conflit.\r\nUne exploration en profondeur de l'histoire des communaut\u00e9s de colons, qui exercent une influence d\u00e9terminante et controvers\u00e9e sur l'avenir de l'Etat d'Isra\u00ebl.\r\nPremier volet: La proph\u00e9tie\r\nPlus de quatre mille, en 1977, pr\u00e8s de quatre cent mille aujourd'hui: les colons sont devenus incontournables, autant par leur implantation territoriale croissante que par leur impact id\u00e9ologique et politique sur la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne. En 1967, la victoire d'Isra\u00ebl lors de la guerre des Six Jours et sa mainmise sur J\u00e9rusalem-Est et la Cisjordanie offrent de nouvelles perspectives \u00e0 ceux qui r\u00eavent de retrouver la\u00a0 Jud\u00e9e-Samarie\u00a0 biblique.\r\nCertains, comme Hanan Porat (inspirateur des colonies), r\u00e9tablissent le kibboutzim de leurs parents, \u00e9vacu\u00e9s lors de la guerre d'ind\u00e9pendance de 1948; d'autres, comme les disciples du grand rabbin Kook, voient dans le succ\u00e8s militaire un signe de Dieu appelant \u00e0 une mission divine.\r\nMalgr\u00e9 les r\u00e9ticences du pouvoir en place, Naplouse, H\u00e9bron et J\u00e9richo deviennent des villes \u00e0 investir pour ceux qui se d\u00e9finissent comme des n\u00e9opionniers. Sous l'impulsion du mouvement populiste Gush Emunim, le gouvernement comprendra vite son int\u00e9r\u00eat \u00e0 implanter des colonies militaris\u00e9es au sein m\u00eame des territoires palestiniens... En 2016, la colonisation a pris des proportions si vertigineuses qu'elle conditionne litt\u00e9ralement la politique et l'identit\u00e9 d'Isra\u00ebl.\r\nDeuxi\u00e8me volet: la r\u00e9demption\r\nLorsque d\u00e9mocratie et juda\u00efsme s'affrontent, c'est le juda\u00efsme qui doit l'emporter, tel est le credo des colons les plus radicaux dans cette seconde partie du documentaire. Et de fait, aucun gouvernement ne souhaite ou n'ose s'opposer \u00e0 l'occupation rampante de la Cisjordanie, qui conduit le pays vers l'apartheid.\r\n\r\n* * Chaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \" Nakba \",  \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions. Apr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \" Nakba \" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \" droit au retour \" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \" politique \" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl.\r\nEntretiens avec les historiens Dominique Vidal et Schlomo Sand. \r\nDimanche soir sur RTS Deux vous pourrez d\u00e9couvrir le film de Shimon Dotan :\r\nLes Colons\t\r\nUn documentaire en deux parties \r\nCe film en deux parties reprend depuis ses origines l'histoire des colons isra\u00e9liens de Cisjordanie. Peu apr\u00e8s la Guerre des six jours, en 1967, une poign\u00e9e de fous de Dieu s'installe \u00e0 H\u00e9bron avec l'aval implicite du gouvernement. Depuis, les colonies prolif\u00e8rent dans les territoires et emp\u00eachent le r\u00e8glement du conflit.\r\nUne exploration en profondeur de l'histoire des communaut\u00e9s de colons, qui exercent une influence d\u00e9terminante et controvers\u00e9e sur l'avenir de l'Etat d'Isra\u00ebl.\r\nPremier volet : La Proph\u00e9tie\r\nPlus de quatre mille, en 1977, pr\u00e8s de quatre cent mille aujourd'hui : les colons sont devenus incontournables, autant par leur implantation territoriale croissante que par leur impact id\u00e9ologique et politique sur la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne. En 1967, la victoire d'Isra\u00ebl lors de la Guerre des Six Jours et sa mainmise sur J\u00e9rusalem-Est et la Cisjordanie offrent de nouvelles perspectives \u00e0 ceux qui r\u00eavent de retrouver la  Jud\u00e9e-Samarie  biblique.\r\nCertains, comme Hanan Porat (inspirateur des colonies), r\u00e9tablissent le kibboutzim de leurs parents, \u00e9vacu\u00e9s lors de la guerre d'ind\u00e9pendance de 1948; d'autres, comme les disciples du grand rabbin Kook, voient dans le succ\u00e8s militaire un signe de Dieu appelant \u00e0 une mission divine.\r\nMalgr\u00e9 les r\u00e9ticences du pouvoir en place, Naplouse, H\u00e9bron et J\u00e9richo deviennent des villes \u00e0 investir pour ceux qui se d\u00e9finissent comme des n\u00e9opionniers. Sous l'impulsion du mouvement populiste Gush Emunim, le gouvernement comprendra vite son int\u00e9r\u00eat \u00e0 implanter des colonies militaris\u00e9es au sein m\u00eame des territoires palestiniens...\r\nEn 2016, la colonisation a pris des proportions si vertigineuses qu'elle conditionne litt\u00e9ralement la politique et l'identit\u00e9 d'Isra\u00ebl.\r\nDeuxi\u00e8me volet : La R\u00e9demption\r\nLorsque d\u00e9mocratie et juda\u00efsme s'affrontent, c'est le juda\u00efsme qui doit l'emporter, tel est le credo des colons les plus radicaux dans cette seconde partie du documentaire. Et de fait, aucun gouvernement ne souhaite ou n'ose s'opposer \u00e0 l'occupation rampante de la Cisjordanie, qui conduit le pays vers l'apartheid.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 20.01.2017", "Histoire vivante du 20.01.2017", "La Palestine et Isra\u00ebl (5/5) / HV_2017-01-20T13:30:00_histoire-vivante", "La Palestine et Isra\u00ebl (5/5) / HV_2017-01-20T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["D'une histoire sans fin\nChaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \"Nakba\",\u00a0 \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions.\nApr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \"Nakba\" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \"droit au retour\" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \"politique\" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl.\nEntretiens avec les historiens Dominique Vidal et Schlomo Sand.\nDimanche soir sur RTS Deux vous pourrez d\u00e9couvrir le film de Shimon Dotan: \"Les Colons\", un documentaire en deux parties.\nCe film reprend depuis ses origines l'histoire des colons isra\u00e9liens de Cisjordanie. Peu apr\u00e8s la Guerre des six jours, en 1967, une poign\u00e9e de fous de Dieu s'installe \u00e0 H\u00e9bron avec l'aval implicite du gouvernement. Depuis, les colonies prolif\u00e8rent dans les territoires et emp\u00eachent le r\u00e8glement du conflit.\nUne exploration en profondeur de l'histoire des communaut\u00e9s de colons, qui exercent une influence d\u00e9terminante et controvers\u00e9e sur l'avenir de l'Etat d'Isra\u00ebl.\nPremier volet: La proph\u00e9tie\nPlus de quatre mille, en 1977, pr\u00e8s de quatre cent mille aujourd'hui: les colons sont devenus incontournables, autant par leur implantation territoriale croissante que par leur impact id\u00e9ologique et politique sur la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne. En 1967, la victoire d'Isra\u00ebl lors de la guerre des Six Jours et sa mainmise sur J\u00e9rusalem-Est et la Cisjordanie offrent de nouvelles perspectives \u00e0 ceux qui r\u00eavent de retrouver la\u00a0 Jud\u00e9e-Samarie\u00a0 biblique.\nCertains, comme Hanan Porat (inspirateur des colonies), r\u00e9tablissent le kibboutzim de leurs parents, \u00e9vacu\u00e9s lors de la guerre d'ind\u00e9pendance de 1948; d'autres, comme les disciples du grand rabbin Kook, voient dans le succ\u00e8s militaire un signe de Dieu appelant \u00e0 une mission divine.\nMalgr\u00e9 les r\u00e9ticences du pouvoir en place, Naplouse, H\u00e9bron et J\u00e9richo deviennent des villes \u00e0 investir pour ceux qui se d\u00e9finissent comme des n\u00e9opionniers. Sous l'impulsion du mouvement populiste Gush Emunim, le gouvernement comprendra vite son int\u00e9r\u00eat \u00e0 implanter des colonies militaris\u00e9es au sein m\u00eame des territoires palestiniens... En 2016, la colonisation a pris des proportions si vertigineuses qu'elle conditionne litt\u00e9ralement la politique et l'identit\u00e9 d'Isra\u00ebl.\nDeuxi\u00e8me volet: la r\u00e9demption\nLorsque d\u00e9mocratie et juda\u00efsme s'affrontent, c'est le juda\u00efsme qui doit l'emporter, tel est le credo des colons les plus radicaux dans cette seconde partie du documentaire. Et de fait, aucun gouvernement ne souhaite ou n'ose s'opposer \u00e0 l'occupation rampante de la Cisjordanie, qui conduit le pays vers l'apartheid.", "D'une histoire sans fin\nChaque ann\u00e9e depuis 1998 Palestiniens et Arabes isra\u00e9liens comm\u00e9morent l'anniversaire de la \"Nakba\",\u00a0 \u00e0 savoir l'exode des populations palestiniennes en 1948. Depuis le retour au pouvoir en Isra\u00ebl du chef du Likoud, Benyamin N\u00e9tanyahou, en 2009, cette comm\u00e9moration cristallise les tensions.\nApr\u00e8s que le gouvernement ait banni l'usage du mot \"Nakba\" des manuels scolaires et tent\u00e9 de criminaliser sa comm\u00e9moration, le Parlement isra\u00e9lien a vot\u00e9 en 2011 une loi autorisant le minist\u00e8re des finances \u00e0 priver de subventions toute ONG qui organiserait un \u00e9v\u00e9nement autour de cette journ\u00e9e. Car outre ses c\u00e9l\u00e9brations annuelles, la Nakba renvoie surtout au \"droit au retour\" des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. Un droit \"politique\" voire symbolique, tant il para\u00eet peu vraisemblable que des millions de personnes puissent revenir s'\u00e9tablir en Isra\u00ebl.\nEntretiens avec les historiens Dominique Vidal et Schlomo Sand.\nDimanche soir sur RTS Deux vous pourrez d\u00e9couvrir le film de Shimon Dotan: \"Les Colons\", un documentaire en deux parties.\nCe film reprend depuis ses origines l'histoire des colons isra\u00e9liens de Cisjordanie. Peu apr\u00e8s la Guerre des six jours, en 1967, une poign\u00e9e de fous de Dieu s'installe \u00e0 H\u00e9bron avec l'aval implicite du gouvernement. Depuis, les colonies prolif\u00e8rent dans les territoires et emp\u00eachent le r\u00e8glement du conflit.\nUne exploration en profondeur de l'histoire des communaut\u00e9s de colons, qui exercent une influence d\u00e9terminante et controvers\u00e9e sur l'avenir de l'Etat d'Isra\u00ebl.\nPremier volet: La proph\u00e9tie\nPlus de quatre mille, en 1977, pr\u00e8s de quatre cent mille aujourd'hui: les colons sont devenus incontournables, autant par leur implantation territoriale croissante que par leur impact id\u00e9ologique et politique sur la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne. En 1967, la victoire d'Isra\u00ebl lors de la guerre des Six Jours et sa mainmise sur J\u00e9rusalem-Est et la Cisjordanie offrent de nouvelles perspectives \u00e0 ceux qui r\u00eavent de retrouver la\u00a0 Jud\u00e9e-Samarie\u00a0 biblique.\nCertains, comme Hanan Porat (inspirateur des colonies), r\u00e9tablissent le kibboutzim de leurs parents, \u00e9vacu\u00e9s lors de la guerre d'ind\u00e9pendance de 1948; d'autres, comme les disciples du grand rabbin Kook, voient dans le succ\u00e8s militaire un signe de Dieu appelant \u00e0 une mission divine.\nMalgr\u00e9 les r\u00e9ticences du pouvoir en place, Naplouse, H\u00e9bron et J\u00e9richo deviennent des villes \u00e0 investir pour ceux qui se d\u00e9finissent comme des n\u00e9opionniers. Sous l'impulsion du mouvement populiste Gush Emunim, le gouvernement comprendra vite son int\u00e9r\u00eat \u00e0 implanter des colonies militaris\u00e9es au sein m\u00eame des territoires palestiniens... En 2016, la colonisation a pris des proportions si vertigineuses qu'elle conditionne litt\u00e9ralement la politique et l'identit\u00e9 d'Isra\u00ebl.\nDeuxi\u00e8me volet: la r\u00e9demption\nLorsque d\u00e9mocratie et juda\u00efsme s'affrontent, c'est le juda\u00efsme qui doit l'emporter, tel est le credo des colons les plus radicaux dans cette seconde partie du documentaire. Et de fait, aucun gouvernement ne souhaite ou n'ose s'opposer \u00e0 l'occupation rampante de la Cisjordanie, qui conduit le pays vers l'apartheid."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8287961", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8287961", "ece-8287960"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "OPEN D'AUSTRALIE", "SUPER-G", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TIRS AUX BUTS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "BERDYCH, TOMAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEUZ, BEAT", "INNERHOFER, CHRISTOF", "JANKA, CARLO"], "id": "asset-1558910", "durationSec": 2438, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "KITZBUEHEL", "ZURICH-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-01-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (41e j.): Gen\u00e8ve est battu s\u00e8chement \u00e0 Zurich (1-5)", "Tennis/ Open d'Australie: Roger Federer n'a fait qu'une bouch\u00e9e de Tomas Berdych au 3\u00e8me tour", "Ski alpin/ Kitzb\u00fchel: Beat Feuz termine 3\u00e8me d'un Super G domin\u00e9 par l'Autrichien Matthias Mayer", "Hockey/ LNA: Goran Bezina pourrait revenir jouer \u00e0 Gen\u00e8ve", "Hockey/ LNA (41e j.): Lugano est d\u00e9fait par Kloten (2-3) et Berne \u00e9trille Ambri (8-1) + tableaux", "Tennis/ Open d'Australie: Stan Wawrinka se qualifie pour les huiti\u00e8mes de finale aux d\u00e9pens du Serbe Troicki", "Hockey/ LNA (41e j.): Bienne vient \u00e0 bout de Langnau (2-1 tb)", "Hockey/ LNA (41e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron stoppe la belle s\u00e9rie lausannoise (2-1)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8221520", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221520", "ece-8224766"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 89", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1563578", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-19T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 89", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 89", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Dimitri vs Anastacia", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8220110", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8220110", "ece-8220108"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 34", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541246", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-19T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "34"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8220174"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "[doublon] pl3in le poste 19.01.2017", "id": "sound-C77681FC-E36B-4EE4-B8BB-33B15ED595C4", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vagues\r\nP2 Walk the Line\r\nPour sa quatri\u00e8me \u00e9dition, Walk the Line, festival transfrontalier gratuit, met \u00e0 nouveau en avant les talents de la sc\u00e8ne franco-suisse du 16 au 21 janvier 2017. Interview de Capucine Pillevuit, responsable Promotion et Projets \u00e0 la Fondation CMA, et mini-showcase du groupe Vagues, \u00e0 l'affiche du festival le 19 janvier au Romandie de Lausanne.\r\nP3 10 ans de LuLuxpo et de leur \u00e9mission \"Let's dance\"\r\nP1 Pl3in le poste News", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 19.01.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-01-19T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 19.01.2017", "10 ans de LuLuxpo et de leur \u00e9mission \"Let\u2019s dance\" / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-3", "Pl3in le poste News / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-1", "Walk the Line / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-5", "pl3in le poste / PLP_2017-01-19T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Pour sa quatri\u00e8me \u00e9dition, Walk the Line, festival transfrontalier gratuit, met \u00e0 nouveau en avant les talents de la sc\u00e8ne franco-suisse du 16 au 21 janvier 2017. Interview de Capucine Pillevuit, responsable Promotion et Projets \u00e0 la Fondation CMA, et mini-showcase du groupe Vagues, \u00e0 l'affiche du festival le 19 janvier au Romandie de Lausanne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285371", "ece-8285370"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : \"Pelican Child\" Sian ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-23EBC787-FB6E-4557-97E5-46C688FEF5B2", "durationSec": 637, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rap", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-19T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-19T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285344", "ece-8285335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Bilan Espace Parents - EPER", "id": "sound-FC90BDC5-A04E-4390-8341-38516F987EAB", "durationSec": 196, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nR\u00e9sultats un tant soit peu mitig\u00e9s pour cet appel en faveur de ce lieu neuch\u00e2telois mis sur pied par l'EPER, m\u00eame si vous avez \u00e9t\u00e9 une quinzaine \u00e0 nous appeler. \r\nAu cours des 4 derni\u00e8res ann\u00e9es, l'Espace Parents a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s grandissant, tant en terme de fr\u00e9quentation des b\u00e9n\u00e9ficiaires qu'en reconnaissance dans le r\u00e9seau social et de l'int\u00e9gration de Neuch\u00e2tel. Ce lieu, totalement gratuit au sein duquel les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont encourag\u00e9s \u00e0 pratiquer le fran\u00e7ais, fait conna\u00eetre les services publics et associations existants, renfor\u00e7ant ainsi la connaissance de leur ville et propose des ateliers cr\u00e9atifs et \u00e9ducatifs, des ateliers cuisine et des ateliers informatifs pour les parents, men\u00e9s par des intervenants sp\u00e9cialis\u00e9s.\r\nRappelons que ce lieu d'accueil entend cette ann\u00e9e accompagner une cinquantaine de familles de nationalit\u00e9s tr\u00e8s diverses pour du soutien individuel, soit environ 130 personnes issues de couches sociales d\u00e9favoris\u00e9es et que parall\u00e8lement, il souhaite accueillir une septantaine de familles (environ 400 visites, soit 170 participants) lors de ses ateliers.\r\nIl manque encore: Des PC portables r\u00e9cents/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Quelques b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours le mardi de 17h \u00e0 20h/Quelques b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Quelques b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9\r\n\r\n* * R\u00e9sultats un tant soit peu mitig\u00e9s pour cet appel en faveur de ce lieu neuch\u00e2telois mis sur pied par l'EPER, m\u00eame si vous avez \u00e9t\u00e9 une quinzaine \u00e0 nous appeler. \r\nAu cours des 4 derni\u00e8res ann\u00e9es, l'Espace Parents a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s grandissant, tant en terme de fr\u00e9quentation des b\u00e9n\u00e9ficiaires qu'en reconnaissance dans le r\u00e9seau social et de l'int\u00e9gration de Neuch\u00e2tel. Ce lieu, totalement gratuit au sein duquel les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont encourag\u00e9s \u00e0 pratiquer le fran\u00e7ais, fait conna\u00eetre les services publics et associations existants, renfor\u00e7ant ainsi la connaissance de leur ville et propose des ateliers cr\u00e9atifs et \u00e9ducatifs, des ateliers cuisine et des ateliers informatifs pour les parents, men\u00e9s par des intervenants sp\u00e9cialis\u00e9s.\r\nRappelons que ce lieu d'accueil entend cette ann\u00e9e accompagner une cinquantaine de familles de nationalit\u00e9s tr\u00e8s diverses pour du soutien individuel, soit environ 130 personnes issues de couches sociales d\u00e9favoris\u00e9es et que parall\u00e8lement, il souhaite accueillir une septantaine de familles (environ 400 visites, soit 170 participants) lors de ses ateliers.\r\nIl manque encore: Des PC portables r\u00e9cents/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Quelques b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours le mardi de 17h \u00e0 20h/Quelques b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Quelques b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 19.01.2017", "Bilan Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-19T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 19.01.2017", "Bilan Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-19T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sultats un tant soit peu mitig\u00e9s pour cet appel en faveur de ce lieu neuch\u00e2telois mis sur pied par l'EPER, m\u00eame si vous avez \u00e9t\u00e9 une quinzaine \u00e0 nous appeler. \nAu cours des 4 derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019Espace Parents a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s grandissant, tant en terme de fr\u00e9quentation des b\u00e9n\u00e9ficiaires qu\u2019en reconnaissance dans le r\u00e9seau social et de l\u2019int\u00e9gration de Neuch\u00e2tel. Ce lieu, totalement gratuit au sein duquel les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont encourag\u00e9s \u00e0 pratiquer le fran\u00e7ais, fait conna\u00eetre les services publics et associations existants, renfor\u00e7ant ainsi la connaissance de leur ville et propose des ateliers cr\u00e9atifs et \u00e9ducatifs, des ateliers cuisine et des ateliers informatifs pour les parents, men\u00e9s par des intervenants sp\u00e9cialis\u00e9s.\nRappelons que ce lieu d'accueil entend cette ann\u00e9e accompagner une cinquantaine de familles de nationalit\u00e9s tr\u00e8s diverses pour du soutien individuel, soit environ 130 personnes issues de couches sociales d\u00e9favoris\u00e9es et que parall\u00e8lement, il souhaite accueillir une septantaine de familles (environ 400 visites, soit 170 participants) lors de ses ateliers.\n\nIl manque encore: Des PC portables r\u00e9cents/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Quelques b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours le mardi de 17h \u00e0 20h/Quelques b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Quelques b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "R\u00e9sultats un tant soit peu mitig\u00e9s pour cet appel en faveur de ce lieu neuch\u00e2telois mis sur pied par l'EPER, m\u00eame si vous avez \u00e9t\u00e9 une quinzaine \u00e0 nous appeler. \nAu cours des 4 derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019Espace Parents a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s grandissant, tant en terme de fr\u00e9quentation des b\u00e9n\u00e9ficiaires qu\u2019en reconnaissance dans le r\u00e9seau social et de l\u2019int\u00e9gration de Neuch\u00e2tel. Ce lieu, totalement gratuit au sein duquel les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont encourag\u00e9s \u00e0 pratiquer le fran\u00e7ais, fait conna\u00eetre les services publics et associations existants, renfor\u00e7ant ainsi la connaissance de leur ville et propose des ateliers cr\u00e9atifs et \u00e9ducatifs, des ateliers cuisine et des ateliers informatifs pour les parents, men\u00e9s par des intervenants sp\u00e9cialis\u00e9s.\nRappelons que ce lieu d'accueil entend cette ann\u00e9e accompagner une cinquantaine de familles de nationalit\u00e9s tr\u00e8s diverses pour du soutien individuel, soit environ 130 personnes issues de couches sociales d\u00e9favoris\u00e9es et que parall\u00e8lement, il souhaite accueillir une septantaine de familles (environ 400 visites, soit 170 participants) lors de ses ateliers.\n\nIl manque encore: Des PC portables r\u00e9cents/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s/Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Quelques b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours le mardi de 17h \u00e0 20h/Quelques b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Quelques b\u00e9n\u00e9voles \"coachs en informatique\" pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285581", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8285581", "ece-8285580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres : Minuit au Tessin. tout le monde au lit !", "id": "sound-D3CBDB27-2E46-4291-89F4-3274374D0A2A", "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au Tessin, les bars, restaurants et lieux de concert doivent fermer \u00e0 minuit pile. A part dans une bo\u00eete de nuit o\u00f9 assis sur le trottoir, il n'est pas possible de continuer sa soir\u00e9e. \r\nDes initiatives politiques sont lanc\u00e9es pour changer la loi. Car derri\u00e8re cette possibilit\u00e9 de sortir tard le soir, se cache des enjeux \u00e9conomiques pour le futur du canton.", "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande/Dans les yeux/Sur paroles", "Les Autres : Minuit au Tessin\u2026 tout le monde au lit ! / ALA_2017-01-19T15:04:15_les-autres-minuit-au-tessin-tout-le-mond", "Les Autres : Minuit au Tessin\u2026 tout le monde au lit ! / ALA_2017-01-19T15:04:15_les-autres-minuit-au-tessin-tout-le-mond"], "alternativeExcerpt": ["Au Tessin, les bars, restaurants et lieux de concert doivent fermer \u00e0 minuit pile. A part dans une bo\u00eete de nuit o\u00f9 assis sur le trottoir, il n\u02b9est pas possible de continuer sa soir\u00e9e. \nDes initiatives politiques sont lanc\u00e9es pour changer la loi. Car derri\u00e8re cette possibilit\u00e9 de sortir tard le soir, se cache des enjeux \u00e9conomiques pour le futur du canton.", "Au Tessin, les bars, restaurants et lieux de concert doivent fermer \u00e0 minuit pile. A part dans une bo\u00eete de nuit o\u00f9 assis sur le trottoir, il n\u02b9est pas possible de continuer sa soir\u00e9e. \nDes initiatives politiques sont lanc\u00e9es pour changer la loi. Car derri\u00e8re cette possibilit\u00e9 de sortir tard le soir, se cache des enjeux \u00e9conomiques pour le futur du canton."], "imageURL": "//www.rts.ch/8319290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285608", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285608", "ece-8285600"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'Afterboum sur OK FM. Le Kikadi de Cindy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-78273C21-1886-4F23-8744-332F737517FB", "durationSec": 266, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-19T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-19T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285260", "ece-8285257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'application du 9 f\u00e9vrier \u00e0 la peine en Suisse romande", "id": "sound-2B535B87-5ADE-490A-8F9F-4B6B0065BB2B", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9j\u00e0 quatre comit\u00e9s r\u00e9f\u00e9rendaires se sont form\u00e9s contre la loi d'application du 9 f\u00e9vrier. Alors que l'int\u00e9r\u00eat pour cette d\u00e9marche grandit outre-Sarine, on ne peut pas en dire autant en Suisse romande, o\u00f9 les militants ont du mal \u00e0 s'organiser, voire jettent l'\u00e9ponge avant l'heure.\r\n\r\n* * Le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'application du 9 f\u00e9vrier \u00e0 la peine en Suisse romande  \r\n*** Il a surprise tout le monde d\u00e9but f\u00e9vrier en lan\u00e7ant le referendum contre l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier. Mais ou en est la demarche du socialiste tessinois Nenad Stojanovic ?\r\nEt bien il peut d\u00e9j\u00e0 compter sur la formation de 4 comit\u00e9s r\u00e9f\u00e9rendaires. L'int\u00e9r\u00eat pour sa d\u00e9marche grandit outre-Sarine.\r\nPar contre, on ne peut pas en dire autant en Suisse romande, o\u00f9 les militants ont du mal \u00e0 s'organiser, certains ont m\u00eame d\u00e9j\u00e0 jet\u00e9 l'\u00e9ponge.\r\nBref, Nicole della Pietra, vous avez men\u00e9 l'enqu\u00eate. Rien n'est simple. \r\nPas de r\u00e9coltes de signatures sur l'espace public, pas de stands d'information, et m\u00eame un coordinateur qui quitte la seule antenne romande active, officiellement, pour des questions d'emploi du temps. Bref, les semaines passent, et les r\u00e9f\u00e9rendaires romands brillent par leur absence sur le terrain.\r\nAlors que sur le versant al\u00e9manique, des groupements citoyens se mobilisent au fur et \u00e0 mesure que le 7 avril approche ?\r\noui, moins de 80 jours pour r\u00e9colter 50'000 paraphes valables et autant dire que les Al\u00e9maniques sont d\u00e9\u00e7us par la passivit\u00e9 romande, comme nous l'a confi\u00e9 Willi Vollenweider, \u00e9lu UDC \u00e0 Zug, qui vient de cr\u00e9er un comit\u00e9 dot\u00e9 de fonds, pour financer la r\u00e9colte de signatures du r\u00e9f\u00e9rendum. Autre comit\u00e9, tout r\u00e9cent, la BRB, soit la B\u00fcrgerrechtsbewegung Schweiz, autrement dit, le Mouvement pour les droits citoyens Suisse, qui rassemble 600 retrait\u00e9s fermement d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 en d\u00e9coudre dans les urnes, et contre Christoph Blocher. Une sorte d'Op\u00e9ration Lib\u00e9ro du troisi\u00e8me \u00e2ge !\r\nEt pendant ce temps, en Romandie, c'est un peu le cafouillage...\r\nC'est en tout cas l'impression qui se d\u00e9gage du c\u00f4t\u00e9 des sympathisants. Mais \u00e0 en croire le co-pr\u00e9sident de l'UDC Valais romand, J\u00e9r\u00f4me Desmeules, qui \u00e9tait l'une des 5 voix contre 248 \u00e0 voter samedi, lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au Ch\u00e2ble pour que son parti soutienne le r\u00e9f\u00e9rendum sur la loi d'application du 9 f\u00e9vrier. \r\n\u00abL'objet est compliqu\u00e9, les m\u00e9dias romands s'y sont peu int\u00e9ress\u00e9s; ceci explique cela\u00bb, dit-il, mais \u00abce n'est qu'une question de temps\u00bb, assure J\u00e9r\u00f4me Desmeules, qui nous a confi\u00e9 qu'il vient tout juste d'accepter d'entrer au comit\u00e9 \u00abNein zum Verfassungsbruch\u00bb, soit Non \u00e0 la violation de la Constitution et qu'il va lui-m\u00eame r\u00e9colter des signatures, n'en d\u00e9plaise \u00e0 l'UDC!\r\nSoit mais aucun parti, ni \u00e0 gauche ni \u00e0 droite, n'est dispos\u00e9 \u00e0 pr\u00eater main forte aux comit\u00e9s r\u00e9f\u00e9rendaires et nombreux sont ceux qui leur pr\u00e9disent un cuisant \u00e9chec ?\r\nC'est vrai. Y compris du c\u00f4t\u00e9 du MCG, pas question de soutenir le r\u00e9f\u00e9rendum, ils pr\u00e9f\u00e8rent garder leurs forces pour l'initiative RASA, le cas \u00e9ch\u00e9ant. Ils l'ont d\u00e9cid\u00e9 hier soir, nous a confi\u00e9 le conseiller national Roger Golay.\r\nMais rien n'est perdu. Souvenez-vous, en mai 2000 - le r\u00e9f\u00e9rendum sur les accords bilat\u00e9raux \u00e9tait lui aussi le fruit d'une alliance improbable, form\u00e9e de nombreux comit\u00e9s de sensibilit\u00e9s politiques antagonistes, emmen\u00e9s par les D\u00e9mocrates suisses, et alliance qui faisait ricaner au d\u00e9part, mais qui avait finalement r\u00e9colt\u00e9 67'000 signatures! FIN", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9j\u00e0 quatre comit\u00e9s r\u00e9f\u00e9rendaires se sont form\u00e9s contre la loi d\u2019application du 9 f\u00e9vrier. Alors que l\u2019int\u00e9r\u00eat pour cette d\u00e9marche grandit outre-Sarine, on ne peut pas en dire autant en Suisse romande, o\u00f9 les militants ont du mal \u00e0 s\u2019organiser, voire jettent l\u2019\u00e9ponge avant l\u2019heure."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'application du 9 f\u00e9vrier \u00e0 la peine en Suisse romande / FOR_2017-01-19T18:06:00_developpement-4", "Forum du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8147534.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301605", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Virginie, un condens\u00e9 des Etats-Unis", "id": "sound-B98F69BB-87DA-4B2F-A4C9-4B9AC20553A5", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Longtemps un bastion r\u00e9publicain, la Virginie a bascul\u00e9 dans le camp d\u00e9mocrate avec Barack Obama en 2009 et Hillary Clinton l'a conserv\u00e9 en novembre dernier. Et puis la Virginie a gard\u00e9, plus au sud, ses traditions conservatrices.\r\n\r\n* * La Virginie, un condens\u00e9 des Etats-Unis Je 19.01.2017 - Tout Un Monde\r\nEMISSION SPECIALE INVESTITURE US 1 | WASHINGTON\r\nTITRES 8h10..\r\nBonjour !\r\nInvestiture J-1: \"Tout Un Monde\" aux Etats-Unis pour voir de pr\u00e8s comment d\u00e9marrent les ann\u00e9es Trump.\r\nDirection ce matin l'Etat-cl\u00e9 de Virginie. lien entre le sud et le nord, chez des Am\u00e9ricains de tous horizons politiques. Comment ont-ils v\u00e9cu l'avant-go\u00fbt de pr\u00e9sidence Trump qui n'a pas manqu\u00e9 de rebondissements depuis l'\u00e9lection ? Qu'attendent-ils de leur nouveau pr\u00e9sident ?\r\n\"Tout Un Monde\" selon Trump. 1\u00e8re partie. Bienvenue !\r\nLANCEMENT 1 / STAND DE TIR\r\n***Et bonjour Patrick Chaboudez ! Vous \u00eates arriv\u00e9 aux Etats-Unis lundi d\u00e9j\u00e0 pour pr\u00e9parer les reportages qu'on va entendre dans un instant.\r\nL'investiture d'un pr\u00e9sident am\u00e9ricain, c'est une routine avec la prestation de serment, la parade, les bals. mais cette ann\u00e9e, les choses sont diff\u00e9rentes. Donald Trump a boulevers\u00e9 les habitudes jusqu'\u00e0 maintenant, cass\u00e9 les codes, d\u00e9jou\u00e9 les attentes. Donc, si l'investiture s'annonce relativement conforme \u00e0 la tradition, elle ouvre une porte et franchement personne ne sait vraiment ce qu'il y a derri\u00e8re. On en parlera demain avec nos invit\u00e9s. nous serons en plein coeur g\u00e9ographique de l'action.\r\nMais ce matin, Patrick, parole aux \u00e9lecteurs de Virginie. Cet Etat nous int\u00e9resse parce qu'il s'est beaucoup transform\u00e9 et il raconte \u00e0 lui tout seul une histoire am\u00e9ricaine.\r\nPATRICK\r\nOui un Etat charni\u00e8re. ancr\u00e9 traditionnellement dans le sud du pays. C'\u00e9tait d'ailleurs un des Etats conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s dans la guerre de s\u00e9cession.. Longtemps un bastion r\u00e9publicain. La Virginie a bascul\u00e9 dans le camp d\u00e9mocrate avec Barack Obama en 2009. Et Hillary Clinton l'a conserv\u00e9 en novembre dernier. La Virginie c'est un condens\u00e9 des Etats-Unis. Le nord de l'Etat  s'est profond\u00e9ment transform\u00e9e ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es. C'est l'arri\u00e8re-cour de la capitale Washington. Avec des centaines de milliers de jeunes urbains, de familles qui travaillent pour le gouvernement. C'est l\u00e0 aussi que se trouve la plus grande base navale du monde \u00e0 Norfolk. Et puis la Virginie a gard\u00e9 plus au sud, ses traditions conservatrices. \r\n***Et parmi ces traditions bien ancr\u00e9es, les armes. on se retrouve volontiers au stand de tir.\r\nComme par exemple le Blue Ridge Arsenal. \u00e0 Chantilly tout pr\u00e8s de la capitale. \r\nDIGAS 3'21''\r\nLANCEMENT 2 / CHARLOTTESVILLE - JAMES CEASER\r\n***...oui. elle esp\u00e8re que Donald Trump fera du bon boulot m\u00eame si elle n'a pas vot\u00e9 pour lui.\r\nMaintenant, Patrick, vous nous emmenez \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres plus au sud, dans la petite bourgade historique de Charlottesville. Historique parce qu'elle abrite le campus de l'Universit\u00e9 de Virginie, cr\u00e9\u00e9e en 1819 par Thomas Jefferson lui-m\u00eame. l'un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis.\r\nEt comme sur tous les campus du pays. la couleur politique est plut\u00f4t le bleu. d\u00e9mocrate donc. Mais on y trouve aussi des personnalit\u00e9s conservatrices. Le professeur de sciences-politiques James Ceaser, par exemple. \r\n***Avec lui, vous avez abord\u00e9 la politique \u00e9trang\u00e8re vue de Virginie...\r\nEt encore beaucoup de points d'interrogation deux mois apr\u00e8s l'\u00e9lection. \r\nDIGAS 4'\r\n***Et puis l'une des grandes promesses de campagne de Donald Trump, c'\u00e9tait d'assainir le \"mar\u00e9cage\" - c'est comme \u00e7a qu'il surnomme Washington - c'est-\u00e0-dire \u00e9vacuer les lobbyistes, les politiciens professionnels.\r\nOui et \u00eatre le Pr\u00e9sident des cols bleus, de tous ces Am\u00e9ricains soit-disant oubli\u00e9s.. Mais dans son gouvernement. on voit surtout des hommes blancs tr\u00e8s riches. Patrons de multinationales, de banques d'affaires. Mais pour James Ceaser ce n'est pas forc\u00e9ment probl\u00e9matique.  \r\nDIGAS 54''\r\nJames Ceaser - on l'entend - plut\u00f4t confiant dans l'exp\u00e9rience de Rex Tillerson. l'ancien patron d'Exxon Mobile. devenu diplomate en chef. C'est vrai que dans son domaine de l'\u00e9nergie, il a une certaine exp\u00e9rience des n\u00e9gociations ardues...\r\nLANCEMENT 3 / RICHMOND\r\n>>> VIRGULE MUSIQUE RICHMOND\r\n***\"We are marching on to Richmond\"... Richmond, c'est la capitale de la Virginie. Patrick, plantez-nous le d\u00e9cor !\r\nRichmond. c'est \u00e0 la fois des avenues qui gardent les traces d'une opulence pass\u00e9e. Les grandes demeures des planteurs du sud. et un centre ville d\u00e9laiss\u00e9. un peu \u00e0 l'abandon et qui tente de retrouver vie. Richmond a pass\u00e9 charg\u00e9 en mati\u00e8re de relations raciales. avec l'embl\u00e9matique Monument Avenue. d'immenses statues des g\u00e9n\u00e9raux sudistes dans la guerre de s\u00e9cession. Le g\u00e9n\u00e9ral Lee. Stonewall Jackson.  et \u00e0 la fin de l'avenue, loin du centre-ville et lui tournant le dos, la statue d'Arthur Ashe. natif de Richmond, premier joueur noir \u00e0 gagner Wimbledon (open d'Australie \u00e9galement)... \r\n***On peut d'ailleurs voir des photos sur la page Facebook de Tout Un Monde.\r\nPatrick, \u00e0 Richmond, vous avez rencontr\u00e9 Alex Mejias. qui est d'origine hispanique.\r\n. et il a fond\u00e9 la \"Business coallition for justice\"... Une fa\u00e7on de r\u00e9agir aux cas dramatiques de jeunes hommes noirs sans arme tu\u00e9s par la police.  Mais avec une comme approche. un dialogue ouvert avec la police. et \u00e0 Richmond des premiers r\u00e9sultats encourageants.\r\nDIGAS 1'07''\r\nAutre personnalit\u00e9 qui partage une approche similaire: Matthew Freeman. Il a fond\u00e9 une bo\u00eete de conseil, TMI. avec pour objectifs de mieux int\u00e9grer les afro-am\u00e9ricains dans l'\u00e9conomie.Et Richmond est une bonne ville pour le faire...\r\nDIGAS 39''\r\nEn r\u00e9action aux violences polici\u00e8res, un mouvement est devenu tr\u00e8s actif, tr\u00e8s visible. L'organisation \"Black Lives matter\"... \r\nDIGAS 30''\r\nPour que cela fonctionne, il faut un dialogue, bas\u00e9 sur un minimum de respect. Un discours civilis\u00e9, courtois. Ce n'est pas forc\u00e9ment la tendance \u00e0 la mode avec Donald Trump. et ses tweets enflamm\u00e9s. Et Matthew Freeman le regrette. \r\nDIGAS 52''\r\n***Et comment ils se positionnent face \u00e0 Donald Trump ?\r\nAlex Mejias est franchement inquiet.\r\nDIGAS 39''\r\nMatthew Freeman, lui, tout en \u00e9tant critique \u00e0 l'\u00e9gard de Donald Trump ne veut pas succomber \u00e0 une opposition frontale et syst\u00e9matique.\r\nDIGAS 1'09''\r\n=== FIN ===\r\nEh bien justement. dessiner les contours de la politique de Donald Trump. c'est ce que nous ferons demain avec nos deux invit\u00e9s: Ken Weinstein, directeur du laboratoire d'id\u00e9es conservateur Hudson Institute, et Jim Arkedis, consultant d\u00e9mocrate, ancien analyste de renseignement au D\u00e9partement de la D\u00e9fense. Nous notre correspondant ici aux Etats-Unis, Philippe Revaz.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roulera entre le Capitole et la Maison blanche, sur l'itin\u00e9raire qu'empruntera le nouveau pr\u00e9sident apr\u00e8s avoir pr\u00eat\u00e9 serment.\r\n\"Tout Un Monde\" selon Trump. fin de la premi\u00e8re partie...\r\nSuivez-nous sur Facebook et Twitter. \u00e9coutez, r\u00e9\u00e9coutez, podcastez l'\u00e9mission sur rts.ch/toutunmonde.\r\nA la technique ici \u00e0 Washington: Sylvain Michel. A Lausanne: Caroline Dumoulin et Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd.\r\nEt pour les infos, ne quittez pas, je vous passe Coralie Claude. \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["Longtemps un bastion r\u00e9publicain, la Virginie a bascul\u00e9 dans le camp d\u00e9mocrate avec Barack Obama en 2009 et Hillary Clinton l\u2019a conserv\u00e9 en novembre dernier. Et puis la Virginie a gard\u00e9, plus au sud, ses traditions conservatrices."], "alternativeTitle": ["La Virginie, un condens\u00e9 des Etats-Unis / TUM_2017-01-19T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301563", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301558"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E76A953-3B44-43E6-AD37-4854419F4719", "durationSec": 242, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La radio du futur par Eric Grosjean qui nous pr\u00e9sente Vaffanculo, nouvelle mascotte du groupe IAM.", "alternativeExcerpt": ["La radio du futur par Eric Grosjean qui nous pr\u00e9sente Vaffanculo, nouvelle mascotte du groupe IAM.", "La radio du futur par Eric Grosjean qui nous pr\u00e9sente Vaffanculo, nouvelle mascotte du groupe IAM.", "La radio du futur par Eric Grosjean qui nous pr\u00e9sente Vaffanculo, nouvelle mascotte du groupe IAM.", "La radio du futur par Eric Grosjean qui nous pr\u00e9sente Vaffanculo, nouvelle mascotte du groupe IAM."], "alternativeTitle": ["La carte blanche - Eric Grosjean", "La carte blanche - Eric Grosjean", "La carte blanche - Eric Grosjean / RVA3_2017-01-19T07:52:06_la-carte-blanche", "La carte blanche - Eric Grosjean / RVA3_2017-01-19T07:52:06_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8285309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285309", "ece-8285296"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : La Radio de l'oeil \u00e0 l'oreille ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA7B4B6A-BD9D-4EBD-91E1-2F4ECD4AC12C", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-19T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-19T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285262", "ece-8285259"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Tobias est un homme chauve-souris ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC325948-0509-4F2D-9DCF-3B10E04B2F83", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "chauve-souris"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-19T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-19T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285345", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285345", "ece-8285337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Vocabulaire: moi - parler - su\u00e9dois", "id": "sound-BD96AED1-1027-4B87-B56C-848478CAC92F", "durationSec": 518, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lorsque vous montez un meuble su\u00e9dois au nom impronon\u00e7able, le monde scandinave s'ouvre \u00e0 vous. Commandez un th\u00e9 \"lapsang souchong\", vous parlez le mandarin. Quand on mange un bretzel on prononce de l'allemand, lorsqu'on farte ses skis v'l\u00e0 le norv\u00e9gien, lorsqu'on fait la nouba on parle arabe, apr\u00e8s la nouba un bon kawa (le kawa sous le patio espagnol). Le fran\u00e7ais \u00e9tant truff\u00e9 de mots \u00e9trangers, reste \u00e0 savoir quels mots fran\u00e7ais occupent les territoires \u00e9trangers. \r\nUne chronique de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Lorsque vous montez un meuble su\u00e9dois au nom impronon\u00e7able, le monde scandinave s\u02b9ouvre \u00e0 vous. Commandez un th\u00e9 \"lapsang souchong\", vous parlez le mandarin. Quand on mange un bretzel on prononce de l\u02b9allemand, lorsqu\u02b9on farte ses skis v\u02b9l\u00e0 le norv\u00e9gien, lorsqu\u02b9on fait la nouba on parle arabe, apr\u00e8s la nouba un bon kawa (le kawa sous le patio espagnol). Le fran\u00e7ais \u00e9tant truff\u00e9 de mots \u00e9trangers, reste \u00e0 savoir quels mots fran\u00e7ais occupent les territoires \u00e9trangers. \n\nUne chronique de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Vocabulaire: moi - parler - su\u00e9dois / VER_2017-01-19T17:06:00_vocabulaire-moi-parler-suedois", "Vertigo du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285648", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285639"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 19.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE51406F-EC47-44A1-8E93-84852214DE68", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-01-19T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285326", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La politique au cin\u00e9ma (3/3) : Interview de Petra Volpe, r\u00e9alisatrice de la fiction \"L'ordre divin\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-044DADBA-939A-49EC-AF81-849B0E5F9DCF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "droit de vote des femmes", "politique", "f\u00e9minisme", "film (oeuvre)"], "excerpt": "En marge des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure qui commencent jeudi 19 janvier 2017, comment la politique telle qu'elle est repr\u00e9sent\u00e9e au cin\u00e9ma? Exemple avec \"L'ordre divin\", une fiction sur l'introduction du droit de vote des femmes en Suisse. ", "alternativeExcerpt": ["En marge des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure qui commencent jeudi, Forum s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la politique telle qu\u2019elle est repr\u00e9sent\u00e9e au cin\u00e9ma. Ce jeudi: \"L'ordre divin\", une fiction sur l\u2019introduction du droit de vote des femmes en Suisse. Interview de sa r\u00e9alisatrice, Petra Volpe."], "alternativeTitle": ["La politique au cin\u00e9ma: \"L'ordre divin\" de Petra Volpe / FOR_2017-01-19T18:08:00_developpement-5", "Forum du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8322061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301605", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Volpe, Petra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Croisade catholique aux Philippines contre les ex\u00e9cutions pr\u00e9sidentielles", "id": "sound-58503FB3-0565-45E1-A9D6-726BE9DF97AC", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Eglise catholique des Philippines lance une croisade contre le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Expositions de photos, banderoles dans les Eglises, d\u00e9clarations de la hi\u00e9rarchie: tout est bon pour d\u00e9noncer un pr\u00e9sident qui fait la promotion des ex\u00e9cutions extra-judiciaires pour lutter contre le crime.\r\n\r\n* * RTSreligion - Croisade catholique aux Philippines contre les ex\u00e9cutions pr\u00e9sidentielles (RTS RELIGION 19.01 POLITIQUE DUTERTE)  \r\nC'est la chronique de RTSreligion. L'Eglise catholique des Philippines lance une croisade contre le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Expositions de photos. banderoles dans les Eglises. d\u00e9clarations de la hi\u00e9rarchie. tout est bon pour d\u00e9noncer un pr\u00e9sident qui fait la promotion des ex\u00e9cutions extra-judiciaires pour lutter contre le crime. Fabien H\u00fcnenberger.\r\n6000 victimes. c'est le bilan des premiers six mois d'activit\u00e9 du pr\u00e9sident Duterte. Qu'il s'agit de suspects abattus par les forces de police ou de meurtres perp\u00e9tr\u00e9s par des inconnus mais selon un sch\u00e9ma qui laisse peu de doute sur le fait qu'il s'agit d'une ex\u00e9cution extra-judiciaire.\r\nUn bilan qui n'\u00e9meut pas le pr\u00e9sident. au contraire. Rodrigo Duterte avait d\u00e9clar\u00e9 qu'il serait heureux d'abattre 3 millions de toxicomanes pour \u00e9viter que son pays ne devienne un narco-Etat. \u00ab Oubliez les droits de l'homme \u00bb avait-il lanc\u00e9 \u00e0 la foule lors de son dernier meeting \u00e9lectoral \u00ab Vous. les dealers. les kidnappeurs. les feignants. vous feriez mieux de foutre le camps. Car je vais vous tuer. \u00bb Une menace qu'il a malheureusement mis \u00e0 ex\u00e9cution.\r\nEt aujourd'hui. l'Eglise catholique r\u00e9agit publiquement.\r\nOui. Apr\u00e8s plusieurs mois de protestations mesur\u00e9es. elle a d\u00e9cid\u00e9 de manifester son opposition \u00e0 ces pratiques. \u00ab Les normes morales sont viol\u00e9es \u00bb a d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment le porte-parole de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques. \u00ab Il est temps que l'Eglise dise ce qu'elle pense \u00bb. Une Eglise catholique qui joint le geste \u00e0 la parole pour \u00ab prot\u00e9ger la vie \u00bb comme elle le formule : \u00e0 Manille. la paroisse de Baclaran. une \u00e9glise tr\u00e8s en vue. expose en grand format les photos sanglantes de victimes de ces ex\u00e9cutions et. dans tout le pays. l'Eglise a commenc\u00e9 \u00e0 aider les familles des victimes se constituer en r\u00e9seau et \u00e0 saisir la justice.\r\nDans un pays tr\u00e8s catholique. on imagine que c'est un soutien de poids.\r\nUn pays qui compte 80% de catholiques. en effet. Mais il n'est pas s\u00fbr que cela ait un impact direct sur l'attitude de Rodrigo Duterte. Un pr\u00e9sident qui s'est vant\u00e9 r\u00e9cemment d'avoir particip\u00e9 \u00e0 une ex\u00e9cution lorsqu'il \u00e9tait encore maire d'une ville du sud du pays. Un pr\u00e9sident qui r\u00e9clame la r\u00e9introduction de la peine de mort. abolie il y a 10 ans. pour \u00e9tablir un quota de 5 ou 6 ex\u00e9cutions par jour. Un pr\u00e9sident qui songe m\u00eame \u00e0 d\u00e9cr\u00e9ter la loi martiale pour parvenir \u00e0 ses fins.\r\nM\u00eame si elle a les \u00e9paules solides. l'Eglise catholique aura fort \u00e0 faire avec un personnage qui b\u00e9n\u00e9ficie encore d'une incroyable aura aupr\u00e8s de la population. M\u00eame si. dans les quartiers populaires. un nombre croissant de Philippins craignent de devenir la cible de cette violence de plus en plus incontr\u00f4lable. ce Fidel Castro asiatique. ce Donald Trump philippin. b\u00e9n\u00e9ficie encore de pr\u00e8s de 77% d'opinions favorables au sein de la population.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Eglise catholique des Philippines lance une croisade contre le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Expositions de photos, banderoles dans les Eglises, d\u00e9clarations de la hi\u00e9rarchie: tout est bon pour d\u00e9noncer un pr\u00e9sident qui fait la promotion des ex\u00e9cutions extra-judiciaires pour lutter contre le crime.", "L\u2019Eglise catholique des Philippines lance une croisade contre le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Expositions de photos, banderoles dans les Eglises, d\u00e9clarations de la hi\u00e9rarchie: tout est bon pour d\u00e9noncer un pr\u00e9sident qui fait la promotion des ex\u00e9cutions extra-judiciaires pour lutter contre le crime.", "L\u2019Eglise catholique des Philippines lance une croisade contre le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte. Expositions de photos, banderoles dans les Eglises, d\u00e9clarations de la hi\u00e9rarchie: tout est bon pour d\u00e9noncer un pr\u00e9sident qui fait la promotion des ex\u00e9cutions extra-judiciaires pour lutter contre le crime."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Croisade catholique aux Philippines contre les ex\u00e9cutions pr\u00e9sidentielles", "RTSreligion - Croisade catholique aux Philippines contre les ex\u00e9cutions pr\u00e9sidentielles / JDM_2017-01-19T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Croisade catholique aux Philippines contre les ex\u00e9cutions pr\u00e9sidentielles / JDM_2017-01-19T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273552.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301627", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301627", "ece-8301609"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Le film Sold ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9FC64F7-8418-4598-9C19-68C7F15001AD", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "esclavage", "femme"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-19T09:16:46_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-01-19T09:16:46_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285346", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285346", "ece-8285338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Jean-Luc, le ferblantier", "id": "sound-7B868D8B-4E3B-4EB1-8987-582C29B41305", "durationSec": 703, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connaissez-vous le m\u00e9tier de ferblantier ? Jean-Luc est ferblantier et c'est toute sa vie, de son atelier \u00e0 son camion jusqu'au toit d'une maison, Emilie Gasc le suis pour d\u00e9couvrir ce qui le passionne ainsi ! \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Connaissez-vous le m\u00e9tier de ferblantier ? Jean-Luc est ferblantier et c'est toute sa vie, de son atelier \u00e0 son camion jusqu'au toit d'une maison, Emilie Gasc le suis pour d\u00e9couvrir ce qui le passionne ainsi ! \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Jean-Luc, le ferblantier / ALA_2017-01-19T15:04:15_humans-of-suisse-romande-jean-luc-le-fer", "A l'abordage du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Exposition Banz & Bachmann", "id": "sound-BD8951C8-D2F1-4804-9BEF-553D9CC07E83", "durationSec": 341, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couple dans la vie, couple dans l'art, Caroline Bachmann et Stefan Banz se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Berlin et depuis vivent \u00e0 Cully, au bord du L\u00e9man. Ils produisent des oeuvres pendant presque 15 ans ensemble, peintures, installations. Depuis chacun d'eux reprend les r\u00eanes de son travail personnel, tout en \u00e9changeant en permanence l'un avec l'autre. Au Chuv \u00e0 Lausanne, le couple pr\u00e9sente 54 photos du L\u00e9man (jusqu'au 6 avril 2017) et \u00e0 Espace Dam \u00e0 Romainm\u00f4tier, l'une montre des portraits et des paysages, l'autre met en sc\u00e8ne ces peintures. Jusqu'au 26 mars 2017. Les artistes sont au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Couple dans la vie, couple dans l\u02b9art, Caroline Bachmann et Stefan Banz se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Berlin et depuis vivent \u00e0 Cully, au bord du L\u00e9man. Ils produisent des oeuvres pendant presque 15 ans ensemble, peintures, installations\u2026 Depuis chacun d\u02b9eux reprend les r\u00eanes de son travail personnel, tout en \u00e9changeant en permanence l\u02b9un avec l\u02b9autre. Au Chuv \u00e0 Lausanne, le couple pr\u00e9sente 54 photos du L\u00e9man (jusqu\u02b9au 6 avril 2017) et \u00e0 Espace Dam \u00e0 Romainm\u00f4tier, l\u02b9une montre des portraits et des paysages, l\u02b9autre met en sc\u00e8ne ces peintures. Jusqu\u02b9au 26 mars 2017. Les artistes sont au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Exposition Banz & Bachmann / VER_2017-01-19T16:45:45_arts-visuels-exposition-banz-bachmann", "Vertigo du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat manifeste \u00e0 Davos", "id": "sound-151294A6-503C-4BA5-9DE7-56C5A4F5227D", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une dizaine de femmes de l'Association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat se sont rendues \u00e0 Davos ce jeudi matin pour sensibiliser les participants du WEF au changement climatique, avec l'espoir de croiser la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard.\r\n\r\n* * L'association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat manifeste \u00e0 Davos  \r\n...et pendant ce temps l\u00e0 \u00e0 l'ext\u00e9rieur du forum \u00e9conomique mondial.. une manifestation... \r\ncelle des a\u00een\u00e9es pour le climat.. \r\nUne dizaine de femmes se sont rendues \u00e0 Davos ce matin pour sensibiliser les participants du wef au changement climatique... \r\navec un espoir: croiser la prsidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. ..\r\nMuriel Ballaman, vous avez rencontr\u00e9 ce matin ces a\u00een\u00e9es pour le climat... et on \u00e9tait bien loin des grosses manifestation anti wef du d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. \r\nAh oui \u00e7a vous pouvez le dire Karine... elle est bien loin l'\u00e9poque o\u00f9 des manifestants anti capitalistes br\u00fblaient des drapeaux ou brisaient des vitrines en d\u00e9fiant les forces de l'ordre... \r\nCe matin cette dizaine de femmes d'un certains \u00e2ge avaient fait des gateaux... oui des g\u00e2teaux... qu'elles distribuaient aux partcipants du wef qui se rendaient au centre des congr\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Une dizaine de femmes de l'Association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat se sont rendues \u00e0 Davos ce jeudi matin pour sensibiliser les participants du WEF au changement climatique, avec l'espoir de croiser la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard."], "alternativeTitle": ["L'association des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat manifeste \u00e0 Davos / 12H30_2017-01-19T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8297037.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fabien Fivaz d\u00e9sign\u00e9 candidat des Verts neuch\u00e2telois au Conseil d'Etat", "id": "sound-901B85DE-01DD-4C0B-AA4B-2804A19AEAD2", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9unis mercredi soir, les Verts neuch\u00e2telois ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'allier au Parti Socialiste et \u00e0 Solidarit\u00e9s afin de maximiser leurs chances d'obtenir une majorit\u00e9 de gauche au Parlement lors des \u00e9lections cantonales.\r\n\r\n* * Fabien Fivaz d\u00e9sign\u00e9 candidat des Verts neuch\u00e2telois au Conseil d'Etat Les Verts neuch\u00e2telois tiennent leur candidat au Conseil d'Etat pour les \u00e9lections cantonales d'avril. ..\r\nLe d\u00e9put\u00e9 Fabien Fivaz se lance dans la course. Par ailleurs, les membres du parti ont choisi de jouer la carte de la gauche unie au niveau du Grand Conseil. R\u00e9unis hier soir, ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'allier au Parti Socialiste et \u00e0 Solidarit\u00e9S afin de maximiser leurs chances d'obtenir une majorit\u00e9 de gauche, Coraline Pauchard. \r\n  00'57'' \r\n((\"Une gauche forte et unie pour esp\u00e9rer obtenir une majorit\u00e9 au Parlement.\" C'est le mot d'ordre adopt\u00e9 hier soir par les Verts neuch\u00e2telois. Seul hic: la gauche n'\u00e9voluera pas en un seul bloc puisque le Parti Ouvrier Populaire refuse de s'apparenter aux socialistes. R\u00e9sultat: le POP \u00e9voluera seul. Le PS, les Verts et Solidarit\u00e9S s'apparenteront.\r\nUne d\u00e9ception pour une partie de la gauche qui estime que cette division fragilise un peu plus ses chances de peser dans les d\u00e9cisions cantonales. La majorit\u00e9 parlementaire actuelle se trouve \u00e0 droite de l'\u00e9chiquier politique. Sans une gauche unie, impossible d'inverser la tendance souligne Fabien Fivaz, candidat du parti au Conseil d'Etat. \r\nD\u00e9put\u00e9 depuis 8 ans au Grand Conseil, Fabien Fivaz se lance pour la deuxi\u00e8me fois dans la course. \"Pour faire exister les id\u00e9es \u00e9cologistes des Verts\" annonce-t-il. Convaincu que les deux grands partis gouvernementaux que sont le PLR et le PS discuteront peu de leur programmes. En septembre dernier, les cinq conseiller d'Etat actuels avaient en effet annonc\u00e9 ensemble vouloir se repr\u00e9senter.))", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unis mercredi soir, les Verts neuch\u00e2telois ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'allier au Parti Socialiste et \u00e0 Solidarit\u00e9s afin de maximiser leurs chances d'obtenir une majorit\u00e9 de gauche au Parlement lors des \u00e9lections cantonales."], "alternativeTitle": ["Fabien Fivaz d\u00e9sign\u00e9 candidat des Verts neuch\u00e2telois au Conseil d'Etat / 12H30_2017-01-19T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321152.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Avalanche en Italie: t\u00e9moignage du pr\u00e9fet de Pescara (Abruzzes)", "id": "sound-56913F1E-00F7-4F19-A634-2866CD888F38", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francesco Provolo, pr\u00f6fet de Pescara\r\nLes secours italiens ont eu beaucoup de difficult\u00e9 \u00e0 se rendre sur les lieux de l'avalanche, pr\u00e8s de Farindola. L'interview de Francesco Provolo, pr\u00e9fet de Pescara.\r\n\r\n* * Avalanche en Italie: t\u00e9moignage du pr\u00e9fet de Pescara (Abruzzes) Vous la'vez dit ERic Josef .. les secours ont eu bp de difficult\u00e9s \u00e0 se rendre sur les lieux de l'avalanche... \r\ncomme l'explique le pr\u00e9fet de Pescara..  Francesco Provolo,", "alternativeExcerpt": ["Les secours italiens ont eu beaucoup de difficult\u00e9 \u00e0 se rendre sur les lieux de l'avalanche, pr\u00e8s de Farindola. L'interview de Francesco Provolo, pr\u00e9fet de Pescara."], "alternativeTitle": ["Avalanche en Italie: t\u00e9moignage du pr\u00e9fet de Pescara (Abruzzes) / 12H30_2017-01-19T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301587"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le carnage du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-075218ED-D186-4FA7-9188-286C400DF93A", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Australie abattra 2 millions de chats d'ici \u00e0 2020.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Australie abattra 2 millions de chats d\u2019ici \u00e0 2020.", "L\u2019Australie abattra 2 millions de chats d\u2019ici \u00e0 2020.", "L\u2019Australie abattra 2 millions de chats d\u2019ici \u00e0 2020.", "L\u2019Australie abattra 2 millions de chats d\u2019ici \u00e0 2020."], "alternativeTitle": ["Le carnage du jour", "Le X du jour - Le carnage du jour", "Le carnage du jour / RVA3_2017-01-19T06:39:35_le-x-du-jour", "Le carnage du jour / RVA3_2017-01-19T06:39:35_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8285311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285311", "ece-8285298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Emile Zola: la qu\u00eate de l'amour : Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".", "id": "sound-88804462-2C92-4E59-981A-290986BC2E21", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".\r\nL'un de ses po\u00e8mes aussi: \"A mon dernier amour\".\r\n\r\n* * Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".\r\nL'un de ses po\u00e8mes aussi: \"A mon dernier amour\".", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.01.2017", "Emile Zola: la qu\u00eate de l'amour / REVE_2017-01-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.01.2017", "Emile Zola: la qu\u00eate de l'amour / REVE_2017-01-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".\nL'un de ses po\u00e8mes aussi: \"A mon dernier amour\".", "Des extraits de son livre \"Contes \u00e0 Ninon\".\nL'un de ses po\u00e8mes aussi: \"A mon dernier amour\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285618", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285618", "ece-8285617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le non l'a emport\u00e9 le 27 novembre malgr\u00e9 un net rejet du nucl\u00e9aire", "id": "sound-C871FAC8-7945-4A78-AD79-EEB2FC2A0404", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses ont rejet\u00e9 l'initiative des Verts pour sortir du nucl\u00e9aire, sans pour autant \u00eatre favorables \u00e0 l'atome. Une majorit\u00e9 de la population est m\u00eame oppos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9nergie, selon l'analyse VOTO sur les derni\u00e8res votations et men\u00e9e aupr\u00e8s de 1600 votants.\r\n\r\n* * Le non l'a emport\u00e9 le 27 novembre malgr\u00e9 un net rejet du nucl\u00e9aire  \r\nLes Suisses ont rejet\u00e9 l'initiative des Verts pour sortir du nucl\u00e9aire... paradoxalement, sans \u00eatre favorable \u00e0 l'atome... \r\nUne majorit\u00e9 de la population est m\u00eame oppos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9nergie.... \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le l'analyse VOTO sur les derni\u00e8res votations.. un analyse men\u00e9e aupr\u00e8s de 1'600 votants... \r\nThibaut Schaller, c'est le calendrier trop rapide des Verts qui a douch\u00e9 l'enthousiasme des votants.\r\nOn rappelle le score: 54% des Suisses avaient vot\u00e9 non \u00e0 cette initiative populaire qui voulait que toutes les centrales soient d\u00e9branch\u00e9es d'ici 2029. Une votation serr\u00e9e qui a pench\u00e9 vers un rejet en raison de l'agenda propos\u00e9 par les Verts, jug\u00e9 trop h\u00e2tif...  pour 82% des sond\u00e9s qui se sont d\u00e9clar\u00e9s adversaires de l'initiative, c'est cet argument-l\u00e0 qui a \u00e9t\u00e9 le plus important: les Verts laissaient trop peu de marge de manoeuvre aux exploitants. Avec un calendrier plus souple, l'initiative aurait peut-\u00eatre pass\u00e9 la rampe... Car selon l'analyse VOTO, globalement, les Suisses n'aiment pas vraiment que leur \u00e9lectricit\u00e9 soit produite dans des centrales nucl\u00e9aires. Un chiffre pour le d\u00e9montrer: parmi les sond\u00e9s qui ont vot\u00e9 non au projet des Verts, ils sont 63% \u00e0 \u00eatre d\u00e9favorables \u00e0 une sortie de l'atome. \r\n***On vote justement le 21 mai... sur ce m\u00eame th\u00e8me...\r\nOui, la fameuse strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, port\u00e9e par la ministre Doris Leuthard. Une r\u00e9forme qui vise \u00e0 ce que les centrales soient d\u00e9branch\u00e9es non pas selon un calendrier fixe, mais lorsqu'elles montrent des signes de fatigue... L'analyse Voto publi\u00e9e aujourd'hui laisse entendre un succ\u00e8s assez ais\u00e9 pour cette initiative. On l'a dit majorit\u00e9 des sond\u00e9s sont contre l'atome et privil\u00e9gie une forme de souplesse pour d\u00e9brancher les centrales... L'UDC, qui vient de d\u00e9poser les signatures pour son referendum, part avec une longueur de retard dans la votation... M\u00eame ses sympathisants ne suivent pas leur parti: 60% des votants UDC, selon l'analyse VOTO, sont pr\u00eats \u00e0 en finir avec le nucl\u00e9aire.", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses ont rejet\u00e9 l'initiative des Verts pour sortir du nucl\u00e9aire, sans pour autant \u00eatre favorables \u00e0 l'atome. Une majorit\u00e9 de la population est m\u00eame oppos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9nergie, selon l'analyse VOTO sur les derni\u00e8res votations et men\u00e9e aupr\u00e8s de 1600 votants."], "alternativeTitle": ["Le non l'a emport\u00e9 le 27 novembre malgr\u00e9 un net rejet du nucl\u00e9aire / 12H30_2017-01-19T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301579"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Steve Jobs par Skype", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-77A9A730-D1C7-4D73-AE0E-78BE54799E7E", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Steve Jobs par Skype", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Steve Jobs par Skype / SUPER_2017-01-19T17:09:58_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment dui nourjal : Steve Jobs par Skype / SUPER_2017-01-19T17:09:58_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285327", "ece-8285320"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 19.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08DA1112-D6BA-47A4-B7BC-7973CE25766A", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285332", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285332", "ece-8285325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : la permanente pour les hommes. 1968", "id": "sound-40985E13-515F-458F-9596-9A93B71497B0", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : la permanente pour les hommes. 1968 / ALA_2017-01-19T15:04:15_archive-la-permanente-pour-les-hommes-19", "A l'abordage du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8311690"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 19.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E54945A8-5646-4F9F-95FA-D64128ABF989", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-19T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-19T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285348", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285348", "ece-8285340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-138A049A-4E6B-41B8-B6D7-DCCFB40A1D01", "durationSec": 491, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (6h45 presse al\u00e9manique) *** La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, un chiffre effrayant pour commencer. Chaque jour, la police vaudoise lance 10 avis de disparition de personnes ...\r\n24 heures\r\nAutre chiffre inqui\u00e9tant: celui des mariages forc\u00e9s en Suisse. La Luzernerzeitung nous l'apprend ce matin: ils sont en nette augmentation. 51 cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 en 2016, alors que leur nombre ne d\u00e9passait pas 16 cas les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Les jeunes filles sont les plus concern\u00e9es, dans de nombreuses cultures on estime que plus elles sont mari\u00e9es jeunes, plus elles restent pures. La migration explique bien s\u00fbr  cette augmentation, les erythr\u00e9ennes, les afghanes et les syriennes sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es. Mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne s'explique aussi par la guerre: \r\nles parents marient leurs filles pour les prot\u00e9ger des agressions sexuelles durant leur fuite,  sur les routes dangereuses de la migration. L'UNICEF a aussi constat\u00e9 un triplement des jeunes syriennes d\u00e9j\u00e0 mari\u00e9es \u00e0 18 ans, justement \u00e0 cause de cxe ph\u00e9nom\u00e8ne.  A Bern, des femmes \u00e9lues de drote comme de gauche se disent effray\u00e9es par cette augmentation des mariages forc\u00e9s en Suisse, et appellent \u00e0 prendre des mesures. \r\n*** Une mauvaise nouvelle pour la revue de presse:  le dernier journal pourrait \u00eatre imprim\u00e9 en 2021 ...\r\nLe temps\r\nET puisqu'on est dans le futur plus ou moins r\u00e9jouissant, partons en 2026. Ann\u00e9e o\u00f9 peut-\u00eatre la Suisse accueillera les jeux Olympiques. La Weltwoche consacre son dossier de la semaine  au d\u00e9sir de jeux Olympiques qui taraude aujourd'hui les Grisons et la Valais, mais lance un avertissement:   la Suisse semble pr\u00e9destin\u00e9e pour organiser ces jeux d'hiver, mais pour y parvenir, les cantons doivent abandonner leur esprit de clocher. Le journal d\u00e9plore la concurrence entre les comit\u00e9s olympiques des Grisons d'un c\u00f4t\u00e9 et de Suisse occidentale de l'autre, et appelle \u00e0 une candidature nationale. C'est seulement si ils se mettent tous ensemble que la Suisse a une chance de l'emporter, ne serait-\u00e9ce que pour r\u00e9pondre aux exigences de s\u00e9curit\u00e9. Il faut donc que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral sorte de sa passivit\u00e9: Guy Parmelin  doit convoquer une table ronde olympique nationale. Et le plus t\u00f4t serait le mieux.\r\nLes Grisons se prononcent dans les urnes sur un cr\u00e9dit cadre allou\u00e9 \u00e0 ces jeux  le 12 f\u00e9vrier prochain. \r\nOn reste en Valais - nouvelliste artistes \r\n*** Les vegans mettent les h\u00f4pitaux dans le p\u00e9trin, nous dit ce matin l'Argauerzeitung ...\r\nOn compte environ 80'000 vegans en Suisse, des habitanst qui ne mangent ni viande, ni oeuf, ni produits issus des animaux comme le lait. Un r\u00e9cent sondage vient de le r\u00e9v\u00e9ler: les grands h\u00f4pitaux ont de la peine \u00e0 s'adapter \u00e0 cette nouvelle mode. A B\u00e2le ville ou \u00e0 Bern, on trouve bien quelques menus vegan sur la carte. mais pas \u00e0 l'hopital universaitaire de Zurich. La r\u00e9ticence vient du fait que ce r\u00e9gime alimentaire ne r\u00e9pond pas \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 m\u00e9dicale, les Vegan n'ont qu'\u00e0 prendre le menu v\u00e9g\u00e9tarien sans lactose. Les h\u00f4pitaux veulent aussi \u00e9valuer dans quelle mesure un menu vegan ne conduit pas \u00e0 des carences nutritionnelles. L'Argauerzeitung est aussi all\u00e9 jet\u00e9 un regard  sur le sort des Vegan \u00e0 l'arm\u00e9e et dans les prisons, o\u00f9 l'on doit souvent se contenter de ce qu'on nous ert. Avec ce titre: els Vegans  doient-ils se contenter de pain et d'eau ? \r\n*** Zone d'ombre autour d'une nouvelle mosqu\u00e9e genevoise\r\nle temps\r\nGuy Parmelin est encore une fois salu\u00e9 pour son action au d\u00e9partement de la d\u00e9fense dans l'Argauerzeitung. Cette fois-ci le journal reel\u00e8ve qu'il a a: engag\u00e9 un chasseur de t\u00eate pour recruter des cadres au DDPS.  r le Vaudois inconnud es al\u00e9maniques avant son \u00e9lection fait souffler un vent frais sur  son d\u00e9oartement. \r\n*** Nos villes risquent de ressembler \u00e0 des sanatoriums,  c'est l'avertissement d'un urbaniste b\u00e2lois dans le tagesanzeiger\r\nAttention les villes deviennent des sanatoriums: l'urbaniste Thomas Kessler qui se retire de l'adminsitration b\u00e2loise, dans la foul\u00e9e du president du gouvernement Guy Morin, se dit inquiet dans cette longue interveiuw: les nouveaux habitants de l'espace public veulent des villes non pollu\u00e9es, sans bruit, se mnontrent de plsu en plus sensibles au brzuitr. Le rtsique c'est que les villes deviennent de plus en plus calmes, si calmes qu'elles reseemvlent \u00e0 un sanatorum.  Un a\u00e9roports ans bruit d'avions ce n0est aps possible, les gens se plaignent aujourd'hui pour les bruits des rires des enfants pendant la r\u00e9cr\u00e9ation ou els jours de cong\u00e9s. Il appelel donc \u00e0 r\u00e9apprendre les r\u00e8gles de  la soci\u00e9t\u00e9 civile, et appelle les gens \u00e0 mieux dialoguer, plutot que d'appeler la police \u00e0 tout boutd echamps . La vusion politque de la ville \u00e0 l'avenirs era aussi d\u00e9csisve.\r\nr. \r\nConcentration hebdo\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nUn chiffre effrayant, pour commencer: chaque jour la police vaudoise re\u00e7oit 10 avis de disparition de personnes...\r\nUn chiffre qui fait la une de 24heures. Dans la plupart des cas, il s'agit de fugues d'adolescents, qui se terminent sans drames. \r\nL'appel \u00e0 la population - via les r\u00e9seaux sociaux ou les m\u00e9dias - est la derni\u00e8re \u00e9tape de la proc\u00e9dure de recherche. Il y en a quelques dizaines par ann\u00e9e.\r\nMais la police de rappeler aussi, qu'en Suisse, toute personne majeure, saine de corps et d'esprit a parfaitement le droit de dispara\u00eetre, quelle que soit sa sitaution familiale. L'article pr\u00e9cise aussi dans un encadr\u00e9 les risques d'exposer une personne publiquement, via un avis de recherche. Tout simplement parce que la personne veut dispara\u00eetre. Et aussi, parce que, publi\u00e9 sur facebook, un avis est partag\u00e9 et repartag\u00e9, et on ne sait pas toujours entre quelles mains il va \u00e9chouer. \r\nAutre chiffre inqui\u00e9tant: celui des mariages forc\u00e9s en Suisse. La Luzernerzeitung nous l'apprend ce matin: ils sont en nette augmentation. 51 cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 en 2016, alors que leur nombre ne d\u00e9passait pas 16 cas les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Les jeunes filles sont les plus concern\u00e9es, dans de nombreuses cultures on estime que plus elles sont mari\u00e9es jeunes, plus elles restent pures. La migration explique bien s\u00fbr  cette augmentation, les erythr\u00e9ennes, les afghanes et les syriennes sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es. Mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne s'explique aussi par la guerre: \r\nles parents marient leurs filles pour les prot\u00e9ger des agressions sexuelles durant leur fuite,  sur les routes dangereuses de la migration. L'UNICEF a aussi constat\u00e9 un triplement des jeunes syriennes d\u00e9j\u00e0 mari\u00e9es \u00e0 18 ans, justement \u00e0 cause de cxe ph\u00e9nom\u00e8ne.  A Bern, des femmes \u00e9lues de drote comme de gauche se disent effray\u00e9es par cette augmentation des mariages forc\u00e9s en Suisse, et appellent \u00e0 prendre des mesures. \r\n*** Mauvaise nouvelle pour la revue de presse... le dernier journal pourrait \u00eatre imprim\u00e9 en 2021...\r\nUn pincement au coeur, ce matin, en lisant le titre de l'\u00e9ditorial du Temps, qui contient donc cette date: 2021. Edito en pr\u00e9lude \u00e0 une pleine page intitul\u00e9e \"La presse en d\u00e9tresse\". \r\nOn le sait, \u00e0 cause principament de la chute des recette publicitaires, ou des changemetn d'habitude des lecteurs, la presse papier traverse une crise qui cette fois pourrait lui \u00eatre fatale.\r\nCar il y a un autre probl\u00e8me: les imprimeries, la distribution et le portage sont des m\u00e9tiers du XIX\u00e8me si\u00e8cle.. maillons faibles de la cha\u00eene d'\u00e9dition d'un journal. Qui voudra encore investir dans une imprimerie ? \u00e0 l'heure du num\u00e9rique, du web omnipr\u00e9sent...\r\nIl faut innover pour regagner des parts publicitaires face \u00e0 google ou facebook. Car, rappelle l'\u00e9dito: le journalisme de qualit\u00e9 reste le seul moyen de combattre les fakenews, les th\u00e9ories du complot ou la propagande. \r\nET puisqu'on est dans le futur plus ou moins r\u00e9jouissant, partons en 2026. Ann\u00e9e o\u00f9 peut-\u00eatre la Suisse accueillera les jeux Olympiques. La Weltwoche consacre son dossier de la semaine  au d\u00e9sir de jeux Olympiques qui taraude aujourd'hui les Grisons et la Valais, mais lance un avertissement:   la Suisse semble pr\u00e9destin\u00e9e pour organiser ces jeux d'hiver, mais pour y parvenir, les cantons doivent abandonner leur esprit de clocher. Le journal d\u00e9plore la concurrence entre les comit\u00e9s olympiques des Grisons d'un c\u00f4t\u00e9 et de Suisse occidentale de l'autre, et appelle \u00e0 une candidature nationale. C'est seulement si ils se mettent tous ensemble que la Suisse a une chance de l'emporter, ne serait-\u00e9ce que pour r\u00e9pondre aux exigences de s\u00e9curit\u00e9. Il faut donc que le Conseil F\u00e9d\u00e9ral sorte de sa passivit\u00e9: Guy Parmelin  doit convoquer une table ronde olympique nationale. Et le plus t\u00f4t serait le mieux.\r\nOn reste en Valais, avec le Nouvelliste... dans lequel les artistes valaisans brisent un tabou: celui des revenus qu'ils tirent de leur activit\u00e9, dans le silalge d'une r\u00e9cente \u00e9tude qui montrait la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 laquelle \u00e9tait confront\u00e9e de la moit\u00e9 des artistes suisses.\r\nDeux pages intitul\u00e9es - ou appr\u00e9ciera la r\u00e9f\u00e9rence - Artistes Valaisans: le salaire de la peur ?\r\nT\u00e9moignages, entre \"ce n'est pas un m\u00e9tier que l'on fait pour l'argent\", et \"je m'inqui\u00e8te mais je ne me plains pas\", mais aussi: j'aimerais pouvoir travailler avec plus de calme, trouver une sorte de confort. Et le chef du service de la culture de l'Etat du Valais de rappeler que l'artiste a une fonction sociale et \u00e9conomique. \r\n***Les Vegans mettent les h\u00f4pitaux dans le p\u00e9trin, nous dit ce matin l'AargauerZeitung...\r\nOn compte environ 80'000 vegans en Suisse, des habitanst qui ne mangent ni viande, ni oeuf, ni produits issus des animaux comme le lait. Un r\u00e9cent sondage vient de le r\u00e9v\u00e9ler: les grands h\u00f4pitaux ont de la peine \u00e0 s'adapter \u00e0 cette nouvelle mode. A B\u00e2le ville ou \u00e0 Bern, on trouve bien quelques menus vegan sur la carte. mais pas \u00e0 l'hopital universaitaire de Zurich. La r\u00e9ticence vient du fait que ce r\u00e9gime alimentaire ne r\u00e9pond pas \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 m\u00e9dicale, les Vegan n'ont qu'\u00e0 prendre le menu v\u00e9g\u00e9tarien sans lactose. Les h\u00f4pitaux veulent aussi \u00e9valuer dans quelle mesure un menu vegan ne conduit pas \u00e0 des carences nutritionnelles. L'Argauerzeitung est aussi all\u00e9 jet\u00e9 un regard  sur le sort des Vegan \u00e0 l'arm\u00e9e et dans les prisons, o\u00f9 l'on doit souvent se contenter de ce qu'on nous ert. Avec ce titre: els Vegans  doient-ils se contenter de pain et d'eau ? \r\n*** Zones d'ombre autour d'une nouvelle mosqu\u00e9e genevoise...\r\nC'est une enqu\u00eate du Temps ce matin. L'association albanaise Dituria va inaugurer son lieu de pri\u00e8re en mai, \u00e0 Plan-les-ouates. \r\nMais des membres de la communaut\u00e9 s'interrogent sur son financement et son orientation, qui pourrait pr\u00e9sager un glissement vers l'islam radical. \r\nFinancement d'abord: l'imam assure que ce ne sont que des dons de la communaut\u00e9. Mais des membres s'interrogent quand m\u00eame: le rachat des locaux a co\u00fbt\u00e9 3 millions de francs...\r\nL'orientation, ensuite: les cris d'\"Allah Akbar\" index lev\u00e9 que l'on voit sur une vid\u00e9o \u00e9tonnent aussi: des signes salafistes, explique un membre de la communaut\u00e9. Il s'inqui\u00e8te aussi qu'une partie dse fillettes soient voil\u00e9es, un usage peu courant dans l'islam des balkans. \r\nGuy Parmelin est encore une fois salu\u00e9 pour son action au d\u00e9partement de la d\u00e9fense dans l'Argauerzeitung. Cette fois-ci le journal reel\u00e8ve qu'il a a: engag\u00e9 un chasseur de t\u00eate pour recruter des cadres au DDPS.  r le Vaudois inconnud es al\u00e9maniques avant son \u00e9lection fait souffler un vent frais sur  son d\u00e9oartement. \r\n*** Nos villes risquent de ressembler \u00e0 des sanatoriums, avertissement d'un urbaniste b\u00e2lois, dans le TagesAnzeiger...\r\nAttention les villes deviennent des sanatoriums: l'urbaniste Thomas Kessler qui se retire de l'adminsitration b\u00e2loise, dans la foul\u00e9e du president du gouvernement Guy Morin, se dit inquiet dans cette longue interveiuw: les nouveaux habitants de l'espace public veulent des villes non pollu\u00e9es, sans bruit, se mnontrent de plsu en plus sensibles au brzuitr. Le rtsique c'est que les villes deviennent de plus en plus calmes, si calmes qu'elles reseemvlent \u00e0 un sanatorum.  Un a\u00e9roports ans bruit d'avions ce n0est aps possible, les gens se plaignent aujourd'hui pour les bruits des rires des enfants pendant la r\u00e9cr\u00e9ation ou els jours de cong\u00e9s. Il appelel donc \u00e0 r\u00e9apprendre les r\u00e8gles de  la soci\u00e9t\u00e9 civile, et appelle les gens \u00e0 mieux dialoguer, plutot que d'appeler la police \u00e0 tout boutd echamps . La vusion politque de la ville \u00e0 l'avenirs era aussi d\u00e9csisve.\r\nLe grand dossier de l'hebdo cette semaine, consacr\u00e9 au mal du si\u00e8cle... non, pas le mal de dos, l'autre mal: la surstimulation, \u00e0 cause des \u00e9crans mutliples, des t\u00e9l\u00e9phones tout le temps avec nous, des jeux vid\u00e9os, de la surinformation... Des pistse pour mieux se concentrer: comme prenre conscience de son environnement, \u00e9viter de faire plusieurs choses en m\u00eame temps, faire des listes, faire des pauses, et entrainer son cerveau \u00e0 \u00eatre plus attentif, via par exemple la m\u00e9ditation...", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-19T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2017-01-19T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301632", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301632", "ece-8301615"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: exotisme, quand tu nous tiens!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-320D56B1-41E4-4A59-9C09-DD346ACB43B4", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire", "voyage"], "excerpt": "Le film de voyage est n\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s en m\u00eame temps que le cin\u00e9ma. Mais qu'il s'agisse de filmer une exp\u00e9dition d'alpinistes dans l'Himalaya ou des tribus africaines dans les ann\u00e9es trente, le ton et le regard changent sensiblement.Les 52es Journ\u00e9es de Soleure, dans le cadre de la programmation intitul\u00e9e \"Voyages loin du pays\", donnent \u00e0 voir quatre films \u00e9difiants, o\u00f9 l'on passe d'un exotisme \u00e0 l'autre. De nos jours, la tradition du film de voyage est encore vivace, m\u00eame si le lien \u00e0 \"l'exotisme\" a \u00e9videmment chang\u00e9. Alors que le festival s'appr\u00eate \u00e0 ouvrir ses portes, Nicolas Julliard et Rapha\u00eble Bouchet re\u00e7oivent Roland Cosandey, historien du cin\u00e9ma et Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Quant \u00e0 la r\u00e9alisatrice genevoise Eileen Hofer (\"C'\u00e9tait un g\u00e9ant aux yeux bruns\", \"Horizontes\"), elle \u00e9voquera son irr\u00e9m\u00e9diable go\u00fbt pour l'ailleurs.", "alternativeTitle": ["Nectar du 19.01.2017", "Cin\u00e9ma: exotisme, quand tu nous tiens! / NTR_2017-01-19T12:06:00_nectar", "Nectar du 19.01.2017", "Cin\u00e9ma: exotisme, quand tu nous tiens! / NTR_2017-01-19T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Le film de voyage est n\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s en m\u00eame temps que le cin\u00e9ma. Mais qu\u02b9il s\u02b9agisse de filmer une exp\u00e9dition d\u02b9alpinistes dans l\u02b9Himalaya ou des tribus africaines dans les ann\u00e9es trente, le ton et le regard changent sensiblement. Les 52es Journ\u00e9es de Soleure, dans le cadre de la programmation intitul\u00e9e \"Voyages loin du pays\", donnent \u00e0 voir quatre films \u00e9difiants, o\u00f9 l\u02b9on passe d\u02b9un exotisme \u00e0 l\u02b9autre.\n\nDe nos jours, la tradition du film de voyage est encore vivace, m\u00eame si le lien \u00e0 \"l\u02b9exotisme\" a \u00e9videmment chang\u00e9. Alors que le festival s\u02b9appr\u00eate \u00e0 ouvrir ses portes, Nicolas Julliard et Rapha\u00eble Bouchet re\u00e7oivent Roland Cosandey, historien du cin\u00e9ma et Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne. Quant \u00e0 la r\u00e9alisatrice genevoise Eileen Hofer (\"C\u02b9\u00e9tait un g\u00e9ant aux yeux bruns\", \"Horizontes\"), elle \u00e9voquera son irr\u00e9m\u00e9diable go\u00fbt pour l\u02b9ailleurs.", "Le film de voyage est n\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s en m\u00eame temps que le cin\u00e9ma. Mais qu\u02b9il s\u02b9agisse de filmer une exp\u00e9dition d\u02b9alpinistes dans l\u02b9Himalaya ou des tribus africaines dans les ann\u00e9es trente, le ton et le regard changent sensiblement. Les 52es Journ\u00e9es de Soleure, dans le cadre de la programmation intitul\u00e9e \"Voyages loin du pays\", donnent \u00e0 voir quatre films \u00e9difiants, o\u00f9 l\u02b9on passe d\u02b9un exotisme \u00e0 l\u02b9autre.\n\nDe nos jours, la tradition du film de voyage est encore vivace, m\u00eame si le lien \u00e0 \"l\u02b9exotisme\" a \u00e9videmment chang\u00e9. Alors que le festival s\u02b9appr\u00eate \u00e0 ouvrir ses portes, Nicolas Julliard et Rapha\u00eble Bouchet re\u00e7oivent Roland Cosandey, historien du cin\u00e9ma et Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne. Quant \u00e0 la r\u00e9alisatrice genevoise Eileen Hofer (\"C\u02b9\u00e9tait un g\u00e9ant aux yeux bruns\", \"Horizontes\"), elle \u00e9voquera son irr\u00e9m\u00e9diable go\u00fbt pour l\u02b9ailleurs."], "imageURL": "//www.rts.ch/8321337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285234", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Hofer, Eileen", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Jaques, Pierre-Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "historien du cin\u00e9ma", "name": "Cosandey, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285234", "ece-8285233"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ACCRO AU SPORT: Elles ont croch\u00e9 au crossfit : 4/5", "id": "sound-0F74D84F-626B-4999-A984-C5F5704BBFFB", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nAlexandra, banqui\u00e8re de 50 ans et Tatiana, retrait\u00e9e de 70 ans. Leur point commun? Le crossfit a chang\u00e9 leur vie! Ce sport qui vient des \u00c9tats-Unis et qui m\u00eale fitness, gym et halt\u00e9rophilie s\u00e9duit de plus en plus de monde. D\u00e9barqu\u00e9 en 2009 en Suisse, il est d\u00e9sormais pratiqu\u00e9 dans plus de 83 \"boxes\". Consid\u00e9r\u00e9 parfois comme une v\u00e9ritable secte, le crossfit s\u00e9duit pour son intensit\u00e9, mais aussi par le style de vie saine que ses nouveaux pratiquants sont invit\u00e9s \u00e0 adopter.\r\nReportage de Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse\r\n\r\n* Infotrafic: 13:28:54-13:29:06 / * 4/5\r\nAlexandra, banqui\u00e8re de 50 ans et Tatiana, retrait\u00e9e de 70 ans. Leur point commun? Le crossfit a chang\u00e9 leur vie! Ce sport qui vient des \u00c9tats-Unis et qui m\u00eale fitness, gym et halt\u00e9rophilie s\u00e9duit de plus en plus de monde. D\u00e9barqu\u00e9 en 2009 en Suisse, il est d\u00e9sormais pratiqu\u00e9 dans plus de 83 \"boxes\". Consid\u00e9r\u00e9 parfois comme une v\u00e9ritable secte, le crossfit s\u00e9duit pour son intensit\u00e9, mais aussi par le style de vie saine que ses nouveaux pratiquants sont invit\u00e9s \u00e0 adopter.\r\nReportage de Quentin Bohlen\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 19.01.2017", "ACCRO AU SPORT: Elles ont croch\u00e9 au crossfit / VAC_2017-01-19T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 19.01.2017", "ACCRO AU SPORT: Elles ont croch\u00e9 au crossfit / VAC_2017-01-19T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nAlexandra, banqui\u00e8re de 50 ans et Tatiana, retrait\u00e9e de 70 ans. Leur point commun? Le crossfit a chang\u00e9 leur vie! Ce sport qui vient des \u00c9tats-Unis et qui m\u00eale fitness, gym et halt\u00e9rophilie s\u00e9duit de plus en plus de monde. D\u00e9barqu\u00e9 en 2009 en Suisse, il est d\u00e9sormais pratiqu\u00e9 dans plus de 83 \"boxes\". Consid\u00e9r\u00e9 parfois comme une v\u00e9ritable secte, le crossfit s\u00e9duit pour son intensit\u00e9, mais aussi par le style de vie saine que ses nouveaux pratiquants sont invit\u00e9s \u00e0 adopter.\n\nReportage de Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse", "4/5\nAlexandra, banqui\u00e8re de 50 ans et Tatiana, retrait\u00e9e de 70 ans. Leur point commun? Le crossfit a chang\u00e9 leur vie! Ce sport qui vient des \u00c9tats-Unis et qui m\u00eale fitness, gym et halt\u00e9rophilie s\u00e9duit de plus en plus de monde. D\u00e9barqu\u00e9 en 2009 en Suisse, il est d\u00e9sormais pratiqu\u00e9 dans plus de 83 \"boxes\". Consid\u00e9r\u00e9 parfois comme une v\u00e9ritable secte, le crossfit s\u00e9duit pour son intensit\u00e9, mais aussi par le style de vie saine que ses nouveaux pratiquants sont invit\u00e9s \u00e0 adopter.\n\nReportage de Quentin Bohlen\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7660231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285587", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285587", "ece-8285586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s", "id": "sound-69AA0C64-2F09-40DD-9B94-D56098D789EF", "durationSec": 437, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ruz, Anne-Julie;CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES;Joanna, cofondatrice de l'\u00e9cole Paidos;Ntongo, Magali\r\nUne \u00e9cole nomm\u00e9e Pa\u00efdos, ayant pour but que les enfants immigr\u00e9s puissent maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lausanne. Interview de Claudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de migrations.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s (JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(INTERCITES 19.01 ECOLE PAIDOS)  Invit\u00e9 en direct de Gen\u00e8ve Claudio Bolzman, sociologue ** 44). Magali Ntongo ( ** 09), l'accueille \u00e0 6h \r\n***Intercit\u00e9s.qui s'int\u00e9resse ce matin, au rapport des enfants immigr\u00e9s ou secondos \u00e0 leur pays d'origine. A Lausanne une \u00e9cole qui  a pour but de maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re. Une premi\u00e8re dans le canton. Ouverte \u00e0 tous, l'\u00e9cole Pa\u00efdos accueille pour le moment une dizaine d'enfants, originaires d'Am\u00e9rique du Sud. Ils re\u00e7oivent, une fois par semaine, des cours d'espagnol et de culture latine. Anne-Julie Ruz (Rouze) a assist\u00e9 au premier jour de l'\u00e9cole. Parents, profs et enfants font connaissance. \r\n  02'03\r\nClaudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des questions de migrations. \r\n(Son avis: garder des liens avec sa soci\u00e9t\u00e9 d'origine permet d'\u00e9tablir des liens avec la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit. Cela permet de cr\u00e9er une continuit\u00e9 et \u00e9vite les stress d'acculturation. Connaitre ses origines \u00e9vite parfois des probl\u00e8mes identitaires pour les 2e, 3e g\u00e9n\u00e9rations, particuli\u00e8rement \u00e0 l'adolescence. Claudio Bolzman soutient les initiative comme l'\u00e9cole Pa\u00efdos.) \r\n-On vient de l'entendre, il y une r\u00e9elle difficult\u00e9 \u00e0 maintenir un lien avec ses racines.  Mieux connaitre ses origines permettrait donc une meilleure int\u00e9gration. Quelle est votre explication?\r\n-L'int\u00e9gration en Suisse est un devenu politique depuis des ann\u00e9es... A force de trop vouloir s'int\u00e9grer, on perd ses racines, vraiment? \r\n-Immigr\u00e9s ou secondos n'osent ils pas forc\u00e9ment montrer de la fiert\u00e9 pour leur pays d'origine? mal vu? Peur de la non-int\u00e9gration?\r\n-Quel r\u00f4le joue ce type d'\u00e9coles dans l'int\u00e9gration, qu'elles soient latino, italienne, espagnole, albanaise ? \r\n-Vous \u00eates vous-m\u00eame chilien d'origine...cette \u00e9cole, vous la voyez comme une r\u00e9elle reconnaissance pour la communaut\u00e9 latino ou c'est une initiative qui est encore de l'ordre du symbolique ?\r\n-Les autorit\u00e9s devraient-elles plus soutenir ce type d'initiatives aujourd'hui ?\r\n-Que peuvent apporter ce type d'\u00e9coles aux \u00e9trangers de la deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ?\r\n-Est-ce qu'il n'y a pas un risque de communautarisme ?\r\n-Les enfants interview\u00e9s ne s'identifient pas forc\u00e9ment comme sud-am\u00e9ricains. Que peuvent faire les parents pour maintenir le lien avec la culture d'origine, qu'elle soit en Am\u00e9rique du sud ou ailleurs ?", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9cole nomm\u00e9e Pa\u00efdos, ayant pour but que les enfants immigr\u00e9s puissent maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lausanne. Interview de Claudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de migrations.", "Une \u00e9cole nomm\u00e9e Pa\u00efdos, ayant pour but que les enfants immigr\u00e9s puissent maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lausanne. Interview de Claudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de migrations.", "Une \u00e9cole nomm\u00e9e Pa\u00efdos, ayant pour but que les enfants immigr\u00e9s puissent maintenir un lien avec la culture sud-am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lausanne. Interview de Claudio Bolzman, professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de migrations."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s", "InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s  / JDM_2017-01-19T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Une \u00e9cole pour le maintien du lien avec le pays d'origine des enfants immigr\u00e9s  / JDM_2017-01-19T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8315389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301635", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve", "name": "Bolzman, Claudio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301635", "ece-8301618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 19.01.2017", "id": "sound-1F4F7364-7530-4BE0-9AE7-DA26583828E7", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\r\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Blaise Bersinger, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 19.01.2017", "Au Ch\u00e2ble, avec Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan (4/5) / DIC_2017-01-19T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 19.01.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-19T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Au Ch\u00e2ble, avec Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan (4/5) / DIC_2017-01-19T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Lorenzo Malaguerra, Pr\u00e9sident du Oh! Festival et directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Foyer de l'Espace Saint-Marc, au Ch\u00e2ble."], "imageURL": "//www.rts.ch/8302683.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285564", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285564", "ece-8285563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegm\u00fcller : - \"Born to run\", de Bruce Spingsteen ", "id": "sound-F709C113-F305-41C0-A54E-B8D3AC77506E", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Wegmuller, patron du D Club Lausanne\r\n- \"Born to run\", de Bruce Spingsteen \r\n- \"I don't like Mondays\", de The Boomtown Rats\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegm\u00fcller : - \"Born to run\", de Bruce Spingsteen  (MP3 THIERRY WEGMULLER EP4) MP3 THIERRY WEGMULLER, semaine du 16 au 20 JANVIER 2017\r\nGrand amoureux de la musique, Thierry Wegm\u00fcller est notre invit\u00e9 cette semaine.\r\nActeur de la vie culturelle lausannoise. Cela fait 25 ans qu'il travaille avec sa tribu - fr\u00e8re et soeur - \r\ndans la gestion de divers \u00e9tablissements de la ville...\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\n  5'12 (FIN DE PAROLE 3'39) \r\nTitre\u00a0: \t\tBORN TO RUN\t sur les usa meilleur et pire\r\nArtiste\u00a0: \t\tBRUCE SPRINGSTEEN\t\t \r\nOrigine\u00a0: \t\tChanteur am\u00e9ricain, rock & folk, album de 1975\r\nTitre\u00a0: \t\tI DON'T LIKE MONDAYS\r\nArtiste\u00a0: \t\tTHE BOOMTOWN RATS\t \r\nOrigine\u00a0: \t\tGroupe anglais, album de 1979", "alternativeExcerpt": ["- \"Born to run\", de Bruce Spingsteen - \"I don't like Mondays\", de The Boomtown Rats", "- \"Born to run\", de Bruce Spingsteen \n- \"I don't like Mondays\", de The Boomtown Rats", "- \"Born to run\", de Bruce Spingsteen \n- \"I don't like Mondays\", de The Boomtown Rats"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegmuller", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegmuller / JDM_2017-01-19T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Wegmuller / JDM_2017-01-19T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4116592.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301639", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301639", "ece-8301622"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Pl3in le poste News", "id": "sound-28DF49EF-7F8F-48AC-AE33-B95A54009334", "durationSec": 536, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vagues\r\n", "alternativeTitle": ["Pl3in le poste News / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-1", "pl3in le poste du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294214"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "10 ans de LuLuxpo et de leur \u00e9mission \"Let's dance\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-924BF358-8631-4849-BF0F-95A15F3B97D7", "durationSec": 716, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luluxpo"], "thematicThemes": ["musique", "musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vagues", "alternativeTitle": ["10 ans de LuLuxpo et de leur \u00e9mission \"Let\u2019s dance\" / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-3", "pl3in le poste du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5172042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285371", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de LuLuxpo", "name": "Pollux", "type": "Participant"}, {"role": "membre de LuLuxpo ", "name": "Loulou", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294211"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Et bien! Chantez maintenant!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF3730AA-C2FA-4A1B-8AEC-C960CBED7E1B", "durationSec": 1737, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "voix (musique)"], "alternativeTitle": ["Et bien! Chantez maintenant!", "Et bien! Chantez maintenant! / VSS_2017-01-19T10:10:00_versus-ecouter", "Et bien! Chantez maintenant! / VSS_2017-01-19T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285251", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285251", "ece-8285246"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Invit\u00e9. - 2. The Flaming Lips, s\u00e8ve psych\u00e9d\u00e9lique. - 3. Rencontre avec Paul Meyer", "id": "sound-9B62576A-31E5-444C-AC8A-AC7C22FFB623", "durationSec": 4982, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1.Tromboniste basse, compositeur, improvisateur, dialogueur, \u00e9lectroniseur de sons en tous genres, aussi vid\u00e9astes, d\u00e9veloppeur informatique. Denis Beuret a suivi une trajectoire classique au trombone et cultive un amour certain pour la mati\u00e8re sonore, le jazz et l'informatique : un alchimiste \u00e0 surprises !\r\nIl est l'invit\u00e9 d'Ivor Malherbe \u00e0 l'occasion du spectacle \" Whales' Tales \" qui se donne samedi 21 janvier 2017 \u00e0 20h30 et dimanche 22 \u00e0 16h au mus\u00e9e Gutenberg \u00e0 Fribourg. Il y est question de baleines .\r\n. -2.Plus de trente ans de carri\u00e8re et une vitalit\u00e9 qui surprend. The Flaming Lips, h\u00e9rauts d'un psych\u00e9d\u00e9lisme am\u00e9ricain en technicolor - d'aucuns diront na\u00eff -, pr\u00e9sentent un nouvel album \" Oczy Mlody \". Tous synth\u00e9s dehors, Wayne Coyne et sa bande s'acoquinent avec Miley Cyrus et lorgnent fort sur Pink Floyd. Redites ou d\u00e9frichage ? La chronique de Beno\u00eet Perrier.\r\n. -3.Interview avec le clarinettiste Paul Meyer par Virginie Falquet.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 19.01.2017", "Magn\u00e9tique / MTC_2017-01-19T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 19.01.2017", "Rencontre avec Paul Meyer / MTC_2017-01-19T17:06:00_rencontre-avec-paul-meyer", "The Flaming Lips, s\u00e8ve psych\u00e9d\u00e9lique / MTC_2017-01-19T17:06:00_the-flaming-lips-seve-psychedelique", "Invit\u00e9 / MTC_2017-01-19T17:06:00_invite", "Narcisse / MTC_2017-01-19T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-01-19T17:06:00_chronique", "Magn\u00e9tique / MTC_2017-01-19T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/8322144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285222", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Interview avec le clarinettiste Paul Meyer par Virginie Falquet.", "Plus de trente ans de carri\u00e8re et une vitalit\u00e9 qui surprend. The Flaming Lips, h\u00e9rauts d\u02b9un psych\u00e9d\u00e9lisme am\u00e9ricain en technicolor - d\u02b9aucuns diront na\u00eff -, pr\u00e9sentent un nouvel album \" Oczy Mlody \". Tous synth\u00e9s dehors, Wayne Coyne et sa bande s\u02b9acoquinent avec Miley Cyrus et lorgnent fort sur Pink Floyd. Redites ou d\u00e9frichage ? La chronique de Beno\u00eet Perrier.", "Tromboniste basse, compositeur, improvisateur, dialogueur, \u00e9lectroniseur de sons en tous genres, aussi vid\u00e9astes, d\u00e9veloppeur informatique\u2026 Denis Beuret a suivi une trajectoire classique au trombone et cultive un amour certain pour la mati\u00e8re sonore, le jazz et l\u02b9informatique : un alchimiste \u00e0 surprises !\nIl est l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9Ivor Malherbe \u00e0 l\u02b9occasion du spectacle \" Whales' Tales \" qui se donne samedi 21 janvier 2017 \u00e0 20h30 et dimanche 22 \u00e0 16h au mus\u00e9e Gutenberg \u00e0 Fribourg. Il y est question de baleines \u2026"], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Meyer, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "tromboniste basse, compositeur, improvisateur, dialogueur, \"\u00e9lectroniseur\" de sons en tous genres", "name": "Beuret, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285222", "ece-8285219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pierre Moscovici, commissaire europ\u00e9en aux affaires \u00e9conomiques et fiscales, est convaincu que l'Union europ\u00e9enne a une carte \u00e0 jouer, entre les incertitudes li\u00e9es aux Brexit de la Grande-Bretagne et la pr\u00e9sidence de Donald Trump aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9863850-5F17-42AE-A231-0514653DA2D4", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moscovici, Pierre"], "thematicThemes": ["relations internationales", "secret bancaire", "fiscalit\u00e9", "n\u00e9gociation", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "Pierre Moscovici ne craint pas la menace de dumping fiscal lanc\u00e9e par Theresa May, premi\u00e8re ministre du Royaume-Uni.  Pour lui, la concurrence fiscale existe d\u00e9j\u00e0 dans l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moscovici, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Un exosquelette inspir\u00e9 du film Avatar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-434BDB16-4D79-4D25-B90C-055D921DF470", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Un exosquelette inspir\u00e9 du film Avatar", "Un exosquelette inspir\u00e9 du film Avatar / RVA3_2017-01-19T07:36:12_clic", "Un exosquelette inspir\u00e9 du film Avatar / RVA3_2017-01-19T07:36:12_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285315", "ece-8285302"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : L'Apocalypse selon Steve McGhee", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6B5D7B2-A473-42F7-89F5-0587253B91BC", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le retour de la fin du monde avec les cr\u00e9ations apocatastrolifiques du Canadien Steve McGhee.\r\nCet artiste fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts avec ses raz de mar\u00e9e, ses tremblements de terre et ses explosions. Il devrait \u00eatre cit\u00e9 dans le calendrier Maya!", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est le retour de la fin du monde avec les cr\u00e9ations apocatastrolifiques du Canadien Steve McGhee.\n\nCet artiste fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts avec ses raz de mar\u00e9e, ses tremblements de terre et ses explosions. Il devrait \u00eatre cit\u00e9 dans le calendrier Maya!", "C\u2019est le retour de la fin du monde avec les cr\u00e9ations apocatastrolifiques du Canadien Steve McGhee.\n\nCet artiste fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts avec ses raz de mar\u00e9e, ses tremblements de terre et ses explosions. Il devrait \u00eatre cit\u00e9 dans le calendrier Maya!", "C\u2019est le retour de la fin du monde avec les cr\u00e9ations apocatastrolifiques du Canadien Steve McGhee.\n\nCet artiste fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts avec ses raz de mar\u00e9e, ses tremblements de terre et ses explosions. Il devrait \u00eatre cit\u00e9 dans le calendrier Maya!"], "alternativeTitle": ["L'Apocalypse selon Steve McGhee", "L'Apocalypse selon Steve McGhee / HAP_2017-01-19T18:40:00_happy-pics", "L'Apocalypse selon Steve McGhee / HAP_2017-01-19T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285361", "ece-8285356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please", "id": "sound-679C8826-F1BD-4514-A8CB-1955A19908C0", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si 2017 \u00e9tait l'ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr, il est encore trop t\u00f4t pour juger de l'efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision.\r\n\r\n* * Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please (SIGNATURE 19.01 CONSEIL FEDERAL 2017) Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Please ! Le commentaire de Romain Clivaz \r\n  1'34\r\n((Et si 2017 \u00e9tait l'ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral ? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr il est encore trop t\u00f4t pour juger de l'efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision. Respecter la volont\u00e9 populaire, avec un contr\u00f4le autonome de la migration. Sortir du march\u00e9 unique, pour sortir de la libre circulation des personnes.Esprit de compromis, et une ligne rouge : Londres pr\u00e9f\u00e8re ne pas avoir d'accord plut\u00f4t qu'un mauvais accord, et menace d'un plan B bas\u00e9 sur une fiscalit\u00e9 tr\u00e8s offensive. Le message est clair. Les hostilit\u00e9s diplomatiques peuvent commencer. Quel contraste avec un Conseil f\u00e9d\u00e9ral, divis\u00e9, sans leader naturel sur le dossier, qui n'a qu'un message : \u00ab Faites nous confiance \u00bb, fa\u00e7ons ann\u00e9es 50. Il assure \u00eatre tenace, clair et cr\u00e9dible, et ne pas vouloir faire de grande d\u00e9claration. On aimerait le croire, mais ces dernier mois il a subi les \u00e9v\u00e9nements. Il a \u00e9chou\u00e9 dans sa tentative de convaincre les voisins de la Suisse de se montrer plus souple, et de court-circuiter Bruxelles.  S'il veut gagner le prochain vote europ\u00e9en, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit quitter les coulisses. Entrer dans l'ar\u00e8ne. Arr\u00eater avec cet insupportable et infantilisant \u00ab faites-nous confiance \u00bb. Au-del\u00e0 de la sacralisation de la voie bilat\u00e9rale que veut-il ? Sur quoi devrait-on voter ? Quelles sont ses lignes rouges sur les questions institutionnelles ? Quel serait le plan B aux bilat\u00e9rales ? En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, on se met \u00e0 r\u00eaver en anglais, \u00e0 esp\u00e9rer que l'esprit de Downing Street renverse la coupole f\u00e9d\u00e9ral. Qu'au Palais f\u00e9d\u00e9ral, 2017 soit l'ann\u00e9e d'un casting in\u00e9dit : Theresa Leuthard \u00e0 la pr\u00e9sidence, et Didier May, aux affaires \u00e9trang\u00e8res !))", "alternativeExcerpt": ["Et si 2017 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr, il est encore trop t\u00f4t pour juger de l\u2019efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision.", "Et si 2017 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr, il est encore trop t\u00f4t pour juger de l\u2019efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision.", "Et si 2017 \u00e9tait l\u2019ann\u00e9e du courage, de la conviction et de la d\u00e9termination pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mode Theresa May. Alors bien s\u00fbr, il est encore trop t\u00f4t pour juger de l\u2019efficacit\u00e9 du discours. Mais sur le plan int\u00e9rieur, Theresa May a livr\u00e9 une solide vision."], "alternativeTitle": ["Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please", "Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please / JDM_2017-01-19T06:49:00_signature", "Signature de Romain Clivaz - Un peu de Downing Street au Palais f\u00e9d\u00e9ral, please / JDM_2017-01-19T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/4550723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301630", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301630", "ece-8301612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de Mazarine Pingeot, \u00e9crivaine fran\u00e7aise, qui publie son nouveau livre, \"Th\u00e9a\" (\u00c9d. Julliard, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A05C6E3-A4EC-41D0-B427-17DA36FBEB11", "durationSec": 576, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "L'\u00e9crivaine agr\u00e9g\u00e9e de philosophie Mazarine Pingeot publie son 11e roman. Intitul\u00e9 \"Th\u00e9a\", il raconte l'histoire d'amour en 1982 \u00e0 Paris entre une \u00e9tudiante de 22 ans, dont les parents sont n\u00e9s en Alg\u00e9rie, et Antoine, un r\u00e9fugi\u00e9 qui a fui la dictature en Argentine.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine agr\u00e9g\u00e9e de philosophie Mazarine Pingeot publie son 11e roman. Intitul\u00e9 \"Th\u00e9a\", il raconte l'histoire d'amour en 1982 \u00e0 Paris entre une \u00e9tudiante de 22 ans, dont les parents sont n\u00e9s en Alg\u00e9rie, et Antoine, un r\u00e9fugi\u00e9 qui a fui la dictature en Argentine.", "L'\u00e9crivaine agr\u00e9g\u00e9e de philosophie Mazarine Pingeot publie son 11e roman. Intitul\u00e9 \"Th\u00e9a\", il raconte l'histoire d'amour en 1982 \u00e0 Paris entre une \u00e9tudiante de 22 ans, dont les parents sont n\u00e9s en Alg\u00e9rie, et Antoine, un r\u00e9fugi\u00e9 qui a fui la dictature en Argentine.", "L'\u00e9crivaine agr\u00e9g\u00e9e de philosophie Mazarine Pingeot publie son 11e roman. Intitul\u00e9 \"Th\u00e9a\", il raconte l'histoire d'amour en 1982 \u00e0 Paris entre une \u00e9tudiante de 22 ans, dont les parents sont n\u00e9s en Alg\u00e9rie, et Antoine, un r\u00e9fugi\u00e9 qui a fui la dictature en Argentine."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Mazarine Pingeot publie \"Th\u00e9a\"", "L'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Mazarine Pingeot publie \"Th\u00e9a\"  / 12H30_2017-01-19T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Mazarine Pingeot publie \"Th\u00e9a\"  / 12H30_2017-01-19T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301589", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine et philosphe fran\u00e7aise", "name": "Pingeot, Mazarine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301589", "ece-8301576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 19.01.2017", "id": "sound-B344642D-9926-4ACF-8D60-0E076B76C87D", "durationSec": 19, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-19T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-19T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285308", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285308", "ece-8285295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 19.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0C5619A-6AC5-4D74-9A1A-0B9903BD21F1", "durationSec": 46, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-01-19T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285326", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Latifa Djerbi rencontre Omar Porras", "id": "sound-4C0FE265-D8B5-4EC2-B732-C4661CEB89D7", "durationSec": 3364, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:31:11-14:31:32 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 19.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Latifa Djerbi rencontre Omar Porras / PRV_2017-01-19T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 19.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Latifa Djerbi rencontre Omar Porras / PRV_2017-01-19T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/6913008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285615", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Djerbi, Latifa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285615", "ece-8285614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat", "id": "sound-451B8308-B253-4ED4-AC42-69CA4EEA7D20", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Italie se m\u00e9fie: de l'Union europ\u00e9enne, de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tous cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19e du genre, r\u00e9alis\u00e9e par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9e \"Les Italiens et l'Etat\".\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat Vues d'Europe: Italie, avec Eric Jozsef.\r\n  1'30\r\n((L'Italie se m\u00e9fie. Elle se m\u00e9fie de l'Union europ\u00e9enne. Elle se m\u00e9fie de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tout cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19\u00e8me du genre, r\u00e9alis\u00e9 par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9 \"Les Italiens et l'Etat\". Autant dire que cette ann\u00e9e, le titre du rapport aurait pu \u00eatre \"les Italiens contre l'Etat\". Car dans l'ensemble, il appara\u00eet que les Italiens ont divorc\u00e9 d'avec les Institutions et leurs repr\u00e9sentants. Seul le pape Fran\u00e7ois, avec 82% d'opinions positives, et les forces de l'ordre avec 71% sont pl\u00e9biscit\u00e9s. Pour le reste, la fracture est nette. Il n'y a plus que 29% des Italiens qui font confiance \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, c'est 21 points de moins qu'il y a 6 ans. Seuls 20% des citoyens font confiance encore \u00e0 l'Etat, un chiffre qui tombe \u00e0 11% pour le Parlement. Quant aux partis politiques, c'est pratiquement une course vers le n\u00e9ant. Il n'y a plus que 6% de la population \u00e0 avoir confiance en eux. 2 points de moins qu'il y a 6ans. C'est ce qui explique en grande partie le succ\u00e8s du Mouvement 5 \u00e9toiles. Pour le politologue Ilvo Diamanti qui a r\u00e9alis\u00e9 l'enqu\u00eate, la formation de Beppe Grillo qui, n'a pas encore \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 l'\u00e9preuve du pouvoir, interpr\u00e8te aujourd'hui cette d\u00e9fiance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la part de citoyens qui ne supportent plus l'Etat, les Institutions et les partis traditionnels. ))", "alternativeExcerpt": ["L'Italie se m\u00e9fie: de l'Union europ\u00e9enne, de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tous cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19e du genre, r\u00e9alis\u00e9e par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9e \"Les Italiens et l'Etat\".", "L'Italie se m\u00e9fie: de l'Union europ\u00e9enne, de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tous cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19e du genre, r\u00e9alis\u00e9e par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9e \"Les Italiens et l'Etat\".", "L'Italie se m\u00e9fie: de l'Union europ\u00e9enne, de l'Etat, des banques, des syndicats et m\u00eame de l'Eglise. C'est en tous cas ce qui ressort d'une enqu\u00eate annuelle, la 19e du genre, r\u00e9alis\u00e9e par l'institut Demos pour le quotidien La Repubblica et intitul\u00e9e \"Les Italiens et l'Etat\"."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat", "Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat / JDM_2017-01-19T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les Italiens contre l'Etat / JDM_2017-01-19T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6393602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301638", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301638", "ece-8301621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III (1/2)", "id": "sound-22C7817F-6B1D-46AD-A440-6A5192242C45", "durationSec": 1070, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ntongo, Magali;Legrain , Christophe;Schorno , Aldo \r\nEmission sp\u00e9ciale votations, ce jeudi, avec au menu la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III). D\u00e9bat entre Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Aldo Schorno, philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier.\r\n\r\n* * Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises RIE III (1/2)   \r\nMatinale sp\u00e9ciale votations 12 f\u00e9vrier \r\n3\u00e8me R\u00e9forme fiscale des entreprises\r\ninvit\u00e9s : \r\n - Xavier Oberson, avocat fiscaliste DIR STU GE (Accueil M.Ntongo , tech Ch. Legrain ) \r\n - Aldo Schorno, historien de l'\u00e9conomie, philosophe et ancien banquier DIR STU LA\r\njournaliste : \r\n Thibaut Schaller DIR STU LA\r\nCapsules : \r\n- 5 questions des auditeurs \r\n- ITV Marco Dunand, CEO de Mercuria, interrog\u00e9 sur RIE III par Mamais en marge du WEF \r\n7h30 : rappel des titres 3'\r\n(pas de chronom\u00e9trage du temps de paroles)\r\n(pas de Nota Bene)\r\n(pas de revue de presse)\r\nHeure\r\nSMAT: Emission sp\u00e9ciale votations, ce matin.. jusqu'\u00e0 8h...\r\nAu menu, la RIE III, de son nom barbare... la fameuse r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, troisi\u00e8me mouture. Avec nous pour d\u00e9battre de cette proposition soumis au peuple le 12 f\u00e9vrier prochain, deux invit\u00e9s:\r\n- le professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve... Xavier Oberson \r\n- et Aldo Schorno...  philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier. \r\nVous r\u00e9pondrez aux questions de notre panel d'auditeurs... Egalement avec nous dans ce studio, Thibaut Schaller, le chef de notre rubrique politique... \r\nvous d\u00e9cortiquerez les arguments de l'un et de l'autre... Et surtout vous allez commencer par nous pr\u00e9sentez les enjeux de cette votation... \r\nTS: Vous aimez compter en milliards, Simon, vous serez servi... la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, c'est un enjeu avant tout financier. La loi vise \u00e0 supprimer les statuts fiscaux sp\u00e9ciaux octroy\u00e9s \u00e0 certaines entreprises et pas \u00e0 d'autres... Les voil\u00e0 toutes bient\u00f4t \u00e0 \u00e9galit\u00e9. Encore faut-il trouver le taux id\u00e9al pour \u00e9viter des d\u00e9localisations. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale: les entreprises actives \u00e0 l'\u00e9tranger, les multinationales pour faire court, paieront en g\u00e9n\u00e9ral un peu plus... les entreprises suisses, elles, beaucoup moins... \r\nSMAT: C'est l\u00e0 qu'interviennent les fameux milliards?\r\nTS: Pas encore... patience... en plus de cette mise \u00e0 \u00e9galit\u00e9 des entreprises, le Parlement a cr\u00e9\u00e9 quelques m\u00e9canismes fiscaux suppl\u00e9mentaires, pour encourager les entreprises les plus innovantes. Il y aura des patent-box, une d\u00e9duction fiscale pour les b\u00e9n\u00e9fices issus de produits brevet\u00e9s. Histoire d'encourager les entreprises innovantes. Il y aura aussi les int\u00e9r\u00eats notionnels, soit la possibilit\u00e9 - quand une entreprise paie cash - de d\u00e9duire des int\u00e9r\u00eats, comme si elle avait emprunt\u00e9 mais sans avoir d\u00e9pens\u00e9 ces fameux int\u00e9r\u00eats... il y aura \u00e9galement la possibilit\u00e9 de d\u00e9fiscaliser davantage que les d\u00e9penses effectives dans la recherche et le d\u00e9veloppement... C'est l\u00e0 qu'on commence \u00e0 compter en milliards ... annuels....\r\nSMAT: Milliards en plus ou en moins?\r\nLes deux! Du moins si on met dos \u00e0 dos opposants et partisans de la r\u00e9forme... qui sont d'accord sur un seul chiffre, une fourchette entre 2 et 4 milliards de francs annuels. Ca c'est le manque \u00e0 gagner de la r\u00e9forme pour les cantons et la conf\u00e9d\u00e9ration. Sauf que... sauf que... les fans de la RIE III estiment que c'est un coup de fouet pour l'\u00e9conomie suisse, un investissement qui va rapporter gros, plus d'emplois, plus d'entreprises, plus de rentr\u00e9es fiscales \u00e0 terme... alors que les opposants voient eux surtout arriver les pertes pour les collectivit\u00e9s, des mesures d'\u00e9conomie \u00e0 venir... Les deux camps brandissent leurs lots d'\u00e9tudes forc\u00e9ment contradictoires... la votation met dans l'embarras \u00e9galement les sondeurs, qui peinent pour l'instant \u00e0 d\u00e9gager une tendance claire... \u00e0 part celle-ci, sur laquelle ils sont d'accord: ce sera serr\u00e9! Comme la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme, la RIE II, qui est pass\u00e9e par 50,5% de oui.\r\nSMAT: (24 f\u00e9vrier 2008) On va essayer d'aider les citoyens \u00e0 faire leur choix... Peut-\u00eatre avec cette premi\u00e8re question de notre panel d'auditeurs, celle de Nathalie (Q1), qui vous est adress\u00e9e aux deux.\r\n  SON 14'' (d\u00e9fi en 1 minute pourquoi voter oui, pourquoi voter non)\r\n-Oberson/Schorno\r\nN\u00e9cessit\u00e9 de la r\u00e9forme... ok mais avec tant d'outils? Trop g\u00e9n\u00e9reuse?\r\n- Ce qui est particulier, c'est que personne ne conteste la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9forme. Aldo Schorno, que tout le monde soit trait\u00e9 sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, cela vous pla\u00eet...\r\n- Xavier Oberson, vous ne pensez pas que le Parlement a inclu trop de d\u00e9ductions fiscales possibles? trop g\u00e9n\u00e9reuse, la Suisse?\r\n- Xavier Oberson, sur le principe. Pourquoi fallait-il ces outils... au fond, on veut remettre les entreprises \u00e0 \u00e9galit\u00e9, mais on fait quand m\u00eame des diff\u00e9rences de taxation entre celles qui innovent (patent-box) et les autres, celles qui font de la recherche et d\u00e9veloppement et celles qui n'en font pas... Il y a des entreprises qui seront fiscalement mieux trait\u00e9es que d'autres, on peut dire cela comme \u00e7a?\r\n- Aldo Schorno: c'est \u00e7a que vous contestez? Que certaines entreprises aient plus d'aide que les autres...?\r\nQUESTION 2 (Q2): Celle d'Ueli. Ecoutez. \r\n  SON 22'' (comment peut-on voter sur quelque chose qu'on n'arrive pas \u00e0 chiffrer)\r\nImpossible \u00e0 mod\u00e9liser?\r\n- Xavier Oberson, au fond, c'est impossible \u00e0 mod\u00e9liser... ce que va r\u00e9ellement co\u00fbter la r\u00e9forme... vous \u00eates d'accord... ce n'est pas probl\u00e9matique de voter sur une bo\u00eete noire?\r\n- Xavier Oberson: donnez-nous un chiffre d\u00e9finitif. Combien de manque \u00e0 gagner la premi\u00e8re ann\u00e9e de l'entr\u00e9e en vigueur de la loi? Et pendant combien d'ann\u00e9es les autorit\u00e9s vont devoir supporter des pertes ? \r\n- Aldo Schorno: M\u00eame question...\r\n- Aldo Schorno, pour vous il faudrait une autre r\u00e9forme. Votre sc\u00e9nario id\u00e9al c'est que le peuple refuse la proposition qui est l\u00e0. Et qu'on remette l'ouvrage sur le m\u00e9tier. Mais elle est comment votre RIE III id\u00e9ale?\r\n- Xavier Oberson, pourquoi ne pas remettre l'ouvrage sur le m\u00e9tier avec un peu moins de failles...?\r\n- Et: combien de temps pour mettre sous toit une nouvelle r\u00e9forme ? L'OCDE ne va pas attendre \u00e9ternellement avant de nous remettre sur une liste grise. \r\n7h33 Cons\u00e9quences...? D\u00e9localisations?\r\nNous sommes en matinale sp\u00e9ciale votation. Objet de notre d\u00e9bat, la tr\u00e8s ardue RIE III. On va aborder le chapitre des cons\u00e9quences... D'abord sur l'\u00e9conomie, puis sur les finances publiques. Et on lance ce chapitre avec une question d'une auditrice de notre panel, Nathalie, qui s'interroge sur les menaces de d\u00e9localisations que brandissent les partisans de la loi. (Q3)\r\n SON 25'' (pourquoi les entreprises d\u00e9localisent-elles, parce qu'elles font de mauvais r\u00e9sultats ou \u00e0 cause de la fiscalit\u00e9?)\r\n- Xavier Oberson, voil\u00e0 la grande question pos\u00e9e: quel r\u00f4le joue la fiscalit\u00e9 sur le choix d'une entreprise de partir ou de rester? Comment en \u00eatre s\u00fbr?\r\n- Aldo Schorno, ils existent, ces pays avec des travailleurs bien form\u00e9s et une fiscalit\u00e9 attractive... ou c'est un mythe que vous d\u00e9noncez? L'Irlande, par exemple...?\r\nDIFFUSER SON ENTREPRENEUR: Marco Dunand est \u00e0 la t\u00eate de Mercuria Trading, l'un des plus gros n\u00e9gociants p\u00e9troliers au monde - 100 milliards de dollars de chiffres d'affaires par an. Au micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, il \u00e9voque son inqui\u00e9tude pour la place genevoise. Ecoutez. \r\n  SON 36'' (franc fort, etc)\r\n- Aldo Schorno: cette inqui\u00e9tude, elle est bien r\u00e9elle, non? 9 f\u00e9vrier, franc fort, crise... \r\n- Xavier Oberson: cet argument des d\u00e9parts d'entreprise, est-ce qu'il ne commence pas \u00e0 s'user un peu? Les milieux \u00e9conomiques brandissent cela \u00e0 chaque votation... Or quand l'initiative Minder est pass\u00e9e, il n'y a pas eu de d\u00e9parts en masse... Et l\u00e0, on remettrait simplement l'ouvrage sur le m\u00e9tier... avec qq cadeaux en moins... \r\n- Xavier Oberson: seules les grandes entreprises seront contentes, au soir du 12 f\u00e9vrier... les PME ne font pas de b\u00e9n\u00e9fice, ou seulement une minorit\u00e9..\r\n- Aldo Schorno: Les grandes entreprises offrent beaucoup d'emplois... quel est le probl\u00e8me \u00e0 les aider? M\u00eame un peu plus?\r\n- Xavier Oberson, il y a bien des entreprises qui n'ont qu'une boite aux lettres en suisse, et qui ne cr\u00e9ent pas d'emploi. On leur fait des rabais fiscaux \u00e0 celles l\u00e0 aussi. est-ce juste ? \r\nComment combler les trous?\r\nOn va passer aux cons\u00e9quences sur les finances publiques... La r\u00e9forme, pour donner un chiffre sur lequel opposants et partisans sont d'accord jusqu'ici, devrait repr\u00e9senter un manque \u00e0 gagner entre 2,3 et 4 milliards de francs annuels... D'o\u00f9 cette question, (Q4) d'une auditrice de notre panel, Christine.\r\n  SON 11'' (Comment combler les trous...?)\r\n- Xavier Oberson: les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 sont \u00e0 nos portes si on dit oui le 12 f\u00e9vrier?\r\n- Aldo Schorno: Ne faut-il pas en profiter pour rendre un peu plus svelte notre administration...?\r\n- Xavier Oberson: combien de temps pour que la r\u00e9forme soit rentable?\r\n- Aldo Schorno: vous n'y croyez pas, \u00e0 cet enthousiasme...? Pourquoi la croissance ne compenserait-elle pas les pertes?\r\n- Xavier Oberson, Aldo Schorno : on nous promet des pertes si on dit OUI \u00e0 la r\u00e9forme, on nous promet des pertes aussi si on dit NON \u00e0 la r\u00e9forme (Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des finances, qui promet des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 si la RIE3 est refus\u00e9e). C'est le choix entre la peste et le chol\u00e9ra ?\r\n- Xavier Oberson, Aldo Schorno, que penser d'Ueli Maurer qui promet des milliards d'\u00e9conomies \u00e0 r\u00e9aliser si le peuple dit non \u00e0 la RIE3 ? chantage ? ou juste r\u00e9alit\u00e9 ?\r\nLes pertes, parlons-en avec Marc, de notre panel d'auditeurs... Philosophe, il se demande quel probl\u00e8me pose la dette... (Q5)\r\n  SON 23'' (pourquoi ne pas accepter qu'il y ait un trou??)\r\n- Et si on faisait des dettes, Aldo Schorno? Quel probl\u00e8me?\r\n- Xavier Oberson... la dette vous aimez cela? Mais la Suisse a plut\u00f4t la culture d'un autre outil, le frein \u00e0 l'endettement... 85% de oui en 2001... C'est \u00e7a la Suisse: les \u00e9conmies, pas les dettes...\r\nEt les personnes physiques?\r\nOn va ouvrir de nouvelles perspectives, plus philosophiques... pourquoi \u00e0 tout prix am\u00e9liorer la fiscalit\u00e9 des entreprises... on pourrait am\u00e9liorer celle de la classe moyenne, non? Et avec plus de pouvoir d'achat, les Suisses d\u00e9penseraient plus, consommeraient plus, et relanceraient l'\u00e9conomie... \r\n- Xavier Oberson, pourquoi on commence toujours par aider les soci\u00e9t\u00e9s et pas les gens?\r\n- Aldo Schorno; la victime, c'est la classe moyenne? Toujours?\r\n- Xavier Oberson: si cette r\u00e9forme se passe mal, qui va payer? Le contribuable, qui d'autre?\r\n- Xavier Oberson: on parle toujours d'amnistie fiscale pour am\u00e9liorer le quotidien des personnes physiques... mais cela ne b\u00e9n\u00e9ficie qu'\u00e0 ceux qui poss\u00e8dent qqch... apr\u00e8s la RIE III vous seriez d'accord pour lancer une RIPP - une r\u00e9forme de l'imposition des personnes physiques...\r\n- Aldo Schorno: c'est quoi votre syst\u00e8me fiscal id\u00e9al? un enfer pour les riches?", "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale votations, ce jeudi, avec au menu la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III). D\u00e9bat entre Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Aldo Schorno, philosophe, historien de l'\u00e9conomie et ancien banquier."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale votations: la r\u00e9forme fiscale des entreprises (RIE III) (1/2) / JDM_2017-01-19T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320725.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301625", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de droit fiscal ", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301607"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : EARings and FINGERings, une bijouterie \"humaine\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6540A014-3309-4FD2-A28A-618AABC1DE62", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nadja Buttendorf fabrique des boucles d'oreilles en forme de... boucles d'oreilles, et des bagues en forme de doigts.\r\nLe silicone donnant un effet extr\u00eamement r\u00e9aliste, vous voil\u00e0 mutant!", "alternativeExcerpt": ["Nadja Buttendorf fabrique des boucles d\u2019oreilles en forme de... boucles d\u2019oreilles, et des bagues en forme de doigts.\n\nLe silicone donnant un effet extr\u00eamement r\u00e9aliste, vous voil\u00e0 mutant!", "Nadja Buttendorf fabrique des boucles d\u2019oreilles en forme de... boucles d\u2019oreilles, et des bagues en forme de doigts.\n\nLe silicone donnant un effet extr\u00eamement r\u00e9aliste, vous voil\u00e0 mutant!", "Nadja Buttendorf fabrique des boucles d\u2019oreilles en forme de... boucles d\u2019oreilles, et des bagues en forme de doigts.\n\nLe silicone donnant un effet extr\u00eamement r\u00e9aliste, vous voil\u00e0 mutant!"], "alternativeTitle": ["EARings and FINGERings, une bijouterie \"humaine\"", "EARings and FINGERings, une bijouterie \"humaine\" / HAP_2017-01-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "EARings and FINGERings, une bijouterie \"humaine\" / HAP_2017-01-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285359", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8285359", "ece-8285354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) : Le djihadisme radical", "id": "sound-21D43B64-C700-4BBE-8E9D-60B4ECBC18A4", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le djihadisme radical\r\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9s dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison.\r\nLe dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine voit son prestige magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste.\r\nPour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.\r\n\r\n* * En juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9es dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison. Le dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine, voit son prestige, magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste. Pour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 19.01.2017", "Histoire vivante du 19.01.2017", "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) / HV_2017-01-19T13:30:00_histoire-vivante", "La Palestine et Isra\u00ebl (4/5) / HV_2017-01-19T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le djihadisme radical\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9s dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison.\nLe dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine voit son prestige magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste.\nPour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem.", "Le djihadisme radical\nEn juin 1984, la d\u00e9couverte par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'une soixantaine de pistolets et de mitraillettes, cach\u00e9s dans la mosqu\u00e9e de cheikh Yassine, entra\u00eene l'arrestation du fondateur du Mujamma et sa condamnation \u00e0 treize ans de prison.\nLe dirigeant islamiste est lib\u00e9r\u00e9 d\u00e8s mai 1985, dans le cadre d'un accord d'\u00e9change de prisonniers entre Isra\u00ebl et un groupe dissident de l'OLP. Le cheikh Yassine voit son prestige magnifi\u00e9 par cette incarc\u00e9ration d'un an, un prestige qui s'accro\u00eet bien au-del\u00e0 de la mouvance islamiste.\nPour \u00e9voquer cet \u00e9pisode, Charles Enderlin journaliste, r\u00e9alisateur et historien et Michel WERBLOWSKY, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de J\u00e9rusalem."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285551", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285551", "ece-8285550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-AA01AED1-8E4D-426F-953B-CE77B05564C9", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 19.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-19T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 19.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-19T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285560", "ece-8285559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "James Ceaser, figure conservatrice de l'Universit\u00e9 de Virginie", "id": "sound-ADC9260D-5010-435C-8C01-69422EC94A87", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Charlottesville, petite bourgade historique, abrite le campus de l'Universit\u00e9 de Virginie, cr\u00e9\u00e9e en 1819 par Thomas Jefferson lui-m\u00eame, l'un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis. Et comme sur tous les campus du pays, la couleur politique est plut\u00f4t le bleu, celle des d\u00e9mocrates. Mais on y trouve aussi des personnalit\u00e9s conservatrices comme le professeur de sciences-politiques James Ceaser. Son interview.\r\n\r\n* * James Ceaser, figure conservatrice de l'Universit\u00e9 de Virginie Je 19.01.2017 - Tout Un Monde\r\nEMISSION SPECIALE INVESTITURE US 1 | WASHINGTON\r\nTITRES 8h10..\r\nBonjour !\r\nInvestiture J-1: \"Tout Un Monde\" aux Etats-Unis pour voir de pr\u00e8s comment d\u00e9marrent les ann\u00e9es Trump.\r\nDirection ce matin l'Etat-cl\u00e9 de Virginie. lien entre le sud et le nord, chez des Am\u00e9ricains de tous horizons politiques. Comment ont-ils v\u00e9cu l'avant-go\u00fbt de pr\u00e9sidence Trump qui n'a pas manqu\u00e9 de rebondissements depuis l'\u00e9lection ? Qu'attendent-ils de leur nouveau pr\u00e9sident ?\r\n\"Tout Un Monde\" selon Trump. 1\u00e8re partie. Bienvenue !\r\nLANCEMENT 1 / STAND DE TIR\r\n***Et bonjour Patrick Chaboudez ! Vous \u00eates arriv\u00e9 aux Etats-Unis lundi d\u00e9j\u00e0 pour pr\u00e9parer les reportages qu'on va entendre dans un instant.\r\nL'investiture d'un pr\u00e9sident am\u00e9ricain, c'est une routine avec la prestation de serment, la parade, les bals. mais cette ann\u00e9e, les choses sont diff\u00e9rentes. Donald Trump a boulevers\u00e9 les habitudes jusqu'\u00e0 maintenant, cass\u00e9 les codes, d\u00e9jou\u00e9 les attentes. Donc, si l'investiture s'annonce relativement conforme \u00e0 la tradition, elle ouvre une porte et franchement personne ne sait vraiment ce qu'il y a derri\u00e8re. On en parlera demain avec nos invit\u00e9s. nous serons en plein coeur g\u00e9ographique de l'action.\r\nMais ce matin, Patrick, parole aux \u00e9lecteurs de Virginie. Cet Etat nous int\u00e9resse parce qu'il s'est beaucoup transform\u00e9 et il raconte \u00e0 lui tout seul une histoire am\u00e9ricaine.\r\nPATRICK\r\nOui un Etat charni\u00e8re. ancr\u00e9 traditionnellement dans le sud du pays. C'\u00e9tait d'ailleurs un des Etats conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s dans la guerre de s\u00e9cession.. Longtemps un bastion r\u00e9publicain. La Virginie a bascul\u00e9 dans le camp d\u00e9mocrate avec Barack Obama en 2009. Et Hillary Clinton l'a conserv\u00e9 en novembre dernier. La Virginie c'est un condens\u00e9 des Etats-Unis. Le nord de l'Etat  s'est profond\u00e9ment transform\u00e9e ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es. C'est l'arri\u00e8re-cour de la capitale Washington. Avec des centaines de milliers de jeunes urbains, de familles qui travaillent pour le gouvernement. C'est l\u00e0 aussi que se trouve la plus grande base navale du monde \u00e0 Norfolk. Et puis la Virginie a gard\u00e9 plus au sud, ses traditions conservatrices. \r\n***Et parmi ces traditions bien ancr\u00e9es, les armes. on se retrouve volontiers au stand de tir.\r\nComme par exemple le Blue Ridge Arsenal. \u00e0 Chantilly tout pr\u00e8s de la capitale. \r\nDIGAS 3'21''\r\nLANCEMENT 2 / CHARLOTTESVILLE - JAMES CEASER\r\n***...oui. elle esp\u00e8re que Donald Trump fera du bon boulot m\u00eame si elle n'a pas vot\u00e9 pour lui.\r\nMaintenant, Patrick, vous nous emmenez \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres plus au sud, dans la petite bourgade historique de Charlottesville. Historique parce qu'elle abrite le campus de l'Universit\u00e9 de Virginie, cr\u00e9\u00e9e en 1819 par Thomas Jefferson lui-m\u00eame. l'un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis.\r\nEt comme sur tous les campus du pays. la couleur politique est plut\u00f4t le bleu. d\u00e9mocrate donc. Mais on y trouve aussi des personnalit\u00e9s conservatrices. Le professeur de sciences-politiques James Ceaser, par exemple. \r\n***Avec lui, vous avez abord\u00e9 la politique \u00e9trang\u00e8re vue de Virginie...\r\nEt encore beaucoup de points d'interrogation deux mois apr\u00e8s l'\u00e9lection. \r\nDIGAS 4'\r\n***Et puis l'une des grandes promesses de campagne de Donald Trump, c'\u00e9tait d'assainir le \"mar\u00e9cage\" - c'est comme \u00e7a qu'il surnomme Washington - c'est-\u00e0-dire \u00e9vacuer les lobbyistes, les politiciens professionnels.\r\nOui et \u00eatre le Pr\u00e9sident des cols bleus, de tous ces Am\u00e9ricains soit-disant oubli\u00e9s.. Mais dans son gouvernement. on voit surtout des hommes blancs tr\u00e8s riches. Patrons de multinationales, de banques d'affaires. Mais pour James Ceaser ce n'est pas forc\u00e9ment probl\u00e9matique.  \r\nDIGAS 54''\r\nJames Ceaser - on l'entend - plut\u00f4t confiant dans l'exp\u00e9rience de Rex Tillerson. l'ancien patron d'Exxon Mobile. devenu diplomate en chef. C'est vrai que dans son domaine de l'\u00e9nergie, il a une certaine exp\u00e9rience des n\u00e9gociations ardues...\r\nLANCEMENT 3 / RICHMOND\r\n>>> VIRGULE MUSIQUE RICHMOND\r\n***\"We are marching on to Richmond\"... Richmond, c'est la capitale de la Virginie. Patrick, plantez-nous le d\u00e9cor !\r\nRichmond. c'est \u00e0 la fois des avenues qui gardent les traces d'une opulence pass\u00e9e. Les grandes demeures des planteurs du sud. et un centre ville d\u00e9laiss\u00e9. un peu \u00e0 l'abandon et qui tente de retrouver vie. Richmond a pass\u00e9 charg\u00e9 en mati\u00e8re de relations raciales. avec l'embl\u00e9matique Monument Avenue. d'immenses statues des g\u00e9n\u00e9raux sudistes dans la guerre de s\u00e9cession. Le g\u00e9n\u00e9ral Lee. Stonewall Jackson.  et \u00e0 la fin de l'avenue, loin du centre-ville et lui tournant le dos, la statue d'Arthur Ashe. natif de Richmond, premier joueur noir \u00e0 gagner Wimbledon (open d'Australie \u00e9galement)... \r\n***On peut d'ailleurs voir des photos sur la page Facebook de Tout Un Monde.\r\nPatrick, \u00e0 Richmond, vous avez rencontr\u00e9 Alex Mejias. qui est d'origine hispanique.\r\n. et il a fond\u00e9 la \"Business coallition for justice\"... Une fa\u00e7on de r\u00e9agir aux cas dramatiques de jeunes hommes noirs sans arme tu\u00e9s par la police.  Mais avec une comme approche. un dialogue ouvert avec la police. et \u00e0 Richmond des premiers r\u00e9sultats encourageants.\r\nDIGAS 1'07''\r\nAutre personnalit\u00e9 qui partage une approche similaire: Matthew Freeman. Il a fond\u00e9 une bo\u00eete de conseil, TMI. avec pour objectifs de mieux int\u00e9grer les afro-am\u00e9ricains dans l'\u00e9conomie.Et Richmond est une bonne ville pour le faire...\r\nDIGAS 39''\r\nEn r\u00e9action aux violences polici\u00e8res, un mouvement est devenu tr\u00e8s actif, tr\u00e8s visible. L'organisation \"Black Lives matter\"... \r\nDIGAS 30''\r\nPour que cela fonctionne, il faut un dialogue, bas\u00e9 sur un minimum de respect. Un discours civilis\u00e9, courtois. Ce n'est pas forc\u00e9ment la tendance \u00e0 la mode avec Donald Trump. et ses tweets enflamm\u00e9s. Et Matthew Freeman le regrette. \r\nDIGAS 52''\r\n***Et comment ils se positionnent face \u00e0 Donald Trump ?\r\nAlex Mejias est franchement inquiet.\r\nDIGAS 39''\r\nMatthew Freeman, lui, tout en \u00e9tant critique \u00e0 l'\u00e9gard de Donald Trump ne veut pas succomber \u00e0 une opposition frontale et syst\u00e9matique.\r\nDIGAS 1'09''\r\n=== FIN ===\r\nEh bien justement. dessiner les contours de la politique de Donald Trump. c'est ce que nous ferons demain avec nos deux invit\u00e9s: Ken Weinstein, directeur du laboratoire d'id\u00e9es conservateur Hudson Institute, et Jim Arkedis, consultant d\u00e9mocrate, ancien analyste de renseignement au D\u00e9partement de la D\u00e9fense. Nous notre correspondant ici aux Etats-Unis, Philippe Revaz.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roulera entre le Capitole et la Maison blanche, sur l'itin\u00e9raire qu'empruntera le nouveau pr\u00e9sident apr\u00e8s avoir pr\u00eat\u00e9 serment.\r\n\"Tout Un Monde\" selon Trump. fin de la premi\u00e8re partie...\r\nSuivez-nous sur Facebook et Twitter. \u00e9coutez, r\u00e9\u00e9coutez, podcastez l'\u00e9mission sur rts.ch/toutunmonde.\r\nA la technique ici \u00e0 Washington: Sylvain Michel. A Lausanne: Caroline Dumoulin et Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd.\r\nEt pour les infos, ne quittez pas, je vous passe Coralie Claude. \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["Charlottesville, petite bourgade historique, abrite le campus de l\u2019Universit\u00e9 de Virginie, cr\u00e9\u00e9e en 1819 par Thomas Jefferson lui-m\u00eame, l\u2019un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis. Et comme sur tous les campus du pays, la couleur politique est plut\u00f4t le bleu, celle des d\u00e9mocrates. Mais on y trouve aussi des personnalit\u00e9s conservatrices comme le professeur de sciences-politiques James Ceaser. Son interview."], "alternativeTitle": ["James Ceaser, figure conservatrice de l'Universit\u00e9 de Virginie / TUM_2017-01-19T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320926.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301563", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-528DB703-44B6-48F1-957F-BB37214CFE5B", "durationSec": 927, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR VD;Xi Jinping, pr\u00e9sident chinois;Tim Guldimann, conseiller national PS ZH;Sylvain Sch\u00fcpbach, municipal \u00e0 Lucens;Pierre-Yves Jost, commandant service du feu;Seraina Rohrer directrice des Journ\u00e9es de Soleure;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(05/MULTI CONGRES PLR ALLIANCE PA) PLR et UDC partiront donc unis dans la course au Conseil d'Etat vaudois... \r\nUne liste commune pour quatre candidats... les trois sortants du PLR, Pascal Broulis, Jacqueline de Quattro, Philippe Leuba... Et l'UDC Jacques Nicolet... \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti lib\u00e9ral radical ont choisi cette solution hier... Ils \u00e9taient r\u00e9unis en congr\u00e8s extraordinaire \u00e0 Lausanne... \r\nUne alliance avec l'UDC... Ils auraient pu aussi choisir de partir seul ou alli\u00e9s aux verts lib\u00e9raux... \r\nIls ont retenu la solution de l'alliance sur leur droite... Un mariage de raison, Michael Peuker... \r\n  01'02''\r\n(06/MULTI CONGRES PLR ALLIANCE ITV BORLOZ) Alliance du PLR avec l'UDC... choisie on le disait, \u00e0 reculons pour certains... Le pr\u00e9sident du PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz comprend les r\u00e9ticences d'une frange de son parti...  \r\n  00'33''\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Borloz interrog\u00e9 par Michael Peuker...\r\n(Neuch\u00e2tel) Et \u00e0 Neuch\u00e2tel, les Verts se lancent dans la course au Consil d'Etat du 2 avril... Lors de leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale hier soir au Locle, ils ont d\u00e9sign\u00e9 comme candidat le d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil Fabien Fivaz...\r\n(17/VISITE ONU SUITE ITV JINPING) Le pr\u00e9sident chinois Si Jinping est reparti hier soir, apr\u00e8s cinq jours en Suisse... \r\nIl a termin\u00e9 sa visite par un discours \u00e0 l'ONU... Il y a rencontr\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Antonio Guterres... Sous haute protection polici\u00e8re, puisqu'un b'atiment ntier du Palais des Nations a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9... \r\nLe pr\u00e9sident chinois a pr\u00e9sent\u00e9 sa vision du multilat\u00e9ralisme... \r\nPour lui, chaque nation a les m\u00eames droits... dont celui de choisir son propre chemin...sans ing\u00e9rence ext\u00e9rieure... \r\n  00'42''\r\n ((TRAD: La Chine propose de construire un futur partag\u00e9 par la communaut\u00e9 des humains et de  travailler \u00e0 un d\u00e9veloppement commun et b\u00e9n\u00e9fique pour chacun. La vision guide l'action. Et la direction que nous prendrons d\u00e9terminera notre avenir. L'\u00e9galit\u00e9 de chaque nation souveraine est la norme la plus importante qui a pr\u00e9valu dans les relations internationale au cours des si\u00e8cles \u00e9coul\u00e9s. C'est le point cardinal de cette Organisation des Nations-Unies et de toutes les autres organisations internatinales. L'essence de cette \u00e9galit\u00e9 c'est que la souverainet\u00e9 et la dignit\u00e9 de chaque pays, grand ou petit, fort ou faible, riche ou pauvre, doit \u00eatre respect\u00e9e. Il ne doit y avoir aucune ing\u00e9rence dans ses affaires int\u00e9rieures. Chacun a le droit de choisir en toute ind\u00e9pendance son syst\u00e8me social, et son mod\u00e8le de d\u00e9veloppement.))\r\nSi Jinping... \u00e0 l'ONU... et auparavent, le pr\u00e9sident chinois s'\u00e9tait rendu au Comit\u00e9 international olympique \u00e0 Lausanne... C'est la premi\u00e8re fois qu'un dirigeant chinois se rendait au CIO... Si Jinping s'est entretenu avec le Pr\u00e9sident Thomas Bach... avec des discussions sur les JO de P\u00e9kin en 2022... Et puis, \u00e0 Gen\u00e8ve comme \u00e0 Berne dimanche... des tib\u00e9tains ont manifest\u00e9 contre la visite du pr\u00e9sident chinois et demand\u00e9 la lib\u00e9ration du Tibet... bilan quatre arrestations... Et pr\u00e8s de 200 chinois venus accueillir leur pr\u00e9sident se sont \u00e9galement rassembl\u00e9s pour l'accueillir...\r\n(03/HORIZON 2020 ITV GULDIMANN) Un plan B au programme de recherche Horizon 20 20...\r\nDes universit\u00e9s prestigieuses comme l'EPFZ en discutent, au forum \u00e9conomique mondial de Davos... \r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier dans le journal du matin... \r\nDes universit\u00e9s britanniques, comme Oxford ou Cambridge devraient exclues du programme de recherche europ\u00e9en... \u00e0 cause du Brexit...\r\nEt sans ces universit\u00e9s... c'est toute la recherche europ\u00e9enne qui serait handicap\u00e9e... La Suisse a failli \u00eatre exclue d'horizon 20 20 apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier... Failli... mais aujourd'hui elle dans le programme... Elle n'a donc pas besoin de plan B... selon le conseiller national socialiste, Tim Guldimann... Il l'a dit \u00e0 Muriel Ballaman...\r\n  00'38''\r\n(Obama) D\u00e9sormais, il va se montrer discret... Parler moins que ces huit derni\u00e8res ann\u00e9es... Lire... Passer du temps avec ses filles... Prendre du recul... apr\u00e8s l'effervescence... Voil\u00e0 le programme de Barack Obama.. qui a donn\u00e9 sa derni\u00e8re conf\u00e9rence de presse hier en tant que pr\u00e9sident... \r\nIl a affirm\u00e9 qu'il se ferait discret pour laisser Donald Trump gouverner... Mais il se r\u00e9serve le droit de s'exprimer publiquement si les valeurs fondamentales de l'Am\u00e9rique sont en jeu... \r\nIl a envoy\u00e9 un message d'espour \u00e0 ceux qui craignent l'arriv\u00e9e du nouveau pr\u00e9sident...\"Je suis profond\u00e9ment convaincu que cela va aller, a-t-il dit...\"\r\n(16/SUITE GAMBIE PA) La Gambie en pleine crise... et pas loin de l'implosion... Les troupes de plusieurs pays d'Afrique de l'Ouest se tiennent pr\u00eates \u00e0 intervenir, depuis le S\u00e9n\u00e9gal...\r\nIntervenir en cas d'\u00e9chec des efforts diplomatiques pour convaincre le pr\u00e9sident sortant de c\u00e9der le pouvoir \u00e0 son successeur...\r\nYahya Djammeh, pr\u00e9sident depuis 22 ans a perdu les \u00e9lections d\u00e9but d\u00e9cembre au profit d'un candidat de l'opposition... Pour l'instant il a rejet\u00e9 toutes les tentatives de m\u00e9diation... \r\nCorrespondance de Patricia Huon \u00e0 Banjul... \r\n  00'55''\r\n(15/OFFENSIVE EI SYRIE PA) ***Le groupe djihadiste Etat Islamique a perdu l'ann\u00e9e derni\u00e8re pr\u00e8s d'un quart du territoire qu'il contr\u00f4lait en Irak et en Syrie... \r\nC'est ce qu'\u00eendique une \u00e9tude publi\u00e9e ce matin par un cabinet d'analyste...IHS MArkit... A Mossoul, la grande ville du Nord de l'Irak, les forces irakienne ont reconquis tous les quartiers de l'Est de la ville... \r\nMais c'est la situation inverse qui se produit en Syrie... Dans la ville de Deir Ez Zor, \u00e0 l'Est du pays... Ville assi\u00e9g\u00e9e depuis fin 2015 par les djihadistes... Le groupe entreprend depuis samedi une offensive massive pour conqu\u00e9rir le dernier carr\u00e9 de la ville tenu par les forces du r\u00e9gime syrien... o\u00f9 vivent plus de 100 mille civils...\r\nAlexandre Habay...\r\n  00'59''\r\n((Sur les infographies, c'est un miniscule confetti rouge dans un vaste territoire aux couleurs noires de l'Etat islamique. L'\u00e9tau se resserre autour de Deir ez zor. Alors que l'arm\u00e9e syrienne et ses alli\u00e9s ont mis en oeuvre des moyens colossaux pour reprendre Alep aux rebelles, la ville de Deir ez Zor n'a pas pu compter sur les m\u00eame renforts. Situ\u00e9e aux confins du d\u00e9sert syrien le front de Deir ez Zor est difficile \u00e0 consolider. Le r\u00e9gime tient encore un tiers de la ville et l'a\u00e9roport militaire, qui permet de ravitallier les 100'000 habitants, assieg\u00e9s depuis 2015. L'ONU a \u00e9galement organis\u00e9 des largages de vivres mais vient de les interrompre en raison de l'intensit\u00e9 des combats. L'aviation russe et syrienne tente de repousser l'assaut de Daesh mais au sol, ce sont des vagues de v\u00e9hicules-suicides lanc\u00e9es contre les positions de l'arm\u00e9e qui cr\u00e9ent la panique. Les habitants rest\u00e9s dans cette poche loyaliste craignent les repr\u00e9sailles des jihadistes. Selon des m\u00e9dias ctitoyens, ceux-ci ont d\u00e9j\u00e0 ex\u00e9cut\u00e9 une dizaines de soldats fait prisonniers, en les \u00e9crasant sous les roues d'un char, comme pour anoncer une implacable d\u00e9monstration de force implacable.))\r\nEt toujours en Syrie, le plus important groupe rebelle syrien Ahrar al Cham a annonc\u00e9 hier son refus de participer aux n\u00e9gociations pr\u00e9vues \u00e0 Astana... Elles d\u00e9butent lundi au Kazakhstan... Le groupe met en avant les violations du cessez le feu par le r\u00e9gime de Bachar Al Assad...\r\n(D5/FR POMPIERS MILICE PI) ***Retour en Suisse... Des charges administratives toujours plus lourdes... provoquent des mutations dans les services de d\u00e9fense incendie...\r\nIls doivent de plus en plus se doter de commandant professionnel. \r\nC'est notament le cas dans la Broye. \r\nLes miliciens qui composent ces \u00e9tats majors ont tendance \u00e0 d\u00e9misionner, pour justement retrouver le terrain et leur passion...  \u00e0 savoir... la lutte contre les incendies... \r\nLe dossier de Maurice Doucas...\r\n   01'31''\r\n((Le service de d\u00e9fense incendie et de secours - le SDIS - de la Haute-Broye, qui regroupe la r\u00e9gion de Moudon-Lucens, dans le canton de Vaud. est \u00e0 la recherche d'un nouveau commandant. La charge administrative est si lourde que depuis le cr\u00e9ation de ce SDIS en 2013 - plus de la moiti\u00e9 de l'Etat major, qiu est compos\u00e9 de 9 personnes - a d\u00e9missionn\u00e9, pour rentrer dans le rang... Sylvain Sch\u00fcpbach... municipal \u00e0 Lucens... \r\nSON\r\nCette professionnalisation a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9 dans la Broye et le Vully... o\u00f9 350 pompiers interviennent sur les territoires vaudois et fribourgeois. On y a engag\u00e9 un chet mat\u00e9riel et quartier-ma\u00eetre - responsable de la facturation...  \u00e0 chacun 100%... et une secr\u00e9taire \u00e0 60%....  parce que justement, comme l'explique le commandant Pierre-Yves Jost,  le travail ne fait qu'augmenter... \r\nSON\r\nEt plus la popullation augmente, et plus le budget du SDIS augmente... On pr\u00e9voit un budget de 30 francs par habitant pour les communes...))\r\n(D2/CINEMA SOLEURE PI) Ouverture ce soir des 52\u00e8mes Journ\u00e9es de Soleure... \r\nUn festival du cin\u00e9ma Suisse marqu\u00e9 cette ann\u00e9e par la pr\u00e9sence de nombreuses productions romandes, dans toutes les sections de la comp\u00e9tition. \r\nParmi les 10 films en lice pour le Prix de Soleure, trois Romands! La morgienne Elise Shubs, le lausannois Christoph Saber et Elene Naveriani, dipl\u00f4m\u00e9e de l'\u00e9cole d'art de Gen\u00e8ve. \r\nAjoutez-y le documentaire co-produit avec le Canada par la genevoise L\u00e9a Pool et vous obtenez une sur-repr\u00e9sentation des romands dans la comp\u00e9tition officielle. Sophie Iselin...\r\n  01'36'' \r\n((Apr\u00e8s la fabuleuse aventure de Ma vie de courgette, les succ\u00e8s \u00e0 Locarno de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud ou Jaccob Berger..  Soleure d\u00e9roule \u00e0 son tour le tapis rouge au cin\u00e9ma romand\r\nSeraina Rohrer  directrice du Festival\r\nSon 33 \r\nUn cin\u00e9ma dynamique, original et inventif\r\nA Soleure on y voit les effets du soutien apport\u00e9 par la Fondation romande pour le cin\u00e9ma, Cin\u00e9forum..  cr\u00e9\u00e9 en 2011 par les cantons de Fribourg, Gen\u00e8ve, Jura, Neuch\u00e2tel, Valais, et Vaud et les villes de Gen\u00e8ve et Lausanne \r\nson 24\r\nL'\u00e9lan du cin\u00e9ma romand esrt amorc\u00e9 avec derri\u00e8re lui des id\u00e9es et une v\u00e9ritable audace cin\u00e9matographique. Des qualit\u00e9s qui pourrait bien faire mouche parmi le Jury de ces 52 \u00e8mes journ\u00e9es de Soleure.))\r\nVerdict lors de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix. Ce sera le 26 janvier \u00e0 Soleure.\r\n(Tennis) Tennis... Tim\u00e9a Bascinsky joue tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 7 heures et demi... face \u00e0 Danka Kovinic, joueuse du Mont\u00e9n\u00e9gro... lors du deuxi\u00e8me tour de l'open d'australie.. \r\nEt Roger Federer affronte demain le tch\u00e8que Thomas Berdych, num\u00e9ro 10 mondial... au troisi\u00e8me tour... de cet open d'australie...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Toujours des temp\u00e9ratures tr\u00e8s froides... pour ce jeudi... Jusqu'\u00e0 -14 en Valais... -7 en plaine au minimum, -2 au maximum... Une bise faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau et le Jura... Vent aussi en montagne.. \r\nLe ciel sera gris... pour cause de stratus assez tenace... Au dessus de 1200 \u00e0 1400 m\u00e8tres, du soleil, dans les Alpes et Pr\u00e9alpes, notamment...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Une couche de grisaille s'\u00e9tend sur le Plateau jusque vers 1500 m. Une belle trou\u00e9e est toutefois pr\u00e9sente sur une grande partie du bassin l\u00e9manique. Au-dessus, dans les Pr\u00e9alpes et en Valais, le soleil s'impose. En cours de journ\u00e9e, la couche de stratus va peu \u00e0 peu s'abaisser vers 1200 m , se d\u00e9chirant localement. Un reste de bise souffle encore mais les rafales ne devraient plus d\u00e9passer les 45 km/h. Le mercure peinera lui \u00e0 atteindre -3\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e, sauf dans les endroits abrit\u00e9s de la bise et avec du soleil. Vendredi, toujours de la grisaille sur le Plateau avec une limite sup\u00e9rieure vers 1000 m se dissipant en partie l'apr\u00e8s-midi et \u00e0 nouveau du plein soleil au-dessus.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-19T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-01-19T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Huon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301629", "ece-8301611"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Capucine Pillevuit et du groupe Vagues \u00e0 propos du festival Walk the Line", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57BE3D07-5798-4AE7-A73C-C0E4E9513D50", "durationSec": 692, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vagues"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vagues\r\nPour sa quatri\u00e8me \u00e9dition, Walk the Line, festival transfrontalier gratuit, met \u00e0 nouveau en avant les talents de la sc\u00e8ne franco-suisse du 16 au 21 janvier 2017. Interview de Capucine Pillevuit, responsable Promotion et Projets \u00e0 la Fondation CMA, et mini-showcase du groupe Vagues, \u00e0 l'affiche du festival le 19 janvier au Romandie de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa quatri\u00e8me \u00e9dition, Walk the Line, festival transfrontalier gratuit, met \u00e0 nouveau en avant les talents de la sc\u00e8ne franco-suisse du 16 au 21 janvier 2017. Interview de Capucine Pillevuit, responsable Promotion et Projets \u00e0 la Fondation CMA, et mini-showcase du groupe Vagues, \u00e0 l'affiche du festival le 19 janvier au Romandie de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Walk the Line / PLP_2017-01-19T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5505719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285371", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique", "name": "Vagues", "type": "Participant"}, {"role": "responsable Promotion et Projets \u00e0 la FCMA", "name": "Pillevuit, Capucine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8294213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Novak Djokovic \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le 2e tour de l'Open d'Australie", "id": "sound-328E15B0-2A29-43FD-9A15-A5422051D76A", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le num\u00e9ro 2 mondial Novak Djokovic a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 \u00e0 Melbourne ce jeudi en 5 manches par l'Ouzbek Denis Istomin, 117e mondial. Il s'agit d'une premi\u00e8re depuis 9 ans pour le Serbe.\r\n\r\n* * Novak Djokovic \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le 2e tour de l'Open d'Australie Tim\u00e9a Bacsinzky disputera le troisi\u00e8me tour de l'Open d'Australie \u00e0 Melbourne.La vaudoise s'est impos\u00e9 en deux manches 6/1,7/6 face \u00e0 la mont\u00e9n\u00e9grine Danka Kovinic, 68 \u00e8me mondiale, Herv\u00e9 Borsier vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Australie, la suissesse \u00e0 cont\u00f4l\u00e9e la partie de bout en bout ...\r\n  00'42'' \r\nCoup de tonnerre dans le ciel de Melbourne aujourd'hui ,avec l'\u00e9limination du N0 2 mondial Novak Djokovic en cinq manche par l'Ouzbek Denis Istomin 117\u00e8me mondial, une premi\u00e8re depuis 9 ans pour le serbe ...\r\n  00'45'' \r\nprochain match des suisses.. demain matin.. les 16\u00e8me de finale.. messieurs.. \r\nStan Wawrinka.. affrontera le serbe Victor Troiki.. \r\nPuis Roger Federer joura cpntre le tch\u00e8que THomas Berdych..", "alternativeExcerpt": ["Le num\u00e9ro 2 mondial Novak Djokovic a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 \u00e0 Melbourne ce jeudi en 5 manches par l'Ouzbek Denis Istomin, 117e mondial. Il s'agit d'une premi\u00e8re depuis 9 ans pour le Serbe."], "alternativeTitle": ["Novak Djokovic \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le 2e tour de l'Open d'Australie / 12H30_2017-01-19T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320925.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301585"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quid des extr\u00eames climatiques en Suisse?", "id": "sound-3E1E625B-B0F5-4A79-BC63-A67901690F01", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Canicules, s\u00e9cheresses ou au contraire inondations. les extr\u00eames climatiques devraient devenir plus fr\u00e9quents autour de la plan\u00e8te. Pour la Suisse, m\u00eame si la tendance g\u00e9n\u00e9rale est identique, les projections sont plus difficiles \u00e0 \u00e9tablir. Pourquoi? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Sonia Seneviratne, climatologue, professeure \u00e0 l'Institut des sciences climatiques et atmosph\u00e9riques de l'EPFZ, invit\u00e9e par Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Canicules, s\u00e9cheresses ou au contraire inondations\u2026 les extr\u00eames climatiques devraient devenir plus fr\u00e9quents autour de la plan\u00e8te. Pour la Suisse, m\u00eame si la tendance g\u00e9n\u00e9rale est identique, les projections sont plus difficiles \u00e0 \u00e9tablir. Pourquoi? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Sonia Seneviratne, climatologue, professeure \u00e0 l'Institut des sciences climatiques et atmosph\u00e9riques de l'EPFZ, invit\u00e9e par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Quid des extr\u00eames climatiques en Suisse? / CQFD_2017-01-19T10:04:15_chronique", "CQFD du 19.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure EPFZ Institute for Atmospheric and Climate Science, ETH Zurich, Climatologue", "name": "Seneviratne, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8285593"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Visual Toys\" par Javier Arr\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C17EDA32-77D2-4E15-A9B1-57D6556CA84A", "durationSec": 187, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du caf\u00e9 et de l'illustration sans filtre, c'est avec Javier Arr\u00e9s Ilustraci\u00f3n.\r\nJavier cr\u00e9e des mondes color\u00e9s et anim\u00e9s fantastiques et hypnotiques avec une foule de d\u00e9tails amusants. Il appelle cela des \"jouets visuels\". On adore et on en veut encore!", "alternativeExcerpt": ["Du caf\u00e9 et de l'illustration sans filtre, c'est avec Javier Arr\u00e9s Ilustraci\u00f3n.\n\nJavier cr\u00e9e des mondes color\u00e9s et anim\u00e9s fantastiques et hypnotiques avec une foule de d\u00e9tails amusants. Il appelle cela des \"jouets visuels\". On adore et on en veut encore!", "Du caf\u00e9 et de l'illustration sans filtre, c'est avec Javier Arr\u00e9s Ilustraci\u00f3n.\n\nJavier cr\u00e9e des mondes color\u00e9s et anim\u00e9s fantastiques et hypnotiques avec une foule de d\u00e9tails amusants. Il appelle cela des \"jouets visuels\". On adore et on en veut encore!", "Du caf\u00e9 et de l'illustration sans filtre, c'est avec Javier Arr\u00e9s Ilustraci\u00f3n.\n\nJavier cr\u00e9e des mondes color\u00e9s et anim\u00e9s fantastiques et hypnotiques avec une foule de d\u00e9tails amusants. Il appelle cela des \"jouets visuels\". On adore et on en veut encore!"], "alternativeTitle": ["\"Visual Toys\" par Javier Arr\u00e9s", "\"Visual Toys\" par Javier Arr\u00e9s / HAP_2017-01-19T18:10:00_happy-pics", "\"Visual Toys\" par Javier Arr\u00e9s / HAP_2017-01-19T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285358", "ece-8285353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s: Dany Boon et Alice Pol", "id": "sound-B87312FB-B52D-4ED2-B6F8-B1B2B93D64EA", "durationSec": 2542, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les acteurs Dany Boon et Alice Pol font la paire dans \"Raid Dingue\", un film dans lequel ils forment un duo improbable charg\u00e9 d'arr\u00eater le redoutable Gang des L\u00e9opards, responsable de gros braquages dans les rues de Paris.\r\nIls sont au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Les acteurs Dany Boon et Alice Pol font la paire dans \"Raid Dingue\", un film dans lequel ils forment un duo improbable charg\u00e9 d'arr\u00eater le redoutable Gang des L\u00e9opards, responsable de gros braquages dans les rues de Paris.\n\nIls sont au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s: Dany Boon et Alice Pol / VER_2017-01-19T16:30:45_l-invite-dany-boon", "Vertigo du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8322160.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: les probl\u00e8mes de couple", "id": "sound-0370361E-63B4-4479-B36C-24C46F2F39AA", "durationSec": 3121, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les probl\u00e8mes de couple sont \u00e0 la fois banals et pesants. Mais les disputes sont-elles toujours les pr\u00e9mices du divorce? N'y a-t-il pas d'autres voies que la s\u00e9paration? Et avant d'en arriver l\u00e0, comment pr\u00e9venir un climat malsain au sein du couple?\r\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions et pr\u00e9occupations sur les probl\u00e8mes de couple. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.\r\n\r\n* * Pratique, utile et m\u00eame carr\u00e9ment indispensable : On en parle est une mine d'informations qui permettent de s'y retrouver dans les m\u00e9andres du quotidien.\r\n--P1 S\u00e9quence 1\r\nS\u00e9quence 1\r\n--P2 S\u00e9quence 2\r\nS\u00e9quence 2\r\n--P3 S\u00e9quence 3\r\nS\u00e9quence 3\r\n--P4 S\u00e9quence 4\r\nS\u00e9quence 4\r\n--P5 S\u00e9quence 5\r\nS\u00e9quence 5\r\n--P6 S\u00e9quence 6\r\nS\u00e9quence 6\r\n--P7 S\u00e9quence 7\r\nS\u00e9quence 7", "alternativeTitle": ["On en parle du 19.01.2017", "Guichet: les probl\u00e8mes de couple / OEP_2017-01-19T08:36:45_on-en-parle", "On en parle du 19.01.2017", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-7", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-6", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-01-19T08:36:45_sequence-4", "Guichet: les probl\u00e8mes de couple / OEP_2017-01-19T08:36:45_on-en-parle"], "alternativeExcerpt": ["Les probl\u00e8mes de couple sont \u00e0 la fois banals et pesants. Mais les disputes sont-elles toujours les pr\u00e9mices du divorce? N'y a-t-il pas d\u2019autres voies que la s\u00e9paration? Et avant d'en arriver l\u00e0, comment pr\u00e9venir un climat malsain au sein du couple?\n\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions et pr\u00e9occupations sur les probl\u00e8mes de couple. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "Les probl\u00e8mes de couple sont \u00e0 la fois banals et pesants. Mais les disputes sont-elles toujours les pr\u00e9mices du divorce? N'y a-t-il pas d\u2019autres voies que la s\u00e9paration? Et avant d'en arriver l\u00e0, comment pr\u00e9venir un climat malsain au sein du couple?\n\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions et pr\u00e9occupations sur les probl\u00e8mes de couple. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285634", "ece-8285633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (9/10)", "id": "sound-5D13A7F6-71D4-4846-A72E-3BA5475367B6", "durationSec": 1649, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 19.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (9/10) / BIL_2017-01-19T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 19.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (9/10) / BIL_2017-01-19T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285584", "ece-8285583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude compare 150 ans de savoirs scolaires entre les diff\u00e9rents cantons", "id": "sound-419164FC-B8D9-420A-8DB9-4F52DB953998", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment l'enseignement obligatoire du fran\u00e7ais, de l'histoire et des langues \u00e9trang\u00e8res a-t-il \u00e9volu\u00e9 au cours des 150 derni\u00e8res ann\u00e9es? Une \u00e9tude du Fonds National a compar\u00e9 pour la premi\u00e8re fois les savoirs scolaires entre diff\u00e9rentes r\u00e9gions.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude compare 150 ans de savoirs scolaires entre les diff\u00e9rents cantons  \r\nComment l'enseignement obligatoire du fran\u00e7ais, de l'histoire et des langues \u00e9trang\u00e8res a-t-il  \u00e9volu\u00e9 au cours des 150 derni\u00e8res ann\u00e9es.. c'est le r\u00e9sultat d'un \u00e9tude du Fonds National Suisse...  qui rassemble les travaux de 25 chercheurs. Et pour la premi\u00e8re fois on a pu  comparer les savoirs scolaires entre diff\u00e9rentes r\u00e9gions... Sylvie Lambelet", "alternativeExcerpt": ["Comment l'enseignement obligatoire du fran\u00e7ais, de l'histoire et des langues \u00e9trang\u00e8res a-t-il \u00e9volu\u00e9 au cours des 150 derni\u00e8res ann\u00e9es? Une \u00e9tude du Fonds National a compar\u00e9 pour la premi\u00e8re fois les savoirs scolaires entre diff\u00e9rentes r\u00e9gions."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9tude compare 150 ans de savoirs scolaires entre les diff\u00e9rents cantons / 12H30_2017-01-19T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321182.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301581"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Musique pour un roman d'amour sous la R\u00e9volution", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A292A4E4-F903-47F8-BDBC-458F3C715E45", "durationSec": 4666, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musique de film", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 19.01.2017", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 19.01.2017", "Musique pour un roman d'amour sous la R\u00e9volution / PDE_2017-01-19T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Musique pour un roman d'amour sous la R\u00e9volution / PDE_2017-01-19T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285228", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285228", "ece-8285227"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une vue imprenable ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F93F35A0-6903-4CBE-AF79-3DAF82178029", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-19T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-19T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285349", "ece-8285341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La ville de Richmond, capitale de la Virginie, tente de reprendre vie", "id": "sound-B6C6D17F-8D64-4036-8941-364F73909FDE", "durationSec": 442, "publicationDate": "2017-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Richmond, capitale de la Virginie, a un pass\u00e9 charg\u00e9 en mati\u00e8re de relations raciales. Des personnalit\u00e9s locales, \u00e0 l'image d'Alex Mejias et de Matthew Freeman, ont lanc\u00e9 des mouvements en r\u00e9action aux in\u00e9galit\u00e9s raciales.\r\n\r\n* * La ville de Richmond, capitale de la Virginie, tente de reprendre vie Je 19.01.2017 - Tout Un Monde\r\nEMISSION SPECIALE INVESTITURE US 1 | WASHINGTON\r\nTITRES 8h10..\r\nBonjour !\r\nInvestiture J-1: \"Tout Un Monde\" aux Etats-Unis pour voir de pr\u00e8s comment d\u00e9marrent les ann\u00e9es Trump.\r\nDirection ce matin l'Etat-cl\u00e9 de Virginie. lien entre le sud et le nord, chez des Am\u00e9ricains de tous horizons politiques. Comment ont-ils v\u00e9cu l'avant-go\u00fbt de pr\u00e9sidence Trump qui n'a pas manqu\u00e9 de rebondissements depuis l'\u00e9lection ? Qu'attendent-ils de leur nouveau pr\u00e9sident ?\r\n\"Tout Un Monde\" selon Trump. 1\u00e8re partie. Bienvenue !\r\nLANCEMENT 1 / STAND DE TIR\r\n***Et bonjour Patrick Chaboudez ! Vous \u00eates arriv\u00e9 aux Etats-Unis lundi d\u00e9j\u00e0 pour pr\u00e9parer les reportages qu'on va entendre dans un instant.\r\nL'investiture d'un pr\u00e9sident am\u00e9ricain, c'est une routine avec la prestation de serment, la parade, les bals. mais cette ann\u00e9e, les choses sont diff\u00e9rentes. Donald Trump a boulevers\u00e9 les habitudes jusqu'\u00e0 maintenant, cass\u00e9 les codes, d\u00e9jou\u00e9 les attentes. Donc, si l'investiture s'annonce relativement conforme \u00e0 la tradition, elle ouvre une porte et franchement personne ne sait vraiment ce qu'il y a derri\u00e8re. On en parlera demain avec nos invit\u00e9s. nous serons en plein coeur g\u00e9ographique de l'action.\r\nMais ce matin, Patrick, parole aux \u00e9lecteurs de Virginie. Cet Etat nous int\u00e9resse parce qu'il s'est beaucoup transform\u00e9 et il raconte \u00e0 lui tout seul une histoire am\u00e9ricaine.\r\nPATRICK\r\nOui un Etat charni\u00e8re. ancr\u00e9 traditionnellement dans le sud du pays. C'\u00e9tait d'ailleurs un des Etats conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s dans la guerre de s\u00e9cession.. Longtemps un bastion r\u00e9publicain. La Virginie a bascul\u00e9 dans le camp d\u00e9mocrate avec Barack Obama en 2009. Et Hillary Clinton l'a conserv\u00e9 en novembre dernier. La Virginie c'est un condens\u00e9 des Etats-Unis. Le nord de l'Etat  s'est profond\u00e9ment transform\u00e9e ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es. C'est l'arri\u00e8re-cour de la capitale Washington. Avec des centaines de milliers de jeunes urbains, de familles qui travaillent pour le gouvernement. C'est l\u00e0 aussi que se trouve la plus grande base navale du monde \u00e0 Norfolk. Et puis la Virginie a gard\u00e9 plus au sud, ses traditions conservatrices. \r\n***Et parmi ces traditions bien ancr\u00e9es, les armes. on se retrouve volontiers au stand de tir.\r\nComme par exemple le Blue Ridge Arsenal. \u00e0 Chantilly tout pr\u00e8s de la capitale. \r\nDIGAS 3'21''\r\nLANCEMENT 2 / CHARLOTTESVILLE - JAMES CEASER\r\n***...oui. elle esp\u00e8re que Donald Trump fera du bon boulot m\u00eame si elle n'a pas vot\u00e9 pour lui.\r\nMaintenant, Patrick, vous nous emmenez \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres plus au sud, dans la petite bourgade historique de Charlottesville. Historique parce qu'elle abrite le campus de l'Universit\u00e9 de Virginie, cr\u00e9\u00e9e en 1819 par Thomas Jefferson lui-m\u00eame. l'un des p\u00e8res fondateurs des Etats-Unis.\r\nEt comme sur tous les campus du pays. la couleur politique est plut\u00f4t le bleu. d\u00e9mocrate donc. Mais on y trouve aussi des personnalit\u00e9s conservatrices. Le professeur de sciences-politiques James Ceaser, par exemple. \r\n***Avec lui, vous avez abord\u00e9 la politique \u00e9trang\u00e8re vue de Virginie...\r\nEt encore beaucoup de points d'interrogation deux mois apr\u00e8s l'\u00e9lection. \r\nDIGAS 4'\r\n***Et puis l'une des grandes promesses de campagne de Donald Trump, c'\u00e9tait d'assainir le \"mar\u00e9cage\" - c'est comme \u00e7a qu'il surnomme Washington - c'est-\u00e0-dire \u00e9vacuer les lobbyistes, les politiciens professionnels.\r\nOui et \u00eatre le Pr\u00e9sident des cols bleus, de tous ces Am\u00e9ricains soit-disant oubli\u00e9s.. Mais dans son gouvernement. on voit surtout des hommes blancs tr\u00e8s riches. Patrons de multinationales, de banques d'affaires. Mais pour James Ceaser ce n'est pas forc\u00e9ment probl\u00e9matique.  \r\nDIGAS 54''\r\nJames Ceaser - on l'entend - plut\u00f4t confiant dans l'exp\u00e9rience de Rex Tillerson. l'ancien patron d'Exxon Mobile. devenu diplomate en chef. C'est vrai que dans son domaine de l'\u00e9nergie, il a une certaine exp\u00e9rience des n\u00e9gociations ardues...\r\nLANCEMENT 3 / RICHMOND\r\n>>> VIRGULE MUSIQUE RICHMOND\r\n***\"We are marching on to Richmond\"... Richmond, c'est la capitale de la Virginie. Patrick, plantez-nous le d\u00e9cor !\r\nRichmond. c'est \u00e0 la fois des avenues qui gardent les traces d'une opulence pass\u00e9e. Les grandes demeures des planteurs du sud. et un centre ville d\u00e9laiss\u00e9. un peu \u00e0 l'abandon et qui tente de retrouver vie. Richmond a pass\u00e9 charg\u00e9 en mati\u00e8re de relations raciales. avec l'embl\u00e9matique Monument Avenue. d'immenses statues des g\u00e9n\u00e9raux sudistes dans la guerre de s\u00e9cession. Le g\u00e9n\u00e9ral Lee. Stonewall Jackson.  et \u00e0 la fin de l'avenue, loin du centre-ville et lui tournant le dos, la statue d'Arthur Ashe. natif de Richmond, premier joueur noir \u00e0 gagner Wimbledon (open d'Australie \u00e9galement)... \r\n***On peut d'ailleurs voir des photos sur la page Facebook de Tout Un Monde.\r\nPatrick, \u00e0 Richmond, vous avez rencontr\u00e9 Alex Mejias. qui est d'origine hispanique.\r\n. et il a fond\u00e9 la \"Business coallition for justice\"... Une fa\u00e7on de r\u00e9agir aux cas dramatiques de jeunes hommes noirs sans arme tu\u00e9s par la police.  Mais avec une comme approche. un dialogue ouvert avec la police. et \u00e0 Richmond des premiers r\u00e9sultats encourageants.\r\nDIGAS 1'07''\r\nAutre personnalit\u00e9 qui partage une approche similaire: Matthew Freeman. Il a fond\u00e9 une bo\u00eete de conseil, TMI. avec pour objectifs de mieux int\u00e9grer les afro-am\u00e9ricains dans l'\u00e9conomie.Et Richmond est une bonne ville pour le faire...\r\nDIGAS 39''\r\nEn r\u00e9action aux violences polici\u00e8res, un mouvement est devenu tr\u00e8s actif, tr\u00e8s visible. L'organisation \"Black Lives matter\"... \r\nDIGAS 30''\r\nPour que cela fonctionne, il faut un dialogue, bas\u00e9 sur un minimum de respect. Un discours civilis\u00e9, courtois. Ce n'est pas forc\u00e9ment la tendance \u00e0 la mode avec Donald Trump. et ses tweets enflamm\u00e9s. Et Matthew Freeman le regrette. \r\nDIGAS 52''\r\n***Et comment ils se positionnent face \u00e0 Donald Trump ?\r\nAlex Mejias est franchement inquiet.\r\nDIGAS 39''\r\nMatthew Freeman, lui, tout en \u00e9tant critique \u00e0 l'\u00e9gard de Donald Trump ne veut pas succomber \u00e0 une opposition frontale et syst\u00e9matique.\r\nDIGAS 1'09''\r\n=== FIN ===\r\nEh bien justement. dessiner les contours de la politique de Donald Trump. c'est ce que nous ferons demain avec nos deux invit\u00e9s: Ken Weinstein, directeur du laboratoire d'id\u00e9es conservateur Hudson Institute, et Jim Arkedis, consultant d\u00e9mocrate, ancien analyste de renseignement au D\u00e9partement de la D\u00e9fense. Nous notre correspondant ici aux Etats-Unis, Philippe Revaz.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roulera entre le Capitole et la Maison blanche, sur l'itin\u00e9raire qu'empruntera le nouveau pr\u00e9sident apr\u00e8s avoir pr\u00eat\u00e9 serment.\r\n\"Tout Un Monde\" selon Trump. fin de la premi\u00e8re partie...\r\nSuivez-nous sur Facebook et Twitter. \u00e9coutez, r\u00e9\u00e9coutez, podcastez l'\u00e9mission sur rts.ch/toutunmonde.\r\nA la technique ici \u00e0 Washington: Sylvain Michel. A Lausanne: Caroline Dumoulin et Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd.\r\nEt pour les infos, ne quittez pas, je vous passe Coralie Claude. \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["La ville de Richmond, capitale de la Virginie, a un pass\u00e9 charg\u00e9 en mati\u00e8re de relations raciales. Des personnalit\u00e9s locales, \u00e0 l'image d'Alex Mejias et de Matthew Freeman, ont lanc\u00e9 des mouvements en r\u00e9action aux in\u00e9galit\u00e9s raciales."], "alternativeTitle": ["La ville de Richmond, capitale de la Virginie, tente de reprendre vie / TUM_2017-01-19T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 19.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8320929.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8301563", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8301559"]}]}}