{"response": {"numFound": 26179, "start": 9800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement turc comm\u00e9more l'anniversaire de la tentative de putsch manqu\u00e9", "id": "sound-B2777E08-697B-4470-8A82-7F2983D1742D", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Ilhan Saygili, ambassadeur turque \u00e0 Berne\r\nLe gouvernement turc veut marquer l'anniversaire de la tentative de coup d'Etat manqu\u00e9, qui a provoqu\u00e9 la mort de plus de 250 personnes. Le pr\u00e9sident turc montre d'un doigt accusateur son principal rival, le pr\u00e9dicateur musulman Fethullah G\u00fclen, en exil aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Le gouvernement turc comm\u00e9more l'anniversaire de la tentative de putsch manqu\u00e9 18h Itv. Ambassadeur turc\r\nTentative de coup d'\u00e9tat en Turquie, un an apr\u00e8s...\r\nLe gouvernement turc veut marquer l'\u00e9v\u00e9nement, qui a provoqu\u00e9 la mort de plus de 250 personnes...\r\nLe pr\u00e9sident turc montre d'un doigt accusateur son principal rival, le pr\u00e9dicateur musulman Fethullah G\u00fclen, en exil aux Etats-Unis... \r\nEt en Turquie, depuis un an, 50 mille personnes ont \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9es, tandis que 150 mille autres ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9es ou suspendues. \r\nAlors que Reporters sans fronti\u00e8res d\u00e9nonce une ann\u00e9e noire pour les journalistes en Turquie et dresse un \u00e9tat des lieux acablant pour la libert\u00e9 de la presse, l'ambassadeur turc \u00e0 Berne Ilhan Saygili a d\u00e9ploy\u00e9 de nombreux efforts pour justifier la r\u00e9pression dans son pays... Muriel Ballaman l'a rencontr\u00e9. \r\n 4'37''", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement turc veut marquer l\u2019anniversaire de la tentative de coup d\u2019Etat manqu\u00e9, qui a provoqu\u00e9 la mort de plus de 250 personnes. Le pr\u00e9sident turc montre d'un doigt accusateur son principal rival, le pr\u00e9dicateur musulman Fethullah G\u00fclen, en exil aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement turc comm\u00e9more l\u2019anniversaire de la tentative de putsch manqu\u00e9 / FOR_2017-07-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8778781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8760200", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8760189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ambassadeur turc \u00e0 Berne justifie les mesures prisent par son pays apr\u00e8s le putsch manqu\u00e9", "id": "sound-10AA73E6-5DEF-4946-B10B-15F8F1E8961E", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Ilhan Saygili, ambassadeur turque \u00e0 Berne\r\nDepuis la tentative de coup d'Etat manqu\u00e9 en Turquie il y a un an, 50'000 personnes ont \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9es, tandis que 150'000 autres ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9es ou suspendues. L'interview d'Ilhan Saygili, ambassadeur turc \u00e0 Berne.\r\n\r\n* * L'ambassadeur turc \u00e0 Berne justifie les mesures prisent par son pays apr\u00e8s le putsch manqu\u00e9 18h Itv. Ambassadeur turc\r\nTentative de coup d'\u00e9tat en Turquie, un an apr\u00e8s...\r\nLe gouvernement turc veut marquer l'\u00e9v\u00e9nement, qui a provoqu\u00e9 la mort de plus de 250 personnes...\r\nLe pr\u00e9sident turc montre d'un doigt accusateur son principal rival, le pr\u00e9dicateur musulman Fethullah G\u00fclen, en exil aux Etats-Unis... \r\nEt en Turquie, depuis un an, 50 mille personnes ont \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9es, tandis que 150 mille autres ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9es ou suspendues. \r\nAlors que Reporters sans fronti\u00e8res d\u00e9nonce une ann\u00e9e noire pour les journalistes en Turquie et dresse un \u00e9tat des lieux acablant pour la libert\u00e9 de la presse, l'ambassadeur turc \u00e0 Berne Ilhan Saygili a d\u00e9ploy\u00e9 de nombreux efforts pour justifier la r\u00e9pression dans son pays... Muriel Ballaman l'a rencontr\u00e9. \r\n 4'37''", "alternativeExcerpt": ["Depuis la tentative de coup d\u2019Etat manqu\u00e9 en Turquie il y a un an, 50\u2019000 personnes ont \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9es, tandis que 150\u2019000 autres ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9es ou suspendues. L\u2019interview d\u2019Ilhan Saygili, ambassadeur turc \u00e0 Berne."], "alternativeTitle": ["L\u2019ambassadeur turc \u00e0 Berne justifie les mesures prisent par son pays apr\u00e8s le putsch manqu\u00e9 / FOR_2017-07-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8778524.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8760200", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8760197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'autre facette des sportifs (5/5) : interview d'Ignazio Cocchiere, footballeur et attach\u00e9 parlementaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-403DE315-3F7E-4686-A169-9DE83BC28A73", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "sportif professionnel", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. L'Italien Ignazio Cocchiere partage ses journ\u00e9es entre le terrain de football et le parlement europ\u00e9en.", "alternativeExcerpt": ["Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. L'Italien Ignazio Cocchiere partage ses journ\u00e9es entre le terrain de football et le parlement europ\u00e9en."], "alternativeTitle": ["L\u2019autre facette des sportifs (5/5) - Ignazio Cocchiere, footballeur et attach\u00e9 parlementaire / JDM_2017-07-14T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 14.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8776334.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8760221", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur et attach\u00e9 parlementaire italien", "name": "Cocchiere, Ignazio", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue pour athl\u00e8tes de haut niveau", "name": "Salmi, Meriem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boukari, Foued", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8760216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La tradition des musiques olympiques perdure", "id": "sound-C211C58A-4980-4323-9E40-01066711C4F1", "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Castello, compositeur chez Dissonances\r\nL'hymne olympique, \u00e9crit par le compositieur grec Spyridon Samaras \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle, est jou\u00e9 \u00e0 l'ouverture de chaque \u00e9dition des Jeux. Mais en plus de cet hymne officiel, chaque pays h\u00f4te se lance dans ses propres compositions.\r\n\r\n* * La tradition des musiques olympiques perdure LANCEMENT 3 / MUSIQUE OLYMPIQUE\r\n***C'\u00e9tait l'une des nouvelles de la semaine: Paris et Los Angeles auront chacune leurs Jeux Olympiques. C'est maintenant \u00e0 elles de s'entendre sur la r\u00e9partition des \u00e9ditions 2024 et 2028. Le CIO les laisse se d\u00e9brouiller avec \u00e7a.\r\nEt une fois qu'elles auront trouv\u00e9 un accord, il y a fort \u00e0 parier que les deux villes rivaliseront de fastes pour leurs c\u00e9r\u00e9monies. Avec, forc\u00e9ment, beaucoup de musique... parce que \u00e7a fait partie int\u00e9grante de l'Olympisme. C'est ce qu'on va voir avec vous, Katja Schaer... vous nous avez pr\u00e9par\u00e9 quelques notes...\r\n DIR STU LS\r\nDes notes qui vont, j'en suis s\u00fbre, nous \u00e9mouvoir ....\r\n DIGAS 25''\r\nVoil\u00e0. Il s'agit de l'hymne olympique - jou\u00e9 ici \u00e0 Londres, mais jou\u00e9 surtout \u00e0 l'ouverture de chaque \u00e9dition des jeux olympiques - apr\u00e8s le discours du chef de l'Etat h\u00f4te qui, lui m\u00eame, parle apr\u00e8s le l\u00e2cher de colombes - mais avant les serments des athl\u00e8tes, des officiels, etc. Il est LE morceau officiel depuis 1960 - avant, les pays h\u00f4tes avaient plus de libert\u00e9s. Richard Strauss par exemple, compose l'hymne olympique des Jeux de Berlin de 1936. Douze ans plus tard, \u00e0 Londres, la musique est compos\u00e9e par Roger Quilter, port\u00e9e par 1200 choristes et le chef d'orchestre Malcolm Sargent .... Une merveille dit-on \u00e0 l'\u00e9poque. Puis pour Melbourne en 1956, un concours international est lanc\u00e9 pour cette musique embl\u00e9matique - la partition dod\u00e9-caphonique du polonais MiCHal Spisak est retenue - s'ensuit une bataille juridique relative aux droits d'auteur. Et c'est peu apr\u00e8s que le Comit\u00e9 international olympique d\u00e9cide de faire de la cantate de Spyridon Samaras - compos\u00e9e \u00e0 la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle - l'hymne officiel d\u00e8s les jeux de Rome en 1960. \r\nVoil\u00e0. L\u00e0, je me d\u00e9barasse des obligations protocolaires - Ca c'est pour l'hymne officiel. Puis il y a les autres musiques olympiques.\r\n***Qu'est-ce que vous voulez dire par l\u00e0 ?\r\nEt bien en plus de cet hymne du compositeur grec, chaque pays se lance dans ses propres compositions. D'ailleurs il faut rappeler que le fondateur des jeux, Pierre de Coubertin avait inclus les comp\u00e9titions artistiques dans les jeux olympiques modernes. Des m\u00e9dailles \u00e9taient d\u00e9cern\u00e9es pour les oeuvres d'arts qui avaient un lien avec le sport - et la musique faisait partie de l'une des disciplines. Cette tradition de m\u00e9dailler les cr\u00e9ations s'est perdue dans la moiti\u00e9 du si\u00e8cle dernier - fini les m\u00e9dailles dont, mais les cr\u00e9ations restent. Et l\u00e0, quelques unes valent d'\u00eatre entendues - je cite par exemple .....celles de John Williams - aux Jeux d'Atlanta en 1996\r\n DIGAS 33''\r\nVous l'entendez, c'est un peu Hollywood - on reconna\u00eet bien le genre musical - D'ailleurs John Williams est connu pour ses musiques de films. C'est lui qui est derri\u00e8re la musique d'Indiana Jones, Star Wars, les dents de la mer et bien d'autres. Mais changeons maintenant de r\u00e9gion et passons aux Jeux de P\u00e9kin. Ecoutez bien Eric ...\r\n DIGAS 38''\r\n***Bon il y a bien quelques notes qui sonnent un peu chinoises au d\u00e9but, mais toutes ces musiques se ressemblent, non ?\r\nJuste elles se ressemblent ... toutes ... on a envie de dire. Barcelone, Rio ou les jeux d'hiver de Sotchi - on y glisse bien s\u00fbr une petite touche locale. Pour \u00e0 la fois combiner la culture nationale du pays h\u00f4te et une culture globale. Mais ces musiques sont toutes concoct\u00e9es sur la base de la m\u00eame recette. C'est ce que nous explique Fran\u00e7ois Castello, il est compositeur chez Dissonances, une agence sp\u00e9cialis\u00e9e dans les identit\u00e9s et logos sonores.\r\n DIGAS 57''\r\nEt c'est cette esp\u00e8ce de recette universelle qui explique que ces musiques non seulement se ressemblent, mais sont aussi un peu hors du temps - c'est d'ailleurs ce que leur reproche Fran\u00e7ois Castello - elles ne refl\u00e8tent pas leur \u00e9poque. On verra d'ailleurs si Paris et Los Angeles vont se risquer \u00e0 quelques incartades.\r\n***Mais il y a quelques exceptions, quand m\u00eame ?\r\nForc\u00e9ment, comme \u00e0 chaque r\u00e8gle. On a vu - ou plut\u00f4t entendu des musiques assez \u00e9tonnantes lors des c\u00e9r\u00e9monies des jeux de Londres. Et puis j'aimerais encore \u00e9voquer cette musique qui avait \u00e9t\u00e9 choisie pour les jeux de Barcelone en 1992 - une chanson d'amour interpr\u00e9t\u00e9e par la rockstar Freddie Mercury et la cantatrice Montserrat Caball\u00e9. Tragiquement, Freddie Mercury est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 quelques mois avant les jeux - les organisateurs avaient donc d\u00fb revoir leur choix - ******** mais ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de diffuser quand m\u00eame l'enregistrement de cette chanson ... intitul\u00e9e Barcelona lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ....\r\n DIGAS 3'54''\r\n***Merci Katja Schaer... on va garder cette chanson en g\u00e9n\u00e9rique de fin pour aujourd'hui.\r\n=== FIN ===\r\nEn plus de vous, Katja, il y avait dans l'\u00e9quipe de Tout Un Monde cette semaine Cynthia Racine et Isaline Dou\u00e7ot.\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous \u00e9couter o\u00f9 et quand vous voulez: rts.ch/toutunmonde\r\nLes athl\u00e8tes de la r\u00e9daction qui courent depuis lundi pour fabriquer le Journal du Matin:\r\n- Vincent Bourquin et Ron Hochuli, \u00e0 la r\u00e9daction en chef adjointe\r\n- Jean De Preux et Julie Liardet \u00e0 la production de la tranche 6h-8h\r\n- Caroline Dumoulin, No\u00e9mie Carrard, Julien Carrera, Mathieu Ballmer, Isma\u00eble Gonzato, Mathieu Pont et Simon Faraud au son et \u00e0 l'image\r\n- Cindy Saugy, Marie-Jo Maiorana, Val\u00e9rie Lepage, Josiane Perret et Karine Cheurfa \u00e0 l'assistanat de production\r\n- et Laurent Caspary \u00e0 la r\u00e9daction en chef\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A lundi !", "alternativeExcerpt": ["L'hymne olympique, \u00e9crit par le compositieur grec Spyridon Samaras \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle, est jou\u00e9 \u00e0 l'ouverture de chaque \u00e9dition des Jeux. Mais en plus de cet hymne officiel, chaque pays h\u00f4te se lance dans ses propres compositions."], "alternativeTitle": ["La tradition des musiques olympiques perdure / TUM_2017-07-14T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 14.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7955793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8760158", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8760154"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "BISSE"], "visualPersons": ["TELL, DIANE"], "id": "asset-1609648", "thematicGeographicals": ["AYENT", "SION"], "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e en Valais pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes en bus VW.", "visualGeographicals": ["SION", "AYENT", "AYENT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Concours du plus beau village de Suisse: pr\u00e9sentation d'Iseltwald, BE", "VS: le bisse d'Ayent \u00e0 550 ans", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec Diane Tell, chanteuse", "Rencontre avec Caroline Brunetti, arch\u00e9ologue cantonale, VS"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8662939", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663785", "ece-8662920", "ece-8662939"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "T\u00c9MOIGNAGE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "ADOLESCENT", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ENSEIGNEMENT POST-SCOLAIRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FAMILLE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1609749", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NICE", "COME", "CHIASSO", "BELP", "GENEVE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "A la rentr\u00e9e, une carte journali\u00e8re low-cost verra le jour", "Pendant l'\u00e9t\u00e9, certains ados pr\u00e9f\u00e8rent le business \u00e0 la plage", "A Sion sous les \u00e9toiles, un public de tous \u00e2ges", "Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux multiplient les voyages officiels", "Tennis / Wimbledon: Roger Federer rejoint Cilic en finale", "Hommage attentat Nice: les pr\u00e9cisions d\u2019Annabelle Durand, depuis Nice", "Un an apr\u00e8s l'attaque de Nice, l'hommage aux victimes", "Migration: la d\u00e9licate question des mineurs non accompagn\u00e9s", "\"Looking for Lenin\": le photographe genevois Niels Ackermann expose \u00e0 Arles", "Migrants mineurs en Suisse: les explications de Lo\u00efs Siggen Lopez"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8662937", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les CFF lance une carte journali\u00e8re \u00e0 prix variable.", "Des cours d\u2019\u00e9t\u00e9 existent pour devenir entrepreneur.", "Les explications de C\u00e9line Brichet, depuis Sion.", "Analyse de Pascal Thurnherr.", "De nombreuses personnes sont encore en voie de gu\u00e9rison, physique ou psychique.", "Les blessures sont toujours vives.", "De nombreux adolescents se retrouvent livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Duplex Nice", "name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "BRICHET, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}, {"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8662924", "ece-8662937"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTI\u00c8RE", "FANFARE", "ALPAGE", "CHALET"], "visualGeographicals": ["VERRIERES, LES", "VAL-DE-CHARMEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1609750", "durationSec": 914, "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Tennis / Wimbledon: Martina Hingis dispute le double mixte avec Jamy Murray", "Donald Trump a assist\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9 du 14 juillet", "La Chine est accus\u00e9e d\u2019avoir jou\u00e9 un r\u00f4le dans la mort de Liu XIaobo", "Tennis / Wimbledon: Roger Federer va affronter Tomas Berdych en demi-finale", "FR: les inspecteurs d\u2019alpage ont repris la route dans le canton", "Un an apr\u00e8s, Nice rend hommage aux victimes", "NE: \u00e0 Verri\u00e8res, les repr\u00e9sentants sont invit\u00e9s \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate nationale fran\u00e7aise"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8662958", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une mani\u00e8re de c\u00e9l\u00e9brer le centenaire de l\u2019entr\u00e9e des Etats-Unis dans la Premi\u00e8re Guerre mondiale.", "Le prix Nobel de la paix est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019un cancer du foie.", "Les explications de Jo\u00ebl Grivel, depuis Londres.", "Ils vont passer \u00e0 la loupe 72 chalets.", "Les pr\u00e9cisions d\u2019Annabelle Durand, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale, depuis Nice.", "Les festivit\u00e9s ont lieu chez leurs voisins fran\u00e7ais de Verri\u00e8res de Joux."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Duplex Nice", "name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Londres", "name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663812", "ece-8662958"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "The new love story", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611853", "thematicGeographicals": ["FRANCE", "USA"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MACRON, EMMANUEL", "TRUMP, DONALD"], "excerpt": "Retour sur les rencontres entre le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1609751", "durationSec": 3962, "publicationDate": "2017-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8662984", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8662984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Made in Switzerland, vraiment? (4/5)", "id": "sound-2F9E2439-2F6F-4651-A9BC-317D53A47248", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e8s le 1er janvier 2017, la l\u00e9gislation \"Swissness\" entrera en vigueur, avec son cort\u00e8ge de modifications pour les produits r\u00e9put\u00e9s de fabrication suisse. Cette nouvelle loi sur la protection des marques distingue trois cat\u00e9gories de produits: les produits naturels, les denr\u00e9es alimentaires et les produits industriels. Sont \u00e9galement concern\u00e9s les services. Concr\u00e8tement, comment distinguera-t-on un produit vraiment fabriqu\u00e9 en Suisse l'an prochain? Yves-Alain Cornu, bard\u00e9 d'une besace remplie de produits typiquement suisses, d\u00e9cortique la nouvelle r\u00e9glementation en compagnie de sp\u00e9cialistes. Aujourd'hui: Les denr\u00e9es alimentaires, avec Paolo Degiorgi, responsable-suppl\u00e9ant de secteur Promotion de la qualit\u00e9 et des ventes \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG). Nouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 d\u00e9cembre 2016.\r\n\r\n* * D\u00e8s le 1er janvier 2017, la l\u00e9gislation \"Swissness\" entrera en vigueur, avec son cort\u00e8ge de modifications pour les produits r\u00e9put\u00e9s de fabrication suisse. Cette nouvelle loi sur la protection des marques distingue trois cat\u00e9gories de produits: les produits naturels, les denr\u00e9es alimentaires et les produits industriels. Sont \u00e9galement concern\u00e9s les services. Concr\u00e8tement, comment distinguera-t-on un produit vraiment fabriqu\u00e9 en Suisse l'an prochain? Yves-Alain Cornu, bard\u00e9 d'une besace remplie de produits typiquement suisses, d\u00e9cortique la nouvelle r\u00e9glementation en compagnie de sp\u00e9cialistes. Aujourd'hui: Les denr\u00e9es alimentaires, avec Paolo Degiorgi, responsable-suppl\u00e9ant de secteur Promotion de la qualit\u00e9 et des ventes \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG). Nouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 d\u00e9cembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 1er janvier 2017, la l\u00e9gislation \"Swissness\" entrera en vigueur, avec son cort\u00e8ge de modifications pour les produits r\u00e9put\u00e9s de fabrication suisse. Cette nouvelle loi sur la protection des marques distingue trois cat\u00e9gories de produits: les produits naturels, les denr\u00e9es alimentaires et les produits industriels. Sont \u00e9galement concern\u00e9s les services. Concr\u00e8tement, comment distinguera-t-on un produit vraiment fabriqu\u00e9 en Suisse l'an prochain? Yves-Alain Cornu, bard\u00e9 d'une besace remplie de produits typiquement suisses, d\u00e9cortique la nouvelle r\u00e9glementation en compagnie de sp\u00e9cialistes. Aujourd'hui: Les denr\u00e9es alimentaires, avec Paolo Degiorgi, responsable-suppl\u00e9ant de secteur Promotion de la qualit\u00e9 et des ventes \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG). Nouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 d\u00e9cembre 2016."], "alternativeTitle": ["Made in Switzerland, vraiment? (4/5) / OEP_2017-07-13T09:17:46_sequence-4", "On en parle du 13.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable-suppl\u00e9ant de secteur Promotion de la qualit\u00e9 et des ventes \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG)", "name": "Degiorgi, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8741288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump \u00e0 Paris: coup diplomatique ou erreur politique? Interview de Pierre Brunet", "id": "sound-590CCC2A-2166-4829-8F52-4FD8142CD543", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brunet, Pierre \r\nLa venue du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 Paris alimente la controverse. L'\u00e9crivain Pierre Brunet signe une tribune sur le site Causeur intitul\u00e9e \"Il ne fallait pas inviter Donald Trump le 14 juillet\". Son interview.\r\n\r\n* * Donald Trump \u00e0 Paris: coup diplomatique ou erreur politique? Interview de Pierre Brunet  Pierre Brunet\r\n+ 33 1 42 41 12 54\r\n(+ 33 6 38 36 78 17)\r\nOn accueille quelques instants l'\u00e9crivain Pierre Brunet, bonsoir!\r\nVous signez une tribune sur le site Causeur, intitul\u00e9: \"Il ne fallait pas inviter Donald Trump\"... Pourquoi?\r\nVous d\u00e9crivez Macron comme un enfant-roi, qui utilise la f\u00eate nationale comme un jouet... En m\u00eame temps, le 14 juillet, \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 une f\u00eate franco-fran\u00e7aise! Qu'on songe par exemple aux soldats allemands qui avaient d\u00e9fil\u00e9 sur les champs-\u00e9lys\u00e9es en 1994... \u00e7a faisait sens!\r\nOn f\u00eate les 100 ans de l'entr\u00e9e des etats-unis dans la guerre, ce n'est pas absurde d'inviter le pr\u00e9sident am\u00e9ricain...\r\nLa diplomatie, \u00e7a ne consiste pas seulement \u00e0 discuter avec ses amis, Pierre Brunet... Il faut aussi tendre la main \u00e0 ceux qui ne partagent pas vos vues! C'est le jeu!\r\nDiscuter avec Donald Trump, c'est peut-\u00eatre l'occasion de le convaincre d'adoucir certaines de ses positions... sur le climat par exemple?\r\nCr\u00e9er un cordon sanitaire autour de trump, \u00e7a ne va pas forc\u00e9ment am\u00e9liorer la situation...", "alternativeExcerpt": ["La venue du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 Paris alimente la controverse. L'\u00e9crivain Pierre Brunet signe une tribune sur le site Causeur intitul\u00e9e \"Il ne fallait pas inviter Donald Trump le 14 juillet\". Son interview."], "alternativeTitle": ["Donald Trump \u00e0 Paris: coup diplomatique ou erreur politique? Interview de Pierre Brunet / FOR_2017-07-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8776695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8757414", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8757412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.07.2017", "id": "sound-D957526F-9691-4459-9220-4FEC82F7797D", "durationSec": 2320, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie d'Yvette Th\u00e9raulaz.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:08-12:06:23 / * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Didier Gendraud, Bruno Coppens, Marc Boivin, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Dominique Stalder  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.07.2017", "Les Dicodeurs du 13.07.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie d'Yvette Th\u00e9raulaz. 4/5 / DIC_2017-07-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-07-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie d'Yvette Th\u00e9raulaz. 4/5 / DIC_2017-07-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741311", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "Boivin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, chanteuse suisse romande, Com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Coppens, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741311", "ece-8741309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Qui est vraiment Vincent Bollor\u00e9? Interview du journaliste Tristan Waleckx", "id": "sound-E9B59D5F-A890-42F8-9072-5143EF1C03AA", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tristan Waleckx, journaliste \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions, Prix Albert Londres 2017\r\nDans son enqu\u00eate \"Vincent Bollor\u00e9, un ami qui vous veut du bien?\", le journaliste de France T\u00e9l\u00e9vision Tristan Waleckx s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 cet industriel qui contr\u00f4le aujourd'hui une bonne partie de la cha\u00eene de production m\u00e9diatique gr\u00e2ce \u00e0 ses diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s. Interview de Tristan Waleckx.\r\n\r\n* * Qui est vraiment Vincent Bollor\u00e9? Interview du journaliste Tristan Waleckx La vague de d\u00e9part \u00e0 Canal+... La r\u00e9volte de la r\u00e9daction d'i-T\u00e9l\u00e9... Les sanctions \u00e0 l'encontre de  l'animateur Cyril Hanouna... Autant de crises qui ont agit\u00e9 le paysage m\u00e9diatique fran\u00e7ais au cours des 12 derniers mois... Et \u00e0 chaque fois, un nom revient: celui de l'industriel Vincent Bollor\u00e9, qui contr\u00f4le aujourd'hui une bonne partie de la cha\u00eene de production m\u00e9diatique, gr\u00e2ce \u00e0 ses diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s...\r\nMais qui est-il vraiment? Comment a-t-il b\u00e2ti son empire?\r\nOn va le voir avec vous Tristan Waleckx, bonsoir!\r\n  10'09", "alternativeExcerpt": ["Dans son enqu\u00eate \"Vincent Bollor\u00e9, un ami qui vous veut du bien?\", le journaliste de France T\u00e9l\u00e9vision Tristan Waleckx s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 cet industriel qui contr\u00f4le aujourd'hui une bonne partie de la cha\u00eene de production m\u00e9diatique gr\u00e2ce \u00e0 ses diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s. Interview de Tristan Waleckx."], "alternativeTitle": ["Qui est vraiment Vincent Bollor\u00e9? Interview du journaliste Tristan Waleckx / FOR_2017-07-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8776318.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8757414", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8757410"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-098A124D-869F-4112-949D-35B6388824AE", "durationSec": 2204, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 13.07.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 13.07.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-07-13T10:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-07-13T10:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8740966", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8740966", "ece-8740965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Zoom sur des sympt\u00f4mes soudains, temporaires et surprenants", "id": "sound-F4E5BFE5-3B01-4EEE-BD26-0C4E2DDD1DEA", "durationSec": 1173, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Surdit\u00e9, paralysie faciale. certains sympt\u00f4mes apparaissent avant de dispara\u00eetre aussi soudainement qu'ils \u00e9taient apparus.\r\nEn compagnie de Rapha\u00ebl Maire, m\u00e9decin chef au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), Anouck Merz tente de comprendre l'origine de ces troubles passagers tr\u00e8s angoissants.", "alternativeExcerpt": ["Surdit\u00e9, paralysie faciale\u2026 certains sympt\u00f4mes apparaissent avant de dispara\u00eetre aussi soudainement qu\u2019ils \u00e9taient apparus.\n\nEn compagnie de Rapha\u00ebl Maire, m\u00e9decin chef au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), Anouck Merz tente de comprendre l\u2019origine de ces troubles passagers tr\u00e8s angoissants."], "alternativeTitle": ["Zoom sur des sympt\u00f4mes soudains, temporaires et surprenants / CQFD_2017-07-13T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 13.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oto-rhino-laryngologue, m\u00e9decin chef au Service d'oto-rhino-laryngologie du CHUV", "name": "Maire, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "virologue, Responsable de la virologie \u00e0 l'Institut de microbiologie du CHUV ", "name": "Meylan, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8741298"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 Gstaad (2/2) : Le Centre Menuhin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6265870-EACF-4853-B73A-C0D4C89CD9DB", "thematicGeographicals": ["Gstaad"], "durationSec": 1863, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste"], "excerpt": "Le docteur Rolf Steiger nous emm\u00e8ne au Centre M\u00e9nuhin, \u00e0 Saanen. Un lieu, qu'il a cr\u00e9\u00e9 et qui est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'oeuvre du violoniste et compositeur Yehudi Menuhin. Tomb\u00e9 amoureux de la r\u00e9gion, il s'\u00e9tait \u00e9tabli dans ces alpes bernoises.", "alternativeExcerpt": ["Le docteur Rolf Steiger nous emm\u00e8ne au Centre M\u00e9nuhin, \u00e0 Saanen. Un lieu, qu'il a cr\u00e9\u00e9 et qui est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'oeuvre du violoniste et compositeur Yehudi Menuhin. Tomb\u00e9 amoureux de la r\u00e9gion, il s'\u00e9tait \u00e9tabli dans ces alpes bernoises.", "Le docteur Rolf Steiger nous emm\u00e8ne au Centre M\u00e9nuhin, \u00e0 Saanen. Un lieu, qu'il a cr\u00e9\u00e9 et qui est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'oeuvre du violoniste et compositeur Yehudi Menuhin. Tomb\u00e9 amoureux de la r\u00e9gion, il s'\u00e9tait \u00e9tabli dans ces alpes bernoises.", "Le docteur Rolf Steiger nous emm\u00e8ne au Centre M\u00e9nuhin, \u00e0 Saanen. Un lieu, qu'il a cr\u00e9\u00e9 et qui est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'oeuvre du violoniste et compositeur Yehudi Menuhin. Tomb\u00e9 amoureux de la r\u00e9gion, il s'\u00e9tait \u00e9tabli dans ces alpes bernoises."], "alternativeTitle": ["Versus en balade \u00e0 Gstaad", "Versus en balade \u00e0 Gstaad / VSS_2017-07-13T11:08:16_versus-en-balade", "Versus en balade \u00e0 Gstaad / VSS_2017-07-13T11:08:16_versus-en-balade"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741137", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Gstaad Menuhin FEstival, m\u00e9decin et musicographe", "name": "Steiger, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741137", "ece-8741132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Gilles Tschudi, com\u00e9dien", "id": "sound-EB8616D7-CB6D-426D-81DE-C0404DFE5C69", "durationSec": 2853, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tschudi, Gilles"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Gilles Tschudi est \u00e0 l'affiche de la pi\u00e8ce \"Macbeth\" de William Shakespeare adapt\u00e9e et mise en sc\u00e8ne par Valentin Rossier \u00e0 voir jusqu'au 16 juillet 2017 au Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie \u00e0 Gen\u00e8ve, puis en tourn\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre le Public \u00e0 Bruxelles, \u00e0 la Grange de Dorigny (VD) et \u00e0 l'Espace Nuithonie (FR). Gilles Tschudi est com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne depuis la fin des ann\u00e9es 1970. Il m\u00e8ne aussi une carri\u00e8re au cin\u00e9ma: il est apparu dans plus de 35 films \u00e0 ce jour. Il re\u00e7oit le Prix du cin\u00e9ma suisse (Meilleur r\u00f4le secondaire) pour sa prestation dans \"Mein Name ist Bach\" (Dominique de Rivaz). Il est membre du Jury de la Section d\u00e9couverte au prochain Festival du film fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie (FFF) qui se d\u00e9roule en septembre 2017.\r\nGilles Tschudi est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Gilles Tschudi est \u00e0 l'affiche de la pi\u00e8ce \"Macbeth\" de William Shakespeare adapt\u00e9e et mise en sc\u00e8ne par Valentin Rossier \u00e0 voir jusqu'au 16 juillet 2017 au Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie \u00e0 Gen\u00e8ve, puis en tourn\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre le Public \u00e0 Bruxelles, \u00e0 la Grange de Dorigny (VD) et \u00e0 l'Espace Nuithonie (FR). Gilles Tschudi est com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne depuis la fin des ann\u00e9es 1970. Il m\u00e8ne aussi une carri\u00e8re au cin\u00e9ma: il est apparu dans plus de 35 films \u00e0 ce jour. Il re\u00e7oit le Prix du cin\u00e9ma suisse (Meilleur r\u00f4le secondaire) pour sa prestation dans \"Mein Name ist Bach\" (Dominique de Rivaz). Il est membre du Jury de la Section d\u00e9couverte au prochain Festival du film fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie (FFF) qui se d\u00e9roule en septembre 2017.\n\nGilles Tschudi est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Gilles Tschudi, com\u00e9dien / VER_2017-07-13T17:06:45_l-invite-gilles-tschudi-comedien", "Vertigo du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5518248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741281", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Tschudi, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aujourd'hui: les maisons en paille", "id": "sound-882B0839-DF7C-42D8-BBAE-BA4A66E9CE0A", "durationSec": 679, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prana House Solutions est une jeune soci\u00e9t\u00e9 suisse qui propose des maisons pr\u00e9fabriqu\u00e9es en bois et en paille dites \"Ecococon\". Roberto Camarasa, sp\u00e9cialiste en \u00e9co-construction et en thermique du b\u00e2timent, et Samir Meddour, ing\u00e9nieur technico-commercial, et Roland Auderset, ma\u00eetre charpentier, sont les instigateurs de ce projet d'\u00e9coconstruction dont le but est d'offrir un habitat sain \u00e0 l'impact \u00e9cologique minimal. Pauline Vrolixs les accompagne en direct sur La 1\u00e8re. Ce projet est \u00e0 retrouver dans \"Aujourd'hui\" sur RTS Un le 28 juillet 2017 d\u00e8s 13h.\r\n\r\n* * Prana House Solutions est une jeune soci\u00e9t\u00e9 suisse qui propose des maisons pr\u00e9fabriqu\u00e9es en bois et en paille dites \"Ecococon\". Roberto Camarasa, sp\u00e9cialiste en \u00e9co-construction et en thermique du b\u00e2timent, et Samir Meddour, ing\u00e9nieur technico-commercial, et Roland Auderset, ma\u00eetre charpentier, sont les instigateurs de ce projet d'\u00e9coconstruction dont le but est d'offrir un habitat sain \u00e0 l'impact \u00e9cologique minimal. Pauline Vrolixs les accompagne en direct sur La 1\u00e8re. Ce projet est \u00e0 retrouver dans \"Aujourd'hui\" sur RTS Un le 28 juillet 2017 d\u00e8s 13h.", "alternativeExcerpt": ["Prana House Solutions est une jeune soci\u00e9t\u00e9 suisse qui propose des maisons pr\u00e9fabriqu\u00e9es en bois et en paille dites \"Ecococon\". Roberto Camarasa, sp\u00e9cialiste en \u00e9co-construction et en thermique du b\u00e2timent, et Samir Meddour, ing\u00e9nieur technico-commercial, et Roland Auderset, ma\u00eetre charpentier, sont les instigateurs de ce projet d\u2019\u00e9coconstruction dont le but est d\u2019offrir un habitat sain \u00e0 l\u2019impact \u00e9cologique minimal. Pauline Vrolixs les accompagne en direct sur La 1\u00e8re. Ce projet est \u00e0 retrouver dans \"Aujourd'hui\" sur RTS Un le 28 juillet 2017 d\u00e8s 13h."], "alternativeTitle": ["Aujourd'hui: les maisons en paille / OEP_2017-07-13T08:54:45_sequence-3", "On en parle du 13.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "A3: Avignon, Aix-en-Provence, Arles. Rencontre avec Robin Renucci, com\u00e9dien et acteur", "id": "sound-6721D069-3B97-462C-B1D3-A2C2A914006F", "durationSec": 387, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 Avignon, rencontre avec le com\u00e9dien et acteur Robin Renucci: avec \"L'Enfance \u00e0 l'oeuvre\", il interroge l'enfance, les mots de grands \u00e9crivains, dans le cadre intime d'un t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec un pianiste. \r\nUne proposition estivale d'Isabelle Carceles.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 Avignon, rencontre avec le com\u00e9dien et acteur Robin Renucci: avec \"L\u02b9Enfance \u00e0 l\u02b9oeuvre\", il interroge l\u02b9enfance, les mots de grands \u00e9crivains, dans le cadre intime d\u02b9un t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec un pianiste. \n\nUne proposition estivale d\u02b9Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["A3: Avignon, Aix-en-Provence, Arles / VER_2017-07-13T17:11:45_a3-avignon-aix-en-provence-arles", "Vertigo du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3122897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741281", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, acteur", "name": "Renucci, Robin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'emploi des a\u00een\u00e9s: d\u00e9bat entre Astrid Stuckelberger et St\u00e9phane Garelli", "id": "sound-561DB0A2-ED0B-4869-B8DD-B0BEE84B5C6F", "durationSec": 663, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Credit Suisse et UBS s'int\u00e9ressent \u00e0 la question de l'int\u00e9gration professionnelle des 55-64 ans. D\u00e9bat entre Astrid Stuckelberger, sp\u00e9cialiste des politiques de vieillissement et St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD.\r\n\r\n* * L'emploi des a\u00een\u00e9s: d\u00e9bat entre Astrid Stuckelberger et St\u00e9phane Garelli   Astrid Stuckelberger, sp\u00e9cialiste des politiques de vieillissement en Suisse et en Europe. Charg\u00e9e de cours \u00e0 l'UNIL. \r\nLes s\u00e9niors int\u00e9ressent d\u00e9cidemment beaucoup nos deux grandes banques: \u00e0 quelques jours d'intervalles, Credit Suisse et aujourd'hui UBS consacrent des \u00e9tudes \u00e0 la question de l'int\u00e9gration professionnels des 55-64 ans. A l'heure du veillissement de la population et des d\u00e9fis que cela pose pour nos syst\u00e8mes de retraites et de sant\u00e9, que faire des s\u00e9niors? Comment concilier deux constats contradictoires: nous devrons travailler plus longtemps pour assurer notre retraite, mais pass\u00e9 50 ans, un collaborateur peut vite devenir un probl\u00e8me davantage qu'une ressource. Pour en parler ce soir... \r\nSt\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne. \r\n-\tParlons franchement : pour les entreprises, et ici les banques, les s\u00e9niors sont davantage un poids qu'une ressource ??\r\n-\tCarri\u00e8re arc-en-ciel, accepter de reovir ces ambitions \u00e0 al baisse d\u00e8s 55 ans . une r\u00e9alit\u00e9 ?\r\n-\tMais que fait-on de l'exp\u00e9rience ??\r\n-\tChers, et peu flexibles disent les RH dans les grandes entreprises.\r\n-\tOn parle d'augmenter l'\u00e2ge de la retraite, \u00e0 65 ans pour les femmes mais on sait que 67 nous pend au nez d'ici ces 15-20 prochaines ann\u00e9es . or visiblement ca pose plus de probl\u00e8me aux entreprises que ca n'en r\u00e9soud !\r\n-\tEt parall\u00e8elmetn on veut augmenter l'employabilit\u00e9 des ain\u00e9s pour freiner la migration !! paradoxe !!\r\n-\tLa carri\u00e8re arc-en-ciel, \u00e7a veut dire que les seniors cotiseront moins pour leur retraite, moins pour le syst\u00e8me de sant\u00e9. Est-ce viable ?\r\nAstrid Stuckelberger, sp\u00e9cialiste des politiques de vieillissement, charg\u00e9e de cours \u00e0 l'UNIL\r\n-\tDavantage une charge, un poids, que des ressources ??\r\n-\tChers et peu flexibles . c'est aussi une r\u00e9alit\u00e9, face \u00e0 des jeunes qui en plus sont \u00e0 la page avec les nouvelles technlogies !\r\n-\tQue proposez pour r\u00e9pondre \u00e0 cela ??\r\n-\tOn se raconte des histoires quand on veut renforcer l'employabilit\u00e9 des ain\u00e9s ??\r\n-\tQui devrait montrer l'exemple ? quels secteurs ? quels m\u00e9tiers d'avenir ??", "alternativeExcerpt": ["Credit Suisse et UBS s'int\u00e9ressent \u00e0 la question de l'int\u00e9gration professionnelle des 55-64 ans. D\u00e9bat entre Astrid Stuckelberger, sp\u00e9cialiste des politiques de vieillissement et St\u00e9phane Garelli, professeur d\u2019\u00e9conomie \u00e0 l\u2019IMD."], "alternativeTitle": ["L'emploi des a\u00een\u00e9s: d\u00e9bat entre Astrid Stuckelberger et St\u00e9phane Garelli / FOR_2017-07-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8776706.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8757414", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chercheuse \u00e0 l'institut de sant\u00e9 globale, Privat docent \u00e0 la Facult\u00e9 d m\u00e9decine de l'UNIGE et charg\u00e9e de cours \u00e0 l'UNIL ", "name": "Stuckelberger, Astrid", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur d'\u00e9conomie", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8757400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: pourquoi les salles s'appellent toutes Rex, Corso, Lux, etc.", "id": "sound-6EC3D5FF-AFFE-490C-83F9-16561E098962", "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival de Locarno, qui d\u00e9voilait le programme de sa 70e \u00e9dition hier \u00e0 Berne, s'appr\u00eate \u00e0 inaugurer quatre nouvelles salles, dont un Ex-Rex enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 et rebaptis\u00e9 GranRex. \r\nMario Timbal, directeur administratif du festival, explique les raisons de cette r\u00e9novation. Quant \u00e0 Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 la Section cin\u00e9ma de l'Universit\u00e9 de Lausanne, il explique pourquoi les cin\u00e9mas portent, un peu partout en Europe, les m\u00eames noms. Par Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Le Festival de Locarno, qui d\u00e9voilait le programme de sa 70e \u00e9dition hier \u00e0 Berne, s\u02b9appr\u00eate \u00e0 inaugurer quatre nouvelles salles, dont un Ex-Rex enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 et rebaptis\u00e9 GranRex. \n\nMario Timbal, directeur administratif du festival, explique les raisons de cette r\u00e9novation. Quant \u00e0 Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche \u00e0 la Section cin\u00e9ma de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne, il explique pourquoi les cin\u00e9mas portent, un peu partout en Europe, les m\u00eames noms. Par Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: pourquoi les salles s'appellent toutes Rex, Corso, Lux, etc. / VER_2017-07-13T17:21:45_cinema-pourquoi-les-salles-s-appellent-t", "Vertigo du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741281", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tour de France: Romain Bardet remporte la 12e \u00e9tape et Fabio Aru s'empare du maillot jaune", "id": "sound-267A0C02-C889-45CB-A396-092072CFB0AA", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Fran\u00e7ais Romain Bardet a remport\u00e9 la 12e \u00e9tape du tour de France ce jeudi entre Pau et Peyragudes, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Au classement g\u00e9n\u00e9ral, l'Italien Fabio Aru s'empare du maillot jaune de Chris Froome. Le Britannique a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la peine dans les derniers m\u00e8tres de course.\r\n\r\n* * Tour de France: Romain Bardet remporte la 12e \u00e9tape et Fabio Aru s'empare du maillot jaune  \r\nVictoire fran\u00e7aise et changement de leader sur le Tour de France. \r\nRomain Bardet a remport\u00e9 la 12e \u00e9tape aujourd'hui entre Pau et Peyragudes dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. \r\nAu classement g\u00e9n\u00e9ral:L'Italien Fabio Aru s'empare du maillot jaune de Chris Froome. \r\nLe Britannique a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la peine dans les derniers m\u00e8tres de course. \r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur la Grande boucle. On assiste au Tour de France le plus ouvert depuis bien longtemps. \r\nDIALOGUE   \r\n****Chris Froome, moralement, est touch\u00e9 apr\u00e8s cette 1\u00e8re \u00e9tape des Pyr\u00e9n\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le Fran\u00e7ais Romain Bardet a remport\u00e9 la 12e \u00e9tape du tour de France ce jeudi entre Pau et Peyragudes, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Au classement g\u00e9n\u00e9ral, l'Italien Fabio Aru s'empare du maillot jaune de Chris Froome. Le Britannique a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la peine dans les derniers m\u00e8tres de course."], "alternativeTitle": ["Tour de France: Romain Bardet remporte la 12e \u00e9tape et Fabio Aru s'empare du maillot jaune / FOR_2017-07-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8776731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8757414", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8757404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\"\u00catre en BAIL\" ou \"BAE\", quand l'amour flirt avec l'amiti\u00e9", "id": "sound-E83831A9-2943-44D3-91B6-8996340B1171", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parlez-vous djeun's? En \u00e9coutant les adolescents d'aujourd'hui, vous en avez dout\u00e9. D'abr\u00e9viations en expressions, en passant par des gestes et du verlan, la langue des jeunes rec\u00e8le de myst\u00e8res qu'On en parle vous propose de d\u00e9crypter.  Une s\u00e9rie en cinq parties de Pauline Vrolixs, r\u00e9alis\u00e9e par Jean-Claude Gailly et Matthias Br\u00f6nnimann.\r\n\r\n* * Parlez-vous djeun's? En \u00e9coutant les adolescents d'aujourd'hui, vous en avez dout\u00e9. D'abr\u00e9viations en expressions, en passant par des gestes et du verlan, la langue des jeunes rec\u00e8le de myst\u00e8res qu'On en parle vous propose de d\u00e9crypter.  Une s\u00e9rie en cinq parties de Pauline Vrolixs, r\u00e9alis\u00e9e par Jean-Claude Gailly et Matthias Br\u00f6nnimann.", "alternativeExcerpt": ["Parlez-vous djeun's? En \u00e9coutant les adolescents d'aujourd'hui, vous en avez dout\u00e9. D'abr\u00e9viations en expressions, en passant par des gestes et du verlan, la langue des jeunes rec\u00e8le de myst\u00e8res qu'On en parle vous propose de d\u00e9crypter. Une s\u00e9rie en cinq parties de Pauline Vrolixs, r\u00e9alis\u00e9e par Jean-Claude Gailly et Matthias Br\u00f6nnimann."], "alternativeTitle": ["\"\u00catre en BAIL\" ou \"BAE\", quand l'amour flirt avec l'amiti\u00e9 / OEP_2017-07-13T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 13.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: Patrice Lumumba : Episode 4/5", "id": "sound-C92E0FD7-5C30-462C-84C6-C5E2AA3627B4", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode 4/5\r\nLe 17 janvier 1961 Patrice Lumumba, ancien Premier ministre congolais et figure principale de l'ind\u00e9pendance, est sauvagement assassin\u00e9...\r\n\r\n* * Cette deuxi\u00e8me s\u00e9rie s'int\u00e9resse \u00e0 Patrice Lumumba, ancien Premier ministre congolais et figure principale de l'ind\u00e9pendance, sauvagement assassin\u00e9 le 17 janvier 1961.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 13.07.2017", "Histoire vivante du 13.07.2017", "Assassinats politiques: Patrice Lumumba / HV_2017-07-13T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: Patrice Lumumba / HV_2017-07-13T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 4/5\nLe 17 janvier 1961 Patrice Lumumba, ancien Premier ministre congolais et figure principale de l'ind\u00e9pendance, est sauvagement assassin\u00e9...", "Episode 4/5\nLe 17 janvier 1961 Patrice Lumumba, ancien Premier ministre congolais et figure principale de l'ind\u00e9pendance, est sauvagement assassin\u00e9..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741228", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741228", "ece-8741227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Peut-on encore \u00eatre zen aujourd'hui ?", "id": "sound-860400EE-AC07-4A71-AA76-C62ADA398AEC", "durationSec": 2124, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 15:48:36-15:49:05 / * Etre zen : utilis\u00e9 \u00e0 tout bout de champ, le mot est devenu une promesse de tranquillit\u00e9 dans un monde qui serait plus stressant et plus angoiss\u00e9 que jamais. Mais qu'est-ce que cela signifie, \u00eatre \"zen\" ? A quelle r\u00e9alit\u00e9 cela renvoie-t-il ? Cette discipline est-elle seulement applicable \u00e0 nos modes de vie contemporain ? Comment \u00eatre zen ? Le ma\u00eetre zen Dogen nous remet les id\u00e9es au clair.\r\nInvit\u00e9s : Anthony Bekirov \u00e9tudiant en japonais\r\net Alexandre Jollien, \u00e9crivain et philosophe", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 13.07.2017", "Peut-on encore \u00eatre zen aujourd'hui ? / PIV_2017-07-13T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 13.07.2017", "Peut-on encore \u00eatre zen aujourd'hui ? / PIV_2017-07-13T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Etre zen : utilis\u00e9 \u00e0 tout bout de champ, le mot est devenu une promesse de tranquillit\u00e9 dans un monde qui serait plus stressant et plus angoiss\u00e9 que jamais. Mais qu'est-ce que cela signifie, \u00eatre \"zen\" ? A quelle r\u00e9alit\u00e9 cela renvoie-t-il ? Cette discipline est-elle seulement applicable \u00e0 nos modes de vie contemporain ? Comment \u00eatre zen ? Le ma\u00eetre zen Dogen nous remet les id\u00e9es au clair.\nInvit\u00e9s : Anthony Bekirov \u00e9tudiant en japonais\net Alexandre Jollien, \u00e9crivain et philosophe", "Etre zen : utilis\u00e9 \u00e0 tout bout de champ, le mot est devenu une promesse de tranquillit\u00e9 dans un monde qui serait plus stressant et plus angoiss\u00e9 que jamais. Mais qu'est-ce que cela signifie, \u00eatre \"zen\" ? A quelle r\u00e9alit\u00e9 cela renvoie-t-il ? Cette discipline est-elle seulement applicable \u00e0 nos modes de vie contemporain ? Comment \u00eatre zen ? Le ma\u00eetre zen Dogen nous remet les id\u00e9es au clair.\nInvit\u00e9s : Anthony Bekirov \u00e9tudiant en japonais\net Alexandre Jollien, \u00e9crivain et philosophe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741304", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, ", "name": "Jollien, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Philosophe et \u00e9crivain", "name": "Bekirov, Anthony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741304", "ece-8741303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du mercure dans l'oc\u00e9an Arctique ou quand la toundra sert de passeuse", "id": "sound-BE709B78-5A68-4A6E-A9D0-B38AC71B7A45", "durationSec": 765, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une vieille \u00e9nigme vient d'\u00eatre r\u00e9solue, celle de la pr\u00e9sence de mercure dans l'oc\u00e9an Arctique. Une \u00e9tude d\u00e9montre que la v\u00e9g\u00e9tation et les sols de la toundra s\u00e9questrent le mercure atmosph\u00e9rique avant de le lib\u00e9rer en grande quantit\u00e9 vers l'Arctique et sa faune. \r\nLes d\u00e9tails avec le biog\u00e9ochimiste de l'environnement Yannick Agnan, l'un des auteurs de cette \u00e9tude, au micro d'Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Une vieille \u00e9nigme vient d\u2019\u00eatre r\u00e9solue, celle de la pr\u00e9sence de mercure dans l\u2019oc\u00e9an Arctique. Une \u00e9tude d\u00e9montre que la v\u00e9g\u00e9tation et les sols de la toundra s\u00e9questrent le mercure atmosph\u00e9rique avant de le lib\u00e9rer en grande quantit\u00e9 vers l\u2019Arctique et sa faune. \n\nLes d\u00e9tails avec le biog\u00e9ochimiste de l'environnement Yannick Agnan, l\u2019un des auteurs de cette \u00e9tude, au micro d\u2019Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Du mercure dans l'oc\u00e9an Arctique ou quand la toundra sert de passeuse / CQFD_2017-07-13T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 13.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biog\u00e9ochimiste de l'environnement au laboratoire Milieux environnementaux, transferts et interaction", "name": "Agnan, Yannick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8741296"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Musiciens d'ailleurs vivant en Suisse: rencontres. -2.La ballade de Chuck Berry 4/4. -3.Rencontre avec le pianiste Lucas Debargue", "id": "sound-7BC66FC6-B150-4B0C-91CB-8BF0797F5DE2", "durationSec": 3920, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMusiciens d'ailleurs vivant en Suisse: rencontres\r\nLa ballade de Chuck Berry\r\nRencontre avec le pianiste Lucas Debargue1.Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de partir de chez eux. De l\u00e0 o\u00f9 ils ont grandi. Pour s'installer ailleurs. En Suisse. Pour s'\u00e9loigner ou pour se rapprocher. Les deux parfois. Dans leurs bagages: leur culture et leur musique. On peut les entendre sur nos sc\u00e8nes, dans nos radios, dans nos \u00e9coles et conservatoires, ils sont partie int\u00e9grante de notre sc\u00e8ne romande, pour notre plus grande richesse. Pour raconter ce chemin au pr\u00e9sent de l'indicatif, quatre invit\u00e9s ont r\u00e9pondu \u00e0 notre invitation.\r\nAujourd'hui, David Brito, contrebassiste, compositeur et professeur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, est l'invit\u00e9 d'Ivor Malherbe.. -2.La disparition de Chuck Berry en mars 2017, c'est comme si on avait vol\u00e9 leur enfance aux rockeurs septuag\u00e9naires. De nombreux hommages ont salu\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s du rockeur et, au-del\u00e0 de la musique, ces r\u00e9flexions n'ont pas oubli\u00e9 la dimension politique de la carri\u00e8re de Chuck Berry. D\u00e9but juin 2017, sortait un album posthume, sobrement intitul\u00e9 \"Chuck\".\r\nUne s\u00e9rie de Beno\u00eet Perrier dans une r\u00e9alisation de Jean-Pascal Mages.. -3.En juin 2017, le ph\u00e9nom\u00e9nal pianiste Lucas Debargue \u00e9tait l'invit\u00e9 du Festival Lavaux Classic.\r\nVirginie Falquet l'a rencontr\u00e9 \u00e0 cette occasion \u00e0 Cully.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 13.07.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-07-13T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 13.07.2017", "Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres / MTC_2017-07-13T17:06:00_musiciens-d-ailleurs-vivant-en-suisse-re", "La ballade de Chuck Berry 4/4 / MTC_2017-07-13T17:06:00_la-ballade-de-chuck-berry-4-4", "Rencontre avec le pianiste Lucas Debargue / MTC_2017-07-13T17:06:00_rencontre-avec-le-pianiste-lucas-debargu", "Narcisse / MTC_2017-07-13T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-07-13T17:06:00_chronique", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-07-13T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres\nLa ballade de Chuck Berry\nRencontre avec le pianiste Lucas Debargue", "Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de partir de chez eux. De l\u00e0 o\u00f9 ils ont grandi. Pour s\u02b9installer ailleurs. En Suisse. Pour s\u02b9\u00e9loigner ou pour se rapprocher. Les deux parfois. Dans leurs bagages: leur culture et leur musique. On peut les entendre sur nos sc\u00e8nes, dans nos radios, dans nos \u00e9coles et conservatoires, ils sont partie int\u00e9grante de notre sc\u00e8ne romande, pour notre plus grande richesse. Pour raconter ce chemin au pr\u00e9sent de l\u02b9indicatif, quatre invit\u00e9s ont r\u00e9pondu \u00e0 notre invitation.\nAujourd\u02b9hui, David Brito, contrebassiste, compositeur et professeur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, est l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9Ivor Malherbe.", "La disparition de Chuck Berry en mars 2017, c\u2019est comme si on avait vol\u00e9 leur enfance aux rockeurs septuag\u00e9naires. De nombreux hommages ont salu\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s du rockeur et, au-del\u00e0 de la musique, ces r\u00e9flexions n\u2019ont pas oubli\u00e9 la dimension politique de la carri\u00e8re de Chuck Berry. D\u00e9but juin 2017, sortait un album posthume, sobrement intitul\u00e9 \"Chuck\".\nUne s\u00e9rie de Beno\u00eet Perrier dans une r\u00e9alisation de Jean-Pascal Mages.", "En juin 2017, le ph\u00e9nom\u00e9nal pianiste Lucas Debargue \u00e9tait l'invit\u00e9 du Festival Lavaux Classic.\nVirginie Falquet l'a rencontr\u00e9 \u00e0 cette occasion \u00e0 Cully.", "Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres\nLa ballade de Chuck Berry\nRencontre avec le pianiste Lucas Debargue"], "imageURL": "//www.rts.ch/6808966.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741124", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste", "name": "Brito, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741124", "ece-8741121"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "75 ans de l'OCL (9/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E0CD9700-3E2A-4F62-82CA-F983F817D48B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 2909, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre", "histoire"], "excerpt": "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.", "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 13.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-13T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 13.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-13T18:30:00_quai-des-orfevres"], "alternativeExcerpt": ["En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres.", "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres."], "imageURL": "//www.rts.ch/4267958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741158", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicographe", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741158", "ece-8741157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron rencontre Angela Merkel et Donald Trump: interview de Dominique Mo\u00efsi", "id": "sound-6712BBB7-3C23-4154-BA0D-EF88A838D7CC", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mo\u00efsi , Dominique\r\nEmmanuel Macron a accueilli la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel ce jeudi et, quelques heures plus tard, Donald Trump, qui assistera aux c\u00e9l\u00e9brations du 14 juillet. Interview de Dominique Mo\u00efsi, g\u00e9opoliticien et conseiller sp\u00e9cial de l'Institut fran\u00e7ais de relations internationales (IFRI).\r\n\r\n* * Emmanuel Macron rencontre Angela Merkel et Donald Trump: interview de Dominique Mo\u00efsi  \r\nRenaud : Paris prend des airs de capitale mondiale de la diplomatie aujourd'hui, Christian.\r\nEn effet, double rencontre au somment pour le pr\u00e9sident Emmanuel Macron. Donald Trump a fait son arriv\u00e9e en milieu d'apr\u00e8s-midi, il est l'h\u00f4te d'honneur de l'Elys\u00e9e pour les festivit\u00e9s du 14 juillet. On va y revenir. \r\nCar Emmanuel Macron a eu une journ\u00e9e tr\u00e8s occup\u00e9e. Il recevait ce matin la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel. Avec plusieurs d\u00e9cisions importantes \r\nOn va s'y arr\u00eater quelques instants avec vous Dominique Mo\u00efsi, bonsoir Monsieur !\r\ng\u00e9opoliticien et conseiller sp\u00e9cial de l'Institut fran\u00e7ais de relations internationales (IFRI).\r\n-\tla s\u00e9curit\u00e9, fiscalit\u00e9 des entreprises, la technologie, le climat, la gouvernance de la zone euro  . c'est le grand retour du couple franco-allemand aujourd'hui ??\r\n-\tGouvernance de la zone euro : budget de la zone, ministre europ\u00e9en des finances, des propositions de Macron . Merkel se dit int\u00e9ress\u00e9e, se serait un changement majeur !\r\n-\tParis, capitale de la diplomatie occidentale aujourd'hui ! Macron replace la France ?\r\n-\tMais n'est-ce pas contradictoire : Merkel le matin, Trump l'apr\u00e8s-midi ? peut-on avoir la pr\u00e9tention d'\u00eatre ami avec tout le monde ??\r\n-\tRencontre avec Trump, on sent bien l'int\u00e9r\u00eat diplomatique, mais n'est-ce pas problmatique de s'afficher avec un pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui en terme de valeurs se situe \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 l'oppos\u00e9 de tout ce que veut repr\u00e9senter Macron ? \r\n-\tTrump : quel contraste entre les 2 hommes !!! Climat ; moralisation ; europe ; complexit\u00e9 de la pens\u00e9e ; redonner du lustre \u00e0 la fonction . tout l'inverse !!\r\n-\tles britanniques ont renonc\u00e9 !\r\n-\tMerkel dit plus clairement ce qu'elle pense\r\n-\t\u00ab je ne d\u00e9sesp\u00e8re jamais de convaincre \u00bb\r\n-\tPoint de convergence : la lutte contre le terrorisme . mais tout le monde est d'accord ici !!", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron a accueilli la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel ce jeudi et, quelques heures plus tard, Donald Trump, qui assistera aux c\u00e9l\u00e9brations du 14 juillet. Interview de Dominique Mo\u00efsi, g\u00e9opoliticien et conseiller sp\u00e9cial de l'Institut fran\u00e7ais de relations internationales (IFRI)."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron rencontre Angela Merkel et Donald Trump: interview de Dominique Mo\u00efsi / FOR_2017-07-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7280586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8757414", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8757401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Ma th\u00e8se en 180 secondes: Val\u00e9rie Wyssbrod et l'exploitation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques marines", "id": "sound-91432B30-6D7D-488F-91AB-D8AF76A4189C", "durationSec": 718, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 3 au 13 juillet 2017, \"CQFD\" met en lumi\u00e8re le formidable travail de vulgarisation r\u00e9alis\u00e9 par les candidats du concours \"Ma th\u00e8se en 180 secondes\". Le challenge: raconter sa th\u00e8se en trois minutes devant un public profane. \r\nAujourd'hui: Sarah Dirren a invit\u00e9 Val\u00e9rie Wyssbrod, de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, pour sa th\u00e8se sur l'exploitation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques marines hors juridiction nationale.\r\n\r\nDu 3 au 13 juillet 2017, \"CQFD\" met en lumi\u00e8re le formidable travail de vulgarisation r\u00e9alis\u00e9 par les candidats du concours \"Ma th\u00e8se en 180 secondes\". Le challenge: raconter sa th\u00e8se en trois minutes devant un public profane. \r\nAujourd'hui: Sarah Dirren a invit\u00e9 Val\u00e9rie Wyssbrod, de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, pour sa th\u00e8se sur l'exploitation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques marines hors juridiction nationale.", "alternativeExcerpt": ["Du 3 au 13 juillet 2017, \"CQFD\" met en lumi\u00e8re le formidable travail de vulgarisation r\u00e9alis\u00e9 par les candidats du concours \"Ma th\u00e8se en 180 secondes\". Le challenge: raconter sa th\u00e8se en trois minutes devant un public profane. \n\nAujourd'hui: Sarah Dirren a invit\u00e9 Val\u00e9rie Wyssbrod, de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, pour sa th\u00e8se sur l'exploitation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques marines hors juridiction nationale."], "alternativeTitle": ["Ma th\u00e8se en 180 secondes: Val\u00e9rie Wyssbrod et l'exploitation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques marines / CQFD_2017-07-13T10:04:00_sequence-3", "CQFD du 13.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorante en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, participante au concours MT180 (Ma th\u00e8se en 180 secondes), MT180''", "name": "Wyssbrod, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8741297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les circonstances du meurtre de l'opposant russe Boris Nemtsov toujours incertaines", "id": "sound-41E0DB52-9A59-474D-AD0A-598D25E971F8", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La justice russe a condamn\u00e9 ce jeudi cinq personnes pour le meurtre de l'opposant Boris Nemtsov, tu\u00e9 aux pieds du Kremlin en f\u00e9vrier 2015. Il ne s'agit que des ex\u00e9cutants. Deux ans apr\u00e8s les faits, on ignore encore qui sont les commanditaires, et pourquoi il a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9.\r\n\r\n* * Les circonstances du meurtre de l'opposant russe Boris Nemtsov toujours incertaines  \r\nOn se rend tout de suite en Russie pour parler d'un autre opposant c\u00e9l\u00e8bre: Boris Nemtsov, tu\u00e9 aux pieds du Kremlin en f\u00e9vrier 2015... La justice russe a condamn\u00e9 ce matin 5 personnes pour le meurtre de l'opposant. Mais il ne s'agit que des ex\u00e9cutants... Isabelle Cornaz, deux ans apr\u00e8s les faits, on ignore encore qui sont les commanditaires, et pourquoi Nemtsvov a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9...\r\nCe proc\u00e8s se termine avec plus de questions que de r\u00e9ponses. Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es. A des peines qui vont de 11 \u00e0 20 ans de prison. Il s'agit de 5 ressortissants tch\u00e9tch\u00e8nes, qui plaident non coupable. Celui qui est consid\u00e9r\u00e9 comme l'ex\u00e9cutant direct ayant tir\u00e9 sur Boris Nemtsov dit avoir tortur\u00e9 au moment des aveu... la famille de l'opposant n'est pas satisfaite non plus, ni de l'enqu\u00eate ni du proc\u00e8s. Car le commanditaire de l'assassinat n'a pas \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9.\r\nCertains suspects potentiels n'ont pas \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s par les enqu\u00eateurs\u00a0?\r\nC'est le reproche de la famille de Boris Nemtsov. Ils auraient voulu que soit interrog\u00e9 notamment Rouslan Guereme\u00efev, l'un des chefs du bataillon pour lequel travaillait l'homme qui a tir\u00e9 sur Boris Nemtsov. Selon eux, ce Rouslan Guereme\u00efev, pourrait \u00eatre l'organisateur de l'assassinat. Mais il \u00a0n'a pas r\u00e9pondu aux convocations. La famille voulait aussi que Ramzan Kadyrov lui-m\u00eame, le pr\u00e9sident tch\u00e9tch\u00e8ne, soit interrog\u00e9... mais ca n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas. \r\n\u00a0Est-ce qu'il s'agit d'un assassinat politique\u00a0? Boris Nemtsov \u00e9tait tr\u00e8s critique de Vladimir poutine et de son prot\u00e9g\u00e9, Ramzan Kadyrov...\r\nOn ne sait pas, en fait on ne sait rien des raisons du meurtre. Si ce n'est que les ex\u00e9cutants, eux, auraient tu\u00e9 Boris Nemtsov, pour de l'argent, une somme de 240'00 francs. Mais des mains de qui, \u00e7a on ne sait pas. Dans un premier temps, les enqu\u00eateurs avaient \u00e9mis l'hypoth\u00e8se que Nemtsov ait pu \u00eatre tu\u00e9 pour un motif religieux, parce qu'il avait pris la d\u00e9fense de Charlie Hebdo apr\u00e8s les attaques de Paris. Mais par la suite, l'enqu\u00eate a montr\u00e9s que les ex\u00e9cutants avaient commenc\u00e9 \u00e0 organiser le meurtre de Boris Nemtsov plusieurs mois avant le drame de Charlie Hebdo.\r\nEst-ce qu'il y a des doutes sur le fait que les personnes condamn\u00e9es sont bien celles qui ont ex\u00e9cut\u00e9 le meurtre?\r\nPas directement. Mais il y a des zones d'ombre dans ce proc\u00e8s en g\u00e9n\u00e9ral. Les enqu\u00eateurs n'ont pas interrog\u00e9s d'autres personnes proches du groupe des accus\u00e9s. Un autre suspect s'est donn\u00e9 la mort au moment o\u00f9 il \u00e9tait interpell\u00e9 par la police. Enfin, on n'a pas de preuve vid\u00e9o de bonne qualit\u00e9 de la sc\u00e8ne du meurtre de Nemtsov, alors qu'il a lieu dans une zone extr\u00eamement contr\u00f4l\u00e9e, devant les murailles du Kremlin. Mais les services comp\u00e9tents de l'Etat n'ont jamais livr\u00e9s leurs enregistrements de ces cam\u00e9ras de surveillances.", "alternativeExcerpt": ["La justice russe a condamn\u00e9 ce jeudi cinq personnes pour le meurtre de l'opposant Boris Nemtsov, tu\u00e9 aux pieds du Kremlin en f\u00e9vrier 2015. Il ne s'agit que des ex\u00e9cutants. Deux ans apr\u00e8s les faits, on ignore encore qui sont les commanditaires, et pourquoi il a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les circonstances du meurtre de l'opposant russe Boris Nemtsov toujours incertaines / FOR_2017-07-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8775490.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8757414", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8757406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chouette!", "source": "siranau", "title": "Les animaux dans l'histoire de la M\u00e9decine: Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences", "id": "sound-7C820E65-25B6-4D8E-A888-FF711BDE5929", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Depuis l'antiquit\u00e9, l'homme a appris par l'observation, la dissection puis gr\u00e2ce \u00e0 l'exp\u00e9rimentation animale. Heureusement tr\u00e8s r\u00e9glement\u00e9e aujourd'hui, les animaux et la m\u00e9decine partagent une tr\u00e8s longue histoire commune.\r\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Francesco Panese professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Chouette ! du 13.07.2017", "Chouette ! du 13.07.2017", "Les animaux dans l'histoire de la M\u00e9decine: Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences / CHO_2017-07-13T11:04:15_chouette", "Les animaux dans l'histoire de la M\u00e9decine: Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences / CHO_2017-07-13T11:04:15_chouette"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741806.image", "alternativeExcerpt": ["Depuis l'antiquit\u00e9, l'homme a appris par l'observation, la dissection puis gr\u00e2ce \u00e0 l'exp\u00e9rimentation animale. Heureusement tr\u00e8s r\u00e9glement\u00e9e aujourd'hui, les animaux et la m\u00e9decine partagent une tr\u00e8s longue histoire commune.\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Francesco Panese professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Depuis l'antiquit\u00e9, l'homme a appris par l'observation, la dissection puis gr\u00e2ce \u00e0 l'exp\u00e9rimentation animale. Heureusement tr\u00e8s r\u00e9glement\u00e9e aujourd'hui, les animaux et la m\u00e9decine partagent une tr\u00e8s longue histoire commune.\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Francesco Panese professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741222", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue et sociologue, dir.du mus\u00e9e la Fondation de la main, Sociologue", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741222", "ece-8741221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du dissident chinois et Nobel de la paix Liu Xiaobo: interview de Marie Holzman", "id": "sound-8890C361-990A-46C4-A692-8608C8118445", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Holzmann, Marie\r\nLe dissident chinois Liu Xiaobo est mort jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 61 ans, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s de la province du Liaoning, o\u00f9 le prix Nobel de la paix 2010 \u00e9tait hospitalis\u00e9 pour un cancer du foie en phase terminale. Interview de Marie Holzman, pr\u00e9sidente de Solidarit\u00e9 Chine.\r\n\r\n* * D\u00e9c\u00e8s du dissident chinois et Nobel de la paix Liu Xiaobo: interview de Marie Holzman  \r\nLOU-SIAO-BO, le dissident chinois et  laur\u00e9at du prix Nobel de la Paix en 2010  est mort aujourd'hui d'un cancer apr\u00e8s 8 ans en d\u00e9tention. Il avait 61 ans. B\u00eate noire du r\u00e9gime communiste, LOU-SIAO-BO \u00e9tait lune des grandes figures du mouvement d\u00e9mocratiques du printemps de P\u00e9kin en 1989. Sur la place Tienanem. \r\nIl est le premier nobel de la Paix depuis 1938 \u00e0 d\u00e9c\u00e9der en captivit\u00e9. \r\nEt nous allons lui rendre hommage avec Marie Holzmann, bonsoir Madame !\r\nsinologue et pr\u00e9sidente de Solidarit\u00e9s Chine, une organisation de soutien aux dissidents chinois, c'est d'ailleurs un dissident qui vous a appris tout \u00e0 l'heure le d\u00e9c\u00e8s du prix Nobel...\r\n--\tMort en captivit\u00e9 . comment expliquer que le pr\u00e9sident Xi se soit montr\u00e9 si intraitable, malgr\u00e9 les protestations internationales qui se sont multipli\u00e9es ces derni\u00e8res semaines ??\r\n-\tPourquoi est-il un symbole si fort du combat pour la d\u00e9mocratie en Chine ?\r\n-\tUn homme qui avait aussi des zones d'ombres ; il a beaucoup soutenu la guerre de George Bush en Irak . c'\u00e9tait un va-t-en guerre ?\r\n-\tIl a id\u00e9alis\u00e9 l'occident ?? \r\n-\tQuel sera son h\u00e9ritage . dur d'\u00eatre dissident aujour'dhui dans ce pays !\r\n-\t\r\nQue sait-on des circonstances pr\u00e9cises de son d\u00e9c\u00e8s? \r\nPourquoi P\u00e9kin ne l'a-t-il pas laiss\u00e9 sortir du pays alors que des m\u00e9decins occidentaux estimaient qu'il \u00e9tait transportable?\r\nQuelles peuvent \u00eatre les retomb\u00e9es de cette mort? Quelle \u00e9tait son image pour l'homme de la rue, le Chinois moyen? \r\nOn imagine que les m\u00e9dias chinois vont taire sa dispartion...\r\nLaisse-t-il un h\u00e9ritage?\r\nLa r\u00e9pression des dissidents s'est-elle renforc\u00e9e avec l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident Xi Jing Ping?\r\nY a-t-il encore d\u00e9sormais une ou plusieurs figures qui symbolisent la r\u00e9sistance au pouvoir communiste?", "alternativeExcerpt": ["Le dissident chinois Liu Xiaobo est mort jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 61 ans, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s de la province du Liaoning, o\u00f9 le prix Nobel de la paix 2010 \u00e9tait hospitalis\u00e9 pour un cancer du foie en phase terminale. Interview de Marie Holzman, pr\u00e9sidente de Solidarit\u00e9 Chine."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s du dissident chinois et Nobel de la paix Liu Xiaobo: interview de Marie Holzman / FOR_2017-07-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7211099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8757414", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8757409"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "(France Musique) Les grands entretiens de France Musique: Leonardo Garcia Alarcon (4/5)", "id": "sound-D01930FE-82B2-4D97-954C-53360BF60359", "durationSec": 1453, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nUn chef dans le monde.\r\nDernier volet de l'entretien avec le chef argentin. O\u00f9 l'on revient au pays natal, \u00e0 ses monstres sacr\u00e9s (Borges, Carlos Kleiber, Argerich, Barenboim). Et la place d'un musicien dans un monde tourment\u00e9...\r\nProducteur St\u00e9phane Grant\r\nEmission r\u00e9alis\u00e9e par P\u00e9rine Menguy", "alternativeExcerpt": ["Un chef dans le monde.\nDernier volet de l'entretien avec le chef argentin. O\u00f9 l'on revient au pays natal, \u00e0 ses monstres sacr\u00e9s (Borges, Carlos Kleiber, Argerich, Barenboim). Et la place d'un musicien dans un monde tourment\u00e9...\nProducteur St\u00e9phane Grant\nEmission r\u00e9alis\u00e9e par P\u00e9rine Menguy", "Un chef dans le monde.\nDernier volet de l'entretien avec le chef argentin. O\u00f9 l'on revient au pays natal, \u00e0 ses monstres sacr\u00e9s (Borges, Carlos Kleiber, Argerich, Barenboim). Et la place d'un musicien dans un monde tourment\u00e9...\nProducteur St\u00e9phane Grant\nEmission r\u00e9alis\u00e9e par P\u00e9rine Menguy", "Un chef dans le monde.\nDernier volet de l'entretien avec le chef argentin. O\u00f9 l'on revient au pays natal, \u00e0 ses monstres sacr\u00e9s (Borges, Carlos Kleiber, Argerich, Barenboim). Et la place d'un musicien dans un monde tourment\u00e9...\nProducteur St\u00e9phane Grant\nEmission r\u00e9alis\u00e9e par P\u00e9rine Menguy"], "alternativeTitle": ["Les grands entretiens de France Musique: Leonardo Garcia Alarcon (4/5)", "Les grands entretiens de France Musique: Leonardo Garcia Alarcon (4/5) / VSS_2017-07-13T10:15:52_versus-ecouter", "Les grands entretiens de France Musique: Leonardo Garcia Alarcon (4/5) / VSS_2017-07-13T10:15:52_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741138", "ece-8741134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Mon nombril en lettres de feu", "id": "sound-278C2F01-C7CB-4244-8752-2A30987412C8", "durationSec": 2218, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bienvenue dans MON \u00e9mission!\r\n\r\n* * Bienvenue dans MON \u00e9mission!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 13.07.2017", "Airs de rien du 13.07.2017", "Mon nombril en lettres de feu / ADR_2017-07-13T20:03:45_airs-de-rien", "Mon nombril en lettres de feu / ADR_2017-07-13T20:03:45_airs-de-rien"], "imageURL": "//www.rts.ch/8753069.image", "alternativeExcerpt": ["Bienvenue dans MON \u00e9mission!", "Bienvenue dans MON \u00e9mission!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741243", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741243", "ece-8741242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Habits et protection solaire: quel efficacit\u00e9?", "id": "sound-B3EB134C-7A79-47FF-A3AC-2C1668535CC7", "durationSec": 656, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les v\u00eatements \u00e9tiquet\u00e9s avec des indices de protection solaire UTF 30 ou UTF 50+ sont-ils fiables? Un simple v\u00eatement est-il suffisant? Quels sont les conseils g\u00e9n\u00e9raux en mati\u00e8re de protection solaire? Andr\u00e9 Zurn, dermatologue \u00e0 Lausanne, r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Les v\u00eatements \u00e9tiquet\u00e9s avec des indices de protection solaire UTF 30 ou UTF 50+ sont-ils fiables? Un simple v\u00eatement est-il suffisant? Quels sont les conseils g\u00e9n\u00e9raux en mati\u00e8re de protection solaire? Andr\u00e9 Zurn, dermatologue \u00e0 Lausanne, r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Les v\u00eatements \u00e9tiquet\u00e9s avec des indices de protection solaire UTF 30 ou UTF 50+ sont-ils fiables? Un simple v\u00eatement est-il suffisant? Quels sont les conseils g\u00e9n\u00e9raux en mati\u00e8re de protection solaire? Andr\u00e9 Zurn, dermatologue \u00e0 Lausanne, r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Habits et protection solaire: quel efficacit\u00e9? / OEP_2017-07-13T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 13.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dermatologue", "name": "Zurn, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8741284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il remplacer la Rauracienne? D\u00e9bat entre Yves Petignat et Pierre-Andr\u00e9 Comte", "id": "sound-E66C6B00-CEEE-489D-B85F-2A5ACC529437", "durationSec": 734, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Peitignat, Yves \r\nCertains estiment que la Rauracienne, l'hymne jurassien par excellence, est devenu trop pesant, plut\u00f4t facteur de division que de rassemblement, et qu'il faudrait oser le remplacer. D\u00e9bat entre Yves Petignat, journaliste et Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du rassemblement jurassien.\r\n\r\n* * Faut-il remplacer la Rauracienne? D\u00e9bat entre Yves Petignat et Pierre-Andr\u00e9 Comte   \r\nDIGAS\r\nVous l'aurez sans doute reconnue : c'\u00e9tait bien sur la Rauracienne, l'hymen jurassien par excellence. Celle que vous venez d'entendre \u00e9tait historique, puisqu'elle a \u00e9t\u00e9 chant\u00e9e le fameux 18 juin 2017, juste apr\u00e8s le r\u00e9sultat du vote, devant l'H\u00f4tel de Ville de Moutier.\r\nReste que les symboles, parfois, ont leurs limites. Certains estiment que ce chant est devenu trop pesant, plut\u00f4t facteur de division que de rassemblement. Et qu'il faudrait donc oser le remplacer. \r\nC'est votre cas Yves Petignat, bonsoir !\r\nJournaliste, ancien confr\u00e8re du Temps, ancien porte-parole aussi du gouvernement jurassien.\r\nEt Pierre-Andr\u00e9 Comte est \u00e9galement avec nous, bonsoir \u00e0 vous !\r\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du rassemblement jurassien.\r\nAlors, que faire avec cette Rauracienne .\r\nYves Peitignat\r\n-\tVous avez r\u00e9cemment publi\u00e9 une tribune tr\u00e8s remarqu\u00e9e dans les colonnes du Quotidien jurassien, ou vous demander de r\u00e9\u00e9crire le texte . elle est devenu un facteur de division ?\r\n-\tSigne de soumission pour les anti-s\u00e9paratistes pr\u00e9vautois qui rejoindront le Jura en 2021, ca va autant loin que \u00e7a ? \r\n-\tIl faudrait donc un nouvel hymne pour rassembler autonomistes et anti-s\u00e9paratistes ?\r\n-\tQuelles r\u00e9actions vous avez eu avec cette tribune ?\r\n-\tEst-ce qu'on peut comme cela toucher \u00e0 de tels symboles identitaires ?\r\n-\tVous avez \u00e9t\u00e9 d\u00e9rang\u00e9 par ces miliers de jurassiens qui se sont rendus \u00e0 Moutier le 18 juin avec des drapeaux, et en chantant ?\r\n-\tPresque une attitude protestante . !\r\n-\tFaudrait-il aussi aller jusqu'\u00e0 changer le drapeau jurassien qui finalement fait r\u00e9f\u00e9rence aussi au Jura historique et \u00e0 l'ancien \u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le ? \r\nPierre-Andr\u00e9 Comte\r\n-\tvous avez succ\u00e9d\u00e9 il y a 24 ans \u00e0 Roland B\u00e9guelin \u00e0 la t\u00eate du Mouvement Autonomiste jurassien, vous \u00eates donc son h\u00e9ritier spirituel, lui qui avait r\u00e9\u00e9crit une nouvelle version de la Rauracienne en 1950 avec Roger Schaffter pour en faire le chant de ralliement de votre mouvement, vous \u00eates tomb\u00e9 de votre chaise en lisant la tribune d'Yves Petignat.\r\n-\tpourquoi la Rauracienne s'est impos\u00e9e comme LE symbole de ralliement des jurassiens ? \r\n-\tprovocation . pas si faux ! ne faut-il pas jouer l'apaisement avant tout ? \r\n-\tl'histoire est en mouvement, elle bouge, rien n'est fig\u00e9 ; r\u00e9\u00e9crire la rauracienne, c'est accompagner l'histoire en marche !\r\n-\tOn a vu au surlendemain du vote de Moutier deux \u00e9lus probernois du conseil municipal quitter la salle du Parlement jurassien lors de l'accueil officiel des autorit\u00e9s le temps de la Rauracienne, \u00e7a doit tout de m\u00eame vous interpeller ? \r\n-\tcomment est vous concevez ce nouveau dialogue avec les anciens antis\u00e9paratistes qui deviendront jurassiens le 1er janvier 2021 ? De la m\u00eame mani\u00e8re qu'avec ceux qui \u00e9taient oppos\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation du canton du Jura en 1974 et qui ont depuis rejoint votre cause, il y en a ?", "alternativeExcerpt": ["Certains estiment que la Rauracienne, l\u2019hymne jurassien par excellence, est devenu trop pesant, plut\u00f4t facteur de division que de rassemblement, et qu\u2019il faudrait oser le remplacer. D\u00e9bat entre Yves Petignat, journaliste et Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du rassemblement jurassien."], "alternativeTitle": ["Faut-il remplacer la Rauracienne? D\u00e9bat entre Yves Petignat et Pierre-Andr\u00e9 Comte / FOR_2017-07-13T18:14:00_developpement-8", "Forum du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8776308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8757414", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ", "name": "Comte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8757408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'autre facette des sportifs (4/5) : interview de Michel Robert, ancien handballeur professionnel et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09F08D60-082F-4E96-BEFC-8CB9912BC6B5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sportif professionnel", "\u00e9crivain", "handball"], "excerpt": "Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. Michel Robert fut un des pr\u00e9curseurs \u00e0 basculer dans un univers professionnel. Handballeur professionnel fran\u00e7ais dans les ann\u00e9es 1990, ses passions pour la litt\u00e9rature et le sport ont fait de lui un \u00e9crivain reconnu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien handballeur professionnel et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Robert, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boukari, Foued", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 Gstaad (1/2) : L'\u00e9glise de Saanen, haut lieu du Gstaad Menhuin Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FF8E9C2-B3CF-4062-8C72-D9129520B36E", "thematicGeographicals": ["Gstaad"], "durationSec": 1880, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "festival de musique"], "excerpt": "Christophe Mueller, le directeur du Gstaad Menhuin Festival - dont c'est la 61e \u00e9dition cette ann\u00e9e - nous emm\u00e8ne dans l'\u00e9glise de Saanen, l'un des hauts lieux de concerts \u00e0 l'acoustique d\u00e9mente. Le Festival d\u00e9marre le jour m\u00eame de notre interview!", "alternativeExcerpt": ["Christophe Mueller, le directeur du Gstaad Menhuin Festival - dont c'est la 61e \u00e9dition cette ann\u00e9e - nous emm\u00e8ne dans l'\u00e9glise de Saanen, l'un des hauts lieux de concerts \u00e0 l'acoustique d\u00e9mente. Le Festival d\u00e9marre le jour m\u00eame de notre interview!", "Christophe Mueller, le directeur du Gstaad Menhuin Festival - dont c'est la 61e \u00e9dition cette ann\u00e9e - nous emm\u00e8ne dans l'\u00e9glise de Saanen, l'un des hauts lieux de concerts \u00e0 l'acoustique d\u00e9mente. Le Festival d\u00e9marre le jour m\u00eame de notre interview!", "Christophe Mueller, le directeur du Gstaad Menhuin Festival - dont c'est la 61e \u00e9dition cette ann\u00e9e - nous emm\u00e8ne dans l'\u00e9glise de Saanen, l'un des hauts lieux de concerts \u00e0 l'acoustique d\u00e9mente. Le Festival d\u00e9marre le jour m\u00eame de notre interview!"], "alternativeTitle": ["Versus en balade \u00e0 Gstaad", "Versus en balade \u00e0 Gstaad / VSS_2017-07-13T09:10:30_versus-en-balade", "Versus en balade \u00e0 Gstaad / VSS_2017-07-13T09:10:30_versus-en-balade"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741135", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Gstaad Menhuin Festival", "name": "Mueller, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741135", "ece-8741131"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1609465", "thematicGeographicals": ["SION", "CHAMPLAN"], "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e en Valais pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes en bus VW.", "visualGeographicals": ["SION", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["L'expert en vins Dominique Fornage donne une le\u00e7on de d\u00e9gustation de vin au journaliste Julien Von Roten."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "La force des plantes valaisannes", "Entretien avec Z\u00e9a Matthez, jeune trap\u00e9ziste", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Dominique Fornage, le pape des vins suisses", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Portrait de Lionel Fumeaux, roi du trombone", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663001", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couverte d\u2019un produit d\u2019hygi\u00e8ne intime pour les femmes, 100% r\u00e9gional \u00e0 base de plantes bio des Alpes.", "A seulement 21 ans Lionel Fumeaux a remport\u00e9 plus d\u2019une cinquantaine de concours musicaux. "], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663001", "ece-8662988", "ece-8663428"]}, {"program": "Sources ext\u00e9rieures", "source": "gico", "title": "Grand Angle BFMTV : Banlieue, la col\u00e8re", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-1581576", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "JEUNESSE", "POLICE", "BANLIEUE", "\u00c9MEUTE"], "excerpt": "Situation dans le quartier des Ulis dans l'Essonne, suite aux  violences urbaines, durant lesquelles des jeunes ont pris pour cible des policiers en endommageant le mobilier urbain de cette banlieue. Itw de jeunes de la banlieue parisienne de Bobigny, qui d\u00e9crivent leur relation conflictuelle avec la police et le regain de tension provoqu\u00e9 par l'affaire Th\u00e9o, du nom d'une victime d'un viol pr\u00e9sum\u00e9 commis par un policier le 02.02.2017 \u00e0 Aulnay-sous-bois.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Ce que Donald Trump Jr. n'a pas dit", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611858", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["EXPRESSION NON-VERBALE"], "excerpt": "Comparaison des expressions non-verbales de Donald Trump Jr., le fils ain\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, et de son p\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1609467", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663038", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JOYE, Pierre-Etienne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOLOMEY, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUCHARD, Coraline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663038"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["QUAI DE GARE"], "id": "asset-1609468", "durationSec": 944, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Basket/NBA: entretien avec Thabo Sefolosha", "La F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs participe \u00e0 une action en justice contre VW", "Un sans-abri porte plainte contre Novartis", "Le couple franco-allemand est de retour", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Tennis/Wimbledon: entretien avec Roger Federer", "Un panneau d\u2019affichage enti\u00e8rement num\u00e9rique \u00e0 la gare de Fribourg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663020", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les 180'000 Suisses propri\u00e9taires d\u2019une voiture du groupe VW avec moteur diesel trafiqu\u00e9 pourront agir collectivement en justice, et la FRC participe \u00e0 \u2018action europ\u00e9enne.", "Le Polonais aurait \u00e9t\u00e9 le cobaye d\u2019essais cliniques sans son consentement.", "En Allemagne, le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais suscite l\u2019enthousiasme.", "L'ensemble de la Suisse sera \u00e9quip\u00e9 d'ici 2021."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663461", "ece-8663020"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["FROOME, CHRISTOPHER"], "id": "asset-1609466", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["HAUTES-PYRENEES", "HAUTE-GARONNE", "PAU", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Novartis est vis\u00e9 par une plainte d'un sans-abri polonais", "Tennis/Wimbledon: Roger Federer est toujours au top \u00e0 Wimbledon", "Le Festival Les Georges est lanc\u00e9 chez les Ursulines de Fribourg", "Attentat de Nice: la douleur d'une m\u00e8re un an apr\u00e8s", "Relation Trump-Macron: l'espoir est permis", "Tour de France: Christopher Froome perd le maillot jaune", "Trump est accueilli en grande pompe par Macron \u00e0 Paris", "Wimbledon/Federer toujours au top: entretien avec Arnaud Boetsch", "Le navigateur Yvan Bourgnon s'aventure seul dans le Grand Nord", "Les coop\u00e9ratives de logements en plein boom dans l'arc l\u00e9manique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663007", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des m\u00e9decins ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s en Pologne pour ne pas avoir respect\u00e9 les r\u00e8gles dans le cadre d'essais cliniques commandit\u00e9s par la firme b\u00e2loise.", "Depuis pr\u00e8s de quatre cents ans, les Ursulines vivent dans ce coin de paradis. Mais six jours par ann\u00e9e, un enfer sonore s\u2019abat sur les s\u0153urs.", "Une journ\u00e9e de comm\u00e9moration aura lieu en l\u2019honneur des victimes, mais pour les proches, il faut apprendre \u00e0 vivre sans les absents.", "Tout semble opposer le pr\u00e9sident fran\u00e7ais pro-europ\u00e9en et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain nationaliste, ils sont antagonistes sur le climat ou sur les migrations, et pourtant l'\u00e9v\u00e9nement t\u00e9moigne d'un int\u00e9r\u00eat commun.", "Le Fran\u00e7ais Romain Bardet s\u2019impose dans la grande \u00e9tape des Pyr\u00e9n\u00e9es entre Pau et Peyragudes.", "Donald Trump et son \u00e9pouse Melania sont arriv\u00e9s \u00e0 Paris pour une visite de deux jours.", "Le Neuch\u00e2telois Yvan Bourgnon a pris le d\u00e9part en Alaska d\u2019une exp\u00e9dition un peu folle, deux ans apr\u00e8s son tour du monde en solitaire.", "En p\u00e9riode de p\u00e9nurie, l'objectif premier reste d'offrir des loyers abordables."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "FOURNIER, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8662978", "ece-8663007"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Phoenix", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1608859", "durationSec": 5700, "publicationDate": "2017-07-12T23:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Phoenix\nPhoenix"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Phoenix en concert au Montreux Jazz Festival 2017", "Phoenix"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8742881"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "En direct du Montreux Jazz Festival", "id": "sound-5C77741C-7448-4582-AEA1-4D7196567337", "durationSec": 11657, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 12.07.2017", "Couleur3 Live du 12.07.2017", "En direct du Montreux Jazz Festival / C3L_2017-07-12T20:00:00_couleur3-live", "En direct du Montreux Jazz Festival / C3L_2017-07-12T20:00:00_couleur3-live"], "imageURL": "//www.rts.ch/2534299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738428", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8738428", "ece-8738427"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res : Visite du Mus\u00e9e du papier peint \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E39ECA57-3861-4B07-B13E-93D8985F388A", "thematicGeographicals": ["M\u00e9zi\u00e8res (FR)"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "d\u00e9coration d'int\u00e9rieur", "papier"], "excerpt": "Visite du Mus\u00e9e du papier peint \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res \u00e0 cot\u00e9 de Romont, avec l'ancienne administratrice et guide \u00e0 la retraite, Evelyne Tissot. Le mus\u00e9e f\u00eate ses dix ans en novembre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne administratrice du mus\u00e9e du papier peint", "name": "Tissot, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: La transe moyen\u00e2geuse de La T\u00e8ne. Rencontre avec Cyril Bondi, percussionniste et membre du groupe", "id": "sound-3F952ECF-4F19-4404-B8AB-15BEECC4B99F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La T\u00e8ne"], "excerpt": "Le trio franco genevois associe l'univers des musiques traditionnelles des Alpes et du Jura aux recherches sonores des ma\u00eetres contemporains du minimalisme sonore. Il est en concert le 14 juillet 2017 au Ch\u00e2teau de Chillon, dans le cadre du Montreux Jazz Festival. \r\nCyril Bondi, percussionniste de La T\u00e8ne, fait la visite de son studio, au micro de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le trio franco genevois associe l\u02b9univers des musiques traditionnelles des Alpes et du Jura aux recherches sonores des ma\u00eetres contemporains du minimalisme sonore. Il est en concert le 14 juillet 2017 au Ch\u00e2teau de Chillon, dans le cadre du Montreux Jazz Festival. \n\nCyril Bondi, percussionniste de La T\u00e8ne, fait la visite de son studio, au micro de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: La transe moyen\u00e2geuse de La T\u00e8ne / VER_2017-07-12T17:21:45_musique-la-transe-moyenageuse-de-la-tene", "Vertigo du 12.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8773710.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738777", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe La T\u00e8ne", "name": "Bondi, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738775"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Musiciens d'ailleurs vivant en Suisse: rencontres. -2.La ballade de Chuck Berry 3/4. -3.Nomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Sacher", "id": "sound-86707EA9-0A3B-4DBA-A8A4-19D851B0A294", "durationSec": 4987, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMusiciens d'ailleurs vivant en Suisse: rencontres\r\nLa ballade de Chuck Berry\r\nNomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Paul Sacher1.Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de partir de chez eux. De l\u00e0 o\u00f9 ils ont grandi. Pour s'installer ailleurs. En Suisse. Pour s'\u00e9loigner ou pour se rapprocher. Les deux parfois. Dans leurs bagages: leur culture et leur musique. On peut les entendre sur nos sc\u00e8nes, dans nos radios, dans nos \u00e9coles et conservatoires, ils sont partie int\u00e9grante de notre sc\u00e8ne romande, pour notre plus grande richesse. Pour raconter ce chemin au pr\u00e9sent de l'indicatif, quatre invit\u00e9s ont r\u00e9pondu \u00e0 notre invitation.\r\nAujourd'hui, Lee Maddeford, pianiste, chanteur, compositeur am\u00e9ricain des Etats-Unis est l'invit\u00e9 d'Ivor Malherbe.. -2.D\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1960, la grande p\u00e9riode de cr\u00e9ativit\u00e9 de Chuck Berry est derri\u00e8re lui. Il tourne, tourne toujours et encore et il sera red\u00e9couvert r\u00e9guli\u00e8rement par de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de m\u00e9lomanes et de musiciens. Il a ainsi jou\u00e9, \u00e0 distance, un r\u00f4le cl\u00e9 dans la formation des Rolling Stones.\r\nUne s\u00e9rie de Beno\u00eet Perrier dans une r\u00e9alisation de Jean-Pascal Mages.. -3.A B\u00e2le, impossible de parler de musique sans mentionner la figure de Paul Sacher, chef d'orchestre et m\u00e9c\u00e8ne, commanditaire de nombreux chefs d'ouvre de la musique au 20e si\u00e8cle. Cr\u00e9\u00e9e en 1986, la Fondation Paul Sacher a pour but la conservation de fonds musicaux et d\u00e9tient aujourd'hui une des plus grande collections au monde: manuscrits autographes, correspondances, biblioth\u00e8ques priv\u00e9es, documents et objets personnels. Plus d'un million de documents sont conserv\u00e9s dans les sept niveaux de sous-sols de cette maison anodine de la place de la cath\u00e9drale.\r\nVisite guid\u00e9e et non exhaustive en compagnie de Felix Mayer, qui dirige la fondation, et Angela de Benedictis, chercheuse et responsable du fonds des compositeurs italiens.\r\nEn nouvelle diffusion, un reportage d'Yves Bron.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 12.07.2017", "Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres / MTC_2017-07-12T17:06:00_musiciens-d-ailleurs-vivant-en-suisse-re", "Chronique / MTC_2017-07-12T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-07-12T17:06:00_narcisse", "Magn\u00e9tique du 12.07.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-07-12T17:06:00_magnetique", "La ballade de Chuck Berry 3/4 / MTC_2017-07-12T17:06:00_la-ballade-de-chuck-berry-3-4", "Nomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Sacher / MTC_2017-07-12T17:06:00_nomade-a-bale-a-la-fondation-sacher", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-07-12T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de partir de chez eux. De l\u00e0 o\u00f9 ils ont grandi. Pour s\u02b9installer ailleurs. En Suisse. Pour s\u02b9\u00e9loigner ou pour se rapprocher. Les deux parfois. Dans leurs bagages: leur culture et leur musique. On peut les entendre sur nos sc\u00e8nes, dans nos radios, dans nos \u00e9coles et conservatoires, ils sont partie int\u00e9grante de notre sc\u00e8ne romande, pour notre plus grande richesse. Pour raconter ce chemin au pr\u00e9sent de l\u02b9indicatif, quatre invit\u00e9s ont r\u00e9pondu \u00e0 notre invitation.\nAujourd\u02b9hui, Lee Maddeford, pianiste, chanteur, compositeur am\u00e9ricain des Etats-Unis est l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9Ivor Malherbe.", "Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres\nLa ballade de Chuck Berry\nNomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Paul Sacher", "D\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1960, la grande p\u00e9riode de cr\u00e9ativit\u00e9 de Chuck Berry est derri\u00e8re lui. Il tourne, tourne toujours et encore et il sera red\u00e9couvert r\u00e9guli\u00e8rement par de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de m\u00e9lomanes et de musiciens. Il a ainsi jou\u00e9, \u00e0 distance, un r\u00f4le cl\u00e9 dans la formation des Rolling Stones.\nUne s\u00e9rie de Beno\u00eet Perrier dans une r\u00e9alisation de Jean-Pascal Mages.", "A B\u00e2le, impossible de parler de musique sans mentionner la figure de Paul Sacher, chef d\u02b9orchestre et m\u00e9c\u00e8ne, commanditaire de nombreux chefs d\u02b9\u0153uvre de la musique au 20e si\u00e8cle. Cr\u00e9\u00e9e en 1986, la Fondation Paul Sacher a pour but la conservation de fonds musicaux et d\u00e9tient aujourd\u02b9hui une des plus grande collections au monde: manuscrits autographes, correspondances, biblioth\u00e8ques priv\u00e9es, documents et objets personnels. Plus d\u02b9un million de documents sont conserv\u00e9s dans les sept niveaux de sous-sols de cette maison anodine de la place de la cath\u00e9drale.\nVisite guid\u00e9e et non exhaustive en compagnie de Felix Mayer, qui dirige la fondation, et Angela de Benedictis, chercheuse et responsable du fonds des compositeurs italiens.\nEn nouvelle diffusion, un reportage d\u02b9Yves Bron.", "Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres\nLa ballade de Chuck Berry\nNomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Paul Sacher"], "imageURL": "//www.rts.ch/5537132.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chanteur et compositeur, Musicien", "name": "Maddeford, Lee", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738631", "ece-8738629"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 Romont : Visite de la chappel Saint-Charles \u00e0 Romont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D99521B7-5275-4320-992F-77332B6F642C", "thematicGeographicals": ["Romont"], "durationSec": 1856, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "histoire", "chapelle"], "excerpt": "Evelyne Tissot nous emm\u00e8ne  dans une \u00e9glise au c\u0153ur de Romont, la chapelle de Saint-Charles, fond\u00e9e par le \"groupe de Saint-Luc\", dont elle nous parle. Evelyne Tissot cr\u00e9e des \"parcours\" culturels et l'un de ceux-ci passe par cette \u00e9glise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne administratrice du mus\u00e9e du papier peint \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res", "name": "Tissot, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Vu \u00e0 la radio", "id": "sound-958B92D3-334D-4599-BB16-EF8DDF59EF76", "durationSec": 2620, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comme nous sommes \u00e0 la radio, on peut dire du mal de la t\u00e9l\u00e9!\r\n\r\n* * Comme nous sommes \u00e0 la radio, on peut dire du mal de la t\u00e9l\u00e9!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 12.07.2017", "Airs de rien du 12.07.2017", "Vu \u00e0 la radio / ADR_2017-07-12T20:03:45_airs-de-rien", "Vu \u00e0 la radio / ADR_2017-07-12T20:03:45_airs-de-rien"], "imageURL": "//www.rts.ch/8753069.image", "alternativeExcerpt": ["Comme nous sommes \u00e0 la radio, on peut dire du mal de la t\u00e9l\u00e9!", "Comme nous sommes \u00e0 la radio, on peut dire du mal de la t\u00e9l\u00e9!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738735", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738735", "ece-8738734"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "75 ans de l'OCL (8/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BE16E659-ABDC-421C-B91B-D7E30D444FA4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 5388, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre", "histoire"], "excerpt": "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.", "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 12.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-12T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 12.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-12T18:30:00_quai-des-orfevres"], "alternativeExcerpt": ["En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres.", "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres."], "imageURL": "//www.rts.ch/4267958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicographe", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738648", "ece-8738647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Sandrine Pelletier, plasticienne", "id": "sound-AACD1FAE-A7A3-4E66-952A-E247C90762E8", "durationSec": 2841, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelletier, Sandrine"], "thematicThemes": ["art plastique"], "excerpt": "L'artiste suisse romande Sandrine Pelletier pr\u00e9sente deux expositions: \"9.5 sur l'\u00e9chelle de Luther\" \u00e0 voir jusqu'au 1er octobre 2017 \u00e0 l'\u00c9glise Saint-Fran\u00e7ois de Lausanne et \"Foreign Accent\" \u00e0 voir jusqu'au 22 octobre 2017 au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res. \r\nElle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["L'artiste suisse romande Sandrine Pelletier pr\u00e9sente deux expositions: \"9.5 sur l'\u00e9chelle de Luther\" \u00e0 voir jusqu'au 1er octobre 2017 \u00e0 l'\u00c9glise Saint-Fran\u00e7ois de Lausanne et \"Foreign Accent\" \u00e0 voir jusqu'au 22 octobre 2017 au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res. \n\nElle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Sandrine Pelletier, plasticienne / VER_2017-07-12T17:06:45_l-invitee-sandrine-pelletier-plasticienn", "Vertigo du 12.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8770278.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738777", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticienne", "name": "Pelletier, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Carnet noir et blanc, Pierrette Bloch n'est plus. Hommage avec extraits d'archives RSR", "id": "sound-D3628AD1-3609-4194-86A7-7A8C6DD24044", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Pierrette"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "L'artiste d'origine suisse Pierrette Bloch s'en est all\u00e9e le 7 juillet 2017, elle avait 89 ans.\r\nSi son ouvre appartient \u00e0 de prestigieuses collections - MOMA, Beaubourg, Mus\u00e9e d'art moderne, Paris - il a fallu attendre 2014 pour que le mus\u00e9e Jenisch de Vevey lui offre une r\u00e9trospective.\r\nSon style se caract\u00e9rise par la finesse, la subtilit\u00e9, la qu\u00eate sans fin d'un dialogue mettant en tension douce le noir et le blanc. Des taches, des r\u00e9seaux de lignes, des enchev\u00eatrements r\u00e9alis\u00e9s en crin de cheval, un art comme une \u00e9criture musicale, ponctu\u00e9e de respirations graphiques profondes et l\u00e9g\u00e8res. Extrait d'une archive de 2012 de l'\u00e9mission \"Dare-dare\" par Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. \r\nFlorence Grivel lui rend hommage.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9artiste d\u02b9origine suisse Pierrette Bloch s\u02b9en est all\u00e9e le 7 juillet 2017, elle avait 89 ans.\nSi son \u0153uvre appartient \u00e0 de prestigieuses collections - MOMA, Beaubourg, Mus\u00e9e d\u02b9art moderne, Paris - il a fallu attendre 2014 pour que le mus\u00e9e Jenisch de Vevey lui offre une r\u00e9trospective.\nSon style se caract\u00e9rise par la finesse, la subtilit\u00e9, la qu\u00eate sans fin d\u02b9un dialogue mettant en tension douce le noir et le blanc. Des taches, des r\u00e9seaux de lignes, des enchev\u00eatrements r\u00e9alis\u00e9s en crin de cheval, un art comme une \u00e9criture musicale, ponctu\u00e9e de respirations graphiques profondes et l\u00e9g\u00e8res. Extrait d\u02b9une archive de 2012 de l\u02b9\u00e9mission \"Dare-dare\" par Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. \n\nFlorence Grivel lui rend hommage."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Carnet noir et blanc, Pierrette Bloch n'est plus / VER_2017-07-12T17:11:45_arts-visuels-carnet-noir-et-blanc-pierre", "Vertigo du 12.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5408132.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738777", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-11F77591-CC2D-43BD-A599-2F8B94E971EE", "durationSec": 1990, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-12T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738753", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738753", "ece-8738752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'autre facette des sportifs (3/5) : interview de Matthieu Andr\u00e9, rugbyman professionnel et ing\u00e9nieur en g\u00e9nie civil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81BA2B0B-4589-46F1-8814-E956C681DE9A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconversion professionnelle", "sportif professionnel", "g\u00e9nie civil", "rugby"], "excerpt": "Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. Le rugbyman fran\u00e7ais Matthieu Andr\u00e9 m\u00e8ne une double vie hyperactive entre sa carri\u00e8re dans le rugby et la construction de maisons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue pour athl\u00e8tes de haut niveau", "name": "Salmi, Meriem", "type": "Participant"}, {"role": "rugbyman professionnel fran\u00e7ais et ing\u00e9nieur en g\u00e9nie civil", "name": "Andr\u00e9, Matthieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boukari, Foued", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1609198", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663110", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BOLOMEY, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663110"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-1609196", "durationSec": 894, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["JOUX, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "France: un nouveau rebondissement secoue l'affaire Gregory", "VD: l'Acad\u00e9mie de Musique de Lausanne r\u00e9unit des musiciens du monde entier", "FR / Gens du voyage et chauffeurs: le point avec Maurice Ropraz, Conseiller d'Etat (FR)", "Tennis / Wimbledon: Federer se pr\u00e9pare \u00e0 affronter Raonic", "FR: apprendre le fran\u00e7ais au grand air est possible", "USA: Donald Trump Jr s'explique sur les accusations dont il fait l'objet", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le premier juge d'instruction charg\u00e9 de l'affaire Gr\u00e9gory a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort", "Pendant 9 jours, ils sont 10 duos, choisis sur dossier, \u00e0 exercer un mouvement d\u2019une sonate.", "Le Canadien l'avait priv\u00e9 de finale l'an dernier.", "Gratuites et ouvertes \u00e0 tous, ses le\u00e7ons spontan\u00e9es doivent pallier l'interruption des cours de fran\u00e7ais durant l'\u00e9t\u00e9.", "Il a admis avoir rencontr\u00e9 l'avocate pr\u00e9sent\u00e9e comme une \u00e9missaire du gouvernement en possession d'informations potentiellement compromettantes sur Hillary Clinton."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663088", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663506", "ece-8663088"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "TRAIN", "TRAIN DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENSOLEILL\u00c9", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "COL (MONTAGNE)", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)"], "id": "asset-1609197", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e en Valais pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "CHAMPERY", "VALAIS", "ZERMATT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VS: des trouvailles exceptionnelles ont \u00e9t\u00e9 faites dans la glace", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VS: entretien avec Jean-Philippe Rochat, Pr\u00e9sident comit\u00e9 candidature JO 2026", "VS: rencontre avec Antoine Rithner, fleuriste de pompes fun\u00e8bres \u00e0 Monthey", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Le RER reliant St-Gingolph \u00e0 Brig est essentiel pour de nombreux Valaisans", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Les glaciers d\u00e9tiennent de nombreux tr\u00e9sors pour les historiens et les arch\u00e9ologues.", "En 15 ans, il y a 40% de voyageurs en plus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663077", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663488", "ece-8663077", "ece-8663046"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ADN", "\u00c9CHECS", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualGeographicals": ["MONDE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1609199", "durationSec": 1678, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Affaire Gr\u00e9gory: l'enqu\u00eate confirme le suicide du juge Lambert", "Co\u00fbts de la sant\u00e9: ils continuent d'augmenter et les primes aussi", "Swimrun: natation et course sportive en plein essor", "Gen\u00e8ve: capitale des \u00e9checs, pour les pros et les d\u00e9butants", "Donald Trump Junior: le fils embarrassant", "Migration: pr\u00e9sence accrue des gardes-fronti\u00e8res", "Le R\u00f6stigraben de l'argent de poche", "Donald Trump Jr: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter depuis Washington", "Argent de poche des petits Suisses: t\u00e9moignages", "Tennis / Wimbledon: Federer acc\u00e8de aux demi-finales", "19h30", "Science: stocker ses fichiers dans l'ADN d'\u00eatres vivants", "Un monstre de glace d\u00e9rive au large de l'Antarctique", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Toute sa vie, Jean Michel Lambert aura \u00e9t\u00e9 hant\u00e9 par l'affaire Gregory et ses erreurs.", "31, 6 milliards de francs, c'est le montant des co\u00fbts de la sant\u00e9 \u00e0 la charge de l'assurance de base en 2016.", "Cette discipline en plein essor s\u2019inscrit dans la droite lign\u00e9e du d\u00e9veloppement des sports de pleine nature.", "18 des meilleurs joueurs du monde s'affrontent lors du Grand prix qui se d\u00e9roule \u00e0 l'h\u00f4tel Le Richemond.", "Donald Trump junior tente de ma\u00eetriser l'incendie m\u00e9diatique provoqu\u00e9 par la publication de ses courriers \u00e9lectroniques.", "A la fronti\u00e8re tessinoise, le corps des gardes-fronti\u00e8res a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 pour faire face \u00e0 la pression migratoire.", "Diff\u00e9rences culturelles, politiques ou revenus des parents ont une influence directe sur l'argent de proche touch\u00e9 par les enfants.", "Le B\u00e2lois a battu Milos Raonic qui n'a eu pratiquement aucune chance.", "Des chercheurs ont r\u00e9ussi \u00e0 stocker une video dans de l'ADN.", "Un gigantesque iceberg s'est d\u00e9finitivement d\u00e9tach\u00e9 d'une barri\u00e8re de glace bien connue des scientifiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663069", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Washington", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663069", "ece-8663048"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cuisine de chez nous", "source": "gico", "id": "asset-1592636", "thematicGeographicals": ["LUCERNE"], "durationSec": 2820, "mediaType": "video", "excerpt": "Sept candidats qui exercent une profession li\u00e9e aux m\u00e9tiers de la terre s'affrontent pour la 3e saison de cette \u00e9mission de concours culinaire au niveau national. Les candidats se rendent tour \u00e0 tour dans la r\u00e9gion du candidat h\u00f4te afin de d\u00e9guster un repas typique : dans cet \u00e9pisode c'est Dominique Wyss d'Udligenswil dans le canton de Lucerne qui invite.", "title": "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE", "CONCOURS"], "alternativeExcerpt": ["Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale."], "alternativeTitle": ["Cuisine de chez nous", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Cuisine de chez nous", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Cuisine de chez nous", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Cuisine de chez nous", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663066", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RSI", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8663492", "ece-8663468", "ece-8682208", "ece-8663066"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Ben Laden junior", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611857", "thematicGeographicals": ["SYRIE", "IRAK"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AL-QA\u00cfDA"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TERRORISME"], "excerpt": "Alors que le groupe \u00c9tat islamique (Eiil) perd du terrain en Irak et en Syrie, l'organisation terroriste Al-Qua\u00efda r\u00e9appara\u00eet avec l'un des fils du terroriste islamiste Oussama Ben Laden, Hamza.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Un gamin suisse, c'est riche ?", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611843", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ARGENT (MONNAIE)"], "excerpt": "Les enfants suisses re\u00e7oivent un argent de poche variable selon leur \u00e2ge. La plus grande partie d'entre eux \u00e9conomisent d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "id": "asset-1611855", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 108, "mediaType": "video", "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ticien am\u00e9ricain George Church est parvenu \u00e0 stocker une vid\u00e9o dans l'ADN d'une bact\u00e9rie. Il lui a fallu traduire une s\u00e9quence num\u00e9rique binaire en langage ADN. L'ADN permet de stocker de l'information pour des milliers d'ann\u00e9es mais reste un processus tr\u00e8s co\u00fbteux.", "title": "Bact\u00e9ries stockeuses d'info", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["\u00c9tats-Unis, un g\u00e9n\u00e9ticien d\u00e9couvre comment stocker de l'information dans l'ADN d'un organisme vivant."], "thematicThemes": ["G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ADN", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONSERVATION DE DOCUMENTS", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "TEST ALEXANDRE NOUVO NEWS", "id": "asset-1610649", "durationSec": 25, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ecran total", "source": "gico", "title": "Milo Rau", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1593390", "durationSec": 2520, "publicationDate": "2017-07-11T22:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Milo Rau", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Milo Rau", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Milo Rau", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "La r\u00e9alit\u00e9, il l\u2019a prend, la tord \u00e0 sa mani\u00e8re et nous la restitue brute sur sc\u00e8ne. Le monde est un th\u00e9\u00e2tre, il est metteur en sc\u00e8ne et chez lui, c\u2019est apr\u00e8s le lever de rideau que les coups pleuvent !  Ma\u00eftena Biraben re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne, Milo Rau.", "Milo Rau", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue."], "alternativeTitle": ["Ecran total", "Milo Rau", "Ecran total", "Milo Rau", "Ecran total", "Milo Rau", "Milo Rau", "Ecran total", "Milo Rau"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663120", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663519", "ece-8681533", "ece-8663120", "ece-8716285"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612258", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-07-11T01:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8663562", "ece-8663540"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 Fribourg (3/4) : Le coll\u00e8ge Saint-Michel au coeur de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68ABA16E-1321-45D9-8935-0A98DF085084", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 2195, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coll\u00e8ge Saint-Michel (Fribourg)"], "thematicThemes": ["b\u00e2timent scolaire", "histoire"], "excerpt": "Jacques de Coulon nous emm\u00e8ne au coeur du coll\u00e8ge Saint-Michel, lieu embl\u00e9matique du Canton et autrefois exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux gar\u00e7ons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien recteur du coll\u00e8ge Saint-Michel, philosophe, \u00e9crivain", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "75 ans de l'OCL (7/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8002D0C9-831C-4CA1-9358-AC26D30AC9A4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 5387, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre", "histoire"], "excerpt": "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.", "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 11.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-11T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 11.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-11T18:30:00_quai-des-orfevres"], "alternativeExcerpt": ["En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres.", "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres."], "imageURL": "//www.rts.ch/4267958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8734919", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicographe", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8734919", "ece-8734918"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (2/5): l'objectif z\u00e9ro d\u00e9chet", "id": "sound-03E1CAF0-6CA4-4D0C-9E35-DE6349D34096", "durationSec": 466, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : BelzerSy ;Fiona Anselmo, m\u00e9nag\u00e8re Z\u00e9ro d\u00e9chet;Qureschi Ghaffar, patron du magasin Ecotechnic \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nR\u00e9duire au maximum le nombre de d\u00e9chets que nous produisons est l'un des \u00e9l\u00e9ments-cl\u00e9s du d\u00e9veloppement durable. B\u00e9a Johnson, une Fran\u00e7aise install\u00e9e aux Etats-Unis, a lanc\u00e9 le concept de z\u00e9ro d\u00e9chet. Cette d\u00e9marche est presque devenue un art de vivre pour certains en Suisse. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (2/5): l'objectif z\u00e9ro d\u00e9chet Semaine sp\u00e9ciale d\u00e9di\u00e9e aux projets de d\u00e9veloppement durable, en lien avec le documentaire francais \"Demain\" qui a connu un \u00e9norme retentissement \u00e0 la fin 2015.  Un des \u00e9l\u00e9ments- cl\u00e9 du d\u00e9veloppement durable c'est aussi la r\u00e9duction des d\u00e9chets. C'est le but de la taxe au sac que connaissent presque tous les cantons. Mais il y a aussi une d\u00e9marche qui va plus loin, le concept de z\u00e9ro d\u00e9chet. Il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par une francaise install\u00e9e au Etats-Unis, Beate Johnson et qui a essaim\u00e9 dans toute l'Europe. En Suisse aussi, c'est devenu un art de vivre pour certains. Sylvie Belzer a rencontr\u00e9 une adepte de cette philosophie \u00e0 Gen\u00e8ve. Son reportage, en nouvelle diffusion.\r\n  7'08'' (dont relances de Simon, fin extro Simon : \"... point CH\")\r\n(( Reportage - enchaine avec le papier ci-dessous \r\nToujours avoir un petit sac en tissu sur soi,  ne serait-ce que pour refuser les sacs en plastiques, c'est d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re \u00e9tape. si on veut aller plus loin, il y a aussi des ateliers pratiques qui se tiennent assez r\u00e9guli\u00e8rement sur cette d\u00e9marche, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve. Des ateliers organis\u00e9s par l'Association Z\u00e9ro Waste Switzerland et qui rencontrent de plus en plus de succ\u00e8s. Trier, recycler, aider les m\u00e9nages qui le souhaitent \u00e0 appliquer ce concept, c'est l'objectif de ces stages, lieux et dates sont mentionn\u00e9s sur le site de l'Association. Et preuve que la d\u00e9marche s\u00e9duit, m\u00eame l'Ecole Club Migros propose ce type de cours dans le canton de Vaud.\r\n*** Mais avant de se lancer dans sa propre production de dentifrice, on peut aussi penser \u00e0 r\u00e9parer plut\u00f4t qu'\u00e0 racheter.\r\n  MAG 2'41\"\r\n ((L\u00e0 aussi des efforts sont en cours pour inciter la population \u00e0 ne pas surconsommer. Les villes de Gen\u00e8ve et de Carouge, en collaboration avec la section locale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs ont lanc\u00e9 un site internet Gen\u00e8ve-r\u00e9pare o\u00f9 on trouve une liste qui recense tous les commerces qui acceptent de faire des r\u00e9parations en fonction de l'objet endommag\u00e9. Parmi ces magasins, Ecotechnic, qui est depuis toujours sp\u00e9cialis\u00e9 dans la r\u00e9paration d'articles \u00e9lectroniques et \u00e9lectrom\u00e9nagers\u00a0. On pousse la porte du magasin pour rencontrer son patron,  Qureschi Ghaffar\u00a0:\r\nDigas\r\nEt contrairement \u00e0 ce qu'on pourrait peut-\u00eatre croire, le taux de r\u00e9ussite est bon. On arrive \u00e0 r\u00e9parer quasiment 8 appareils sur 10 pour autant que la r\u00e9paration en vaille la peine. Pour inciter la population \u00e0 r\u00e9parer plut\u00f4t qu'\u00e0 jeter la commune de Carouge offre m\u00eame un bon de 50 francs \u00e0 ses habitants pour tenter de les encourager \u00e0 prendre des bonnes habitudes.))\r\nExtro\u00a0: pour retrouver toutes les informations sur les ateliers z\u00e9ro d\u00e9chet, on vous renvoie au site www.zerowasteswiterland.ch\r\nEt pour la liste de commerces qui effectuent des r\u00e9parations dans le canton de Gen\u00e8ve\r\nwww.ge-r\u00e9pare.ch\r\n))", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9duire au maximum le nombre de d\u00e9chets que nous produisons est l'un des \u00e9l\u00e9ments-cl\u00e9s du d\u00e9veloppement durable. B\u00e9a Johnson, une Fran\u00e7aise install\u00e9e aux Etats-Unis, a lanc\u00e9 le concept de z\u00e9ro d\u00e9chet. Cette d\u00e9marche est presque devenue un art de vivre pour certains en Suisse. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (2/5): l'objectif z\u00e9ro d\u00e9chet / JDM_2017-07-11T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 11.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8252754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751754", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil", "id": "sound-F40967AB-5F50-42C8-8A7A-01EC7D067D77", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parlementaire Claudio Zanetti (UDC/ZH) a annonc\u00e9 qu'il d\u00e9posera une intervention parlementaire en septembre prochain pour supprimer l'obligation du mariage civil avant le mariage religieux.\r\n\r\n* * RTSreligion - Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil (RTS RELIGION 11.07 MARIAGE CIVIL) *** La chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. La rentr\u00e9e des chambres f\u00e9d\u00e9rales fait d\u00e9j\u00e0 parler d'elle dans les m\u00e9dias. un \u00e9lu UDC a annonc\u00e9 ce week-end qu'il d\u00e9posera en septembre une intervention parlementaire pour supprimer l'obligation du mariage civil avant le mariage religieux.  \r\n  1/4 - 0'36''\r\n((AB C'est le journal Schweiz am Wochenende qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 : l'UDC zurichois Claudio Zanetti souhaite abroger l'alin\u00e9a 3 de l'article 97 du code civil qui dit que: \u00ab Le mariage religieux ne peut pr\u00e9c\u00e9der le mariage civil \u00bb. Une disposition qui date de 1874, quand la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale a uniformis\u00e9 des pratiques matrimoniales tr\u00e8s diff\u00e9rentes selon les cantons. Le parlementaire veut laisser la possibilit\u00e9 aux croyants de toutes les religions de s'unir selon leur tradition, sans devoir passer par la case mairie. Cette union n'aurait pas de valeur l\u00e9gale, les couples ne seraient pas mari\u00e9s aux yeux de la loi, mais ils seraient mari\u00e9s aux yeux de Dieu. ))\r\n*** Aujourd'hui, ce n'est pas possible de se marier \u00e0 l'\u00e9glise sans se marier civilement ?\r\n  2/4 - 0'11'' \r\n((AB Non, ce n'est pas possible. Et non seulement ce mariage n'est pas valable, mais il est m\u00eame formellement interdit : aucun pr\u00eatre, pasteur, imam ou rabbin n'a le droit d'unir un couple qui n'est pas encore mari\u00e9 civilement, sous peine de poursuites p\u00e9nales. ))\r\n***Et \u00e7a, \u00e7a d\u00e9range M. Zanetti ? \r\n  3/4 - 0'42''\r\n((AB Oui, il estime que c'est une relique du kulturkampf qui n'a plus lieu d'\u00eatre. Et il juge discriminatoire d'obliger les \u00e9poux \u00e0 s'unir civilement alors que l'Etat reconna\u00eet aujourd'hui d'autres formes d'unions, comme le pacs pour les personnes homosexuelles. En fait, Zanetti a une position libertaire. Il est pour une intervention minimale de l'Etat dans les affaires priv\u00e9es. Mais avec sa proposition, il s'attire des soutiens tr\u00e8s conservateurs comme l'\u00e9v\u00eaque de Coire. Son porte-parole Giuseppe Gracia loue cette initiative qui redonne du contr\u00f4le \u00e0 l'Eglise et qui permettrait, si d'aventure l'Etat l\u00e9galisait le mariage homosexuel, aux personnes qui y sont oppos\u00e9es de ne pas \u00eatre mari\u00e9es par une institution dont ils ne partagent pas les valeurs. ))\r\n*** Est-ce qu'il a d'autres soutiens ? \r\n  4/4 - 0'29''\r\n((Pour l'instant, la proposition ne rencontre pas grand succ\u00e8s. Le pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister n'y voit aucun avantage. Quant aux communaut\u00e9s religieuses, elles accueillent la proposition avec beaucoup de r\u00e9serve. La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses ne s'exprime pas pour l'instant. La F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamique n'imagine pas un mariage sans cadre l\u00e9gal qui garantisse les droits et devoirs des \u00e9poux et la f\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s isra\u00e9lites estime que la situation actuelle est pleinement satisfaisante puisqu'elle garantit la s\u00e9curit\u00e9 juridique et la libert\u00e9 religieuse. ))", "alternativeExcerpt": ["Le parlementaire Claudio Zanetti (UDC/ZH) a annonc\u00e9 qu\u2019il d\u00e9posera une intervention parlementaire en septembre prochain pour supprimer l\u2019obligation du mariage civil avant le mariage religieux.", "Le parlementaire Claudio Zanetti (UDC/ZH) a annonc\u00e9 qu\u2019il d\u00e9posera une intervention parlementaire en septembre prochain pour supprimer l\u2019obligation du mariage civil avant le mariage religieux.", "Le parlementaire Claudio Zanetti (UDC/ZH) a annonc\u00e9 qu\u2019il d\u00e9posera une intervention parlementaire en septembre prochain pour supprimer l\u2019obligation du mariage civil avant le mariage religieux."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil", "RTSreligion \u2013 Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil / JDM_2017-07-11T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil / JDM_2017-07-11T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/7499658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751765", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bachofner, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751765", "ece-8751748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "id": "sound-91200A5A-063A-4392-A604-A9643EF31A62", "durationSec": 465, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli (al\u00e9m) V \u00e9oliennes\r\n****************....et puis il y a le G20 qui continue de souffler sur la presse al\u00e9manique \r\nchacun y va de sa r\u00e9v\u00e9lation ou analyse: selon le blick, ce sont les autonomistes de la Reitschule \u00e0 Bern qui ont appel\u00e9 les suisses \u00e0 la violence \u00e0 hamburg. \"ils doivent enfin payer pour leur comportement\" estiment les jeunes UDC bernois qui portent plainte, et selon le journal, le  minist\u00e8re public bernois \u00e9tudie actuellement s'il y a eu des slogants r\u00e9p\u00e9hensibles ou pas...reste que pour  l'\u00e9ditorialiste c'est claire: tant qu'il g\u00e9n\u00e8re autant de violence le centre alternatif n'est pas d\u00e9fendable, la question c'est quand les Bernois vont-ils se r\u00e9veiller et le r\u00e9aliser? // dans l'aargauer zeitung, Peter Arbenz,  alors chef de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Winterthur et haut fonctionnaire,  rappelle comment on a rammen\u00e9 l'ordre au WEF, forum \u00e9conomique de Davos, qui avait m\u00eame d\u00fb temporaitement s'expatrier \u00e0 New York en 2002 suite aux violence: rem\u00e8de: dialogue, plates-formes d'\u00e9changes..ect...\r\n la NZZ se tourne vers ses politiciens allemands qui cherchent de l'aide \u00e0 Bruxelles et appellent  \u00e0 un registre europ\u00e9en des extr\u00eamistes....\r\nV Schneider ammann\r\napr\u00e8s la sant\u00e9 de Johann Schneider-ammann, le dilemme d'Alain Berset. Selon le TAges Anzeiger \u00e7a sp\u00e9cule fort \u00e0 Berne sur un \u00e9ventuel changement de d\u00e9partement du ministre de la sant\u00e9. autrement dit, ou en r\u00e9sum\u00e9: les affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e7a peut \u00eatre le couronnement ou le sauvetage pour un  ministre ....// dans l'imm\u00e9diat, une nouvelle \"plainte\" sur la table d'Alain Berset: elle vient de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des dentistes: trop de coll\u00e8gues arrivent des autres pays de l'union europ\u00e9enne: ils sont  300 \u00e0 demander chaque ann\u00e9e la validation de leur dipl\u00f4me en suisse,  qui elle-m\u00eame en forme 100 par ann\u00e9e....\u00e7A fait beaucoup, et  trop m\u00eame de dentistes dans les villes surtout...\r\nV chantiers.... \r\n...et puis on peut surveiller aussi ce qui se passe dans certains  domicile:  elles sont 10'** femmes de l'est \u00e0 s'occuper depuis des ann\u00e9es des personnes \u00e2g\u00e9es en suisse,  de leur m\u00e9nage aussi,  dans des conditions de travail  mis\u00e9rables rappellent le Tages Anzeiger et le bund: 7 jours sur 7, 24h sur 24 pour un salaire moyen de 5 \u00e0 8 francs l'heure.  les inclure \u00e0 la loi sur le travail  am\u00e9liorait  leur situation, mais voil\u00e0, selon le SECO, le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9conomie, cela co\u00fbterait un demi milliard par ann\u00e9e!  c'est sans doute la raison pour laquelle le conseil f\u00e9d\u00e9ral renonce \u00e0  prot\u00e9ger d'avantage ces \"care-migrantes\", comme les appellent les deux quotidiens, puisqu'il mise  simplement sur une r\u00e9gulation du travail 24h sur 24 avec les cantons d'ici l'\u00e9t\u00e9 prochain..\"il ne fait que se d\u00e9charger sur  les cantons\" s'\u00e9nerve la conseill\u00e8re nationale PDC z\u00fcrichoise Barbara Schmidt-Federer qui a d\u00e9pos\u00e9 un postulat il y a 5 ans d\u00e9j\u00e0 pour am\u00e9liorer les conditions de ces femmes...aujourd'hui la pr\u00e9sidente du groupe soins sous la couple et les syndicats la rejoigne dans son combat....\r\nbanques city\r\ndirection Rome \u00e0 pr\u00e9sent, o\u00f9 une seule offre d'emploi \u00e0 l'\u00e9tat entra\u00eene  des milliers de candidatures: 85'000 candidats pour 30 postes de simple assistant pr\u00e9cise la NZZ. c'est qu'avec 37% de ch\u00f4mage chez les jeunes, l'italie se situe bien au-dessus de la moyenne europ\u00e9enne, de plus selon une loi introduite apr\u00e8s la seconde guerre mondiale pour lutter contre le n\u00e9potisme et la corruption, tous les postes de fonctionnaires doivent \u00eatre publi\u00e9s: les fameux concorsi pubblici. Probl\u00e8me: \u00e9tudier, \u00e9plucher toutes ces candidatures \u00e7a co\u00fbte des millions....entre facture et d\u00e9\u00e7us le malaise est profond....\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli... \r\nOn parle \"\u00e9nergies renouvelables\" ce matin dans la presse. Les cons\u00e9quences des \u00e9oliennes, non pas sur les oiseaux, ni en terme de nuisance sonore mais sur le tissu social...\r\nC'est le sujet d'\u00e9tude de la chercheuse canadienne Marie-Eve Maill\u00e9.\r\nElle est interview\u00e9e dans 24heures.\r\nDans un village, quand il y a un projet d'\u00e9oliennes, deux camps se cr\u00e9ent, les pour et les contre.\r\nL'opposition entre les deux peut devenir tr\u00e8s dure. A cause du stress induit par toute modification d'un milieu.\r\nLa division d'une population peut durer longtemps: s'il y a des proc\u00e9dures juridiques. Elle peut alors se transmettre aux enfants. \r\nLa solution ? prendre en compte les pr\u00e9occupations des citoyens, et pas seulement leur assurer que \u00e7a ne fait pas tant de bruit que \u00e7a. Mesurer ce que les gens estiment perdre. \r\nElle a cette phrase en fin d'interview: des communaut\u00e9s bris\u00e9es, avec des gens qui changent de tables au bistrot du coin, \u00e7a s'apparente \u00e0 des syndromes post-traumatiques. \r\n*** ...et puis il y a le G20 qui continue de souffler sur la presse al\u00e9manique \r\nchacun y va de sa r\u00e9v\u00e9lation ou analyse: selon le blick, ce sont les autonomistes de la Reitschule \u00e0 Bern qui ont appel\u00e9 les suisses \u00e0 la violence \u00e0 hamburg. \"ils doivent enfin payer pour leur comportement\" estiment les jeunes UDC bernois qui portent plainte, et selon le journal, le  minist\u00e8re public bernois \u00e9tudie actuellement s'il y a eu des slogants r\u00e9p\u00e9hensibles ou pas...reste que pour  l'\u00e9ditorialiste c'est claire: tant qu'il g\u00e9n\u00e8re autant de violence le centre alternatif n'est pas d\u00e9fendable, la question c'est quand les Bernois vont-ils se r\u00e9veiller et le r\u00e9aliser? // dans l'aargauer zeitung, Peter Arbenz,  alors chef de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Winterthur et haut fonctionnaire,  rappelle comment on a rammen\u00e9 l'ordre au WEF, forum \u00e9conomique de Davos, qui avait m\u00eame d\u00fb temporaitement s'expatrier \u00e0 New York en 2002 suite aux violence: rem\u00e8de: dialogue, plates-formes d'\u00e9changes..ect...\r\n la NZZ se tourne vers ses politiciens allemands qui cherchent de l'aide \u00e0 Bruxelles et appellent  \u00e0 un registre europ\u00e9en des extr\u00eamistes....\r\n*** Des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux s'inqui\u00e8tent pour la sant\u00e9 de Johann Schneider Ammann: 3 continents en 10 jours, c'est trop !\r\nIls s'inqui\u00e8tent \"encore !!\" pour le ministre de l'\u00e9conomie. L'an pass\u00e9 d\u00e9j\u00e0, au terme de son ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle, il \u00e9tait apparu tr\u00e8s fatigu\u00e9. Ca n'avait pas manqu\u00e9 d'alimenter les sp\u00e9culations sur un \u00e9ventuel d\u00e9part. \r\nSous couvert d'anonymat - comme il se doit - plusieurs parlementaires expliquent \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures qu'il paraissait crev\u00e9 lors de la derni\u00e8re session.\r\nIl somnolait m\u00eame pendant le d\u00e9bat sur la marine marchande.\r\nPour d'autres, ce serait m\u00eame encore pire: Johann Schneider-Amman serait devenur la marionette de son d\u00e9partement. Ce que d\u00e9ment son parti, le PLR. Le PLR dont un membre taquin explique que ces voyages permettraient au conseiller f\u00e9d\u00e9ral de prendre une d\u00e9cision sur un \u00e9ventuel d\u00e9part en toute tranquilit\u00e9...\r\napr\u00e8s la sant\u00e9 de Johann Schneider-ammann, le dilemme d'Alain Berset. Selon le TAges Anzeiger \u00e7a sp\u00e9cule fort \u00e0 Berne sur un \u00e9ventuel changement de d\u00e9partement du ministre de la sant\u00e9. autrement dit, ou en r\u00e9sum\u00e9: les affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e7a peut \u00eatre le couronnement ou le sauvetage pour un  ministre ....// dans l'imm\u00e9diat, une nouvelle \"plainte\" sur la table d'Alain Berset: elle vient de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des dentistes: trop de coll\u00e8gues arrivent des autres pays de l'union europ\u00e9enne: ils sont  300 \u00e0 demander chaque ann\u00e9e la validation de leur dipl\u00f4me en suisse,  qui elle-m\u00eame en forme 100 par ann\u00e9e....\u00e7A fait beaucoup, et  trop m\u00eame de dentistes dans les villes surtout...\r\n***Les inspecteurs du travail ne savent plus o\u00f9 donner de la t\u00eate, particuli\u00e8rement dans le milieu romand de la construction...\r\nDans la Libert\u00e9, mais aussi dans le Nouvelliste, l'Imapartial, l'Express, le Quotidien jurassien ou le Courrier. \r\nL'article part du cas d'un peintre portugais de 52 ans. Il essaye depuis l'an dernier, de r\u00e9cup\u00e9rer 35 mille francs de salaires impay\u00e9s.\r\nNi l'employeur,ni le ma\u00eetre d'ouvrage ne veulent entrer en mati\u00e8re. La commission paritaire, qui doit justement faire respecter les conventions collectives, n'a pas les moyen de mener la lutte. \r\nCela montre la d\u00e9rive du syst\u00e8me, explique un syndicaliste. Un syst\u00e8me fait de processus bureaucratiques extr\u00eames. \r\n...et puis on peut surveiller aussi ce qui se passe dans certains  domicile:  elles sont 10'** femmes de l'est \u00e0 s'occuper depuis des ann\u00e9es des personnes \u00e2g\u00e9es en suisse,  de leur m\u00e9nage aussi,  dans des conditions de travail  mis\u00e9rables rappellent le Tages Anzeiger et le bund: 7 jours sur 7, 24h sur 24 pour un salaire moyen de 5 \u00e0 8 francs l'heure.  les inclure \u00e0 la loi sur le travail  am\u00e9liorait  leur situation, mais voil\u00e0, selon le SECO, le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9conomie, cela co\u00fbterait un demi milliard par ann\u00e9e!  c'est sans doute la raison pour laquelle le conseil f\u00e9d\u00e9ral renonce \u00e0  prot\u00e9ger d'avantage ces \"care-migrantes\", comme les appellent les deux quotidiens, puisqu'il mise  simplement sur une r\u00e9gulation du travail 24h sur 24 avec les cantons d'ici l'\u00e9t\u00e9 prochain..\"il ne fait que se d\u00e9charger sur  les cantons\" s'\u00e9nerve la conseill\u00e8re nationale PDC z\u00fcrichoise Barbara Schmidt-Federer qui a d\u00e9pos\u00e9 un postulat il y a 5 ans d\u00e9j\u00e0 pour am\u00e9liorer les conditions de ces femmes...aujourd'hui la pr\u00e9sidente du groupe soins sous la couple et les syndicats la rejoigne dans son combat....\r\n*** Un duel, maintenant. Celui que se livrent Paris et Francfort apr\u00e8s le Brexit, por attirer les banques qui devront quitter Londres. \r\nEt le magot est de taille, lit-on dans le Temps: \r\n500 banques.\r\n150 mille employ\u00e9s.\r\nde recettes fiscales de plus de 60 milliards d'euros, chiffres 2014.\r\nParis et Francfort lorgnent dessus.\r\nLa capitale fran\u00e7aise compte sur un \"effet macron\", version \"op\u00e9ration s\u00e9duction\": on agite une baisse des imp\u00f4ts ou un abandon partiel  de la taxe sur les transactions financi\u00e8res. Mais les milieux financiers doutent de la cr\u00e9dibilit\u00e9 du mod\u00e8le fran\u00e7ais.\r\nFranfort, en revanche, semble mieux plac\u00e9e, et surfe sur l'image de rigeur et de stabilit\u00e9 tant \u00e9conomique que politique de l'Allemagne. \r\ndirection Rome \u00e0 pr\u00e9sent, o\u00f9 une seule offre d'emploi \u00e0 l'\u00e9tat entra\u00eene  des milliers de candidatures: 85'000 candidats pour 30 postes de simple assistant pr\u00e9cise la NZZ. c'est qu'avec 37% de ch\u00f4mage chez les jeunes, l'italie se situe bien au-dessus de la moyenne europ\u00e9enne, de plus selon une loi introduite apr\u00e8s la seconde guerre mondiale pour lutter contre le n\u00e9potisme et la corruption, tous les postes de fonctionnaires doivent \u00eatre publi\u00e9s: les fameux concorsi pubblici. Probl\u00e8me: \u00e9tudier, \u00e9plucher toutes ces candidatures \u00e7a co\u00fbte des millions....entre facture et d\u00e9\u00e7us le malaise est profond....\r\n*** Pour terminer, allons faire un tour sur les aires d'autoroutes... lieu symbolique par excellence du d\u00e9part en vacances...\r\nC'est l'une des s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par la Libert\u00e9, Les journaux neuch\u00e2telois ou le Nouvelliste et le quotidien jurassien.\r\nAujourd'hui, celle d'Erst-feld, fort connue sans doute des vacanciers qui patientent avant de passer le Gorthard.\r\nQu'est-ce qu'elle a de sp\u00e9cial, cette aire ? C'est la seule de suisse qui poss\u00e8de un lieu de recueillement religieux. Il est destin\u00e9 \u00e0 la fois aux chr\u00e9tiens, hindous, musulmans, juifs et bouddhistes. \r\nMais elle ne fait pas l'unanimit\u00e9... \u00e0 cause de son apparence: c'est un gros bloc de b\u00e9ton gris. Mais il y a quand m\u00eame des vitraux et, dedans, un grand crystal sous une vitrine.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2017-07-11T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2017-07-11T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751760", "ece-8751744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (2/5) : les possibilit\u00e9s de l'intelligence artificielle", "id": "sound-080BE34C-1931-4808-9A24-03B16F025089", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Jo\u00ebl de Rosnay, scientifique fran\u00e7ais\r\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Jo\u00ebl de Rosnay nous plonge dans les perspectives vertigineuses des mutations en cours avec le d\u00e9veloppement de l'intelligence artificielle.\r\n\r\n* * Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (2/5) : les possibilit\u00e9s de l'intelligence artificielle Poursuite de notre entretien avec le scientifique Jo\u00ebl de Rosnay qui nous plonge dans les perspectives vertigineuses des mutations en cours avec le d\u00e9veloppement de l'intelligence artificielle... Et s'il a confiance dans les possibilit\u00e9s qui s'ouvrent \u00e0 l'homme, Jo\u00ebl de Rosnay r\u00e9agit du tac au tac quand on lui parle de foi en l'avenir...\r\n  3'57''\r\nEt demain, dans cet entretien qu'il a accord\u00e9 \u00e0 Patrick Nussbaum, Jo\u00ebl de Rosnay d\u00e9veloppera sa perception des impacts de la num\u00e9risation dans le domaine de la sant\u00e9... Un secteur qu'\u00e0 ses yeux le monde m\u00e9dical ne devrait surtout pas laisser \u00e9chapper aux g\u00e9ants du Web...", "alternativeExcerpt": ["Dans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Jo\u00ebl de Rosnay nous plonge dans les perspectives vertigineuses des mutations en cours avec le d\u00e9veloppement de l\u2019intelligence artificielle."], "alternativeTitle": ["Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (2/5) : les possibilit\u00e9s de l\u2019intelligence artificielle  / JDM_2017-07-11T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 11.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8396831.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751754", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue", "id": "sound-6A09D12F-2346-4913-A775-1685E58AD6A6", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Jobin, directeur du FIFF, le Festival international de films de Fribourg\r\n- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue\r\n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue (MP3 11.07 REDIFF THIERRY JOBIN EP2) MP3 en nouvelle diffusion avec le directeur du FIFF, le Festival international de films de Fribourg.\r\nThierry Jobin passe une bonne partie de sa vie avec les yeux riv\u00e9s sur les \u00e9crans, mais la musique fait \u00e9galement partie int\u00e9grante de son existence...\r\n(Jobin ne dit pas qu'il parle du Roi et l'oiseau, donc donne-le en intro! )\r\n  5'33'' ((fin paroles 3'37''\r\nAvec aujourd'hui: \r\n-GEORGE DELERUE\u00a0: La nuit am\u00e9ricaine, le grand Choral (BO film)\r\n-WOJCIEH KILAR\u00a0: BO du film \u00ab\u00a0Le Roi et l'oiseau\u00a0\u00bb (BO film de 1980)\u00a0; g\u00e9n\u00e9rique et portrait du roi))", "alternativeExcerpt": ["- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue  - Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar", "- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue\n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar", "- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue\n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin  / JDM_2017-07-11T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin  / JDM_2017-07-11T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751755", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751755", "ece-8751738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-05E3FACE-E39C-4A66-ABBD-CC7F4B068583", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giorgio Giudici, ancien syndic PLR de Lugano;Nenad Stojanovic, politologue;Emmanuel Macro, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise;Fahrudin Salihovic, ancien maire de Srebrenica;Colette Fry, directrice du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 et de pr\u00e9vention des violences domestiques \u00e0 Gen\u00e8ve;V\u00e9ronique Jaquier, psychologue et docteur en criminologie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:13-08:00:28 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D3/ TI DEUX SUR LE TICKET PLR)  Nicole Della Pietra en direct sur sa ligne RNIS priv\u00e9 + 41 91 **  Radio Locarno\r\nUn, deux ou peut-\u00eatre...qui sait...trois noms...\r\nLe PLR tessinois doit annoncer ce matin quelle sera son choix pour la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nVa-t-il maintenir ou non sa strat\u00e9gie du candidat unique?\r\nR\u00e9ponse en fin de matin\u00e9e, avec la conf\u00e9rence de presse du PLR tessinois. \r\nNicole della Pietra, - on vous retrouve en direct du Tessin - tous les regards restent tourn\u00e9s vers le favori, le conseiller national Ignazio Cassis. \r\nNicole: A quelques heures de l'annonce, la candidature officielle d'Ignazio Cassis, parait quasi certaine. Mais l'option d'un seul nom, l'influent Giorgio Giudici, ancien syndic PLR de Lugano, ne la comprend pas: \r\n  1/3 - 0'14''\r\n(( Mag 1 Giorgio Giudici (en fran\u00e7ais), 13 secondes\r\n\u00ab C'est une strat\u00e9gie limitative parce que cela veut dire que le canton du Tessin n'as pas la possibilit\u00e9 ou n'a pas les hommes et les femmes qui puissent se profiler pour cette candidature \u00bb. )) \r\nNicole: Un mauvais plan, pour le candidat comme pour le parti.\r\n  2/3 - 0'13''\r\n((Mag 2 Giorgio Giudici (en fran\u00e7ais), 15 secondes\r\n\u00ab Pour le candidat, savoir qu'il est le seul, ce n'est pas une bonne d\u00e9monstration de qualit\u00e9. Si il sort d'une bataille entre diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s, le parti aussi s'en trouve renforc\u00e9 \u00bb. ))\r\nPour le politologue Nenad Stojanovic, en tablant sur un seul nom, le PLR prend le risque de favoriser une candidature romande. Seule explication selon lui: les int\u00e9r\u00eats internes du parti tessinois.\r\n  3/3 - 0'23''\r\n((mag 3 Nenad Stojanovic (en fran\u00e7ais), 25 secondes \r\n\u00abProbablement que certains strat\u00e8ges du PLR tessinois, aimeraient choisir eux-m\u00eame la personne qui si\u00e9gera au CF, et ceci, pour des int\u00e9r\u00eats notamment de politique locale ou cantonale. Il y a tout un effet domino qui va se d\u00e9clencher au Tessin, parce que le Tessin a le syst\u00e8me proportionnel pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat, cela veut donc dire qu'il n'y aura pas de nouvelle \u00e9lection ... \u00bb))\r\nNicole: .sous entendu, Laura Sadis, qui a quitt\u00e9 la politique depuis deux ans, n'a pas de fauteuil \u00e0 c\u00e9der et ne pr\u00e9sente pas vraiment d'int\u00e9r\u00eat. Contrairement au conseiller d'Etat Christian Vitta et au conseiller national Ignazio Cassis. (fin Nicole)\r\n-------------------------------------------------\r\nMerci, Nicole Della Pietra.\r\nRappelons que le  choix annonc\u00e9 ce matin, devra encore \u00eatre soumis \u00e0 approbation du comit\u00e9 cantonal. \r\nCe sera le 1er ao\u00fbt prochain.\r\n(((Et ce matin...un probable futur pr\u00e9sident de parti annonce clairement qu'il pr\u00e9f\u00e9rera une candidature f\u00e9minine...\u00e0 celle d'un Tessinois...\r\nC'est le seul candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence des Verts Lib\u00e9raux...J\u00fcrg Grossen...qui l'affirme dans le Blick.)\r\n(USA - Accident avion militaire) Aux Etats-Unis....\r\nUn avion de transport militaire...s'est \u00e9cras\u00e9..cette nuit...dans une r\u00e9gion rurale du MIssissipi.\r\nLes services de secours font \u00e9tat de seize morts.\r\nSelon un porte-parole de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine...l'appareil a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un \"incident technique\".\r\n(USA - Trump Jr et la Russie) Une nouvelle r\u00e9v\u00e9lation sur la possible influence russe dans la derni\u00e8re \u00e9lections pr\u00e9sidentielle am\u00e9riaine...\r\nOn savait que le fils du pr\u00e9sident...Donald Trump JUNIOR..avait rencontr\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier une avocate russe...dans le but de recevoir des infos compromettantes sur Hillary Clinton...\r\nEt bien selon le New York Times...le fils de Donald Trump..savait que les informations re\u00e7ues...provenaient directement... des plus hautes autorit\u00e9s russes...\r\nLe journal se base...sur un courriel...\u00e9crit...par le publicitaire qui a organis\u00e9 cette rencontre...\u00e0 New-York...\r\nLe pr\u00e9sident Donald Trump...devra donc prouver...qu'il ignorrait les agissements...des plus proches membres de son \u00e9quipe...\r\n(08/CIO CANDIDATURE PARIS IV MACRON) L'heure du grand oral...pour les deux villes candidates aux Jeux Olympiques 2024 et 2028...\r\nLes d\u00e9l\u00e9gations de Los Angeles et Paris seront entendues ce matin par les membres du CIO...\u00e0 Lausanne...\r\nEmmanuel Macron...en personne...\u00e9tait hier \u00e0 lausanne...pour d\u00e9fendre dans cette course...la capitale fran\u00e7aise...\r\nArriv\u00e9e sous la pluie au Mus\u00e9e Olympique...avant un d\u00eener avec le CIO...au Beau-Rivage...\r\nA la fin de sa visite, Emmanuel Macron a plaid\u00e9 une nouvelle fois pour une candidature \u00ab coh\u00e9rente, humble...mais d\u00e9termin\u00e9e\"...\r\nDes propos recueillis au Mus\u00e9e Olympique... par Alain Franco.\r\nCet apr\u00e8s-midi...les membres du CIO pourraient voter le principe d'une double d\u00e9signation...\r\nA ce stade...Paris tient la corde pour 2024...et Los Angeles pourrait accepter d'attendre jusqu'en 2028.\r\nSi l'accord n'est pas officialis\u00e9 auparavant...la d\u00e9cision finale sera annonc\u00e9 ...\u00e0 Lima...fin septembre.\r\n(12/COMMEMORATION MASSACRE SREBRENICA IV SALIHOVIC) La Bosnie-Herz\u00e9govine comm\u00e9more, aujourd'hui.... le 22e anniversaire du massacre de Srebrenica.\r\nLe 11 juillet 1995, des unit\u00e9s de l'Arm\u00e9e de la R\u00e9publique serbe de Bosnie....tuait 8 mille personnes...\r\nLa pire tuerie g\u00e9nocidaire en Europe...depuis la Seconde guerre mondiale.\r\nCe jour l\u00e0, Fahrudin Salihovic \u00e9tait le maire de Srebrenica. \r\nDepuis, il a refait sa vie...En 2000. il est arriv\u00e9e avec sa famille comme r\u00e9fugi\u00e9...\u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nMais la plaie du masscadre...est loin de s'\u00eatre referm\u00e9e...\r\n  0'42''\r\nFahurdin Salihovic...qu'a rencontr\u00e9 hier soir...notre coll\u00e8gue Philippe Nanzer.\r\n(06/BIENNE CRISE AU MARCHE STORY PA) A Bienne...\r\nMont\u00e9e de col\u00e8re autour du nouvel emplacement...destin\u00e9 aux marchands et aux forains de la ville...\r\nApr\u00e8s cinq mois d'opposition, les artisans ont d\u00fb quitter la rue de Nidau... pour installer leurs stands sur la place du March\u00e9-Neuf. \r\nUn lieu p\u00e9riph\u00e9rique et peu fr\u00e9quent\u00e9, selon les commer\u00e7ant...qui d\u00e9plorent un cruel manque \u00e0 ganger...\r\nEt leur crainte a \u00e9t\u00e9  relay\u00e9e hier  par une deuxi\u00e8me p\u00e9tition.\r\nCoraline Pauchard...\r\n  0'53''\r\n(Tennis) Tennis...\r\nVous esp\u00e9riez...peut-\u00eatre une nouvelle finale Federer-Nadal...\u00e0 Wimbledon...et bien...elle n'aura pas lieu...\r\nRafael Nadal a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9...hier soir...par le suprenant Luxembourgeois Gilles M\u00fcller... \u00e0 l'issue d'un match fou :\r\nPr\u00e8s de 5 heures de jeu...et finalement...l'Esagnol...qui s'incline...15-13 dans le cinqui\u00e8me set.\r\nRoger Federer...s'est lui...brillament qualifi\u00e9 hier soir pour les quarts de finale.\r\nVictoire ais\u00e9e en trois sets face au Bulgare...Grigor Dimitrov : 6-4 6-2 6-4.\r\nProchain adversaire du B\u00e2lois : le Canadien MIlos Raonic....\r\nEt peut-\u00eatre une revanche.. L'an dernier...en demi-finale...Federer avait \u00e9t\u00e9 battu par Raonic...\r\n(18/TOUR DE FRANCE PA) La pause est d\u00e9j\u00e0 finie...pour les cyclistes du Tour de France.\r\nApr\u00e8s un jour de repos hier...les 179 rescap\u00e9s du pelotons...remontent en selle aujourd'hui.\r\nDixi\u00e8me \u00e9tape...\u00e0 travers la Dordogne...avec une arriv\u00e9e \u00e0 P\u00e9rigueux...\r\nAvant les  Pyr\u00e9n\u00e9es...jeudi...ce sont les sprinters qui devraient s'illustrer...\r\nMais ils auront fort \u00e0 faire...pour ma\u00eetriser les \u00e9chap\u00e9es.\r\nSur les routes de la Grande Boucle...J\u00e9r\u00f4me Jeanin...\r\n  1'01''\r\n((Entre les abandons et les \u00e9liminations, ce sont 19 coureurs qui ne pourront pas admirer les grottes de Lascaux, ce mardi, sur la route de Bergerac. Parmi eux, plusieurs cadors. Avec la palme de la scoumoune \u00e0 l'\u00e9quipe Bora, d\u00e9j\u00e0 priv\u00e9e de Peter Sagan et qui devra encore faire sans Rafal Majka, le grimpeur polonais, tomb\u00e9 dimanche, lui aussi, et qui ne prendra pas le d\u00e9part ce matin \u00e0 P\u00e9rigueux.\r\nCons\u00e9quence probable, et souhaitable, de cette h\u00e9catombe, une course plu s offensive et moins brid\u00e9e, avec plusieurs \u00e9quipes qui - pour sauver leur Tour -  chercheront d\u00e9sormais \u00e0 prendre la bonne \u00e9chapp\u00e9e.\r\nA priori, pas de bataille \u00e0 attendre avant jeudi, entre les favoris. Mais une gu\u00e9guerre psychologique amorc\u00e9e par les attaques de Romain Bardet et Fabio Aru. Le Sarde n'h\u00e9sitant pas \u00e0 porter une escarmouche alors que Christopher Froome devait changer de monture.\r\nUne bravade digne des plus fiers Gascons. Avec seulement 18 et 55 secondes d'avance, pas s\u00fbr que Froome s'en tire les doigts dans le nez. Et surtout pas au pays de Cyrano,\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin, RTS Sport, P\u00e9rigueux.))\r\n(Caf\u00e9 bon pour la sant\u00e9) Vous en avez peut-\u00eatre une tasse dans les mains en ce moment m\u00eame...\r\nUn tasse ou gobelet de...CAF\u00e9...\r\nSachez que les  bienfaits pour la sant\u00e9 d'une consommatoin de caf\u00e9...sont confirm\u00e9s par deux nouvelles \u00e9tudes...publi\u00e9es hier dans la revue am\u00e9ricaine Annals of Internal Medicine...\r\nLes consommateurs d'environ trois tasses de caf\u00e9 par jour... semblent jouir d'une plus longue esp\u00e9rance de vie...que ceux qui n'en boivent pas...\r\nSelon les chercheurs...les antioxydants du caf\u00e9...r\u00e9duisent...notamment les risques de maladies circulatoires...et du syst\u00e8me digestif...\r\nLa bonne nouvelle c'est qu'on parle quand m\u00eame de la boisson la plus consomm\u00e9e au monde : plus de 2 milliards de tasse absobr\u00e9es chaque jour \u00e0 travers la plan\u00e8te...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D2/ VIOLENCES DOMESTIQUES) Un coup, une insulte... la part de femmes auteures de violences domestiques va-t-elle grimper ces prochaines ann\u00e9es?\r\nCette question un peu provocatrice, c'est le rapport 2016 du canton de Gen\u00e8ve sur ce th\u00e8me qui la soul\u00e8ve. Il a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re... Chez les personnes majeures, ce sont bien les hommes qui sont le plus souvent coupables de ces violences... dans pr\u00e8s de 3 quarts des cas... Mais chez les mineurs, les proportions s'\u00e9quilibrent... Indice d'un changement \u00e0 venir? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Guillaume Rey.  \r\n  1'23''\r\n((La violence au sein d'un couple mineur ou d'une fratrie, \u00e7a existe... elle est souvent d'ordre psychologique.. violence verbale ou insulte. Les cas ne sont pas tr\u00e8s nombreux \u00e0 Gen\u00e8ve, difficile donc de g\u00e9n\u00e9raliser...  mais ils bousculent certaines certitudes, comme l'admet Colette Fry, directrice du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 et de pr\u00e9vention des violences domestiques \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nson 1 19''\r\nUn r\u00e9-\u00e9quilibrage chez les jeunes couples: d'autres \u00e9tudes le sugg\u00e8rent aussi... mais ce rapport genevois va plus loin: il \u00e9voque l'hypoth\u00e8se d'une progression dans les ann\u00e9es \u00e0 venir du nombre de femmes adultes auteures de violences domestiques... Une piste que nuance V\u00e9ronique Jaquier. Elle est psychologue et docteur en criminologie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel. \r\nson 18''\r\nSelon V\u00e9ronique Jaquier, le raccourci est donc trop h\u00e2tif... pour prendre un autre exemple: une fille d\u00e9linquante ne deviendra pas forc\u00e9ment une femme d\u00e9linquante.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751759", "ece-8751742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-804E0107-CB66-4DE9-87BF-458805E617C6", "durationSec": 845, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Macron, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise;Gremaud, Rinny;Jean-Christian Lambelet, \u00e9conomiste genevois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(22/MACRON MIX 7H) ...Extrait du discours d'Emmanuel Macron hier soir au Mus\u00e9e Olympique...\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais est venu d\u00e9fendre la candidature de Paris au Jeux d'\u00e9t\u00e9 2024...\r\navec dit-il:  fiert\u00e9, d\u00e9termination et humilit\u00e9...\r\nEmmanuel Macron a soulign\u00e9 l'unit\u00e9 de la France derri\u00e8re ce projet...\r\nSon exp\u00e9rience...tir\u00e9e du dernier euro de football.\r\nDes arguments qu'il pourra r\u00e9p\u00e9ter ce matin devant les membres du CIO...\r\nlors du grand oral sur le campus de l'EPFL.\r\nParis et Los Angeles auront chacune 45 minutes pour convaincre. \r\nLa \"perdante\" entre guillemet, devrait r\u00e9cup\u00e9rer les jeux de 2028...\r\n..Si les membres du CIO valident la double attribution cet apr\u00e8s-midi.\r\nAlain Th\u00e9voz...\r\n  22/CLIP MACRON\r\n(17/CIO J.O. PARIS LOS ANGELES PA) ...et le protocole ce matin pr\u00e9voit d\u00e8s 9h, la pr\u00e9sentation de la d\u00e9l\u00e9gation de Los Angeles...avec notamment Micheal Johnson...l\u00e9gende de l'athl\u00e9tisme...LA qui mise sur la technologie et l'innovation pour faire la diff\u00e9rence.\r\nLa d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise prendra la parole sur le coup de 10h30...\r\nEmmanuel Macron montera sur sc\u00e8ne...\r\nCette fois il devrait \u00eatre au sec...hier la photo souvenir s'est faite sous la pluie...\r\nsur les marches du Mus\u00e9e olympiques. \r\ndevant la vasque. avec un Pierre de Coubertin en bronze comme t\u00e9moin.\r\n  1'01''\r\n((Paris et Los Angeles : \u00ab deux excellentes candidatures \u00bb selon Thomas Bach qui avait \u00e9mis l'id\u00e9e de cette double attribution. Car la France et les Etats-Unis sont des pays tr\u00e8s importants dans le mouvement olympique en termes d'impact : d'un point de vue \u00e9conomique, politique et sportif. \r\nParis reste fix\u00e9 sur 2024 : \u00ab L'\u00e9dition du Centenaire \u00bb apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 accueilli les Jeux en 1924, alors que Los Angeles laisse la porte entre-ouverte \u00e0 2028. \r\nSauf coup de th\u00e9\u00e2tre, la recommandation de la commission ex\u00e9cutive devrait \u00eatre largement valid\u00e9e par les membres du CIO.\r\nRestera - alors - \u00e0 finaliser les n\u00e9gociations de la double attribution avec Paris et Los Angeles. Des discussions s'intensifieront pour les inciter \u00e0 trouver un accord.\r\nSi cet accord intervient - d\u00e9j\u00e0 - dans le cadre de cette session extraordinaire, des voix pourraient s'\u00e9lever et proposer le vote imm\u00e9diat. ce qui constituerait un d\u00e9saveu pour Thomas Bach qui tient au respect du protocole, \u00e0 la session de Lima et au vote du 13 septembre.))\r\n(TESSIN PLR) ***Autre \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s attendu ce matin...La publication du ticket du PLR tessinois pour la succession de Didier Burkhalter.\r\nLa section cantonale du parti dira dans la matin\u00e9e qui est ou qui sont ses candidats...\r\nJusqu'ici 3 noms circulent...\r\nignacio cassis, laura sadis et christian vitta.\r\ntout l'enjeu est de savoir si le parti maintien sa strat\u00e9gie du candidat unique.\r\nquoi qu'il en soit le choix annonc\u00e9 ce matin, devra encore \u00eatre soumis \u00e0 approbation du comit\u00e9 cantonal. le 1er ao\u00fbt.\r\n\u00e9lection pr\u00e9vue le 20 septembre.\r\net \u00e0 ce propos, le peut-\u00eatre futur pr\u00e9sident du parti vert lib\u00e9ral...\r\nJ\u00fcrg Grossen, seul candidat en lice \u00e0 la pr\u00e9sidence, pr\u00e9f\u00e8re une femme \u00e0 un tessinois au conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nIl pense qu'une bonne repr\u00e9sentation f\u00e9minine au gouvernement permettrait d'obtenir de meilleurs r\u00e9sultats.\r\n(D1/ PREFERENCE INDIGENE)  Rouven Gueissaz +41 79 ** en direct du Studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral\r\nautre affaire \u00e0 suivre...\r\nLa mise en oeuvre de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne...\r\nElle risque de poser des probl\u00e8mes pratiques. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation le mois dernier sa loi d'application sur l'initiative contre l'immigration de masse. \r\nIl veut favoriser l'embauche de ch\u00f4meurs qui habitent en Suisse, plut\u00f4t que de recourir \u00e0 des travailleurs \u00e9trangers. \r\nLes mesures pr\u00e9vues concernent les professions qui affichent un taux de ch\u00f4mage de 5% et +. \r\nRouven Gueissaz vous \u00eates en direct du Palais F\u00e9d\u00e9ral...bonjour...\r\nalors aujourd'hui 187 mille demandeurs d'emplois serait concern\u00e9s par ces mesures. dit comme \u00e7a...\u00e7a para\u00eet simple...\r\nseulement voil\u00e0 Rouvent, le diable se cache dans les d\u00e9tails?\r\nTexte:\r\nOui. A l'avenir, les entreprises concern\u00e9es seront oblig\u00e9es de communiquer les postes vacants aux offices r\u00e9gionaux de placement en primeur durant 5 jours. Ensuite, et seulement ensuite, les entreprises pourront publier une annonce et recruter qui bon leur semble. Or, et c'est l\u00e0 que les probl\u00e8mes commencent, le ch\u00f4mage est souvent sup\u00e9rieur \u00e0 5% dans les m\u00e9tiers du b\u00e2timent, de la restauration ou de l'entretien. Des cat\u00e9gories professionnelles particuli\u00e8res.\r\nCC: et ce sont des emplois o\u00f9 il y a beaucoup de saisonniers et de travailleurs temporaires?\r\nExactement. Et comme le souhaite le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, cette obligation de communiquer les postes vacants ne s'appliquerait pas aux engagements de courte dur\u00e9e. En plus, si on prend l'exemple de la construction, le recrutement se fait rarement par voie d'annonce. Les ma\u00e7ons, ferblantiers ou les couvreurs passent souvent par des agences de placement ou de travail temporaire, tr\u00e8s rarement par les ORP.\r\nCC: D'o\u00f9 la difficult\u00e9 pour les entreprises de la construction de se soumettre \u00e0 cette obligation d'annoncer les postes vacants?\r\nOui. Et ce n'est pas la seule incertitude. Le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit de se baser sur les taux de ch\u00f4mage au niveau suisse. Prenons une entreprise de construction zougoise, par exemple... Zoug, o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage est inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne nationale... Et bien, le projet actuel ne tient pas compte des sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales et cet entrepreneur zougois devra bel et bien se plier \u00e0 cette obligation d'annonce pour favoriser la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne. Enfin, derni\u00e8re inconnue... On parle bien d'un taux de ch\u00f4mage de 5% par professions et non par branches... D'o\u00f9 cette question, pour illustrer la probl\u00e9matique: que doit faire l'entreprise de ma\u00e7onnerie qui se s\u00e9parerait d'une employ\u00e9e de commerce? La consultation qui court jusqu'au mois de septembre devra clarifier tous ces points.\r\nRouven Gueissaz au Palais F\u00e9d\u00e9ral...merci...\r\nEt \u00e0 7h15, nous recevrons Nicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent...\r\n(ADOPTION GAY) en bref, les couples pacs\u00e9s et les concubins pourront adopter l'enfant de leur partenaire d\u00e8s le 1er janvier prochain. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fix\u00e9 hier l'entr\u00e9e en vigueur de ce nouveau droit...\r\nque le parlement a adopt\u00e9 il y a un an.\r\njusqu'ici l'adoption \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 aux personnes mari\u00e9es. \r\nTout comme le restera l'adoption externe au couple.\r\n(D6/ TRUMP ET POUTINE SUITE) ***Aux Etats-Unis...on vous le disais en titre...l'\u00e9tau se resserre sur l'\u00e9quipe de Donald Trump dans le dossier russe...\r\nSelon le New York Times, son fils, Donald Trump junior, SAVAIT que le gouvernement russe voulait lui transmettre des informations contre Hillary Clinton...il en avait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par mail...\r\nC'est pour \u00e7a quil a accept\u00e9 de rencontrer une avocate proche du Kremlin...\r\nPhilippe Revaz on vous retrouve \u00e0 Washington...\r\nSi cette information du New-York Times se confirme...c'est un uppercut pour la pr\u00e9sidence Trump.\r\n Dialogue\r\n((C'est une bombe que lache le new york times . on n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e8s d'une confirmation du soup\u00e7on de collusion entre l'equipe trump et la russie. hier le fils trump admettait avoir rencontr\u00e9 une avocate russe parce qu'elle lui offrait des ionformations compromettantes contre hillary clinton. si l'on en croit le new york times,. Donald trump junior a paerticip\u00e9 a la rencontre en sachant que ces informations provenaient du GOUVERNEMENT RUSSE. c'est un email qui l'aurait inform\u00e9. s'i exoste vraiment cet email , il  resseble bcp a ce fameux \u00ab\u00a0smoking gun\u00a0\u00bb dans cette affaire. parce que l'on peut rechercher des infos contre des adversaires, on ne fait meme que \u00e7a aux etats unis, mais on ne peut pas, on ne peut jamais collaborer avec un gouvernement etranger pr cela. Les delits penaux peuvenbt aller jusqua la trahison. Pas pour rien que le fils trump a pris un avocat hier.  \r\n***On parle l\u00e0 du FILS du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, mais pas encore de Donald Trump lui-m\u00eame.\r\nEn effet et la strategie de la maiison blanche va etre desormais de circonscrire l'incendie, couper tos liens qui menent au prsident. Mais \u00e7a va etre difficile. la rencontre a eu lieu a la trump tower. et c'\u00e9tait une rencontre au sommet\u00a0ou participaient le chef de campagne  - manafort, et l'homme de confiance du president, son beau fils kushner. l'iuntermediaitrw qui a permis la rencontre est un ami du president.si le fils trump est au courant de la voklont\u00e9 russe d'aider la campagne, il y a peu de chance qu'il n'en ait pas inform\u00e9 son p\u00e8re. cette information du new ork times aujourdhui indique que l'equipe trump \u00e9tait au minimum prete a profiter des infors du gouvernement russe pour battre clinton. \r\n***C'est au procureur extraordinaire, Robert Mueller, qu'il reviendra d'\u00e9tablir les \u00e9ventuels d\u00e9lits... \r\noui et il ecoute sans doute avec bcp d'interet les contradictionx et les revirements dans les explications de donaltd trump jr, ou les omissiosn repetees de l'equpe trump sur leurs rencontres avec des citoyens russes. on peut d'ss'etonner de la facilit\u00e9 avec laquelle jr a admis publiquement ce weekend plusieurs elements a charfge autour de cette rencontre. \u00e7a veut peutetre dire que le fbi sait d\u00e9j\u00e0 parfaitement tout ce qui s'est pass\u00e9 dans cette fameuse rencontre. pour trump et ses proches s'annonce un \u00e9t\u00e9 de tous les dangers. ))\r\nPhilippe Revaz notre correspondant aux Etats-Unis...\r\nEt puis autre danger pour Donald Trump...\r\nUn \u00e9ventuel fiasco de sa Trumpcare...la r\u00e9forme de la loi sur l'assurance maladie. Le S\u00e9nat a repris son examen hier...\r\ndans un climat tendu...\r\npuisque la police a arr\u00eat\u00e9 80 manifestants pr\u00e8s du Capitole (si\u00e8ge du Congr\u00e8s)...des personnes accus\u00e9es de manifester ill\u00e9galement.\r\nPour r\u00e9former l'obamacare, Donald Trump doit convaincre une majorit\u00e9 de r\u00e9publicain d'accepter sa r\u00e9forme...\r\nce qui n'\u00e9tait pas le cas fin juin.\r\n(15/EURO SE RENFORCE FACE AU FRANC IV LAMBELET) ***Une petite bouff\u00e9e d'air pour les entreprises qui exportent vers la zone euro...\r\nEt des vacances l\u00e9g\u00e8rement plus ch\u00e8res pour les touristes suisses qui voyageront en Europe...\r\nL'euro a franchi hier le cap symbolique de 1 franc 10...\r\nUne \u00e9tape qui s'inscrit dans une tendance g\u00e9n\u00e9rale, puisque la monnaie unique se renforce d\u00e9j\u00e0 depuis fin avril... L'\u00e9conomiste genevois Jean-Christian Lambelet nous explique pourquoi. \r\n  0'32''\r\nJean-Chrisian Lambelet r\u00e9pondait \u00e0 Rinny Gremaud\r\n(ORAGES) De violents orages de pluie ont \u00e0 nouveau frapp\u00e9 la Suisse lundi soir, a indiqu\u00e9 mardi SRF Meteo dans un communiqu\u00e9. Les plus fortes pr\u00e9cipitations ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es entre le Bas-Emmental (BE) et l'Alpstein (SG).\r\nDes orages avaient d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 le canton de Vaud durant l'apr\u00e8s-midi, notamment la r\u00e9gion d'Oron-la-Ville. \r\nLa Suisse est frapp\u00e9e par les intemp\u00e9ries depuis samedi soir. Les d\u00e9g\u00e2ts se montent \u00e0 plus de 100 millions de francs.\r\n(20/WIMBLEDON PA) ...et pendant ce temps...Roger Federer continue de cultiver son jardin \u00e0 Wimbeldon...\r\nIl s'est qualifi\u00e9 hier pour les quarts de finale...\r\nen livrant un r\u00e9cital face au bulgare Grigor Dimitrov.\r\n6-4, 6-2, 6-4. \r\nC'est simple, Roger n'a toujours pas perdu le moindre set en 4 matchs...\r\nMais sa victoire n'\u00e9tait de loin pas le seul \u00e9v\u00e9nement sur le gazon londonien hier....\r\nBernardin Allemann y est notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial.\r\n  0'59''\r\n((Le manic monday porte bien son nom. Le lundi de folie qui lance la deuxi\u00e8me semaine aura r\u00e9serv\u00e9 son lot d'\u00e9motions. M\u00eame si elles ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t douces pour RF, qualifi\u00e9 tranquillement pour les quarts de finale. Il aura ramen\u00e9 sur terre Grigor Dimitrov, battu en 3 petites manches. DEmain, face \u00e0 Milos Raonic, ce sera la  reanche de la demi-finale perdu par le Suisse l'an dernier. Rafael Nadal a lui presque r\u00e9ussi sa remontada. Mais men\u00e9 2 sets \u00e0 0 par M\u00fcller, il a fini par \u00eatre battu 15 - 13 au 5\u00e8me set par Gilles M\u00fcller apr\u00e8s pr\u00e8s de 5 heures de lutte. Du coup, les organisatuers, de manir\u00e8e incpompr\u00e9hensible n'ayant pas jug\u00e9 bon de d\u00e9placer Djokovic sur un Central vide depuis longtemps, Djokovic devra revenuir ce  midi affrotner le FRan\u00e7ais Mannarino. La d\u00e9faite d'Ang\u00e9lique Kerber, battue par Garbine Muguruza, aura une lourde cons\u00e9quence pour l'Allemande, elle perdra sa place de num\u00e9ro 1 mondial \u00e0 l'issue du tournoi, au prift de Simona Halep si la Roumaine se aualifie aujour0'dhui pour les demi, sinon au prifit de Karlina Pliskova.\r\nBA, RTS, Londres.))\r\nquant \u00e0 Andy Murray il s'est impos\u00e9 face au Fran\u00e7ais Beno\u00eet Paire.\r\n(TDF) Ils ne seront plus que 179 sur la ligne de d\u00e9part \u00e0 P\u00e9rigueux...\r\nsoit 19 de moins qu'au d\u00e9but du Tour de France...\r\nLa grande boucle entame sa 2\u00e8me semaine avec une 10\u00e8me \u00e9tape en Dordogne.\r\n178 km..de P\u00e9rigueux \u00e0 Bergerac...\r\nen passant par les grottes de lascaux!\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDe belles \u00e9claircies sont attendues...au milieu d'un ciel agit\u00e9.\r\nDes averses pourront encore tomber.\r\nMaximum 27 degr\u00e9s en Valais, 25 ailleurs.\r\nDemain: le soleil sera moins timide.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D3/ TI DEUX SUR LE TICKET PLR)  Nicole Della Pietra en direct sur sa ligne RNIS priv\u00e9 + 41 91 **  Radio Locarno\r\n+ 3 sons envoy\u00e9s de Lausanne\r\nUn, deux, voire trois noms ? C'est la question du jour. Le PLR tessinois doit annoncer ce matin quelle sera son choix pour la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Maintiendra-t-il sa strat\u00e9gie du candidat unique ou non? r\u00e9ponse en fin de matin\u00e9e, avec la conf\u00e9rence de presse du PLR tessinois. \r\nEn attendant, Nicole della Pietra, - on vous retrouve en direct du Tessin - tous les regards restent tourn\u00e9s vers le favori, Ignazio Cassis. \r\nNicole: A quelques heures de l'annonce, la candidature officielle d'Ignazio Cassis, parait quasi certaine. Mais l'option d'un seul nom, l'influent Giorgio Giudici, ancien syndic PLR de Lugano, ne la comprend pas: \r\n  1/3 - 0'14''\r\n(( Mag 1 Giorgio Giudici (en fran\u00e7ais), 13 secondes\r\n\u00ab C'est une strat\u00e9gie limitative parce que cela veut dire que le canton du Tessin n'as pas la possibilit\u00e9 ou n'a pas les hommes et les femmes qui puissent se profiler pour cette candidature \u00bb. )) \r\nNicole: Un mauvais plan, pour le candidat comme pour le parti.\r\n  2/3 - 0'13''\r\n((Mag 2 Giorgio Giudici (en fran\u00e7ais), 15 secondes\r\n\u00ab Pour le candidat, savoir qu'il est le seul, ce n'est pas une bonne d\u00e9monstration de qualit\u00e9. Si il sort d'une bataille entre diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s, le parti aussi s'en trouve renforc\u00e9 \u00bb. ))\r\nPour le politologue Nenad Stojanovic, en tablant sur un seul nom, le PLR prend le risque de favoriser une candidature romande. Seule explication selon lui: les int\u00e9r\u00eats internes du parti tessinois.\r\n  3/3 - 0'23''\r\n((mag 3 Nenad Stojanovic (en fran\u00e7ais), 25 secondes \r\n\u00abProbablement que certains strat\u00e8ges du PLR tessinois, aimeraient choisir eux-m\u00eame la personne qui si\u00e9gera au CF, et ceci, pour des int\u00e9r\u00eats notamment de politique locale ou cantonale. Il y a tout un effet domino qui va se d\u00e9clencher au Tessin, parce que le Tessin a le syst\u00e8me proportionnel pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat, cela veut donc dire qu'il n'y aura pas de nouvelle \u00e9lection ... \u00bb))\r\nNicole: .sous entendu, Laura Sadis, qui a quitt\u00e9 la politique depuis deux ans, n'a pas de fauteuil \u00e0 c\u00e9der et ne pr\u00e9sente pas vraiment d'int\u00e9r\u00eat. Contrairement au conseiller d'Etat Christian Vitta et au conseiller national Ignazio Cassis. (fin Nicole)\r\nEXTRO LAUSANNE: On rappelle encore que le choix qui sera annonc\u00e9 ce matin, devra encore \u00eatre soumis \u00e0 approbation du comit\u00e9 cantonal. Ce sera le 1er ao\u00fbt prochain (en pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann). FIN\r\n(SYRIE) -+N\u00e9go+mossoul\r\nLes six ann\u00e9es de conflit en Syrie ont ravag\u00e9 ses infrastructures et engendr\u00e9 des pertes \u00e0 son \u00e9conomie de l'ordre de 226 milliards de dollars, selon des estimations de la Banque mondiale (BM) publi\u00e9es lundi.\r\nLa guerre d\u00e9vastatrice a fait plus de 320.000 morts et d\u00e9plac\u00e9 plus de la moiti\u00e9 de la population depuis son d\u00e9clenchement en mars 2011.\r\nMais la Banque mondiale estime que l'ampleur de la destruction va bien au del\u00e0 des seuls bilans des morts et des infrastructures endommag\u00e9es.\r\n\"La guerre en Syrie taille en pi\u00e8ces le tissu social et \u00e9conomique du pays\", a d\u00e9clar\u00e9 le vice-pr\u00e9sident pour le Moyen-Orient et l'Afrique du Nord \u00e0 la BM, Hafez Ghanem.\r\n\"Le nombre de victimes est d\u00e9vastateur, mais la guerre d\u00e9truit aussi les institutions et les syst\u00e8mes dont les soci\u00e9t\u00e9s ont besoin pour fonctionner, et les r\u00e9parer sera un plus grand d\u00e9fi que la reconstruction en soi des infrastructures, un d\u00e9fi qui ne fait que grandir au fur et \u00e0 mesure que la guerre se poursuit\", a-t-il dit.\r\nSelon le rapport de la BM, les pertes cumul\u00e9es du PIB depuis 2011 \"ont \u00e9t\u00e9 estim\u00e9es \u00e0 226 milliards de dollars (environ 200 milliards d'euros), soit \u00e0 peu pr\u00e8s quatre fois le PIB de la Syrie en 2010\". \r\nL'institution rapporte encore que le conflit a endommag\u00e9 ou d\u00e9truit 27% du parc de logements, et environ la moiti\u00e9 des centres m\u00e9dicaux et d'\u00e9ducation.\r\nSelon la BM, quelque 538.000 emplois ont disparu annuellement entre 2010 et 2015. Par ailleurs, plus de trois Syriens en \u00e2ge de travailler sur quatre -soit environ 9 millions de personnes- soit ne travaillent pas, soit ne sont inscrits ni \u00e0 l'\u00e9cole ni dans un centre de formation.\r\n\"Les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de cette inactivit\u00e9 seront une perte collective du capital humain menant \u00e0 une p\u00e9nurie des comp\u00e9tences en Syrie\".\r\nLes dommages inflig\u00e9s au secteur de la sant\u00e9 ont eu \u00e9galement des effets d\u00e9vastateurs, selon le rapport qui note que plus de personnes seraient mortes des suites de l'effondrement du syst\u00e8me m\u00e9dical plut\u00f4t que des combats.\r\n\"L'\u00e9croulement des syst\u00e8mes qui organisent la soci\u00e9t\u00e9 et l'\u00e9conomie, ainsi que la confiance entre les gens, a eu un plus grand impact \u00e9conomique que la destruction physique des infrastructures\", indique la BM.\r\nLe rapport a estim\u00e9 que si le conflit devait prendre fin cette ann\u00e9e, le PIB pourrait r\u00e9cup\u00e9rer en quatre ans 41% de son niveau d'avant le conflit.\r\nUn chiffre qui bien entendu diminue chaque ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire de guerre.\r\nsah/mjg/vl/tp\r\n(AFP) - TX-PAR-HNX94 / 1372", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751761", "ece-8751746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : L'application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pourrait s'av\u00e9rer compliqu\u00e9e, l'interview de Nicolas Rufener", "id": "sound-03909CD1-4583-49C9-A3D3-8918CA112AD0", "durationSec": 606, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, une mesure d\u00e9coulant de l'initiative contre l'immigration de masse, pourrait \u00eatre complexe dans la pratique. L'interview de Nicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent et directeur de Construction romande.\r\n\r\n* * L'application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pourrait s'av\u00e9rer compliqu\u00e9e, l'interview de Nicolas Rufener   Nicolas Rufener en direct du studio de Gen\u00e8ve. Son portable: ** 57. \r\nAnnoncer les postes vacants aux Offices r\u00e9gionaux de placement et ne pas les publier avant 5 jours. C'est la recette du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour appliquer la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, qui d\u00e9coule de l'application de l'initiative contre l'immigration de masse. Une mesure qui concerne les m\u00e9tiers avec un taux de ch\u00f4mage d'au moins 5% et qui doit permettre de favoriser les travailleurs domicili\u00e9s en Suisse. La th\u00e9orie est simple. La pratique pourrait s'av\u00e9rer beaucoup plus compliqu\u00e9e, on l'entendait dans le journal de 7h. Pour en parler, Nicolas Rufener nous a rejoints. Bonjour!\r\nNicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent, et directeur de \"Construction romande\", une nouvelle association fa\u00eeti\u00e8re qui est en train de se mettre en place.\r\n-Que pensez-vous de la recette du CF? L'obligation d'annonce des postes vacants aux ORP... \r\n-La mise en oeuvre de cet article constitutionnel 121a, avec le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne... Quels probl\u00e8mes tr\u00e8s concrets cela pose-t-il pour une entreprise de ma\u00e7onnerie ou de ferblanterie?\r\n-Charge administrative suppl\u00e9mentaire?\r\n-Est-ce que \u00e7a fait sens de favoriser la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne dans les m\u00e9tiers de la construction... Il y a beaucoup de saisonniers qui ne vivent pas forc\u00e9ment en Suisse?\r\n-Finalement, c'est un secteur o\u00f9 les Offices r\u00e9gionaux de placement ne jouent pas un tr\u00e8s grand r\u00f4le?\r\n-Le projet va tout de m\u00eame dans le bon sens, en tous cas selon les syndicats... Il fallait bien que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose une solution pour appliquer la d\u00e9cision du Parlement de d\u00e9cembre dernier!\r\n-Pourtant, \u00e0 Gen\u00e8ve en tous cas, le b\u00e2timent, c'est un secteur qui compte 1 apprenti pour 10 travailleur... Ce n'est pas n\u00e9gligeable!\r\n-Autre souci pour vous: c'est le taux de ch\u00f4mage au niveau national qui fait foi. Injuste, selon vous? Si le taux est inf\u00e9rieur \u00e0 5% \u00e0 Gen\u00e8ve, mais qu'il est sup\u00e9rieur au niveau national?\r\n-Pas un principe de solidarit\u00e9 \u00e0 avoir \u00e0 l'\u00e9chelle du pays?\r\n-Quelle serait la meilleure mani\u00e8re, alors, d'appliquer ce m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, une mesure d\u00e9coulant de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse, pourrait \u00eatre complexe dans la pratique. L\u2019interview de Nicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent et directeur de Construction romande."], "alternativeTitle": ["L\u2019application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pourrait s\u2019av\u00e9rer compliqu\u00e9e, l\u2019interview de Nicolas Rufener / JDM_2017-07-11T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751754", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent, et directeur de \"Construction romande\"", "name": "Rufener, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-39EE74C0-058C-420C-9B57-8DFACCC21D67", "durationSec": 896, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis b\u00e2lois;Rafael Nadal, joueur de tennis espagnol;Thomas Bach, pr\u00e9sident du CIO;Staffan de Mistura, \u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie;Colette Fry, directrice du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 et de pr\u00e9vention des violences domestiques \u00e0 Gen\u00e8ve;V\u00e9ronique Jaquier, psychologue et docteur en criminologie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel;Fabrizio Quirighetti, directeur des investissements du groupe Syz;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(21/WIMBLEDON IV FEDERER) Roger Federer sera donc bien demain au rendez-vous des quarts de finale de Wimbledon.\r\nLe B\u00e2lois a livr\u00e9 un r\u00e9cital hier face au Bulgare Grigor Dimitrov, \r\nVictoire en trois sets, 6-4, 6-2, 6-4. \r\nSon prochain adversaire...en quarts de finale...sera le Canadien Milos Raonic...l'homme qui l'avait \u00e9limin\u00e9...en demi-finale l'an dnier...\r\nMais Roger pourra aborder cette revanche en pleine confiance..En 4 matches dans ce Wimbledon...il n'a toujours pas perdu la moindre manche...\r\n  0'46''\r\n*** Roger Federer, donc qualifi\u00e9...mais ce tournoi de Wimbledon a v\u00e9cu hier sa premi\u00e8re grosse surprise : l'\u00e9limination de Rafael Nadal...\r\nL'Espagnol a \u00e9t\u00e9 au bout d'un match fou...\r\n(D5/ WIMBLEDON) ****** Roger Federer, donc qualifi\u00e9...mais ce tournoi de Wimbledon a v\u00e9cu hier une grosse surprise : l'\u00e9limination de Rafael Nadal...\r\nL'Espagnol a \u00e9t\u00e9 battu...par le suprenant Luxembourgeois Gilles M\u00fcller...au terme d'un match extraordinaire.\r\nCinq sets...et plus de cinq heures de match...dans une ambiance de feu.\r\nMais pour Rafael Nadal...r\u00e9cent vainqueur de Roland Garros...c'est une fin abrupte...sur le gazon anglais...\r\nA Londres, Bernardin Allemann...\r\n  1'37''\r\n((Rafael Nadal en \u00e9tait \u00e0 28 sets cons\u00e9cutifs gagn\u00e9s en Grand Chelem. L'Espagnol aviat tellement domin\u00e9 Rolang Garros et \u00e9tait si impressionnant que d'aucuns le voyaient faire le doubl\u00e9 estival Paris - Londres. Mais hier, Nadal est tomb\u00e9 sur un Gilles M\u00fcller du tonnerre. A 34 ans, le Luxembourgeois a attendu longtemps pour un tel exploit et vivra un deuxi\u00e8me quart de finale en Grand Chelem, apr\u00e8s une premi\u00e8re exp\u00e9rience \u00e0 ce stade \u00e0 l'US Open en 2008. Nadal a donc \u00e9t\u00e9 touch\u00e9-coul\u00e9, 15 jeux \u00e0 13 dans un 5\u00e8me set de folie, et de 2h15 surtout. Apr\u00e8s Wawrinka, exit un deuxi\u00e8me t\u00e9nor. Pour Nadal, le coup est dur...\r\nTRAD : J'ai perdu en huiti\u00e8mes. Ce n'est pas le r\u00e9sultat que j'attendais. C'est vrai que j'ai r\u00e9alis\u00e9 de bons matchs, mais je ne voulais pas perdre si t\u00f4t. C'est difficile de trouver du positif. J'ai gagn\u00e9 des matchs, j'ai mieux jou\u00e9 qu'il y a que lors des derni\u00e8res ann\u00e9es mais en m\u00eame temps, j'\u00e9tais vraiment pr\u00eat pour de grandes choses. J'ai rat\u00e9 une opportunit\u00e9.\r\nNadal d\u00e9pit\u00e9 mais tellement fair-play \u00e0 signer des autographes quelques secondes seulement apr\u00e8s sa d\u00e9faite. Un champion reste digne, m\u00eame dans la d\u00e9faite. ET Nadal est un immense champion. Mais sa d\u00e9faite signifie \u00e9galement qu'i doit tirer un trait dans l'imm\u00e9dait sur la place de num\u00e9ro 1 mondial, en esp\u00e9rant la d\u00e9crocher lors de la tourn\u00e9e am\u00e9ricaine. O\u00f9 il devrait jouer un r\u00f4le majeur. Tant il est redevenu un joueur \u00e0 la mobilit\u00e9 incroyble et la d\u00e9faite d'hier ny changera rien La finale entre les deux vainqueurd e GC cette ann\u00e9e n'aura pas liue Federer est toujorus en psire, Nadal pas. Le Suisse n'en sera que plus averti avec la suprise d'hier. Le gazon ne pardonne aucun rel\u00e8ahcemtn.\r\nBA, RTS, Londres))\r\n(10/CIO IV BACH) Pas de rel\u00e2chement non plus dans la course aux Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 2024 et 2028.\r\nLes repr\u00e9sentants de Paris et Los Angeles..les deux villes candidates ...ont \u00e9t\u00e9 accueillies...hier...\u00e0 Lausanne...\r\nC\u00f4t\u00e9 californien...pr\u00e9sence du maire de Los Angeles...Eric Gorcetti...\r\nEt c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais...la d\u00e9l\u00e9gation \u00e9tait dirig\u00e9e par ....Emmnauel Macron...accomagn\u00e9 de son \u00e9pouse.\r\nHIer soir....lors d'un court discours...le pr\u00e9sident  a plaid\u00e9 pour une candidature ax\u00e9e sur \"la fiert\u00e9, la d\u00e9termination et l'humilit\u00e9...\r\n***Paris et Los Angeles : la comp\u00e9tition bat son plein entre deux villes qui ont chacune d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 des jeux. \r\nPour  Los Angeles...c'\u00e9tait en 1984. Pour Paris...en 1904...\r\nUne comp\u00e9tition qui r\u00e9jouit le pr\u00e9sident du CIO, Thomas Bach. \r\n  0'57''\r\nPropos recueillis par Alain Franco...\r\nLes repr\u00e9sentant des deux villes  passeront aujourd'hui leur grand oral...avant le vote des 95 membres du CIO.\r\nIls pourraient accepter...pour la premi\u00e8re fois...le principe d'une double d\u00e9signation...\r\nA ce stade...Paris tient la corde pour 2024...et Los Angeles pourrait accepter d'attendre jusqu'en 2028.\r\nSi l'accord n'est pas officialis\u00e9 auparavant...la d\u00e9cision finale sera annonc\u00e9 fin septembre...\u00e0 Lima.\r\n(03/MARINE MARCHANDE PA) ***La Conf\u00e9d\u00e9ration...va  renforcer la surveillance... sur la marine marchande...qui bat pavillon suisse. \r\nLes compagnies de navigation pour lesquelles la Conf\u00e9d\u00e9ration s'est port\u00e9e garante... vont \u00eatre plac\u00e9es sous observation. \r\nC'est une entreprise allemande bas\u00e9e \u00e0 Hambourg qui a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9e de mener l'enqu\u00eate.... pour les cinq prochaines ann\u00e9es. \r\nRouven Gueissaz.\r\n  0'55''\r\n((Il y a quelques semaines, les Suisses d\u00e9couvraient... ou red\u00e9couvraient... la marine marchande helv\u00e9tique. Pas sous son meilleur jour, puisque la Conf\u00e9d\u00e9ration devait se porter garante de 215 millions de francs pour assainir des compagnies au bord de la faillite. Une des plus importantes d\u00e9b\u00e2cles financi\u00e8res r\u00e9centes. Et, mis \u00e0 part quelques alertes lanc\u00e9es par le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, c'est comme si personne n'avait rien vu venir.\r\nEn juin dernier, le Parlement n'a pas vraiment eu le choix. Il a du accepter le cautionnement d'urgence de 13 navires, qui seront vendus \u00e0 perte faute d'avoir pu \u00eatre rentables. Mais d\u00e9sormais les finances de toutes les compagnies qui naviguent gr\u00e2ce aux cautionnements suisses, seront examin\u00e9es.\r\nUn mandat confi\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 hambourgeoise Winkelmann Maritime Consult. Il en co\u00fbtera pr\u00e8s d'un demi-million de francs \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, mais le d\u00e9partement des finances estime la mesure justifi\u00e9e, vu le montant des cautionnements.\r\nBerne a d'ailleurs d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner progressivement la marine marchande, vu le c\u00f4t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9 de sa mission premi\u00e8re... A savoir l'approvisionnement du pays en cas de crise.))\r\n(USA - Trump Jr et la Russie) L'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger....\r\nUne nouvelle r\u00e9v\u00e9lation sur la possible influence russe dans la derni\u00e8re \u00e9lections pr\u00e9sidentielle am\u00e9riaine...\r\nOn savait que le fils du pr\u00e9sident...Donald Trump JUNIOR..avait rencontr\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier une avocate russe...dans le but de recevoir des infos compromettantes sur Hillary Clinton...\r\nEt bien selon le New York Times...le fils de Donald Trump..savait que les informations re\u00e7ues...provenaient directement... des plus hautes autorit\u00e9s russes...\r\nLe journal se base...sur un courriel...\u00e9crit...par le publicitaire qui a organis\u00e9 cette rencontre...\u00e0 New-York...\r\nLe pr\u00e9sident Donald Trump...devra donc prouver...qu'il ignorrait les agissements...des plus proches membres de son \u00e9quipe...\r\n(13/ONU NEGOCIATIONS SYRIE IV DE MISTURA) ***Ce chiffre maintenant : 226 milliards de dollars...\r\nSelon un rapport de la Banque mondiale...c'est le coup \u00e9conomique...de six ans de guerre en Syrie...\r\nConflit qui a fait plus de 320 mille morts et d\u00e9plac\u00e9...la moti\u00e9 de la population...\r\nAlors \u00e0  quand...enfin... la paix?\r\nHIer... des pourparlers entre le r\u00e9gime syrien et l'opposition: se sont ouverts...pour la...septi\u00e8me fois...\r\nA Gen\u00e8ve...et sous l'\u00e9gide des Nations Unies.\r\nUne premi\u00e8re journ\u00e9e sans r\u00e9elles avanc\u00e9es, pr\u00e9misses \u00e0 de laborieuses n\u00e9gociations. \r\nMais l'\u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie Staffan de Mistura, lui, se montre toujours optimiste...\r\n  0'36''\r\nStaffan de Mistura, qui \u00e9tait hier \u00e0 Gen\u00e8ve. Et ces pourparlers devraient se poursuivre jusqu'\u00e0 vendredi.\r\n(Amnesty) Amnesty International r\u00e9clame  la cr\u00e9ation d'une commission ind\u00e9pendante sur les crimes commis contre des civils \u00e0 Mossoul.\r\n L'Organisation de d\u00e9fense des droits humains reconna\u00eet que la reprise aux djihadistes de la seconde ville d'Irak, confirm\u00e9e hier, repr\u00e9sente un grand succ\u00e8s.\r\nMais l'ONG affirme aussi...que le  groupe Etat islamique s'est rendu coupable de \"graves violations du droit humanitaire international\" et de \"crimes de guerre\".\r\nElle reproche aussi aux forces irakiennes et \u00e0 la coalition men\u00e9e par les Am\u00e9ricains des attaques \"ill\u00e9gales\" et une utilisation de la force parfois inadapt\u00e9e.\r\n(CANADA) Au Canada...les popmiers luttent toujours contre les feux de for\u00eat...dans la province de Colombie-Britannique...\r\nSelon le minsitre de la s\u00e9curit\u00e9 publique... plus de 10 mille personnes...ont d\u00fb quitter leur habitations...\r\nIl a pr\u00e9cis\u00e9...hier...que plus de 230 feux...ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s...et les flammes menacent parfois directement certains vilages.\r\nL'Etat d'urgence...reste donc plus que jamais en  vigueur...suite \u00e0 plusieurs semaines de s\u00e9cheresse et de vents violents...\r\nLes services m\u00e9t\u00e9 ne pr\u00e9voient pas de pr\u00e9cipitations sur la r\u00e9gion pour le reste de la semaine, ce qui risque d'aggraver encore la situation.\r\n(D2/ VIOLENCES DOMESTIQUES) Un coup, une insulte... la part de femmes auteures de violences domestiques va-t-elle grimper ces prochaines ann\u00e9es?\r\n***Cette question un peu provocatrice est soulev\u00e9e...par  le rapport 2016 sur les violences domestiques...du canton de Gen\u00e8ve...\r\nIl a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re... \r\nChez les personnes majeures, ce sont bien les hommes qui sont le plus souvent coupables de ces violences... dans pr\u00e8s de 3 quarts des cas... \r\nMais chez les mineurs, les proportions s'\u00e9quilibrent... \r\nAlors incides... d'un changement \u00e0 venir? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Guillaume Rey.  \r\n  1'23''\r\n((La violence au sein d'un couple mineur ou d'une fratrie, \u00e7a existe... elle est souvent d'ordre psychologique.. violence verbale ou insulte. Les cas ne sont pas tr\u00e8s nombreux \u00e0 Gen\u00e8ve, difficile donc de g\u00e9n\u00e9raliser...  mais ils bousculent certaines certitudes, comme l'admet Colette Fry, directrice du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 et de pr\u00e9vention des violences domestiques \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nson 1 19''\r\nUn r\u00e9-\u00e9quilibrage chez les jeunes couples: d'autres \u00e9tudes le sugg\u00e8rent aussi... mais ce rapport genevois va plus loin: il \u00e9voque l'hypoth\u00e8se d'une progression dans les ann\u00e9es \u00e0 venir du nombre de femmes adultes auteures de violences domestiques... Une piste que nuance V\u00e9ronique Jaquier. Elle est psychologue et docteur en criminologie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel. \r\nson 18''\r\nSelon V\u00e9ronique Jaquier, le raccourci est donc trop h\u00e2tif... pour prendre un autre exemple: une fille d\u00e9linquante ne deviendra pas forc\u00e9ment une femme d\u00e9linquante.))\r\n(D4/ ITALIE NOUVEAU MALADE ZONE EURO) ***La croissance repart dans la zone euro, mais un pays reste \u00e0 la tra\u00eene: l'Italie. \r\nLes inqui\u00e9tudes se multiplient sur ses perspectives \u00e9conomiques, avec une croissance qui montre des \u00absignes d'infl\u00e9chissement\u00bb...\r\nC'est ce qu'a indiqu\u00e9 hierl'OCDE. \r\nCe pessimisme intervient pourtant au moment pr\u00e9cis o\u00f9 l'Italie cl\u00f4t un chapitre douloureux, celui de la crise bancaire. \r\nGuillaume Meyer.\r\n  1'41''\r\n((Il y a une ann\u00e9e, les banques italiennes \u00e9taient au bord du pr\u00e9cipice. Leur p\u00e9ch\u00e9, c'est d'avoir accord\u00e9 trop de cr\u00e9dits douteux, beaucoup trop, presque 20% de leur portefeuille de pr\u00eats. Mais l'Italie vient de retirer deux \u00e9pines de son pied, et pas des moindres. Coup sur coup, Rome a annonc\u00e9 la liquidation de deux banques r\u00e9gionales, puis la recapitalisation de Monte dei Paschi, qui passe pour un colosse aux pieds d'argile. Un risque important dispara\u00eet, mais malheureusement, les banques sont loin d'\u00eatre le seul probl\u00e8me de l'Italie. Fabrizio Quirighetti, directeur des investissements du groupe Syz.\r\nQUIRIGHETTI SITUATION INQUI\u00c9TANTE\r\nL'\u00e9conomie italienne est sur la pente descendante depuis une vingtaine d'ann\u00e9es. Elle conna\u00eet des difficult\u00e9s lancinantes, comme les disparit\u00e9s entre le nord et le sud du pays. Le ch\u00f4mage bat des records chez les jeunes: 37%. Mais le grand probl\u00e8me de l'Italie, c'est sans doute la politique. Les changements de gouvernement constants et l'absence de renouvellement des partis emp\u00eachent les r\u00e9formes. Fabrizio Quirighetti.\r\nQUIRIGHETTI QUEUE DU WAGON\r\nEn 2025, l'Italie retrouvera tout juste son PIB d'avant la crise financi\u00e8re, d'apr\u00e8s le FMI. A ce moment-l\u00e0, les autres pays de la zone euro devraient \u00eatre loin, tr\u00e8s loin devant.))\r\n(Etape du TDF) Lui aussi...aura envie d'\u00eatre devant...aujourd'hui...sur les routes du Tour de France....\r\nLe Britannique Chris Froome...est toujours solide maillot jaune...mais 3 coureurs sont \u00e0 moins d'une minute au g\u00e9n\u00e9ral.\r\nAu menu aujourd'hui....une 12e \u00e9tape...qui devrait faire le bonheur des sprinters...\r\n178 kilom\u00e8tres...entre Perigueux et Bergerac...en Dordogne...\r\nLe peleton va effleurer la pr\u00e9histoire...puisqu'il passera tout pr\u00e8s des c\u00e9l\u00e8bres grottes Lascaux...et ses peintures rupestres...ses aurochs notamment...qui datent du pal\u00e9olithique...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) De belles \u00e9claircies sont attendues aujourd'hui, malgr\u00e9 un ciel qui continue \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s agit\u00e9. Les bancs nuageux qui traverseront la Suisse seront nombreux au nord des Alpes o\u00f9 quelques averses sont probables en cours de journ\u00e9e. Le Valais b\u00e9n\u00e9ficiera de moments de soleil plus importants,\r\nsans toutefois \u00e9carter le risque d'une averse. Il ne fera pas plus de 25 degr\u00e9s en plaine, jusqu'\u00e0 27 en Valais.\r\nMercredi, davantage de soleil, le risque d'averse deviendra faible et ne concernera que les Pr\u00e9alpes et le Jura. Il faudra attendre jeudi pour avoir une belle journ\u00e9e ensoleill\u00e9e et chaude.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751758", "ece-8751741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat", "id": "sound-990B2FD1-4532-484F-B0F2-733A8EC0FC82", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yann Burkhalter, Constructeur naval et navigateur suisse\r\nYann Burkhalter, navigateur bernois de 26 ans, prendra part \u00e0 la Mini-Transat en octobre prochain. Cette course de monocoques, la plus ancienne des transatlantiques d'Europe, part de la Rochelle en France et rejoint les Antilles.\r\n\r\n* * Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 11.07 MINI-TRANSAT YANN BURKHALTER)  Herv\u00e9 Borsier en direct du studio de Lausanne \r\nSPORT-MATIN LE DEFI DE YANN BURKHALTER DANS LA MINI-TRANSAT  \r\nOn va examiner aujourd'hui, avec vous Herv\u00e9 Borsier, le pari sportif et humain de Yann Burkhalter, le d\u00e9fi de ce bernois de 26 ans, qui vit \u00e0 la Neuveville. Constructeur naval, il prendra le d\u00e9part le 1er Octobre \u00e0 la Rochelle de la plus ancienne des transatlantiques d'Europe, la Mini-Transat avec des ambitions mesur\u00e9es, mais aussi une solide exp\u00e9rience.\r\nMini-Transat, sur des monocoque de 6m50 , mais maxi projet entre la France et les Antilles, pour Yan Burkalter, qui n'en n'est pas \u00e0 sa premi\u00e8re exp\u00e9rience. Avec Tour de France \u00e0 la voile, le Fasnet, des \u00e9preuves d'endurances comme les 5 jours du L\u00e9man, le bernois a d\u00e9j\u00e0 bien r\u00e9gat\u00e9, mais travers\u00e9 l'Atlantique, c'est autre chose...\r\nC'est un projet tr\u00e8s formateur\u00a0?     \r\nA large \u00e9chelle, il faut pouvoir tout  maitriser et dans diff\u00e9rents param\u00e8tres. Pr\u00e9par\u00e9 un bateau,apprendre la m\u00e9t\u00e9o, savoir g\u00e9rer son sommeil, \u00eatre pr\u00eat physiquement, sans parler du c\u00f4t\u00e9 administratif. \r\nEt  trouver un budget cons\u00e9quent? \r\nOui ,100 000 francs pour la pr\u00e9paration, sur deux ans , un pr\u00eat pour acheter  le bateau et l'argent pour le budget de fonctionnement. Enfin le patron de Yan Burklater dans son chantier naval lui laisse le temps pendant ses heures de travail, pour la pr\u00e9paration. Ensuite, il faut se vendre organis\u00e9 des conf\u00e9rences des pr\u00e9sentations du projet , Yann Burkhalter \u00e0 m\u00eame organiser un diner de soutien.\r\nLa Mini-Transat c'est un passage oblig\u00e9?   \r\nOui incontournable dans le monde de la voile hauturi\u00e8re, les cracks sont tous pass\u00e9 par l\u00e0, Lo\u00efc Peyron, Ellen Mac Arthur, Laurent Bourgnon, Bernard Stamm y ont pris part. Yan Burkalter sera engag\u00e9 dans la cat\u00e9gorie bateau de s\u00e9rie,et esp\u00e8re  se classer dans le premier tiers de la course.Il naviguera sur un monocoque qui a d\u00e9j\u00e0 fait ses preuves avec des suisses \u00e0 bord, les genevois Justine Mettraux ,2 \u00e8me en 2013 et Patrick Girod, 10 \u00e8me en 2015 ont d\u00e9j\u00e0 mis la barre tr\u00e8s haute.\r\nParmi les param\u00e8tres \u00e0 ne pas n\u00e9gliger la gestion du sommeil ?\r\nOui dans les transats, on dort par fraction et quand on peut, un challenge qui n'inqui\u00e8te pas Yann Burkhalter \r\n  1/2 0'34''\r\nLa Mini Transat est plus difficile que les autres courses en solitaire pour des raisons de communication?\r\nOui , le r\u00e9glement interdit de communiquer avec la terre pendant la course, Yan Burkhalter  \r\n  2/2 0'24''\r\nYann Burkhaler semble pr\u00eat pour son pari il fera partie de 84 concurrents \u00e0 s'\u00e9lancer de La Rochelle le 1 er octobre avec pour destination, \u00e7a ne s'invente pas, le port de la commune qui se nomme  Le Marin, dans la pointe sud de la  Martinique...", "alternativeExcerpt": ["Yann Burkhalter, navigateur bernois de 26 ans, prendra part \u00e0 la Mini-Transat en octobre prochain. Cette course de monocoques, la plus ancienne des transatlantiques d\u2019Europe, part de la Rochelle en France et rejoint les Antilles.", "Yann Burkhalter, navigateur bernois de 26 ans, prendra part \u00e0 la Mini-Transat en octobre prochain. Cette course de monocoques, la plus ancienne des transatlantiques d\u2019Europe, part de la Rochelle en France et rejoint les Antilles.", "Yann Burkhalter, navigateur bernois de 26 ans, prendra part \u00e0 la Mini-Transat en octobre prochain. Cette course de monocoques, la plus ancienne des transatlantiques d\u2019Europe, part de la Rochelle en France et rejoint les Antilles."], "alternativeTitle": ["Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat", "Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat / JDM_2017-07-11T06:36:00_sport-matin", "Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat / JDM_2017-07-11T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/3371701.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751756", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751756", "ece-8751739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation", "id": "sound-A7AC0172-663D-4E09-A3B1-21B347E62DE6", "durationSec": 1317, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017\r\nSi la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d'un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L'interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne.\r\n\r\n* * Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation (RAPHAEL ARLETTAZ) INVITE MATINALE - RAPHAEL ARLETTAZ\r\n Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne - son portable le ** 76 - en direct du studio de Sion \r\nHeure\r\nLe constat est amer, la Suisse a beau avoir ratifi\u00e9 il y a 23 ans d\u00e9j\u00e0 la convention sur la diversit\u00e9 biologique conclue \u00e0 Rio en 1992, sa biodiversit\u00e9 s'\u00e9tiole. Sur les 45 mille esp\u00e8ces de plantes et d'animaux connues, un tiers est menac\u00e9e, des centaines ont d\u00e9j\u00e0 disparus, d'autres sont sous forte pression. Le degr\u00e9 de menace est d'autant plus \u00e9lev\u00e9 que l'aire occup\u00e9e... la Suisse donc... est petite et morcel\u00e9e. \r\nAlors sommes-nous condamn\u00e9s \u00e0 assister passivement \u00e0 la disparition de ce qui constitue les bases de notre existence ? L'id\u00e9e de conservation est-elle suffisante ou doit-on envisager l'intervention de l'homme pour favoriser la diversit\u00e9 ? Notre invit\u00e9 ce matin est le professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, Rapha\u00ebl Arlettaz, bonjour... \r\nStudio de Sion\r\nInquiet?\r\n-En Suisse,  on l'a dit un tiers des 45'000 esp\u00e8ces de plantes et d'animaux connues sont menac\u00e9es, des centaines ont d\u00e9j\u00e0 disparues, d'autres sont sous fortes pressions, peut-on pour autant parler de situation pr\u00e9occupante ?\r\n-L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale a, en 1994 d\u00e9j\u00e0, d\u00fbment ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique conclue \u00e0 Rio en 1992, convention entr\u00e9e formellement en vigueur pour la Suisse d\u00e9but 1995, \u00a0et pourtant 22 ans plus tard, dans notre pays la biodiversit\u00e9 s'atrophie. comment l'expliquer\u00a0? Pourquoi ces esp\u00e8ces disparaissent?\r\n-Elles disparaissent plus vite qu'avant?\r\n-Quelles esp\u00e8ces ont disparu p.ex?\r\nLois pas suffisantes?\r\n-Les Etats contractants ont pourtant adopt\u00e9 en 2010, il y a 7 ans de cela, un protocole juridiquement contraignant, il n'y a pas de pression internationale en la mati\u00e8re ?\r\n-C'est dire que les bonnes intentions n'ont jamais \u00e9t\u00e9 concr\u00e8tement r\u00e9alis\u00e9es\u00a0?\r\n-Manque-t-il les instruments l\u00e9gislatifs pour y parvenir ?\r\n-La Constitution f\u00e9d\u00e9rale fait pourtant obligation \u00e0 notre pays de prot\u00e9ger les esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales menac\u00e9es d'extinction, comment comprendre que cette obligation ne soit pas respect\u00e9e pour autant ?\r\n-Vous feriez le m\u00eame constat pour la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection de la nature et du paysage, qui vise elle aussi \u00e0 conserver la diversit\u00e9 des esp\u00e8ces indig\u00e8nes et de leurs habitats naturels, son application laisse \u00e0 d\u00e9sirer ?\r\nPeu ancr\u00e9 dans les consciences?\r\n-Mais comment comprendre que les atteintes \u00e0 la biodiversit\u00e9, pourtant l'un des facteurs-cl\u00e9s du devenir environnemental de la plan\u00e8te, soient, contrairement par exemple au changement climatique, si peu ancr\u00e9es dans nos consciences\u00a0?\r\nGrands pr\u00e9dateurs\r\n-Quand on parle d'esp\u00e8ces indig\u00e8nes prot\u00e9g\u00e9es, vient tout de suite sur la table la question du lynx, du loup et de l'ours brun et du d\u00e9fi que le retour de ces grands pr\u00e9dateurs repr\u00e9sente, vous le comprenez ?\r\n-En quoi justement la question des superpr\u00e9dateurs est-elle embl\u00e9matique de notre rapport ambigu \u00e0 la nature et \u00e0 sa protection\u00a0?\r\n-Un d\u00e9bat particuli\u00e8rement aigu en Valais, ou le PDC du Haut du canton vient de faire aboutir une initiative qui demande l'\u00e9radication pure et simple des grands pr\u00e9dateurs, \u00e7a effraye le professeur de la biologie de conservation que vous \u00eates ou au contraire vous vous f\u00e9licitez que la question soit pos\u00e9e car elle va peut-\u00eatre permettre un vrai d\u00e9bat de fond sur la question de la biodiversit\u00e9 ?\r\nEn Suisse quelles entraves territoriales \u00e0 la protection de la biodiversit\u00e9?\r\n-Au-del\u00e0 du d\u00e9bat excessivement \u00e9motionnel, certains diraient irrationnel, quelles sont en Suisse, en terme l\u00e0 de territoires, les principales entraves \u00e0 une protection de la biodiversit\u00e9 digne de ce nom\u00a0?\r\nAires de protection = conservation = bonne solution?\r\n-Les aires dignes de protection ne sont-elles pas trop fragment\u00e9es pour permettre de pr\u00e9server leur biodiversit\u00e9 ?\r\nLes recettes actuelles de protection de la nature - aires prot\u00e9g\u00e9es et soutien \u00e0 diff\u00e9rentes esp\u00e8ces - sont-elles vraiment les bonnes ?\r\nAutre approche plus volontariste?\r\n-Dans une \u00e9poque de changements climatiques, d'exploitation intensive des sols et de ressources limit\u00e9es, ne faut-il pas imaginer une nouvelle approche... En d'autres termes, l'id\u00e9e de conservation est-elle suffisante, ne faut-il pas envisager l'intervention de l'homme pour favoriser la diversit\u00e9, voir la recr\u00e9er\u00a0?\r\n-Redessiner la nature, en cr\u00e9ant des jardins suspendus, des murs v\u00e9g\u00e9taux ou des parcs pour offrir de nouveaux habitats aux esp\u00e8ces d\u00e9log\u00e9es par l'urbanisation, c'est une id\u00e9e totalement saugrenue ?", "alternativeExcerpt": ["Si la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d\u2019un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L\u2019interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne.", "Si la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d\u2019un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L\u2019interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne.", "Si la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d\u2019un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L\u2019interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne.", "Si la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d\u2019un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L\u2019interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne."], "alternativeTitle": ["Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Rapha\u00ebl Arlettaz", "Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation  / JDM_2017-07-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation  / JDM_2017-07-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8751763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, Biologiste - responsable R\u00e9seau Gypa\u00e8te occidentale, dir. station ornithologique - R\u00e9seau Gypa\u00e8te occidentale, dir. station ornithol", "name": "Arlettaz, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751763", "ece-8751747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'autre facette des sportifs (2/5) : interview de Tiffany G\u00e9roudet, escrimeuse professionnelle et ing\u00e9nieure agroalimentaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4463EA4D-E33B-4E19-ACB1-0808F5649431", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sportif professionnel", "reconversion professionnelle", "escrime", "ing\u00e9nierie", "industrie alimentaire"], "excerpt": "Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. L'escrimeuse suisse professionnelle, Tiffany G\u00e9roudet, m\u00e8ne une double-vie. Ing\u00e9nieure agroalimentaire, elle alterne dans une m\u00eame journ\u00e9e le fouet et le fleuret.", "alternativeExcerpt": ["Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. L\u2019escrimeuse professionnelle, Tiffany G\u00e9roudet, m\u00e8ne une double-vie. Ing\u00e9nieure agroalimentaire, elle alterne dans une m\u00eame journ\u00e9e le fouet et le fleuret."], "alternativeTitle": ["L\u2019autre facette des sportifs (2/5) - Tiffany G\u00e9roudet, escrimeuse et ing\u00e9nieure agroalimentaire / JDM_2017-07-11T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 11.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7922870.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751754", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "escrimeuse suisse professionnelle et ing\u00e9nieure agroalimentaire", "name": "G\u00e9roudet, Tiffany", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sociologie du sport \u00e0 l'universit\u00e9 Rennes-II", "name": "Javerlhiac, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boukari, Foued", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751737"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 Fribourg (4/4) : Visite de l'espace d'art WallRiss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C752299-BCC4-415D-AE4D-01B22CF9FFD7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "excerpt": "Visite du centre d'art Wallriss, un centre d'exposition d'oeuvres contemporaines, en compagnie de son co-directeur Gregory Sugnaux et de Paolo Baggi. Un collectif est \u00e0 la t\u00eate de ce centre d'art tr\u00e8s exp\u00e9rimental. Durant tout le mois de juillet, une exposition intitul\u00e9e \"No Picture Available\" d\u00e9voile les travaux de plusieurs jeunes Fribourgeois. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Baggi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du centre d'art WallRiss", "name": "Sugnaux, Gregory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["WIMBLEDON", "ATP", "WIMBLEDON", "ATP"], "visualPersons": ["MULLER, GILLES", "NADAL, RAFAEL", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1609004", "durationSec": 877, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Le fils de Donald Trump a rencontr\u00e9 une avocate russe durant la campagne de son p\u00e8re", "GE: le Parti du Travail a d\u00e9pos\u00e9 l\u2019initiative \"Pour une caisse d\u2019assurance maladie et accidents genevoise publique \u00e0 but social\"", "Tennis / Wimbledon: Rafael Nadal a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 par Gilles Muller", "L\u2019Union syndicale suisse r\u00e9clame des hausses de salaires", "Ignazio Cassis sera le seul PLR tessinois pour la succession de Didier Burkhalter", "Jeux Olympiques: les d\u00e9l\u00e9gations fran\u00e7aises et am\u00e9ricaines ont pass\u00e9 leur oral devant le CIO", "Tennis / Wimbledon: Roger Federer va affronter Milos Raonic en demi-finale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663144", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette rencontre lui aurait permis d\u2019obtenir des informations sur Hillary Clinton.", "Les explications d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Ecuyer, membre du Parti du Travail, depuis Gen\u00e8ve.", "Les syndicats se basent sur le dessin d\u2019une \u00e9conomie suisse qui va mieux.", "Analyse de Pierre Nebel, depuis Camorino.", "Les pr\u00e9cisions de Pascal Thurnherr, depuis Lausanne.", "Interview Roger Federer."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "duplex Lausanne", "name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "duplex Camorino Tessin", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663577", "ece-8663144"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualPersons": ["CASSIS, IGNAZIO", "CASSIS, IGNAZIO", "MACRON, BRIGITTE", "MACRON, EMMANUEL"], "id": "asset-1609006", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Tessin, le conseiller national PLR tessinois Ignazio Cassis annonce sa candidature au poste de conseiller f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "CIO: Paris et Los Angeles organiseront les JO en 2024 ou en 2028", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral: entretien avec Ignazio Cassis, Conseiller national PLR / TI, depuis Comano", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral: le PLR tessinois choisit Ignazio Cassis", "Esp\u00e8ces menac\u00e9es: le chardonneret \u00e9l\u00e9gant est en danger", "Gen\u00e8ve: un chauffard condamn\u00e9 pour meurtre par dol \u00e9ventuel", "Migrants: bloqu\u00e9s au bord du lac de C\u00f4me, ils r\u00eavent d'Europe", "Russie-USA: Donald Trump Jr impliqu\u00e9, selon le New York Times", "CIO: les pr\u00e9cisions de Pascal Thurnherr, depuis Lausanne", "Montreux: Yello pour la premi\u00e8re fois sur sc\u00e8ne en Suisse", "Salaires 2018: instant didactique de Gaspard K\u00fchn, chef rubrique \u00e9conomie et sciences", "Salaires 2018: les syndicats r\u00e9clament une hausse g\u00e9n\u00e9rale", "Gen\u00e8ve: une initiative veut introduire une caisse maladie publique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663122", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce petit oiseau \u00e0 t\u00eate rouge aime picorer les graines dans les jardins.", "La justice a voulu \u00eatre exemplaire dans cette affaire.", "Encore sonn\u00e9s par leur voyage, ils r\u00eavent de pouvoir s\u2019installer.", "Il aurait rencontr\u00e9 une avocate russe pour obtenir des informations sur Hillary Clinton.", "Une nouvelle bataille s\u2019engage autour des caisses maladies."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "duplex Lausanne", "name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663114", "ece-8663122"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["POISSON (ALIMENT)", "BATEAU DE P\u00caCHE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHEUR", "AQUICULTURE", "MER"], "id": "asset-1604842", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "POISSONS EN ITALIE : P\u00caCHE \u00c0 LA DEMANDE ! // PIC-NIC, GLACI\u00c8RE ET.BACT\u00c9RIES !", "visualGeographicals": ["LIGURIE", "PLATEAU"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "En Italie, des p\u00eacheurs g\u00e8rent un \u00e9levage durable et se passent au maximum d'interm\u00e9diaires entre eux et les consommateurs ; d'autres font red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es. Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? R\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud.\nLe bon plan d'ABE ce soir c'est pr\u00e9parer un pic-nic avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "En Italie, des p\u00eacheurs g\u00e8rent un \u00e9levage durable et se passent au maximum d'interm\u00e9diaires entre eux et les consommateurs ; d'autres font red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es. Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? R\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud.\nLe bon plan d'ABE ce soir c'est pr\u00e9parer un pic-nic avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "En Italie, des p\u00eacheurs g\u00e8rent un \u00e9levage durable et se passent au maximum d'interm\u00e9diaires entre eux et les consommateurs ; d'autres font red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es. Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? R\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud.\nLe bon plan d'ABE ce soir c'est pr\u00e9parer un pic-nic avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "En Italie, des p\u00eacheurs g\u00e8rent un \u00e9levage durable et se passent au maximum d'interm\u00e9diaires entre eux et les consommateurs ; d'autres font red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es. Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? R\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud.\nLe bon plan d'ABE ce soir c'est pr\u00e9parer un pic-nic avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "Deuxi\u00e8me \u00e9mission estivale d\u2019ABE ! Notre escale du jour, c\u2019est en Italie, avec des p\u00eacheurs qui cherchent \u00e0 pr\u00e9server les ressources maritimes tout en nous permettant de continuer \u00e0 manger du poisson.  Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? Question pos\u00e9e \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud. Quant aux bons plans d\u2019ABE, cette semaine, c\u2019est l\u2019art de pr\u00e9parer un pique-nique avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "L\u2019\u00e9t\u00e9 c\u2019est parfois aussi la saison des gastro-ent\u00e9rites. Les glaci\u00e8res de nos pique-niques peuvent en effet se transformer en de vrais nids \u00e0 bact\u00e9ries si on ne prend pas quelques pr\u00e9cautions. Les conseils et astuces d\u2019ABE.", "Nos lacs suisses sont-ils victimes de la surp\u00eache ? Quels probl\u00e8mes pour nos p\u00eacheurs ?", "Le retour \u00e0 la p\u00eache artisanale pour combattre la surp\u00eache !  ABE  a suivi un p\u00eacheur qui lance ses filets au large de la c\u00f4te ligure, non loin de G\u00eanes. Ce type de p\u00eache n\u2019ab\u00eeme pas les fonds marins et permet de r\u00e9colter une large vari\u00e9t\u00e9 de poissons, de quoi red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es et d\u2019anciennes recettes. Comme lui, d\u2019autres p\u00eacheurs artisanaux vendent le produit de leur p\u00eache directement aux consommateurs dans  un march\u00e9 install\u00e9 sur le port ; d\u2019autres encore obtiennent \u00e9galement un revenu suppl\u00e9mentaire en cuisinant le produit de leur p\u00eache.  Autre alternative durable \u00e0 la surp\u00eache en m\u00e9diterran\u00e9e : l\u2019aquaculture marine. Des milliers de dorades et de bars, les poissons les plus demand\u00e9s, sont ainsi \u00e9lev\u00e9s dans d\u2019\u00e9normes cages immerg\u00e9es en haute mer dans le golfe de Tigullio au sud de Portofino. Les poissons sont vendus aux restaurateurs et poissonniers de G\u00eanes. Ils sont aussi livr\u00e9s, en vente directe donc sans interm\u00e9diaire, \u00e0 des groupes d\u2019achats solidaires du Pi\u00e9mont et de Lombardie attach\u00e9s au respect de l\u2019environnement et aux conditions de travail correctes."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "A bon entendeur", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "A bon entendeur", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "A bon entendeur", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "ABE d\u2019\u00e9t\u00e9: Italie : poissons de la barque \u00e0 l\u2019assiette / pique-nique, glaci\u00e8res et\u2026bact\u00e9ries", "Pique-nique, glaci\u00e8res et\u2026bact\u00e9ries", "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef section chasse p\u00eache et surveillance (VD)", "Poissons en Italie: de la barque \u00e0 l\u2019assiette"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663126", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MISTELI, Delphine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663550", "ece-8663515", "ece-8663451", "ece-8663126"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Paris vs Los Angeles / Come back to the future", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611854", "thematicGeographicals": ["PARIS", "LOS ANGELES"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "excerpt": "Retour sur les Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 qui ont eu lieu \u00e0 Paris et \u00e0 Los Angeles. Les deux villes sont en comp\u00e9tition pour l'\u00e9dition 2024.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1609007", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663170", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663170"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE"], "id": "asset-1609005", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans le canton de Vaud \u00e0 Vevey et puis entre Caux et Solalex pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["VEVEY", "CAUX", "SOLALEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le chalet de Claude Nobs accueille de nombreuses stars", "Portrait de Manu Andr\u00e9, la voix du Pays-d'Enhaut", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Rencontre avec Lucien Jaggi, tenancier \"Miroir d'Argentine\"", "Vevey a connu un important pass\u00e9 industriel", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663131", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663544", "ece-8663131", "ece-8663116"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "Claude Sautet (1978)", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1576192", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-07-10T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Claude Sautet (1978)", "Une s\u00e9rie d'entretiens historiques, tir\u00e9s des archives de la RTS et men\u00e9s par le Monsieur Cin\u00e9ma de l'\u00e9poque : Christian Defaye.\nEn 1978, il re\u00e7oit le r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste Claude Sautet qui, entretemps, n'est pas devenu le clown ou l'\u00e9v\u00eaque qu'il voulait \u00eatre petit enfant, mais ce directeur d'acteurs reconnu, dont les films majeurs sont autant de portraits de groupes, construits comme une v\u00e9ritable partition d'orchestre. Normal, le bonhomme est aussi passionn\u00e9 de musique.", "Une s\u00e9rie d'entretiens historiques, tir\u00e9s des archives de la RTS et men\u00e9s par le Monsieur Cin\u00e9ma de l'\u00e9poque : Christian Defaye.\nEn 1978, il re\u00e7oit le r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste Claude Sautet qui, entretemps, n'est pas devenu le clown ou l'\u00e9v\u00eaque qu'il voulait \u00eatre petit enfant, mais ce directeur d'acteurs reconnu, dont les films majeurs sont autant de portraits de groupes, construits comme une v\u00e9ritable partition d'orchestre. Normal, le bonhomme est aussi passionn\u00e9 de musique."], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "Claude Sautet (1978)", "Claude Sautet (1978)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8716160.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663627", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8663627"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "No 234 - F\u00eate de la Saint-Jean au ch\u00e2teau de la Batiaz", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1604401", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-07-10T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash au Ch\u00e2teau de la B\u00e2tiaz \u00e0 Martigny"], "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.  Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663186", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663797", "ece-8663607", "ece-8663581", "ece-8663186"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 10", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558640", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-07-10T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "10", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8719070", "ece-8461788"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612194", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2017-07-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663623", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8663623", "ece-8663609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les professeurs isra\u00e9liens s'insurgent contre un code d'\u00e9thique jug\u00e9 liberticide", "id": "sound-2187245A-E93C-4BD3-9AD0-39A88F26AE6F", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Bourdon, professeur dans le D\u00e9partement de communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv\r\nLe minist\u00e8re isra\u00e9lien de l'Education pr\u00e9voit de publier un code d'\u00e9thique. Dans les facult\u00e9s, on s'insurge contre une volont\u00e9 de contr\u00f4ler la parole des professeurs. Interview de J\u00e9r\u00f4me Bourdon, professeur dans le d\u00e9partement de Communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv.\r\n\r\n* * Les professeurs isra\u00e9liens s'insurgent contre un code d'\u00e9thique jug\u00e9 liberticide 12h30 reportage code \u00e9thique \r\nEn Isra\u00ebl, le minist\u00e8re de l'Education dirig\u00e9 par l'ultranationaliste Naftali Bennett pr\u00e9voit de publier un code d'\u00e9thique. Il pourrait \u00eatre adopt\u00e9 prochainement. Dans les facult\u00e9s, on s'insurge contre une volont\u00e9 de contr\u00f4ler la parole des professeurs. Le code pr\u00e9voit la possibilit\u00e9 pour les \u00e9tudiants de porter plainte contre un professeur qui exprimerait trop ouvertement ses positions politiques. Le professeur pourrait alors \u00eatre sanctionn\u00e9. J\u00e9r\u00f4me Bourdon est professeur dans le D\u00e9partement de communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv...\r\nPropos recueillis par notre correspondante en Isra\u00ebl Aude Marcovic. \r\nSon Bourdon\r\nAlors qui est ce groupe de ministres qui fait planer un climat de suspicion en Isra\u00ebl en ce moment\u00a0? \r\nSon Bourdon\r\nAvec ce code \u00e9thique on a l'impression qu'une petite frange de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne monopolise le d\u00e9bat politique alors que la majorit\u00e9 reste silencieuse.\r\nSon Bourdon\r\nNaftali Bennett a affirm\u00e9 \u00eatre en faveur de la libert\u00e9 acad\u00e9mique mais vouloir emp\u00eacher des situations o\u00f9 les \u00e9tudiants sont confront\u00e9s aux positions politiques des enseignants. \r\nAude Marcovitch, rts-info, tel-aviv", "alternativeExcerpt": ["Le minist\u00e8re isra\u00e9lien de l\u2019Education pr\u00e9voit de publier un code d\u2019\u00e9thique. Dans les facult\u00e9s, on s\u2019insurge contre une volont\u00e9 de contr\u00f4ler la parole des professeurs. Interview de J\u00e9r\u00f4me Bourdon, professeur dans le d\u00e9partement de Communication \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tel-Aviv."], "alternativeTitle": ["Les professeurs isra\u00e9liens s\u2019insurgent contre un code d\u2019\u00e9thique jug\u00e9 liberticide / 12H30_2017-07-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767272.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Il n'y aura pas de nouveaux dioc\u00e8ses catholiques en Suisse", "id": "sound-7D20F149-153C-47C8-AEE7-3AD8043F99BC", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Monseigneur Mor\u00e9rod, \u00e9v\u00eaque de Lausanne-Fribourg et Gen\u00e8ve\r\nLe Tages-Anzeiger annonce lundi que le projet de dioc\u00e8se de Zurich, remis sur la table r\u00e9cemment par l'\u00e9v\u00eaque de Coire Vitus Huonder, a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9. Une m\u00eame id\u00e9e avait re\u00e7u un sort similaire l'automne dernier \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Il n'y aura pas de nouveaux dioc\u00e8ses catholiques en Suisse  12h30 Pas d'\u00e9v\u00each\u00e9 GE \r\nLes v\u00e9ll\u00e9it\u00e9s de cr\u00e9ations de dioc\u00e8ses sont enterr\u00e9es. Le Tages Anzeiger l'annonce aujourd'hui : le projet de dioc\u00e8se de Zurich, remis sur la table r\u00e9cemment par l'\u00e9v\u00eaque de Coire, Vitus Huonder, ce projet a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 par les autres \u00e9glises du dioc\u00e8se. Une m\u00eame id\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve avait re\u00e7u un sort similaire l'automne dernier, Guillaume Rey.\r\n((C'est un dossier qui revient r\u00e9guli\u00e8rement sur l'autel... la cr\u00e9ation d'un dioc\u00e8se ind\u00e9pendant \u00e0 Zurich ou \u00e0 Gen\u00e8ve... Sur les bords de la Limmat, c'est l'\u00e9v\u00eaque de Coire, Vitus Huonder, qui a cru bon r\u00e9-examiner ce pojet... un dioc\u00e8se de Zurich: proposition relanc\u00e9e il a quelques semaines, au moment ou le pape Fran\u00e7ois d\u00e9cidait de prolonger son mandat... Mais le verdict a \u00e9t\u00e9 sans appel: les autres \u00e9glises du dioc\u00e8se actuel de Coire n'en veulent pas.. le projet n'est ni r\u00e9alisable, ni souhaitable... la proposition est donc \u00e9cart\u00e9e.. un peu comme celle faite par Monseigneur Morerod, l'\u00e9v\u00eaque de Lausanne-Fribourg et Gen\u00e8ve... il envisageait de cr\u00e9er un dioc\u00e8se ind\u00e9pendant au bout du lac... Une mani\u00e8re de r\u00e9pondre au constat d'un dioc\u00e8se trop grand, trop diversifi\u00e9... Mais l\u00e0 aussi, les retours ont \u00e9t\u00e9 pour le moins mitig\u00e9s... Charles Mor\u00e9rod a donc annonc\u00e9 l'automne dernier qu'il renon\u00e7ait \u00e0 son projet. La question de ces red\u00e9coupages est donc \u00e9cart\u00e9e... et l'abadon pourrait cette fois \u00eatre durable.))\r\nC'est donc un vieux d\u00e9bat qui semble donc clos. A Gen\u00e8ve, un sondage avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9 aupr\u00e8s des personnes concern\u00e9es mais les retours sceptiques ont pouss\u00e9 Monseigneur Mor\u00e9rod \u00e0 laisser tomber son id\u00e9e. Zurich, Gen\u00e8ve: m\u00eame issue finale donc. Charles Mor\u00e9rod en prend acte, \u00e9coutez... \r\n  0'34''\r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.", "alternativeExcerpt": ["Le Tages-Anzeiger annonce lundi que le projet de dioc\u00e8se de Zurich, remis sur la table r\u00e9cemment par l'\u00e9v\u00eaque de Coire Vitus Huonder, a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9. Une m\u00eame id\u00e9e avait re\u00e7u un sort similaire l'automne dernier \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Il n'y aura pas de nouveaux dioc\u00e8ses catholiques en Suisse / 12H30_2017-07-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766968.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les forces de la coalition pas forc\u00e9ment accueillies comme des lib\u00e9rateurs \u00e0 Raqa, interview de Guillaume Perrier", "id": "sound-EB989289-F544-4108-A07B-5002ABFD2B83", "durationSec": 358, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perrier, Guillaume\r\nA Raqa en Syrie, l'une des capitales du groupe Etat islamique sur le point d'\u00eatre enti\u00e8rement reconquise, certains habitants se sont accommod\u00e9s de la pr\u00e9sence de Daech et les forces de lib\u00e9ration ne sont pas forc\u00e9ment per\u00e7ues comme des lib\u00e9rateurs. Interview du grand reporter Guillaume Perrier, qui revient de Raqa.\r\n\r\n* * Les forces de la coalition pas forc\u00e9ment accueillies comme des lib\u00e9rateurs \u00e0 Raqa, interview de Guillaume Perrier  \r\nLe groupe Etat islamique a perdu ce week-end le contr\u00f4le de Mossoul, en Irak. Mais il lui reste un autre bastion, le plus symbolique: la ville de Raqqa, au Nord de la Syrie. Raqqa, o\u00f9 vous vous trouviez encore ce matin Guillaume Perrier, bonsoir!\r\nVournaliste ind\u00e9pendant, vous avez pass\u00e9 dix jours dans cette ville assi\u00e9g\u00e9e, \u00e0 proximit\u00e9 de la ligne de front... On entendait ce matin votre reportage aux c\u00f4t\u00e9s des unit\u00e9s arabo-kurdes, qui se r\u00e9jouissent \u00e9videmment de voir la ville tomber entre leurs mains... Mais vous avez aussi rencontr\u00e9 des civils: et eux, parfois, ils font entendre un autre discours?\r\nEn clair, les forces de la coalition ne sont pas forc\u00e9ment per\u00e7ues comme une arm\u00e9e de lib\u00e9ration? \r\nRaqqa, c'est une ville sunnite, assi\u00e9g\u00e9e notamment par des forces kurdes... Avec le risque de frictions que cela implique... Comment se comportent les kurdes pour l'heure?\r\nVous avez senti l'inqui\u00e9tude des habitants?\r\nVous avez post\u00e9 ces jours-ci une photos de jeunes gens qui sautent d'un pont dans l'Euphrate... c'est le signe que la vie reprend tout de m\u00eame ses droits?\r\nOn a surtout parl\u00e9 de mossoul ces derniers jours... Mossoul et Raqqa, ce sont des villes qui se confondent un peu dans l'imaginaire du public... Mais pour les journalistes qui couvrent le conflit, ce sont deux univers tr\u00e8s diff\u00e9rents?", "alternativeExcerpt": ["A Raqa en Syrie, l\u2019une des capitales du groupe Etat islamique sur le point d'\u00eatre enti\u00e8rement reconquise, certains habitants se sont accommod\u00e9s de la pr\u00e9sence de Daech et les forces de lib\u00e9ration ne sont pas forc\u00e9ment per\u00e7ues comme des lib\u00e9rateurs. Interview du grand reporter Guillaume Perrier, qui revient de Raqa."], "alternativeTitle": ["Les forces de la coalition pas forc\u00e9ment accueillies comme des lib\u00e9rateurs \u00e0 Raqa / FOR_2017-07-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767852.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-1300011B-BEFE-4D1A-9CF8-34246A438963", "durationSec": 890, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : LE MAUFF;Wassim Nasr, journaliste \u00e0 France 24 et auteur du livre \"Etat islamique, le fait accompli\" chez Plon;Christa Markwalder, conseill\u00e8re nationale PLR bernoise et membre du comit\u00e9 directeur des Femmes PLR; Caroline Hess-Klein, docteur en droit et responsable \u00e9galit\u00e9 chez inclusion handicap, co-auteure du livre \"L'\u00e9galit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es: principes et concr\u00e9tisation\";Andreas Rieder, responsable du bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 pour les personnes handicap\u00e9es;Damien Lachat, d\u00e9put\u00e9; Olivier Zingg, chef du projet de g\u00e9othermie profonde;Simone Righenzi, directeur sportif de Lausanne 2020;Romain Bardet, coureur cycliste fran\u00e7ais, professionnel depuis 2012, membre de l'\u00e9quipe AG2R La Mondiale depuis 2012. Bon grimpeur, il est vainqueur d'\u00e9tapes du Tour de France en 2015 et 2016;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(10/MOSSOUL ANGLE LOCAL) Apr\u00e8s presque  9 mois d'offensive, les forces irakiennes sont donc... parvenues hier  \u00e0 lib\u00e9rer Mossoul de l'emprise de du groupe \u00e9tat islamique.\r\nLe premier ministre irakien Haider Al-Abadi s'est rendu sur place hier...pour f\u00e9liciter ses forces arm\u00e9es.\r\nMais il a ensuite dit vouloir attendre..que les derni\u00e8res poches de r\u00e9sistance soient vaincues...avant de d\u00e9clarer une victoire officielle...\r\nDes coups de feu et des frappes a\u00e9riennes \u00e9taient toujours audibles sur place hier...\r\nLa reprise de Mossoul...deuxi\u00e8me ville d'Irak... est d\u00e9csivie...Mais l'ensemble de la guerre contre les djihadistes ...reste encore \u00e0 remporter...\r\nA Bagdad...l'analyse d'Anne-Sophie Le Mauff...\r\n  0'53''\r\n((Priv\u00e9s de leur capitale irakienne Mossoul, les djihadistes  continuent d'excercer une emprise absolue sur d'autres villes irakiennes. Tall afar, \u00e0 l'ouest , abrite  plusieurs centaines de combattants ayant fui l'offensive de Mossoul commenc\u00e9e il y a plus de huit mois. Parmi ces djihadistes figurent un grand nombre d'Irakiens, des  officiers, anciens des services d'intelligence rest\u00e9s fid\u00e8les \u00e0 Saddam hussein. Se dresse aussi devant les militaires irakiens, Hawija, ex bastion d'al Qaida, proche de de Kirkouk au nord, devenu terre d'accueil de Daech. 900 civils kidnapp\u00e9s dans cette riche ville p\u00e9troli\u00e8re  ont \u00e9t\u00e9 la semaine pass\u00e9 d\u00e9port\u00e9s dans la zone rurale d'hawija. Certains d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9s dans des cages et br\u00fbl\u00e9s vifs . Le groupe Etat islamique  r\u00e8gne aussi sur des zones d\u00e9sertiques de l'est et ouest. M\u00eame moribond Daech vit et promet encore de sombres heures. Anne-Sophie Le MAuff pour rts-Info, Bagdad))\r\n(12/ MOSSOUL EI PAS MORT ITV NASR) Parmi les nombreuses r\u00e9actions...hier...la comission europ\u00e9enne a salu\u00e9 une \"\u00e9tape majeure\" contre le terrorisme.\r\nLe groupe Etat islamique va perdre...la deuxi\u00e8me ville d'Irak...mais il d\u00e9tient dans le pays. toujours d'importantes portions du territoire\r\nAlors comment r\u00e9duire le potentiel de nuisance id\u00e9ologique...de DAESH?\r\nPour le journaliste \u00e0 France 24...Wassim Nasr...il faut changer changer les condtions de vie des habitants...en Irak...come en Syrie...\r\n  1'01''\r\nWassim Nasr, journaliste \u00e0 France 24 et auteur du livre \"Etat islamique, le fait accompli\" . Il r\u00e9pondait \u00e0 notre coll\u00e8gue Alain Franco.\r\n(CH - INtemp\u00e9ries en AG) ***300 millions de francs : c'est le montant des d\u00e9gats des intemp\u00e9ries qui ont touch\u00e9...ce week-end...la ville argovienne de Zofingue...\r\nChiffre impressionnant...pour une commune de onze mille habitants...\r\nDes trompes d'eau se sont abattues sur la r\u00e9gion...samedi...en fin de journ\u00e9e...\r\nR\u00e9sultats : des caves inond\u00e9es, des coupures de courants...des glissements de terrain...le parking de la gare...aussi sous les eaux...\r\nLe commandant des pompiers de Zofingue a dit...ne jamais avoir vu \u00e7a...en 45 ans de service...\r\nLes intemp\u00e9ries ont aussi touch\u00e9 d'autres r\u00e9gions al\u00e9maniques...particuli\u00e8rement le Seeland bernois...\r\n(02/DROLE DE STRATEGIE DU PLR TI  IV MARKWALDER) ***Dans l'actualit\u00e9 politique...les suites de la sucession de Didier Burkhalter...au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...Les candidats tessinois doivent s'annoncer d'ici ce soir...\r\nLe PLR tessinois devra ensuite se d\u00e9cider..pr\u00e9senter deux candidats...ou un seul...comme il semble le privil\u00e9gier jusqu'ici...\r\nDe leur c\u00f4t\u00e9...les femmes lib\u00e9ral-radical revendiquent un si\u00e8ge...\r\nSi ce n'est pas pour cette fois-ci, elles exigeront un si\u00e8ge au prochain d\u00e9part, pour succ\u00e9der \u00e0 Johann Schneider-Ammann. \r\nC'est qu'elles ne sont pas pr\u00eates \u00e0 se lancer sans espoir de victoire. \r\nPas question de jouer les candidates alibi. \r\nEcoutez, la Bernois, Christa Markwalder, conseill\u00e8re nationale... et membre du comit\u00e9 directeur des Femmes PLR:\r\n  0'55''\r\nPropos recueillis par Alexandra Richard\r\n(D4/ DROIT DES HANDICAPES EN SUISSE) Cette question maintenant :  O\u00f9 en est la Suisse dans l'\u00e9galit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es?\r\n Plusieurs juristes font le point sur la question  un ouvrage paru r\u00e9cemment: \"L'\u00e9galit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es: principes et concr\u00e9tisation\"\r\nLe texte se veut...une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de mise en oeuvre du droit des personnes handicap\u00e9es. \r\nCar selon ses auteurs, dans les faits... l'\u00e9galit\u00e9 est encore loin d'\u00eatre une r\u00e9alit\u00e9. \r\nTania Sazpinar.\r\n  1'33''\r\n(((La Suisse a ratifi\u00e9 la Convention de l'ONU pour les droits des personnes handicap\u00e9es en 2014. Et \u00e7a fait 10 ans que la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'\u00e9limination des in\u00e9galit\u00e9s des personnes avec handicap est entr\u00e9e en vigueur. Pourtant, les effets de ces textes ont du mal \u00e0 se faire sentir concr\u00e8tement selon Caroline Hess-Klein l'un des auteurs du livre. Elle est docteur en droit et responsable \u00e9galit\u00e9 chez inclusion handicap.\r\n(((SON 22'')))\r\nPour d\u00e9ployer pleinement les effet du droit en la mati\u00e8re il faut am\u00e9liorer la coordination entre les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est une des pistes d'Andreas Rieder, le responsable du bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 pour les personnes handicap\u00e9es,\r\n(((SON 26'')))\r\nLe bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 pour les personnes handicap\u00e9es est actuellement en train de r\u00e9diger un rapport pour le compte du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il devra proposer des mesures concr\u00e8tes d'am\u00e9lioration et sera pr\u00eat d\u00e9but 2018.)))\r\n(D3/ GEOTHERMIE DANS LE JURA) Direction le Jura...\r\no\u00f9 la a g\u00e9othermie a d\u00e9cid\u00e9ment bien du mal \u00e0 creuser son trou... \r\nUn projet initi\u00e9 au printemps 2013 suscite de plus en plus la controverse....malgr\u00e9 le feu vert des autorit\u00e9s jurassiennes. \r\nEntre un recours au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral et une initiative cantonale qui veut interdire cette technique, les promoteurs doivent faire face \u00e0 une campagne de plus en plus virulente. \r\nDernier \u00e9pisode en date, une intervention de l'UDC devant le Parlement jurassien.   \r\nExplications et d\u00e9cryptage...sign\u00e9 Ga\u00ebl Klein  \r\n  1'36''\r\n((On tremble d\u00e9j\u00e0. L'intitul\u00e9 de la question que vient de d\u00e9poser le groupe UDC est on ne peut plus explicite. Dans ce dossier, le parti d\u00e9nonce plusieurs points peu clairs voire contradictoires avec une s\u00e9mantique toute particuli\u00e8re comme ce Jura terre d'accueil des exp\u00e9rimentations dangereuses que personne ne veut ailleurs. Pour le d\u00e9put\u00e9 Damien Lachat, il est temps qu'il y ait enfin un vrai d\u00e9bat. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des promoteurs, on se d\u00e9fend bien s\u00fbr en rappelant qu'il n'est  surtout pas question de ne faire que de la simple exp\u00e9rimentation comme le pr\u00e9tendent certains opposants. Olivier Zingg, chef du projet, se veut serein m\u00eame s'il dit subir une campagne de d\u00e9sinformation d'une intensit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent.\r\nUne \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e il y a un peu plus de deux ans soulignait le potentiel de la g\u00e9othermie en Suisse. D'ailleurs, le projet pr\u00e9vu dans le Jura a obtenu au mois de f\u00e9vrier la garantie des risques de la Conf\u00e9d\u00e9ration, un instrument mis en place pour encourager le d\u00e9veloppement de la g\u00e9othermie profonde.))\r\n(UK - Incendie \u00e0 Camden) L'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger en bref...\r\nUn incendie  a ravag\u00e9 cette nuit...le march\u00e9 londonien de Camden Lock...\r\nAnnonce des pompiers britanniques...qui ne pr\u00e9cisent pas...\u00e0 ce stade...si le feu a fait d'\u00e9ventuelles victimes...\r\nLes flammes ont touch\u00e9s les trois \u00e9tages, ainsi que le to\u00eet du b\u00e2timent...\r\nDix camions et septante hommes...ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s sur place...et la police a demand\u00e9...\u00e0 tous les habitants de se tenir \u00e9loign\u00e9 de ce march\u00e9 touristique...\r\nCamden Lock..avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 la proie d'un incendie...majeure...C'\u00e9tait en 2008...\r\n(TUR - Marche) En Turquie...le chef de l'opposition...Kemal Kilich-da-ro-glou...a boucl\u00e9...hier ...sa \"Marche pour la justice\"...\r\nIl a \u00e9t\u00e9 accueilli...\u00e0 Istanbul...par  plusieurs dizaines de milliers de personne...\r\nCe qui restera donc... la plus grande manifestation d'opposition...depuis 2013.\r\nLe chef du parti r\u00e9publicain du peuple...a  notamment dit vouloir d\u00e9fendre...les d\u00e9put\u00e9s emprisoonn\u00e9s...et les universitaires limog\u00e9s...\"\r\nEn 25 jours de marche...il aura parcouru 450 kilom\u00e8tres.....et ralli\u00e9 sur son passage d'autres citoynes oppos\u00e9s \u00e0 la politique du r\u00e9gime Erdohan.\r\n(D2/ JOJ 2020) Lui aussi on le sait...est en marche...\r\nEmmanuel Macron...sera pr\u00e9sent \u00e0 Lausanne aujourd'hui...\r\nIl va rencontrer le pr\u00e9sident du CIO Thomas Bach...pour d\u00e9fendre la candiature de Paris...\u00e0 l'organisation des Jeux olympiques 2024.\r\n***Et hier...le comit\u00e9 ex\u00e9cutif du CIO a enterinn\u00e9 des inovations...dans le cadre des Jeux Olympiques de la Jeunesse.\r\nDes changements qui seront appliqu\u00e9s...lors de la prochaine \u00e9dition...en 2020...\u00e0 Lausanne...\r\nLe  nombre d'ahtl\u00e8tes pr\u00e9sent passera de 1'200 \u00e0 1'9000, Laurent Bastardoz...\r\n   1'36'' DOSSIER JOJO 2020\r\n((67% d'augmentation des participants par rapport \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9dition des Jeux de la Jeunesse de Limmehammer l'an dernier. 700 athl\u00e8tes de plus que pr\u00e9vu et 12 jours de manifestation au lieu des 9 pr\u00e9vus initialement. Une augmentation demand\u00e9e par le CIO et accept\u00e9e par le comit\u00e9 d'organisation lausannois qui juge que l'impact de ces changements n'aura pas d'incidence. Simone Righenzi, directeur sportif de Lausanne 2020\r\nSON RIGHENZI 1/2\r\nM\u00eame sur le plan financier, le budget annonc\u00e9 par les organisateurs autour de 30 millions mais estim\u00e9 plut\u00f4t entre 35 et 40 ne sera pas augment\u00e9. Compte tenu du fait que les organisateurs, selon Simone Righenzi,  pr\u00e9voient des arriv\u00e9es de sportifs par vagues durant la manifestation. \r\nSON RIGHENZI 2/2\r\nLa manifestation se d\u00e9roulera donc \u00e0 Lausanne entre le 10 et le 22 janvier 2020. Avec un nombre d'athl\u00e8tes hommes-femmes, pour la premi\u00e8re fois, en totale \u00e9galit\u00e9 et avec une autre nouveaut\u00e9. L'entr\u00e9e du ski alpinisme dans le giron des Jeux d'hiver de la Jeunesse))\r\n(15/CYCLISME : TDF ITV BARDET) ***En cyclisme, le colombien Rigoberto Uran a remport\u00e9 hier  l'\u00e9tape reine du Tour de France \u00e0 Chamb\u00e9ry...\r\nJourn\u00e9e marqu\u00e9e par d'inombrables rebondissement...et une image forte :  la terrible chute de Richie Porte...\r\nL'Australien...qui faisait figure de s\u00e9rieux oustider...a d\u00fb abandonner...Bassin et clavicule fractur\u00e9s...\r\nAu g\u00e9n\u00e9ral...Chris Froome reste maillot jaune...mais ..l'\u00e9cart entre les quatre premiers...n'est que d'une minute...\r\nIl semble qu'il n'y ait ..plus de vrai leader...ou d'extra-terrestre... qui assomment la conccurence...\r\nUn constat...qui r\u00e9jouit l'actuel troisi\u00e8me du g\u00e9n\u00e9ral...le Fran\u00e7ais Romain Bardet...\r\n  0'46''\r\nRomain Bardet...troisi\u00e8me du g\u00e9n\u00e9ral...derri\u00e8re l'Italien Fabio Aru...et Chris Froome...\r\nLe meilleur suisse...Mathias Frank est 45e.\r\nAujourd'hui...et bien on reprend son souffle...c'est jour de repos sur le Tour de France.\r\n(METEO) METEO: \r\nLes passages nuageux seront nombreux... d\u00e8s ce matin au Nord des Alpes, \r\nSeul le Valais devrait avoir droit aujourd'hui \u00e0 quelques belles \u00e9claircies .. \r\nCet apr\u00e8s-midi et ce soir une perturbation balayera toute la  Suisse romande, accompagn\u00e9e de pluies localement soutenues et de rafales de vent temp\u00e9tueuses\r\nLe mercure indiquera au maximum 25 \u00e0 28 degr\u00e9s.\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Le ciel est charg\u00e9 de nuages ce matin. Quelques averses se d\u00e9clencheront par endroits mais elles resteront rares. Des \u00e9claircies se faufileront \u00e7a et l\u00e0 jusque vers la mi-journ\u00e9e. C'est en Valais que le soleil s'attardera le plus longtemps. En cours d'apr\u00e8s-midi, les nuages domineront, une zone d'averses traversera nos r\u00e9gions. Quelques orages seront probables jusqu'en soir\u00e9e et en premi\u00e8re partie de nuit. Les temp\u00e9ratures maximales seront comprises entre 24 et 27\u00b0.\r\nMardi et mercredi, malgr\u00e9 la poursuite d'un temps instable, le soleil sera de plus en plus pr\u00e9sent, les averses se feront rares. Les temp\u00e9ratures resteront stables proche de 26\u00b0  maximum.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749020", "ece-8749002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Visite de Johann Schneider-Ammann en Russie", "id": "sound-F7F8AA6D-5D4B-44E9-BC99-13E0BB2B22DB", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'Economie Johann Schneider-Ammann est en visite officielle de trois jours en Russie, accompagn\u00e9 d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique. Il s'agit de la premi\u00e8re fois en six ans que Johann Schneider-Ammann se rend en mission \u00e9conomique en Russie.\r\n\r\n* * Visite de Johann Schneider-Ammann en Russie   IPhone magique ou DIGAS\r\n12h30 Amman en Russie \r\nJohann Schneider-Ammann est en visite officielle de trois jours en Russie, accompagn\u00e9 par une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique. Il a rencontr\u00e9 ce matin le vice premier ministre russe Igor Shuva-lov. C'est la premi\u00e8re fois depuis six ans que Johann Schneider-Ammann se rend en mission \u00e9conomique en Russie... Isabelle Cornaz est \u00e0 Moscou... \r\n\u00a0En 2014, vous vous en souvenez s\u00fbrement, la visite du conseiller f\u00e9d\u00e9ral avait \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e0 cause du conflit en Ukraine. Et Berne, apr\u00e8s la votation du\u00a0HYPERLINK \"x-apple-data-detectors://2\" 9 f\u00e9vrier, ne voulait pas non plus froisser l'union europ\u00e9enne, en se montrant trop proche d'une Russie d\u00e9sormais sous sanction. Sauf que par la suite, assez rapidement, les ministres de l'\u00e9conomie de pays europ\u00e9ens comme l'Allemagne, la France ou l'Italie sont venus avec des d\u00e9l\u00e9gations d'homme d'affaire en Russie, pour entretenir les contacts, placer leurs entreprises. La Suisse \u00e9tait donc \u00e0 la traine. Cette semaine, Johann Schneider Ammann rattrape le retard en pr\u00e9sence de repr\u00e9sentants d'une douzaine d'entreprises ou faiti\u00e8res suisses, dans le secteur des machines, de la pharma ou des transports. Mais pour la plupart ce sont des grands groupes d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents en Russie, pas de potentiels nouveaux venus. Au programme, des rencontres politiques et \u00e9conomique, \u00e0 Moscou, mais aussi \u00e0 Yi\u00e9katerinbourg dans l'Oural, o\u00f9 se tient INOPORM, une important salon industriel et technologique. Sont pr\u00e9vues aussi la visite d'universit\u00e9s russes, avec lesquelles des entreprises et instituions suisses sont en partenariat. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l\u2019Economie Johann Schneider-Ammann est en visite officielle de trois jours en Russie, accompagn\u00e9 d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique. Il s\u2019agit de la premi\u00e8re fois en six ans que Johann Schneider-Ammann se rend en mission \u00e9conomique en Russie."], "alternativeTitle": ["Visite de Johann Schneider-Ammann en Russie / 12H30_2017-07-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766978.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "De nombreux sites du patrimoine mondial de l'UNESCO en p\u00e9ril", "id": "sound-08C369E8-77EC-4E6B-AA08-0FF061C1C0D0", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mechtil R\u00f6ssler, directrice du centre du patrimoine mondial de l'Unesco;Edmond Moukala, chef de l'Unit\u00e9 Afrique au centre du patrimoine mondial de l'Unesco\r\nPlus de 50 lieux en danger dans le monde figurent sur la liste du patrimoine en p\u00e9ril de l'UNESCO. Si de nouveaux endroits y entrent r\u00e9guli\u00e8rement, d'autres peuvent en sortir. Quitter le statut de territoire menac\u00e9 est une victoire \u00e0 plusieurs niveaux.\r\n\r\n* * De nombreux sites du patrimoine mondial de l'UNESCO en p\u00e9ril LANCEMENT 2 / PROTECTION PATRIMOINE\r\n***Quel est le point commun entre le lieu de naissance de J\u00e9sus \u00e0 Bethl\u00e9em et la r\u00e9serve d'okapis en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo ? Ils figurent tous les deux sur la liste du patrimoine en p\u00e9ril de l'UNESCO, comme plus de 50 lieux en danger dans le monde. De nouveaux endroits y entrent r\u00e9guli\u00e8rement Et \u00e0 l'inverse, d'autres lieux peuvent en sortir... C'est le cas du Parc national de la Como\u00e9 en C\u00f4te d'Ivoire. D\u00e9cision \u00e9galement prise par le comit\u00e9 du patrimoine mondial de l'Unesco, r\u00e9uni jusqu'\u00e0 mercredi \u00e0 Cracovie, en Pologne.\r\nPierre-Etienne Joye, quitter ce statut de territoire menac\u00e9, c'est une victoire \u00e0 plusieurs niveaux:\r\n DIGAS 5'25''\r\nSatisfaction pour l'Unesco et pour la r\u00e9gion concern\u00e9e, bien s\u00fbr... Et le parc du Como\u00e9 n'est pas seul dans ce cas cette ann\u00e9e. En Ethiopie, le parc national du Simien vient \u00e9galement d'\u00eatre retir\u00e9 de cette liste. Mechtil R\u00f6ssler est la directrice du centre du patrimoine mondial de l'Unesco.. Pour elle, le fait que des sites sortent de cette liste, qu'ils puissent ne plus \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tant en p\u00e9ril, C'est vraiment tr\u00e8s r\u00e9jouissant. \r\n1\r\n***Dans le cas du Parc national du Como\u00e9, qu'est-ce qui a permis de le retirer de la liste du patrimoine en p\u00e9ril ?\r\nC'est gr\u00e2ce aux efforts de gestion et de conservation entrepris dans le pays, gr\u00e2ce \u00e0 des aides techniques et de recherches de fonds sous l'impulsion de l'UNESCO. Alors En C\u00f4te d'Ivoire, ces efforts , ils se sont concentr\u00e9s sur la lutte contre le braconnage, et l'am\u00e9lioration de l'habitat de zones prot\u00e9g\u00e9es pour la diversit\u00e9 de sa v\u00e9g\u00e9tation. Cons\u00e9quences concr\u00e8tes, des esp\u00e8ces consid\u00e9r\u00e9es comme disparues l\u00e0-bas sont... revernues, comme l'\u00e9l\u00e9phant et le chimpanz\u00e9. Alors, on l'a dit l'Ethiopie aussi a vu son parc patrimonial sauv\u00e9 et donc retir\u00e9 de la liste... En Afrique, d'autres pays seront peut-\u00eatre bient\u00f4t aussi concern\u00e9s. Edmond Moukala, chef de l'Unit\u00e9 Afrique au centre du patrimoine mondial de l'Unesco.\r\n2\r\nDes sites menac\u00e9s en Afrique, il y a en encore au Mali ou en R\u00e9publique du Congo... la condition premi\u00e8re, pour esp\u00e9rer sortir du statut de site en p\u00e9ril, on le comprend bien, c'est d'abord une paix durable. On retrouve Edmond Moukala\r\n3\r\n***La paix, une condition sine qua non, pour \u00eatre retir\u00e9 de la liste du patrimoine en p\u00e9ril...mais de toute fa\u00e7on, c'est qu'on doit surtout allonger la liste, inscrire des sites en danger !\r\nOui, mais cette inscription n'est pas automatique... par exemple, la grande barri\u00e8re de Corail ne fera pas l'objet , pour l'instant du moins, d'une inscription sur cette liste du patrimoine en p\u00e9ril. Le comit\u00e9 Unesco vient de le d\u00e9cider \u00e0 Cracovie. Et ce malgr\u00e9 de grosses pressions des ONG et de dizaines de milliers de signatures et p\u00e9tition. \u00e7a ne veut pas dire qu'elle est en bonne sant\u00e9 et que les efforts doivent cesser pour la pr\u00e9server...A l'inverse, pour sortir de la liste, \u00e7a ne va pas non plus de soi, m\u00eame si la volont\u00e9 y est.... Mechtil R\u00f6ssler, directrice du centre du patrimoine mondial de l'Unesco...\r\n4\r\nUn effort constant, m\u00eame si c'est un fait, certains territoires vont mieux. Mais le constat inverse prend malgr\u00e9 tout le dessus. Le patrimoine est menac\u00e9 dans toutes les r\u00e9gions du monde...on l'a entendu, guerres et instabilit\u00e9s politiques accentuent cette menace, mais aussi le changement climatique, les d\u00e9sastres naturels ou l'urbanisme extensif. Ainsi, l'Unesco vient de classer la vieille ville de Vienne comme patrimoine en p\u00e9ril...D\u00e9cision prise en raison d'un projet de construction d'un immeuble jug\u00e9 trop haut...la mise en enchantier est pr\u00e9vue pour 2019 au plus t\u00f4t..\r\n***EXTRO: Peut-\u00eatre que d'ici l\u00e0, une solution sera trouv\u00e9e et que le centre historique  de Vienne sera retir\u00e9 de cette liste du patrimoine en p\u00e9ril.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Plus de 50 lieux en danger dans le monde figurent sur la liste du patrimoine en p\u00e9ril de l'UNESCO. Si de nouveaux endroits y entrent r\u00e9guli\u00e8rement, d'autres peuvent en sortir. Quitter le statut de territoire menac\u00e9 est une victoire \u00e0 plusieurs niveaux."], "alternativeTitle": ["De nombreux sites du patrimoine mondial de l'UNESCO en p\u00e9ril / TUM_2017-07-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8765731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8748991", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8748989"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en ballade \u00e0 Fribourg (1/2) : Le Festival Les Georges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0637480C-CEFD-476B-AC59-21A9F4755688", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1471, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Nous sommes sur la place Python, au c\u0153ur de Fribourg. Le Festival Les Georges - musique pointue et sc\u00e8nes diverses - commence demain soir, et dure une semaine. Balade avec son directeur au coeur des lieux, qui devrait \u00eatre en pleine effervescence. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival Les Georges", "name": "Meyer, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}]}}