{"response": {"numFound": 26179, "start": 10300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s de la banque Barclays \u00e0 Londres", "id": "sound-3DCE4C71-4D2E-4C53-B19F-D78F6200F13E", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La banque britannique Barclays et quatre de ses anciens dirigeants sont accus\u00e9s de fraudes lors de lev\u00e9es de fonds au Qatar. Ces soup\u00e7ons de fraudes sont li\u00e9s \u00e0 la recapitalisation de Barclays, au moment de la tourmente de la crise financi\u00e8re en 2008.\r\n\r\n* * Ouverture du proc\u00e8s de la banque Barclays \u00e0 Londres 12h30 Barclays proc\u00e8s \r\nLa banque britannique Barclays et quatre de ses anciens dirigeants doivent compara\u00eetre aujourd'hui devant un tribunal londonien.\r\nIls sont accus\u00e9s de fraudes lors de lev\u00e9es de fonds au Qatar. Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, ces soup\u00e7ons de fraudes sont li\u00e9s \u00e0 la recapitalisation de Barclays, au moment de la tourmente de la crise financi\u00e8re en 2008.\r\nDIRECT\r\nCatherine, l'accusation va jusqu'au sommet de la pyramide. Sur le banc des accus\u00e9s figure en effet  l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Barclays.\r\nDIRECT \r\nCatherine Ilic en direct de Londres...", "alternativeExcerpt": ["La banque britannique Barclays et quatre de ses anciens dirigeants sont accus\u00e9s de fraudes lors de lev\u00e9es de fonds au Qatar. Ces soup\u00e7ons de fraudes sont li\u00e9s \u00e0 la recapitalisation de Barclays, au moment de la tourmente de la crise financi\u00e8re en 2008."], "alternativeTitle": ["Ouverture du proc\u00e8s de la banque Barclays \u00e0 Londres / 12H30_2017-07-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8749737.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731828", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle dans tous ses \u00e9tats", "id": "sound-328A13B1-C470-4FC1-9999-FB21B0DB1D10", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00e0 domicile: quels mod\u00e8les de lunettes de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sont actuellement sur le march\u00e9, pour quel co\u00fbt et quels usages? Par Didier Bonvin.\r\n\r\n* * La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00e0 domicile: quels mod\u00e8les de lunettes de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sont actuellement sur le march\u00e9, pour quel co\u00fbt et quels usages? Par Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00e0 domicile: quels mod\u00e8les de lunettes de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle sont actuellement sur le march\u00e9, pour quel co\u00fbt et quels usages? Par Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle dans tous ses \u00e9tats / OEP_2017-07-03T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 03.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La compagnie saoudienne Saudi Aramco fait la plus grande entr\u00e9e en Bourse de l'histoire", "id": "sound-A9D61E93-8557-4E04-AB2E-EF81993A5C74", "durationSec": 376, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny;Marie-Claire Aoun, directrice du centre Energie de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales\r\nSaudi Aramco, la compagnie p\u00e9troli\u00e8re saoudienne va entrer en Bourse. Ce sera la plus grande entr\u00e9e en bourse de l'histoire. Elle pr\u00e9voit d'offrir 5% de son capital aux investisseurs \u00e9trangers en 2018.\r\n\r\n* * La compagnie saoudienne Saudi Aramco fait la plus grande entr\u00e9e en Bourse de l'histoire LANCEMENT 1 / ARAMCO EN BOURSE\r\n***AR.AM.CO: comme Arabian American Company. Parce que le g\u00e9ant saoudien du p\u00e9trole \u00e9tait jusqu'en 1988 une entreprise am\u00e9ricaine, fond\u00e9e par les Californiens. Elle a d\u00e9couvert une premi\u00e8re goutte de p\u00e9trole sur la c\u00f4te est de l'Arabie saoudite en 1938. Et parce que cette premi\u00e8re goutte en annon\u00e7ait beaucoup beaucoup d'autres, la compagnie est devenue le g\u00e9ant qu'on conna\u00eet aujourd'hui.\r\nL'ann\u00e9e prochaine, Saudi Aramco devrait r\u00e9aliser la plus grand entr\u00e9e en bourse de l'histoire lorsque 5% de son capital seront propos\u00e9s aux investisseurs \u00e9trangers. On parle d'une valorisation qui atteindrait 2 mille milliards de dollars.\r\nRinny Gremaud, c'est une privatisation partielle aux enjeux tr\u00e8s importants...\r\nDIR STU LS \r\nIls sont importants, Eric, et surtout, ils sont tout \u00e0 fait in\u00e9dit. L'Arabie Saoudite, je ne vous l'apprends pas, est le pilier de l'OPEP, elle d\u00e9tient la plus grande r\u00e9serve de p\u00e9trole du monde, et son budget d'Etat d\u00e9pend actuellement pour 70% des revenus de Saudi Aramco. Alors cette cotation, c'est un peu comme si le pays lui-m\u00eame entrait en Bourse.\r\nL'op\u00e9ration doit permettre au Royaume des Saoud de lever les fonds dont il a besoin, pour r\u00e9former son \u00e9conomie... Privatisation, diversification... l'Arabie Saoudite doit absoluement r\u00e9duire sa d\u00e9pendance au p\u00e9trole.\r\nIl y a quelques jours, Mohammed bin Salmane acc\u00e9dait au titre de prince h\u00e9ritier... Et le jeune dirigeant aura la charge de r\u00e9ussir cette entr\u00e9e en Bourse, puisque c'est lui qui d\u00e9fend le train de r\u00e9formes \u00e9conomiques intitul\u00e9 \"Vision 2030\". On \u00e9coute Marie-Claire Aoun, directrice du centre Energie de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales. \r\n  MCAOUN1 (59'')\r\n***Les enjeux sont grands... l'Arabie saoudite doit \u00eatre \u00e0 la hauteur. Qu'est-ce qu'elle doit faire pour r\u00e9ussir cette entr\u00e9e en bourse ?\r\nEt bien... ce qu'il lui faudrait, d'abord, ce sont des prix du p\u00e9trole... \u00e0 la hausse... On parlait de deux mille milliards de dollars pour la valeur de Saudi Aramco... Mais ce chiffre baserait sur un baril \u00e0 80 dollars... Et on en est loin...\r\n  MCAOUN2 (40'')\r\nL'autre enjeux de cette cotation, c'est aussi de savoir si Saudi Aramco peut se rendre attrayante pour les investisseurs...\r\n***Avec l'Arabie saoudite, on parle quand m\u00eame des plus grandes r\u00e9serves de p\u00e9trole au monde... \u00e7a suffit pas pour les attirer ?\r\nSi, mais personne n'investit jamais les yeux ferm\u00e9s. C'est pour \u00e7a que les r\u00e8gles de transparence pour les entreprises cot\u00e9es sont extr\u00eamement strictes. \r\nSeulement voil\u00e0: en tant que compagnie nationale... et principal pourvoyeur de caisses de l'Etat, Saudi Aramco est forc\u00e9ment tr\u00e8s li\u00e9e au pouvoir... Et cette pr\u00e9sence forte des dirigeants saoudiens - en toute opacit\u00e9 traditionnelle - pourrait ne pas plaire aux investisseurs.\r\nEt puis, il y a aussi le r\u00f4le que tient l'entreprise au sein de l'OPEP. On \u00e9coute encore Marie-Claire Aoun.\r\n  MCAOUN3 (52'')\r\nDes clarifications n\u00e9cessaires, et selon le lieu de cotation qui sera choisi, elles pourraient \u00eatre tr\u00e8s importantes...\r\n***Oui, d'ailleurs, on ne sait toujours pas o\u00f9 aura lieu l'entr\u00e9e en bourse d'Aramco ?\r\nCa devrait se jouer entre Londres et New York, mais en effet, rien n'est encore d\u00e9cid\u00e9, et les deux places boursi\u00e8res multiplient les ronds de jambes pour obtenir cette op\u00e9ration lucrative... \r\nNew York a l'avantage d'ouvrir sur un bassin de capitaux plus large que Londres... et les bonnes relations diplomatiques entre les Etats-Unis et l'Arabie Saoudite justifieraient ce choix... Mais il demandera plus de transparence. \r\n  MCAOUN4 (35'')\r\nVous le voyez, Eric, cette entr\u00e9e en Bourse est \u00e0 la fois vitale et compliqu\u00e9e pour l'Arabie Saoudite... D'ici \u00e0 2018, cette op\u00e9ration donnera donc encore du fil \u00e0 retordre \u00e0 ses dirigeants.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Saudi Aramco, la compagnie p\u00e9troli\u00e8re saoudienne va entrer en Bourse. Ce sera la plus grande entr\u00e9e en bourse de l'histoire. Elle pr\u00e9voit d\u2019offrir 5% de son capital aux investisseurs \u00e9trangers en 2018."], "alternativeTitle": ["La compagnie saoudienne Saudi Aramco fait la plus grande entr\u00e9e en Bourse de l'histoire / TUM_2017-07-03T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8748548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731853", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731850"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ton se durcit suite au licenciement de 34 employ\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 de navigation du Lac Majeur", "id": "sound-EE3626BD-3CEE-4204-AF9D-F5A25725F222", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gr\u00e8ve des employ\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 de navigation du Lac Majeur se poursuit, huit jours apr\u00e8s le d\u00e9but du d\u00e9brayage suite au licenciement des 34 collaborateurs. De petites embarcations ont tent\u00e9 de bloquer l'acc\u00e8s du port de Locarno \u00e0 un bateau de substitution pour assurer le service touristique.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:35:26-12:35:56 / * Le ton se durcit suite au licenciement de 34 employ\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 de navigation du Lac Majeur 12h30 Gr\u00e8ve Lac majeur \r\nAu Tessin, la gr\u00e8ve des employ\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 de navigation du Lac Majeur se poursuit. Huit jours apr\u00e8s le d\u00e9but du d\u00e9brayage suite au licenciement des 34 collaborateurs sur le versant suisse, le ton se durcit. Nicole della Pietra vous \u00eates en direct de Locarno, hier Nicole, des petites embarcations ont maintenant tent\u00e9 de bloquer l'acc\u00e8s du port de Locarno \u00e0 un bateau de substitution pour assurer le service touristique... \r\nDes p\u00e9dalos et des barques de p\u00eacheurs ont tent\u00e9 de barrer la voie au \u00ab Verbania \u00bb. Le bateau avait \u00e9t\u00e9 mis en service par la compagnie italienne charg\u00e9e de ce service public sur le plan d'eau italo-suisse. Compagnie \u00e0 l'origine des 34 licenciements qui frappent les collaborateurs sur le bassin helv\u00e9tique. L'op\u00e9ration \u00e9tait men\u00e9e par les syndicats, pour protester contre le service de remplacement avec du personnel italien. Ce n'est qu'avec l'intervention de la police lacustre tessinoise que le bateau a pu accoster et faire descendre ses passagers. De son c\u00f4t\u00e9, le gouvernement tessinois s'est engag\u00e9 \u00e0 trouver des solutions pour la suite des op\u00e9rations et l'avenir du service de navigation sur le versant suisse du lac Majeur. Dans un communiqu\u00e9, il dit comprendre lasituation des gr\u00e9vistes, mais leur demande de mettre un terme au d\u00e9brayage. \u00ab Pas question de reprendre le travail sans contrepartie satisfaisante, \u00bb r\u00e9torquent les syndicats soutenus par le parti socialiste. Pendant ce temps, une p\u00e9tition de soutien lanc\u00e9e par les gr\u00e9vistes a permis de r\u00e9colter plus de 2'000 signatures.", "alternativeExcerpt": ["La gr\u00e8ve des employ\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 de navigation du Lac Majeur se poursuit, huit jours apr\u00e8s le d\u00e9but du d\u00e9brayage suite au licenciement des 34 collaborateurs. De petites embarcations ont tent\u00e9 de bloquer l\u2019acc\u00e8s du port de Locarno \u00e0 un bateau de substitution pour assurer le service touristique."], "alternativeTitle": ["Le ton se durcit suite au licenciement de 34 employ\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 de navigation du Lac Majeur / 12H30_2017-07-03T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8750012.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731828", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731815"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-E2CBEFB3-EF5F-449C-9900-EB7305C9DCBA", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jordi Monserrat, directeur de Venture Lab;FRANCEINFO;Adrien Kateunice, d\u00e9put\u00e9 nordiste de la France Insoumise;Rinaldi, St\u00e9phane\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:58-08:01:17 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D6/FONDS START UP DE JSA, UN 1ER PAS) Ce n'est pas la recherche ni le d\u00e9veloppement qui pose probl\u00e8me aux start-ups en Suisse, mais....le financement.  Parole de Johann Schneider-Ammann, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'\u00e9conomie.  C'est sous l'\u00e9gide des start-tups...qu'a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 vendredi dernier la Swiss Entrepreneurs Foundation.  Le projet est soutenu par de grandes banques et des assureurs : Objectif :  r\u00e9unir 500 millions d'ici la fin de l'ann\u00e9... Le soutien financier, c'est bien...mais pour aider les jeunes pousses \u00e0 grandir.... il y a d'autres \u00e9l\u00e9ments \u00e0 prendre en compte...Olivier Schorderet...\r\n  1'28\r\n((Jordi Monserrat dirige Venture Lab, qui accompagne les start-ups dans leur d\u00e9veloppement. Et pour lui, beaucoup de chemin reste \u00e0 faire en comparaison internationale. Raison pour laquelle il se rend r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9tranger avec, dans ses bagages, les fondateurs de jeunes pousses prometteuses. Aux Etats-Unis mais aussi en Chine, o\u00f9 Jordi Monserrat se trouve actuellement. \r\nDigas\r\nL'argent, donc, mais pas seulement. \r\nDigas\r\nJohann Schneider-Ammann dit avoir r\u00e9colt\u00e9 d\u00e9j\u00e0 300 millions de francs. En France l'investisseur Xavier Niel vient d'en consacrer \u00e0 peine moins \u00e0 sa station F, le campus qui doit faire de Paris la capitale europ\u00e9enne des start-ups.))\r\n(23/CONGRES VERSAILLE ITV INSOUMIS) Tout pr\u00e8s de la capitale...fran\u00e7aise... Un congr\u00e8s tr\u00e8s attendu se tient aujourd'hui...\u00e0 Versailles... Emmanuel Macron doit pr\u00e9senter sa feuille de route pour le cinq prochaines ann\u00e9es... Mais plusieurs parlementaires fran\u00e7ais ont d\u00e9cid\u00e9 de le boycotter l'\u00e9v\u00e8nement... C'est le cas notamment \u00e0 gauche... des 17 d\u00e9put\u00e9s.... de la France insoumise... Ils entendent protester contre le choix du nouveau pr\u00e9sident.... de faire entorse \u00e0 la tradition... Emmanuel Macron...va prendre la parole...avant le discours...de politique g\u00e9n\u00e9rale du premier ministre.  Ecoutez le d\u00e9put\u00e9 nordiste...de la France Insoumise...Adrien Kateunice...\r\n  44''\r\nDes propos recueillis par nos confr\u00e8res de Radio France.\r\n(22/ALLEMAGNE PROGRAMME MERKEL) En Allemagne, coup d'envoi  aujourd'hui de la campagne d'Angela Merkel. Elle brigue un 4e mandat le 24 septembre prochain. \r\nAlexandre Habay, le camp conservateur va pr\u00e9senter son programme cet apr\u00e8s-midi.... alors que les sociaux-d\u00e9mocrates accusent la chanceli\u00e8re.... de refuser le d\u00e9bat...\r\nUn programme tout de m\u00eame... Car Angela Merkel n'a quasiment rien dit juqu'\u00e0 pr\u00e9sent de qu'elle comptait faire. La chanceli\u00e8re allemande est fid\u00e8\u00e9e \u00e0 sa tactique consistant \u00e0 \u00e9viter toute confrontaton directe avec ses adversaires. Elle n'a rien \u00e0 y gagner car il lui Angela Merkel de jouer sur sa personnalit\u00e9 et son biln. Un taux de chomage \u00e0 5,6% le plus bas depuis la r\u00e9unification. L'Allemagne un pays o\u00f9 il fait bon vivre c'est le solgan de sa campagne. eme la question de l'arriv\u00e9e de plus d'un million de migrants en 2015 et 2016 ne semble plus lui nuire politiquement. Mais face au reproche de se reposer sur ses lauriers voire de refuser le d\u00e9bat d\u00e9mocratique, Merkel et la CDU/CSU vont donc pr\u00e9senter tout l'heure un programme \r\n*** Programme dont les grandes lignes ont fuit\u00e9 dans la presse...\r\n15'000 postes suppl\u00e9mentaires pour la police f\u00e9d\u00e9rale, 1,5 millions de logements \u00e0 construire d'ici 2019, le plein emploi, et15 milliards d'euros de baisse d'iportes pour les revenus modestes et moyens. Ce dernier point en particulier permettra aux conservateurs de se d\u00e9marquer es sociaux d\u00e9mocrates qui privil\u00e9gient l'investissement public des surplus budg\u00e9taires. Merkel affiche une avance de 15 points dans les sondages et reste favorite pour d\u00e9crocher un 4e mandat le 24 septembre.\r\n(EU - Migration) Toujours dans l'actualit\u00e9 internationale...\r\nL'Italie a tent\u00e9 de faire entendre sa voix...hier...dans le dossier de la crise migratoire...\r\nLe ministre de l'int\u00e9rieur...italien a rencontr\u00e9....\u00e0 Paris...ses homologues fran\u00e7ais et allemand...ainsi que le commissaire europ\u00e9en aux migrations...\r\nSelon un communiqu\u00e9...ils se sont mis d'accord sur une \"approche coordonn\u00e9e\"...qui sera d\u00e9taill\u00e9e cette semaine.\r\nL'Italie demande notamment aux autres Etats europ\u00e9ens d'ouvrir leurs ports...aux bateaux qui secourent chaque jours des dizaines de migrants...en M\u00e9diterann\u00e9e.\r\n(Qatar rejette les exigences) Les suites de la Crise entre le Qatar...et ses voisins du Golfe...\r\nL'Arabie Saoudite et ses alli\u00e9es ont accept\u00e9 de donner \u00e0 Doha...48 heures suppl\u00e9mentaires...pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs exigences...\r\nC'est ce que raporte une agence de presse officielle saoudienne...\r\nL'utlimatum \u00e0 l'intention du Qatar...aurait d\u00fb exprier hier soir...\r\nIl lui \u00e9tait demand\u00e9...notamment de fermer la cha\u00een\u00e9 de t\u00e9l\u00e9 Al-Jazeera...et une base militaire turque...sur son territoire.\r\nLe chef de la diplomatie Qatarie a r\u00e9p\u00e9t\u00e9...ce wekk-end...qu'il s'agissait d'exigences \"irr\u00e9alistes\"...\r\n(07/CONCERT NEONAZI PAS SI INQUIETANT/PA) Retour en Suisse...dans le canton de Fribourg... O\u00f9 des concerts de rock de groupes d'extr\u00eame droite ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s...samedi...dans le village broyard de Seiry... Alert\u00e9es par les r\u00e9seaux-sociaux, les forces de l'ordre sont intervenues pour emp\u00eacher la tenue de l'\u00e9v\u00e8nement. Une soixantaine de contr\u00f4les d'identit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 sur place.  Deux groupes devaient se produire: Une formation  allemande  a d\u00fb quitter les lieux sous escorte. \r\nL'autre groupe....italien \u00e9tait interdit de territoire...et n'a donc pas pu entrer en Suisse. Mais l'incident fait \u00e9cho \u00e0 d'autres \u00e9v\u00e8nements survenus ces derniers mois.  Michael Peuker\r\n  59''\r\n((L'extr\u00eame droite suisse a fait parler d'elle ces derniers mois. Un concert de rock n\u00e9onazis dans le canton de Saint-Galle a d\u00e9fray\u00e9 la chronique en novembre dernier, d'autres \u00e9v\u00e8nements du genre ont eu lieu par la suite en suisse al\u00e9manique.Durant la m\u00eame p\u00e9riode en Suisse romande la commune valaisanne de Saxon a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'une r\u00e9union controvers\u00e9e. Dans la foul\u00e9e deux rendez-vous ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s dans les cantons de Vaud et Gen\u00e8ve... Faut-il y voir une recrudescence du ph\u00e9nom\u00e8ne? Non... Les polices cantonales et le service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration suivent de pr\u00e8s les groupes d'extr\u00eame-droite. Dans son dernier rapport datant de 2016, le SRC rel\u00e8ve une l\u00e9g\u00e8re r\u00e9gression ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Les activistes m\u00e8nent une existence isol\u00e9e en marge du public. Plusieurs groupes seraient m\u00eame en voie de disparition. Pour autant les autorit\u00e9s restent vigilentes: le potentiel de violence est r\u00e9el. La situation en mati\u00e8re d'asile ou de terrorisme pourrait accro\u00eetre les tensions, aggraver la situtation. Mais les signes d'une telle \u00e9volution n'ont pour l'heure pas \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s en Suisse indique le SRC.))\r\n(17/FINALE COUPE DES CONFEDERATIONS/PA) En Football...c'est l'Allemagne qui a rugit...hier..soir....\u00e0 St P\u00e9tersbourg...\r\nElle a remport\u00e9...hier...la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations...en battant en finale : le Chili...1-0.\r\nLe r\u00e9alisme allemand a fait la diff\u00e9rence...dans cette partie...qu'a suivi notre coll\u00e8gue...St\u00e9phane Rinaldi...\r\n  54''\r\n(19/SQUELETTES DE LION/PA) Direction l'AFrique du Sud.. Un pays...d'o\u00f9 pourra \u00eatre export\u00e9e...cette ann\u00e9e...jusqu'\u00e0 800 squelettes de lion... Les autorit\u00e9s sud-africaines...viennent de donner leur vert... Mais cette d\u00e9cision ne fait que relancer un d\u00e9bat qui agite le pays depuis une dizaine d'ann\u00e9es.  Et il est vrai que cette activit\u00e9 \u00e9conomique est  plut\u00f4t \u00e9tonnante.  Elle nous est d\u00e9crypt\u00e9e par Katja Schaer...\r\n  49''\r\n((Lorsque l'on pense \u00e0 l'Afrique du Sud, on pense plut\u00f4t tourisme et beaut\u00e9 des paysages. On est loin d'imaginer que les os des lions sont un business \u00e0 part enti\u00e8re. Ces os de lions sont tr\u00e8s demand\u00e9s par la m\u00e9decine chinoise, pratiqu\u00e9e \u00e0 large \u00e9chelle en Asie. Et la demande est d'autant plus forte que les tigres - qui seraient le premier choix - sont de plus en plus prot\u00e9g\u00e9s. Face \u00e0 la croissance du march\u00e9 asiatique, et craignant une augmentation du braconnage, l'Afrique du Sud avait l\u00e9galis\u00e9 l'exportation de squelettes de lions \u00e9lev\u00e9s en captivit\u00e9 en 2007. Une premi\u00e8re d\u00e9cision qui a conduit \u00e0 une explosion de cette \"industrie\" tr\u00e8s particuli\u00e8re. Les \u00e9leveurs ont alors pu d'abord fournir des lions vivants aux riches chasseurs venus en safari - puis revendre les carcasses sur le march\u00e9 asiatique. Et c'est bien l'explosion de cette sordide industrie que les autorit\u00e9s sud-africaines cherchent aujourd'hui \u00e0 r\u00e9guler, par l'introduction d'un quota.))\r\n(Wimbledon et TDF) Deux rendez-vous sport...aujourd'hui...\r\nLa 3e \u00e9tape du Tour de France...212 kilom\u00e8tres...entre Verviers et Longwy...\r\nEt puis en tennis...le d\u00e9but du tournoi de Wimbledon.\r\nStan Wawrinka ouvrira les feux c\u00f4t\u00e9s suisses...\r\nIL affrontera en milieu d'apr\u00e8s-midi....le Russe Dannil Medevedev...49e joueur mondial...\r\nUn autre Suisse sera en lice aujourd'hui...et \u00e7a faisait tr\u00e8s longtemps qu'on ne l'avait pas revu en Grand Chelem...\r\nLe Zurichois Henri Lakssonenn...affrontera le Tch\u00e8que... Lukas Rosol.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-03T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-03T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731886", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731886", "ece-8731868"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) L'Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (1/5)", "id": "sound-3FE6BD6C-E829-41B1-B292-33A2F58D583E", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sign\u00e9e \u00e0 Paris le 19 f\u00e9vrier 1803 par la volont\u00e9 du Premier Consul Napol\u00e9on Bonaparte, la loi fondamentale instituant les fondements politiques de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ouvrait la r\u00e9conciliation entre cantons divis\u00e9s.\r\nApr\u00e8s la rupture de la R\u00e9publique helv\u00e9tique, l'Acte de M\u00e9diation consacrait la fin irr\u00e9vocable de l'Ancien R\u00e9gime, temp\u00e9rait les ardeurs conservatrices, consacrait l'\u00e9galit\u00e9 formelle des dix-neuf cantons, mais faisait de la Suisse un \u00e9tat d\u00e9pendant. \r\nLa protection fran\u00e7aise \r\nDepuis la signature de la Paix perp\u00e9tuelle entre Fran\u00e7ois Ier et les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s le 29 novembre 1516, la France monarchique a veill\u00e9 \u00e0 prot\u00e9ger le Corps helv\u00e9tique comme \u00e9tat-tampon et pour pr\u00e9lever des troupes \u00e0 son propre service. Le Premier Consul, ma\u00eetre des champs de bataille, a poursuivi cette politique protectrice.\r\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le gouvernement bernois veut rendre l'aide sociale moins attractive", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B40C4EBF-C7F8-4081-92AA-5F20685D4DE8", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charges sociales", "assistance sociale", "prestation sociale"], "excerpt": "Le Conseil d'Etat bernois a pr\u00e9sent\u00e9 le lundi 3 juillet 2017 sa nouvelle r\u00e9vision de la loi sur l'aide sociale. Il veut encourager un retour sur le march\u00e9 du travail, avec en arri\u00e8re-fond la volont\u00e9 d'all\u00e9ger les charges du canton et des communes.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d\u2019Etat bernois a pr\u00e9sent\u00e9 lundi sa nouvelle r\u00e9vision de la loi sur l\u2019aide sociale. Il veut encourager un retour sur le march\u00e9 du travail, avec en arri\u00e8re-fond la volont\u00e9 d\u2019all\u00e9ger les charges du canton et des communes."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement bernois veut rendre l'aide sociale moins attractive / 12H30_2017-07-03T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8750026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731828", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Nuria Gorrite, pr\u00e9sidente socialiste du Conseil d'Etat vaudois, cheffe du D\u00e9partement des infrastructures et des ressources humaines", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6324338C-F535-46B5-98E7-E4019CEDAF81", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1378, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "fonction politique", "vie politique"], "excerpt": "La socialiste Nuria Gorrite reprend le lundi 3 juillet 2017 la pr\u00e9sidence du Conseil d'Etat vaudois. Elle entend p\u00e9renniser ce qu'elle nomme \"le compromis dynamique \u00e0 la vaudoise\" avec un gouvernement \u00e0 gauche et un parlement \u00e0 droite. Nuria Gorrite \u00e9voque \u00e9galement les importantes annonces de suppression d'emploi par des multinationales implant\u00e9es dans le canton de Vaud, le soutien aux personnes \u00e2g\u00e9es et son statut de premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente du gouvernement vaudois.", "alternativeExcerpt": ["La socialiste Nuria Gorrite reprend lundi la pr\u00e9sidence du Conseil d'Etat vaudois. Elle entend p\u00e9renniser ce qu'elle nomme \"le compromis dynamique \u00e0 la vaudoise\".", "La socialiste Nuria Gorrite reprend lundi la pr\u00e9sidence du Conseil d'Etat vaudois. Elle entend p\u00e9renniser ce qu'elle nomme \"le compromis dynamique \u00e0 la vaudoise\".", "La socialiste Nuria Gorrite reprend lundi la pr\u00e9sidence du Conseil d'Etat vaudois. Elle entend p\u00e9renniser ce qu'elle nomme \"le compromis dynamique \u00e0 la vaudoise\".", "La socialiste Nuria Gorrite reprend lundi la pr\u00e9sidence du Conseil d'Etat vaudois. Elle entend p\u00e9renniser ce qu'elle nomme \"le compromis dynamique \u00e0 la vaudoise\"."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nuria Gorrite, pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat vaudois", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nuria Gorrite", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nuria Gorrite, pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat vaudois / JDM_2017-07-03T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nuria Gorrite, pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat vaudois / JDM_2017-07-03T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8731875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente socialiste du Conseil d'\u00c9tat vaudois", "name": "Gorrite, Nuria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731875", "ece-8731857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Au nord du Mali, l'arm\u00e9e fran\u00e7aise tente de chasser les terroristes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CF0BE30C-3D19-42F9-A0D8-33955AEBAF97", "thematicGeographicals": ["France", "Mali"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "arm\u00e9e", "op\u00e9ration militaire"], "excerpt": "Le 2 juillet 2017, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron s'est rendu \u00e0 Bamako pour participer au sommet du G5 Sahel afin de faire le point sur la lutte contre les groupes arm\u00e9s terroristes. Face \u00e0 cette menace, les soldats fran\u00e7ais tentent de quadriller le nord du Mali pour chasser les terroristes.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron s'est rendu \u00e0 Bamako pour participer au sommet du G5 Sahel pour faire le point sur la lutte contre les groupes arm\u00e9s terroristes. Face \u00e0 cette menace, les soldats fran\u00e7ais tentent de quadriller le nord du Mali pour chasser les terroristes."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e fran\u00e7aise tente de chasser les terroristes du nord du Mali / TUM_2017-07-03T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8720595.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731853", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lieutenant Tour\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "colonel Didier, commandant en chef de la force barkhane pour tout le nord Mali", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Mali", "name": "Freland, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Elisabeth Kopp de retour au sein du PLR : interview de Philippe Bender : Interview de Philippe Bender, historien valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F031A2FA-C0FC-4341-BC9A-0C1226770DF0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PLR"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique", "vie politique"], "excerpt": "Le parti lib\u00e9ral-radical se r\u00e9concilie avec Elisabeth Kopp, forc\u00e9e de d\u00e9missionner du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1989. La pr\u00e9sidente du PLR Petra G\u00f6ssi l'invite \u00e0 participer \u00e0 l'assembl\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. ", "alternativeExcerpt": ["Le parti lib\u00e9ral-radical se r\u00e9concilie avec Elisabeth Kopp, forc\u00e9e de d\u00e9missionner du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1989. La pr\u00e9sidente du PLR l'invite \u00e0 participer \u00e0 l'assembl\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. Interview de Philippe Bender, historien valaisan."], "alternativeTitle": ["Elisabeth Kopp de retour en gr\u00e2ce au sein du PLR suisse: interview de Philippe Bender / 12H30_2017-07-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8749746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731828", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien valaisan", "name": "Bender, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Berne", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suisse. L'organisation de services destin\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es Pro Senectute f\u00eate ses 100 ans d'existence : Interview de Tristan Gratier, directeur de Pro Senectute Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B507A348-8464-436E-88F4-84F4572366A8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 571, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Senectute"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "personne \u00e2g\u00e9e"], "excerpt": "Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 la base par dix hommes en 1917, la fondation Pro Senectute est la plus grande organisation de services destin\u00e9s aux personnes \u00e2g\u00e9es. Si les missions ont peu chang\u00e9 en un si\u00e8cle, l'environnement n'est pas le m\u00eame. Tristan Gratier \u00e9voque le r\u00f4le et l'int\u00e9gration des personnes \u00e2g\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9. La votation du 24 septembre 2017 sur la r\u00e9forme des retraites et le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 la base par dix hommes en 1917, la fondation Pro Senectute est la plus grande organisation de services destin\u00e9s aux personnes \u00e2g\u00e9es. Si les missions ont peu chang\u00e9 en un si\u00e8cle, l'environnement n'est pas le m\u00eame. L'interview de Tristan Gratier, directeur de Pro Senectute Vaud."], "alternativeTitle": ["Pro Senectute f\u00eate ses 100 ans d'existence / JDM_2017-07-03T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8510733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731876", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Pro Senectute Vaud", "name": "Gratier, Tristan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar? (1/5): la gauche politique en Am\u00e9rique latine", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F686525A-2DE1-45A3-A753-87D34F653952", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine"], "durationSec": 375, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "id\u00e9ologie politique", "vie politique", "r\u00e9gime politique", "gauche"], "excerpt": "Arr\u00eat sur image sur l'Am\u00e9rique latine. La gauche y \u00e9tait charismatique et conqu\u00e9rante au d\u00e9but du mill\u00e9naire. Aujourd'hui, elle s'essouffle.", "alternativeExcerpt": ["Arr\u00eat sur image sur l'Am\u00e9rique latine. La gauche y \u00e9tait charismatique et conqu\u00e9rante au d\u00e9but du mill\u00e9naire. Aujourd'hui, elle s'essouffle."], "alternativeTitle": ["Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar? (1/5): la gauche d'Am\u00e9rique latine / JDM_2017-07-03T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8748545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731876", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Habel, Janette", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 Sciences po", "name": "Dabene, Olivier", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique bolivarienne du Venezuela", "name": "Maduro, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "montage voix Hugo Chavez, Lula, Fidel Castro, Pepe Mujica, Kristina Kirchner", "name": "montage son", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731864"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Vincent Bourquin - L'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Petra G\u00f6ssi", "id": "sound-93DC0903-322E-481F-A97E-8816FD519184", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s douze mois d'activit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du PLR, Petra G\u00f6ssi pr\u00e9sente un bilan tr\u00e8s faible. Elle semble fuir la Suisse romande, et plus grave encore, elle ne donne pas une ligne politique claire au parti.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - L'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Petra G\u00f6ssi (SIGNATURE/03.07/L'HEURE DE VERITE POUR PETRA G\u00f6SSI) L'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Petra G\u00f6ssi, le commentaire de Vincent Bourquin\r\n  1'32\r\n((Le PLR a-t-il commis une grave erreur il y a un an? \r\nSes membres ont \u00e9lu \u00e0 leur t\u00eate une quasi inconnue de la politique suisse: Petra G\u00f6ssi. \r\nSon positionnement clairement \u00e0 droite, sa force de travail, sa jeunesse ont s\u00e9duit les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.\r\nApr\u00e8s douze mois d'activit\u00e9, son bilan est pourtant faible. Tr\u00e8s faible. Contrairement \u00e0 ses promesses \u00e9lectorales, la conseill\u00e8re nationale schwytzoise n'est toujours pas \u00e0 l'aise en fran\u00e7ais.\u00a0 Elle semble d'ailleurs fuir cette Suisse romande qui a pourtant connu trois scrutins cantonaux importants. Quelqu'un l'a-t-il aper\u00e7ue \u00e0 Sion, \u00e0 Neuch\u00e2tel ou \u00e0 Lausanne? Battre le pav\u00e9 avec les militants n'est pas son style. \r\nMais pour le parti, il y a plus grave encore: la ligne politique n'est plus lisible. C'est la cacophonie. strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, avenir de la SSR, libre-circulation. Que veut vraiment le PLR\u00a0? \r\nC'\u00e9tait la force de Philipp M\u00fcller, son pr\u00e9d\u00e9cesseur. Redonner au PLR un positionnement clair, mais aussi prendre ses distances avec la place financi\u00e8re zurichoise. Et l'Argovien mouillait sa chemise, sillonnait le pays, motivait ses troupes, bref incarnait le parti. Petra G\u00f6ssi en est tr\u00e8s loin. \r\nGr\u00e2ce \u00e0 Didier Burkhalter, la Schwytzoise a une chance inesp\u00e9r\u00e9e de donner tort \u00e0 ses d\u00e9tracteurs: prouver qu'elle est capable de mener parfaitement cette succession. \r\nC'est plut\u00f4t mal parti\u00a0: le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res n'a pas mis sa pr\u00e9sidente dans la confidence... impossible, donc, pour elle de convaincre Johann Schneider-Amman de partir en m\u00eame temps. \r\nPetra G\u00f6ssi doit maintenant \u00e9viter que le parti, latins en t\u00eate, ne se d\u00e9chirent et qu'au final, l'\u00e9lu soit aussi faible que Johann Scheider-Amman... Ce qui serait contre-productif pour le parti avant d'aborder les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019.))", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s douze mois d'activit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du PLR, Petra G\u00f6ssi pr\u00e9sente un bilan tr\u00e8s faible. Elle semble fuir la Suisse romande, et plus grave encore, elle ne donne pas une ligne politique claire au parti.", "Apr\u00e8s douze mois d'activit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du PLR, Petra G\u00f6ssi pr\u00e9sente un bilan tr\u00e8s faible. Elle semble fuir la Suisse romande, et plus grave encore, elle ne donne pas une ligne politique claire au parti.", "Apr\u00e8s douze mois d'activit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du PLR, Petra G\u00f6ssi pr\u00e9sente un bilan tr\u00e8s faible. Elle semble fuir la Suisse romande, et plus grave encore, elle ne donne pas une ligne politique claire au parti."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - L'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Petra G\u00f6ssi", "Signature de Vincent Bourquin - L'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Petra G\u00f6ssi / JDM_2017-07-03T06:48:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - L'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Petra G\u00f6ssi / JDM_2017-07-03T06:48:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731883", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731883", "ece-8731865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-45C24C0D-C9CF-4FD9-A40D-8D7DC5DC79C9", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 03.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-03T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 03.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-03T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714439", "ece-8714438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chouette!", "source": "siranau", "title": "Chouette Effraie, Chouette de Paix, avec Alexandre Roulin, Biologiste", "id": "sound-41B687CC-F2D2-4966-B38C-01FB59E1C8A0", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * D'oiseau de mauvaise augure \u00e0 oiseau de paix, la Chouette Effraie r\u00e9unit les paysans d'Isra\u00ebl et de Palestine dans un m\u00eame combat, celui de d\u00e9barrasser leurs champs des petits rongeurs. De plus, la Chouette Effraie remplace tr\u00e8s avantageusement l'usage des pesticides, ailleurs comme ici.\r\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Alexandre Roulin, biologiste au D\u00e9partement d'\u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Chouette ! du 03.07.2017", "Chouette Effraie, Chouette de Paix, avec Alexandre Roulin, Biologiste / CHO_2017-07-03T11:04:15_chouette", "Chouette ! du 03.07.2017", "Chouette Effraie, Chouette de Paix, avec Alexandre Roulin, Biologiste / CHO_2017-07-03T11:04:15_chouette"], "alternativeExcerpt": ["D'oiseau de mauvaise augure \u00e0 oiseau de paix, la Chouette Effraie r\u00e9unit les paysans d'Isra\u00ebl et de Palestine dans un m\u00eame combat, celui de d\u00e9barrasser leurs champs des petits rongeurs. De plus, la Chouette Effraie remplace tr\u00e8s avantageusement l'usage des pesticides, ailleurs comme ici.\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Alexandre Roulin, biologiste au D\u00e9partement d'\u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "D'oiseau de mauvaise augure \u00e0 oiseau de paix, la Chouette Effraie r\u00e9unit les paysans d'Isra\u00ebl et de Palestine dans un m\u00eame combat, celui de d\u00e9barrasser leurs champs des petits rongeurs. De plus, la Chouette Effraie remplace tr\u00e8s avantageusement l'usage des pesticides, ailleurs comme ici.\nNancy Ypsilantis re\u00e7oit Alexandre Roulin, biologiste au D\u00e9partement d'\u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8744192.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8724080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, D\u00e9partement d'\u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Roulin, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8724080", "ece-8724079"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHEF D'ETAT", "STARTUP", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FINANCEMENT", "PROPHYLAXIE", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "P\u00c9DOPHILIE"], "visualPersons": ["MACRON, EMMANUEL", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-1607425", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VERSAILLES", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MONTHEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Comment tenter d'\u00e9viter qu'un potentiel p\u00e9dophile passe \u00e0 l'acte", "Tennis / Wimbledon: Wawrinka - Medvedev comment\u00e9 par Pascal Droz", "Allemagne: Angela Merkel lance son programme pour les l\u00e9gislatives", "Une exposition d\u00e9voile les animaux symboliques de la Suisse", "C'est un probl\u00e8me bien helv\u00e9tique: le financement des start-up", "Migrants: l'Italie pourrait menacer de fermer ses ports", "Ski: aux offres d'abonnements low-cost, les 4 Vall\u00e9es ripostent", "Emmanuel Macron resserre les mailles de son autorit\u00e9 d\u00e9mocratique", "Montreux: Beth Ditto, f\u00e9ministe et lib\u00e9ratrice sur sc\u00e8ne", "Le clic qui sauve ou comment choisir ses applications de secours", "Italie / Crise migratoire: les explications de Val\u00e9rie Dupont, \u00e0 Rome", "Macron \u00e0 Versailles: le point avec Michel Beuret, \u00e0 Paris"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645425", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9vention ne suffit malheureusement pas \u00e0 r\u00e9duire significativement le nombre de victimes.", "Avec les pr\u00e9cisions d'Anne Mailliet, en direct de Berlin.", "Le mus\u00e9e ne r\u00e9v\u00e8le pas son candidat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 parmi les b\u00eates mais laisse plut\u00f4t les visiteurs faire leur choix.", "Des start-up devraient bient\u00f4t b\u00e9n\u00e9ficier d'un fond cr\u00e9\u00e9 dans le but de garder ces nouvelles entreprises en Suisse.", "Le gouvernement italien se plaint des ONG qui op\u00e8rent en M\u00e9diterran\u00e9e et qui augmenteraient le flux migratoire.", "Les stations de ski se pr\u00e9occupent de leur avenir et cherchent des solutions pour attirer les skieurs.", "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s'est adress\u00e9 pendant plus d'une heure aux d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs fran\u00e7ais et, indirectement, au peuple.", "Elle profite du festival pour pr\u00e9senter son premier album solo intitul\u00e9 \"Fake Sugar\".", "Les applications de secours se perfectionnent mais il reste difficile pour le consommateur de juger concr\u00e8tement."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645413", "ece-8645425"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["POULET", "\u00c9LEVAGE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE"], "id": "asset-1607424", "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["JUSSY", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Caroline d\u00e9taille son parcours de mar\u00e9chale forgeronne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Un agriculteur \u00e9l\u00e8ve de la volaille 100% genevoise", "T\u00e9trapl\u00e9gique, C\u00e9line Van Till n'a jamais abdiqu\u00e9 et vise les JO 2020", "Le refuge de Darwyn accueille les chevaux maltrait\u00e9s", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Une comptable a tout plaqu\u00e9 pour devenir mar\u00e9chale forgeronne", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645436", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette production co\u00fbte plus cher mais l'exploitation familiale est convaincue de l'importance de produire des produits locaux.", "Elle est un exemple de d\u00e9termination qui parvient \u00e0 transormer son handicap en force pour se surpasser tous les jours.", "Entretien avec Anouk Thibaud, responsable de l'\u00e9tablissement.", "Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es dans un bureau, Caroline a entrepris un apprentissage pour savoir travailler le fer."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645751", "ece-8645436", "ece-8645417"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DES CONF\u00c9D\u00c9RATIONS", "ARBITRAGE SPORTIF", "VID\u00c9O"], "visualGeographicals": ["SOTCHI", "ST-P\u00c9TERSBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1607423", "durationSec": 921, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "France: Macron d\u00e9termine les priorit\u00e9s de son quinquennat", "Football: l'arbitrage vid\u00e9o peine \u00e0 convaincre", "Tennis: le tournoi de Wimbledon d\u00e9bute", "Allemagne: un grave accident sur l'autoroute fait 17 morts", "USA: les attaques de Trump contre les m\u00e9dias sont tr\u00e8s critiqu\u00e9es", "Le domaine des 4 Vall\u00e9es propose de nouvelles offres aux skieurs", "L\u2019ambassade de Suisse \u00e0 Berlin f\u00eate ses 150 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645456", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec les pr\u00e9cisions de Michel Beuret, en direct de Paris.", "Utilis\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en comp\u00e9tition officielle, l\u2019assistance vid\u00e9o a suscit\u00e9 quelques pol\u00e9miques.", "Avec les pronostics de Pascal Droz, en direct de Londres.", "Un car de touristes a embouti un camion avant de prendre feu sur une autoroute de Bavi\u00e8re.", "Le pr\u00e9sident a publi\u00e9 une vid\u00e9o le montrant en train de taper un homme dont le visage a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par le logo de CNN.", "La pratique du ski est en baisse et touche toutes les stations, mais ces derni\u00e8res n'optent pas toutes pour la m\u00eame strat\u00e9gie.", "Ce petit bout de Suisse au coeur de la capitale poss\u00e8de une histoire particuli\u00e8re avec son pays d'accueil."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645780", "ece-8645456"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1607426", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645474", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HABAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUKARI, Foued", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENRY, Anouk", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'entreprise Landis+Gyr souffre des d\u00e9boires financiers de Toshiba", "id": "sound-5D8A3389-7440-49F2-8835-93E9B26EEAE4", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny\r\nL'entreprise bas\u00e9e \u00e0 Zoug Landis+Gyr, leader dans son secteur, fabrique des compteurs \u00e9lectriques depuis 1896. Il y a six ans, ce fleuron de l'industrie suisse a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par Toshiba. Et aujourd'hui, il fait les frais des d\u00e9boires comptables du groupe japonais.\r\n\r\n* * L'entreprise Landis+Gyr souffre des d\u00e9boires financiers de Toshiba 12h30 Landis Gyr en bourse \r\nC'est une entreprise peu connue du grand public... Et pourtant, elle est leader dans son secteur, elle emploie 6000 personnes dans le monde, son si\u00e8ge social est \u00e0 Zoug: Landis et Gyr fabrique des compteurs \u00e9lectriques depuis 1896. Il y a 6 ans, ce fleuron de l'industrie suisse a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par Toshiba. Et aujourd'hui, Rinny Gremaud, il fait les frais des d\u00e9boires comptables du groupe japonais...\r\nEn effet, Natacha, Landis+Gyr pourrait \u00eatre mise en vente cet automne d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la Bourse suisse ... Sauf si d'autres racheteurs potentiels se manifestent d'ici l\u00e0. \r\nToshiba a urgemment besoin d'argent pour combler le gouffre financier caus\u00e9 par la faillite d'une filiale am\u00e9ricaine... Et pour \u00e9viter que ses actions ne soient radi\u00e9es de la Bourse de Tokyo, le groupe est \u00e0 pr\u00e9sent contraint de c\u00e9der ses actifs les plus rentables.\r\nDepuis quelques semaines, il tente donc de vendre sa division de puces-m\u00e9moires, une op\u00e9ration qui devrait lui rapporter 19 milliards de dollars.\r\nQuant \u00e0 Landis+Gyr, Toshiba l'avait achet\u00e9 en 2011 pour 2,3 milliards de dollars, et c'est ce qu'elle esp\u00e8re en retirer aujourd'hui. \r\nPour cela, deux options sont envisag\u00e9es. La premi\u00e8re, c'est donc une cotation \u00e0 Zurich - une op\u00e9ration qui pourrait, selon les sp\u00e9cialistes, se r\u00e9v\u00e9ler lucrative, dans l'\u00e9tat actuel du march\u00e9 suisse.\r\nLa seconde, serait un rachat direct par un groupe industriel ou un fonds d'investissement, et plusieurs seraient d\u00e9j\u00e0 en discusion avec Toshiba.  Dans ce contexte, l'annonce de cette possible entr\u00e9e en Bourse \u00e0 l'automne, serait donc une mani\u00e8re comme un autre... de faire monter les ench\u00e8res.\r\nExplications Rinny Gremaud...", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise bas\u00e9e \u00e0 Zoug Landis+Gyr, leader dans son secteur, fabrique des compteurs \u00e9lectriques depuis 1896. Il y a six ans, ce fleuron de l'industrie suisse a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par Toshiba. Et aujourd'hui, il fait les frais des d\u00e9boires comptables du groupe japonais."], "alternativeTitle": ["L'entreprise Landis+Gyr souffre des d\u00e9boires financiers de Toshiba / 12H30_2017-07-03T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 03.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8749790.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8731828", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8731823"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612252", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-07-02T01:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645819", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8645819", "ece-8645810"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte : les animaux de Nathalie Blanc-Rou\u00e8che", "id": "sound-6791D59E-EAA7-4F87-8FF0-96D07BFDA4C3", "durationSec": 524, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, on va parler de zooth\u00e9rapie, c'est-\u00e0-dire des activit\u00e9s assist\u00e9es par des animaux. La zooth\u00e9rapie n'est pas une m\u00e9thode en soi, mais plut\u00f4t un contexte o\u00f9 les animaux sont ajout\u00e9s dans une intervention particuli\u00e8re. Rencontre avec une intervenante en zooth\u00e9rapie.\r\n\r\nNathalie Blanc-Rou\u00e8che, institutrice de formation et qui intervient en zooth\u00e9rapie comme ind\u00e9pendante. A Faoug (pr\u00e8s d'Avenches), dans la Broye vaudoise, enfants et adultes viennent chercher le contact\u00a0 aupr\u00e8s de cette \u00ab petite famille \u00e0 poils \u00bb : colombes, poney du Shetland, \u00e2nes, chiens, ch\u00e8vres naines ou lapins. Une approche tout en douceur qu'elle a bien voulu d\u00e9voil\u00e9 \u00e0 Xavier Bloch. Nathalie Blanc-Rou\u00e8che travaille aussi bien avec les enfants que les adultes. Elle organise \u00e9galement des animations \u00e0 l'occasion d'anniversaires. Comptez 150.- \u00e0 180.- la s\u00e9ance de 1h30 \u00e0 2h00.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, on va parler de zooth\u00e9rapie, c'est-\u00e0-dire des activit\u00e9s assist\u00e9es par des animaux. La zooth\u00e9rapie n'est pas une m\u00e9thode en soi, mais plut\u00f4t un contexte o\u00f9 les animaux sont ajout\u00e9s dans une intervention particuli\u00e8re. Rencontre avec une intervenante en zooth\u00e9rapie."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte : les animaux de Nathalie Blanc-Rou\u00e8che / MJA_2017-07-02T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712256", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse baisse-t-elle sa garde en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re?", "id": "sound-4CD43B8B-3953-4D2D-808A-8C852D605B0D", "durationSec": 655, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs d\u00e9cisions vont dans le sens d'un assouplissement des r\u00e8gles en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. D\u00e9bat entre Jean-Marie Bornet, copr\u00e9sident du Rassemblement citoyen Valais et Val\u00e9rie Schwaar, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association transports et environnement Vaud et d\u00e9put\u00e9e socialiste.\r\n\r\n* * La Suisse baisse-t-elle sa garde en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re? 18h S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re : la Suisse baisse-t-elle la garde ?\r\nLa Suisse baisse-t-elle la garde en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re ?\r\nPlusieurs d\u00e9cisions r\u00e9centes vont en tout cas dans le sens d'un assouplissement des r\u00e8gles...\r\nAssouplissment de Via Sicura, lib\u00e9ralisation de la vente d'alcool dans les stations-service, augmentation de l'\u00e2ge auxquels les contr\u00f4les m\u00e9dicaux sont obligatoires pour les conducteurs du troisi\u00e8me \u00e2ge...\r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard a m\u00eame \u00e9voqu\u00e9 la fin du 0,5 pourmille au profit d'un retour au 0,8 gr\u00e2ce \u00e0 la technologie...\r\nUn virage est pris, semble-t-il, mais est-ce dans le bon sens ou la Suisse l\u00e2che-t-elle trop du lest en la mati\u00e8re ?\r\nAvec nous pour en d\u00e9battre... Jean-Marie Bornet, bonsoir... co-pr\u00e9sident du Rassemblement citoyen Valais, ancien porte-parole de la police cantonale valaisanne... \r\net Val\u00e9rie Schwaar, bonsoir... Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale ATE (Association transports et environnement) Vaud et d\u00e9put\u00e9e socialiste.\r\n JEAN-MARIE BORNET\r\n- Vous saluez, j'imagine, ces d\u00e9cisions...?\r\n- On assouplit, mais on risque d'augmenter les accidents...?\r\n- Le rapport du CF estime que Via sicura fait ses preuves, dans les chiffres. Pas d'accord ?\r\n- Vous craigniez les automatismes... on parle de laisser \u00e0 nouveau plus de marge de manoeuvre au juge... cela va dans le bon sens ?\r\n- R\u00e9flexe valaisan de votre part? Dans votre canton on aime le bon vin et les grosses voitures... clich\u00e9, non ?\r\n- Ne faudrait-il pas tendre vers le risque ZERO ? Ou alors c'est impossible et il faut accepter qu'il y ait des morts sur la route... in\u00e9luctable ?\r\n VALERIE SCHWAAR\r\n- Une initiative populaire (Stop aux abus de Via Sicura) et plusieurs parlementaires jugent trop s\u00e9v\u00e8res les sanctions de Via Sicura contre les chauffards. N'ont-ils pas raison ? Ne va-t-on pas trop loin dans les contraintes et la r\u00e9pression ? \r\n- Au fond, l'assouplissement des r\u00e8gles voulues par le Conseil national, n'est-ce pas simplement l'affirmation d'une certaine responsabilit\u00e9 individuelle pour les conducteurs ?\r\n- Les conducteurs, pas assez grands ? La vente d'alcool dans les stations-services, est-ce que \u00e7a va vraiment avoir un impact sur la pr\u00e9vention alors qu'on peut en acheter ailleurs, m\u00eame dans les restaurants situ\u00e9s aux sorties des autoroutes ? C'est pas pour boire en route.. \r\n- C'est un fait, la population vieillit. Elle est donc active plus longtemps. C'est pas logique du coup d'augmenter l'\u00e2ge des contr\u00f4le m\u00e9dicaux pour les personnes \u00e2g\u00e9es ?\r\n- Doris Leuthard estime que la technologie, l'automatisation des v\u00e9hicules, \u00e7a pourra all\u00e9ger certaines contraintes pour les conducteurs. Qu'en dites-vous ? \r\n- Allumer les phares la journ\u00e9e, pas d'alcool du tout pour les jeunes conducteurs, durcissement des sanctions contre les chauffards... Les mesures prises ces derni\u00e8res ann\u00e9es par Via Sicura ne sont-elles pas infantilisantes ?", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs d\u00e9cisions vont dans le sens d'un assouplissement des r\u00e8gles en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. D\u00e9bat entre Jean-Marie Bornet, copr\u00e9sident du Rassemblement citoyen Valais et Val\u00e9rie Schwaar, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association transports et environnement Vaud et d\u00e9put\u00e9e socialiste."], "alternativeTitle": ["La Suisse baisse-t-elle sa garde en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re? / FOR_2017-07-02T18:06:00_developpement-4", "Forum du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6842541.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730040", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef information et pr\u00e9vention ", "name": "Bornet, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Secr\u00e9taire  g\u00e9n\u00e9rale ATE Vaud", "name": "Schwaar, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730027"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le Quiz nature", "id": "sound-3749E081-2F3B-4DF1-BB59-7A13A5B4086F", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse du concours: Les go\u00e9landsExplications: Nous avons \u00e9cout\u00e9 une ambiance sonore d'une colonie de Go\u00e9lands Leucoph\u00e9es en bords de la mer ou de lacs. Chez nous on l'entend plus r\u00e9guli\u00e8rement : au bord du lac de Neuch\u00e2tel, dans la r\u00e9serve des Fanel ou du c\u00f4t\u00e9 d'Yverdon-Les-Bains. C'est un nouvel arrivant dans l'avifaune de chez nous. Depuis les ann\u00e9es 60 on a cr\u00e9\u00e9 de grandes d\u00e9charges \u00e0 ciel ouverts dans le bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Les go\u00e9lands se sont multipli\u00e9s et ont remont\u00e9 la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne et sont devenu nicheurs chez nous depuis les ann\u00e9es 90. On a environ 1500 couples de ces oiseaux chez nous. Des enrochements, ils sont devenus de v\u00e9ritables citadins et occupent les toits plats de nos villes. Ils font du bruit.. Et entrent en concurrence avec d'autres oiseaux. Sont opportunistes et charognard et pr\u00e9dateurs. Comment fait-on pour faire la diff\u00e9rence entre mouette et go\u00e9lands ? Le go\u00e9land se reconna\u00eet \u00e0 ses clameurs sonores. La mouette a une calotte brun-chocolat et le go\u00e9land est nettement plus grand, de la taille d'une buse. Monsieur Tim Bergen, pape de l'\u00e9thologie moderne avec Konrad Lorenz, a travaill\u00e9 sur le go\u00e9land argent\u00e9. Il a utilis\u00e9 des leurres pour voir comment le petit qu\u00e9mandait sa nourriture. Ses \u00e9tudes ont montr\u00e9 qu'il y a 7 stimuli : mouvement de la t\u00eate du parent, la forme du bec, la distance au sol, etc. et surtout la tache rouge sur le bec", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le Quiz nature / MJA_2017-07-02T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742721.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712256", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712245"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manifestation \u00e0 Hambourg en amont du G20", "id": "sound-B541CBA9-EFD6-4F71-AFE7-7A151FBB780B", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Versieux\r\nEn Allemagne, quelque 10'000 personnes ont manifest\u00e9 dimanche dans les rues de Hambourg, en amont du sommet du G20.\r\n\r\n* * Manifestation \u00e0 Hambourg en amont du G20 18h Allemagne\r\nEn Allemagne, quelque 10 000 personnes ont manifest\u00e9 cet apr\u00e8s-midi dans les rues de Hambourg, en amont du sommet du G20 qui doit se tenir dans la ville les 7 et 8 juillet prochain...\r\nLa manifestation \u00e0 l'appel des ONG et des syndicats s'est d\u00e9roul\u00e9e de fa\u00e7on pacifique, Nathalie Versieux...\r\nBlablabla\r\n- C'\u00e9tait la premi\u00e8re d'une s\u00e9rie de nombreuses manifestations dans le cadre du G20, qui toutes ne seront pas pacifiques...\r\nBlablabla\r\nMerci Nathalie Versieux, en direct de Berlin.", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, quelque 10'000 personnes ont manifest\u00e9 dimanche dans les rues de Hambourg, en amont du sommet du G20."], "alternativeTitle": ["Manifestation \u00e0 Hambourg en amont du G20 / FOR_2017-07-02T18:02:00_developpement-2", "Forum du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8748509.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730040", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tour de France: pol\u00e9mique autour des combinaisons des coureurs de Sky", "id": "sound-7CD3032A-1403-4C9D-B317-BF012822029C", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tour de France quitte l'Allemagne pour se rendre en Belgique pour son deuxi\u00e8me jour. Plusieurs \u00e9quipes reprochent \u00e0 l'\u00e9quipe Sky, d'avoir utilis\u00e9 des combinaisons non conformes durant l'\u00e9tape de samedi.\r\n\r\n* * Tour de France: pol\u00e9mique autour des combinaisons des coureurs de Sky Cyclisme .. et le Tour de France quitte l'Allemagne aujourd'hui pour se rendre en Belgique...  Deuxi\u00e8me \u00e9tape entre D\u00fcsseldorf et Li\u00e8ge...\r\ndeuxi\u00e8me jour.. et d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9but de pol\u00e9miquue..  Plusieurs \u00e9quipes reprochent \u00e0 Sky, \u00e9quipe de Chris Froome et de Geraint Thomas, vainqueur hier, d'avoir utilis\u00e9 des combinaisons non conformes. .. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates sur place, le jury a \u00e9t\u00e9 saisi ce matin. \r\nDIRECT \r\nNotre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur le tour de France.. Patrick Del\u00e9troz.. \r\ncette 2\u00e8me \u00e9tape.. aujour'dhui.. 204 kilom\u00e8tres entre D\u00fcsseldorf et Li\u00e8ge (en Belgique)..", "alternativeExcerpt": ["Le Tour de France quitte l'Allemagne pour se rendre en Belgique pour son deuxi\u00e8me jour. Plusieurs \u00e9quipes reprochent \u00e0 l'\u00e9quipe Sky, d'avoir utilis\u00e9 des combinaisons non conformes durant l\u2019\u00e9tape de samedi."], "alternativeTitle": ["Tour de France: pol\u00e9mique autour des combinaisons des coureurs de Sky / 12H30_2017-07-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730057", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Philosopher: \u00e0 quoi \u00e7a sert?", "id": "sound-F63EE9FC-36E2-4CB7-B32A-2C00E82E948C", "durationSec": 899, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vivre, vieillir, mourir, travailler, aimer, se disputer, la vie est-elle un combat? Et la philosophie un rem\u00e8de? Laurence Devillairs partage sa m\u00e9thode pour interroger le quotidien.\r\n\r\n* * Vivre, vieillir, mourir, travailler, aimer, se disputer, la vie est-elle un combat? Et la philosophie un rem\u00e8de? Laurence Devillairs partage sa m\u00e9thode pour interroger le quotidien.", "alternativeExcerpt": ["Vivre, vieillir, mourir, travailler, aimer, se disputer, la vie est-elle un combat? Et la philosophie un rem\u00e8de? Laurence Devillairs partage sa m\u00e9thode pour interroger le quotidien.", "Vivre, vieillir, mourir, travailler, aimer, se disputer, la vie est-elle un combat? Et la philosophie un rem\u00e8de? Laurence Devillairs partage sa m\u00e9thode pour interroger le quotidien.", "Vivre, vieillir, mourir, travailler, aimer, se disputer, la vie est-elle un combat? Et la philosophie un rem\u00e8de? Laurence Devillairs partage sa m\u00e9thode pour interroger le quotidien."], "alternativeTitle": ["Philosopher: \u00e0 quoi \u00e7a sert?", "Philosopher: \u00e0 quoi \u00e7a sert?  / 12H30_2017-07-02T12:40:00_haute-definition", "Philosopher: \u00e0 quoi \u00e7a sert?  / 12H30_2017-07-02T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745558.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730058", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8730058", "ece-8730046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte : Les lucioles de chez Martial", "id": "sound-1A0A095B-33C4-4C19-8B01-3207681D8AA2", "durationSec": 439, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un nombre \u00e9clatant de lucioles brillent pour nous dans ce reportage. Martial Pot nous emm\u00e8ne dans son jardin magique du Tessin voir scintiller ces col\u00e9opt\u00e8res. C'est en mai-juin que les femelles s'illuminent. La luciole occupe une niche \u00e9cologique tr\u00e8s importante et on ne la trouve pas partout en Suisse. Par contre, au Tessin elle y est tr\u00e8s abondante.", "alternativeExcerpt": ["Un nombre \u00e9clatant de lucioles brillent pour nous dans ce reportage. Martial Pot nous emm\u00e8ne dans son jardin magique du Tessin voir scintiller ces col\u00e9opt\u00e8res. C\u2019est en mai-juin que les femelles s\u2019illuminent. La luciole occupe une niche \u00e9cologique tr\u00e8s importante et on ne la trouve pas partout en Suisse. Par contre, au Tessin elle y est tr\u00e8s abondante."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte : Les lucioles de chez Martial / MJA_2017-07-02T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742713.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712256", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712248"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de la Chapelle des Soeurs de Saint-Maurice \u00e0 la Pelouse, Bex (1/2)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-BA400CD3-8C75-4FE9-9FAA-48AC24FD9973", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence: Abb\u00e9 Vincent Lafargue, cur\u00e9 d'Evol\u00e8ne, H\u00e9r\u00e9mence et Vex. Pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt. Conc\u00e9l\u00e9brant: Didier Berret, diacre. Organiste:Sr Isabelle Siegrist. Musicienne: Monique Dorsaz (guitare). Directeur: Abb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt.", "alternativeTitle": ["Messe du 02.07.2017", "Messe du 02.07.2017", "Messe transmise en direct de la Chapelle des Soeurs de Saint-Maurice \u00e0 la Pelouse, Bex, VD (1/2) / MES_2017-07-02T09:06:00_messe", "Messe transmise en direct de la Chapelle des Soeurs de Saint-Maurice \u00e0 la Pelouse, Bex, VD (1/2) / MES_2017-07-02T09:06:00_messe"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423794.image", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence: Abb\u00e9 Vincent Lafargue, cur\u00e9 d\u02b9Evol\u00e8ne, H\u00e9r\u00e9mence et Vex\n \tPr\u00e9dication: Abb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt\n \tConc\u00e9l\u00e9brant: Didier Berret, diacre\n \tOrganiste:Sr Isabelle Siegrist\n \tMusicienne: Monique Dorsaz (guitare)\n \tDirecteur: Abb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard", "Pr\u00e9sidence: Abb\u00e9 Vincent Lafargue, cur\u00e9 d\u02b9Evol\u00e8ne, H\u00e9r\u00e9mence et Vex\n \tPr\u00e9dication: Abb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt\n \tConc\u00e9l\u00e9brant: Didier Berret, diacre\n \tOrganiste:Sr Isabelle Siegrist\n \tMusicienne: Monique Dorsaz (guitare)\n \tDirecteur: Abb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712116", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712116", "ece-8712115"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Rudiments d'un mus\u00e9e possible #7", "id": "sound-F111750F-9052-4F48-906E-35444DB49D57", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette cr\u00e9ation, sign\u00e9e C\u00e9lia Houdart et S\u00e9bastien Roux, est une adaptation radiophonique de \"Antichambre\", un projet au long cours men\u00e9 en 2016 par un groupe d'\u00e9tudiantes de l'atelier d'\u00e9criture de la Head-Gen\u00e8ve, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Mus\u00e9e d'art moderne et contemporain, Gen\u00e8ve (MAMCO). \r\nCe projet p\u00e9dagogique, artistique et \u00e9ditorial a \u00e9t\u00e9 conduit sous la direction de Carla Demierre et accompagn\u00e9 par C\u00e9lia Houdart et S\u00e9bastien Roux. Il s'agissait d'offrir au MAMCO une annexe passag\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 la question de l'\u00e9criture, un espace temporaire o\u00f9 penser le mus\u00e9e et son histoire dans leur dimension litt\u00e9raire et leur rapport au texte. Ainsi, la nomenclature des salles du mus\u00e9e telle que l'a \u00e9crite Christian Bernard, son fondateur, a \u00e9t\u00e9 choisie comme point d'origine et texte-source \u00e0 partir duquel le projet s'est construit. \r\nCo\u00efncidant avec un moment charni\u00e8re de l'histoire de cette institution, \"Antichambre\" et \"Rudiments d'un mus\u00e9e possible #7\" font \u00e9cho \u00e0 une s\u00e9quence qui est aujourd'hui r\u00e9volue. Depuis janvier 2017, le Mamco a chang\u00e9 de forme ouvrant ainsi un nouveau chapitre de son histoire sous la direction de Lionel Bovier. \r\n\"Rudiments d'un mus\u00e9e possible #7\" est, comme un \"nouvel accrochage\", une r\u00e9trospective de \"Antichambre\", en s'inspirant de l'approche et de la pratique mus\u00e9ographique de Christian Bernard. Le corpus est une s\u00e9lection parmi les 21 pi\u00e8ces sonores con\u00e7ues par 8 \u00e9tudiantes de la Head-Gen\u00e8ve. Les ouvres sont r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9es et mises en regard avec une collection de prises de sons et d'aplats sonores. \"Rudiments d'un mus\u00e9e possible #7\" prolonge le geste des \u00e9tudiantes et propose une d\u00e9ambulation sensible dans le mus\u00e9e suivant les pistes et les traces d\u00e9pos\u00e9es dans la m\u00e9moire de ses visiteurs. \r\nConception et r\u00e9alisation: C\u00e9lia Houdart, S\u00e9bastien Roux. \r\nTextes: Christian Bernard, Caroline Bourrit, Carla Demierre, Ga\u00eblle Dumas, C\u00e9lia Houdart, Ye Ma, Julie Sas, Anne-Lise Solanilla, Kimberley Sreekumar, C\u00e9cile Velley. \r\nAvec les voix de: Guillaume Allardi, Carla Demierre, DD Dorvillier, Emilie Faucheux, C\u00e9lia Houdart, S\u00e9bastien Roux.\r\nMontage: Aur\u00e9lie Jacquet, F\u00e9lix Philippe.\r\nProduction: Head-Gen\u00e8ve, RTS-Espace 2/Le LABO (production David Collin).", "alternativeTitle": ["Le labo du 02.07.2017", "Rudiments d\u2019un mus\u00e9e possible #7  / LABO_2017-07-02T19:03:00_le-labo", "Le labo du 02.07.2017", "Sujet 2 / LABO_2017-07-02T19:03:00_sujet-2", "Sujet 1 / LABO_2017-07-02T19:03:00_sujet-1", "Sujet 3 / LABO_2017-07-02T19:03:00_sujet-3", "Sujet 4 / LABO_2017-07-02T19:03:00_sujet-4", "Sujet 5 / LABO_2017-07-02T19:03:00_sujet-5", "Rudiments d\u2019un mus\u00e9e possible #7  / LABO_2017-07-02T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Cette cr\u00e9ation, sign\u00e9e C\u00e9lia Houdart et S\u00e9bastien Roux, est une adaptation radiophonique de \"Antichambre\", un projet au long cours men\u00e9 en 2016 par un groupe d\u2019\u00e9tudiantes de l\u2019atelier d\u2019\u00e9criture de la Head\u2014Gen\u00e8ve, \u00e0 l\u2019occasion des 20 ans du Mus\u00e9e d\u2019art moderne et contemporain, Gen\u00e8ve (MAMCO). \n\nCe projet p\u00e9dagogique, artistique et \u00e9ditorial a \u00e9t\u00e9 conduit sous la direction de Carla Demierre et accompagn\u00e9 par C\u00e9lia Houdart et S\u00e9bastien Roux. Il s\u2019agissait d\u2019offrir au MAMCO une annexe passag\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 la question de l\u2019\u00e9criture, un espace temporaire o\u00f9 penser le mus\u00e9e et son histoire dans leur dimension litt\u00e9raire et leur rapport au texte. Ainsi, la nomenclature des salles du mus\u00e9e telle que l\u2019a \u00e9crite Christian Bernard, son fondateur, a \u00e9t\u00e9 choisie comme point d\u2019origine et texte-source \u00e0 partir duquel le projet s\u2019est construit. \n\nCo\u00efncidant avec un moment charni\u00e8re de l\u2019histoire de cette institution, \"Antichambre\" et \"Rudiments d\u2019un mus\u00e9e possible #7\" font \u00e9cho \u00e0 une s\u00e9quence qui est aujourd\u2019hui r\u00e9volue. Depuis janvier 2017, le Mamco a chang\u00e9 de forme ouvrant ainsi un nouveau chapitre de son histoire sous la direction de Lionel Bovier. \n\n\"Rudiments d\u2019un mus\u00e9e possible #7\" est, comme un \"nouvel accrochage\", une r\u00e9trospective de \"Antichambre\", en s\u2019inspirant de l\u2019approche et de la pratique mus\u00e9ographique de Christian Bernard. Le corpus est une s\u00e9lection parmi les 21 pi\u00e8ces sonores con\u00e7ues par 8 \u00e9tudiantes de la Head-Gen\u00e8ve. Les \u0153uvres sont r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9es et mises en regard avec une collection de prises de sons et d\u2019aplats sonores. \"Rudiments d\u2019un mus\u00e9e possible #7\" prolonge le geste des \u00e9tudiantes et propose une d\u00e9ambulation sensible dans le mus\u00e9e suivant les pistes et les traces d\u00e9pos\u00e9es dans la m\u00e9moire de ses visiteurs. \n\nConception et r\u00e9alisation: C\u00e9lia Houdart, S\u00e9bastien Roux. \n\nTextes: Christian Bernard, Caroline Bourrit, Carla Demierre, Ga\u00eblle Dumas, C\u00e9lia Houdart, Ye Ma, Julie Sas, Anne-Lise Solanilla, Kimberley Sreekumar, C\u00e9cile Velley. \nAvec les voix de: Guillaume Allardi, Carla Demierre, DD Dorvillier, Emilie Faucheux, C\u00e9lia Houdart, S\u00e9bastien Roux.\nMontage: Aur\u00e9lie Jacquet, F\u00e9lix Philippe.\nProduction: Head\u2014Gen\u00e8ve, RTS-Espace 2/Le LABO (production David Collin).", "Cette cr\u00e9ation, sign\u00e9e C\u00e9lia Houdart et S\u00e9bastien Roux, est une adaptation radiophonique de \"Antichambre\", un projet au long cours men\u00e9 en 2016 par un groupe d\u2019\u00e9tudiantes de l\u2019atelier d\u2019\u00e9criture de la Head\u2014Gen\u00e8ve, \u00e0 l\u2019occasion des 20 ans du Mus\u00e9e d\u2019art moderne et contemporain, Gen\u00e8ve (MAMCO). \n\nCe projet p\u00e9dagogique, artistique et \u00e9ditorial a \u00e9t\u00e9 conduit sous la direction de Carla Demierre et accompagn\u00e9 par C\u00e9lia Houdart et S\u00e9bastien Roux. Il s\u2019agissait d\u2019offrir au MAMCO une annexe passag\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 la question de l\u2019\u00e9criture, un espace temporaire o\u00f9 penser le mus\u00e9e et son histoire dans leur dimension litt\u00e9raire et leur rapport au texte. Ainsi, la nomenclature des salles du mus\u00e9e telle que l\u2019a \u00e9crite Christian Bernard, son fondateur, a \u00e9t\u00e9 choisie comme point d\u2019origine et texte-source \u00e0 partir duquel le projet s\u2019est construit. \n\nCo\u00efncidant avec un moment charni\u00e8re de l\u2019histoire de cette institution, \"Antichambre\" et \"Rudiments d\u2019un mus\u00e9e possible #7\" font \u00e9cho \u00e0 une s\u00e9quence qui est aujourd\u2019hui r\u00e9volue. Depuis janvier 2017, le Mamco a chang\u00e9 de forme ouvrant ainsi un nouveau chapitre de son histoire sous la direction de Lionel Bovier. \n\n\"Rudiments d\u2019un mus\u00e9e possible #7\" est, comme un \"nouvel accrochage\", une r\u00e9trospective de \"Antichambre\", en s\u2019inspirant de l\u2019approche et de la pratique mus\u00e9ographique de Christian Bernard. Le corpus est une s\u00e9lection parmi les 21 pi\u00e8ces sonores con\u00e7ues par 8 \u00e9tudiantes de la Head-Gen\u00e8ve. Les \u0153uvres sont r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9es et mises en regard avec une collection de prises de sons et d\u2019aplats sonores. \"Rudiments d\u2019un mus\u00e9e possible #7\" prolonge le geste des \u00e9tudiantes et propose une d\u00e9ambulation sensible dans le mus\u00e9e suivant les pistes et les traces d\u00e9pos\u00e9es dans la m\u00e9moire de ses visiteurs. \n\nConception et r\u00e9alisation: C\u00e9lia Houdart, S\u00e9bastien Roux. \n\nTextes: Christian Bernard, Caroline Bourrit, Carla Demierre, Ga\u00eblle Dumas, C\u00e9lia Houdart, Ye Ma, Julie Sas, Anne-Lise Solanilla, Kimberley Sreekumar, C\u00e9cile Velley. \nAvec les voix de: Guillaume Allardi, Carla Demierre, DD Dorvillier, Emilie Faucheux, C\u00e9lia Houdart, S\u00e9bastien Roux.\nMontage: Aur\u00e9lie Jacquet, F\u00e9lix Philippe.\nProduction: Head\u2014Gen\u00e8ve, RTS-Espace 2/Le LABO (production David Collin)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8745537.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712127", "ece-8712121"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-75BBE1B5-97D2-48B8-B366-FECBAA65CD83", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 02.07.2017", "Culture Club / CLC_2017-07-02T18:00:00_culture-club", "Culture Club du 02.07.2017", "Culture Club / CLC_2017-07-02T18:00:00_culture-club"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "variantIds": ["ece-8714995", "ece-8714994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-301453E3-BC21-4DD1-9802-E0CA36807BE3", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Reportage d\u00e9couverte : les animaux de Nathalie Blanc-Rou\u00e8che\r\nAujourd'hui, on va parler de zooth\u00e9rapie, c'est-\u00e0-dire des activit\u00e9s assist\u00e9es par des animaux. La zooth\u00e9rapie n'est pas une m\u00e9thode en soi, mais plut\u00f4t un contexte o\u00f9 les animaux sont ajout\u00e9s dans une intervention particuli\u00e8re. Rencontre avec une intervenante en zooth\u00e9rapie.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte : Les lucioles de chez Martial\r\nUn nombre \u00e9clatant de lucioles brillent pour nous dans ce reportage. Martial Pot nous emm\u00e8ne dans son jardin magique du Tessin voir scintiller ces col\u00e9opt\u00e8res. C'est en mai-juin que les femelles s'illuminent. La luciole occupe une niche \u00e9cologique tr\u00e8s importante et on ne la trouve pas partout en Suisse. Par contre, au Tessin elle y est tr\u00e8s abondante.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le Quiz nature\r\nR\u00e9ponse du concours: Les go\u00e9landsExplications: Nous avons \u00e9cout\u00e9 une ambiance sonore d'une colonie de Go\u00e9lands Leucoph\u00e9es en bords de la mer ou de lacs. Chez nous on l'entend plus r\u00e9guli\u00e8rement : au bord du lac de Neuch\u00e2tel, dans la r\u00e9serve des Fanel ou du c\u00f4t\u00e9 d'Yverdon-Les-Bains. C'est un nouvel arrivant dans l'avifaune de chez nous. Depuis les ann\u00e9es 60 on a cr\u00e9\u00e9 de grandes d\u00e9charges \u00e0 ciel ouverts dans le bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Les go\u00e9lands se sont multipli\u00e9s et ont remont\u00e9 la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne et sont devenu nicheurs chez nous depuis les ann\u00e9es 90. On a environ 1500 couples de ces oiseaux chez nous. Des enrochements, ils sont devenus de v\u00e9ritables citadins et occupent les toits plats de nos villes. Ils font du bruit.. Et entrent en concurrence avec d'autres oiseaux. Sont opportunistes et charognard et pr\u00e9dateurs. Comment fait-on pour faire la diff\u00e9rence entre mouette et go\u00e9lands ? Le go\u00e9land se reconna\u00eet \u00e0 ses clameurs sonores. La mouette a une calotte brun-chocolat et le go\u00e9land est nettement plus grand, de la taille d'une buse. Monsieur Tim Bergen, pape de l'\u00e9thologie moderne avec Konrad Lorenz, a travaill\u00e9 sur le go\u00e9land argent\u00e9. Il a utilis\u00e9 des leurres pour voir comment le petit qu\u00e9mandait sa nourriture. Ses \u00e9tudes ont montr\u00e9 qu'il y a 7 stimuli : mouvement de la t\u00eate du parent, la forme du bec, la distance au sol, etc. et surtout la tache rouge sur le bec\r\nP4 Daniel Cherix: Les Bourdons\r\nSi vous avez un jardin, le bourdon est tr\u00e8s important car ils sont de fantastiques pollinisateurs. Ils se l\u00e8vent t\u00f4t le matin, volent quand il pleut ou quand les temp\u00e9ratures sont basses. Ils compl\u00e8tent parfaitement le travail des abeilles et sont donc \u00e0 prot\u00e9ger. De plus, ils ne piquent quasiment pas. Ils sont trapus, velus et volent en faisant beaucoup de bruit. On ne voit voler que des ouvri\u00e8res, donc des femelles. \r\nUne \u00e9tude anglaise a soumis des bourdons \u00e0 une alimentation \u00e0 base de sirops contenant la m\u00eame quantit\u00e9 de ces n\u00e9onicotino\u00efdes pendant 4 semaines. L'\u00e9tat des ovaires de reines apr\u00e8s cette exp\u00e9rience est sans appel: forte r\u00e9duction des ovocytes, mais pas de mortalit\u00e9. Cette perte du potentiel de pollinisation est dangereuse !\r\n\r\n* Infotrafic: 06:29:28-06:29:46 / Infotrafic: 06:54:18-06:54:35 / Infotrafic: 07:57:03-07:57:36 / Infotrafic: 08:17:25-08:17:38 / Infotrafic: 08:58:52-08:59:21 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte : les animaux de Nathalie Blanc-Rou\u00e8che\r\nAujourd'hui, on va parler de zooth\u00e9rapie, c'est-\u00e0-dire des activit\u00e9s assist\u00e9es par des animaux. La zooth\u00e9rapie n'est pas une m\u00e9thode en soi, mais plut\u00f4t un contexte o\u00f9 les animaux sont ajout\u00e9s dans une intervention particuli\u00e8re. Rencontre avec une intervenante en zooth\u00e9rapie.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte : Les lucioles de chez Martial\r\nUn nombre \u00e9clatant de lucioles brillent pour nous dans ce reportage. Martial Pot nous emm\u00e8ne dans son jardin magique du Tessin voir scintiller ces col\u00e9opt\u00e8res. C'est en mai-juin que les femelles s'illuminent. La luciole occupe une niche \u00e9cologique tr\u00e8s importante et on ne la trouve pas partout en Suisse. Par contre, au Tessin elle y est tr\u00e8s abondante.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le Quiz nature\r\nR\u00e9ponse du concours: Les go\u00e9landsExplications: Nous avons \u00e9cout\u00e9 une ambiance sonore d'une colonie de Go\u00e9lands Leucoph\u00e9es en bords de la mer ou de lacs. Chez nous on l'entend plus r\u00e9guli\u00e8rement : au bord du lac de Neuch\u00e2tel, dans la r\u00e9serve des Fanel ou du c\u00f4t\u00e9 d'Yverdon-Les-Bains. C'est un nouvel arrivant dans l'avifaune de chez nous. Depuis les ann\u00e9es 60 on a cr\u00e9\u00e9 de grandes d\u00e9charges \u00e0 ciel ouverts dans le bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Les go\u00e9lands se sont multipli\u00e9s et ont remont\u00e9 la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne et sont devenu nicheurs chez nous depuis les ann\u00e9es 90. On a environ 1500 couples de ces oiseaux chez nous. Des enrochements, ils sont devenus de v\u00e9ritables citadins et occupent les toits plats de nos villes. Ils font du bruit.. Et entrent en concurrence avec d'autres oiseaux. Sont opportunistes et charognard et pr\u00e9dateurs. Comment fait-on pour faire la diff\u00e9rence entre mouette et go\u00e9lands ? Le go\u00e9land se reconna\u00eet \u00e0 ses clameurs sonores. La mouette a une calotte brun-chocolat et le go\u00e9land est nettement plus grand, de la taille d'une buse. Monsieur Tim Bergen, pape de l'\u00e9thologie moderne avec Konrad Lorenz, a travaill\u00e9 sur le go\u00e9land argent\u00e9. Il a utilis\u00e9 des leurres pour voir comment le petit qu\u00e9mandait sa nourriture. Ses \u00e9tudes ont montr\u00e9 qu'il y a 7 stimuli : mouvement de la t\u00eate du parent, la forme du bec, la distance au sol, etc. et surtout la tache rouge sur le bec\r\nP4 Daniel Cherix: Les Bourdons\r\nSi vous avez un jardin, le bourdon est tr\u00e8s important car ils sont de fantastiques pollinisateurs. Ils se l\u00e8vent t\u00f4t le matin, volent quand il pleut ou quand les temp\u00e9ratures sont basses. Ils compl\u00e8tent parfaitement le travail des abeilles et sont donc \u00e0 prot\u00e9ger. De plus, ils ne piquent quasiment pas. Ils sont trapus, velus et volent en faisant beaucoup de bruit. On ne voit voler que des ouvri\u00e8res, donc des femelles. \r\nUne \u00e9tude anglaise a soumis des bourdons \u00e0 une alimentation \u00e0 base de sirops contenant la m\u00eame quantit\u00e9 de ces n\u00e9onicotino\u00efdes pendant 4 semaines. L'\u00e9tat des ovaires de reines apr\u00e8s cette exp\u00e9rience est sans appel: forte r\u00e9duction des ovocytes, mais pas de mortalit\u00e9. Cette perte du potentiel de pollinisation est dangereuse !", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 02.07.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-07-02T06:03:45_monsieur-jardinier", "Monsieur Jardinier du 02.07.2017", "Sujet 9 / MJA_2017-07-02T07:03:45_sujet-9", "Sujet 5 / MJA_2017-07-02T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2017-07-02T06:53:45_sujet-8", "Sujet 6 / MJA_2017-07-02T06:33:45_sujet-6", "Sujet 7 / MJA_2017-07-02T06:43:45_sujet-7", "Sujet 10 / MJA_2017-07-02T07:13:45_sujet-10", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le Quiz nature / MJA_2017-07-02T06:08:45_sujet-3", "Reportage d\u00e9couverte : les animaux de Nathalie Blanc-Rou\u00e8che / MJA_2017-07-02T06:03:45_sujet-1", "Reportage d\u00e9couverte : Les lucioles de chez Martial / MJA_2017-07-02T06:08:45_sujet-2", "Daniel Cherix: Les Bourdons   / MJA_2017-07-02T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-07-02T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Aujourd'hui, on va parler de zooth\u00e9rapie, c'est-\u00e0-dire des activit\u00e9s assist\u00e9es par des animaux. La zooth\u00e9rapie n'est pas une m\u00e9thode en soi, mais plut\u00f4t un contexte o\u00f9 les animaux sont ajout\u00e9s dans une intervention particuli\u00e8re. Rencontre avec une intervenante en zooth\u00e9rapie.", "Un nombre \u00e9clatant de lucioles brillent pour nous dans ce reportage. Martial Pot nous emm\u00e8ne dans son jardin magique du Tessin voir scintiller ces col\u00e9opt\u00e8res. C\u2019est en mai-juin que les femelles s\u2019illuminent. La luciole occupe une niche \u00e9cologique tr\u00e8s importante et on ne la trouve pas partout en Suisse. Par contre, au Tessin elle y est tr\u00e8s abondante.", "Si vous avez un jardin, le bourdon est tr\u00e8s important car ils sont de fantastiques pollinisateurs. Ils se l\u00e8vent t\u00f4t le matin, volent quand il pleut ou quand les temp\u00e9ratures sont basses. Ils compl\u00e8tent parfaitement le travail des abeilles et sont donc \u00e0 prot\u00e9ger. De plus, ils ne piquent quasiment pas. Ils sont trapus, velus et volent en faisant beaucoup de bruit. On ne voit voler que des ouvri\u00e8res, donc des femelles. \nUne \u00e9tude anglaise a soumis des bourdons \u00e0 une alimentation \u00e0 base de sirops contenant la m\u00eame quantit\u00e9 de ces n\u00e9onicotino\u00efdes pendant 4 semaines. L\u2019\u00e9tat des ovaires de reines apr\u00e8s cette exp\u00e9rience est sans appel: forte r\u00e9duction des ovocytes, mais pas de mortalit\u00e9. Cette perte du potentiel de pollinisation est dangereuse !"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712256", "ece-8712255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation d'une nouvelle force militaire contre le djihadisme au Sahel", "id": "sound-154E3741-5B0B-447B-BD18-E3097D0F50B6", "durationSec": 338, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ould Abdallah, Ahmedou \r\nUne nouvelle force militaire a vu le jour au Sahel. Elle r\u00e9unira 5'000 soldats en provenance des cinq principaux pays de cette r\u00e9gion pour renforcer la lutte contre la menace djihadiste. L'interview d'Ahmedou Ould-Abdallah, fondateur du Centre des Strat\u00e9gies pour la S\u00e9curit\u00e9 du Sahel Sahara, et \u00e9missaire des Nations Unies en Afrique de l'Ouest et en Somalie.\r\n\r\n* * Cr\u00e9ation d'une nouvelle force militaire contre le djihadisme au Sahel 18h G5 Sahel : une nouvelle force militaire contre le djihadisme\r\nCoup d'envoi aujourd'hui d'une nouvelle force militaire au Sahel... Elle r\u00e9unira 5000 soldats en provenance des cinq principaux pays de cette r\u00e9gion du centre de l'Afrique...\r\nObjectif de cette force, pr\u00e9sent\u00e9e aujourd'hui lors du sommet des chefs d'Etat du G5 Sahel \u00e0 Bamako au Mali, en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron : renforcer la lutte contre la menace djihadiste.\r\nMais peut-elle vraiment peser dans les enjeux s\u00e9curitaires de la r\u00e9gion ? \r\nPour en parler, Ahmedou Ould Abdallah est en ligne, bonsoir. Fondateur du Centre strat\u00e9gique pour la S\u00e9curit\u00e9 du Sahel, ancien diplomate mauritanien et \u00e9missaire des Nations Unies en Afrique de l'Ouest et en Somalie.\r\n- Alors cette force militaire souffre d\u00e9j\u00e0 d'un manque de soutien financier important, notamment de la part des Etats-Unis. mais aussi de l'ONU, dont le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 s'est content\u00e9 de saluer le d\u00e9ploiement sans lui d\u00e9livrer ni mandat ni fonds... N'est-ce pas mal parti. ? (nb : elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 \u00e0 l'ONU mais sans le soutien financier des USA)  \r\n- Les moyens sont pour le moment insuffisants donc. Mais si elle voit le jour, avec 5000 soldats comme pr\u00e9vus. Cette force pourra-t-elle vraiment changer la donne dans la r\u00e9gion selon vous ? \r\n- Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a promis aujourd'hui aux pays du G5 Sahel son aide pour le d\u00e9ploiement de cette force anti-djihadiste... Mais il leur a dans le m\u00eame temps enjoint d'en d\u00e9montrer l'efficacit\u00e9... C'est dire si la confiance r\u00e8gne... Est-ce que cette force peut vraiment \u00eatre efficace ? \r\n- G\u00e9rer 5000 soldats provenant de 5 pays diff\u00e9rents, cela demande aussi passablement de coordination. Est-ce vraiment r\u00e9alisable au vue de l'instabilit\u00e9 de la r\u00e9gion ?\r\n- Diriez-vous qu'avec ce soutien \u00e0 la force militaire locale, Emmanuel Macron veut mettre les pays du Sahel face \u00e0 leurs responsabilit\u00e9s ? \r\n- Cette nouvelle force militaire est-elle appel\u00e9e \u00e0 terme \u00e0 se substituer aux troupes fran\u00e7aises pr\u00e9sentes dans la r\u00e9gion ?... Autrement dit, est-ce le premier signe du d\u00e9sengagement de la France dans la r\u00e9gion ?", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle force militaire a vu le jour au Sahel. Elle r\u00e9unira 5'000 soldats en provenance des cinq principaux pays de cette r\u00e9gion pour renforcer la lutte contre la menace djihadiste. L'interview d'Ahmedou Ould-Abdallah, fondateur du Centre des Strat\u00e9gies pour la S\u00e9curit\u00e9 du Sahel Sahara, et \u00e9missaire des Nations Unies en Afrique de l\u2019Ouest et en Somalie."], "alternativeTitle": ["Cr\u00e9ation d'une nouvelle force militaire contre le djihadisme au Sahel / FOR_2017-07-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8748510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730040", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-85591EC0-039D-4200-9748-F648D732639A", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au sommaire: Ueli Maurer au G20 \u00e0 Hambourg, la question du successeur \u00e0 Didier Burkhalter et les produits alimentaires ill\u00e9gaux dans les assiettes des Suisses.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique  \r\n.et Nicole della Pietra .. vous avez u pour nous la presse dominicale al\u00e9manique... \r\nun autre conseiller f\u00e9d\u00e9ral.. fait parler de lui... \r\nC'est  Ueli Maurer qui doit se rendre \u00e0 Hambourg.. \r\nLa Suisse est invit\u00e9e \u00e0 un d\u00eener du G20 la semaine prochaine, \r\nOui, la Suisse au prochain sommet du G20 \u00e0 Hambourg.enfin presque. Le\u00a0\r\nSonntagsblick nous apprend qu'un couvert sera dress\u00e9 pour Ueli Maurer qui pourra participer \u00e0 un d\u00eener des repr\u00e9sentants des plus grandes puissances \u00e9conomiques de la plan\u00e8te. L'invitation serait \u00e0 mettre sur le compte des relations amicales qui lient l'Allemagne et la Suisse, explique un porte-parole du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances. Et peut-\u00eatre aussi une petite r\u00e9compense pour la Suisse qui doit rbarrer la route aux altermondialistes et manifestants qui pourraient mettre le cap sur la ville allemande ces prochains jours.\r\nRelance: Il est bien s\u00fbr aussi largement question de la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Avec un hit-parade, qui r\u00e9serve une mauvaise surprise au favori tessinois, Nicole ?\u00a0\r\nOui, Ignazio Cassis aura peut-\u00eatre fait la grimace ce matin en lisant la SonntagsZeitung. Journal qui lui reconnait le r\u00f4le de favori gr\u00e2ce \u00e0 ses origines. Mais de loin pas pour son profil politique et ses comp\u00e9tences. Un rating des activit\u00e9s parlementaires, qui analyse les \u00e9lus et leur r\u00f4le dans des dossiers cl\u00e9s, montre que le candidat id\u00e9al serait en r\u00e9alit\u00e9 Kurt Fluri. Le d\u00e9put\u00e9 PLR soleurois est \u00ab\u00a0eurocompatible\u00a0\u00bb. Christa Markwalder arrive juste derri\u00e8re lui, suivie d'Isabelle Moret et de Petra G\u00f6ssi. Ignazio Cassis ne pointe qu'au cinqui\u00e8me rang. Le journal affirme m\u00eame que si l'on se base uniquement sur l'esprit d'initiative parlementaire et les capacit\u00e9s des \u00e9lus de parvenir \u00e0 leurs fins, le Tessinois ne ferait figure que de second couteau, toujours derri\u00e8re Isabelle Moret et Kurt Fluri, fort de son exp\u00e9rience de syndique de\u00a0 la ville de Soleure.\r\nRelance: La presse de ce jour se penche aussi sur nos assiettes et les dangers cach\u00e9s qu'elles rec\u00e8lent?\r\nLe nombre de plaintes p\u00e9nales pour d\u00e9noncer des produits alimentaires ill\u00e9gaux, voire dangereux pour la sant\u00e9, grimpe en fl\u00e8che, rapporte la NZZam,Sonntag. Les autorit\u00e9s de surveillance ont d\u00e9pos\u00e9 900 plaintes en une ann\u00e9e contre des articles qui violent les normes d'hygi\u00e8ne. Et il ne s'agit pas que de banales erreurs d'\u00e9tiquettes. Il est aussi question de fraudes pures et simples. Une tendance inqui\u00e9tante puisque depuis 2013, les cas se multiplient et l'augmentation des infractions atteint 20%. Et pratiquement toutes les cat\u00e9gories sont concern\u00e9es; des l\u00e9gumes,\u00a0 \u00e0 la viande au poisson,\u00a0 en passant par les huiles alimentaires et les produits pour nourrissons.\u00a0\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, le SonntagsBlick d\u00e9nonce les abus autour des appellations r\u00e9gionales. Abusives et \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie tr\u00e8s variables pour plusieurs marques de la grande distribution! FIN", "alternativeExcerpt": ["Au sommaire: Ueli Maurer au G20 \u00e0 Hambourg, la question du successeur \u00e0 Didier Burkhalter et les produits alimentaires ill\u00e9gaux dans les assiettes des Suisses."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-07-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8528728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Andy Murray confirme sa pr\u00e9sence \u00e0 Wimbledon", "id": "sound-285FD5AB-15ED-480B-9FB3-F49A88D36F22", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andy Murra, joueur de tennis \u00e9cossais\r\nLe tournoi de Wimbledon commence lundi, vainqueur l'an dernier, Andy Murray ouvrira les feux \u00e0 14 heures. L'Ecossais a confirm\u00e9 ce dimanche qu'il participerait au tournoi. Ses probl\u00e8mes de hanches l'avaient handicap\u00e9 ces derniers temps.\r\n\r\n* * Tennis: Andy Murray confirme sa pr\u00e9sence \u00e0 Wimbledon 18h Tennis\r\nEn tennis, le tournoi de Wimbledon commence demain...\r\nVainqueur l'an dernier, Andy Murray ouvrira les feux \u00e0 14 heures. \r\nL'Ecossais a confirm\u00e9 aujourd'hui qu'il participerait au tournoi... Ses probl\u00e8mes de hanches l'avaient handicap\u00e9 ces derniers temps. \r\nAutant dire, Bernardin Allemann, que les organisateurs respirent...\r\nBla bla \r\n- Andy Murray est toujours num\u00e9ro 1 mondial... Mais il pourrait perdre son titre en m\u00eame temps que son classement dans deux semaines... Le voir s'imposer et conserver son rang est-il cr\u00e9dible ?\r\nbla bla avec son ( je reprends derri\u00e8re)\r\n  50''\r\n- Rafael Nadal \u00e9tait le grand favori de Roland Garros. Il a gagn\u00e9. A Wimbledon, les cartes sont enti\u00e8rement redistribu\u00e9es. \r\nbla bla.\r\n- Mais quand-m\u00eame, Roger Federer est presque partout pr\u00e9sent\u00e9 comme le favori...\r\nbla bla avec son (je reprends derri\u00e8re)\r\n  DIGAS 00:31 \r\nMerci Bernardin Allemann... en direct de Londres o\u00f9 vous allez suivre pour nous ce tournoi de Wimbledon.", "alternativeExcerpt": ["Le tournoi de Wimbledon commence lundi, vainqueur l'an dernier, Andy Murray ouvrira les feux \u00e0 14 heures. L\u2019Ecossais a confirm\u00e9 ce dimanche qu'il participerait au tournoi. Ses probl\u00e8mes de hanches l'avaient handicap\u00e9 ces derniers temps."], "alternativeTitle": ["Tennis: Andy Murray confirme sa pr\u00e9sence \u00e0 Wimbledon / FOR_2017-07-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8748397.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730040", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730033"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Famille, je te haime!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E165E99F-5477-4265-B5AE-FC1F08012A3F", "durationSec": 2303, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "psychoth\u00e9rapie", "religion et croyances"], "excerpt": "Et si nos malaises et maladies \u00e9taient le reflet de conflits non r\u00e9gl\u00e9s dans nos familles, y compris dans les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes. C'est \u00e0 partir de cette certitude que la m\u00e9thode dite de \"constellations familiales\" travaille et cherche \u00e0 mettre le doigt sur les sources de nos blocages. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e dans les ann\u00e9es 1990 par Bert Hellinger, un pr\u00eatre allemand devenu psychoth\u00e9rapeute. Elle int\u00e9resse aujourd'hui des personnes en souffrance, mais aussi des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s et des psychologues. Rencontre avec Bernard Rigo, qui se d\u00e9finit comme th\u00e9ologien, \u00e9thicien et th\u00e9rapeute, et qui capitalise 30 ans de pratique pastorale.", "alternativeTitle": ["Babel du 02.07.2017", "Famille, je te haime! / BBL_2017-07-02T11:03:00_babel", "Babel du 02.07.2017", "Famille, je te haime! / BBL_2017-07-02T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Et si nos malaises et maladies \u00e9taient le reflet de conflits non r\u00e9gl\u00e9s dans nos familles, y compris dans les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes. C\u02b9est \u00e0 partir de cette certitude que la m\u00e9thode dite de \"constellations familiales\" travaille et cherche \u00e0 mettre le doigt sur les sources de nos blocages. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e dans les ann\u00e9es 1990 par Bert Hellinger, un pr\u00eatre allemand devenu psychoth\u00e9rapeute. Elle int\u00e9resse aujourd\u02b9hui des personnes en souffrance, mais aussi des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s et des psychologues. \nRencontre avec Bernard Rigo, qui se d\u00e9finit comme th\u00e9ologien, \u00e9thicien et th\u00e9rapeute, et qui capitalise 30 ans de pratique pastorale. \nUne proposition de Gabrielle Desarzens, r\u00e9alis\u00e9e par G\u00e9rald Hiestand.", "Et si nos malaises et maladies \u00e9taient le reflet de conflits non r\u00e9gl\u00e9s dans nos familles, y compris dans les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes. C\u02b9est \u00e0 partir de cette certitude que la m\u00e9thode dite de \"constellations familiales\" travaille et cherche \u00e0 mettre le doigt sur les sources de nos blocages. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e dans les ann\u00e9es 1990 par Bert Hellinger, un pr\u00eatre allemand devenu psychoth\u00e9rapeute. Elle int\u00e9resse aujourd\u02b9hui des personnes en souffrance, mais aussi des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s et des psychologues. \nRencontre avec Bernard Rigo, qui se d\u00e9finit comme th\u00e9ologien, \u00e9thicien et th\u00e9rapeute, et qui capitalise 30 ans de pratique pastorale. \nUne proposition de Gabrielle Desarzens, r\u00e9alis\u00e9e par G\u00e9rald Hiestand."], "imageURL": "//www.rts.ch/5190112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712119", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, \u00e9thicien et th\u00e9rapeute", "name": "Rigo, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712119", "ece-8712118"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les notes", "id": "sound-1B88B5E2-2E04-432E-AC38-15E8E3F1BD42", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 02.07.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-07-02T11:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 02.07.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-07-02T11:03:00_derriere-les-notes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8706794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8706794", "ece-8706793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-0AFDBDB7-8E8E-48DB-B7A6-0E6B188E2895", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paradiso en direct du Montreux Jazz Festival.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:59:14-19:59:39 / * Paradiso en direct du Montreux Jazz Festival.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-02T19:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 02.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-02T19:03:45_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Paradiso en direct du Montreux Jazz Festival.", "Paradiso en direct du Montreux Jazz Festival."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712206", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712206", "ece-8712205"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Lindemann - Echos Spirituels / Henri Texier - Sky Dancers 6 - CULLY 2017", "id": "sound-913F1B5B-9100-43B9-B981-AEB0E80965E2", "durationSec": 7021, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux projets musicaux de toute beaut\u00e9 pour cette \u00e9dition de la Note Bleue : le trio \"Echos Spirituels\" de Fran\u00e7ois Lindemann avec Heiri K\u00e4nzig et Guilaume Perret, donn\u00e9 au Temple de Cully le 1er avril dernier ; et le groupe \"Sky Dancers 6\" d'Henri Texier, qui a donn\u00e9 assur\u00e9ment un des concerts les plus r\u00e9ussis de ce printemps \u00e0 Cully. Dans les deux cas, spiritualit\u00e9 et ferveur \u00e9taient au rendez-vous, d\u00e9livr\u00e9es avec un lyrisme sans faille.", "alternativeTitle": ["La note bleue du 02.07.2017", "FRANCOIS LINDEMANN Echos Spirituels - HENRI TEXIER Sky Dancers 6 - CULLY 2017 / LNB_2017-07-02T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 02.07.2017", "FRANCOIS LINDEMANN Echos Spirituels - HENRI TEXIER Sky Dancers 6 - CULLY 2017 / LNB_2017-07-02T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["Deux projets musicaux de toute beaut\u00e9 pour cette \u00e9dition de la Note Bleue : le trio \"Echos Spirituels\" de Fran\u00e7ois Lindemann avec Heiri K\u00e4nzig et Guilaume Perret, donn\u00e9 au Temple de Cully le 1er avril dernier ; et le groupe \"Sky Dancers 6\" d'Henri Texier, qui a donn\u00e9 assur\u00e9ment un des concerts les plus r\u00e9ussis de ce printemps \u00e0 Cully. Dans les deux cas, spiritualit\u00e9 et ferveur \u00e9taient au rendez-vous, d\u00e9livr\u00e9es avec un lyrisme sans faille.", "Deux projets musicaux de toute beaut\u00e9 pour cette \u00e9dition de la Note Bleue : le trio \"Echos Spirituels\" de Fran\u00e7ois Lindemann avec Heiri K\u00e4nzig et Guilaume Perret, donn\u00e9 au Temple de Cully le 1er avril dernier ; et le groupe \"Sky Dancers 6\" d'Henri Texier, qui a donn\u00e9 assur\u00e9ment un des concerts les plus r\u00e9ussis de ce printemps \u00e0 Cully. Dans les deux cas, spiritualit\u00e9 et ferveur \u00e9taient au rendez-vous, d\u00e9livr\u00e9es avec un lyrisme sans faille."], "imageURL": "//www.rts.ch/8745533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712144", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712144", "ece-8712143"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 139", "id": "sound-FE161FC9-E53C-4490-81A5-B0B07FA2DCEE", "durationSec": 3161, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 139 / INI_2017-07-02T06:03:00_psalterophilie-ps-139", "Initiales du 02.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712135"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct du temple de Martigny (4/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-18D819ED-92F3-4CD1-A71F-B0189E3A6A9C", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 3433, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "alternativeTitle": ["Culte du 02.07.2017", "Culte en direct du temple de Martigny 4/4 / CUL_2017-07-02T10:03:00_culte", "Culte du 02.07.2017", "Culte en direct du temple de Martigny 4/4 / CUL_2017-07-02T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9dicateur: Isabelle Minger- Baillod, diacre\n \tOrganiste : Marie-Marguerite Carron\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens", "Pr\u00e9dicateur: Isabelle Minger- Baillod, diacre\n \tOrganiste : Marie-Marguerite Carron\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712103", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "diacre", "name": "Minger-Bailod, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712103", "ece-8712102"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "NEC: Message du Moyen-Orient", "id": "sound-50281C5C-7850-4B53-8DAB-C2E11841133E", "durationSec": 7187, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'illustrateur et musicien libanais Mazen Kerbaj est l'invit\u00e9 d'honneur pour ce concert au c\u00f4t\u00e9 du jeune compositeur isra\u00e9lien Adam Maor: une ouverture sur les nouvelles voix de la composition et de l'exp\u00e9- rimentation au Moyen-orient. Il est \u00e9galement le soliste de la composition de John Menoud \u00e9crite sur mesure, entre improvisation et composition.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 02.07.2017", "NEC: Message du Moyen-Orient / MAV_2017-07-02T22:00:00_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 02.07.2017", "NEC: Message du Moyen-Orient / MAV_2017-07-02T22:00:00_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9illustrateur et musicien libanais Mazen Kerbaj est l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9honneur pour ce concert au c\u00f4t\u00e9 du jeune compositeur isra\u00e9lien Adam Maor: une ouverture sur les nouvelles voix de la composition et de l\u02b9exp\u00e9- rimentation au Moyen-orient. Il est \u00e9galement le soliste de la composition de John Menoud \u00e9crite sur mesure, entre improvisation et composition.", "L\u02b9illustrateur et musicien libanais Mazen Kerbaj est l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9honneur pour ce concert au c\u00f4t\u00e9 du jeune compositeur isra\u00e9lien Adam Maor: une ouverture sur les nouvelles voix de la composition et de l\u02b9exp\u00e9- rimentation au Moyen-orient. Il est \u00e9galement le soliste de la composition de John Menoud \u00e9crite sur mesure, entre improvisation et composition."], "imageURL": "//www.rts.ch/8745557.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712113", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste improvisateur", "name": "Kerbaj, Mazen", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur isra\u00e9lien, compositeur", "name": "Maor, Adam", "type": "Participant"}, {"role": "Guitariste, sax alto, guitare, composition, arrangements", "name": "Menoud, John", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Daoud, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712113", "ece-8712112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Daniel Cherix: Les Bourdons", "id": "sound-81393FED-CDAF-47F1-B74C-4F51D1BE6A99", "durationSec": 244, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous avez un jardin, le bourdon est tr\u00e8s important car ils sont de fantastiques pollinisateurs. Ils se l\u00e8vent t\u00f4t le matin, volent quand il pleut ou quand les temp\u00e9ratures sont basses. Ils compl\u00e8tent parfaitement le travail des abeilles et sont donc \u00e0 prot\u00e9ger. De plus, ils ne piquent quasiment pas. Ils sont trapus, velus et volent en faisant beaucoup de bruit. On ne voit voler que des ouvri\u00e8res, donc des femelles. \r\nUne \u00e9tude anglaise a soumis des bourdons \u00e0 une alimentation \u00e0 base de sirops contenant la m\u00eame quantit\u00e9 de ces n\u00e9onicotino\u00efdes pendant 4 semaines. L'\u00e9tat des ovaires de reines apr\u00e8s cette exp\u00e9rience est sans appel: forte r\u00e9duction des ovocytes, mais pas de mortalit\u00e9. Cette perte du potentiel de pollinisation est dangereuse !", "alternativeExcerpt": ["Si vous avez un jardin, le bourdon est tr\u00e8s important car ils sont de fantastiques pollinisateurs. Ils se l\u00e8vent t\u00f4t le matin, volent quand il pleut ou quand les temp\u00e9ratures sont basses. Ils compl\u00e8tent parfaitement le travail des abeilles et sont donc \u00e0 prot\u00e9ger. De plus, ils ne piquent quasiment pas. Ils sont trapus, velus et volent en faisant beaucoup de bruit. On ne voit voler que des ouvri\u00e8res, donc des femelles. \nUne \u00e9tude anglaise a soumis des bourdons \u00e0 une alimentation \u00e0 base de sirops contenant la m\u00eame quantit\u00e9 de ces n\u00e9onicotino\u00efdes pendant 4 semaines. L\u2019\u00e9tat des ovaires de reines apr\u00e8s cette exp\u00e9rience est sans appel: forte r\u00e9duction des ovocytes, mais pas de mortalit\u00e9. Cette perte du potentiel de pollinisation est dangereuse !"], "alternativeTitle": ["Daniel Cherix: Les Bourdons   / MJA_2017-07-02T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712256", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712254"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Voyager puis \u00e9crire", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-5273F58D-7319-43B0-8A7D-3C8490F56183", "thematicGeographicals": ["Saint-Malo"], "durationSec": 3613, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "exil", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Quatre visions du voyage propos\u00e9es par des auteur-e-s pr\u00e9sent-e-s  d\u00e9but juin \u00e0 Saint-Malo pour le Festival Etonnants voyageurs. Voyage subi puis accept\u00e9 par Maryam Madjidi, Iranienne \u00e9tablie \u00e0 Paris dont le roman a re\u00e7u le Goncourt du 1er roman et le Prix Ouest-France Etonnants Voyageurs. Voyage-survie pour Simone Schwarz-Bart, auteure d'un \"cycle antillais\" \u00e9crit \u00e0 quatre mains avec son mari, et dont le 4\u00e8me tome vient de para\u00eetre. Voyage choisi par C\u00e9dric Gras, sp\u00e9cialiste de la Russie embarqu\u00e9 sur le brise-glace Akademik Fedorov pour d\u00e9couvrir l'Antarctique. Enfin, voyage d'exploration \u00e0 travers les r\u00e9cits de navigateurs compil\u00e9s et comment\u00e9s par Dominique Le Brun, historien de la mer. A lire : Dominique Le Brun: \"L'Antarctide, le continent qui rendait fou, Editions Omnibus / Simone Schwarz-Bart: \"Adieu Bogota\", Editions du Seuil / Maryam Madjidi: \"Marx et la poup\u00e9e\", Editions Le Nouvel Attila / C\u00e9dric Gras: \"La mer des cosmonautes\", Editions Paulsen.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 02.07.2017", "Caract\u00e8res du 02.07.2017", "Voyager puis \u00e9crire / CAR_2017-07-02T13:30:00_caracteres", "Voyager puis \u00e9crire / CAR_2017-07-02T13:30:00_caracteres"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "alternativeExcerpt": ["Quatre visions du voyage propos\u00e9es par des auteur-e-s pr\u00e9sent-e-s  d\u00e9but juin \u00e0 Saint-Malo pour le Festival Etonnants voyageurs.\nVoyage subi puis accept\u00e9 par Maryam Madjidi, Iranienne \u00e9tablie \u00e0 Paris dont le roman a re\u00e7u le Goncourt du 1er roman et le Prix Ouest-France Etonnants Voyageurs.\nVoyage-survie pour Simone Schwarz-Bart, auteure d\u02b9un \"cycle antillais\" \u00e9crit \u00e0 quatre mains avec son mari, et dont le 4\u00e8me tome vient de para\u00eetre.\nVoyage choisi par C\u00e9dric Gras, sp\u00e9cialiste de la Russie embarqu\u00e9 sur le brise-glace Akademik Fedorov pour d\u00e9couvrir l\u02b9Antarctique. Enfin, voyage d\u02b9exploration \u00e0 travers les r\u00e9cits de navigateurs compil\u00e9s et comment\u00e9s par Dominique Le Brun, historien de la mer.\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon et Viviana Aliberti\nA lire : \nDominique Le Brun: \"L\u02b9Antarctide, le continent qui rendait fou, Editions Omnibus\nSimone Schwarz-Bart: \"Adieu Bogota\", Editions du Seuil\nMaryam Madjidi: \"Marx et la poup\u00e9e\", Editions Le Nouvel Attila\nC\u00e9dric Gras: \"La mer des cosmonautes\", Editions Paulsen", "Quatre visions du voyage propos\u00e9es par des auteur-e-s pr\u00e9sent-e-s  d\u00e9but juin \u00e0 Saint-Malo pour le Festival Etonnants voyageurs.\nVoyage subi puis accept\u00e9 par Maryam Madjidi, Iranienne \u00e9tablie \u00e0 Paris dont le roman a re\u00e7u le Goncourt du 1er roman et le Prix Ouest-France Etonnants Voyageurs.\nVoyage-survie pour Simone Schwarz-Bart, auteure d\u02b9un \"cycle antillais\" \u00e9crit \u00e0 quatre mains avec son mari, et dont le 4\u00e8me tome vient de para\u00eetre.\nVoyage choisi par C\u00e9dric Gras, sp\u00e9cialiste de la Russie embarqu\u00e9 sur le brise-glace Akademik Fedorov pour d\u00e9couvrir l\u02b9Antarctique. Enfin, voyage d\u02b9exploration \u00e0 travers les r\u00e9cits de navigateurs compil\u00e9s et comment\u00e9s par Dominique Le Brun, historien de la mer.\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures : Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon et Viviana Aliberti\nA lire : \nDominique Le Brun: \"L\u02b9Antarctide, le continent qui rendait fou, Editions Omnibus\nSimone Schwarz-Bart: \"Adieu Bogota\", Editions du Seuil\nMaryam Madjidi: \"Marx et la poup\u00e9e\", Editions Le Nouvel Attila\nC\u00e9dric Gras: \"La mer des cosmonautes\", Editions Paulsen"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712107", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Madjidi, Maryam", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Brun, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gras, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Schwarz-Bart, Simone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Madjidi, Maryam", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Brun, Dominique", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gras, C\u00e9dric", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Schwarz-Bart, Simone", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8712107", "ece-8712106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-5815F2FF-8E0A-4B67-94CF-245ADE83EA71", "durationSec": 3437, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:35-16:59:14 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.07.2017", "L'interview de Beth Ditto / RAP_2017-07-02T16:04:00_Asset01_12:33:30", "L'interview de Phoenix / RAP_2017-07-02T16:04:00_Asset00_12:33:29", "Paradiso / RAP_2017-07-02T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 02.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-02T16:03:45_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/4056108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712212", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712212", "ece-8712211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LES ECHOS DE VACARME - Soins, sexe et intimit\u00e9", "id": "sound-DBE51C23-6BD0-4F03-8A6A-2514E549A94A", "durationSec": 3236, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pratiques m\u00e9dicales supposent une grande proximit\u00e9 avec les corps. Toilette intime, libido, traitements li\u00e9s \u00e0 un organe sexuel: comment les questions de l'intimit\u00e9 et de la sexualit\u00e9 sont-elles abord\u00e9es par les professionnels de la sant\u00e9? Dans un m\u00e9tier o\u00f9 l'on touche sans cesse, mais o\u00f9 l'attouchement est interdit, comment le personnel infirmier est-il form\u00e9 pour poser des limites et faire face \u00e0 une multitude de sentiments allant du d\u00e9go\u00fbt au d\u00e9sir? Et pourquoi l'image de l'infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 certains fantasmes? Corps malades et vie intime: Vacarme donne la parole \u00e0 ceux qui mettent des mots sur les questions que l'on n'ose pas toujours poser.\r\n5 reportages de: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Marc Frochaux\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * Les pratiques m\u00e9dicales supposent une grande proximit\u00e9 avec les corps. Toilette intime, libido, traitements li\u00e9s \u00e0 un organe sexuel: comment les questions de l'intimit\u00e9 et de la sexualit\u00e9 sont-elles abord\u00e9es par les professionnels de la sant\u00e9? Dans un m\u00e9tier o\u00f9 l'on touche sans cesse, mais o\u00f9 l'attouchement est interdit, comment le personnel infirmier est-il form\u00e9 pour poser des limites et faire face \u00e0 une multitude de sentiments allant du d\u00e9go\u00fbt au d\u00e9sir? Et pourquoi l'image de l'infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 certains fantasmes? Corps malades et vie intime: Vacarme donne la parole \u00e0 ceux qui mettent des mots sur les questions que l'on n'ose pas toujours poser.\r\n5 reportages de: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Marc Frochaux\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.07.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Soins, sexe et intimit\u00e9 / VAC_2017-07-02T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 02.07.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Soins, sexe et intimit\u00e9 / VAC_2017-07-02T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Les pratiques m\u00e9dicales supposent une grande proximit\u00e9 avec les corps. Toilette intime, libido, traitements li\u00e9s \u00e0 un organe sexuel: comment les questions de l\u02b9intimit\u00e9 et de la sexualit\u00e9 sont-elles abord\u00e9es par les professionnels de la sant\u00e9? Dans un m\u00e9tier o\u00f9 l\u02b9on touche sans cesse, mais o\u00f9 l\u02b9attouchement est interdit, comment le personnel infirmier est-il form\u00e9 pour poser des limites et faire face \u00e0 une multitude de sentiments allant du d\u00e9go\u00fbt au d\u00e9sir? Et pourquoi l\u02b9image de l\u02b9infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 certains fantasmes? Corps malades et vie intime: Vacarme donne la parole \u00e0 ceux qui mettent des mots sur les questions que l\u02b9on n\u02b9ose pas toujours poser.\n\n5 reportages de: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Marc Frochaux\nProduction: Marc Giouse", "Les pratiques m\u00e9dicales supposent une grande proximit\u00e9 avec les corps. Toilette intime, libido, traitements li\u00e9s \u00e0 un organe sexuel: comment les questions de l\u02b9intimit\u00e9 et de la sexualit\u00e9 sont-elles abord\u00e9es par les professionnels de la sant\u00e9? Dans un m\u00e9tier o\u00f9 l\u02b9on touche sans cesse, mais o\u00f9 l\u02b9attouchement est interdit, comment le personnel infirmier est-il form\u00e9 pour poser des limites et faire face \u00e0 une multitude de sentiments allant du d\u00e9go\u00fbt au d\u00e9sir? Et pourquoi l\u02b9image de l\u02b9infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 certains fantasmes? Corps malades et vie intime: Vacarme donne la parole \u00e0 ceux qui mettent des mots sur les questions que l\u02b9on n\u02b9ose pas toujours poser.\n\n5 reportages de: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Marc Frochaux\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732616.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712194", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud  (HESAV)", "name": "Toffel, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "Psychologue sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712194", "ece-8712193"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider Ammann parraine un nouveau fonds de soutien aux start-ups", "id": "sound-6F9B448B-A626-43AD-BD1E-3F436B6D4407", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johann Schneider Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du DEFR\r\nUn nouveau fonds de soutien aux start-ups verra le jour en Suisse pour encourager la croissance des start-ups. Cette fondation est parrain\u00e9e par Johann Schneider Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'Economie.\r\n\r\n* * Johann Schneider Ammann parraine un nouveau fonds de soutien aux start-ups *** Un nouveau fonds de soutien aux start-ups verra le jour en Suisse.. Un fonds dot\u00e9 d'un demi milliard de francs pour encourager non pas \u00e0 la cr\u00e9ation, mais \u00e0 la croissance de ces petites boites \u00e0 id\u00e9es...  Deux grosses banques helv\u00e9tiques, mais aussi des assureurs ainsi que des investisseurs priv\u00e9s se sont r\u00e9unis pour cr\u00e9er cette nouvelle structure, in\u00e9dite en Suisse de par sa taille...  Cette fondation est parrain\u00e9e par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'Economie...  Johann Schneider Ammann estime avoir jou\u00e9 un r\u00f4le de facilitateur. Le Bernois s'est confi\u00e9 \u00e0 notre correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral Pietro Bugnon...\r\n  2'07\r\n*** Johann Schneider Ammann avec Pietro Bugnon.\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui va rencontrer Ivanka Trump lors d'un voyage aux Etats-Unis les 17 et 18 juillet prochain... \r\ninformation confirm\u00e9e par le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie.. \r\nLe ministre devrait notamment discuter formation professionnelle avec la fille du pr\u00e9sident am\u00e9riain...", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau fonds de soutien aux start-ups verra le jour en Suisse pour encourager la croissance des start-ups. Cette fondation est parrain\u00e9e par Johann Schneider Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'Economie."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider Ammann parraine un nouveau fonds de soutien aux start-ups / 12H30_2017-07-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727358.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730057", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fathi Derder et Samuel Bendahan d\u00e9battent du nouveau fond de financement des start-up", "id": "sound-35E33DE0-68B3-45BE-90BD-DC7392803EAA", "durationSec": 798, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Johann Schneider-Ammann a r\u00e9colt\u00e9 de l'argent aupr\u00e8s du secteur priv\u00e9 pour soutenir les jeunes entrepreneurs. D\u00e9bat entre Fathi Derder conseiller national PLR/VD et Samuel Bendahan, conseiller national PS/VD.\r\n\r\n* * Fathi Derder et Samuel Bendahan d\u00e9battent du nouveau fond de financement des start-up 18h Un fonds priv\u00e9 pour soutenir les start-ups en Suisse\r\nUn nouveau fonds de soutien aux start-ups sera bient\u00f4t lanc\u00e9 en Suisse...\r\nUne structure dot\u00e9e d'un demi-milliard de francs financ\u00e9e par des partenaires priv\u00e9s, sous l'\u00e9gide de Johann Schneider-Ammann...\r\n200 \u00e0 300 millions sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 garantis.\r\nC'est une fondation qui va g\u00e9rer le demi-milliard, la Swiss Entrepreneurs Foundation...\r\nLe ministre de l'Economie a expliqu\u00e9 sa strat\u00e9gie dans notre journal de la mi-journ\u00e9e \u00e0 12h30... Il revendique un r\u00f4le de facilitateur pour r\u00e9unir des banques, des assureurs et des investisseurs... sans aucun engagement financier de la Conf\u00e9d\u00e9ration...\r\nAlors faut-il s'en f\u00e9liciter... ou regretter que l'Etat ne s'implique pas davantage ?\r\nOn en d\u00e9bat avec deux conseillers nationaux vaudois... le PLR Fathi Derder et le socialiste Samuel Bendahan... bonsoir Messieurs...\r\nFATHI DERDER\r\n- C'est pour palier le manque de capital-risque disponible en Suisse que ce fonds de soutien est cr\u00e9\u00e9... Enfin, pourrait-on dire ?\r\n- Un fonds suisse pour aider les start-ups en Suisse. Ca ressemblerait presque \u00e0 du protectionnisme ?... On aide le Made in Switzerland...\r\n- L'argent ne doit pas servir \u00e0 la fondation de start-ups \u00e0 proprement parler, il serait davantage destin\u00e9 aux phases de recherches et de commercialisations. Ca veut dire que les Suisses ont des id\u00e9es, mais pas d'argent pour les concr\u00e9tiser ?\r\n- Johann Schneider Amman explique aussi vouloir garder les entreprises en Suisse... Mais qu'est-ce qui le garantit, si les fonds sont priv\u00e9s ?\r\n- L'Etat ne devrait-il pas s'engager financi\u00e8rement aussi ?\r\n- Du coup, \u00e0 quoi sert Johann Schneider-Ammann, si la Conf\u00e9d\u00e9ration ne paie rien ? C'est juste le facilitateur ?\r\n- Mais alors comment retenir concr\u00e8tement les start-ups en Suisse ?\r\n- D'autres mani\u00e8res de faciliter la vie aux start-ups ? Des incitations fiscales ?\r\nSAMUEL BENDAHAN\r\n- Fathi Derder nous dit qu'un tel fonds manquait jusqu'ici... C'est vrai qu'on entend parler des difficult\u00e9s financi\u00e8res de start-ups \u00e0 longueur d'ann\u00e9e...\r\n- Les start-ups perdent beaucoup de temps \u00e0 chercher de l'argent, plut\u00f4t qu'\u00e0 se concentrer sur la recherche. Ca, \u00e7a pourrait changer d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine !\r\n- Donc vous saluez la d\u00e9marche de Johann Schneider-Ammann ?\r\n- Est-ce le bon moyen pour que les start-ups, une fois viables, restent en Suisse?\r\n- Autres incitations ? Fiscales ?\r\n- R\u00e9fl\u00e9chir davantage par secteurs porteurs d'avenir ? Pour l'instant, on met toutes les start-ups dans le m\u00eame panier ?\r\n- Mais \u00e7a cr\u00e9erait une aide \u00e0 l'innovation \u00e0 deux vitesses... On ne favorise que certains secteurs vis-\u00e0-vis d'autres. Pas tr\u00e8s \u00e9quitable...?", "alternativeExcerpt": ["Johann Schneider-Ammann a r\u00e9colt\u00e9 de l'argent aupr\u00e8s du secteur priv\u00e9 pour soutenir les jeunes entrepreneurs. D\u00e9bat entre Fathi Derder conseiller national PLR/VD et Samuel Bendahan, conseiller national PS/VD."], "alternativeTitle": ["Fathi Derder et Samuel Bendahan d\u00e9battent du nouveau fond de financement des start-up / FOR_2017-07-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5946681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730040", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller National 2011-", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste / \u00e9conomiste", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tour de France: soup\u00e7ons de dopage technologique pour l'\u00e9quipe Sky", "id": "sound-D955D79D-71F1-420D-A929-8F0631610785", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fred Grapp, directeur de la performance FDJ;Francesca Rossi, directrice de la fondation antidopage du cyclisme, en charge des contr\u00f4les avec l'agence fran\u00e7aise, sur le TDF\r\nEn cyclisme, l'Allemand Marcel Kittel  a remport\u00e9 au sprint la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Tour de France entre D\u00fcsseldorf et Li\u00e8ge. La journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une pol\u00e9mique sur la combinaison des coureurs de l'\u00e9quipe Sky.\r\n\r\n* * Tour de France: soup\u00e7ons de dopage technologique pour l'\u00e9quipe Sky 18h Cyclisme\r\nEn cyclisme, l'Allemand Marcel Kittel\u00a0a remport\u00e9 au sprint la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Tour de France entre D\u00fcsseldorf et Li\u00e8ge. \r\nMais la journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une pol\u00e9mique, n\u00e9e hier, autour de bandes blanches sous la combinaison des coureurs de l'\u00e9quipe Sky... Un stratag\u00e8me qui, selon certains adversaires, leur aurait apporter un net gain de temps gr\u00e2ce \u00e0 une meilleure p\u00e9n\u00e9tration dans l'air. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates \u00e0 Li\u00e8ge..\u00a0Les Sky ont-ils trich\u00e9\u00a0? \r\nNon, le jury questionn\u00e9 par plusieurs \u00e9quipes a \u00e9t\u00e9 clair\u00a0: les combinaisons de l'\u00e9quipe britannique respectent le r\u00e8glement qui dit clairement qu'il est interdit de porter des \u00e9l\u00e9ments vestimentaires non essentiels pouvant diminuer la r\u00e9sistance de p\u00e9n\u00e9tration dans l'air ou \u00e0 modifier la physionomie du coureur.\u00a0 Ces fameuses bandes blanches sont tr\u00e8s visibles sous le maillot blanc et rendu transparent par la pluie de coureurs de la sky, il y en a sur les \u00e9paules et long des bras.\u00a0 et ces\u00a0 bandelettes seraient destin\u00e9e \u00e0 permettre au tissu de mieux coller \u00e0 la peau et donc de favoriser la p\u00e9n\u00e9tration dans l'air.\u00a0\u00a0 mais ces bandes ne semblent effectivement pas faire partie de la combinaison en elle-m\u00eame. \r\nPour l'\u00e9quipe, il n'y a pas de probl\u00e8me, pour le jury non plus...\r\nblabla\r\n.... L'\u00e9quipe n'a donc pas fraud\u00e9, officiellement, mais elle semble g\u00ean\u00e9e, au point de ne pas laisser ses coureurs s'exprimer sur le sujet. L'image donn\u00e9e n'est pas reluisante.\r\n- Mais tout de m\u00eame Patrick, entre de simples tape et une fraude technologique, il y a un pas.\r\nIl y a surtout un flou r\u00e8glementaire.\u00a0 Et \u00e0 la FDJ, on est convaincu que tout ou partie de ces \u00e9l\u00e9ments font partie de la combinaison de contre la montre.\u00a0 Le manager Marc Madiot et le directeur de la performance Fred Grapp sont all\u00e9s parler au jury ce matin avant le d\u00e9part.\u00a0\u00a0 et Fred Grapp a voulu les rendre attentifs aux d\u00e9rives possibles. \r\n  37 ''\r\nEn clair ce devrait permettre \u00e0 l'Union Cycliste Internationale de revoir son r\u00e8glement afin de s'adapter \u00e0 une technologie qui \u00e9volue beaucoup plus rapidement que ses directives. \r\n- Mais finalement Patrick, on peut parler de dopage technologique. \r\nLa lutte antidopage traditionnelle. on va dire.\u00a0 portant ses fruits, il faut gagner un peu de temps l\u00e0 o\u00f9 on peut. Les techniques d'entra\u00eenement \u00e9voluent aussi constamment.\u00a0 Regardez le Giro, le Tour d'Italie .. Tom Dumoulin l'a remport\u00e9 avec 31 secondes d'avance sur Na\u00efro Quintana et 40 sur Vioncenzo Nibali.\u00a0 Des gains de quelques pourcents sur l'a\u00e9rodynamisme, sur la capacit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration, sur les capacit\u00e9s mentales aussi peuvent vraiment faire la diff\u00e9rence, et sans parler donc de dopage physiologique. \r\n- Ne me dites qu'il n'y en n'a plus\u00a0? \r\nNon, \u00e9videmment. Mais la lutte contre le dopage s'est adapt\u00e9e \u00e9galement \u00e0 un \u00e9tat sanitaire beaucoup plus satisfaisant dans le peloton.\u00a0 Moins de contr\u00f4les syst\u00e9matiques.\u00a0\u00a0 il y en a toujours rassurez-vous. mais plus de ciblage gr\u00e2ce aux renseignements -\u00a0 \u00e9chang\u00e9s par les diff\u00e9rents acteurs de la lutte. l'AMA, les polices, les f\u00e9d\u00e9rations etc.\u00a0\u00a0 et tous ses renseignements sont enfin centralis\u00e9s\u00a0 \r\nFrancesca Rossi, directrice de la fondation antidopage du cyclisme, en charge des contr\u00f4les avec l'agence fran\u00e7aise, sur le Tour. \r\n  12 ''\r\nLa lutte contre le dopage physiologique, technologique . voir mental car les techniques de stimulation du cerveau \u00e9voluent aussi.\u00a0\u00a0 ne peut cesser mais se doit d'\u00e9voluer rapidement. \r\nMerci Patrick D\u00e9l\u00e9troz, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur le Tour de France.", "alternativeExcerpt": ["En cyclisme, l'Allemand Marcel Kittel  a remport\u00e9 au sprint la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Tour de France entre D\u00fcsseldorf et Li\u00e8ge. La journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une pol\u00e9mique sur la combinaison des coureurs de l\u2019\u00e9quipe Sky."], "alternativeTitle": ["Tour de France: soup\u00e7ons de dopage technologique pour l'\u00e9quipe Sky / FOR_2017-07-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8748511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730040", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730031"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: H\u00e9l\u00e9na Macherel, fl\u00fbtiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18009B72-402F-4B14-8871-D8DC942F5641", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Macherel, H\u00e9l\u00e9na"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "enfant (\u00e2ge)", "enfance", "fl\u00fbte", "femme"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Helena Macherel, fl\u00fbtiste / INI_2017-07-02T06:18:00_l-enfance-de-l-art-helena-macherel-fluti", "Initiales du 02.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Macherel, H\u00e9l\u00e9na", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En instance d'expulsion depuis 7 ans, le r\u00e9fugi\u00e9 homosexuel nig\u00e9rian surnomm\u00e9 \"O\" pourra rester en Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-385B723A-329D-42A4-9D7F-C84A7A8D2EA4", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria", "Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "homosexualit\u00e9", "r\u00e9fugi\u00e9", "pers\u00e9cution religieuse"], "excerpt": "Le demandeur d'asile nig\u00e9rian homosexuel surnomm\u00e9 \"O\" se disait victime de pers\u00e9cution dans son village, ce qui a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le demandeur d'asile nig\u00e9rian homosexuel surnomm\u00e9 \"O\", en instance d'expulsion depuis sept ans, pourra rester en Suisse. Il se disait victime de pers\u00e9cution dans son village, ce qui a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9fugi\u00e9 homosexuel nig\u00e9rian \"O\" pourra rester en Suisse / 12H30_2017-07-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8410900.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Une \u00e9mission de la radio al\u00e9manique veut mieux faire conna\u00eetre les dialectes suisse-allemand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FF43DFA-4A06-4E07-9ABB-FC9255A48906", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "dialecte", "linguistique"], "excerpt": "En Suisse al\u00e9manique, on ne conna\u00eet pas forc\u00e9ment toutes les subtilit\u00e9s des dialectes, tant les variations sont grandes entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions. Une \u00e9mission de la radio al\u00e9manique r\u00e9pond aux questions que se posent les auditeurs.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse al\u00e9manique, on ne conna\u00eet pas forc\u00e9ment toutes les subtilit\u00e9s des dialectes, tant les variations sont grandes entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions. Une \u00e9mission de la radio al\u00e9manique r\u00e9pond aux questions que se posent les auditeurs."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9mission de la radio al\u00e9manique veut mieux faire conna\u00eetre le suisse-allemand / 12H30_2017-07-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8749776.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730057", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire et linguiste", "name": "Gasser, Markus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Zurich", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Urs Schwaller, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Poste et ancien conseiller d'\u00c9tat PDC fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F6A23A0-DAFA-4A74-92A5-9659236C83E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 943, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["service public", "entreprise", "restructuration de l'entreprise"], "excerpt": "Urs Schwaller \u00e9voque les transformations du r\u00e9seau postal, l'envie de la Poste d'\u00eatre une entreprise comp\u00e9titive, les restructurations n\u00e9cessaires, la strat\u00e9gie du conseil d'administration pour les ann\u00e9es \u00e0 venir, la concurrence dans la livraison de colis, les salaires des cadres ainsi que la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Urs Schwaller, pr\u00e9sident de la Poste.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Urs Schwaller, pr\u00e9sident de la Poste.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Urs Schwaller, pr\u00e9sident de la Poste."], "alternativeTitle": ["L'interview du dimanche: Urs Schwaller", "L'interview du dimanche: Urs Schwaller / FOR_2017-07-02T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "L'interview du dimanche: Urs Schwaller / FOR_2017-07-02T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/8743167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730041", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Poste", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730041", "ece-8730028"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'otage suisse d\u00e9tenue au Mali par Al-Qa\u00efda appara\u00eet dans une vid\u00e9o", "id": "sound-0B190F25-A5C5-414A-8CA5-7EECBB208B8F", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La branche d'Al-Qa\u00efda au Mali a publi\u00e9 une vid\u00e9o de six otages \u00e9trangers, dont la missionnaire b\u00e2loise B\u00e9atrice Stockly kidnapp\u00e9e en janvier 2016.\r\n\r\n* * L'otage suisse d\u00e9tenue au Mali par Al-Qa\u00efda appara\u00eet dans une vid\u00e9o La Suissesse retenue en otage au Mali depuis plus d'un an appara\u00eet dans une vid\u00e9o... On y voit la missionnaire b\u00e2loise B\u00e9atrice Stockly aux c\u00f4t\u00e9s de 6 ressortissants \u00e9trangers captur\u00e9s par Al-Qa\u00efda au Maghreb islamique..  Les prisonniers, kidnapp\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment, sont pr\u00e9sent\u00e9s un \u00e0 un par un homme...  Objectif: intensifier les discussions en vue de leur lib\u00e9ration...\r\nMichael Peuker.. \r\n DIR\r\nAucune v\u00e9ritable n\u00e9gociation n'a encore commenc\u00e9, pr\u00e9vient l'homme dans la vid\u00e9o. Le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res a pris connaissance du document. Berne r\u00e9it\u00e8re sa demande de lib\u00e9ration sans conditions de la suissesse... Enlev\u00e9e en janvier 2016 \u00e0 Tombouctou dans le nord-ouest du Mali, les ravisseurs demandent que soient rel\u00e2ch\u00e9s plusieurs djihadistes en \u00e9change de sa remise en libert\u00e9. B\u00e9atrice St\u00f6ckli \u00e9tait apparue dans une autre vid\u00e9o en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Elle indiquait alors \u00eatre en bonne sant\u00e9. Le DFAE avait d\u00e9j\u00e0 exig\u00e9 une lib\u00e9ration sans conditions.\r\n**** la missionnaire protestante avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e il y a 5 ans... \r\nC'est le deuxi\u00e8me rapt dont elle est victime. Etablie \u00e0 Tombouctou depuis de nombreuses ann\u00e9es, elle avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e une premi\u00e8re fois en 2012 avant d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9e 10 jours plus tard gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9dition du Burkina Faso. Malgr\u00e9 de multiples mises en garde, la quadrag\u00e9naire avait refus\u00e9 de quitter la ville, o\u00f9 elle \u00e9tait bien int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 la population locale. Le DFAE affirme avoir \u00e0 l'\u00e9poque clairement inform\u00e9 la suissesse des menaces qui pesaient sur elle. La conf\u00e9d\u00e9ration d\u00e9conseille depuis 2009 de se rendre en Mali en raison du fort risque d'enl\u00e8vements.", "alternativeExcerpt": ["La branche d'Al-Qa\u00efda au Mali a publi\u00e9 une vid\u00e9o de six otages \u00e9trangers, dont la missionnaire b\u00e2loise B\u00e9atrice Stockly kidnapp\u00e9e en janvier 2016."], "alternativeTitle": ["L'otage suisse d\u00e9tenue au Mali par Al-Qa\u00efda appara\u00eet dans une vid\u00e9o / 12H30_2017-07-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8748056.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "La Cage aux folles, Edouard Molinaro, 1978", "id": "sound-C60EA5BD-4B61-44A3-A449-9E11F9CA40D2", "durationSec": 3175, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tatie Albin et Tatie Renato vous accueillent dans leur gentilhommi\u00e8re, un appartement kitchissime situ\u00e9 au-dessus d'une bo\u00eete de cabaret pour travestis, la Cage aux folles.\r\nOui, c'est bien dans Cage aux folles que nous vous emmenons aujourd'hui.\r\nUne cage qui est \u00e0 la base une pi\u00e8ce de Jean Poiret.\r\nTout en exag\u00e9ration et clich\u00e9s, celle-ci amuse la galerie pendant des ann\u00e9es au th\u00e9\u00e2tre.\r\nElev\u00e9e au rang de ph\u00e9nom\u00e8ne, elle ne pouvait \u00e9chapper au cin\u00e9ma. \r\nEn 1978, Michel Serrault et Ugo Tognazzi figurent au g\u00e9n\u00e9rique de l'adaptation sur grand \u00e9cran. \r\nLe film, dirig\u00e9 par Edouard Molinaro, avec la complicit\u00e9 de Francis Veber aux dialogues, cartonne fort logiquement et \" La Cage aux folles \" permettra \u00e0 Serrault de d\u00e9crocher son premier C\u00e9sar du meilleur acteur. \r\nAujourd'hui dans Travelling, nous mettons des talons hauts, du rouge \u00e0 l\u00e8vre et des paillettes. Tout \u00e7a nous permettra de vous raconter une histoire de folles, de cabaret et d'amour. \r\nLa grande Zaza Napoli n'accepte, sur ces sc\u00e8nes, que ses propres retards.\r\nPOUR LE NET\r\nMichel Serrault \u00e0 propos de la cage aux folles en 1975\r\n<http://www.ina.fr/video/I00016647/michel-serrault-a-propos-de-la-cage-aux-folles-video.html>\r\nMichel Serrault parle du tournage\r\n<http://www.ina.fr/video/I00001619/michel-serrault-parle-du-tournage-de-la-cage-aux-folles-video.html>\r\nles souvenirs de Michel Serrault\r\n<http://www.ina.fr/video/CPB7505184401>\r\nDominique Chabrol, Jean Poiret, l'art d'en rire, biographie, Belfond, 1999\r\nMichel Serrault, Vous avez dit Serrault ? Autobiographie, \u00e9dition Florent Massot, Pocket, 2001\r\n\"Trois petits tours et puis s'en vont.\" de Michel Galabru (Flammarion, 2002),\r\n\r\n* * Tatie Albin et Tatie Renato vous accueillent dans leur gentilhommi\u00e8re, un appartement kitchissime situ\u00e9 au-dessus d'une bo\u00eete de cabaret pour travestis, la Cage aux folles.\r\nOui, c'est bien dans Cage aux folles que nous vous emmenons aujourd'hui.\r\nUne cage qui est \u00e0 la base une pi\u00e8ce de Jean Poiret.\r\nTout en exag\u00e9ration et clich\u00e9s, celle-ci amuse la galerie pendant des ann\u00e9es au th\u00e9\u00e2tre.\r\nElev\u00e9e au rang de ph\u00e9nom\u00e8ne, elle ne pouvait \u00e9chapper au cin\u00e9ma. \r\nEn 1978, Michel Serrault et Ugo Tognazzi figurent au g\u00e9n\u00e9rique de l'adaptation sur grand \u00e9cran. \r\nLe film, dirig\u00e9 par Edouard Molinaro, avec la complicit\u00e9 de Francis Veber aux dialogues, cartonne fort logiquement et \" La Cage aux folles \" permettra \u00e0 Serrault de d\u00e9crocher son premier C\u00e9sar du meilleur acteur. \r\nAujourd'hui dans Travelling, nous mettons des talons hauts, du rouge \u00e0 l\u00e8vre et des paillettes. Tout \u00e7a nous permettra de vous raconter une histoire de folles, de cabaret et d'amour. \r\nLa grande Zaza Napoli n'accepte, sur ces sc\u00e8nes, que ses propres retards.\r\nPOUR LE NET\r\nMichel Serrault \u00e0 propos de la cage aux folles en 1975\r\n<http://www.ina.fr/video/I00016647/michel-serrault-a-propos-de-la-cage-aux-folles-video.html>\r\nMichel Serrault parle du tournage\r\n<http://www.ina.fr/video/I00001619/michel-serrault-parle-du-tournage-de-la-cage-aux-folles-video.html>\r\nles souvenirs de Michel Serrault\r\n<http://www.ina.fr/video/CPB7505184401>\r\nDominique Chabrol, Jean Poiret, l'art d'en rire, biographie, Belfond, 1999\r\nMichel Serrault, Vous avez dit Serrault ? Autobiographie, \u00e9dition Florent Massot, Pocket, 2001\r\n\"Trois petits tours et puis s'en vont.\" de Michel Galabru (Flammarion, 2002),", "alternativeTitle": ["Travelling du 02.07.2017", "La Cage aux folles, Edouard Molinaro, 1978 / TVL_2017-07-02T10:06:45_travelling", "Travelling du 02.07.2017", "La Cage aux folles, Edouard Molinaro, 1978 / TVL_2017-07-02T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Tatie Albin et Tatie Renato vous accueillent dans leur gentilhommi\u00e8re, un appartement kitchissime situ\u00e9 au-dessus d\u02b9une bo\u00eete de cabaret pour travestis, la Cage aux folles.\nOui, c\u02b9est bien dans Cage aux folles que nous vous emmenons aujourd\u02b9hui.\nUne cage qui est \u00e0 la base une pi\u00e8ce de Jean Poiret.\nTout en exag\u00e9ration et clich\u00e9s, celle-ci amuse la galerie pendant des ann\u00e9es au th\u00e9\u00e2tre.\nElev\u00e9e au rang de ph\u00e9nom\u00e8ne, elle ne pouvait \u00e9chapper au cin\u00e9ma. \nEn 1978, Michel Serrault et Ugo Tognazzi figurent au g\u00e9n\u00e9rique de l\u02b9adaptation sur grand \u00e9cran. \nLe film, dirig\u00e9 par Edouard Molinaro, avec la complicit\u00e9 de Francis Veber aux dialogues, cartonne fort logiquement et \" La Cage aux folles \" permettra \u00e0 Serrault de d\u00e9crocher son premier C\u00e9sar du meilleur acteur. \nAujourd\u02b9hui dans Travelling, nous mettons des talons hauts, du rouge \u00e0 l\u00e8vre et des paillettes. Tout \u00e7a nous permettra de vous raconter une histoire de folles, de cabaret et d\u02b9amour. \nLa grande Zaza Napoli n\u02b9accepte, sur ces sc\u00e8nes, que ses propres retards.\n\nPOUR LE NET\n\nMichel Serrault \u00e0 propos de la cage aux folles en 1975\n<http://www.ina.fr/video/I00016647/michel-serrault-a-propos-de-la-cage-aux-folles-video.html>\n\nMichel Serrault parle du tournage\n<http://www.ina.fr/video/I00001619/michel-serrault-parle-du-tournage-de-la-cage-aux-folles-video.html>\n\nles souvenirs de Michel Serrault\n<http://www.ina.fr/video/CPB7505184401>\n\nDominique Chabrol, Jean Poiret, l\u02b9art d\u02b9en rire, biographie, Belfond, 1999\n\nMichel Serrault, Vous avez dit Serrault ? Autobiographie, \u00e9dition Florent Massot, Pocket, 2001\n\n\"Trois petits tours et puis s\u02b9en vont\u2026\" de Michel Galabru (Flammarion, 2002),", "Tatie Albin et Tatie Renato vous accueillent dans leur gentilhommi\u00e8re, un appartement kitchissime situ\u00e9 au-dessus d\u02b9une bo\u00eete de cabaret pour travestis, la Cage aux folles.\nOui, c\u02b9est bien dans Cage aux folles que nous vous emmenons aujourd\u02b9hui.\nUne cage qui est \u00e0 la base une pi\u00e8ce de Jean Poiret.\nTout en exag\u00e9ration et clich\u00e9s, celle-ci amuse la galerie pendant des ann\u00e9es au th\u00e9\u00e2tre.\nElev\u00e9e au rang de ph\u00e9nom\u00e8ne, elle ne pouvait \u00e9chapper au cin\u00e9ma. \nEn 1978, Michel Serrault et Ugo Tognazzi figurent au g\u00e9n\u00e9rique de l\u02b9adaptation sur grand \u00e9cran. \nLe film, dirig\u00e9 par Edouard Molinaro, avec la complicit\u00e9 de Francis Veber aux dialogues, cartonne fort logiquement et \" La Cage aux folles \" permettra \u00e0 Serrault de d\u00e9crocher son premier C\u00e9sar du meilleur acteur. \nAujourd\u02b9hui dans Travelling, nous mettons des talons hauts, du rouge \u00e0 l\u00e8vre et des paillettes. Tout \u00e7a nous permettra de vous raconter une histoire de folles, de cabaret et d\u02b9amour. \nLa grande Zaza Napoli n\u02b9accepte, sur ces sc\u00e8nes, que ses propres retards.\n\nPOUR LE NET\n\nMichel Serrault \u00e0 propos de la cage aux folles en 1975\n<http://www.ina.fr/video/I00016647/michel-serrault-a-propos-de-la-cage-aux-folles-video.html>\n\nMichel Serrault parle du tournage\n<http://www.ina.fr/video/I00001619/michel-serrault-parle-du-tournage-de-la-cage-aux-folles-video.html>\n\nles souvenirs de Michel Serrault\n<http://www.ina.fr/video/CPB7505184401>\n\nDominique Chabrol, Jean Poiret, l\u02b9art d\u02b9en rire, biographie, Belfond, 1999\n\nMichel Serrault, Vous avez dit Serrault ? Autobiographie, \u00e9dition Florent Massot, Pocket, 2001\n\n\"Trois petits tours et puis s\u02b9en vont\u2026\" de Michel Galabru (Flammarion, 2002),"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745219.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8712272", "ece-8712271"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1607337", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Christian L\u00fcscher, avocat et conseiller national genevois. Celui-ci parle de la politique f\u00e9d\u00e9rale, de son parcours dans le monde politique, de l'Europe et de la succession de Didier Burkhalter. Il parle aussi de ses ambitions politiques.", "title": "Christian L\u00fcscher", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nChristian L\u00fcscher", "L'interview de Darius Rochebin\nChristian L\u00fcscher", "L'interview de Darius Rochebin\nChristian L\u00fcscher", "Darius Rochebin re\u00e7oit Christian L\u00fcscher, avocat et conseiller national PLR genevois"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Christian L\u00fcscher", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645516", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645836", "ece-8645812", "ece-8645516"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (LOISIR)", "BICYCLETTE", "ACCIDENT ROUTIER", "T\u00c9MOIGNAGE"], "id": "asset-1607242", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'\u00e9t\u00e9 d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Carouge.", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ANNECY", "CAROUGE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gen\u00e8ve, cam\u00e9ra embarqu\u00e9e cyclistes roulant dans le trafic et commettant des infractions au code de la route."], "alternativeExcerpt": ["- Wild Wild Welsch : les Genevois\n- Cyclistes : la chasse est ouverte\n- Mannequin \u00e0 60 ans\n- Itw Catherine Loewe", "- Wild Wild Welsch : les Genevois\n- Cyclistes : la chasse est ouverte\n- Mannequin \u00e0 60 ans\n- Itw Catherine Loewe", "- Wild Wild Welsch : les Genevois\n- Cyclistes : la chasse est ouverte\n- Mannequin \u00e0 60 ans\n- Itw Catherine Loewe"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Petite reine grosse haine / Canonique", "Mise au point", "Canonique", "Petite reine grosse haine", "Interview de Catherine Loewe", "Wild Wild Welsch: Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645491", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645761", "ece-8645722", "ece-8645491"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1598905", "thematicGeographicals": ["FRANCHES-MONTAGNES"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les Franches-Montagnes, les dolines sont trop souvent remplies par des d\u00e9chets d\u00e9vers\u00e9s par l'homme. L'eau qui s'y d\u00e9pose est pollu\u00e9e et contamine les sources souterraines dans lesquelles elle se d\u00e9verse. La Fondation suisse pour la protection et l'am\u00e9nagement du paysage s'engage notamment pour la protection des dolines jurassiennes.", "title": "protection paysage 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["G\u00c9OLOGIE ET G\u00c9OPHYSIQUE", "\u00c9ROSION", "PROTECTION DE LA NATURE", "PAYSAGE"], "alternativeExcerpt": ["Fondation suisse pour la protection du paysage", "Fondation suisse pour la protection du paysage", "La doline est le plus petit marqueur du paysage jurassien. Cet affaissement conique du terrain, typique des r\u00e9gions karstiques, a longtemps servi de d\u00e9charge. Aujourd\u2019hui ces doux entonnoirs sont prot\u00e9g\u00e9s. La Fondation suisse pour la protection du paysage s\u2019engage pour leur revalorisation, pour le plus grand bien des paysages et des eaux sous-terraines. Journaliste : Raphael Engel", "Fondation suisse pour la protection du paysage"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Fondation suisse pour la protection du paysage", "Ensemble", "La Fondation suisse pour la protection du paysage au chevet des dolines", "Fondation suisse pour la protection du paysage", "Ensemble", "Fondation suisse pour la protection du paysage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645527", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645817", "ece-8645527", "ece-8645450"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "RECORD DE SUISSE"], "visualPersons": ["SPRUNGER, LEA"], "id": "asset-1592693", "durationSec": 1946, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations: le Portugal remporte son match face au Mexique et termine 3\u00e8me", "Football: voyage en Russie, pays h\u00f4te de la prochaine Coupe du Monde", "Tennis / Wimbledon: interview de Timea Bacsinszky", "Tennis / Wimbledon: l\u2019analyse de Marc Gisclon, depuis Wimbledon 2/2", "Athl\u00e9tisme: entretien avec Will Claye double m\u00e9daill\u00e9 d\u2019argent olympique", "Athl\u00e9tisme 2/2: entretien avec Jacky Delapierre, patron d\u2019Athletissima", "Moto2: Morbidelli prend le large au g\u00e9n\u00e9ral apr\u00e8s la chute de L\u00fcthi", "Tennis / Wimbledon: les ambitions de Roger Federer", "Tennis / Wimbledon: interview de Stan Wawrinka", "Tennis / Wimbledon: l\u2019analyse de Pascal Droz, depuis Wimbledon 1/2", "Athl\u00e9tisme 1/2: entretien avec Jacky Delapierre, patron d\u2019Athletissima", "Cyclisme / Tour de France: Marcel Kittel remporte la 2\u00e8me \u00e9tape", "Athl\u00e9tisme: Lea Sprunger est la nouvelle recordwoman suisse du 400m", "Hommage \u00e0 Isabelle Nussbaum"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645500", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Londres", "name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645814", "ece-8645786", "ece-8645484", "ece-8645500"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "PASTEUR", "FEMME"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "TRAMELAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1607004", "durationSec": 1718, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "FR: la police cantonale a interdit un concert d\u2019extr\u00eame droite qui devait se tenir pr\u00e8s de Seiry", "Une pasteure du Jura bernois a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place un culte r\u00e9unissant humains et animaux", "La Confr\u00e9rie des Vignerons a intronis\u00e9 plus de 250 nouveaux membres", "Minimag: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 au camping", "Athl\u00e9tisme/Meeting de Paris: Fabienne Schlumpf s\u2019est class\u00e9e 8\u00e8me du 3000m steeple", "Crise du Golfe: l\u2019ultimatum adress\u00e9 au Qatar par l\u2019Arabie saoudite et ses alli\u00e9s arrive \u00e0 expiration", "Tour de France/D\u00fcsseldorf-Li\u00e8ge: les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Rossier", "Le triathl\u00e8te Adrien Briffod esp\u00e8re repr\u00e9senter la Suisse aux JO de Tokyo en 2020", "La revue de presse dominicale", "NIFFF: entretien avec Ana\u00efs Emery, directrice artistique du NIFFF"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645514", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La salle communale du lieu avait \u00e9t\u00e9 lou\u00e9e sous un faux pr\u00e9texte. La police a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9e par les r\u00e9seaux sociaux.", "L\u2019offre r\u00e9pond \u00e0 une demande.", "Il s\u2019agit souvent d\u2019une histoire de famille.", "Le Qatar rejette les accusations de liens avec le terrorisme, ainsi que toutes les exigences formul\u00e9es par l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte.", "Le jeune vaudois de 23 ans est d\u00e9j\u00e0 dans la cour des grands, avec une victoire \u00e0 la Coupe du Monde de Cagliari."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645514"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "CONCERT", "VERGER", "AGRICULTURE", "VIGNE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["GORRITE, NURIA"], "id": "asset-1607005", "durationSec": 1907, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["QATAR", "BROYE, LA (FR)", "CALIFORNIE", "MUEHLEBERG", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["AL-JAZIRA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Nuria Gorrite brise les plafonds de verre en politique", "Choc des visions chez Nestl\u00e9 entre patron et actionnaire", "Lausanne: un centre soigne les douleurs chroniques", "Tennis: Le tournoi de Wimbledon avec cinq suisses en lice", "Qatar: Doha ne c\u00e8de rien devant les pression de l'Arabie Saoudite", "Etats-Unis: l'immigration est capitale pour les agriculteurs", "Football: Lucien Favre accueilli avec chaleur par les siens", "Suisse: des centrales nucl\u00e9aires surveill\u00e9es par h\u00e9licopt\u00e8res", "Concert secret d'extr\u00eame droite annul\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645505", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La socialiste est la nouvelle pr\u00e9sidente du gouvernement vaudois.", "Mark Schneider, Dan Loeb, le patron allemand contre le financier am\u00e9ricain, deux styles, deux visions de Nestl\u00e9 se sont affront\u00e9es.", "Ind\u00e9pendant et priv\u00e9, ce centre prend en charge des patients aux douleurs chroniques, comme les douleurs neurologique ou canc\u00e9reuses.", "Tous les regards sont tourn\u00e9s vers Roger Federer, qui a mis toutes les chances de son c\u00f4t\u00e9 pour remporter une 8e titre sur le gazon londonien.", "Donald Trump a fait de la lutte contre l'immigration clandestine l'une de ses priorit\u00e9s, mais sa politique inqui\u00e8te certains secteurs de l\u2019\u00e9conomie dont l\u2019agriculture.", "Le Vaudois Lucien Favre est l'un des meilleurs entra\u00eeneurs de football du monde.", "Bien que les centrales nucl\u00e9aires soit vou\u00e9es \u00e0 disparaitre avec la nouvelle strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, la Conf\u00e9d\u00e9ration se pr\u00e9pare au pire.", "La salle communale de Seiry, pr\u00e8s d'Estavayer-le-Lac, avait \u00e9t\u00e9 lou\u00e9e sous un faux pr\u00e9texte."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645480", "ece-8645505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Rediffusion de l'\u00e9mission sur Liverpool diffus\u00e9e une premi\u00e8re fois le 4 septembre 2016", "id": "sound-B3152D2D-73AE-4A7D-8A01-946CAEE3C3F7", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Monumental du 02.07.2017", "Monumental du 02.07.2017", "Rediffusion de l\u02b9\u00e9mission sur Liverpool diffus\u00e9e une premi\u00e8re fois le 4 septembre 2016 / MON_2017-07-02T13:03:45_monumental", "Rediffusion de l\u02b9\u00e9mission sur Liverpool diffus\u00e9e une premi\u00e8re fois le 4 septembre 2016 / MON_2017-07-02T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8712197", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8712197", "ece-8712196"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "No 232 - Villeneuve - 1", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1591422", "durationSec": 1145, "publicationDate": "2017-07-01T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Cash", "Cash \u00e0 Villeneuve", "Cash"], "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Villeneuve.  Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Villeneuve.\n Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645555", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645555"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dans la vie d'un chien", "source": "gico", "title": "Entre chien et loup 3/3", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1596754", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-07-01T14:20:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1604939", "durationSec": 726, "publicationDate": "2017-07-01T12:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Interface", "D\u00e9cryptage - le service de la formation RTS accueille des \u00e9tudiants de l'Eracom pour une formation pratique des m\u00e9tiers de l'audiovisuel", "ADN - Ecran Total ou quand l'invit\u00e9 du jour est immerg\u00e9 dans un bain d'images et de sons", "Rep\u00e9rage - fictions radiophoniques en \u00e9coute \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne", "Interface du 01 juillet 2017", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8645584", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ecran total, nouvelle \u00e9mission avec Ma\u00eftena Biraben pour vous accompagner en grille d'\u00e9t\u00e9. Radio Fiction, retour sur les feuilletons radiophoniques. Enfin, les \u00e9tudiants Eracom en formation pratique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste!", "Ecran total, nouvelle \u00e9mission avec Ma\u00eftena Biraben pour vous accompagner en grille d'\u00e9t\u00e9. Radio Fiction, retour sur les feuilletons radiophoniques. Enfin, les \u00e9tudiants Eracom en formation pratique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste!", "Ecran total, nouvelle \u00e9mission avec Ma\u00eftena Biraben pour vous accompagner en grille d'\u00e9t\u00e9. Radio Fiction, retour sur les feuilletons radiophoniques. Enfin, les \u00e9tudiants Eracom en formation pratique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste!", "Ecran total, nouvelle \u00e9mission avec Ma\u00eftena Biraben pour vous accompagner en grille d'\u00e9t\u00e9. Radio Fiction, retour sur les feuilletons radiophoniques. Enfin, les \u00e9tudiants Eracom en formation pratique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste!", "Ecran total, nouvelle \u00e9mission avec Ma\u00eftena Biraben pour vous accompagner en grille d'\u00e9t\u00e9. Radio Fiction, retour sur les feuilletons radiophoniques. Enfin, les \u00e9tudiants Eracom en formation pratique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste!"], "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8645584", "ece-8645868", "ece-8646144", "ece-8645883", "ece-8716301"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Un guide pour les jungles tarifaires", "id": "sound-1DF2655D-5CBA-4FC2-B480-B13BFFB5DA26", "durationSec": 1345, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\u00c0 la veille de partir en vacances et de sauter sur son portable pour transmettre son selfie depuis l'\u00e9tranger, qu'en est-il des tarifs pratiqu\u00e9s par les op\u00e9rateurs suisses? Bonne question au moment o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne vient de mettre un terme aux frais d'itin\u00e9rance. Les enqu\u00eateurs de \"Bon \u00e0 savoir\" d\u00e9jouent les pi\u00e8ges de la consommation de masse. Avec Zeynep Ersan Berdoz, directrice, r\u00e9dactrice en chef de la revue des consommateurs Bon \u00e0 savoir.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 la veille de partir en vacances et de sauter sur son portable pour transmettre son selfie depuis l\u02b9\u00e9tranger, qu'en est-il des tarifs pratiqu\u00e9s par les op\u00e9rateurs suisses? Bonne question au moment o\u00f9 l\u02b9Union europ\u00e9enne vient de mettre un terme aux frais d\u02b9itin\u00e9rance. Les enqu\u00eateurs de \"Bon \u00e0 savoir\" d\u00e9jouent les pi\u00e8ges de la consommation de masse. Avec Zeynep Ersan Berdoz, directrice, r\u00e9dactrice en chef de la revue des consommateurs Bon \u00e0 savoir."], "alternativeTitle": ["Un guide pour les jungles tarifaires / MED_2017-07-01T09:10:45_un-guide-pour-les-jungles-tarifaires", "M\u00e9dialogues du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8707161.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710707", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8710704"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un match de foot au sommet du Kilimandjaro contre les discriminations faites aux femmes", "id": "sound-7E2A5D55-5AD5-4844-8514-B77BAF93BB44", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un match de foot exceptionnel s'est d\u00e9roul\u00e9 il y a quelques jours au sommet du Kilimandjaro, \u00e0 5729 m\u00e8tres d'altitude. La d\u00e9marche avait pour but de d\u00e9noncer les discriminations dont souffrent les femmes dans le sport.\r\n\r\n* * Un match de foot au sommet du Kilimandjaro contre les discriminations faites aux femmes 18h Du foot f\u00e9minin au Kilimandjaro\r\nLe sport f\u00e9minin est encore sous-repr\u00e9sent\u00e9 et sous-valoris\u00e9 dans les m\u00e9dias et la soci\u00e9t\u00e9...\r\nDans de nombreux pays, les femmes n'ont m\u00eame pas le droit de pratiquer une activit\u00e9 physique...\r\nPour d\u00e9noncer les discriminations faites aux femmes dans le sport, un match de football, exceptionnel, s'est d\u00e9roul\u00e9 il y a quelques jours \u00e0 5729 m\u00e8tres d'altitude sur un terrain rocailleux au sommet du Kilimandjaro en Tanzanie, Caroline Reymond...\r\nLe Kilimandjaro, la plus haute montagne du continent africain a en effet \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'un match tr\u00e8s particulier. Deux \u00e9quipes se sont affront\u00e9es 90 minutes dans le crat\u00e8re du volcan Kibo \u00e0 5729 m\u00e8tres d'altitude. C'est un record. Aucun match de football ne s'\u00e9tait disput\u00e9 aussi haut. \r\nLes \u00e9quipes \u00e9taient compos\u00e9es de joueuses internationales et de quelques retrait\u00e9es provenant de plus de 20 pays diff\u00e9rents. Dirig\u00e9 par une \u00e9quipe d'arbitre accr\u00e9dit\u00e9e par la FIFA dont faisait partie la Suissesse Emilie Aubry, ce match s'est conclu sur un score nul et vierge. \r\n- Jouer au football, \u00e0 5729 m\u00e8tres, \u00e7a n'est pas anodin au niveau physique ?\r\noui, avant le coup d'envoi de cette partie, les participantes ont escalad\u00e9 la montagnes durant 5 heures. Puis elles ont jou\u00e9 dans des conditions \u00e9prouvantes, \u00e0 cause du manque d'oxyg\u00e8ne \u00e0 cette altitude. (40% en moins)\r\nIl s'agissait pour les initiateurs de ce projet, l'ONG, Equal Playing Field  de montrer que les femmes ont encore des montagnes \u00e0 franchir avant d'obtenir l'\u00e9galit\u00e9 dans le sport. \r\nLes femmes ont moins de possibilit\u00e9s de pratiquer un sport, les professionnelles sont moins bien pay\u00e9es et valoris\u00e9es que les hommes. \r\nC'est pour sensibiliser le grand public \u00e0 ces discriminations que ce match s'est d\u00e9roul\u00e9 au sommet du Kilimandjaro. \r\nIl fallait un symbole fort pour marquer les esprits. \r\n- Mais peut-on r\u00e9veiller les consciences en jouant un match au sommet d'une montagne ? M\u00eame s'il s'agit du Kilimandjaro ?\r\nCette exp\u00e9dition n'\u00e9tait qu'une premi\u00e8re \u00e9tape pour l'ONG Equal playing field qui milite pour une meilleure valorisation des femmes dans le monde du football. Qui reste un bastion masculin!\r\nL'objectif aujourd'hui est de cr\u00e9er des stages d'initiation au football dans plusieurs pays jusqu'\u00e0 la prochaine coupe du monde f\u00e9minine en 2019. Les joueuses du Kilimandjaro participeront, pour certaines, \u00e0 ces stages. L'id\u00e9e est de permettre \u00e0 la fois aux jeunes-filles de d\u00e9couvrir le football et de s'inspirer de mod\u00e8les forts.  Montrer que les filles peuvent, comme les gar\u00e7ons, r\u00e9aliser des exploits! \r\nUn combat qui r\u00e9sonne tout particuli\u00e8rement alors que Simone Veil, qui a \u00e9t\u00e9 un mod\u00e8le pour des g\u00e9n\u00e9rations de femmes, s'est \u00e9teinte hier \u00e0 Paris.  \r\nMerci Caroline Reymond.", "alternativeExcerpt": ["Un match de foot exceptionnel s'est d\u00e9roul\u00e9 il y a quelques jours au sommet du Kilimandjaro, \u00e0 5729 m\u00e8tres d'altitude. La d\u00e9marche avait pour but de d\u00e9noncer les discriminations dont souffrent les femmes dans le sport."], "alternativeTitle": ["Un match de foot au sommet du Kilimandjaro contre les discriminations faites aux femmes / FOR_2017-07-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8746933.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les leaders du Mouvement des parapluies ont pris part au d\u00e9fil\u00e9 du 1er juillet \u00e0 Hong Kong", "id": "sound-DB7B1944-2B76-4E9F-9C20-B7C3F70F81F0", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs milliers de personnes ont particip\u00e9 samedi \u00e0 Hong Kong \u00e0 une marche pour les libert\u00e9s d\u00e9mocratiques et les droits de l'homme. Plusieurs figures de proue de la lutte pour la d\u00e9mocratie, dont les leaders du Mouvement des parapluies, se sont jointes au traditionnel d\u00e9fil\u00e9 du 1er juillet.\r\n\r\n* * Les leaders du Mouvement des parapluies ont pris part au d\u00e9fil\u00e9 du 1er juillet \u00e0 Hong Kong MAG (intro + dialogues enregistr\u00e9s.)\r\n  2'15\r\nC'\u00e9tait Raphael Grand.. notre envoy\u00e9e sp\u00e9cial \u00e0 HOng KOng.. \r\n((C'\u00e9tait tout \u00e0 l'heure \u00e0 Hong-Kong.... \r\nDes milliers de personnes ont particip\u00e9 au traditionnel d\u00e9fil\u00e9 du 1er juillet qui marque, cette ann\u00e9e, les 20 ans de la r\u00e9trocession de Hong-Kong \u00e0 la Chine... \r\nRapha\u00ebl Grand, vous y \u00e9tiez. \r\nCette marche pour les libert\u00e9s d\u00e9mocratiques \u00a0et les Droits de l'Homme avait une valeur tr\u00e8s symbolique cette ann\u00e9e.\r\nOui plusieurs figure de proue de la lutte pour la d\u00e9mocratie se sont joint \u00e0 cette marche. \u00a0Joshua Wong, Nathan Law. les leaders du Mouvement des parapluie \u00e9taient de retour dans la rue.. alors qu'ils viennent tout juste d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9.\r\nIl y avait du monde \u00e0 HK ce matin, il y a avait des parapluies jaunes.. ces m\u00eame parapluies qui avaient fait face \u00e0 la police en automne 2014 lors des manifestations pour la d\u00e9mocratie. \r\nPourtant, l'affluence n'\u00e9tait de loin pas exceptionnelle aujourd'hui \u00a0Au sein de la populatios hongkongaise il y a comme une sorte de sentiment de fatalit\u00e9 qui flotte dans l'air .alors m\u00eame que le pr\u00e9sident chinois vient de conclure une visite de 3 jours dans l'ancienne colonie britannique. \r\nRapha\u00ebl, Hong-Kong et la Chine fonctionnent sur le mod\u00e8le \u00ab\u00a01 pays, 2 syst\u00e8mes\u00a0\u00bb.. Un mod\u00e8le justement contest\u00e9 par une frange de la population \u00e0 Hong-Kong... \r\nCe matin, le pr\u00e9sident chinois s'est montr\u00e9 intransigeant sur ce point\r\nXi Jinping a parl\u00e9 d'une ligne rouge \u00e0 ne pas d\u00e9passer. P\u00e9kin ne tol\u00e9rera aucune action \u00a0qui pourrait mettre en danger la souverainet\u00e9 de la Chine. Les volont\u00e9s d'ind\u00e9pendance seront r\u00e9prim\u00e9es. LE pr\u00e9sident chinois a rappel\u00e9 que HK n'avait jamais b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \"d'autant de libert\u00e9 et de d\u00e9mocratie\" que depuis sa restitution. P\u00e9kin privil\u00e9gie donc la ligne dure et ne semble pas pr\u00eat \u00e0 faire des concessions dans son mod\u00e8le 1 pays, 2 syst\u00e8me.. au moment o\u00f9 la libert\u00e9 d'expression, les Droits de l'Homme sont des valeurs en recul \u00e0 HK. avec une implication de la Chine toujours plus grande.\r\n\u00a0Ce matin, il y a eu des \u00e9chauffour\u00e9es en ville entre des militants d\u00e9mocrates et des partisans\u00a0 pro-P\u00e9kin.\r\nQuelques altercations mineures.. Il faut quand m\u00eame le relever.. La venue de Xi Jinping \u00e0 HK s'est d\u00e9roul\u00e9 dans un calme contenu.. Tr\u00e8s peu de d\u00e9bordement.. Plusieurs activistes politiques que j'ai rencontr\u00e9 m'ont dit qu'ils n'iraient pas manifest\u00e9 Pour ne pas risquer de se faire arr\u00eater. \u00a0\r\nCarrie Lam, la nouvelle dirigente cde HK qui a pr\u00eat\u00e9 serment ce matin, ne voulait \u00a0certainement pas commencer son mandat avec des d\u00e9bordements. D'o\u00f9 les mesures de s\u00e9curit\u00e9 extr\u00eames qui garantissent cette relative tranquillit\u00e9 \u00e0 HK Rapha\u00ebl Grand))", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs milliers de personnes ont particip\u00e9 samedi \u00e0 Hong Kong \u00e0 une marche pour les libert\u00e9s d\u00e9mocratiques et les droits de l'homme. Plusieurs figures de proue de la lutte pour la d\u00e9mocratie, dont les leaders du Mouvement des parapluies, se sont jointes au traditionnel d\u00e9fil\u00e9 du 1er juillet."], "alternativeTitle": ["Les leaders du Mouvement des parapluies ont pris part au d\u00e9fil\u00e9 du 1er juillet \u00e0 Hong Kong / 12H30_2017-07-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6909012.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les annonces de d\u00e9c\u00e8s ne seront d\u00e9sormais plus publi\u00e9es dans les Feuilles d'avis officielles", "id": "sound-75DEA8B6-D9ED-4D16-9228-A8AD6379445E", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Longchamp, Pr\u00e9sident du gouvernement GE\r\nSuite \u00e0 la modification de l'ordonnance sur l'\u00e9tat civil d\u00e9cid\u00e9e en octobre dernier au niveau f\u00e9d\u00e9ral, les cantons n'ont plus la possibilit\u00e9 de publier les faits d'\u00e9tat civil, tels que les d\u00e9c\u00e8s, naissances ou mariages.\r\n\r\n* * Les annonces de d\u00e9c\u00e8s ne seront d\u00e9sormais plus publi\u00e9es dans les Feuilles d'avis officielles *** Les annonces de d\u00e9c\u00e8s ne seront plus publi\u00e9s dans les Feuilles d'Avis Officielle d\u00e8s aujourd'hui... \r\nCons\u00e9quence de la modification de l'ordonnance sur l'\u00e9tat civil d\u00e9cid\u00e9e en octobre dernier..  Le canton de Gen\u00e8ve s'est ex\u00e9cut\u00e9 mais..  \u00e0 reculons...\r\nTania Sazpinar.. \r\n  1'01\r\n(((Cette modification f\u00e9d\u00e9rale supprime en fait la possibilit\u00e9 pour les cantons de publier des faits d'Etat civil comme les d\u00e9c\u00e8s mais aussi les naissances, les mariages ou encore les partenariats enregistr\u00e9s. Les raisons de cette modification? La pratique ne r\u00e9pond pas \u00e0 un int\u00e9r\u00eat public pr\u00e9pond\u00e9rant et pose des probl\u00e8mes de protection des donn\u00e9es. Un changement qui peut para\u00eetre anodin mais qui est dommageable selon le pr\u00e9sident du gouvernement Fran\u00e7ois Longchamp:\r\nSON 24''\r\nLe Canton a donc modifi\u00e9 son reglement et d\u00e9sormais les informations sur les personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es n\u00e9cessaire \u00e0 l'accomplissement de t\u00e2ches successorales seront transmises directements aux notaires. Les autres devront se contenter des annonces publi\u00e9es dans la presse \u00e9crite.)))", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 la modification de l'ordonnance sur l'\u00e9tat civil d\u00e9cid\u00e9e en octobre dernier au niveau f\u00e9d\u00e9ral, les cantons n'ont plus la possibilit\u00e9 de publier les faits d'\u00e9tat civil, tels que les d\u00e9c\u00e8s, naissances ou mariages."], "alternativeTitle": ["Les annonces de d\u00e9c\u00e8s ne seront d\u00e9sormais plus publi\u00e9es dans les Feuilles d'avis officielles / 12H30_2017-07-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305874.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A quand le mariage gay en Suisse? D\u00e9bat entre Yannick Buttet et Vincent Ma\u00eetre", "id": "sound-24B27D57-F101-43D8-AEFC-A96D55E657DE", "durationSec": 648, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buttet , Yannick;Ma\u00eftre , Vincent\r\nLa Suisse est l'un des derniers pays d'Europe occidentale \u00e0 ne pas autoriser le mariage entre personnes de m\u00eame sexe. D\u00e9bat entre le conseiller national Yannick Buttet (VS) et le d\u00e9put\u00e9 Vincent Ma\u00eetre (GE), tous deux membres du PDC, un parti cliv\u00e9 sur le sujet.\r\n\r\n* * A quand le mariage gay en Suisse? D\u00e9bat entre Yannick Buttet et Vincent Ma\u00eetre 18h Mariage gay\r\nDepuis hier, l'Europe compte 14 pays, dont 12 membres de l'Union europ\u00e9enne, qui reconnaissent le mariage entre personnes de m\u00eame sexe...\r\nEn Europe occidentale, seules l'Autriche, l'Italie et la Suisse n'ont toujours encore franchi le pas...\r\nAlors pourquoi encore attendre en Suisse, alors que l'opinion publique y semble favorable, au-del\u00e0 des clivages politiques traditionnels ?... Preuve en est la division au sein du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien sur la question...\r\nEt j'accueille justement deux PDC pour en d\u00e9battre... le conseiller national valaisan Yannick Buttet et le d\u00e9put\u00e9 genevois Vincent Ma\u00eetre... Bonsoir Messieurs...\r\n- Yannick Buttet, vous demeurez oppos\u00e9 au mariage gay ?\r\n- Plusieurs pays d'Europe de l'Ouest autorisent \u00e9galement l'adoption conjointe par les couples de m\u00eame sexe que ce soit dans le cadre du mariage ou de l'union civile:", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est l'un des derniers pays d'Europe occidentale \u00e0 ne pas autoriser le mariage entre personnes de m\u00eame sexe. D\u00e9bat entre le conseiller national Yannick Buttet (VS) et le d\u00e9put\u00e9 Vincent Ma\u00eetre (GE), tous deux membres du PDC, un parti cliv\u00e9 sur le sujet."], "alternativeTitle": ["A quand le mariage gay en Suisse? D\u00e9bat entre Yannick Buttet et Vincent Ma\u00eetre / FOR_2017-07-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744196.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Duel de la r\u00e9daction : la draft NHL est-elle surm\u00e9diatis\u00e9e ?", "id": "sound-3274A33E-CAB2-4F5C-BE51-2EB6C484BC83", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nico Hischier a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9 au premier tour de la draft NHL par les New Jersey Devils \u00e0 Chicago le samedi 24 juin 2017. Pour certains, le hockeyeur valaisan est promis \u00e0 un bel avenir en Am\u00e9rique du Nord. Pour d'autres, il a encore tout a prouv\u00e9, la draft n'\u00e9tant qu'une \u00e9tape sans garantie aucune. Accorde-t-on trop d'importance d'ailleurs \u00e0 cette draft NHL ? Jo\u00ebl Robert et Laurent Bastardoz ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* * Nico Hischier a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9 au premier tour de la draft NHL par les New Jersey Devils \u00e0 Chicago le samedi 24 juin 2017. Pour certains, le hockeyeur valaisan est promis \u00e0 un bel avenir en Am\u00e9rique du Nord. Pour d'autres, il a encore tout a prouv\u00e9, la draft n'\u00e9tant qu'une \u00e9tape sans garantie aucune. Accorde-t-on trop d'importance d'ailleurs \u00e0 cette draft NHL ? Jo\u00ebl Robert et Laurent Bastardoz ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["Nico Hischier a \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9 au premier tour de la draft NHL par les New Jersey Devils \u00e0 Chicago le samedi 24 juin 2017. Pour certains, le hockeyeur valaisan est promis \u00e0 un bel avenir en Am\u00e9rique du Nord. Pour d\u02b9autres, il a encore tout a prouv\u00e9, la draft n\u02b9\u00e9tant qu\u02b9une \u00e9tape sans garantie aucune. Accorde-t-on trop d\u02b9importance d'ailleurs \u00e0 cette draft NHL ? Jo\u00ebl Robert et Laurent Bastardoz ne sont pas d\u02b9accord. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Duel de la r\u00e9daction : la draft NHL est-elle surm\u00e9diatis\u00e9e ? / SP_2017-07-01T19:38:45_duel-de-la-redaction-la-drat-nhl-est-ell", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745155.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tour de France: Stefan K\u00fcng pourrait cr\u00e9er la surprise lors du contre-la-montre de D\u00fcsseldorf", "id": "sound-5185B379-8920-4A47-B8B2-8AAA6F1FF263", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stefan K\u00fcng, coureur cycliste\r\nLe Tour de France d\u00e9bute cet apr\u00e8s-midi \u00e0 D\u00fcsseldorf avec un contre-la-montre de 14 kilom\u00e8tres. L'un des cyclistes suisses, Stefan K\u00fcng, est annonc\u00e9 comme l'une des surprises possibles de cette premi\u00e8re \u00e9tape de la Grande Boucle.\r\n\r\n* * Tour de France: Stefan K\u00fcng pourrait cr\u00e9er la surprise lors du contre-la-montre de D\u00fcsseldorf ET le tour de FRance rend lui aussi hommage \u00e0 Helmut Kohl.. \r\nla c\u00e9r\u00e9monie de Strasbourg a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 sur des \u00e9crans g\u00e9ants \u00e0 Dusseldorf.. \r\nPremi\u00e8re \u00e9tape cet apr\u00e8s midi.. avec un contre la \r\na montre de 14 kilom\u00e8tres, enti\u00e8rement plat....\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates sur la ligne d'arriv\u00e9e.\u00a0..\r\n Un Suisse peut jouer les trouble-f\u00eate cet apr\u00e8s-midi, il s'agit de Stefan K\u00fcng. \r\nOn l'annonce comme une surprise possible. \r\nDIRECT\r\nEt ce serait effectivement une surprise. Non pas qu'il manque de qualit\u00e9, il est un excellent rouleur, mais \u00e0 23 ans, le champion suisse de la discipline n'est pas encore entr\u00e9 dans la caste des tr\u00e8s grands sp\u00e9cialistes du contre la montre. comme l'\u00e9tait celui avec qui on le compare trop souvent, Fabian Cancellara ou l'allemand Toni Martin, quadruple champion du monde et qui, dans un pays qui reprend son histoire d'amour avec le cyclisme apr\u00e8s des ann\u00e9es de s\u00e9paration suite aux grandes affaires de dopage.   veut absolument endosser le maillot jaune ce soir, le symbole serait tr\u00e8s fort.\r\nMais, la course \u00e9tant ce qu'elle est, j'ai tout de m\u00eame demand\u00e9 \u00e0 Stefan K\u00fcng, si, malgr\u00e9 l'adversit\u00e9, il pensait \u00e0 la premi\u00e8re place du classement aujourd'hui\r\n  21''\r\nSa course qui d\u00e9butera \u00e0 18h28 pr\u00e9cis\u00e9ment,  huit minutes apr\u00e8s Tony Martin et quatre avant le vainqueur sortant, le britannique Chris Froome. Il aura aussi une bonne r\u00e9f\u00e9rence puisque son leader, Richie Porte, sera parti avant lui et il est l'un des favoris aussi aujourd'hui. \r\nUn dernier \u00e9l\u00e9ment peut venir perturber la bonne marche de ce contre la montre, la pluie, qui tombe r\u00e9guli\u00e8rement depuis ce matin.   mais le temps devrait se lever.", "alternativeExcerpt": ["Le Tour de France d\u00e9bute cet apr\u00e8s-midi \u00e0 D\u00fcsseldorf avec un contre-la-montre de 14 kilom\u00e8tres. L'un des cyclistes suisses, Stefan K\u00fcng, est annonc\u00e9 comme l'une des surprises possibles de cette premi\u00e8re \u00e9tape de la Grande Boucle."], "alternativeTitle": ["Tour de France: Stefan K\u00fcng pourrait cr\u00e9er la surprise lors du contre-la-montre de D\u00fcsseldorf / 12H30_2017-07-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8725311.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728374"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les notes", "id": "sound-FA11C039-99F9-4EDD-B0EE-19A07B4188EA", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 01.07.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-07-01T11:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 01.07.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-07-01T11:03:00_derriere-les-notes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8706762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8706762", "ece-8706761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-5E6931BB-0B55-4104-B0AA-1EF0FFBC21A1", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Herv\u00e9 Borsier.\r\n\r\n* * Par Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["Par Herv\u00e9 Borsier."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-07-01T07:16:55_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5319551.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis : un huiti\u00e8me titre pour Federer \u00e0 Wimbledon ?", "id": "sound-B92A9EC5-8C40-42A6-AC03-2DCD27EAB246", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le tournoi de Wimbledon se dispute du 3 au 16 juillet 2017. R\u00e9cent vainqueur \u00e0 Halle, Roger Federer a d\u00e9montr\u00e9 qu'il faudrait \u00e0 nouveau compter avec lui cette ann\u00e9e. Le B\u00e2lois a les capacit\u00e9s pour aller chercher un huiti\u00e8me titre sur le gazon londonnien. Stan Wawrinka, finaliste \u00e0 Roland Garros, fait aussi partie des favoris. Mais les Suisses ne sont pas seuls. Tour d'horizon des principaux favoris avec Bernardin Allemann.\r\n\r\n* * Le tournoi de Wimbledon se dispute du 3 au 16 juillet 2017. R\u00e9cent vainqueur \u00e0 Halle, Roger Federer a d\u00e9montr\u00e9 qu'il faudrait \u00e0 nouveau compter avec lui cette ann\u00e9e. Le B\u00e2lois a les capacit\u00e9s pour aller chercher un huiti\u00e8me titre sur le gazon londonnien. Stan Wawrinka, finaliste \u00e0 Roland Garros, fait aussi partie des favoris. Mais les Suisses ne sont pas seuls. Tour d'horizon des principaux favoris avec Bernardin Allemann.", "alternativeExcerpt": ["Le tournoi de Wimbledon se dispute du 3 au 16 juillet 2017. R\u00e9cent vainqueur \u00e0 Halle, Roger Federer a d\u00e9montr\u00e9 qu\u02b9il faudrait \u00e0 nouveau compter avec lui cette ann\u00e9e. Le B\u00e2lois a les capacit\u00e9s pour aller chercher un huiti\u00e8me titre sur le gazon londonnien. Stan Wawrinka, finaliste \u00e0 Roland Garros, fait aussi partie des favoris. Mais les Suisses ne sont pas seuls. Tour d\u02b9horizon des principaux favoris avec Bernardin Allemann."], "alternativeTitle": ["Tennis : un huiti\u00e8me titre pour Federer \u00e0 Wimbledon ? / SP_2017-07-01T19:13:45_tennis-un-huitieme-titre-pour-federer-a", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Agent de joueur : une nouvelle formation en Suisse", "id": "sound-C55DF4D0-2048-4123-9234-37E733E251DE", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le m\u00e9tier d'agent de joueur fascine et g\u00e9n\u00e8re de nombreux fantasmes. Mais agent ne rime pas forc\u00e9ment avec argent. Le m\u00e9tier est exigent et n\u00e9cessite des connaissances dans de nombreux domaines. Lorenzo Falbo est agent de joueur depuis 13 ans. Lass\u00e9 de c\u00f4toy\u00e9 des coll\u00e8gues mal form\u00e9s ou malhonn\u00eates, il a d\u00e9cid\u00e9 de lancer une formation en partenariat avec le SAWI. Entretien.\r\n\r\n* * Le m\u00e9tier d'agent de joueur fascine et g\u00e9n\u00e8re de nombreux fantasmes. Mais agent ne rime pas forc\u00e9ment avec argent. Le m\u00e9tier est exigent et n\u00e9cessite des connaissances dans de nombreux domaines. Lorenzo Falbo est agent de joueur depuis 13 ans. Lass\u00e9 de c\u00f4toy\u00e9 des coll\u00e8gues mal form\u00e9s ou malhonn\u00eates, il a d\u00e9cid\u00e9 de lancer une formation en partenariat avec le SAWI. Entretien.", "alternativeExcerpt": ["Le m\u00e9tier d\u2019agent de joueur fascine et g\u00e9n\u00e8re de nombreux fantasmes. Mais agent ne rime pas forc\u00e9ment avec argent. Le m\u00e9tier est exigent et n\u00e9cessite des connaissances dans de nombreux domaines. Lorenzo Falbo est agent de joueur depuis 13 ans. Lass\u00e9 de c\u00f4toy\u00e9 des coll\u00e8gues mal form\u00e9s ou malhonn\u00eates, il a d\u00e9cid\u00e9 de lancer une formation en partenariat avec le SAWI. Entretien."], "alternativeTitle": ["Agent de joueur : une nouvelle formation en Suisse / SP_2017-07-01T19:03:45_sequence-9", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Droits TV : personne ne pourra lutter contre les g\u00e9ants du net", "id": "sound-D27DB8B8-C111-461E-A2C5-E719A7386AA1", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La SSR a perdu les droits de diffusion de la Ligue des Champions et de l'Europa League \u00e0 compter de la saison 2018-2019 au profit de Teleclub. Le service public n'a pas les moyens de rivaliser financi\u00e8rement avec les op\u00e9rateurs priv\u00e9s. Pas seulement en Suisse. Toute l'Europe est concern\u00e9e. Pour Fabienne  Leborgne, analyste \u00e0 l'institut de l'audiovisuel et des t\u00e9l\u00e9communications en Europe, les priv\u00e9s seront \u00e0 leur tour bient\u00f4t d\u00e9pass\u00e9s par les g\u00e9ants du net.\r\n\r\n* * La SSR a perdu les droits de diffusion de la Ligue des Champions et de l'Europa League \u00e0 compter de la saison 2018-2019 au profit de Teleclub. Le service public n'a pas les moyens de rivaliser financi\u00e8rement avec les op\u00e9rateurs priv\u00e9s. Pas seulement en Suisse. Toute l'Europe est concern\u00e9e. Pour Fabienne  Leborgne, analyste \u00e0 l'institut de l'audiovisuel et des t\u00e9l\u00e9communications en Europe, les priv\u00e9s seront \u00e0 leur tour bient\u00f4t d\u00e9pass\u00e9s par les g\u00e9ants du net.", "alternativeExcerpt": ["La SSR a perdu les droits de diffusion de la Ligue des Champions et de l\u02b9Europa League \u00e0 compter de la saison 2018-2019 au profit de Teleclub. Le service public n\u02b9a pas les moyens de rivaliser financi\u00e8rement avec les op\u00e9rateurs priv\u00e9s. Pas seulement en Suisse. Toute l\u02b9Europe est concern\u00e9e. Pour Fabienne  Leborgne, analyste \u00e0 l\u02b9institut de l\u02b9audiovisuel et des t\u00e9l\u00e9communications en Europe, les priv\u00e9s seront \u00e0 leur tour bient\u00f4t d\u00e9pass\u00e9s par les g\u00e9ants du net."], "alternativeTitle": ["Droits TV : personne ne pourra lutter contre les g\u00e9ants du net / SP_2017-07-01T19:28:45_droits-tv-personne-ne-pourra-lutter-cont", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744598.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en t\u00e9l\u00e9communications, Sp\u00e9cialiste t\u00e9l\u00e9communications Europe", "name": "Leborgne, Fabienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-072E22C7-5660-428F-94C4-E8FCF70B0F98", "durationSec": 1434, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le livre de Tierno Monenembo, \"Le terroriste noir\" est \u00e0 la base du film \"Nos patriotes\". On y d\u00e9couvre un village des Vosges sous l'Occupation plut\u00f4t qu'une charge contre une m\u00e9moire nationale s\u00e9lective. Destin d'un Guin\u00e9en pr\u00e9curseur de la R\u00e9sistance d\u00e8s 1940. Par Genevi\u00e8ve Bridel\r\nAlors que le virus informatique Petya attaque toute la plan\u00e8te et semble \u00eatre le fait d'un \u00e9tat, la fiction cantonne encore les hackers \u00e0 des r\u00f4les d'activistes, comme dans la s\u00e9rie australienne \"The Code\", que Pascal Bernheim a d\u00e9vor\u00e9e sur Arte.\r\nL'anonymat, entre protection et dissimulation. La rumeur continue de courir sur l'identit\u00e9 du street artist Banksy. L'occasion de se demander pourquoi l'anonymat est devenu un enjeu, pour cet artiste, mais aussi pour nous tous. Par Pascaline Sordet", "alternativeExcerpt": ["Le livre de Tierno Monenembo, \"Le terroriste noir\" est \u00e0 la base du film \"Nos patriotes\". On y d\u00e9couvre un village des Vosges sous l\u02b9Occupation plut\u00f4t qu\u02b9une charge contre une m\u00e9moire nationale s\u00e9lective. Destin d\u02b9un Guin\u00e9en pr\u00e9curseur de la R\u00e9sistance d\u00e8s 1940. Par Genevi\u00e8ve Bridel\nAlors que le virus informatique Petya attaque toute la plan\u00e8te et semble \u00eatre le fait d\u02b9un \u00e9tat, la fiction cantonne encore les hackers \u00e0 des r\u00f4les d\u02b9activistes, comme dans la s\u00e9rie australienne \"The Code\", que Pascal Bernheim a d\u00e9vor\u00e9e sur Arte.\nL'anonymat, entre protection et dissimulation. La rumeur continue de courir sur l\u02b9identit\u00e9 du street artist Banksy\u2026 L'occasion de se demander pourquoi l\u02b9anonymat est devenu un enjeu, pour cet artiste, mais aussi pour nous tous. Par Pascaline Sordet"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-07-01T07:33:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Marsault et son style \"efficace, brutal et sans d\u00e9tour\"", "id": "sound-E7B9F8F6-1117-4BD1-86CB-F26639C5B319", "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un peu le Gotlib de 2017: Marsault publie \"Sans Filtre. L'Int\u00e9grale\", aux \u00e9ditions Ring. Inspir\u00e9 aussi par Reiser, Desproges, Coluche et Hara Kiri, le dessinateur ne veut pas de politiquement correct, au risque de se faire souvent \u00e9pingler, notamment sur sa page Facebook qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e plusieurs fois. Son \u00e9diteur qualifie son style de BD d'\"efficace, brutal et sans d\u00e9tour\". Extrait de l'interview de Marsault diffus\u00e9e le 26 juin 2017 dans Vertigo sur La 1\u00e8re. Par Pierre-Philippe Cadert.\r\n\r\n* * C'est un peu le Gotlib de 2017: Marsault publie \"Sans Filtre. L'Int\u00e9grale\", aux \u00e9ditions Ring. Inspir\u00e9 aussi par Reiser, Desproges, Coluche et Hara Kiri, le dessinateur ne veut pas de politiquement correct, au risque de se faire souvent \u00e9pingler, notamment sur sa page Facebook qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e plusieurs fois. Son \u00e9diteur qualifie son style de BD d'\"efficace, brutal et sans d\u00e9tour\". Extrait de l'interview de Marsault diffus\u00e9e le 26 juin 2017 dans Vertigo sur La 1\u00e8re. Par Pierre-Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un peu le Gotlib de 2017: Marsault publie \"Sans Filtre. L'Int\u00e9grale\", aux \u00e9ditions Ring. Inspir\u00e9 aussi par Reiser, Desproges, Coluche et Hara Kiri, le dessinateur ne veut pas de politiquement correct, au risque de se faire souvent \u00e9pingler, notamment sur sa page Facebook qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e plusieurs fois. Son \u00e9diteur qualifie son style de BD d'\"efficace, brutal et sans d\u00e9tour\". Extrait de l\u02b9interview de Marsault diffus\u00e9e le 26 juin 2017 dans Vertigo sur La 1\u00e8re. Par Pierre-Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Marsault et son style \"efficace, brutal et sans d\u00e9tour\" / 69S_2017-07-01T06:18:35_marsault-et-son-style-efficace-brutal-et", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727085.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710736"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "A la Documenta de Kassel et Ath\u00e8nes, dire l'esclavage et l'apartheid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F7697E4-D43C-45F4-81BD-FD48E4D25ED4", "thematicGeographicals": ["Kassel", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 1603, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gbaguidi, P\u00e9lagie"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "esclavage"], "excerpt": "P\u00e9lagie Gbaguidi, artiste d'origine s\u00e9n\u00e9galaise, se voit comme un griot. Elle s'impr\u00e8gne du pass\u00e9 des Noirs, de leur douloureuse histoire. L'incorpore. La fait rejaillir sur de longues bandes de papier suspendues au plafond \u00e0 la Documenta de Kassel et d'Ath\u00e8nes. Son travail est un cri, une voix. Il \u00e9voque l'esclavage et l'apartheid. La r\u00e9volte et le massacre des enfants de Soweto, en 1976, qu'on d\u00e9couvre sur des pupitres d'\u00e9cole, gr\u00e2ce aux photos de Peter Magubane. Martine B\u00e9guin a rencontr\u00e9 l'artiste et po\u00e9tesse devant son travail, \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Ath\u00e8nes jusqu'au 16 juillet 2017 et \u00e0 Kassel jusqu'au 17 septembre 2017.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 01.07.2017", "Nez \u00e0 nez du 01.07.2017", "A la Documenta de Kassel et Ath\u00e8nes, dire l\u02b9esclavage et l\u02b9apartheid / NEZ_2017-07-01T10:03:00_nez-a-nez", "A la Documenta de Kassel et Ath\u00e8nes, dire l\u02b9esclavage et l\u02b9apartheid / NEZ_2017-07-01T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["P\u00e9lagie Gbaguidi, artiste d\u02b9origine s\u00e9n\u00e9galaise, se voit comme un griot. Elle s\u02b9impr\u00e8gne du pass\u00e9 des Noirs, de leur douloureuse histoire. L\u02b9incorpore. La fait rejaillir sur de longues bandes de papier suspendues au plafond \u00e0 la Documenta de Kassel et d\u02b9Ath\u00e8nes. Son travail est un cri, une voix. Il \u00e9voque l\u02b9esclavage et l\u02b9apartheid. La r\u00e9volte et le massacre des enfants de Soweto, en 1976, qu\u02b9on d\u00e9couvre sur des pupitres d\u02b9\u00e9cole, gr\u00e2ce aux photos de Peter Magubane.\n\nMartine B\u00e9guin a rencontr\u00e9 l\u02b9artiste et po\u00e9tesse devant son travail, \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Ath\u00e8nes jusqu\u02b9au 16 juillet 2017 et \u00e0 Kassel jusqu\u02b9au 17 septembre 2017.", "P\u00e9lagie Gbaguidi, artiste d\u02b9origine s\u00e9n\u00e9galaise, se voit comme un griot. Elle s\u02b9impr\u00e8gne du pass\u00e9 des Noirs, de leur douloureuse histoire. L\u02b9incorpore. La fait rejaillir sur de longues bandes de papier suspendues au plafond \u00e0 la Documenta de Kassel et d\u02b9Ath\u00e8nes. Son travail est un cri, une voix. Il \u00e9voque l\u02b9esclavage et l\u02b9apartheid. La r\u00e9volte et le massacre des enfants de Soweto, en 1976, qu\u02b9on d\u00e9couvre sur des pupitres d\u02b9\u00e9cole, gr\u00e2ce aux photos de Peter Magubane.\n\nMartine B\u00e9guin a rencontr\u00e9 l\u02b9artiste et po\u00e9tesse devant son travail, \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Ath\u00e8nes jusqu\u02b9au 16 juillet 2017 et \u00e0 Kassel jusqu\u02b9au 17 septembre 2017."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710618", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Artiste et po\u00e9tesse", "name": "Gbaguidi, P\u00e9lagie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710618", "ece-8710617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "MMA : Volkan Oezdemir inspire le respect", "id": "sound-35179FF0-27A8-4C0B-83D1-F6EA223E8DDA", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bilan de Volkan Oezdemir en UFC (Ultimate Fighting Championschip) c'est deux combats et deux victoires. La derni\u00e8re en date le 28 mai 2017. Un combat qui a marqu\u00e9 les esprits. Le Fribourgeois a en effet terrass\u00e9 son adversaire en seulement 28 secondes. De quoi susciter de l'int\u00e9r\u00eat en Suisse et aux Etats-Unis o\u00f9 il commence \u00e0 se faire un nom. Sans que le succ\u00e8s ne lui monte \u00e0 la t\u00eate.\r\n\r\n* * Le bilan de Volkan Oezdemir en UFC (Ultimate Fighting Championschip) c'est deux combats et deux victoires. La derni\u00e8re en date le 28 mai 2017. Un combat qui a marqu\u00e9 les esprits. Le Fribourgeois a en effet terrass\u00e9 son adversaire en seulement 28 secondes. De quoi susciter de l'int\u00e9r\u00eat en Suisse et aux Etats-Unis o\u00f9 il commence \u00e0 se faire un nom. Sans que le succ\u00e8s ne lui monte \u00e0 la t\u00eate.", "alternativeExcerpt": ["Le bilan de Volkan Oezdemir en UFC (Ultimate Fighting Championschip) c\u02b9est deux combats et deux victoires. La derni\u00e8re en date le 28 mai 2017. Un combat qui a marqu\u00e9 les esprits. Le Fribourgeois a en effet terrass\u00e9 son adversaire en seulement 28 secondes. De quoi susciter de l\u02b9int\u00e9r\u00eat en Suisse et aux Etats-Unis o\u00f9 il commence \u00e0 se faire un nom. Sans que le succ\u00e8s ne lui monte \u00e0 la t\u00eate."], "alternativeTitle": ["MMA : Volkan Oezdemir inspire le respect / SP_2017-07-01T20:13:45_mma-volkan-oezdemir-inspire-le-respect", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8510741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sportif, arts martiaux mixtes (MMA), Professionnel de MMA", "name": "Oezdemir, Volkan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une exposition retrace les travaux d'ass\u00e9chement du Grand Marais, l'interview d'Andreas von Waldkirch", "id": "sound-DD0E8685-D2CC-45E6-8A9C-F0B0AABF70FC", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von Waldkirch, Andreas\r\nLa premi\u00e8re correction des eaux du Jura a \u00e9t\u00e9 entreprise il y a pr\u00e8s de 150 ans. Une exposition retrace les travaux hercul\u00e9ens qui ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour ass\u00e9cher le Grand Marais. L'interview d'Andreas von Waldkirch, guide au Mus\u00e9e du ch\u00e2teau de Nidau.\r\n\r\n* * Une exposition retrace les travaux d'ass\u00e9chement du Grand Marais, l'interview d'Andreas von Waldkirch 18h Correction des eaux du Jura : un ouvrage titanesque\r\nCa a \u00e9t\u00e9 le chantier du si\u00e8cle, les premiers tr\u00e8s grands travaux de la toute jeune Conf\u00e9d\u00e9ration...\r\nIl y a 150 ans, les Chambres f\u00e9d\u00e9rales votaient un cr\u00e9dit de 5 millions de francs pour la premi\u00e8re correction des eaux du Jura...\r\nIl aura fallu 23 ans pour ass\u00e9cher le Grand Marais et le transformer en potager du pays...\r\nUne exposition iti\u00e9n\u00e9rante consacr\u00e9e \u00e0 ces travaux hercul\u00e9ens a ouvert aujourd'hui \u00e0 Bienne. Elle sillonnera ensuite toute la r\u00e9gion des trois lacs.\r\nPour en parler, nous accueillons Andreas von Waldkirch, en direct de notre studio de Bienne, bonsoir...\r\nVous \u00eates ing\u00e9nieur \u00e0 la retraite, et guide au mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Nidau, qui pr\u00e9sente une exposition permanente sur la correction des eaux du Jura ...\r\n- De quelles eaux parle-t-on, et pourquoi \u00e9tait-il si important de les corriger ?\r\n(on parle des 3 lacs. et avant la correction, ils d\u00e9bordaient tout le temps et l'Aare faisait des dommages terribles)\r\n- Le Grand Marais, c'est un terme qui sonne plut\u00f4t bien. Mais on se trompe. En fait, avant la correction, le grand marais \u00e9tait synonyme de malheurs et de mort ... ?\r\n(famine, inondations, malaria)\r\n- Le Grand Marais couvrait combien de territoire ? Quels cantons \u00e9taient concern\u00e9s ?\r\n(Vaud, Neuch\u00e2tel, Fribourg, Berne, Soleure)\r\n- Comment est-ce qu'on s'y prend pour proc\u00e9der \u00e0 une correction aussi importante ? Qu'est-ce qu'on a corrig\u00e9 ?\r\n(on a construit des canaux, entre Nidau et B\u00fcren, puis celui de Hagneck, pour faire transiter l'Aare par le lac de Bienne. Et aussi celui de la Thielle, pour cr\u00e9er des r\u00e9servoirs dans les lacs de Bienne et de Neuch\u00e2tel et ainsi mieux ma\u00eetriser le flux des eaux)\r\n- La premi\u00e8re correction a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e en 1891. Elle a eu un gros impact sur le paysage. Je pense \u00e0 l'\u00cele St-Pierre, qui depuis n'est plus qu'une presqu'\u00eele ...\r\n(niveau des lacs a \u00e9t\u00e9 abaiss\u00e9 de 2 m 50)\r\n- Et en parall\u00e8le, pour transformer le grand marais en grand verger, on a aussi d\u00fb d\u00e9velopper tout un syst\u00e8me de canaux ?\r\n- Si on parle de la premi\u00e8re correction des eaux du Jura, c'est qu'il y en a eu d'autres ?\r\n(la 2\u00e8me, entre 1962 et 1972)\r\n- Et aujourd'hui, plus de probl\u00e8mes ? L'homme a ma\u00eetris\u00e9 la nature ?", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re correction des eaux du Jura a \u00e9t\u00e9 entreprise il y a pr\u00e8s de 150 ans. Une exposition retrace les travaux hercul\u00e9ens qui ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour ass\u00e9cher le Grand Marais. L'interview d'Andreas von Waldkirch, guide au Mus\u00e9e du ch\u00e2teau de Nidau."], "alternativeTitle": ["Une exposition retrace les travaux d'ass\u00e9chement du Grand Marais, l'interview d'Andreas von Waldkirch / FOR_2017-07-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8746928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "MFP : L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-80670465-6B0C-4EF3-8CBF-0DA422CCDC03", "durationSec": 808, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chrsitian Prudhomme, Directeur du Tour de France\r\nChaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) 18h Cyclisme\r\nEn cyclisme, la premi\u00e8re \u00e9tape du Tour de France est en train de se terminer \u00e0 D\u00fcsseldorf, en Allemagne. Il s'agit d'un contre la montre de 14 kilom\u00e8tres.\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates sur la ligne d'arriv\u00e9e.  \r\nPremier moment fort de ce Tour de France, c'est l'abandon de l'Espagnol Alejandro Valverde qui a chut\u00e9 sous la pluie \u00e0 D\u00fcsseldorf. \r\nDIRECT\r\nblabla Valverde et K\u00fcng\r\n- La semaine qui pr\u00e9c\u00e8de le Tour de France a souvent \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des r\u00e9v\u00e9lations d'affaires, de dopage essentiellement... Cette ann\u00e9e, c'est presque le calme plat... Un seul cas de dopage, quelques d\u00e9clarations malheureuses d'un coureur, et un ancien coureur ind\u00e9sirable, mais pas de quoi en faire les grands titres... Est-ce la presse ou le cyclisme qui a chang\u00e9 ? \r\nUn peu des deux sans doute. \r\nPassons sur les d\u00e9claration idiotes et sexistes de Jan Bakelands, sur le fait que l'ancien coureur allemand Jan Ulrich a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 ind\u00e9sirable cette semaine \u00e0 D\u00fcsseldorf parce que l'Allemagne veut faire table rase du pass\u00e9 cycliste de la p\u00e9riode dopage \u00e0 gogo. \r\nEt puis, il y a quatre jour,  on a appris la mise \u00e0 l'\u00e9cart du portugais Andr\u00e9 Cardoso, positif \u00e0 l'EPO. \r\nD\u00e9j\u00e0, se faire prendre \u00e0 l'EPO, actuellement, \u00e7a \u00e9tonne mais surtout.  il y a deux ou trois ans, si un coureur de l'\u00e9quipe Trek d'Alberto Contador.   excusez du peu.  \u00e9tait suspendu 4 jours avant le Tour, \u00e7a aurait fait un v\u00e9ritable scandale et l\u00e0.  presque rien, une nouvelle.  Est-ce de la r\u00e9signation ou quelques chose aurait vraiment chang\u00e9. quelque chose de positif, l'expression est choisie. dans le sens d'un progr\u00e8s de la lutte. \r\n C'est l'avis en tout cas du patron du Tour Chrsitian Prudhomme\r\n  SON\r\n- ''Comme s'il fallait autre chose pour r\u00e9ussir''.   Traduisons par : ''il fallait autre chose pour r\u00e9ussir'' ? \r\nC'est exactement \u00e7a et c'est vrai, mais le dopage, pour la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, n'est pas \u00e9l\u00e9ment logique de la progression de la carri\u00e8re.  La perception est diff\u00e9rente de l'\u00e9poque de Jan Ullrich puisqu'on en parlait. qui d\u00e9clarait ne pas se sentir vraiment coupable, puisque tout le monde ou presque se dopait. \r\nAlors il y a cette \u00e9volution positive donc et l'envie de revivre les grandes \u00e9pop\u00e9es d'antant.  C'est paradoxale mais vu au travers d'yeux d'enfants, c'est compr\u00e9hensible. cet enfant qu'\u00e9tait Chrsitian Prudhomme et qui souhaite qu'Alberto Contador s'illustre comme un de ses c\u00e9l\u00e8bres compatriotes.\r\n  SON \r\nEvidemment, pour le patron de ce spectacle qu'est le tour de France, les grandes envol\u00e9es d'un temps d\u00e9sormais r\u00e9volu servirait son produit. mais la r\u00e9alit\u00e9 de la lutte antidopage ne le permet plus.\r\nEt fin sur le r\u00e9sultat de K\u00fcng !", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-07-01T18:47:00_mfp", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tour de France \u00e9pargn\u00e9 par les scandales", "id": "sound-F094EDC8-221A-44C0-A305-174DBFFB8084", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chrsitian Prudhomme, Directeur du Tour de France\r\nLe Tour de France, souvent marqu\u00e9 par des r\u00e9v\u00e9lations d'affaires de dopage la semaine pr\u00e9c\u00e9dant l'\u00e9v\u00e8nement, en a \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 cette ann\u00e9e. Cette \u00e9volution r\u00e9jouit le patron de la Grande Boucle, Christian Prudhomme.\r\n\r\n* * Le Tour de France \u00e9pargn\u00e9 par les scandales 18h Cyclisme\r\nEn cyclisme, la premi\u00e8re \u00e9tape du Tour de France est en train de se terminer \u00e0 D\u00fcsseldorf, en Allemagne. Il s'agit d'un contre la montre de 14 kilom\u00e8tres.\r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates sur la ligne d'arriv\u00e9e.  \r\nPremier moment fort de ce Tour de France, c'est l'abandon de l'Espagnol Alejandro Valverde qui a chut\u00e9 sous la pluie \u00e0 D\u00fcsseldorf. \r\nDIRECT\r\nblabla Valverde et K\u00fcng\r\n- La semaine qui pr\u00e9c\u00e8de le Tour de France a souvent \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des r\u00e9v\u00e9lations d'affaires, de dopage essentiellement... Cette ann\u00e9e, c'est presque le calme plat... Un seul cas de dopage, quelques d\u00e9clarations malheureuses d'un coureur, et un ancien coureur ind\u00e9sirable, mais pas de quoi en faire les grands titres... Est-ce la presse ou le cyclisme qui a chang\u00e9 ? \r\nUn peu des deux sans doute. \r\nPassons sur les d\u00e9claration idiotes et sexistes de Jan Bakelands, sur le fait que l'ancien coureur allemand Jan Ulrich a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 ind\u00e9sirable cette semaine \u00e0 D\u00fcsseldorf parce que l'Allemagne veut faire table rase du pass\u00e9 cycliste de la p\u00e9riode dopage \u00e0 gogo. \r\nEt puis, il y a quatre jour,  on a appris la mise \u00e0 l'\u00e9cart du portugais Andr\u00e9 Cardoso, positif \u00e0 l'EPO. \r\nD\u00e9j\u00e0, se faire prendre \u00e0 l'EPO, actuellement, \u00e7a \u00e9tonne mais surtout.  il y a deux ou trois ans, si un coureur de l'\u00e9quipe Trek d'Alberto Contador.   excusez du peu.  \u00e9tait suspendu 4 jours avant le Tour, \u00e7a aurait fait un v\u00e9ritable scandale et l\u00e0.  presque rien, une nouvelle.  Est-ce de la r\u00e9signation ou quelques chose aurait vraiment chang\u00e9. quelque chose de positif, l'expression est choisie. dans le sens d'un progr\u00e8s de la lutte. \r\n C'est l'avis en tout cas du patron du Tour Chrsitian Prudhomme\r\n  SON\r\n- ''Comme s'il fallait autre chose pour r\u00e9ussir''.   Traduisons par : ''il fallait autre chose pour r\u00e9ussir'' ? \r\nC'est exactement \u00e7a et c'est vrai, mais le dopage, pour la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, n'est pas \u00e9l\u00e9ment logique de la progression de la carri\u00e8re.  La perception est diff\u00e9rente de l'\u00e9poque de Jan Ullrich puisqu'on en parlait. qui d\u00e9clarait ne pas se sentir vraiment coupable, puisque tout le monde ou presque se dopait. \r\nAlors il y a cette \u00e9volution positive donc et l'envie de revivre les grandes \u00e9pop\u00e9es d'antant.  C'est paradoxale mais vu au travers d'yeux d'enfants, c'est compr\u00e9hensible. cet enfant qu'\u00e9tait Chrsitian Prudhomme et qui souhaite qu'Alberto Contador s'illustre comme un de ses c\u00e9l\u00e8bres compatriotes.\r\n  SON \r\nEvidemment, pour le patron de ce spectacle qu'est le tour de France, les grandes envol\u00e9es d'un temps d\u00e9sormais r\u00e9volu servirait son produit. mais la r\u00e9alit\u00e9 de la lutte antidopage ne le permet plus.\r\nEt fin sur le r\u00e9sultat de K\u00fcng !", "alternativeExcerpt": ["Le Tour de France, souvent marqu\u00e9 par des r\u00e9v\u00e9lations d'affaires de dopage la semaine pr\u00e9c\u00e9dant l'\u00e9v\u00e8nement, en a \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 cette ann\u00e9e. Cette \u00e9volution r\u00e9jouit le patron de la Grande Boucle, Christian Prudhomme."], "alternativeTitle": ["Le Tour de France \u00e9pargn\u00e9 par les scandales / FOR_2017-07-01T18:12:00_developpement-7", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7877777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : Laurent Prince et Lara Dickenmann en entretien", "id": "sound-B58371F0-DB7B-4173-83A9-1286C4C1D188", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Suisse f\u00e9minine de football s'appr\u00eate \u00e0 disputer l'EURO 2017 du 16 juillet au 6 ao\u00fbt aux Pays-Bas. L'occasion de faire le point sur l'\u00e9volution du football f\u00e9minin dans notre pays avec le directeur technique de l'ASF, Laurent Prince, et de faire plus ample connaissance avec l'une des stars de l'\u00e9quipe nationale, la Lucernoise Lara Dickenmann.\r\n\r\n* * L'\u00e9quipe de Suisse f\u00e9minine de football s'appr\u00eate \u00e0 disputer l'EURO 2017 du 16 juillet au 6 ao\u00fbt aux Pays-Bas. L'occasion de faire le point sur l'\u00e9volution du football f\u00e9minin dans notre pays avec le directeur technique de l'ASF, Laurent Prince, et de faire plus ample connaissance avec l'une des stars de l'\u00e9quipe nationale, la Lucernoise Lara Dickenmann.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9quipe de Suisse f\u00e9minine de football s\u02b9appr\u00eate \u00e0 disputer l\u02b9EURO 2017 du 16 juillet au 6 ao\u00fbt aux Pays-Bas. L\u02b9occasion de faire le point sur l\u02b9\u00e9volution du football f\u00e9minin dans notre pays avec le directeur technique de l\u02b9ASF, Laurent Prince, et de faire plus ample connaissance avec l\u02b9une des stars de l\u02b9\u00e9quipe nationale, la Lucernoise Lara Dickenmann."], "alternativeTitle": ["Football : Laurent Prince et Lara Dickenmann en entretien / SP_2017-07-01T20:03:45_football-laurent-prince-et-lara-dickenma", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745169.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS,  journaliste TV, Journaliste RTS TV", "name": "Cerf, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "Footballeuse", "name": "Dickenmann, Lara", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur technique ASF", "name": "Prince, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-4A3C4CFE-21F2-4A65-89E6-12D6F2C72DC1", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans TTC, le d\u00e9sespoir d'un cultivateur valaisan qui a perdu tous ses fruits avec le gel du mois d'avril. Dans le 19h30, le climatologue Martin Beniston, qui prend sa retraite, revient sur ce qui l'a le plus \u00e9nerv\u00e9 dans sa carri\u00e8re. 19h30 encore avec ces nouveaux parents qui mettent en sc\u00e8ne la naissance de leur enfant. Dans Temps pr\u00e9sent, une psychologue explique que les jeunes filles qui se convertissent \u00e0 l'islam cherchent souvent l'homme id\u00e9al. Enfin, le compliment appuy\u00e9 d'Yvette Th\u00e9raulaz \u00e0 l'animateur de Vertigo Pierre Philippe Cadert.Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch.\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans TTC, le d\u00e9sespoir d'un cultivateur valaisan qui a perdu tous ses fruits avec le gel du mois d'avril. Dans le 19h30, le climatologue Martin Beniston, qui prend sa retraite, revient sur ce qui l'a le plus \u00e9nerv\u00e9 dans sa carri\u00e8re. 19h30 encore avec ces nouveaux parents qui mettent en sc\u00e8ne la naissance de leur enfant. Dans Temps pr\u00e9sent, une psychologue explique que les jeunes filles qui se convertissent \u00e0 l'islam cherchent souvent l'homme id\u00e9al. Enfin, le compliment appuy\u00e9 d'Yvette Th\u00e9raulaz \u00e0 l'animateur de Vertigo Pierre Philippe Cadert.Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition de RTS.ch.", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch. Dans TTC, le d\u00e9sespoir d\u02b9un cultivateur valaisan qui a perdu tous ses fruits avec le gel du mois d\u02b9avril. Dans le 19h30, le climatologue Martin Beniston, qui prend sa retraite, revient sur ce qui l\u02b9a le plus \u00e9nerv\u00e9 dans sa carri\u00e8re. 19h30 encore avec ces nouveaux parents qui mettent en sc\u00e8ne la naissance de leur enfant. Dans Temps pr\u00e9sent, une psychologue explique que les jeunes filles qui se convertissent \u00e0 l\u02b9islam cherchent souvent l\u02b9homme id\u00e9al\u2026 Enfin, le compliment appuy\u00e9 d\u02b9Yvette Th\u00e9raulaz \u00e0 l\u02b9animateur de Vertigo Pierre Philippe Cadert\u2026Retrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Alexandre Chatton, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition de RTS.ch."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-07-01T07:25:42_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8648537.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710724"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-DE534171-6125-459B-9491-A1F4EF635091", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 01.07.2017", "Culture Club / CLC_2017-07-01T16:00:00_culture-club", "Culture Club du 01.07.2017", "Culture Club / CLC_2017-07-01T16:00:00_culture-club"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "variantIds": ["ece-8710457", "ece-8710456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le coup de poker sur le foot des cha\u00eenes \u00e0 p\u00e9age", "id": "sound-D7219196-BB62-4FE0-ADE5-A2A23F16FA2F", "durationSec": 495, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les exemples de business model des cha\u00eenes \u00e0 p\u00e9age pour le foot ne pr\u00e9sage pas forc\u00e9ment le succ\u00e8s des ench\u00e8res des op\u00e9rateurs.  Par exemple, la Premier League britannique a connu un d\u00e9but de saison d\u00e9cevant en termes d'audience. Une chute de quarante pour cent comparativement aux chiffres de 2012. Suivre l'inflation des droits de retransmission du football est-il vraiment la bonne strat\u00e9gie ? Avec Gilles Fontaine, r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 Challenges\r\n\r\n* * Les exemples de business model des cha\u00eenes \u00e0 p\u00e9age pour le foot ne pr\u00e9sage pas forc\u00e9ment le succ\u00e8s des ench\u00e8res des op\u00e9rateurs.  Par exemple, la Premier League britannique a connu un d\u00e9but de saison d\u00e9cevant en termes d'audience. Une chute de quarante pour cent comparativement aux chiffres de 2012. Suivre l'inflation des droits de retransmission du football est-il vraiment la bonne strat\u00e9gie ? Avec Gilles Fontaine, r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 Challenges", "alternativeExcerpt": ["Les exemples de business model des cha\u00eenes \u00e0 p\u00e9age pour le foot ne pr\u00e9sage pas forc\u00e9ment le succ\u00e8s des ench\u00e8res des op\u00e9rateurs.  Par exemple, la Premier League britannique a connu un d\u00e9but de saison d\u00e9cevant en termes d\u02b9audience. Une chute de quarante pour cent comparativement aux chiffres de 2012. Suivre l\u02b9inflation des droits de retransmission du football est-il vraiment la bonne strat\u00e9gie ? Avec Gilles Fontaine, r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 Challenges"], "alternativeTitle": ["Le coup de poker sur le foot des cha\u00eenes \u00e0 p\u00e9age / 69S_2017-07-01T08:22:17_le-coup-de-poker-sur-le-foot-des-chaines", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744598.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710730"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Immersion dans un abattoir", "id": "sound-B601842A-2BE6-48DF-847E-89CBD928B569", "durationSec": 347, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La journaliste et documentariste, Olivia Mockiejewski, a pass\u00e9 dix jours dans la peau d'une ouvri\u00e8re d'abattoirs afin de donner un visage et de comprendre ces travailleurs de l'ombre. Elle publie \"Le peuple des abattoirs\" (Editions Grasset). Extrait de l'interview r\u00e9alis\u00e9e par Karine Vasarino diffus\u00e9e dans le 12h30 du 27 juin 2017.\r\n\r\n* * La journaliste et documentariste, Olivia Mockiejewski, a pass\u00e9 dix jours dans la peau d'une ouvri\u00e8re d'abattoirs afin de donner un visage et de comprendre ces travailleurs de l'ombre. Elle publie \"Le peuple des abattoirs\" (Editions Grasset). Extrait de l'interview r\u00e9alis\u00e9e par Karine Vasarino diffus\u00e9e dans le 12h30 du 27 juin 2017.", "alternativeExcerpt": ["La journaliste et documentariste, Olivia Mockiejewski, a pass\u00e9 dix jours dans la peau d'une ouvri\u00e8re d'abattoirs afin de donner un visage et de comprendre ces travailleurs de l'ombre. Elle publie \"Le peuple des abattoirs\" (Editions Grasset). Extrait de l\u02b9interview r\u00e9alis\u00e9e par Karine Vasarino diffus\u00e9e dans le 12h30 du 27 juin 2017."], "alternativeTitle": ["Immersion dans un abattoir / 69S_2017-07-01T06:31:45_immersion-dans-un-abattoir", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710733"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview Martin Beniston, directeur de l'Institut des Sciences de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : Une carri\u00e8re pour le climat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DD1FD94-E6AC-459C-8499-B0A783403442", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Laur\u00e9at du prix Nobel de la paix, attribu\u00e9 en 2007 \u00e0 tout le groupe d'expert pour le climat (GIEC), Martin Beniston prend sa retraite de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Une carri\u00e8re enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tude du climat et des facteurs complexes qui permettent de comprendre sa modification rapide. Retour sur un parcours o\u00f9 le scientifique s'est souvent trouv\u00e9 confront\u00e9 au d\u00e9ni des politiques, des industriels, voire de la population. Le sp\u00e9cialiste du climat doit-il se muer en militant pour \u00eatre entendu? Comment lutter \u00e0 armes \u00e9gales face aux \"climatosceptiques\"?", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 01.07.2017", "Martin Beniston: une carri\u00e8re pour le climat / SLP_2017-07-01T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 01.07.2017", "Martin Beniston: une carri\u00e8re pour le climat / SLP_2017-07-01T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["Laur\u00e9at du prix Nobel de la paix, attribu\u00e9 en 2007 \u00e0 tout le groupe d\u02b9expert pour le climat (GIEC), Martin Beniston prend sa retraite de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Une carri\u00e8re enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9tude du climat et des facteurs complexes qui permettent de comprendre sa modification rapide. \nRetour sur un parcours o\u00f9 le scientifique s\u02b9est souvent trouv\u00e9 confront\u00e9 au d\u00e9ni des politiques, des industriels, voire de la population. Le sp\u00e9cialiste du climat doit-il se muer en militant pour \u00eatre entendu? Comment lutter \u00e0 armes \u00e9gales face aux \"climatosceptiques\"?\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Laur\u00e9at du prix Nobel de la paix, attribu\u00e9 en 2007 \u00e0 tout le groupe d\u02b9expert pour le climat (GIEC), Martin Beniston prend sa retraite de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Une carri\u00e8re enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9tude du climat et des facteurs complexes qui permettent de comprendre sa modification rapide. \nRetour sur un parcours o\u00f9 le scientifique s\u02b9est souvent trouv\u00e9 confront\u00e9 au d\u00e9ni des politiques, des industriels, voire de la population. Le sp\u00e9cialiste du climat doit-il se muer en militant pour \u00eatre entendu? Comment lutter \u00e0 armes \u00e9gales face aux \"climatosceptiques\"?\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710595", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut des Sciences de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710595", "ece-8710594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-4B733015-B2A6-4E26-BBE5-6A667E36E2C8", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 17:27:32-17:27:45 / Infotrafic: 17:59:17-17:59:35 / *", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 01.07.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-07-01T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 01.07.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-07-01T17:03:45_la-librairie-francophone"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710666", "ece-8710665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Urs Schwaller ne se dit pas oppos\u00e9 \u00e0 une privatisation partielle de Postfinance", "id": "sound-30F9656C-4B12-4DEF-8CA1-5E9E569557B5", "durationSec": 69, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Urs Schwaller, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Poste, n'est pas oppos\u00e9 \u00e0 une privatisation partielle de Postfinance, r\u00e9v\u00e8le le Blick. Il rejoint ainsi les positions du directeur de Postfinance et de la directrice du g\u00e9ant jaune.\r\n\r\n* * Urs Schwaller ne se dit pas oppos\u00e9 \u00e0 une privatisation partielle de Postfinance Une privatisation partielle de Postfinance, Urs Schwaller, pr\u00e9sident du conseil d'admnistration n'y est pas oppos\u00e9, selon le Blick. Reprenant l'avis du directeur de postfinance et de Susanne Ruoff, directrice de la poste. Mais est-ce vraiment r\u00e9aliste? On l'entend dans cet extrait de la grande interview du dimanche, au micro de Laetitia Guinand ..\r\nPAS DE SON DISPONIBLE....\r\nEXTRO: Urs Schwaller. pr\u00e9sident de la poste suisse sera l'Invit\u00e9 de Forum ce dimanche.", "alternativeExcerpt": ["Urs Schwaller, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Poste, n'est pas oppos\u00e9 \u00e0 une privatisation partielle de Postfinance, r\u00e9v\u00e8le le Blick. Il rejoint ainsi les positions du directeur de Postfinance et de la directrice du g\u00e9ant jaune."], "alternativeTitle": ["Urs Schwaller ne se dit pas oppos\u00e9 \u00e0 une privatisation partielle de Postfinance / 12H30_2017-07-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7207569.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Allemagne: les r\u00e9seaux sociaux devront retirer les propos haineux, l'interview de Solange Ghernaouti", "id": "sound-4BB8B60F-D8FB-4B71-B28A-CAE2A88ED2AE", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9put\u00e9s allemands ont adopt\u00e9 vendredi une loi obligeant les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 retirer les propos haineux des utilisateurs dans les 24 heures. L'interview de Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et experte en cybers\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Allemagne: les r\u00e9seaux sociaux devront retirer les propos haineux, l'interview de Solange Ghernaouti 18h Faut-il sanctionner les r\u00e9seaux sociaux pour discours haineux ?\r\nLes r\u00e9seaux sociaux devront retirer rapidement les propos haineux des utilisateurs... Faute de quoi une amende allant jusqu'\u00e0 50 millions d'euros leur sera inflig\u00e9e...\r\nLes d\u00e9put\u00e9s allemands ont adopt\u00e9, hier, une loi allant dans ce sens...\r\nLoi qui s'articule autour de deux axes : les propos outranciers ou violant la Constitution allemande devront \u00eatre retir\u00e9s dans un d\u00e9lai de 24 heures apr\u00e8s leur mise en ligne... Pour les commentaires jug\u00e9s inacceptables - comprenez haineux, d\u00e9nigrants, mena\u00e7ants ou incitant \u00e0 la haine, ce d\u00e9lai est de 7 jours...\r\nTr\u00e8s d\u00e9battue, cette nouvelle loi soul\u00e8ve de nombreuses questions.\r\nPour en parler, le plaisir de recevoir Solange Ghernaouti, bonsoir... Vous \u00eates professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et experte en cybers\u00e9curit\u00e9...\r\n- Cette loi comprend une zone grise importante... Elle ne d\u00e9finit pas clairement les propos jug\u00e9s inacceptables... Est-ce qu'il est judicieux de laisser aux g\u00e9ants de l'internet, comme Facebook ou Twitter, le soin de les d\u00e9finir ?\r\n- La d\u00e9marche de l'Etat allemand n'est-elle pas paradoxale ; il exige un contr\u00f4le des r\u00e9seaux sociaux - en leur laissant le soin de d\u00e9finir les limites ?\r\n- Est-ce que cette loi ne risque pas de conduire les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 une censure excessive par pr\u00e9caution ?\r\n- Du coup, ce seront les r\u00e9seaux sociaux qui d\u00e9finiront les contours de notre libert\u00e9 d'expression...\r\n- Cela soul\u00e8ve aussi une question de territorialit\u00e9... L'Allemagne a-t-elle le droit d'imposer sa conception de la libert\u00e9 d'expression \u00e0 des r\u00e9seaux qui op\u00e9rent sur le plan mondial ?\r\nOn comprend bien que l'Allemagne cherche \u00e0 \u00eatre \u00e0 la pointe au plan europ\u00e9en et exemplaire du fait du souvenir des pers\u00e9cutions nazies et de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s... L'initiative a \u00e9t\u00e9 prise notamment apr\u00e8s une envol\u00e9e de commentaires haineux sur internet suite \u00e0 l'arriv\u00e9e de plus d'un million de migrants en 2015 et 2016... \r\n- Certains craignent l'ing\u00e9rence de l'Etat dans nos \u00e9changes. Mais l'Etat allemand transfert ce pouvoir de r\u00e9gulation aux r\u00e9seaux sociaux, donc aux entreprises priv\u00e9es. Quels sont les risques d'une telle d\u00e9marche? \r\n- Quels risques pour la d\u00e9mocratie ?\r\n- L'argument de la n\u00e9cessaire libert\u00e9 d'expression peut \u00eatre \u00e0 double tranchant. Il est reproch\u00e9 au ministre de la justice Heiko Maas (\u00e0 l'origine de cette loi) de \"ne pas en faire assez\" et en m\u00eame temps de \"limiter la libert\u00e9 d'expression\". Comment peut-il s'en sortir et quel serait le \"juste milieu\"?\r\n- Le groupe Facebook estime que la responsabilit\u00e9 d'emp\u00eacher la propagation des contenus douteux et des fausses nouvelles revient \u00e0 l'Etat. Et que l'Etat ne doit pas simplement transf\u00e9rer cette responsabilit\u00e9 aux entreprises priv\u00e9es. Qu'en pensez-vous?\r\n- Est-ce que l'Etat allemand a un pouvoir de n\u00e9gociations quelconque face \u00e0 des empires comme Twitter, Facebook ou Youtube?\r\n- Certains exigent une troisi\u00e8me instance - ind\u00e9pendante des r\u00e9seaux sociaux - qui servirait \u00e0 d\u00e9terminer si un contenu \"discutable\" est acceptable ou non. N'est-ce pas l\u00e0 que r\u00e9side la solution ?\r\nFacebook a annonc\u00e9 il y a quelques jours qu'il comptait aujourd'hui 2 milliards d'utilisateurs. Est-ce m\u00eame encore possible de contr\u00f4ler et r\u00e9guler un r\u00e9seau social d'une telle dimension ? Ou est-ce que la \"cr\u00e9ature n'a pas d\u00e9sormais \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 son cr\u00e9ateur\"?\r\n- Facebook dit compter sur les progr\u00e8s de l'intelligence artificielle pour mieux g\u00e9rer ses contenus. Qu'en pensez-vous ?\r\n- Cette loi ne doit-elle pas \u00eatre appliqu\u00e9e par d'autres pays aussi pour avoir un r\u00e9el impact ?\r\nSelon Heiko Maas, ministre de la justice : \"Bedrohung, Verunglimpfung, Hass und Hetze\"", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9put\u00e9s allemands ont adopt\u00e9 vendredi une loi obligeant les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 retirer les propos haineux des utilisateurs dans les 24 heures. L'interview de Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et experte en cybers\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Allemagne: les r\u00e9seaux sociaux devront retirer les propos haineux, l'interview de Solange Ghernaouti / FOR_2017-07-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8362443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure ordinaire Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme : c'est parti pour le Tour 2017", "id": "sound-828A0CE1-C7B6-4B0C-ABE4-4288D671E91C", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 104\u00e8me \u00e9dition du Tour de France se dispute du 1er au 23 juillet 2017. C'est D\u00fcsseldorf, en Allemagne, qui accueille le grand d\u00e9part cette ann\u00e9e avec un contre-la-montre de 14 kilom\u00e8tres. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place. Il analyse les r\u00e9sultats du jour alors que le cycliste suisse de l'\u00e9quipe BMC, Danilo Wyss d\u00e9voile ses ambitions.\r\n\r\n* * La 104\u00e8me \u00e9dition du Tour de France se dispute du 1er au 23 juillet 2017. C'est D\u00fcsseldorf, en Allemagne, qui accueille le grand d\u00e9part cette ann\u00e9e avec un contre-la-montre de 14 kilom\u00e8tres. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place. Il analyse les r\u00e9sultats du jour alors que le cycliste suisse de l'\u00e9quipe BMC, Danilo Wyss d\u00e9voile ses ambitions.", "alternativeExcerpt": ["La 104\u00e8me \u00e9dition du Tour de France se dispute du 1er au 23 juillet 2017. C\u2019est D\u00fcsseldorf, en Allemagne, qui accueille le grand d\u00e9part cette ann\u00e9e avec un contre-la-montre de 14 kilom\u00e8tres. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place. Il analyse les r\u00e9sultats du jour alors que le cycliste suisse de l\u2019\u00e9quipe BMC, Danilo Wyss d\u00e9voile ses ambitions."], "alternativeTitle": ["Cyclisme : c\u2019est parti pour le Tour 2017 / SP_2017-07-01T19:03:45_cyclisme-c-est-parti-pour-le-tour-2017", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cycliste suisse BMC", "name": "Wyss, Danilo", "type": "Participant"}, {"role": "Cycliste suisse BMC", "name": "K\u00fcng, Stefan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-1DE7A321-DADA-4C2D-91B7-408289D2CB7F", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-07-01T06:11:36_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : \u00e0 la fin c'est toujours l'Allemagne qui gagne, normalement", "id": "sound-1EAF1E14-E691-400C-9A87-DA801AFDED4C", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rinaldi, St\u00e9phane\r\nChili - Allemagne : telle est l'affiche de la finale de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations du dimanche 2 juillet 2017 \u00e0 St-P\u00e9tersbourg. St\u00e9phane Rinaldi nous livre son pronostic \u00e0 la veille de l'\u00e9ch\u00e9ance et revient sur les aspects sportifs et extra-sportifs de la comp\u00e9tition, dernier grand test \u00e0 un an de la Coupe du Monde.\r\n\r\n* * Chili - Allemagne : telle est l'affiche de la finale de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations du dimanche 2 juillet 2017 \u00e0 St-P\u00e9tersbourg. St\u00e9phane Rinaldi nous livre son pronostic \u00e0 la veille de l'\u00e9ch\u00e9ance et revient sur les aspects sportifs et extra-sportifs de la comp\u00e9tition, dernier grand test \u00e0 un an de la Coupe du Monde.", "alternativeExcerpt": ["Chili - Allemagne : telle est l\u02b9affiche de la finale de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations du dimanche 2 juillet 2017 \u00e0 St-P\u00e9tersbourg. St\u00e9phane Rinaldi nous livre son pronostic \u00e0 la veille de l\u02b9\u00e9ch\u00e9ance et revient sur les aspects sportifs et extra-sportifs de la comp\u00e9tition, dernier grand test \u00e0 un an de la Coupe du Monde."], "alternativeTitle": ["Football : \u00e0 la fin c\u02b9est toujours l\u02b9Allemagne qui gagne, normalement / SP_2017-07-01T19:18:45_football-a-la-fin-c-est-toujours-l-allem", "Sport-Premi\u00e8re du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745148.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710762", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8710757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie europ\u00e9enne en m\u00e9moire de l'ex-chancelier allemand Helmut Kohl", "id": "sound-5DE7B646-9407-4E14-AF31-D99111827084", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une c\u00e9r\u00e9monie r\u00e9unit une vingtaine de chefs d'Etat et de gouvernements samedi au Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg en l'honneur d'Helmut Kohl. Le p\u00e8re de la r\u00e9unification et ex-chancelier allemand est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 juin dernier.\r\n\r\n* * Une c\u00e9r\u00e9monie r\u00e9unit une vingtaine de chefs d'Etat et de gouvernements samedi au Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg en l'honneur d'Helmut Kohl. Le p\u00e8re de la r\u00e9unification et ex-chancelier allemand est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 juin dernier.", "alternativeExcerpt": ["Une c\u00e9r\u00e9monie r\u00e9unit une vingtaine de chefs d'Etat et de gouvernements samedi au Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg en l'honneur d'Helmut Kohl. Le p\u00e8re de la r\u00e9unification et ex-chancelier allemand est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 juin dernier."], "alternativeTitle": ["C\u00e9r\u00e9monie europ\u00e9enne en m\u00e9moire de l'ex-chancelier allemand Helmut Kohl / 12H30_2017-07-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8709731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728377", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8728373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lan audacieux", "id": "sound-E760AA60-AB94-4FC9-99B4-99B38C0EB0F7", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Charlotte Savreux est partie \u00e0 la rencontre d'hommes et de femmes a qui, en apparence, tout a r\u00e9ussi. De Frederic Lopez, \u00e0 Marianne James en passant par Andr\u00e9 comte-Sponville, Jean Marie Bigard, ils sont une cinquantaine \u00e0 avoir d\u00e9pass\u00e9 des fracas et des combats, un versant nord, un cheminement complexe, tortueux. La victoire n'en a souvent \u00e9t\u00e9 que plus belle. Comment ont-ils chang\u00e9 la donne? C'est l'une des questions qui est au cour de ce recueil de t\u00e9moignages. Des r\u00e9cits inspirants qui disent que les seules limites sont celles que l'on se donne. \r\nCharlotte Savreux, \"L'ann\u00e9e du d\u00e9clic\", \u00e9ditions Balland\r\n\r\n* * Charlotte Savreux est partie \u00e0 la rencontre d'hommes et de femmes a qui, en apparence, tout a r\u00e9ussi. De Frederic Lopez, \u00e0 Marianne James en passant par Andr\u00e9 comte-Sponville, Jean Marie Bigard, ils sont une cinquantaine \u00e0 avoir d\u00e9pass\u00e9 des fracas et des combats, un versant nord, un cheminement complexe, tortueux. La victoire n'en a souvent \u00e9t\u00e9 que plus belle. Comment ont-ils chang\u00e9 la donne? C'est l'une des questions qui est au cour de ce recueil de t\u00e9moignages. Des r\u00e9cits inspirants qui disent que les seules limites sont celles que l'on se donne. \r\nCharlotte Savreux, \"L'ann\u00e9e du d\u00e9clic\", \u00e9ditions Balland", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 01.07.2017", "L\u02b9\u00e9lan audacieux / EGO_2017-07-01T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 01.07.2017", "L\u02b9\u00e9lan audacieux / EGO_2017-07-01T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Charlotte Savreux est partie \u00e0 la rencontre d\u02b9hommes et de femmes a qui, en apparence, tout a r\u00e9ussi. De Frederic Lopez, \u00e0 Marianne James en passant par Andr\u00e9 comte-Sponville, Jean Marie Bigard, ils sont une cinquantaine \u00e0 avoir d\u00e9pass\u00e9 des fracas et des combats, un versant nord, un cheminement complexe, tortueux. La victoire n\u02b9en a souvent \u00e9t\u00e9 que plus belle. Comment ont-ils chang\u00e9 la donne? C\u02b9est l\u02b9une des questions qui est au c\u0153ur de ce recueil de t\u00e9moignages. Des r\u00e9cits inspirants qui disent que les seules limites sont celles que l\u02b9on se donne. \nCharlotte Savreux, \"L\u02b9ann\u00e9e du d\u00e9clic\", \u00e9ditions Balland", "Charlotte Savreux est partie \u00e0 la rencontre d\u02b9hommes et de femmes a qui, en apparence, tout a r\u00e9ussi. De Frederic Lopez, \u00e0 Marianne James en passant par Andr\u00e9 comte-Sponville, Jean Marie Bigard, ils sont une cinquantaine \u00e0 avoir d\u00e9pass\u00e9 des fracas et des combats, un versant nord, un cheminement complexe, tortueux. La victoire n\u02b9en a souvent \u00e9t\u00e9 que plus belle. Comment ont-ils chang\u00e9 la donne? C\u02b9est l\u02b9une des questions qui est au c\u0153ur de ce recueil de t\u00e9moignages. Des r\u00e9cits inspirants qui disent que les seules limites sont celles que l\u02b9on se donne. \nCharlotte Savreux, \"L\u02b9ann\u00e9e du d\u00e9clic\", \u00e9ditions Balland"], "imageURL": "//www.rts.ch/8483353.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710657", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, auteure de \"L'ann\u00e9e du d\u00e9clic\"", "name": "Savreux, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710657", "ece-8710656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: tous \u00e0 poil!", "id": "sound-210F5250-EE54-484C-8CAE-D73379CDEE9F", "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les ann\u00e9es 70, le naturisme se d\u00e9veloppe en Suisse. Mais les nudistes se sentent \u00e0 l'\u00e9troit et ont de la peine \u00e0 trouver des terrains susceptibles de les accueillir. Les ann\u00e9es qui passent ne changent rien \u00e0 l'affaire puisqu'en 2007 la municipalit\u00e9 d'Epesses, sur les bords du L\u00e9man, va jusqu'\u00e0 menacer d'une amende celles et ceux qui tombent le maillot. Par Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe de rts.ch/archives qui propose sur son site un dossier consacr\u00e9 au naturisme.\r\n\r\n* * Dans les ann\u00e9es 70, le naturisme se d\u00e9veloppe en Suisse. Mais les nudistes se sentent \u00e0 l'\u00e9troit et ont de la peine \u00e0 trouver des terrains susceptibles de les accueillir. Les ann\u00e9es qui passent ne changent rien \u00e0 l'affaire puisqu'en 2007 la municipalit\u00e9 d'Epesses, sur les bords du L\u00e9man, va jusqu'\u00e0 menacer d'une amende celles et ceux qui tombent le maillot. Par Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe de rts.ch/archives qui propose sur son site un dossier consacr\u00e9 au naturisme.", "alternativeExcerpt": ["Dans les ann\u00e9es 70, le naturisme se d\u00e9veloppe en Suisse. Mais les nudistes se sentent \u00e0 l\u02b9\u00e9troit et ont de la peine \u00e0 trouver des terrains susceptibles de les accueillir. Les ann\u00e9es qui passent ne changent rien \u00e0 l\u02b9affaire puisqu\u02b9en 2007 la municipalit\u00e9 d\u02b9Epesses, sur les bords du L\u00e9man, va jusqu\u02b9\u00e0 menacer d\u02b9une amende celles et ceux qui tombent le maillot. Par Antoine Droux, avec l\u02b9\u00e9quipe de rts.ch/archives qui propose sur son site un dossier consacr\u00e9 au naturisme."], "alternativeTitle": ["Archives: tous \u00e0 poil! / 69S_2017-07-01T06:40:02_archives-tous-a-poil", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3556537.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8710737", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8710726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PLR genevois veut r\u00e9introduire les notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole, d\u00e9bat entre Nathalie Fontanet et Salima Moyard", "id": "sound-0A24BC19-B141-457D-8B9D-880ED90FFFA8", "durationSec": 699, "publicationDate": "2017-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :\r\nLe PLR genevois vient de d\u00e9poser un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9introduire des notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9es Nathalie Fontanet (PLR) et Salima Moyard (PS).\r\n\r\n* * Le PLR genevois veut r\u00e9introduire les notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole, d\u00e9bat entre Nathalie Fontanet et Salima Moyard 18h Faut-il introduire une note \u00e9valuant le comportement des \u00e9l\u00e8ves ?\r\nNathalie Fontanet, cheffe de groupe PLR au Grand Conseil genevois en direct du studio GE, portable au cas o\u00f9: ** 75\r\nSalima Moyard, d\u00e9put\u00e9e PS au Grand Conseil genevois et enseignante au secondaire I en direct du studio GE, portable au cas o\u00f9: ** 56\r\nATTENTION: Une initiative quasi similaire avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2011 par le syndicat ARLE (Association Refaire L'Ecole--> le porte parole n'\u00e9tait autre que Jean Romain) masi elle n'avait pas r\u00e9colt\u00e9 suffisament de signatures. A l'\u00e9poque le PLR \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pour mais apparement les partis politiques ne s'\u00e9taient pas assez impliqu\u00e9 dans la campagne de r\u00e9colte de signature. Cette fois c'est un projet de loi et non une initiative. Il passe donc en commission puis en pl\u00e9ni\u00e8re et pourra ensuite potentiellement \u00eatre soumis \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum. \r\nFaut-il r\u00e9introduire des notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire ?...\r\nA Gen\u00e8ve, le PLR vient de d\u00e9poser un projet de loi allant dans ce sens...\r\nCes notes concerneraient les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir de la 5\u00e8me primaire et jusqu'\u00e0 la fin du secondaire 1...\r\nElles ne seraient pas prises en compte dans le calcul de la moyenne mais interviendraient dans les cas de promotion par d\u00e9rogation... Une sorte de coup de pouce pour bon comportement.\r\nNathalie Fontanet, bonsoir ! Vous \u00eates cheffe de groupe PLR au Grand Conseil genevois...\r\nSalima Moyard, bonsoir... vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois et \u00e9galement enseignante au secondaire 1...\r\nNathalie FONTANET\r\n- Vous \u00eates la premi\u00e8re signataire de ce projet de loi, pourquoi le d\u00e9poser maintenant ?\r\n- Actuellement on ne prend pas assez en compte le comportement \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire ?\r\n- En 2011, une initiative allant dans le m\u00eame sens avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e, elle n'avait pas recueilli suffisament de signature... Pourquoi un projet de loi 6 ans aurait-il plus de chances ?\r\n- Comment noter ces comportements dont les caract\u00e9ristiques peuvent varier d'un \u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'autre ?\r\n- Comment pond\u00e9rer les comportements probl\u00e9matiques ?\r\n- Si la note doit \u00eatre accompagn\u00e9e d'un commentaire, n'est-elle pas inutile ?\r\n- Pensez-vous qu'une note peut calmer un \u00e9l\u00e8ve qui a un vrai probl\u00e8me de comportement ?\r\n- Les notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole, ca peut faire un peu vieillot... un peu retour en arri\u00e8re non ?\r\nSalima MOYARD\r\n- Les enseignants \u00e9valuent d\u00e9j\u00e0 le comportement des \u00e9l\u00e8ves par le biais de commentaires... c'est suffisant, selon vous ?\r\n- Comment est-ce qu'on note un comportement ? Un oubli ou de l'insolence, c'est pas vraiment la m\u00eame chose...\r\n- Vous ne pensez pas qu'on peut gagner en lisibilit\u00e9 ? Et que si la note est prise en compte dans les cas de promotion par d\u00e9rogation, cela peut \u00eatre un vrai encouragement pour l'\u00e9l\u00e8ve ?\r\n- Est-ce qu'il ne faudrait pas plus valoriser le comportement des \u00e9l\u00e8ves dans le cursus scolaire ? Mettre une note peut donner plus de poids \u00e0 cette donn\u00e9e...\r\n- Ce projet de loi \u00e0 l'avantage de faire parler de la probl\u00e9matique du comportement des \u00e9l\u00e8ves... pour vous, la situation actuelle est-elle satisfaisante ? En tant qu'enseignante, disposez-vous de suffisamment d'outils pour assurer le bon d\u00e9roulement des cours et veiller au bon comportement des \u00e9l\u00e8ves ?", "alternativeExcerpt": ["Le PLR genevois vient de d\u00e9poser un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9introduire des notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire. D\u00e9bat entre les d\u00e9put\u00e9es Nathalie Fontanet (PLR) et Salima Moyard (PS)."], "alternativeTitle": ["Le PLR genevois veut r\u00e9introduire les notes de comportement \u00e0 l'\u00e9cole, d\u00e9bat entre Nathalie Fontanet et Salima Moyard / FOR_2017-07-01T18:04:00_developpement-3", "Forum du 01.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2875371.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8728361", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9e PLR Gen\u00e8ve / Grand Conseil ", "name": "Fontanet, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e / pr\u00e9sidente/ enseignante", "name": "Moyard, Salima", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8728359"]}]}}