{"response": {"numFound": 24935, "start": 17600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique : r\u00e9colte de s\u00e8ve de bouleau", "id": "sound-33EEF3A2-859F-4AA7-9674-DD09A1D09EE0", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Drainer et remin\u00e9raliser son organisme\u00a0: c'est le moment, mais \u00e7a se m\u00e9rite\u00a0!\r\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran - nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0. r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d'Isabelle Gendre, il nous explique comment il s'y prend.\r\n\r\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s'est lanc\u00e9 dans la culture du safran - nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0. r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d'Isabelle Gendre, il nous explique comment il s'y prend.", "alternativeExcerpt": ["Drainer et remin\u00e9raliser son organisme\u00a0: c\u2019est le moment, mais \u00e7a se m\u00e9rite\u00a0!\nJean-Daniel Cavin est agriculteur \u00e0 Vuillens dans le Jorat. Il \u00e9l\u00e8ve des vaches laiti\u00e8res, s\u2019est lanc\u00e9 dans la culture du safran \u2013 nous vous en avions parl\u00e9 en octobre dernier-\u00a0 et a \u00e9galement commenc\u00e9 \u00e0\u2026 r\u00e9colter la s\u00e8ve du bouleau! Au micro d\u2019Isabelle Gendre, il nous explique comment il s\u2019y prend."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique : r\u00e9colte de s\u00e8ve de bouleau / MJA_2017-03-26T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 26.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455265"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Jobin, directeur du FIFF et Aim\u00e9e Papageorgiou, journaliste, \u00e0 propos du Festival International du Film de Fribourg (FIFF)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40BBE2D3-A5DA-4AE6-8431-CE1691D86631", "durationSec": 3179, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Quel rapport existe-t-il entre Sadako Vs Kayako, Freddy Buache , le N\u00e9pal, Douglas Kennedy, la sc\u00e8ne de douche de Psychose, un billet de 10 riggits, The Eagle Huntress, l'esclavage, des zombies en pantalon de cuir et un train pour Busan projet\u00e9 en 4DX? Le FIFF ! \r\nDu 31 mars au 8 avril, pour sa 31\u00e8 \u00e9dition, Thierry Jobin, le directeur artistique du Festival International du Film de Fribourg et son \u00e9quipe voient grand, voient loin, voient large ! Fifi l'accueille avec Aim\u00e9e Papageorgiou, histoire de pointer en diagonal quelques films, longs et courts, \u00e0 ne pas rater. ", "alternativeExcerpt": ["Quel rapport existe-t-il entre Sadako Vs Kayako, Freddy Buache , le N\u00e9pal, Douglas Kennedy, la sc\u00e8ne de douche de Psychose, un billet de 10 riggits, The Eagle Huntress, l\u02b9esclavage, des zombies en pantalon de cuir et un train pour Busan projet\u00e9 en 4DX? Le FIFF ! \n\nDu 31 mars au 8 avril, pour sa 31\u00e8 \u00e9dition, Thierry Jobin, le directeur artistique du Festival International du Film de Fribourg et son \u00e9quipe voient grand, voient loin, voient large ! Fifi l\u02b9accueille avec Aim\u00e9e Papageorgiou, histoire de pointer en diagonal quelques films, longs et courts, \u00e0 ne pas rater. \n\nGagneZ des invitation pour le FIFF en \u00e9coutant bien l'\u00e9mission!"], "alternativeTitle": ["Festival International du Film de Fribourg / BRA_2017-03-26T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491422.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454968", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, Programmatrice FIFF", "name": "Papageorgiou, Aim\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur artisitque FIFF", "name": "Jobin, Thierry", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Oskar Freysinger en a fini avec la politique", "id": "sound-BA690B0A-0A63-4056-B3C5-5A4EBAF49AC1", "durationSec": 440, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s cinq jours de silence suite son \u00e9viction du Conseil d'Etat valaisan, Oskar Freysinger a choisi Facebook pour annoncer sa fin politique dans une br\u00e8ve vid\u00e9o.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s cinq jours de silence suite son \u00e9viction du Conseil d'Etat valaisan, Oskar Freysinger a choisi Facebook pour annoncer sa fin politique dans une br\u00e8ve vid\u00e9o."], "alternativeTitle": ["La premi\u00e8re dispute / LBP_2017-03-26T11:03:45_la-premiere-dispute", "Les beaux parleurs du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493095.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, Illustrateur", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Les perles de la semaine", "id": "sound-4176BDAC-9544-448F-AC1C-E44999A5EF37", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.", "alternativeExcerpt": ["Les perles de la semaine attribu\u00e9es \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite."], "alternativeTitle": ["Les perles de la semaine / LBP_2017-03-26T11:03:45_les-perles-de-la-semaine", "Les beaux parleurs du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455314", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, Illustrateur", "name": "Leiter, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8455311"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele myst\u00e9rieuse : L'oeuvre de Jules Verne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F4E6E85-6143-46BE-956A-7E7EEA895759", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00eele", "voyage", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Au d\u00e9but du mois de mars 2017, une carte magique a \u00e9t\u00e9 mise en vente aux ench\u00e8res \u00e0 Paris: celle de \"L'\u00eele myst\u00e9rieuse\" de Jules Verne dessin\u00e9e de la main de l'\u00e9crivain himself! L'occasion de revenir sur l'un des \"voyages extraordinaires\" du barbu.\r\n\"Que reste-t-il \u00e0 jeter? insista le chef. - Le chien. marmonna l'homme qui avait sacrifi\u00e9 le butin.\"\r\nKASABIAN - You're In Love With A Psycho\r\nPANTHA DU PRINCE - Stick To My Side (Couleur3 Edit)\r\nBROTHER ALI - Own Light (what hearts are for)\r\nFAD GADGET - Back To Nature\r\nONE SENTENCE. SUPERVISOR (CH) - Scope Explosion (Shifting Baseline)\r\nTHE DOORS - Riders On The Storm (version de 3'13)\r\nBADBADNOTGOOD - Lavender feat. Kaytranada & Snoop Dogg\r\nLEIF OVE ANDSNES - Chopin Sonata\r\nL.A. SALAMI - Going Mad As The Streets Bins\r\nGRIMES - Genesis\r\nTHE CATS NEVER SLEEP (CH) - Wide Open\r\nALAIN BASHUNG - Aucun Express", "alternativeTitle": ["Cortex du 26.03.2017", "L'\u00eele myst\u00e9rieuse / CTX_2017-03-26T10:00:00_cortex", "Cortex du 26.03.2017", "L'\u00eele myst\u00e9rieuse / CTX_2017-03-26T10:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9but du mois de mars 2017, une carte magique a \u00e9t\u00e9 mise en vente aux ench\u00e8res \u00e0 Paris: celle de \"L'\u00eele myst\u00e9rieuse\" de Jules Verne dessin\u00e9e de la main de l'\u00e9crivain himself! L'occasion de revenir sur l'un des \"voyages extraordinaires\" du barbu.\n\n\"Que reste-t-il \u00e0 jeter? insista le chef. - Le chien\u2026 marmonna l'homme qui avait sacrifi\u00e9 le butin.\"\n\nKASABIAN \u2013 You\u2019re In Love With A Psycho\nPANTHA DU PRINCE \u2013 Stick To My Side (Couleur3 Edit)\nBROTHER ALI \u2013 Own Light (what hearts are for)\nFAD GADGET \u2013 Back To Nature\nONE SENTENCE. SUPERVISOR (CH) \u2013 Scope Explosion (Shifting Baseline)\nTHE DOORS \u2013 Riders On The Storm (version de 3\u201913)\nBADBADNOTGOOD \u2013 Lavender feat. Kaytranada & Snoop Dogg\nLEIF OVE ANDSNES \u2013 Chopin Sonata\nL.A. SALAMI \u2013 Going Mad As The Streets Bins\nGRIMES \u2013 Genesis\nTHE CATS NEVER SLEEP (CH) \u2013 Wide Open\nALAIN BASHUNG \u2013 Aucun Express ", "Au d\u00e9but du mois de mars 2017, une carte magique a \u00e9t\u00e9 mise en vente aux ench\u00e8res \u00e0 Paris: celle de \"L'\u00eele myst\u00e9rieuse\" de Jules Verne dessin\u00e9e de la main de l'\u00e9crivain himself! L'occasion de revenir sur l'un des \"voyages extraordinaires\" du barbu.\n\n\"Que reste-t-il \u00e0 jeter? insista le chef. - Le chien\u2026 marmonna l'homme qui avait sacrifi\u00e9 le butin.\"\n\nKASABIAN \u2013 You\u2019re In Love With A Psycho\nPANTHA DU PRINCE \u2013 Stick To My Side (Couleur3 Edit)\nBROTHER ALI \u2013 Own Light (what hearts are for)\nFAD GADGET \u2013 Back To Nature\nONE SENTENCE. SUPERVISOR (CH) \u2013 Scope Explosion (Shifting Baseline)\nTHE DOORS \u2013 Riders On The Storm (version de 3\u201913)\nBADBADNOTGOOD \u2013 Lavender feat. Kaytranada & Snoop Dogg\nLEIF OVE ANDSNES \u2013 Chopin Sonata\nL.A. SALAMI \u2013 Going Mad As The Streets Bins\nGRIMES \u2013 Genesis\nTHE CATS NEVER SLEEP (CH) \u2013 Wide Open\nALAIN BASHUNG \u2013 Aucun Express "], "imageURL": "//www.rts.ch/8425836.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454934", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454934", "ece-8454933"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Tout est politique!", "id": "sound-3E3270EE-D470-4AC8-8619-E22BAD54BDBF", "durationSec": 7194, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ensemble Contrechamps invitait l'Ensemble Vortex pour un programme de musique \u00e9lectroacoustique le 24 janvier 2017 au studio Ansermet de Gen\u00e8ve.\r\nAvec en cr\u00e9ation l'ouvre du compositeur suisso-colombien Daniel Zea \u00e9crite pour les deux ensembles : Pocket Enemy\r\nToutes les ouvres du programme entretiennent, \u00e0 divers titres, un lien \u00e9troit et fonctionnel avec la r\u00e9flexion politique, qu'elles rel\u00e8vent de l'hommage \u00e0 la dignit\u00e9 des paysans sud-am\u00e9ricains chez Su\u00e1rez Cifuentes, du souvenir d'une figure importante de l'anarchisme italien avec Filidei, ou de l'effet de choc de l'\u00e9coute musicale et de sa puissance d'\u00e9veil chez Dror Feiler.\r\nEn Interview Daniel Zea", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 26.03.2017", "Tout est politique! / MAV_2017-03-26T22:00:00_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 26.03.2017", "Tout est politique! / MAV_2017-03-26T22:00:00_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Ensemble Contrechamps invitait l\u02b9Ensemble Vortex pour un programme de musique \u00e9lectroacoustique le 24 janvier 2017 au studio Ansermet de Gen\u00e8ve.\nAvec en cr\u00e9ation l\u02b9\u0153uvre du compositeur suisso-colombien Daniel Zea \u00e9crite pour les deux ensembles : Pocket Enemy\nToutes les \u0153uvres du programme entretiennent, \u00e0 divers titres, un lien \u00e9troit et fonctionnel avec la r\u00e9flexion politique, qu\u02b9elles rel\u00e8vent de l\u02b9hommage \u00e0 la dignit\u00e9 des paysans sud-am\u00e9ricains chez Su\u00e1rez Cifuentes, du souvenir d\u02b9une figure importante de l\u02b9anarchisme italien avec Filidei, ou de l\u02b9effet de choc de l\u02b9\u00e9coute musicale et de sa puissance d\u02b9\u00e9veil chez Dror Feiler.\nEn Interview Daniel Zea", "L\u02b9Ensemble Contrechamps invitait l\u02b9Ensemble Vortex pour un programme de musique \u00e9lectroacoustique le 24 janvier 2017 au studio Ansermet de Gen\u00e8ve.\nAvec en cr\u00e9ation l\u02b9\u0153uvre du compositeur suisso-colombien Daniel Zea \u00e9crite pour les deux ensembles : Pocket Enemy\nToutes les \u0153uvres du programme entretiennent, \u00e0 divers titres, un lien \u00e9troit et fonctionnel avec la r\u00e9flexion politique, qu\u02b9elles rel\u00e8vent de l\u02b9hommage \u00e0 la dignit\u00e9 des paysans sud-am\u00e9ricains chez Su\u00e1rez Cifuentes, du souvenir d\u02b9une figure importante de l\u02b9anarchisme italien avec Filidei, ou de l\u02b9effet de choc de l\u02b9\u00e9coute musicale et de sa puissance d\u02b9\u00e9veil chez Dror Feiler.\nEn Interview Daniel Zea"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454834", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, designer et professeur \u00e0 la HEAD de Gen\u00e8ve, compositeur", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454834", "ece-8454831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Zones de conflit: la fin du missionnaire blanc", "id": "sound-139E6169-42AE-4707-B9EF-0099E56DEE3B", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les r\u00e9gions africaines en crise, les religieux occidentaux sont r\u00e9guli\u00e8rement victimes d'enl\u00e8vement ou de meurtre, ce qui rend impossible le travail des missionnaires  dans la zone sah\u00e9lo-saharienne ou dans le nord du Nig\u00e9ria. Le p\u00e8re Joseph Stammer, responsable des Missionnaires d'Afrique est depuis plus de 50 ans au Mali, il t\u00e9moigne du changement de la situation.  Avec l'analyse de d'Illia Djadi, en charge du bureau Afrique \u00e0 l'agence Worldwatchmonitor, d'Annie Lenoble-Bart, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne et sp\u00e9cialiste de la question missionnaire en Afrique. Un sujet propos\u00e9 par Tristan Miquel,  et un reportage au Mali de Mouhamadou Tour\u00e9.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:32:31-19:32:46 / * Dans les r\u00e9gions africaines en crise, les religieux occidentaux sont r\u00e9guli\u00e8rement victimes d'enl\u00e8vement ou de meurtre, ce qui rend impossible le travail des missionnaires  dans la zone sah\u00e9lo-saharienne ou dans le nord du Nig\u00e9ria. Le p\u00e8re Joseph Stammer, responsable des Missionnaires d'Afrique est depuis plus de 50 ans au Mali, il t\u00e9moigne du changement de la situation.  Avec l'analyse de d'Illia Djadi, en charge du bureau Afrique \u00e0 l'agence Worldwatchmonitor, d'Annie Lenoble-Bart, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne et sp\u00e9cialiste de la question missionnaire en Afrique. Un sujet propos\u00e9 par Tristan Miquel,  et un reportage au Mali de Mouhamadou Tour\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Dans les r\u00e9gions africaines en crise, les religieux occidentaux sont r\u00e9guli\u00e8rement victimes d\u2019enl\u00e8vement ou de meurtre, ce qui rend impossible le travail des missionnaires  dans la zone sah\u00e9lo-saharienne ou dans le nord du Nig\u00e9ria. Le p\u00e8re Joseph Stammer, responsable des Missionnaires d\u2019Afrique est depuis plus de 50 ans au Mali, il t\u00e9moigne du changement de la situation.  Avec l\u2019analyse de d'Illia Djadi, en charge du bureau Afrique \u00e0 l\u2019agence Worldwatchmonitor, d\u2019Annie Lenoble-Bart, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne et sp\u00e9cialiste de la question missionnaire en Afrique. Un sujet propos\u00e9 par Tristan Miquel,  et un reportage au Mali de Mouhamadou Tour\u00e9."], "alternativeTitle": ["Zones de conflit: la fin du missionnaire blanc / HFR_2017-03-26T19:20:52_zones-de-conflits-la-fin-du-missionnaire", "Hautes fr\u00e9quences du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8455300", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des Missionnaires d'Afrique", "name": "Stammer, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne, sp\u00e9cialiste de la question missionnaire en Afrique", "name": "Lenoble-Bart, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "en charge du bureau Afrique \u00e0 l'agence Worldwatchmonitor", "name": "Djabi, Illia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8455297"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Rockspotting", "id": "sound-E605E06D-DC0E-44A6-A0B1-0183B991225C", "durationSec": 7011, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 26.03.2017", "Rockspotting / ROK_2017-03-26T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 26.03.2017", "Rockspotting / ROK_2017-03-26T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454947", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454947", "ece-8454946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-5F2C0BC1-6779-43F8-998A-7F208D520240", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la presse al\u00e9manique dominicale, il est question des relations entre la Suisse et l'Europe et de l'apr\u00e8s-Billag.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30: Revue de Presse Della Pietra\r\nEt on retrouve Nicole Della Pietra bonjour!\r\nVous avez lu pour nous le reste de la presse dominicale.\r\nNicole, ce dimanche, il est beaucoup question d'Europe... Les titres se penchent sur les manoeuvres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral face \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne et \u00e9voquent les prochains d\u00e9placements minist\u00e9riels \u00e0 Bruxelles.\r\nOui, la SonntagsZeitung \u00e9voque cette op\u00e9ration de tri autour de l'avenir des bilat\u00e9rales. Avec un Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui se donne deux mois pour d\u00e9terminer quels dossiers sont particuli\u00e8rement importants pour la Suisse, et lesquels devront forc\u00e9ment passer par un accord-cadre pour esp\u00e9rer \u00eatre d\u00e9bloqu\u00e9s. Toujours selon le journal, Bruxelles aurait d\u00e9j\u00e0 consenti des concessions sur les pouvoirs de la Cour europ\u00e9enne de justice.\u00a0\r\nRELANCE NADINE: il est aussi question de plusieurs voyages \u00e0 destination de Bruxelles, Nicole.\r\nAvec Doris Leuthard, attendue dans le bureau de Jean-Claude Juncker. La date n'est pas encore connue, mais le t\u00eate-\u00e0-t\u00eate serait pour bient\u00f4t, croit savoir le SonntagsBlick. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration doit tenter de convaincre l'Union de renoncer \u00e0 un accord-cadre avec la Suisse.\u00a0\r\nEn filigrane; la volont\u00e9 de Bruxelles d'afficher une position claire et sans \u00e9quivoque face \u00e0 la Grande-Bretagne.\r\nEt dans la Ostschweiz/Zentralschweiz am Sonntag, on apprend que\u00a0\r\nJohan Schneider-Amman prendra aussi son b\u00e2ton de p\u00e8lerin pour des discussions sur les rapports commerciaux entre la Suisse et l'UE. Mais le Bernois tentera aussi de poser la question des accords-bilat\u00e9raux sur la table. Ensuite, Johan Schneider-Amman partira pour Londres, pour tenter de r\u00e9gler les rapports commerciaux entre la Suisse et la Grande-Bretagne dans les meilleurs d\u00e9lais.\u00a0\r\nRELANCE NADINE: Et puis un autre sujet.... l'apr\u00e8s Billag.... continue d'int\u00e9resser la presse al\u00e9manique. \r\nLes remous politiques autour de la d\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication continuent, et c'est la NZZamSonntag qui s'en fait l'\u00e9cho. Les Commissions de gestion du National et des Etats doivent maintenant examiner l'attribution du mandat \u00e0 la zurichoise Serafe AG, au d\u00e9triment de la fribourgeoise Billag, suite \u00e0 l'intervention de la socialiste Val\u00e9rie Piller Carrard et du PDC Beat Vonlanthen. La question est de savoir si Serafe AG a ou non les\u00a0 qualifications professionnelles requises, et si ce choix n'a pas simplement \u00e9t\u00e9 dict\u00e9 par des param\u00e8tres politiques.\u00a0\r\nLe journal r\u00e9v\u00e8le aussi qu'il n'y avait pas que Billag et Serafe dans la course: mais aussi une certaine Accarda SA dirig\u00e9e par un ancien chef de Billag, qui s'interroge aujourd'hui sur les calculs et l'offre de sa concurrente qui a remport\u00e9 la mise.\r\nNicole della Pietra merci! On vous retrouve la semaine prochaine.", "alternativeExcerpt": ["Dans la presse al\u00e9manique dominicale, il est question des relations entre la Suisse et l'Europe et de l'apr\u00e8s-Billag."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-03-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7357677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473509", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473500"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Une vie partag\u00e9e", "id": "sound-B4422367-5E32-4891-8467-87296A9EF72B", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Myriam Lefevre nous fait entendre les voix de ceux qui, par la qualit\u00e9 de la relation avec leurs abeilles, nous am\u00e8nent \u00e0 nous interroger sur notre relation au monde animal, \u00e0 notre environnement, \u00e0 la science et, en fin de compte, \u00e0 nous faire r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre humanit\u00e9. \r\nAugusta \u00e9tait apicultrice et avait un secret. Lorsqu'un essaim sortait de la ruche, elle venait silencieusement s'asseoir \u00e0 proximit\u00e9 et d\u00e9posait un panier devant elle. Apr\u00e8s un temps plus ou moins long, l'essaim prenait son envol et les abeilles, par milliers, entraient dans son panier. A pr\u00e9sent disparue, personne ne sait comment elle proc\u00e9dait. L'essaimage, c'est ce moment particulier o\u00f9 la moiti\u00e9 des abeilles d'une colonie, accompagn\u00e9e par la reine, quitte la ruche pour trouver un autre abri o\u00f9 la colonie pourra \u00e0 nouveau se d\u00e9velopper. Aujourd'hui encore, les apiculteurs et les scientifiques n'arrivent pas \u00e0 percer l'enti\u00e8ret\u00e9 de ce myst\u00e8re.\r\n\"Une vie partag\u00e9e\" est la chronique de cette p\u00e9riode d'essaimage.\r\nUn documentaire de Myriam Lefevre\r\nPrise de son: Yves Robic, Bastien Hidalgo Ruiz\r\nMontage: Myriam Lefevre et Yves Robic\r\nUne production du Sonoscaphe en collaboration avec l'acsr et le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles. \r\nDans le cadre des \u00e9changes entre la RTBF (Pascale Tison, Par Oui-dire) et la RTS (David Collin, Le labo).", "alternativeTitle": ["Le labo du 26.03.2017", "Une vie partag\u00e9e / LABO_2017-03-26T19:03:00_le-labo", "Le labo du 26.03.2017", "Sujet 1 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-1", "Sujet 5 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-5", "Sujet 2 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-2", "Sujet 3 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-3", "Sujet 4 / LABO_2017-03-26T19:03:00_sujet-4", "Une vie partag\u00e9e / LABO_2017-03-26T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Myriam Lefevre nous fait entendre les voix de ceux qui, par la qualit\u00e9 de la relation avec leurs abeilles, nous am\u00e8nent \u00e0 nous interroger sur notre relation au monde animal, \u00e0 notre environnement, \u00e0 la science et, en fin de compte, \u00e0 nous faire r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre humanit\u00e9. \n\nAugusta \u00e9tait apicultrice et avait un secret. Lorsqu'un essaim sortait de la ruche, elle venait silencieusement s'asseoir \u00e0 proximit\u00e9 et d\u00e9posait un panier devant elle. Apr\u00e8s un temps plus ou moins long, l'essaim prenait son envol et les abeilles, par milliers, entraient dans son panier. A pr\u00e9sent disparue, personne ne sait comment elle proc\u00e9dait. L\u2019essaimage, c\u2019est ce moment particulier o\u00f9 la moiti\u00e9 des abeilles d\u2019une colonie, accompagn\u00e9e par la reine, quitte la ruche pour trouver un autre abri o\u00f9 la colonie pourra \u00e0 nouveau se d\u00e9velopper. Aujourd\u2019hui encore, les apiculteurs et les scientifiques n\u2019arrivent pas \u00e0 percer l\u2019enti\u00e8ret\u00e9 de ce myst\u00e8re.\n\n\"Une vie partag\u00e9e\" est la chronique de cette p\u00e9riode d'essaimage.\n\nUn documentaire de Myriam Lefevre\nPrise de son: Yves Robic, Bastien Hidalgo Ruiz\nMontage: Myriam Lefevre et Yves Robic\n\nUne production du Sonoscaphe en collaboration avec l'acsr et le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles. \nDans le cadre des \u00e9changes entre la RTBF (Pascale Tison, Par Oui-dire) et la RTS (David Collin, Le labo).", "Myriam Lefevre nous fait entendre les voix de ceux qui, par la qualit\u00e9 de la relation avec leurs abeilles, nous am\u00e8nent \u00e0 nous interroger sur notre relation au monde animal, \u00e0 notre environnement, \u00e0 la science et, en fin de compte, \u00e0 nous faire r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre humanit\u00e9. \n\nAugusta \u00e9tait apicultrice et avait un secret. Lorsqu'un essaim sortait de la ruche, elle venait silencieusement s'asseoir \u00e0 proximit\u00e9 et d\u00e9posait un panier devant elle. Apr\u00e8s un temps plus ou moins long, l'essaim prenait son envol et les abeilles, par milliers, entraient dans son panier. A pr\u00e9sent disparue, personne ne sait comment elle proc\u00e9dait. L\u2019essaimage, c\u2019est ce moment particulier o\u00f9 la moiti\u00e9 des abeilles d\u2019une colonie, accompagn\u00e9e par la reine, quitte la ruche pour trouver un autre abri o\u00f9 la colonie pourra \u00e0 nouveau se d\u00e9velopper. Aujourd\u2019hui encore, les apiculteurs et les scientifiques n\u2019arrivent pas \u00e0 percer l\u2019enti\u00e8ret\u00e9 de ce myst\u00e8re.\n\n\"Une vie partag\u00e9e\" est la chronique de cette p\u00e9riode d'essaimage.\n\nUn documentaire de Myriam Lefevre\nPrise de son: Yves Robic, Bastien Hidalgo Ruiz\nMontage: Myriam Lefevre et Yves Robic\n\nUne production du Sonoscaphe en collaboration avec l'acsr et le soutien du FACR de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles. \nDans le cadre des \u00e9changes entre la RTBF (Pascale Tison, Par Oui-dire) et la RTS (David Collin, Le labo)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8486955.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454851", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454851", "ece-8454847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Harcourt, professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia, qui appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3510144-124B-4B6E-B874-7B097F4C0EE4", "durationSec": 919, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harcourt, Bernard"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau num\u00e9rique", "comportement social", "Internet", "identit\u00e9 num\u00e9rique"], "excerpt": "Bernard Harcourt, cherche \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les traces que nous laissons sur la toile\r\n\r\n* * Bernard Harcourt appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\" 12h30: Haute d\u00e9finition: SALVI\r\n\"R\u00e9sister \u00e0 Internet\".... \r\nVoil\u00e0 l'invitation que nous lance ce dimanche un professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia.\r\nS'exposer oui mais apr\u00e8s? ", "alternativeExcerpt": ["Bernard Harcourt, professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia, nous invite \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\". Il cherche \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les traces que nous laissons sur la toile.", "Bernard Harcourt, professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia, nous invite \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\". Il cherche \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les traces que nous laissons sur la toile.", "Bernard Harcourt, professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia, nous invite \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\". Il cherche \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes les traces que nous laissons sur la toile."], "alternativeTitle": ["Bernard Harcourt appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\"", "Bernard Harcourt appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\" / 12H30_2017-03-26T12:40:00_haute-definition", "Bernard Harcourt appelle \u00e0 \"r\u00e9sister \u00e0 Internet\" / 12H30_2017-03-26T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/8490166.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473510", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie politique de l'Universit\u00e9 de Columbia", "name": "Harcourt, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473510", "ece-8473504"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PUBLICIT\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "TENNIS (LOISIR)"], "visualPersons": ["VETTEL, SEBASTIAN"], "id": "asset-1561409", "durationSec": 3158, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MORGES", "BIENNE"], "visualCorporations": ["FERRARI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Freeride: entretien avec Nicolas Hale-Woods, directeur Freeride World Tour", "Hockey/ Playoffs LNA: le point sur les demi-finales", "Le Mag: les femmes continuent de gagner beaucoup moins que leurs homologues masculins", "Football: Fran\u00e7ois Moubandje commente la victoire de la Suisse sur la Lettonie (1-0)", "Tennis/ Masters de Miami: Wawrinka bat Zeballos et Federer se d\u00e9barrasse de Tiafoe", "Formule 1: l'Allemand Vettel remporte le premier GP de la saison en Australie", "Snowboardcross: les Autrichiens et les Italiennes ont fait fort dans un brouillard tenace \u00e0 Veysonnaz", "Le Mag: la f\u00e9d\u00e9ration suisse de tennis pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 la rel\u00e8ve de Federer ou de Wawrinka", "Hockey/ Playouts LNA: Fribourg-Gott\u00e9ron r\u00e9colte une 3\u00e8me victoire dans sa s\u00e9rie contre Ambri"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388245", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Berne a domin\u00e9 Lugano et Zoug revient dans sa confrontation avec Zoug.", "Lewis Hamilton termine en 2\u00e8me position.", "L'attaquant de Fribourg Tristan Vauclair livre son t\u00e9moignage."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390670", "ece-8388242", "ece-8388245"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Snowboard", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Veysonnaz 2017 : Snowboard cross par \u00e9quipes", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1571613", "durationSec": 7463, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSnowboard cross par \u00e9quipes", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "En direct de Veysonnaz (SUI)"], "alternativeTitle": ["Snowboard", "Veysonnaz (SUI), petite finale dames: les Suissesses s'imposent et terminent 5e", "Veysonnaz (SUI), petite finale messieurs: Les Am\u00e9ricains gagnent devant les Suisses 2e", "Veysonnaz (SUI), finale messieurs: l'Autriche s'impose devant les Am\u00e9ricains 2e et les Canadiens 3e", "Veysonnaz (SUI), finale dames: les Italiennes remportent la course devant les Fran\u00e7aises 2e et les Canadiennes 3e", "Snowboard, Coupe du monde, Snowboard cross par \u00e9quipes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8440034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390698", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MOTTU, Corinne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390698"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1586052", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Guy Parmelin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense, de la protection de la population et des sports (DDPS). Celui-ci \u00e9voque son exp\u00e9rience du pouvoir en tant que conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Il parle \u00e9galement du terrorisme, de l'arm\u00e9e suisse et des nouveaux d\u00e9fis qui implique la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse.", "title": "Guy Parmelin", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PARMELIN, GUY"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TERRORISME"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin", "Darius Rochebin re\u00e7oit le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin.", "L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin", "L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin", "L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin", "L'interview de Darius Rochebin\nGuy Parmelin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Guy Parmelin", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388275", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388275", "ece-8390677", "ece-8390637", "ece-8390608", "ece-8390567"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1574937", "durationSec": 780, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo du 26 mars 2017", "Le Scroll", "Ma vie rebelle dans les bois", "Au 7e ciel \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9", "Radio film\u00e9e : \u00e9coute voir !", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390411", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Dans l'actualit\u00e9 des m\u00e9dias cette semaine, on vous parle radio film\u00e9e. Aujourd'hui, pour s'adapter \u00e0 la dynamique des r\u00e9seaux sociaux et toucher un public plus jeune, la plupart des stations passent \u00e0 la vid\u00e9o et se filment en direct. Le ph\u00e9nom\u00e8ne gagne les r\u00e9dactions en Suisse. Nouvo s'est lev\u00e9 t\u00f4t pour suivre la matinale film\u00e9e de LFM.", "Tout plaquer, ne plus avoir de compte en banque ni de smartphone, c'est la d\u00e9marche d'une communaut\u00e9 bernoise qui s'est install\u00e9e dans une for\u00eat communale. Mais \u00e7a ne plait pas vraiment aux autorit\u00e9s. Vivre d'amour et d'eau fraiche, est-ce encore possible en Suisse?", "L'avenir de l'aviation se trouve peut \u00eatre au fin fond de la vall\u00e9e de Conche. C'est l\u00e0 que la start up valaisanne Hangar 55 a d\u00e9velopp\u00e9 un mod\u00e8le d'avion de voltige qui ne fonctionne qu'\u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Pas de bruit, pas de CO2 et en plus la technologie est low cost.", "Dans l'actualit\u00e9 des m\u00e9dias cette semaine, on vous parle radio film\u00e9e. Aujourd'hui, pour s'adapter \u00e0 la dynamique des r\u00e9seaux sociaux et toucher un public plus jeune, la plupart des stations passent \u00e0 la vid\u00e9o et se filment en direct. Le ph\u00e9nom\u00e8ne gagne les r\u00e9dactions en Suisse. Nouvo s'est lev\u00e9 t\u00f4t pour suivre la matinale film\u00e9e de LFM."], "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390411", "ece-8390413", "ece-8390409"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["DRMIC, JOSIP", "PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1585801", "durationSec": 1848, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Hong-Kong: Carrie Lam a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue comme chef du gouvernement", "Revue de presse: les explications d\u2019Alain Rebetez", "Football / Victoire de l\u2019\u00e9quipe suisse: les pr\u00e9cisions de Miguel Aquiso", "Hockey / Playouts: Fribourg semble bien parti pour remporter la s\u00e9rie", "La revue de presse dominicale", "Minimags: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 \u00e0 la couleur blanche", "VS: un combat de reines a eu lieu dans la neige", "Patinage: St\u00e9phane Lambiel passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la bande avec Deniss Vasiljevs", "Irak: des raids a\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s \u00e0 Mossoul-Ouest par la coalition internationale", "Football: l\u2019\u00e9quipe suisse bat la Lettonie", "F1 / GP d'Australie: Ferrari s'impose face aux Mercedes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388279", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le scrutin a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 d'imposture dans le camp d\u00e9mocrate, qui redoute l\u2019influence de P\u00e9kin.", "Les Fribourgeois ne sont plus qu\u2019\u00e0 une victoire du maintien en Ligue A.", "Les g\u00e9nisses se sont affront\u00e9es \u00e0 Lo\u00e8che avant le lancement de la saison officielle.", "Son prot\u00e9g\u00e9 est promis \u00e0 un bel avenir.", "Ces faits interviennent alors que Trump aurait accord\u00e9 une plus large autonomie aux chefs militaires qui combattent l\u00e0-bas.", "Ce succ\u00e8s est le cinqui\u00e8me d\u2019affil\u00e9e pour les Suisses et il porte la patte de Vladimir Petkovic.", "La course s\u2019est jou\u00e9e en fait dans les stands, lors du changement de pneumatiques, Vettel est sorti devant Hamilton."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388279"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "AQUARIUM", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "RELIGIEUSE", "CHANT GR\u00c9GORIEN", "CHANT LITURGIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "DOCUMENT MANUSCRIT"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "PELIZZARI, ALESSANDRO"], "id": "asset-1585802", "durationSec": 1914, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "BRUGES", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Tensions entre la Turquie et la Suisse: l'analyse de Linda Bourget depuis Berne", "L'interview de Charles Adams, Ancien ambassadeur des Etats-Unis en Finlande (2/2)", "Les poissons command\u00e9s sur internet sont souvent exp\u00e9di\u00e9s par courrier postal", "Elections \u00e0 Hong Kong: le parti pris de la Chine", "Coll\u00e8ge \u00e0 Bruges pour futurs cadres europ\u00e9ens", "Banderole pol\u00e9mique contre Erdogan sous enqu\u00eate", "VS / Fraudes \u00e9lectorales: les r\u00e9sultats remis en question", "La lev\u00e9e de fonds par Internet: mieux que la cha\u00eene du bonheur!", "Portrait de Charles Adams, Avocat et grand soutien d'Obama", "Les antiphonaires, des chants liturgiques vieux de huit si\u00e8cles", "Construction: des entreprises victimes de la sous-ench\u00e8re", "L'interview de Charles Adams, Ancien ambassadeur des Etats-Unis en Finlande (1/2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388240", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pourtant, la loi interdit d\u2019envoyer des animaux par la poste dans des colis depuis 2008.", "P\u00e9kin resserre son contr\u00f4le sur l\u2019ancienne colonie britannique.", "C\u2019est dans cette \u00e9cole tr\u00e8s s\u00e9lective que sont form\u00e9es les futures \u00e9lites de l\u2019Union europ\u00e9enne.", "La Turquie demande des explications \u00e0 la Suisse et, de son c\u00f4t\u00e9, la justice bernois ouvre une proc\u00e9dure p\u00e9nale.", "Les trois communes haut-valaisannes d\u00e9noncent une fraude, dont l'ampleur n'est pas encore connue", "Le projet du Youtubeur Jer\u00f4me Jarre a permis d\u2019envoyer un avion plein de nourriture en Somalie, un des quatre pays touch\u00e9 par ce fl\u00e9au.", "Gr\u00e2ce \u00e0 ces livres, les soeurs d\u2019Estavayer-le-Lac ont pu de c\u00e9l\u00e9brer en chantant leur 700 ans de pr\u00e9sence dans le canton.", "Le travail est l\u00e0, mais la concurrence est de plus en plus rude."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388238", "ece-8388240"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attentat de Londres: les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e appel\u00e9s \u00e0 collaborer", "id": "sound-4ACD2CD6-5754-4322-BB16-9CAC1C7618FC", "durationSec": 717, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s l'attentat au Parlement de Londres, les enqu\u00eateurs cherchent toujours \u00e0 savoir si le tueur a agi seul. Les autorit\u00e9s appellent les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e \u00e0 collaborer. D\u00e9bat entre Solange Ghernaouti-H\u00e9lie, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cyber s\u00e9curit\u00e9 et Michel Jaccard, sp\u00e9cialiste du droit des technologies.\r\n\r\n* * Attentat de Londres: les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e appel\u00e9s \u00e0 collaborer 18h Terrorisme et WhatsApp\r\nInvit\u00e9s:\r\n Solange Ghernaouti-H\u00e9lie : professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cybers\u00e9curit\u00e9. DIRECT ST  41 78 **\r\n Michel Jaccard: fondateur de l'\u00e9tude \"id est avocats\" \u00e0 Lausanne, est sp\u00e9cialiste du droit des technologies, des m\u00e9dias et de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. DIRECT ST  ** 83\r\nIntro:\r\nQuatre jours apr\u00e8s l'attentat au Parlement de Londres, les enqu\u00eateurs cherchent toujours \u00e0 savoir si le tueur a agit seul ou avec l'aide de possibles complices. Une personne est toujours en garde \u00e0 vue ce dimanche. Et pour mieux comprendre la pr\u00e9paration de cet attentat, les autorit\u00e9s appellent les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e tels que WhatsApp \u00e0 collaborer!\r\nLa ministre britannique de l'Int\u00e9rieur Amber Rudd s'est exprim\u00e9e aujourd'hui sur la BBC elle juge  \"totalement inacceptable\", le fait que des communications encrypt\u00e9es, entre suspects d'actes de terrorisme, puissent \u00e9chapper aux services de renseignement.\r\nPour en d\u00e9battre, le plaisir de recevoir deux invit\u00e9s\r\nSolange Ghernaouti-H\u00e9lie : professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cybers\u00e9curit\u00e9\r\net Michel Jaccard: avocat \u00e0 Lausanne et sp\u00e9cialiste du droit des technologies, des m\u00e9dias et de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. \r\n- Alors les autorit\u00e9s britanniques demandent de pouvoir acc\u00e9der aux \u00e9changes v\u00e9hicul\u00e9s sur WhatsApp\", mais est ce que le simple fait de demander de pouvoir y acc\u00e9der n'est pas un aveu d'impuissance des Etats face \u00e0 ces grands groupes?\r\n- C'est aussi une illustration de notre faiblesse face \u00e0 ces entit\u00e9s qui d'un c\u00f4t\u00e9 ne garantissnet la protection des donn\u00e9es de leurs utilisateurs et n'h\u00e9sitent pas \u00e0 les utiliser \u00e0 des fins commerciales, mais de l'autre se \"payent le luxe\" de collaborer \u00e0 leur bon vouloir pour des enqu\u00eates p\u00e9nales (et de ce cas qui sont li\u00e9es au terrorisme international).\r\n- N'y a-t-il pas l\u00e0 une forme d'hypocrisie de la part de ces entreprises?\r\n- Quel partenariat faudrait-il mettre en place avec ces acteurs pour assurer cette mission de service public qui est la s\u00e9curit\u00e9 de la population?\r\n- Est-ce \u00e0 la population (aux utilisateurs)  de faire pression pour forcer ces entreprises \u00e0 collaborer?\r\n- En m\u00eame temps, si on ouvre la porte \u00e0 la transmission des donn\u00e9es, o\u00f9 s'arr\u00eate-t-on? Peut-on techniquement donner l'acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es que dans des cas particuliers?\r\n- Apple et Facebook s'errigent comme les derniers remparts de l'intrusion de l'Etat dans les affaires priv\u00e9es. N'est-ce pas une position qu'il faut d\u00e9fendre, malgr\u00e9 les risques li\u00e9s \u00e0 l'utilisation de tels outils par le terrorisme international?\r\n- Proteger des domaines qui \u00e9chappent au contr\u00f4le sur les r\u00e9seaux sociaux, sur internet... n'est-ce pas  une fa\u00e7on de se pr\u00e9munir contre l'Etat Fouineur?\r\n- Qui doit arbitrer ce type de d\u00e9cisions? Les utilisateurs, les Etats et les gouvernements ou les grands groupes qui d\u00e9tiennent ces outils?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'attentat au Parlement de Londres, les enqu\u00eateurs cherchent toujours \u00e0 savoir si le tueur a agi seul. Les autorit\u00e9s appellent les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e \u00e0 collaborer. D\u00e9bat entre Solange Ghernaouti-H\u00e9lie, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cyber s\u00e9curit\u00e9 et Michel Jaccard, sp\u00e9cialiste du droit des technologies."], "alternativeTitle": ["Attentat de Londres: les services de messagerie s\u00e9curis\u00e9e appel\u00e9s \u00e0 collaborer / FOR_2017-03-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeure ordinaire Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, fondateur de l'\u00e9tude \"id est avocats\"", "name": "Jaccard, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473482"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "M\u00e9diterran\u00e9e orientale: chants s\u00e9farades et lyra cr\u00e9toise", "id": "sound-2C857341-B58B-4B23-8729-9D16347E18D3", "durationSec": 7006, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn premi\u00e8re partie, Fran\u00e7oise Atlan et l'ensemble En Chordais\r\nAu 16e si\u00e8cle, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d'Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l'exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, mais aussi \u00e0 l'est, dans l'Empire ottoman. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et En Chordais revisitent avec bonheur. \r\nConcert enregistr\u00e9 le 10 novembre 2016 \u00e0 l'Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival \"Voix du monde au f\u00e9minin\" organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve.\r\nAvec Kyriakos Kalaitzidis (oud), Drosos Koutsokostas (voix, lauto), Alkis Zopoglou (qanun), Kyriakos Petras (violon) et Petros Papageorgiou (percussion).\r\nEn deuxi\u00e8me partie, Stelios Petrakis Quartet (Cr\u00e8te)\r\nExtrait du premier concert historique de l'ensemble, enregistr\u00e9 en cr\u00e9ation mondiale les 22 et 23 septembre 2012 dans le cadre des Notes d'\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont.\r\nAvec Stelios Petrakis (lyra), Thanassis Mavrokostas (clarinette mandura, lyra), Andonis Stavrakakis (mandoline, luth) et Giorgos Stavrakakis (laouto, voix).", "alternativeTitle": ["La note bleue du 26.03.2017", "La note bleue du 26.03.2017", "M\u00e9diterran\u00e9e orientale: chants s\u00e9farades et lyra cr\u00e9toise / LNB_2017-03-26T20:03:00_la-note-bleue", "M\u00e9diterran\u00e9e orientale: chants s\u00e9farades et lyra cr\u00e9toise / LNB_2017-03-26T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["En premi\u00e8re partie, Fran\u00e7oise Atlan et l\u02b9ensemble En Chordais\nAu 16e si\u00e8cle, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d\u02b9Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l\u02b9exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, mais aussi \u00e0 l\u02b9est, dans l\u02b9Empire ottoman. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et En Chordais revisitent avec bonheur. \nConcert enregistr\u00e9 le 10 novembre 2016 \u00e0 l\u02b9Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival \"Voix du monde au f\u00e9minin\" organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve.\nAvec Kyriakos Kalaitzidis (oud), Drosos Koutsokostas (voix, lauto), Alkis Zopoglou (qanun), Kyriakos Petras (violon) et Petros Papageorgiou (percussion).\nEn deuxi\u00e8me partie, Stelios Petrakis Quartet (Cr\u00e8te)\nExtrait du premier concert historique de l\u02b9ensemble, enregistr\u00e9 en cr\u00e9ation mondiale les 22 et 23 septembre 2012 dans le cadre des Notes d\u02b9\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont.\nAvec Stelios Petrakis (lyra), Thanassis Mavrokostas (clarinette mandura, lyra), Andonis Stavrakakis (mandoline, luth) et Giorgos Stavrakakis (laouto, voix).", "En premi\u00e8re partie, Fran\u00e7oise Atlan et l\u02b9ensemble En Chordais\nAu 16e si\u00e8cle, un \u00e9dit a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 pour expulser les juifs d\u02b9Espagne. Condamn\u00e9s \u00e0 l\u02b9exil, les s\u00e9farades ont \u00e9migr\u00e9 en Afrique du nord, mais aussi \u00e0 l\u02b9est, dans l\u02b9Empire ottoman. Attach\u00e9s \u00e0 leur langue, ils y ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9pertoire que la chanteuse Fran\u00e7oise Atlan et En Chordais revisitent avec bonheur. \nConcert enregistr\u00e9 le 10 novembre 2016 \u00e0 l\u02b9Alhambra, \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival \"Voix du monde au f\u00e9minin\" organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve.\nAvec Kyriakos Kalaitzidis (oud), Drosos Koutsokostas (voix, lauto), Alkis Zopoglou (qanun), Kyriakos Petras (violon) et Petros Papageorgiou (percussion).\nEn deuxi\u00e8me partie, Stelios Petrakis Quartet (Cr\u00e8te)\nExtrait du premier concert historique de l\u02b9ensemble, enregistr\u00e9 en cr\u00e9ation mondiale les 22 et 23 septembre 2012 dans le cadre des Notes d\u02b9\u00e9quinoxe de Del\u00e9mont.\nAvec Stelios Petrakis (lyra), Thanassis Mavrokostas (clarinette mandura, lyra), Andonis Stavrakakis (mandoline, luth) et Giorgos Stavrakakis (laouto, voix)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8454878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8454878", "ece-8454877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "F1: Vettel dame le pion \u00e0 Hamilton \u00e0 Melbourne", "id": "sound-2ECFEAF0-8F73-4E35-ACA8-91929AF370F3", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Formule 1, Sebastian Vettel ne pouvait esp\u00e9rer mieux pour d\u00e9marrer la saison. L'Allemand de Ferrari s'est impos\u00e9 \u00e0 Melbourne et a sign\u00e9 le 43\u00e8me succ\u00e8s de sa carri\u00e8re. Favori pour le titre, Lewis Hamilton a termin\u00e9 2\u00e8me.\r\n\r\n* * F1: Vettel dame le pion \u00e0 Hamilton \u00e0 Melbourne 18h Formule 1\r\nEn formule un, premier Grand Prix de la saison ce matin \u00e0 Melbourne et le Mercedes ont \u00e9t\u00e9 battue. Victoire de l'allemand Sebastian Vettel devant Lewis Hamilton et Valteri Bottas. Fabrice Jatton, vous avez comment\u00e9 ce Grand Prix ce matin.\u00a0\u00a0 \r\n  3'47'' (aucune info - note de l'assistante)", "alternativeExcerpt": ["En Formule 1, Sebastian Vettel ne pouvait esp\u00e9rer mieux pour d\u00e9marrer la saison. L'Allemand de Ferrari s'est impos\u00e9 \u00e0 Melbourne et a sign\u00e9 le 43\u00e8me succ\u00e8s de sa carri\u00e8re. Favori pour le titre, Lewis Hamilton a termin\u00e9 2\u00e8me."], "alternativeTitle": ["F1: Vettel dame le pion \u00e0 Hamilton \u00e0 Melbourne / FOR_2017-03-26T18:10:00_developpement-6", "Forum du 26.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8493395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8473493", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaton, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8473488"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAT\u00c9", "CONSEILLER D'ETAT", "FAMILLE", "CONSEILLER D'ETAT", "FONCTION POLITIQUE", "PRISON", "D\u00c9TENTION", "FEMME"], "visualPersons": ["FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "COUCHEPIN, PASCAL", "FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "LANTHEMANN, BARBARA"], "id": "asset-1585925", "durationSec": 3021, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "DOR\u00c9NAZ", "VALAIS", "HINDELBANK"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Femmes en prison : circulez il n'y a plus de place !\n- Le novice au gouvernement\n- Le loup est parmi nous", "- Femmes en prison : circulez il n'y a plus de place !\n- Le novice au gouvernement\n- Le loup est parmi nous", "- Femmes en prison : circulez il n'y a plus de place !\n- Le novice au gouvernement\n- Le loup est parmi nous", "- Femmes en prison : circulez il n'y a plus de place !\n- Le novice au gouvernement\n- Le loup est parmi nous", "Il est entr\u00e9 en politique il y a quelques mois seulement et est d\u00e9j\u00e0 propuls\u00e9 au gouvernement valaisan. Fr\u00e9d\u00e9ric Favre a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale conseiller d\u2019Etat, \u00e9jectant le t\u00e9nor de la politique Oskar Freysinger. Mais qui est-il cet homme de 37 ans, fils de postier devenu subitement ministre ? Portrait", "Les meutes de loup sont de retour en Suisse. Derni\u00e8rement, un couple de loups a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 dans la r\u00e9gion de Charmey dans le canton de Fribourg et pourrait donner naissance \u00e0 de petits louveteaux d\u2019ici l\u2019\u00e9t\u00e9. De quoi former une nouvelle meute qui s\u2019ajouterait aux trois d\u00e9j\u00e0 install\u00e9es en Suisse, dans le Tessin, aux Grisons et dans le Haut-Valais. Faut-il en avoir peur ? Enqu\u00eate.", "En Suisse, les femmes qui repr\u00e9sentent une infime partie de la population carc\u00e9rale sont les victimes de la surpopulation carc\u00e9rale. Plusieurs \u00e9tablissements et quartiers pour femmes ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s ou transf\u00e9r\u00e9s aux hommes. Cons\u00e9quences : depuis la fin 2016, il y a une totale p\u00e9nurie de places de d\u00e9tention pour les femmes en Suisse romande. Enqu\u00eate"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "L\u2019inconnu du Rh\u00f4ne/ Circulez, il n\u2019y a plus de place !/ Voil\u00e0 le loup !", "Mise au point", "L\u2019inconnu du Rh\u00f4ne", "Voil\u00e0 le loup !", "Circulez, il n\u2019y a plus de place !", "C\u2019est pas tous les jours dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388260", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390673", "ece-8390547", "ece-8390495", "ece-8388260"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1579966", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Pauline souffre d'une grave allergie aux fruits \u00e0 coque susceptible d'engager son pronostic vital rapidement. Le Centre d'Allergie Suisse, AHA, a permis de financer une formation pour l'ensemble du personnel de l'\u00e9cole en termes de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention. La directrice de l'\u00e9cole, Fran\u00e7oise Pasquier, mentionne l'importance pour la petite fille de pouvoir suivre l'\u00e9cole comme ses camarades.", "title": "Aha! 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-03-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALLERGIE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Aha!", "Aha!", "Pauline, 6 ans, souffre d\u2019une allergie potentiellement mortelle. Une formation de premiers secours a d\u00e8s lors \u00e9t\u00e9 prodigu\u00e9e par le Centre d\u2019Allergie Suisse (AHA) au personnel de son \u00e9cole, \u00e0 Gumefens. Car le moindre contact avec un fruit \u00e0 coque exige un traitement m\u00e9dical imm\u00e9diat.  Journaliste : Raphael Engel", "Aha!"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Aha!", "Ensemble", "Pauline, une scolarit\u00e9 normale gr\u00e2ce au Centre d\u2019allergie Suisse", "Aha!", "Ensemble", "Aha!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388203", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ROEHRICH, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "HOFFET, Christine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390675", "ece-8388203", "ece-8388201"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "EBBA Awards de Gr\u00f6ningen", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1583395", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-03-25T23:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["EBBA Awards de Gr\u00f6ningen"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "EBBA Awards de Gr\u00f6ningen"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "La section \"IRL\" de la plateforme de streaming Twitch", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAECDE8D-4F1B-4720-B6F9-6E3E968ED884", "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre mois apr\u00e8s l'ouverture de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 la sauce Twitch, Point barre revient sur les chiffres, et les personnalit\u00e9s qui l'animent.", "alternativeExcerpt": ["Quatre mois apr\u00e8s l\u2019ouverture de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 la sauce Twitch, Point barre revient sur les chiffres, et les personnalit\u00e9s qui l\u2019animent."], "alternativeTitle": ["La section \"IRL\" de la plateforme de streaming Twitch / PB_2017-03-25T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453180"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Chuck Berry, l'int\u00e9grale", "id": "sound-6A1DAD75-8309-4B36-B1FC-467F272A70B6", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P\u00e8re fondateur du rock'n'roll, premier v\u00e9ritable parolier de l'histoire du rock, guitariste novateur, monstre de sc\u00e8ne: les hommages et les superlatifs se succ\u00e8dent \u00e0 propos de Chuck Berry, qui \u00e0 90 ans s'appr\u00eatait \u00e0 sortir un nouvel album. Chuck Berry, c'est aussi trois passages par la case prison, quelques soucis avec la police des mours, et un lien avec une industrie musicale qui dans les ann\u00e9es 50 se redessine.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 25.03.2017", "Audioguide du 25.03.2017", "Chuck Berry, l'int\u00e9grale / AUDIE_2017-03-25T17:00:00_emission-audioguide", "Chuck Berry, l'int\u00e9grale / AUDIE_2017-03-25T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["P\u00e8re fondateur du rock\u2019n\u2019roll, premier v\u00e9ritable parolier de l\u2019histoire du rock, guitariste novateur, monstre de sc\u00e8ne: les hommages et les superlatifs se succ\u00e8dent \u00e0 propos de Chuck Berry, qui \u00e0 90 ans s\u2019appr\u00eatait \u00e0 sortir un nouvel album. Chuck Berry, c\u2019est aussi trois passages par la case prison, quelques soucis avec la police des m\u0153urs, et un lien avec une industrie musicale qui dans les ann\u00e9es 50 se redessine.", "P\u00e8re fondateur du rock\u2019n\u2019roll, premier v\u00e9ritable parolier de l\u2019histoire du rock, guitariste novateur, monstre de sc\u00e8ne: les hommages et les superlatifs se succ\u00e8dent \u00e0 propos de Chuck Berry, qui \u00e0 90 ans s\u2019appr\u00eatait \u00e0 sortir un nouvel album. Chuck Berry, c\u2019est aussi trois passages par la case prison, quelques soucis avec la police des m\u0153urs, et un lien avec une industrie musicale qui dans les ann\u00e9es 50 se redessine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453129", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453129", "ece-8453128"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les dirigeants de l'UE renouvellent leur engagement, 60 ans apr\u00e8s", "id": "sound-00043E2D-89F8-4789-8AD2-3889E2B034CE", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les dirigeants de l'Union europ\u00e9enne ont renouvel\u00e9 samedi \u00e0 Rome leur engagement en faveur d'une Europe commune dans une d\u00e9claration solennelle, soixante ans apr\u00e8s la signature du trait\u00e9 fondateur de l'Union.\r\n\r\n* * Les dirigeants de l'UE renouvellent leur engagement, 60 ans apr\u00e8s 12h30: Rome: 60 ans trait\u00e9 CLIVAZ\r\nOn se rend tout de suite \u00e0 Rome donc, o\u00f9 vous vous trouvez Romain Clivaz. \r\nRomain, les 27 dirigeants des pays membres de l'Union europ\u00e9enne... post-Brexit... se retrouvent depuis ce matin pour c\u00e9l\u00e9brer les 60 ans du trait\u00e9 fondateur du march\u00e9 commun.\r\nUne rencontre symbolique \u00e0 un moment crucial pour l'Union.\r\nOn a beaucoup jou\u00e9 sur les symboles ce matin, la signature de la d\u00e9claration l'a \u00e9t\u00e9 dans la m\u00eame salle du Capitole qu'il y a 60 ans, celle des Horaces et des Curiaces racontant la fondation de la ville.\r\nEt signe peut-\u00eatre r\u00e9jouissant pour l'Union,\u00a0 un sous soleil printanier alors qu'en 1957 c'est sous la pluie qu'a \u00e9t\u00e9 scell\u00e9 l'alliance \u00e0 six.\r\nSur le fond, le texte \u00e9voque une Europe \u00e0 plusieurs vitesses, ainsi qu'une Europe sociale, mais les multiples coups de rabots ont rendu le texte acceptable pour les plus lib\u00e9raux sur l'Europe sociale, et rassur\u00e9 l'Europe centrales sur une Union \u00e0 plusieurs vitesses\r\n*** Romain les choses se passent aussi hors des fastes du Capitole, avec une ville sous haute surveillance.\r\nEntre menaces terroriste et de d\u00e9bordement lors de multiples manifestations de l'apr\u00e8s-midi, se sont des quartiers entiers de la capitale qui ont \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9s.\r\n30'000 manifestants sont attendus, dont plusieurs centaines casseurs du black bloc. Pour vous donner une id\u00e9e de l'ampleur du dispositif, 1500 personnes ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9es dans les rues de Rome.", "alternativeExcerpt": ["Les dirigeants de l'Union europ\u00e9enne ont renouvel\u00e9 samedi \u00e0 Rome leur engagement en faveur d'une Europe commune dans une d\u00e9claration solennelle, soixante ans apr\u00e8s la signature du trait\u00e9 fondateur de l'Union."], "alternativeTitle": ["Les dirigeants de l'UE renouvellent leur engagement, 60 ans apr\u00e8s / 12H30_2017-03-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491297.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "La revue europ\u00e9enne des m\u00e9dias et du num\u00e9rique", "id": "sound-4F50102A-73C2-46CA-B43D-324399BB76F8", "durationSec": 691, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La revue trimestrielle fran\u00e7aise \"La rem\" fait le point sur les tendances et les \u00e9v\u00e9nements m\u00e9diatiques en Europe. L'\u00e9ventail des sujets est large : de la post-v\u00e9rit\u00e9 aux strat\u00e9gies de grands groupes de m\u00e9dias.\r\nAvec \r\nFrancis Balle, responsable de la publication.", "alternativeExcerpt": ["La revue trimestrielle fran\u00e7aise \"La rem\" fait le point sur les tendances et les \u00e9v\u00e9nements m\u00e9diatiques en Europe. L\u02b9\u00e9ventail des sujets est large : de la post-v\u00e9rit\u00e9 aux strat\u00e9gies de grands groupes de m\u00e9dias.\nAvec \nFrancis Balle, responsable de la publication."], "alternativeTitle": ["La revue europ\u00e9enne des m\u00e9dias et du num\u00e9rique / MED_2017-03-25T09:15:45_la-revue-europeenne-des-medias-et-du-num", "M\u00e9dialogues du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453374", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'universit\u00e9, essayiste, Profeseur et responsable publication", "name": "Balle, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453372"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le Web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-400B4887-F53B-40DA-90E1-726BCBDE167D", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Jeff Bezos, le CEO d'Amazon parade dans un robot g\u00e9ant Sud-Cor\u00e9en \u00e0 4 m\u00e8tres de hauteur.\r\n- Magic Calendar: quand le papier rencontre internet.", "alternativeExcerpt": ["- Jeff Bezos, le CEO d\u2019Amazon parade dans un robot g\u00e9ant Sud-Cor\u00e9en \u00e0 4 m\u00e8tres de hauteur.\n- Magic Calendar: quand le papier rencontre internet."], "alternativeTitle": ["Sur le Web / PB_2017-03-25T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453177"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Hollow Knight", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8E7D1A8-0EB7-40D0-AA8A-953FAF0AA3EB", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chic et pas cher, Hollow Knight est un excellent jeu ind\u00e9pendant qui aligne les superlatifs, de par ses m\u00e9caniques, son univers, et \u00e0 sa bande-son.\r\n(PC - MAC - LINUX - SWITCH)", "alternativeExcerpt": ["Chic et pas cher, Hollow Knight est un excellent jeu ind\u00e9pendant qui aligne les superlatifs, de par ses m\u00e9caniques, son univers, et \u00e0 sa bande-son.\n(PC \u2013 MAC \u2013 LINUX - SWITCH)"], "alternativeTitle": ["Hollow Knight / PB_2017-03-25T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito : L'\u00e9dito: le moi je et le on", "id": "sound-B579594D-FD94-4BE2-A308-ACB7DC1A78B8", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9dito: le moi je et le on\r\nPar Michel Zendali\t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * L'\u00e9dito: le moi je et le on\r\nPar Michel Zendali\t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9dito: le moi je et le on\nPar Michel Zendali\t\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito / 69S_2017-03-25T07:14:11_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction : le concept Kids Tennis", "id": "sound-E3FD6858-F8E1-47C2-8577-ACD0ACC84F87", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Swiss Tennis a lanc\u00e9 il y a deux ans le concept Kids Tennis. Objectif : inciter les 5-12 ans \u00e0 pratiquer le tennis tout en s'amusant. Et la formule marche. Marie-Laure Viola  est all\u00e9e la tester pour son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 26 mars 2017.", "alternativeExcerpt": ["Swiss Tennis a lanc\u00e9 il y a deux ans le concept Kids Tennis. Objectif : inciter les 5-12 ans \u00e0 pratiquer le tennis tout en s\u02b9amusant. Et la formule marche. Marie-Laure Viola  est all\u00e9e la tester pour son \u02b9\u02b9Mag de la r\u00e9daction\u02b9\u02b9 du Sport Dimanche du 26 mars 2017."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction : le concept Kids Tennis / SP_2017-03-25T20:43:45_mag-de-la-redaction-le-concept-kids-tenn", "Sport-Premi\u00e8re du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453438", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8453427"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Styx Shards of Darkness", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DB8EEFB-0C01-4BA7-A58D-B1219BCCE75A", "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s un premier chapitre prometteur, le Gobelin revient parfaire son art de l'infiltration dans une nouvelle aventure \u00e0 vivre seul ou en coop.\r\n(Playstation 4 - Xbox One - PC)", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s un premier chapitre prometteur, le Gobelin revient parfaire son art de l\u2019infiltration dans une nouvelle aventure \u00e0 vivre seul ou en coop.\n(Playstation 4 \u2013 Xbox One \u2013 PC)"], "alternativeTitle": ["Styx Shards of Darkness  / PB_2017-03-25T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Romans candidats au Prix du public RTS (6/6) - \"Autopsie d'un p\u00e8re\" de Pascale Kramer", "id": "sound-93BCBC5E-42BA-4AE8-AF86-BE685076EAC5", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Pascale Kramer est l'auteure du roman \"Autopsie d'un p\u00e8re\" (Flammarion).\r\n\r\n* * Romans candidats au Prix du public RTS (6/6) - \"Autopsie d'un p\u00e8re\" de Pascale Kramer 12h30: prix du public RTS Autopsie d'un p\u00e8re Malik\r\nDernier \u00e9pisode \u00e0 pr\u00e9sent de la s\u00e9rie que nous avons consacr\u00e9e toute cette semaine dans le 12'30 aux \u00e9crivains nomin\u00e9s pour le prix du public de la RTS.\r\nRenaud Malik, vous nous pr\u00e9sentez aujourd'hui le livre de la Genevoise... Pascale Kramer... \"Autopsie d'un p\u00e8re\"... C'est paru chez Flammarion... \r\nEt c'est d'abord l'histoire d'une d\u00e9ch\u00e9ance personnelle...\r\n  2'13''\r\n((...Celle d'un homme, Gabriel... Homme de radio, charismatique, on comprend qu'il a longtemps \u00e9t\u00e9 une figure de la vie intellectuelle parisienne... On comprend aussi, tr\u00e8s vite, que cet homme a petit \u00e0 petit \u00e9volu\u00e9 vers l'extr\u00eame-droite... Et qu'il s'est attir\u00e9 l'opprobre collective apr\u00e8s le meurtre raciste en prenant publiquement la d\u00e9fense des deux agresseurs d'un jeune homme noir.\r\nOn commence donc par suivre le quotidien de cet homme...\r\nOui, les derni\u00e8res heures, en fait, de ce personnage qui m\u00e8ne une vie de proscrit dans une grande maison bourgeoise de banlieue parisienne... Car, brutalement, Gabriel met fin \u00e0 ses jours. Et voil\u00e0 que sa fille unique Ania entre en sc\u00e8ne... Employ\u00e9e de cr\u00e8che, m\u00e8re d'un petit gar\u00e7on malentendant... Elle n'a pas vu, ou presque pas vu son p\u00e8re pendant de longues ann\u00e9es... Elle ne sait rien de ce qu'il est devenu... Et pendant les quelques jours qui s\u00e9parent l'annonce du d\u00e9c\u00e8s et l'enterrement, eh bien elle va se replonger dans l'univers de son p\u00e8re. \r\nLe titre du livre interpelle... Pourquoi parler d'une \"autopsie\"? \r\nEh bien parce que l'h\u00e9ro\u00efne du livre ces moments ne semble pas vraiment \u00e9prouver de chagrin... Elle a l'air de se demander en permanence ce qu'elle fait ici, dans cette grande maison qui ne lui a pas laiss\u00e9 que des bons souvenirs, o\u00f9 elle doit cohabiter avec la nouvelle compagne de son p\u00e8re \u00e0 qui elle n'a pas grand-chose \u00e0 dire... Il y a beaucoup de froideur et d'indiff\u00e9rence en elle, mais aussi de la curiosit\u00e9... Elle veut comprendre pourquoi, comment son p\u00e8re s'est petit \u00e0 petit isol\u00e9 et radicalis\u00e9... C'est en cela que c'est une autopsie.\r\nMais cette autopsie, ce n'est pas seulement celle d'un personnage... C'est aussi celle d'un pays tout entier... La France.\r\n... Une France en plein questionnement identitaire, confront\u00e9e \u00e0 la mont\u00e9e de l'extr\u00eame-droite... Le personnage de Gabriel ressemble d'ailleurs beaucoup \u00e0 ces millions de Fran\u00e7ais qui votent Marine Le Pen: ce n'est pas un fasciste ni un n\u00e9o-nazi, juste quelqu'un qui n'aime pas la mani\u00e8re dont la France a \u00e9volu\u00e9, qui a l'impression de ne plus la reconna\u00eetre, qui accuse les immigr\u00e9s de lui avoir vol\u00e9 son pays. Il se r\u00e9fugie donc dans le cynisme et la provocation... Et cette posture, fatalement, contribue \u00e0 exacerber encore plus les tensions et les crispations.\r\nL'auteure, Renaud, sait de quoi elle parle.\r\nOui Pascale Kramer est Genevoise mais elle vit en France depuis 30 ans, elle a v\u00e9cu dans le Nord du pays, elle en a rencontr\u00e9 passablement de ces hommes et de ces femmes qui votent FN... Ce qu'elle dit, c'est qu'il faut \u00e0 tout prix \u00e9viter de traiter ces gens comme des parias, qu'il faut \u00e9couter ce qu'ils ont \u00e0 dire... C'est aussi un peu le message qu'on lit en creux, dans cette \"autopsie d'un p\u00e8re\" qui est une magnifique trag\u00e9die sociale.))\r\nRenaud Malik.... Merci.... \"Autopsie d'un p\u00e8re\", de Pascale Kramer....c'est paru aux \u00e9ditions Flammarion\r\n.... Et le laur\u00e9at du prix du public de la RTS sera connu samedi prochain, le 1er avril. Il sera d\u00e9sign\u00e9 par vingt-cinq auditrices et auditeurs de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Le 12h30 pr\u00e9sente toute la semaine les six romans candidats au Prix du public d\u00e9cern\u00e9 par des lecteurs auditeurs de la RTS, dont on conna\u00eetra le laur\u00e9at ou la laur\u00e9ate samedi 1er avril. Pascale Kramer est l\u2019auteure du roman \"Autopsie d'un p\u00e8re\" (Flammarion)."], "alternativeTitle": ["Romans candidats au Prix du public RTS (6/6) \u2013 \"Autopsie d'un p\u00e8re\" de Pascale Kramer / 12H30_2017-03-25T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un projet de loi veut rendre plus lisible la Feuille d'avis officielle de Gen\u00e8ve", "id": "sound-1E31BDC7-5723-47BE-9E49-BF447E4D0DD0", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Ma\u00eetre, avocat et d\u00e9put\u00e9 PDC\r\nAccessible en version num\u00e9rique exclusivement depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, la Feuille d'avis officielle du canton de Gen\u00e8ve suscite les plus vives critiques. Interview de Vincent Ma\u00eetre, avocat et d\u00e9put\u00e9 PDC, \u00e0 l'origine d'un projet de loi d\u00e9pos\u00e9 au Grand conseil pour rendre cette FAO plus lisible.\r\n\r\n* * Un projet de loi veut rendre plus lisible la Feuille d'avis officielle de Gen\u00e8ve 12h30: GE: pour une r\u00e9forme de la FAO ITV Ma\u00eetre BELZER\r\nDans le canton de Gen\u00e8ve, la publication de la Feuille d'avis officielle uniquement sur internet ne cesse de faire pol\u00e9mique. \r\nLa FAO n'est plus disponible sur papier depuis janvier, mais beaucoup estiment que sa lecture sur le web et illisible. \r\nEh bien... selon les informations de notre bureau genevois un projet de loi vient d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9 au Grand-Conseil pour la rendre plus lisible.  A l'origine de ce projet, l'avocat et d\u00e9put\u00e9 PDC Vincent Ma\u00eetre. \r\nOn l'\u00e9coute: \r\n  1'05''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer.", "alternativeExcerpt": ["Accessible en version num\u00e9rique exclusivement depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, la Feuille d'avis officielle du canton de Gen\u00e8ve suscite les plus vives critiques. Interview de Vincent Ma\u00eetre, avocat et d\u00e9put\u00e9 PDC, \u00e0 l'origine d'un projet de loi d\u00e9pos\u00e9 au Grand conseil pour rendre cette FAO plus lisible."], "alternativeTitle": ["Un projet de loi veut rendre plus lisible la Feuille d'avis officielle de Gen\u00e8ve / 12H30_2017-03-25T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491344.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les femmes socialistes appuient la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse", "id": "sound-C4EA7309-E1EA-4E38-8A3F-756FA8B0356A", "durationSec": 569, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les femmes socialistes soutiennent la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 d'Alain Berset. Alors qu'un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la veille, elles ont d\u00e9cid\u00e9 samedi par 50 voix contre 19 de suivre la direction du parti. Interview d'Amanda Gavilanes, membre des Femmes socialistes suisses.\r\n\r\n* * Les femmes socialistes appuient la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 18h Les Femmes socialistes soutiennent la Pr\u00e9voyance vieillesse 2020\r\nLes Femmes socialistes suisses soutiennent la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 d'Alain Berset...\r\nR\u00e9unies en assembl\u00e9e \u00e0 Berne, elles ont d\u00e9cid\u00e9 aujourd'hui par 50 voix contre 19 de suivre la direction du parti et les principaux syndicats...\r\nLa hausse de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans a \u00e9videmment \u00e9t\u00e9 le point central des discussions... \r\nMalgr\u00e9 cet \u00e9l\u00e9ment n\u00e9gatif, les Femmes socialistes suisses estiment que le projet comporte de nombreux points positifs...\r\n Amanda Gavilanes, bonsoir... Vous \u00eates membre des Femmes socialistes suisses... \r\n- Les Femmes socialistes suisses consid\u00e8rent, dans leur communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 l'issue de leur assembl\u00e9,e que c'est la premi\u00e8re r\u00e9forme depuis un peu plus de 20 ans qui soit acceptable... Mais ce n'est pas votre avis... Vous faites partie des frondeuses, si j'ose dire... Pourquoi ?\r\n- Que faites-vous des compensations pr\u00e9vues dans la r\u00e9forme, qui am\u00e8ne des avanc\u00e9es majeures pour les femmes employ\u00e9es \u00e0 temps partiel ou pour celles qui travaillent dans des secteurs d'activit\u00e9 \u00e0 bas revenus ?\r\n- Exemples d'avanc\u00e9es majeures que citent les Femmes socialistes suisses : d\u00e8s 2019, les nouvelles rentes de l'AVS conna\u00eetront une augmentation substantielle allant de 840 \u00e0 2712 francs... Gr\u00e2ce au suppl\u00e9ment de 70 francs dans l'AVS, une femme touchant un revenu d'environ 48 000 francs pourra partir \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans avec environ 100 francs de plus par mois... Les femmes gagnant jusqu'\u00e0 40 000 francs par ann\u00e9e pourront continuer \u00e0 prendre leur retraite \u00e0 64 ans sans r\u00e9duction de rentes par rapport au droit en vigueur... Ce n'est pas rien !\r\n- Autre avanc\u00e9e majeure : le projet am\u00e9liore la couverture du 2e pilier. Les personnes touchant un salaire situ\u00e9 entre 21 150 et 55 000 francs pourront am\u00e9liorer leurs rentes du 2e pilier... Or deux tiers des personnes se situant dans ces cat\u00e9gories sont des femmes... L\u00e0 non plus, ce n'est pas rien !\r\n-  Comme le disait votre conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, les femmes - et les hommes - concern\u00e9s par les compensations comptent au franc pr\u00e8s... Est-ce que votre discours est audible aupr\u00e8s de cette cat\u00e9gorie de la population ?\r\n- Vous \u00eates oppos\u00e9e \u00e0 l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes, \u00e0 la diminution du taux de conversion, et \u00e0 la hausse de la TVA... En d'autres termes, vous n'\u00eates pr\u00eate \u00e0 faire AUCUNE concession... Est-ce que vous imaginez s\u00e9rieusement parvenir \u00e0 un meilleur r\u00e9sultat que ce projet sans faire de concessions ?\r\n- Au sujet des compensations que pr\u00e9voient le projet... vous dites... en r\u00e9sum\u00e9... c'est cher pay\u00e9 !... \r\nSoit !... \r\nNous sommes le 24 septembre, le projet vient d'\u00eatre rejet\u00e9 par le peuple... Qu'allez-vous dire aux femmes qui se r\u00e9jouissaient de b\u00e9n\u00e9ficier des am\u00e9liorations concr\u00e8tes inscrites dans le projet ?... \"Tout est \u00e0 refaire... Mais ne vous inqui\u00e9tez pas... On repart au combat !\" ?\r\nDonc une sorte de consolation id\u00e9ologique pour un manque \u00e0 gagner concret ?", "alternativeExcerpt": ["Les femmes socialistes soutiennent la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 d'Alain Berset. Alors qu'un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la veille, elles ont d\u00e9cid\u00e9 samedi par 50 voix contre 19 de suivre la direction du parti. Interview d'Amanda Gavilanes, membre des Femmes socialistes suisses."], "alternativeTitle": ["Les femmes socialistes appuient la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse  / FOR_2017-03-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6730840.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: ces conseillers d'Etat renvoy\u00e9s par le peuple", "id": "sound-E3EA125A-36B1-4AAA-A372-75940B53BE62", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cas de la non-r\u00e9\u00e9lection d'Oskar Freysinger au conseil d'Etat valaisan dimanche dernier n'est de loin pas une premi\u00e8re dans l'histoire r\u00e9cente des ex\u00e9cutifs cantonaux de Suisse romande. Le radical vaudois Philippe Pidoux en 1994, le vert neuch\u00e2telois Fernand Cuche en 2009, sa coll\u00e8gue de parti genevoise Mich\u00e8le K\u00fcnzler en 2013, le socialiste jurassien Michel Thenthz en 2015 sont quelques exemples de magistrats d\u00e9savou\u00e9s dans les urnes, souvent (sauf pour Philippe Pidoux) apr\u00e8s une seule l\u00e9gislature. \r\nPar Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe de rts.ch/archives.\r\n\r\n* * Le cas de la non-r\u00e9\u00e9lection d'Oskar Freysinger au conseil d'Etat valaisan dimanche dernier n'est de loin pas une premi\u00e8re dans l'histoire r\u00e9cente des ex\u00e9cutifs cantonaux de Suisse romande. Le radical vaudois Philippe Pidoux en 1994, le vert neuch\u00e2telois Fernand Cuche en 2009, sa coll\u00e8gue de parti genevoise Mich\u00e8le K\u00fcnzler en 2013, le socialiste jurassien Michel Thenthz en 2015 sont quelques exemples de magistrats d\u00e9savou\u00e9s dans les urnes, souvent (sauf pour Philippe Pidoux) apr\u00e8s une seule l\u00e9gislature. \r\nPar Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe de rts.ch/archives.", "alternativeExcerpt": ["Le cas de la non-r\u00e9\u00e9lection d\u02b9Oskar Freysinger au conseil d\u02b9Etat valaisan dimanche dernier n\u02b9est de loin pas une premi\u00e8re dans l\u02b9histoire r\u00e9cente des ex\u00e9cutifs cantonaux de Suisse romande. Le radical vaudois Philippe Pidoux en 1994, le vert neuch\u00e2telois Fernand Cuche en 2009, sa coll\u00e8gue de parti genevoise Mich\u00e8le K\u00fcnzler en 2013, le socialiste jurassien Michel Thenthz en 2015 sont quelques exemples de magistrats d\u00e9savou\u00e9s dans les urnes, souvent (sauf pour Philippe Pidoux) apr\u00e8s une seule l\u00e9gislature. \nPar Antoine Droux, avec l\u02b9\u00e9quipe de rts.ch/archives."], "alternativeTitle": ["Archives: ces conseillers d\u02b9Etat renvoy\u00e9s par le peuple / 69S_2017-03-25T06:39:42_archives-ces-conseillers-d-etat-renvoyes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487165.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453404"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Courir. D'apr\u00e8s le roman de Jean Echenoz par Thierry Romanens et Format A'3", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-599642DD-2A76-4CD9-A2A3-773188653A5E", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 4744, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zatopek, Emil"], "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)", "litt\u00e9rature", "marathon"], "excerpt": "Cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Nuithonie, le nouveau spectacle de Thierry Romanens s'inscrit dans la droite ligne de droite de \"Voisard, vous avez dit Voisard\" en r\u00e9unissant une nouvelle fois sur sc\u00e8ne le chanteur romand et le trio \u00e9lectro-jazz Format A'3. Inspir\u00e9 du livre \u00e9ponyme de l'\u00e9crivain Jean Echenoz, \"Courir\" retrace le destin exceoptionnel du champion tch\u00e9coslovaque Emile Zapotek, dont les exploits olympiques r\u00e9alis\u00e9s sur fond de Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, de r\u00e9cup\u00e9ration politique et de communisme totalitaire n'ont jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9gal\u00e9s. Slam, conte musical et po\u00e9sie contemporaine font r\u00e9sonner avec force le parcours unique de ce h\u00e9ros adul\u00e9, destitu\u00e9 puis r\u00e9habilit\u00e9, dont l'inimitable foul\u00e9e a trac\u00e9 un chemin de pers\u00e9v\u00e9rance et de d\u00e9passement de soi.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "artiste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Echenoz, Jean", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste, membre de Format A'3", "name": "Sevilla, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, guitariste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "batteur, membre de Format A'3", "name": "Dufresne, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, membre de Format A'3", "name": "Gfeller, Alexis", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, chanteur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AC0B91B-785F-41EC-808A-774AEDDBA8A0", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du trailer, des chiffres, et des pixels tout frais.", "alternativeExcerpt": ["Du trailer, des chiffres, et des pixels tout frais."], "alternativeTitle": ["News Gaming / PB_2017-03-25T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453174"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Innovations dans tous les domaines", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F17C5A14-BC89-4539-8C8A-70E7B2E725FE", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- La start-up iCivil Africa du Burkina-Faso pourrait aider 230 millions d'enfants fant\u00f4mes.\r\n- Wright One, l'avion \u00e9lectrique de 2027.\r\n- Un nouveau brevet d'Apple qui fait envie.", "alternativeExcerpt": ["- La start-up iCivil Africa du Burkina-Faso pourrait aider 230 millions d\u2019enfants fant\u00f4mes.\n- Wright One, l\u2019avion \u00e9lectrique de 2027.\n- Un nouveau brevet d\u2019Apple qui fait envie."], "alternativeTitle": ["Innovations dans tous les domaines / PB_2017-03-25T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Foot: la Suisse face \u00e0 la Lettonie peut conserver la t\u00eate du groupe", "id": "sound-ADA7B2BD-B840-4437-A978-6A3F752DF819", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Stade de Gen\u00e8ve accueille samedi soir l'\u00e9quipe de Suisse. Cette derni\u00e8re dispute son cinqui\u00e8me match de qualification pour la Coupe du monde 2018. L'adversaire est modeste, il s'agit de la Lettonie. La Suisse a tout en main pour conserver la t\u00eate du groupe.\r\n\r\n* * Foot: la Suisse face \u00e0 la Lettonie peut conserver la t\u00eate du groupe 12h30: foot: suisse-lettonie ALLEMANN\r\nEn football... Le Stade de Gen\u00e8ve accueille ce soir, \u00e0 18 heures, l'\u00e9quipe de Suisse. \r\nElle dispute son 5\u00e8me match de qualification pour la Coupe du monde 2018. \r\nL'adversaire est modeste, il s'agit de la Lettonie. \r\nBernardin Allemann, on peut dire que la Suisse a tout en main pour conserver la t\u00eate du groupe...\r\n  1'09''\r\n((Oui la Suisse qui a tout gagn\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. En cas de succ\u00e8s ce serait du 5 sur 5, 5 victoires sur les 5 premiers matchs de qualification. La Suisse ne l'a jamais fait. L'occasion est magnifique, en Suisse, \u00e0  Gen\u00e8ve. C'est la premi\u00e8re fois que ce Stade accueille un match qualificatif depuis 2013 et un court succ\u00e8s contre Chypre sur la route du Br\u00e9sil. Le genre de succ\u00e8s, laborieux, difficile \u00e0 obtenir, mais qui font partie des grandes aventures. Admir Mehmedi, l'attaquant sujisse de Leverkusen, n'estime pas une seconde que la victoire est d\u00e9j\u00e0 acquise...\r\nSON \r\nMarquer en effe tle plus rapidement possible pour \u00e9loigner toute mauvaise surprise. Et pour se rapprocher un peu plus encore de la Russie, th\u00e9\u00e2tre de la Cojpe du monde 2018. ))\r\nSuisse - Lettonie, c'est d\u00e8s 18h00... et c'est \u00e0 suivre sur La Premi\u00e8re et en direct sur RTSdeux.", "alternativeExcerpt": ["Le Stade de Gen\u00e8ve accueille samedi soir l'\u00e9quipe de Suisse. Cette derni\u00e8re dispute son cinqui\u00e8me match de qualification pour la Coupe du monde 2018. L'adversaire est modeste, il s'agit de la Lettonie. La Suisse a tout en main pour conserver la t\u00eate du groupe."], "alternativeTitle": ["Foot: la Suisse face \u00e0 la Lettonie peut conserver la t\u00eate du groupe  / 12H30_2017-03-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8476684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Droit des candidats aux m\u00e9dias", "id": "sound-69CDFF23-1D58-4ECE-A149-62230A555EFB", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les candidats politiques ont besoin des m\u00e9dias pour \u00eatre entendus et donner de l'ampleur \u00e0 leur campagne. La RTS assume sa mission de forum du d\u00e9bat citoyen et politique en p\u00e9riode \u00e9lectorale. Apr\u00e8s le d\u00e9bat de campagne sur la cha\u00eene commerciale TF1 en France, qu'en est-il en Suisse romande ?\r\nAvec \r\nLaurent Caspary, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l'information radio \u00e0 la RTS.\r\n\r\n* * Les candidats politiques ont besoin des m\u00e9dias pour \u00eatre entendus et donner de l'ampleur \u00e0 leur campagne. La RTS assume sa mission de forum du d\u00e9bat citoyen et politique en p\u00e9riode \u00e9lectorale. Apr\u00e8s le d\u00e9bat de campagne sur la cha\u00eene commerciale TF1 en France, qu'en est-il en Suisse romande ?\r\nAvec \r\nLaurent Caspary, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l'information radio \u00e0 la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les candidats politiques ont besoin des m\u00e9dias pour \u00eatre entendus et donner de l\u02b9ampleur \u00e0 leur campagne. La RTS assume sa mission de forum du d\u00e9bat citoyen et politique en p\u00e9riode \u00e9lectorale. Apr\u00e8s le d\u00e9bat de campagne sur la cha\u00eene commerciale TF1 en France, qu\u02b9en est-il en Suisse romande ?\n\nAvec \nLaurent Caspary, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l\u02b9information radio \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["Droit des candidats aux m\u00e9dias / 69S_2017-03-25T08:22:13_droit-des-candidats-aux-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487216.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-37236658-3143-4E72-8D56-6D758EEA0D20", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-03-25T06:10:28_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8199209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453410"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Un poisson nomm\u00e9 Giorgio Pesce, graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EBCB568-6EEB-493E-9F74-BC1E9AE106BF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1599, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pesce, Giorgio"], "thematicThemes": ["graphisme"], "excerpt": "Le graphiste lausannois Giorgio a sign\u00e9 20 ans durant l'identit\u00e9 visuelle du th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic. Il montre en ce moment ces productions ainsi que tous les visuels qui accompagnent les saisons th\u00e9\u00e2trales dans l'institution. L'occasion d'esquisser le portrait de ce cr\u00e9ateur jamais \u00e0 bout de souffle. Il est au micro de Florence Grivel. \"Expo Atelier Poisson. 20 ans de graphisme par l'atelier Poisson\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'Arscenic \u00e0 Lausanne jusqu'au 1er avril 2017.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 25.03.2017", "Nez \u00e0 nez du 25.03.2017", "Un poisson nomm\u00e9 Giorgio / NEZ_2017-03-25T10:03:00_nez-a-nez", "Un poisson nomm\u00e9 Giorgio / NEZ_2017-03-25T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["Le graphiste lausannois Giorgio a sign\u00e9 20 ans durant l\u02b9identit\u00e9 visuelle du th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Arsenic. Il montre en ce moment ces productions ainsi que tous les visuels qui accompagnent les saisons th\u00e9\u00e2trales dans l\u02b9institution. L\u02b9occasion d\u02b9esquisser le portrait de ce cr\u00e9ateur jamais \u00e0 bout de souffle.\n\nIl est au micro de Florence Grivel. \"Expo Atelier Poisson. 20 ans de graphisme par l'atelier Poisson\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'Arscenic \u00e0 Lausanne jusqu'au 1er avril 2017.", "Le graphiste lausannois Giorgio a sign\u00e9 20 ans durant l\u02b9identit\u00e9 visuelle du th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Arsenic. Il montre en ce moment ces productions ainsi que tous les visuels qui accompagnent les saisons th\u00e9\u00e2trales dans l\u02b9institution. L\u02b9occasion d\u02b9esquisser le portrait de ce cr\u00e9ateur jamais \u00e0 bout de souffle.\n\nIl est au micro de Florence Grivel. \"Expo Atelier Poisson. 20 ans de graphisme par l'atelier Poisson\" est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'Arscenic \u00e0 Lausanne jusqu'au 1er avril 2017."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453059", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Pesce, Giorgio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453059", "ece-8453058"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Mass Effect Andromeda", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F87FE290-68AE-43D3-A003-6F4B2A86F9BE", "durationSec": 405, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La franchise Mass Effect tente un nouveau d\u00e9part \u00e0 travers un casting tout neuf et une galaxie vierge de toute humanit\u00e9.\r\n(Playstation 4 - Xbox One - PC)\r\n(PEGI 16)", "alternativeExcerpt": ["La franchise Mass Effect tente un nouveau d\u00e9part \u00e0 travers un casting tout neuf et une galaxie vierge de toute humanit\u00e9.\n(Playstation 4 \u2013 Xbox One \u2013 PC)\n(PEGI 16)"], "alternativeTitle": ["Mass Effect Andromeda  / PB_2017-03-25T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Retour en Turquie d'un sarcophage romain ancien cach\u00e9 pendant vingt ans en Suisse", "id": "sound-73FBD143-9013-4BA7-B02C-6FCF05197A00", "durationSec": 403, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Renold, Marc-Andr\u00e9\r\nUn sarcophage romain d'une valeur culturelle inestimable a \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 pendant une vingtaine d'ann\u00e9e aux Ports Francs de Gen\u00e8ve. Vendredi, le parquet a confirm\u00e9 qu'il retournerait chez son propri\u00e9taire, la Turquie. Le sarcophage a \u00e9t\u00e9 l'enjeu d'une bataille juridique qui aura dur\u00e9 pr\u00e8s de 7 ans.\r\n\r\n* * Retour en Turquie d'un sarcophage romain ancien cach\u00e9 pendant vingt ans en Suisse 18h Sarcophage\r\nprofesseur Marc-Andr\u00e9 Renold, sp\u00e9cialiste en droit de l'art et des biens culturels, avocat de l'Etat turc\r\n** 04 93 / ** 39\r\nC'\u00e9tait un tr\u00e9sor cach\u00e9 au sens propre comme au figur\u00e9... Un sarcophage romain d'une valeur culturelle inestimable a \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 pendant une vingtaine d'ann\u00e9es aux Ports Francs de Gen\u00e8ve...\r\nHier, le parquet a confirm\u00e9 qu'il retournerait chez son propri\u00e9taire, la Turquie.\r\nLe sarcophage a \u00e9t\u00e9 l'enjeu d'une bataille juridique qui aura dur\u00e9 pr\u00e8s de 7 ans... D\u00e9couvert suite \u00e0 un contr\u00f4le d'inventaire sur les biens culturels entrepos\u00e9s aux Ports Francs et malgr\u00e9 l'assurance de son d\u00e9tenteur de l'avoir acquis en toute bonne foi, il retournera l\u00e0 o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 sculpt\u00e9 au II\u00e8 si\u00e8cle.. .dans un atelier de la cit\u00e9 antique de Dokimeion, dans l'actuelle r\u00e9gion d'Antalya, en Turquie...\r\nUne bataille juridique a l'image des sculptures qui ornent ce sarcophage de pr\u00e8s de 3m de long et de plusieurs tonnes....repr\u00e9sentant les 12 travaux d'Hercule...\r\nBonsoir, Marc-Andr\u00e9 Renold... Vous \u00eates sp\u00e9cialiste en droit de l'art et des biens culturels, avocat de l'Etat turc dans cette affaire... Une affaire qui se termine bien...\r\n- Racontez-nous cette \"\u00e9pop\u00e9e\", le pacours de ce sarcophage... Comment a-t-il bien pu \u00eatre dissimul\u00e9 aux Ports Francs de Gen\u00e8ve, pendant une vingtaine d'ann\u00e9es alors qu'il \u00e9tait issu d'une fouille clandestine ?\r\n- Une valeur culturelle inestimable... Pourquoi ?\r\n- Personne n'a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 car le principal complice est d\u00e9c\u00e9d\u00e9... et le d\u00e9tenteur ? A-t-il droit dans toute sa bonne foi d'acqu\u00e9reur, d'h\u00e9ritier l\u00e9gal du bien, d'une compensation ?\r\n- Des tests pr\u00e9cis ont-ils \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s pour certifier la provenance du sarcophage ?\r\n- Le sarcophage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 une fois par son ancien d\u00e9tenteur, puis entrepos\u00e9 \u00e0 nouveau aux Ports-Francs...c'\u00e9tait l'erreur qui a permis de d\u00e9busquer la fraude ? \r\n- Avant de retourner chez son propri\u00e9taire, le sarcophage va \u00eatre expos\u00e9 au public \u00e0 Gen\u00e8ve... Une volont\u00e9 des 2 gouvernements suisse et turcs de collaborer...et une chance de d\u00e9couvrir une oeuvre majeure de l'antiquit\u00e9 ?\r\n- O\u00f9 va se terminer l\u00e9pop\u00e9e de ce sarcophage en Turquie ? Et quelles sont les garanties qu'il ne va pas retourner dans le march\u00e9 noir ?\r\n- Depuis 2016, les douanes font des contr\u00f4les d'inventaires sur les biens sensibles...dont font partie les biens culturels.... Est-ce que cela signifie qu'il faut s'attendre \u00e0 d\u00e9couvrir d'autres tr\u00e9sors cach\u00e9s aux Ports Francs ?", "alternativeExcerpt": ["Un sarcophage romain d'une valeur culturelle inestimable a \u00e9t\u00e9 cach\u00e9 pendant une vingtaine d'ann\u00e9e aux Ports Francs de Gen\u00e8ve. Vendredi, le parquet a confirm\u00e9 qu'il retournerait chez son propri\u00e9taire, la Turquie. Le sarcophage a \u00e9t\u00e9 l'enjeu d'une bataille juridique qui aura dur\u00e9 pr\u00e8s de 7 ans."], "alternativeTitle": ["Retour en Turquie d'un sarcophage romain ancien cach\u00e9 pendant vingt ans en Suisse  / FOR_2017-03-25T18:10:00_developpement-6", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7110368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Foot: La Suisse affronte la Lettonie et esp\u00e8re se qualifier pour la Coupe du monde 2018", "id": "sound-82E1ECEB-077B-42D6-B06E-3B46404E183F", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe suisse de football affronte celle de Lettonie ce samedi soir au Stade de Gen\u00e8ve. Cette rencontre est importante car il s'agit d'un match de qualification pour la prochaine Coupe du monde 2018 en Russie.\r\n\r\n* * Foot: La Suisse affronte la Lettonie et esp\u00e8re se qualifier pour la Coupe du monde 2018 18h Football : Suisse-Lettonie\r\n18hXX... cela fait X minutes que l'\u00e9quipe suisse de football affronte celle de Lettonie \u00e0 Gen\u00e8ve, d'o\u00f9 vous \u00eates en direct Jo\u00ebl Robert...\r\nUne rencontre importante car il s'agit d'un match de qualification pour la prochaine Coupe du monde 2018 en Russie...\r\n Blablabla\r\nJo\u00ebl Robert en direct de Gen\u00e8ve... On vous retrouve \u00e0 la fin de la premi\u00e8re mi-temps... ou avant... si une \u00e9quipe inscrit un but... A tout \u00e0 l'heure.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe suisse de football affronte celle de Lettonie ce samedi soir au Stade de Gen\u00e8ve. Cette rencontre est importante car il s'agit d'un match de qualification pour la prochaine Coupe du monde 2018 en Russie."], "alternativeTitle": ["Foot: La Suisse affronte la Lettonie et esp\u00e8re se qualifier pour la Coupe du monde 2018 / FOR_2017-03-25T18:14:00_developpement-8", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Formule 1 : les bolides les plus rapides de l'histoire", "id": "sound-51105BFD-711B-4A6A-B87F-20EC1FEB14E7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La saison de Formule 1 d\u00e9marre le dimanche 26 mars 2017 \u00e0 Melbourne. Principale nouveaut\u00e9 : les voitures. Elles sont plus massives et plus puissantes. Elles tournent en moyenne 4 secondes plus vite au tour. La sup\u00e9riorit\u00e9 des McLaren-Mercedes sera-t-elle mise \u00e0 mal pour autant ? L'avis de Fabrice Jaton qui a  suivi les qualifications sur place.", "alternativeExcerpt": ["La saison de Formule 1 d\u00e9marre le dimanche 26 mars 2017 \u00e0 Melbourne. Principale nouveaut\u00e9 : les voitures. Elles sont plus massives et plus puissantes. Elles tournent en moyenne 4 secondes plus vite au tour. La sup\u00e9riorit\u00e9 des McLaren-Mercedes sera-t-elle mise \u00e0 mal pour autant ? L\u02b9avis de Fabrice Jaton qui a  suivi les qualifications sur place."], "alternativeTitle": ["Formule 1 : les bolides les plus rapides de l\u02b9histoire / SP_2017-03-25T20:03:45_formule-1-les-bolides-les-plus-rapides-d", "Sport-Premi\u00e8re du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453438", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8453435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration chahut\u00e9e pour le 60\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome", "id": "sound-5EB74560-B4F5-4D39-B342-603648A4AA8A", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GultasMe ;Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat italien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires europ\u00e9ennes et membre du Parti d\u00e9mocrate italien\r\nA la suite de la partie officielle des c\u00e9l\u00e9brations des 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, plusieurs manifestations ont d\u00e9fil\u00e9s, les unes pour soutenir l'Europe, les autres pour la fustiger. Interview de Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat italien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires europ\u00e9ennes, responsable des c\u00e9l\u00e9brations du 50e anniversaire.\r\n\r\n* * C\u00e9l\u00e9bration chahut\u00e9e pour le 60\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome 18h C\u00e9l\u00e9bration chahut\u00e9e du 60\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome\r\nSandro Gozi, bonsoir... Vous \u00eates secr\u00e9taire d'Etat italien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires europ\u00e9ennes... membre du Parti d\u00e9mocrate... Et c'est aussi votre anniversaire... Et donc joyeux anniversaire...\r\nIl y dix ans, vous \u00e9tiez responsable des c\u00e9l\u00e9brations du 50e anniversaire du Trait\u00e9 de Rome...\r\n- A quoi \u00e7a sert au fond de rappeler qu'il y a 50 ou 60 ans, une poign\u00e9e de pays signait le Trait\u00e9 de Rome ?\r\n- A part le Brexit qui explique l'absence du Royaume-Uni, quelle diff\u00e9rence entre cet anniversaire-l\u00e0 et celui d'aujourd'hui ? \r\n- Ce qui frappe, c'est que m\u00eame pour une c\u00e9l\u00e9bration symbolique, les diplomates ont d\u00fb n\u00e9gocier ferme la d\u00e9claration solennelle pour \u00e9viter le veto de certains pays... \u00e7a en dit long sur l'\u00e9tat de tension entre les 27 !... \r\n- Sur le fond, pas tr\u00e8s ambitieuse cette d\u00e9claration... Est-ce que ce sont les \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales fran\u00e7aise et allemande qui expliquent cette retenue ?\r\n- D\u00e9claration peu ambitieuse sur le fond... En revanche, tr\u00e8s grandiloquente sur la forme... Est-ce que l'Europe en 2017 ne devrait pas faire preuve d'un peu plus d'humilit\u00e9 plut\u00f4t que de se lancer dans des d\u00e9clarations emphatiques ?\r\n- Cette d\u00e9claration est un catalogue de bonnes intentions... Exemple : la lutte contre le ch\u00f4mage des jeunes... Mais bon, tout le monde est contre le ch\u00f4mage des jeunes... Encore faut-il disposer des instruments pour le combattre... Est-ce qu'avec ce genre de catalogue de voeux pieux, on ne pr\u00e9pare pas les populations \u00e0 de nouvelles d\u00e9ceptions ?\r\n- Dans dix ans, lors des 70 ans du Trait\u00e9 de Rome, vous aurez seulement 59 ans... Comment vous l'imaginez l'Europe de 2027 ?\r\n- Est-ce que ce n'est pas le grand paradoxe de l'Europe... Elle souffre d'un d\u00e9ficit de d\u00e9mocratie... mais en m\u00eame temps, ses Etats membres ne veulent pas transf\u00e9rer plus de souverainet\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["A la suite de la partie officielle des c\u00e9l\u00e9brations des 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, plusieurs manifestations ont d\u00e9fil\u00e9s, les unes pour soutenir l'Europe, les autres pour la fustiger. Interview de Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat italien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires europ\u00e9ennes, responsable des c\u00e9l\u00e9brations du 50e anniversaire."], "alternativeTitle": ["C\u00e9l\u00e9bration chahut\u00e9e pour le 60\u00e8me anniversaire du Trait\u00e9 de Rome / FOR_2017-03-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8491686.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : Gott\u00e9ron doit enfoncer le clou", "id": "sound-D9206C78-3DB8-44E2-8828-2CBEDB8FDEA1", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Fribourg Gott\u00e9ron a remport\u00e9 les deux premiers matchs de la finale des playouts qui l'oppose \u00e0 Ambri-Piotta. Les Fribourgeois ont l'occasion d'enfoncer un peu plus le clou le samedi 25 mars 2017 \u00e0 l'occasion de l'acte 3 de la s\u00e9rie. Laurent Bastardoz est en direct de la patinoire de Fribourg. Alain Th\u00e9voz suit, quant \u00e0 lui, le troisi\u00e8me acte de la demi-finale des playoffs entre Berne et Lugano. Il y a un partout dans la s\u00e9rie.", "alternativeExcerpt": ["Fribourg Gott\u00e9ron a remport\u00e9 les deux premiers matchs de la finale des playouts qui l\u02b9oppose \u00e0 Ambri-Piotta. Les Fribourgeois ont l\u02b9occasion d\u02b9enfoncer un peu plus le clou le samedi 25 mars 2017 \u00e0 l\u02b9occasion de l\u02b9acte 3 de la s\u00e9rie. Laurent Bastardoz est en direct de la patinoire de Fribourg. Alain Th\u00e9voz suit, quant \u00e0 lui, le troisi\u00e8me acte de la demi-finale des playoffs entre Berne et Lugano. Il y a un partout dans la s\u00e9rie."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : Gott\u00e9ron doit enfoncer le clou / SP_2017-03-25T19:23:45_hockey-sur-glace-gotteron-doit-enfoncer", "Sport-Premi\u00e8re du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489514.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453438", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8453429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Motocyclisme : et si c'\u00e9tait l'ann\u00e9e de Thomas L\u00fcthi ?", "id": "sound-EFAFB981-E091-497F-A67C-A97D36E056C9", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Le premier Grand Prix moto de la saison se dispute le dimanche 26 mars 2017 au Qatar. Trois Suisses sont engag\u00e9s dans le championnat de Moto 2 : Dominique Aegerter, Jasko Raffin et Thomas L\u00fcthi. Avec les d\u00e9parts de Johann Zarko et Alex Rins en MotoGP, le Bernois fait logiquement partie des favoris pour le titre. Matthieu Juttens nous fait part de son sentiment apr\u00e8s les qualifications du jour.", "alternativeExcerpt": ["Le premier Grand Prix moto de la saison se dispute le dimanche 26 mars 2017 au Qatar. Trois Suisses sont engag\u00e9s dans le championnat de Moto 2 : Dominique Aegerter, Jasko Raffin et Thomas L\u00fcthi. Avec les d\u00e9parts de Johann Zarko et Alex Rins en MotoGP, le Bernois fait logiquement partie des favoris pour le titre. Matthieu Juttens nous fait part de son sentiment apr\u00e8s les qualifications du jour."], "alternativeTitle": ["Motocyclisme : et si c\u02b9\u00e9tait l\u02b9ann\u00e9e de Thomas L\u00fcthi ? / SP_2017-03-25T20:23:45_motocyclisme-et-si-c-etait-l-annee-de-th", "Sport-Premi\u00e8re du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453438", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8453430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-7180DE8C-3DB2-4CE8-A172-90EDBACC93C3", "durationSec": 232, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf de Reporterre.net revient sur le bilan climatique de l'ann\u00e9e 2016, qualifi\u00e9e d'ann\u00e9e selon l'OMM \"la plus chaude de l'histoire moderne\".\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf de Reporterre.net revient sur le bilan climatique de l'ann\u00e9e 2016, qualifi\u00e9e d'ann\u00e9e selon l'OMM \"la plus chaude de l'histoire moderne\".", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\n\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf de Reporterre.net revient sur le bilan climatique de l'ann\u00e9e 2016, qualifi\u00e9e d'ann\u00e9e selon l'OMM \"la plus chaude de l'histoire moderne\"."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-03-25T10:05:12_allo-la-terre", "Prise de terre du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489134.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453458", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Reporterre, R\u00e9dacteur en chef du site reporterre.net ", "name": "Kempf, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Non massif de l'UDC \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-2609BB3B-4364-4182-BCF0-92586E694116", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9unis samedi \u00e0 Appenzell, les repr\u00e9sentants de l'UDC ont largement refus\u00e9 par 322 voix contre quatre et une abstention la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, en votation le 21 mai. Interview d'Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC suisse, conseiller national bernois.\r\n\r\n* * Non massif de l'UDC \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral 18h L 'UDC rejette la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050\r\nC'est NON, et tr\u00e8s nettement... \r\nL'UDC a rejet\u00e9 aujourd'hui la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 lors de son  assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Appenzell...\r\nLes Suisses voteront le 21 mai prochain sur ce paquet de mesures qui doit accompagner la sortie du nucl\u00e9aire...\r\n322 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s n'en veulent pas... contre 4 seulement qui ont vot\u00e9 en sa faveur, et une abstenton... Parmi les partisans de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, certains d\u00e9fenseurs des agriculteurs...\r\nMuriel Ballaman, vous avez assist\u00e9 aux d\u00e9bats \u00e0 Appenzell... Manifestement, les paysans dissidents n'ont pas su se faire entendre... \r\n  1'25''\r\n((non effectivment. Pourtant ce chiffre de 4 ne refl\u00e8te pas les frondeurs qui s'\u00e9taient annonc\u00e9s plus nombreux. \r\nC'est surtout chez les UDC romands qu'on trouvait cet \u00e9lectorat agricole favorable \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Les cantons Vaud, de Neuch\u00e2tel, du Valais notamment sont divis\u00e9s sur la question. \r\nLe comit\u00e9 directeur de l'UDC fribourgeoise a lui annonc\u00e9 son plein soutien au projet de Doris Leuthard. C'est que les agriculteurs ont fait des investissements notamment en panneaux solaires sur leurs granges, et aujourd'hui ils veulent avoir un retour sur investissement. \r\nMais \u00e0 Appenzell aujourd'hui, il n'y avait gu\u00e8re que le conseiller national fribourgeois Pierre-Andr\u00e9 Page pour porter la voix des dissidents c\u00f4t\u00e9 romand. C\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique, un autre conseiller national UDC a tent\u00e9 de d\u00e9fendre le m\u00eame point de vue. C'\u00e9tait Markus Hausammann, le thurgovien. Il s'est fait huer par les siens. \r\nEst-ce que ces deux parlementaires ont eu une grosse place pour s'exprimer lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s UDC?\r\nAh on ne peut pas dire \u00e7a Mehmet. \r\nIL y a eu un d\u00e9bat avec les tribuns les plus en vue de l'UDC, l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Christoph Blocher et l'actuel chef de groupe UDC Adrian Amstutz qui ont dit tout le mal qu'ils pensaient de cette loi... et pour leur donner la r\u00e9plique, l'UDC a invit\u00e9 un conseiller national socialiste et un d\u00e9put\u00e9 cantonal vert local. \r\nEt puis apr\u00e8s, ceux qui le souhaitaient avaient une minute pour prendre la parole. C'est le temps qu'on a laiss\u00e9 aux deux conseillers nationaux UDC pour d\u00e9fendre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 au nom de certains agriculteurs. Avec le r\u00e9sultat que l'on sait: 322 \u00e0 4. \r\nAlbert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC et conseiller national bernois\r\n322 \u00e0 4, une affaire rondement men\u00e9e?\r\nPourtant c\u00f4t\u00e9 romand il existe bel et bien des voix UDC favorables \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Elles n'arrivent pas jusqu'a Appenzell ? \r\nA la tete de l'UDC, vous ne vous inqui\u00e9tez jamais de ne pas faire assez de place aux romands ?  \r\nVous voulez augmenter votre \u00e9lectorat en Romandie, or c'est de l\u00e0 que vient une bonne partie de la fronde sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Inqui\u00e9tant?\r\nComme lors de la r\u00e9forme des retraites, les agriculteurs UDC dissidents vont rentrer dans le rang? \r\nCertains conseillers nationaux UDC ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'ils feraient campagne pour la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 (Markus Hausammann, Pierre-Andr\u00e9 Page) omment allez vous les convaincre de ne pas le faire ?\r\nVoil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 quelques votations que vous perdez... (IN de mise en oeuvre, le referendum sur l'asile, sans parler de la non \u00e9lection d'Oskar Freysinger) et maintenant pour la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, vous partez d\u00e9sunis, en tous cas en Romandie... c'est mauvais pour l'UDC? \r\n))\r\nMerci Muriel Ballaman.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unis samedi \u00e0 Appenzell, les repr\u00e9sentants de l'UDC ont largement refus\u00e9 par 322 voix contre quatre et une abstention la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, en votation le 21 mai. Interview d'Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC suisse, conseiller national bernois."], "alternativeTitle": ["Non massif de l'UDC \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral  / FOR_2017-03-25T18:06:00_developpement-4", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8100400.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : Suisse - Lettonie en direct", "id": "sound-8E79F19A-B93D-44F5-8A5F-2FE1DBDCB6F7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pour son cinqui\u00e8me match des qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018 en Russie, l'\u00e9quipe de Suisse re\u00e7oit la Lettonie le samedi 25 mars 2017 au stade de Gen\u00e8ve. La mission des Suisses est simple : gagner face \u00e0 l'avant-dernier du Groupe B et rester seul en t\u00eate du classement. Jo\u00ebl Robert et Bernardin Allemann commentent cette rencontre en direct.", "alternativeExcerpt": ["Pour son cinqui\u00e8me match des qualifications \u00e0 la Coupe du Monde 2018 en Russie, l\u02b9\u00e9quipe de Suisse re\u00e7oit la Lettonie le samedi 25 mars 2017 au stade de Gen\u00e8ve. La mission des Suisses est simple : gagner face \u00e0 l\u02b9avant-dernier du Groupe B et rester seul en t\u00eate du classement. Jo\u00ebl Robert et Bernardin Allemann commentent cette rencontre en direct."], "alternativeTitle": ["Football : Suisse \u2013 Lettonie en direct / SP_2017-03-25T19:03:45_football-suisse-lettonie-en-direct", "Sport-Premi\u00e8re du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489213.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453438", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8453428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-043F17F6-13D5-451B-B421-79C4307ECF0E", "durationSec": 529, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-03-25T08:10:45_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le HC Fribourg-Gott\u00e9ron se bat pour garder leur place en ligue nationale A", "id": "sound-B8007D53-1C4E-41F3-A83C-5631AC735CC6", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le HC Fribourg-Gott\u00e9ron joue samedi soir face \u00e0 Ambri Piotta le 3\u00e8me match de la finale des play-out. Les Dragons sont en position de force pour sauver leur peau en ligue nationale A. Mais l'heure des questions va-elle bient\u00f4t sonner? Interview de Michel Volet, pr\u00e9sident du HC Fribourg-Gott\u00e9ron.\r\n\r\n* * Le HC Fribourg-Gott\u00e9ron se bat pour garder leur place en ligue nationale A 18h Les Femmes socialistes soutiennent la Pr\u00e9voyance vieillesse 2020\r\nLes Femmes socialistes suisses soutiennent la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 d'Alain Berset...\r\nR\u00e9unies en assembl\u00e9e \u00e0 Berne, elles ont d\u00e9cid\u00e9 aujourd'hui par 50 voix contre 19 de suivre la direction du parti et les principaux syndicats...\r\nLa hausse de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans a \u00e9videmment \u00e9t\u00e9 le point central des discussions... \r\nMalgr\u00e9 cet \u00e9l\u00e9ment n\u00e9gatif, les Femmes socialistes suisses estiment que le projet comporte de nombreux points positifs...\r\n Amanda Gavilanes, bonsoir... Vous \u00eates membre des Femmes socialistes suisses... \r\n- Les Femmes socialistes suisses consid\u00e8rent, dans leur communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 l'issue de leur assembl\u00e9,e que c'est la premi\u00e8re r\u00e9forme depuis un peu plus de 20 ans qui soit acceptable... Mais ce n'est pas votre avis... Vous faites partie des frondeuses, si j'ose dire... Pourquoi ?\r\n- Que faites-vous des compensations pr\u00e9vues dans la r\u00e9forme, qui am\u00e8ne des avanc\u00e9es majeures pour les femmes employ\u00e9es \u00e0 temps partiel ou pour celles qui travaillent dans des secteurs d'activit\u00e9 \u00e0 bas revenus ?\r\n- Exemples d'avanc\u00e9es majeures que citent les Femmes socialistes suisses : d\u00e8s 2019, les nouvelles rentes de l'AVS conna\u00eetront une augmentation substantielle allant de 840 \u00e0 2712 francs... Gr\u00e2ce au suppl\u00e9ment de 70 francs dans l'AVS, une femme touchant un revenu d'environ 48 000 francs pourra partir \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans avec environ 100 francs de plus par mois... Les femmes gagnant jusqu'\u00e0 40 000 francs par ann\u00e9e pourront continuer \u00e0 prendre leur retraite \u00e0 64 ans sans r\u00e9duction de rentes par rapport au droit en vigueur... Ce n'est pas rien !\r\n- Autre avanc\u00e9e majeure : le projet am\u00e9liore la couverture du 2e pilier. Les personnes touchant un salaire situ\u00e9 entre 21 150 et 55 000 francs pourront am\u00e9liorer leurs rentes du 2e pilier... Or deux tiers des personnes se situant dans ces cat\u00e9gories sont des femmes... L\u00e0 non plus, ce n'est pas rien !\r\n-  Comme le disait votre conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, les femmes - et les hommes - concern\u00e9s par les compensations comptent au franc pr\u00e8s... Est-ce que votre discours est audible aupr\u00e8s de cette cat\u00e9gorie de la population ?\r\n- Vous \u00eates oppos\u00e9e \u00e0 l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite des femmes, \u00e0 la diminution du taux de conversion, et \u00e0 la hausse de la TVA... En d'autres termes, vous n'\u00eates pr\u00eate \u00e0 faire AUCUNE concession... Est-ce que vous imaginez s\u00e9rieusement parvenir \u00e0 un meilleur r\u00e9sultat que ce projet sans faire de concessions ?\r\n- Au sujet des compensations que pr\u00e9voient le projet... vous dites... en r\u00e9sum\u00e9... c'est cher pay\u00e9 !... \r\nSoit !... \r\nNous sommes le 24 septembre, le projet vient d'\u00eatre rejet\u00e9 par le peuple... Qu'allez-vous dire aux femmes qui se r\u00e9jouissaient de b\u00e9n\u00e9ficier des am\u00e9liorations concr\u00e8tes inscrites dans le projet ?... \"Tout est \u00e0 refaire... Mais ne vous inqui\u00e9tez pas... On repart au combat !\" ?\r\nDonc une sorte de consolation id\u00e9ologique pour un manque \u00e0 gagner concret ?", "alternativeExcerpt": ["Le HC Fribourg-Gott\u00e9ron joue samedi soir face \u00e0 Ambri Piotta le 3\u00e8me match de la finale des play-out. Les Dragons sont en position de force pour sauver leur peau en ligue nationale A. Mais l'heure des questions va-elle bient\u00f4t sonner? Interview de Michel Volet, pr\u00e9sident du HC Fribourg-Gott\u00e9ron."], "alternativeTitle": ["Le HC Fribourg-Gott\u00e9ron se bat pour garder leur place en ligue nationale A / FOR_2017-03-25T18:12:00_developpement-7", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8331350.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-10B5B4FB-1FEB-4647-B7C9-F82F545E3EAB", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\r\nUn reportage de Temps Pr\u00e9sent dans la petite ville allemande de Bautzen, o\u00f9 s\u00e9vit un groupuscule n\u00e9onazi ultra-violent.\r\nLe documentaire \"Free to Run\" revient sur les d\u00e9buts de la course \u00e0 pied amateur, dans les ann\u00e9es 60, quand les femmes n'avaient pas le droit de courir. \r\nCoup de projecteur sur le clitoris, un organe souvent m\u00e9connu, dans le 12h45, avec le Dr Jasmine Abdulcadir (HUG).\r\nDans CQFD, un hypocondriaque d\u00e9crit sa pathologie, avec du recul et beaucoup d'humour.\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\r\n\r\n* * La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\r\nUn reportage de Temps Pr\u00e9sent dans la petite ville allemande de Bautzen, o\u00f9 s\u00e9vit un groupuscule n\u00e9onazi ultra-violent.\r\nLe documentaire \"Free to Run\" revient sur les d\u00e9buts de la course \u00e0 pied amateur, dans les ann\u00e9es 60, quand les femmes n'avaient pas le droit de courir. \r\nCoup de projecteur sur le clitoris, un organe souvent m\u00e9connu, dans le 12h45, avec le Dr Jasmine Abdulcadir (HUG).\r\nDans CQFD, un hypocondriaque d\u00e9crit sa pathologie, avec du recul et beaucoup d'humour.\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\nUn reportage de Temps Pr\u00e9sent dans la petite ville allemande de Bautzen, o\u00f9 s\u00e9vit un groupuscule n\u00e9onazi ultra-violent.\nLe documentaire \"Free to Run\" revient sur les d\u00e9buts de la course \u00e0 pied amateur, dans les ann\u00e9es 60, quand les femmes n\u02b9avaient pas le droit de courir. \nCoup de projecteur sur le clitoris, un organe souvent m\u00e9connu, dans le 12h45, avec le Dr Jasmine Abdulcadir (HUG).\nDans CQFD, un hypocondriaque d\u00e9crit sa pathologie, avec du recul et beaucoup d\u02b9humour.\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-03-25T07:25:32_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8486495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453401"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Kickstarter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C39EAE11-C1DD-420A-90D1-F8D6F06F4B82", "durationSec": 269, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Superscreen: Parce que notre smartphone m\u00e9rite mieux.\r\n- Heatbuff, le radiateur Danois qui r\u00e9chauffe les doigts des gamers.", "alternativeExcerpt": ["- Superscreen: Parce que notre smartphone m\u00e9rite mieux.\n- Heatbuff, le radiateur Danois qui r\u00e9chauffe les doigts des gamers."], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial Kickstarter  / PB_2017-03-25T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le membres du \"Nouveau mouvement europ\u00e9en Suisse\" d\u00e9filent \u00e0 Rome en faveur de l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne : Interview de Carole Ilberg, co-secr\u00e9taire de NOMES ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B5A9100-DB56-4758-816A-DECE129441DF", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NOMES"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Pour les membres de NOMES, la Suisse devrait adh\u00e9rer \u00e0 l'UE, malgr\u00e9 les doutes actuels. ", "alternativeExcerpt": ["Des Suisses, membres du Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse (Nomes) marche pour l'UE \u00e0 Rome d\u00e9fileront dans les rues samedi apr\u00e8s-midi. Pour Caroline Iberg, co-secr\u00e9taire du Nomes, la Suisse aurait int\u00e9r\u00eat \u00e0 adh\u00e9rer \u00e0 l'Europe malgr\u00e9 les doutes actuels. Reportage \u00e0 Rome."], "alternativeTitle": ["Le Nouveau mouvement europ\u00e9en suisse (Nomes) marche pour l'UE \u00e0 Rome / 12H30_2017-03-25T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6769072.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-secr\u00e9taire de NOMES (Nouveau Mouvement Europ\u00e9en Suisse)", "name": "Ilberg, Carole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Daniel Schweizer \u00e9pingle les n\u00e9gociants en mati\u00e8re premi\u00e8re", "id": "sound-388D21C3-369D-47FA-9A4C-EB189A083A79", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Trading Paradise\" de Daniel Schweizer est en salles depuis le mercredi 22 mars dernier. Ce documentaire d\u00e9nonce les n\u00e9gociants en mati\u00e8re premi\u00e8re bas\u00e9s en Suisse, comme Glencore et Val\u00e9. Deux soci\u00e9t\u00e9s qui exploitent des mines en Zambie ou au P\u00e9rou au m\u00e9pris de la population locale et de l'\u00e9cologie. \r\nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Rafael Wolf, diffus\u00e9e le mardi 21 mars 2017 dans Vertigo sur la 1\u00e8re.\r\n\r\n* * \"Trading Paradise\" de Daniel Schweizer est en salles depuis le mercredi 22 mars dernier. Ce documentaire d\u00e9nonce les n\u00e9gociants en mati\u00e8re premi\u00e8re bas\u00e9s en Suisse, comme Glencore et Val\u00e9. Deux soci\u00e9t\u00e9s qui exploitent des mines en Zambie ou au P\u00e9rou au m\u00e9pris de la population locale et de l'\u00e9cologie. \r\nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Rafael Wolf, diffus\u00e9e le mardi 21 mars 2017 dans Vertigo sur la 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["\"Trading Paradise\" de Daniel Schweizer est en salles depuis le mercredi 22 mars dernier. Ce documentaire d\u00e9nonce les n\u00e9gociants en mati\u00e8re premi\u00e8re bas\u00e9s en Suisse, comme Glencore et Val\u00e9. Deux soci\u00e9t\u00e9s qui exploitent des mines en Zambie ou au P\u00e9rou au m\u00e9pris de la population locale et de l\u02b9\u00e9cologie. \nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Rafael Wolf, diffus\u00e9e le mardi 21 mars 2017 dans Vertigo sur la 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Daniel Schweizer \u00e9pingle les n\u00e9gociants en mati\u00e8re premi\u00e8re / 69S_2017-03-25T06:32:37_daniel-schweizer-epingle-les-negociants", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487160.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-39F605A1-ED02-447C-BF1D-F16A4662B059", "durationSec": 1488, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Peut-on encore \u00eatre \"rock\" aujourd'hui? Semaine de l'absinthe, mort de Chuck Berry, 40e anniversaire de la disparition de Jacques Pr\u00e9vert : autant d'\u00e9v\u00e9nements culturels qui ont en commun d'\u00e9voquer un certain sens cr\u00e9atif de la r\u00e9bellion. Mais qu'en reste-t-il en 2017? \r\nPar Anne Laure Gannac\r\nEnfin un parti qui ose la franchise avec les \u00e9lecteurs. Son nom? \"Moi d'abord\". Son programme? S'en mettre plein les poches. Par quels moyens? La corruption l\u00e9galis\u00e9e. \"Votez Moi d'abord!\", un livre visionnaire \u00e9crit en 1956 par Roger Price.\r\nPar Lisbeth Koutchoumoff\r\nAlors qu'on enterre le grand auteur et acad\u00e9micien Victor Adelman, son \u00e9pouse, Sarah, raconte leur vie \u00e0 un jeune journaliste. Au fur et \u00e0 mesure des flash-backs, la l\u00e9gende se confronte \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 d'une vie de couple qui ne m\u00e9nage pas les surprises!\r\n\"Monsieur et Madame Adelman\", de et avec Nicolas Bedos (en salles depuis le 15 mars)\r\nPar Pascal Bernheim\r\n\r\n* * Peut-on encore \u00eatre \"rock\" aujourd'hui? Semaine de l'absinthe, mort de Chuck Berry, 40e anniversaire de la disparition de Jacques Pr\u00e9vert : autant d'\u00e9v\u00e9nements culturels qui ont en commun d'\u00e9voquer un certain sens cr\u00e9atif de la r\u00e9bellion. Mais qu'en reste-t-il en 2017? \r\nPar Anne Laure Gannac\r\nEnfin un parti qui ose la franchise avec les \u00e9lecteurs. Son nom? \"Moi d'abord\". Son programme? S'en mettre plein les poches. Par quels moyens? La corruption l\u00e9galis\u00e9e. \"Votez Moi d'abord!\", un livre visionnaire \u00e9crit en 1956 par Roger Price.\r\nPar Lisbeth Koutchoumoff\r\nAlors qu'on enterre le grand auteur et acad\u00e9micien Victor Adelman, son \u00e9pouse, Sarah, raconte leur vie \u00e0 un jeune journaliste. Au fur et \u00e0 mesure des flash-backs, la l\u00e9gende se confronte \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 d'une vie de couple qui ne m\u00e9nage pas les surprises!\r\n\"Monsieur et Madame Adelman\", de et avec Nicolas Bedos (en salles depuis le 15 mars)\r\nPar Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Peut-on encore \u00eatre \"rock\" aujourd'hui? Semaine de l'absinthe, mort de Chuck Berry, 40e anniversaire de la disparition de Jacques Pr\u00e9vert : autant d'\u00e9v\u00e9nements culturels qui ont en commun d'\u00e9voquer un certain sens cr\u00e9atif de la r\u00e9bellion. Mais qu'en reste-t-il en 2017? \nPar Anne Laure Gannac\n\nEnfin un parti qui ose la franchise avec les \u00e9lecteurs. Son nom? \"Moi d'abord\". Son programme? S'en mettre plein les poches. Par quels moyens? La corruption l\u00e9galis\u00e9e. \"Votez Moi d\u02b9abord!\", un livre visionnaire \u00e9crit en 1956 par Roger Price.\nPar Lisbeth Koutchoumoff\n\nAlors qu\u02b9on enterre le grand auteur et acad\u00e9micien Victor Adelman, son \u00e9pouse, Sarah, raconte leur vie \u00e0 un jeune journaliste. Au fur et \u00e0 mesure des flash-backs, la l\u00e9gende se confronte \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 d\u02b9une vie de couple qui ne m\u00e9nage pas les surprises!\n\"Monsieur et Madame Adelman\", de et avec Nicolas Bedos (en salles depuis le 15 mars)\nPar Pascal Bernheim"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-03-25T07:32:36_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489254.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Chasse au sucre", "id": "sound-1DB2912E-690F-41C1-B18A-D28A9FFAA53F", "durationSec": 444, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de chasse au gras, place au sucre. L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 recommande d'en r\u00e9duire la consommation pour lutter contre le  surpoids. Le grand conseil neuch\u00e2telois a adopt\u00e9 un projet de loi f\u00e9d\u00e9rale qui vise \u00e0 taxer les produits sucr\u00e9s. La tendance \"moins de sucre\" s'\u00e9tale sur les r\u00e9seaux sociaux et devient pour certains un nouveau mode de vie. Rencontre avec une traqueuse de sucre.\r\nPar Johanna Commenge\r\n\r\n* * Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de chasse au gras, place au sucre. L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 recommande d'en r\u00e9duire la consommation pour lutter contre le  surpoids. Le grand conseil neuch\u00e2telois a adopt\u00e9 un projet de loi f\u00e9d\u00e9rale qui vise \u00e0 taxer les produits sucr\u00e9s. La tendance \"moins de sucre\" s'\u00e9tale sur les r\u00e9seaux sociaux et devient pour certains un nouveau mode de vie. Rencontre avec une traqueuse de sucre.\r\nPar Johanna Commenge", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des d\u00e9cennies de chasse au gras, place au sucre. L\u02b9Organisation mondiale de la sant\u00e9 recommande d\u02b9en r\u00e9duire la consommation pour lutter contre le  surpoids. Le grand conseil neuch\u00e2telois a adopt\u00e9 un projet de loi f\u00e9d\u00e9rale qui vise \u00e0 taxer les produits sucr\u00e9s. La tendance \"moins de sucre\" s\u02b9\u00e9tale sur les r\u00e9seaux sociaux et devient pour certains un nouveau mode de vie. Rencontre avec une traqueuse de sucre.\nPar Johanna Commenge"], "alternativeTitle": ["Chasse au sucre / 69S_2017-03-25T06:48:58_chasse-au-sucre", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487171.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Cyril Dion et Dominique Bourg; Voyage en TGV (2)", "id": "sound-0A57E003-750D-4B0F-880D-D45E9ADDBB1C", "durationSec": 839, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est en revenant d'un reportage \u00e0 Paris que Lucile Solari a rencontr\u00e9 dans le TGV, 2 figures de la pens\u00e9e \u00e9cologique: le philosophe Dominique Bourg, Prof. \u00c0 la Facult\u00e9 de g\u00e9osciences et de l'environnement de l'Unil et vice-pr\u00e9sident de la Fondation Hulot et Cyril Dion, \u00e9crivain, militant \u00e9cologiste et cor\u00e9alisateur avec l'actrice M\u00e9lanie Laurent du Film \"Demain\", C\u00e9sar 2016 du film documentaire. Un formidable succ\u00e8s en salle avec plus d'1 million d'entr\u00e9es et qui a entra\u00een\u00e9 dans son sillage de multiples actions citoyennes en faveur de l'environnement et plus globalement, d'un monde plus solidaire.\r\nLe film \"Demain\", le mouvement citoyen des \"Colibris\", les mobilisations en faveur du climat, mais aussi la place de l'\u00e9cologie dans la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ou encore le r\u00f4le de l'entreprise et de l'\u00e9conomie dans la transition \u00e9cologique, tels sont les th\u00e8mes abord\u00e9s par les 2 voyageurs et que Prise de Terre vous propose de d\u00e9couvrir dans une mini s\u00e9rie radiophonique.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est en revenant d\u2019un reportage \u00e0 Paris que Lucile Solari a rencontr\u00e9 dans le TGV, 2 figures de la pens\u00e9e \u00e9cologique: le philosophe Dominique Bourg, Prof. \u00c0 la Facult\u00e9 de g\u00e9osciences et de l\u2019environnement de l\u2019Unil et vice-pr\u00e9sident de la Fondation Hulot et Cyril Dion, \u00e9crivain, militant \u00e9cologiste et cor\u00e9alisateur avec l\u2019actrice M\u00e9lanie Laurent du Film \"Demain\", C\u00e9sar 2016 du film documentaire. Un formidable succ\u00e8s en salle avec plus d\u20191 million d\u2019entr\u00e9es et qui a entra\u00een\u00e9 dans son sillage de multiples actions citoyennes en faveur de l\u2019environnement et plus globalement, d\u2019un monde plus solidaire.\n\nLe film \"Demain\", le mouvement citoyen des \"Colibris\", les mobilisations en faveur du climat, mais aussi la place de l\u2019\u00e9cologie dans la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ou encore le r\u00f4le de l\u2019entreprise et de l\u2019\u00e9conomie dans la transition \u00e9cologique, tels sont les th\u00e8mes abord\u00e9s par les 2 voyageurs et que Prise de Terre vous propose de d\u00e9couvrir dans une mini s\u00e9rie radiophonique."], "alternativeTitle": ["Cyril Dion et Dominique Bourg; Voyage en TGV (2) / PDT_2017-03-25T10:03:45_cyril-dion-et-dominique-bourg-voyage-en", "Prise de terre du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489182.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453458", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philosophe du d\u00e9veloppement durable, Professeur UNIL et philosophe", "name": "Bourg, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, r\u00e9alisateur, po\u00e8te et activiste fran\u00e7ais, R\u00e9alisateur film \"Demain\"", "name": "Dion, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une op\u00e9ration anti-amiante organis\u00e9e dans le canton de Vaud", "id": "sound-B5FA996A-9AC8-4916-A4CC-CE5613C69785", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Iselin, architecte et professeur honoraire de l'EPFL\r\nUne vaste action anti-amiante organis\u00e9e par les autorit\u00e9s cantonales a lieu samedi dans le canton de Vaud. Les particuliers sont invit\u00e9s \u00e0 se d\u00e9barrasser de leurs d\u00e9chets en fibrociment amiant\u00e9 aupr\u00e8s de leur d\u00e9chetterie. Interview de Fran\u00e7ois Iselin, grand sp\u00e9cialiste de l'amiante.\r\n\r\n* * Une op\u00e9ration anti-amiante organis\u00e9e dans le canton de Vaud 12h30_ VD: d\u00e9chets amiantes critiques ITV iselin PEUKER\r\nOn se rend dans le canton de Vaud o\u00f9 une vaste action.... anti-amiante a lieu aujourd'hui.\r\nLes citoyens sont invit\u00e9s \u00e0 se d\u00e9barraser de leurs d\u00e9chets en \r\n\"fibro-ciment amiant\u00e9\" aupr\u00e8s de leur d\u00e9chetterie... Meubles de jardins, plaques d'isolation, t\u00f4les ciment\u00e9es... Beaucoup d'objets sont concern\u00e9s... \r\nMais cette op\u00e9ration, organis\u00e9e par les autorit\u00e9s cantonales, ne convainc pas Fran\u00e7ois Iselin... grand sp\u00e9cialiste de l'amiante... Pour le professeur honoraire de l'EPFL, l'action est avant tout \"cosm\u00e9tique\"... \r\n  1'11''\r\nDes propos recueillis par Michael Peuker.", "alternativeExcerpt": ["Une vaste action anti-amiante organis\u00e9e par les autorit\u00e9s cantonales a lieu samedi dans le canton de Vaud. Les particuliers sont invit\u00e9s \u00e0 se d\u00e9barrasser de leurs d\u00e9chets en fibrociment amiant\u00e9 aupr\u00e8s de leur d\u00e9chetterie. Interview de Fran\u00e7ois Iselin, grand sp\u00e9cialiste de l'amiante."], "alternativeTitle": ["Une op\u00e9ration anti-amiante organis\u00e9e dans le canton de Vaud / 12H30_2017-03-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6202883.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Quand l'humain \u00e9clipse la nuit", "id": "sound-CF270D51-6954-48FF-9418-D6A13F529563", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 Sion, Neuch\u00e2tel ou Gen\u00e8ve, on d\u00e9bat de la pollution lumineuse et donc forc\u00e9ment de l'\u00e9clairage public \u00e0 maintenir, ou pas, durant la nuit. L'enjeu est de taille : les \u00e9missions de lumi\u00e8re ont augment\u00e9 de 70% en Suisse depuis les ann\u00e9es nonante, de 94% en France. Sur Espace 2, l'\u00e9mission Versus s'est pench\u00e9e sur l'obscurit\u00e9 cette semaine \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9rie d'\u00e9missions sp\u00e9ciales. Extrait de l'interview de Anne-Marie Ducroux, pr\u00e9sidente en France de l'A.N.P.C.E.N., l'association nationale pour la protection du ciel et de l'environnement. \r\nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Martine Galland, diffus\u00e9e le jeudi 23 mars 2017 dans Versus sur Espace 2.\r\n\r\n* * \u00c0 Sion, Neuch\u00e2tel ou Gen\u00e8ve, on d\u00e9bat de la pollution lumineuse et donc forc\u00e9ment de l'\u00e9clairage public \u00e0 maintenir, ou pas, durant la nuit. L'enjeu est de taille : les \u00e9missions de lumi\u00e8re ont augment\u00e9 de 70% en Suisse depuis les ann\u00e9es nonante, de 94% en France. Sur Espace 2, l'\u00e9mission Versus s'est pench\u00e9e sur l'obscurit\u00e9 cette semaine \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9rie d'\u00e9missions sp\u00e9ciales. Extrait de l'interview de Anne-Marie Ducroux, pr\u00e9sidente en France de l'A.N.P.C.E.N., l'association nationale pour la protection du ciel et de l'environnement. \r\nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Martine Galland, diffus\u00e9e le jeudi 23 mars 2017 dans Versus sur Espace 2.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 Sion, Neuch\u00e2tel ou Gen\u00e8ve, on d\u00e9bat de la pollution lumineuse et donc forc\u00e9ment de l\u02b9\u00e9clairage public \u00e0 maintenir, ou pas, durant la nuit. L\u02b9enjeu est de taille : les \u00e9missions de lumi\u00e8re ont augment\u00e9 de 70% en Suisse depuis les ann\u00e9es nonante, de 94% en France. Sur Espace 2, l\u02b9\u00e9mission Versus s\u02b9est pench\u00e9e sur l\u02b9obscurit\u00e9 cette semaine \u00e0 l\u02b9occasion d\u02b9une s\u00e9rie d\u02b9\u00e9missions sp\u00e9ciales. Extrait de l\u02b9interview de Anne-Marie Ducroux, pr\u00e9sidente en France de l\u02b9A.N.P.C.E.N., l\u02b9association nationale pour la protection du ciel et de l\u02b9environnement. \nUne interview r\u00e9alis\u00e9e par Martine Galland, diffus\u00e9e le jeudi 23 mars 2017 dans Versus sur Espace 2."], "alternativeTitle": ["Quand l\u02b9humain \u00e9clipse la nuit / 69S_2017-03-25T06:17:16_quand-l-humain-eclipse-la-nuit", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466842.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Deux-roues en ville: L'exemple danois", "id": "sound-0CE13F16-C7C3-475C-91AD-E7B3E11C0738", "durationSec": 1711, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Copenhague, premi\u00e8re ville cyclable au monde devant Amsterdam: c'est le fruit et le symbole de plus de 30 ans d'efforts du Danemark pour une vraie politique de mobilit\u00e9 douce au nom de la r\u00e9duction des \u00e9missions carbone. \r\nDans la capitale danoise, p\u00e9daler est un mode de vie. 41 % des Copenhaguois qui travaillent ou \u00e9tudient en ville sont en selle tous les jours car le v\u00e9lo est devenu le moyen le plus rapide et s\u00fbr pour se d\u00e9placer. Pistes \u00e0 trois voies prot\u00e9g\u00e9es des voitures, pav\u00e9s doux, feux de signalisations adapt\u00e9s, ponts cyclistes, r\u00e9parateur \u00e0 chaque coin de rue, autoroutes cyclables intercit\u00e9s, appli smartphone adapt\u00e9es, v\u00e9lo-cargo pour les familles, possibilit\u00e9 d'embarquer son v\u00e9lo dans le m\u00e9tro comme les taxis ou le bateau. Copenhague est un mod\u00e8le pour les villes du monde entier et le reste du Danemark.\r\nEn selle! Suivez les pistes bleues et \u00e9coutez le reportage de Cerise Mar\u00e9chaud.\r\nEt en Suisse? Conf\u00e9d\u00e9ration, cantons, communes peuvent-ils s'inspirer du mod\u00e8le danois pour d\u00e9velopper la pr\u00e9sence du v\u00e9lo en ville? A ce propos, Lucile Solari re\u00e7oit Filippo Rivola de l'ATE, l'association suisse pour une mobilit\u00e9 d'avenir.", "alternativeExcerpt": ["Copenhague, premi\u00e8re ville cyclable au monde devant Amsterdam: c'est le fruit et le symbole de plus de 30 ans d'efforts du Danemark pour une vraie politique de mobilit\u00e9 douce au nom de la r\u00e9duction des \u00e9missions carbone. \n\nDans la capitale danoise, p\u00e9daler est un mode de vie. 41 % des Copenhaguois qui travaillent ou \u00e9tudient en ville sont en selle tous les jours car le v\u00e9lo est devenu le moyen le plus rapide et s\u00fbr pour se d\u00e9placer. Pistes \u00e0 trois voies prot\u00e9g\u00e9es des voitures, pav\u00e9s doux, feux de signalisations adapt\u00e9s, ponts cyclistes, r\u00e9parateur \u00e0 chaque coin de rue, autoroutes cyclables intercit\u00e9s, appli smartphone adapt\u00e9es, v\u00e9lo-cargo pour les familles, possibilit\u00e9 d'embarquer son v\u00e9lo dans le m\u00e9tro comme les taxis ou le bateau\u2026 Copenhague est un mod\u00e8le pour les villes du monde entier et le reste du Danemark.\nEn selle! Suivez les pistes bleues et \u00e9coutez le reportage de Cerise Mar\u00e9chaud.\n\nEt en Suisse? Conf\u00e9d\u00e9ration, cantons, communes peuvent-ils s\u2019inspirer du mod\u00e8le danois pour d\u00e9velopper la pr\u00e9sence du v\u00e9lo en ville? A ce propos, Lucile Solari re\u00e7oit Filippo Rivola de l\u2019ATE, l\u2019association suisse pour une mobilit\u00e9 d\u2019avenir."], "alternativeTitle": ["Deux-roues en ville: L'exemple danois / PDT_2017-03-25T10:03:45_deux-roues-en-ville-l-exemple-danois", "Prise de terre du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453458", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ographe, Coordinateur du secteur politique \u00e0 l'Association Transports et Environnement Suisse", "name": "Rivola, Filippo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453453"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E7243E5-50BA-4B6B-913E-F97EA14D3947", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2017-03-25T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Que fait mon ado toute la journ\u00e9e avec son portable ?", "id": "sound-CCFA3AAB-0285-42C6-B8FA-4315312433E2", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui en Suisse, 99% des jeunes entre 12 et 19 ans poss\u00e8dent un t\u00e9l\u00e9phone portable, selon l'\u00e9tude JAMES publi\u00e9e \u00e0 la fin de l'an dernier. Mais que font ces ados avec leur portable, plusieurs heures par jour, tous les jours? La r\u00e9ponse se trouve dans la liste de leurs sites pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s qui sont, dans l'ordre : YouTube, loin devant Google, Facebook, Instagram et Wikip\u00e9dia. Entre deux vid\u00e9os, trois likes, 12 commentaires, 5 photos et 3 \u00e9pisodes de s\u00e9ries TV, cette consommation aura sans doute un impact lourd sur la naissance des amiti\u00e9s, la mani\u00e8re dont se nouent les liens sociaux, les st\u00e9r\u00e9otypes de genre, l'exclusion ou la construction de son image du monde. \r\nChroniqueurs : Anne Flament et Didier Bonvin. Invit\u00e9e: Claire Balleys, sociologue de l'adolescence et du num\u00e9rique, chercheuse \u00e0 l'UCAM, l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al.\r\n\r\n* * Aujourd'hui en Suisse, 99% des jeunes entre 12 et 19 ans poss\u00e8dent un t\u00e9l\u00e9phone portable, selon l'\u00e9tude JAMES publi\u00e9e \u00e0 la fin de l'an dernier. Mais que font ces ados avec leur portable, plusieurs heures par jour, tous les jours? La r\u00e9ponse se trouve dans la liste de leurs sites pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s qui sont, dans l'ordre : YouTube, loin devant Google, Facebook, Instagram et Wikip\u00e9dia. Entre deux vid\u00e9os, trois likes, 12 commentaires, 5 photos et 3 \u00e9pisodes de s\u00e9ries TV, cette consommation aura sans doute un impact lourd sur la naissance des amiti\u00e9s, la mani\u00e8re dont se nouent les liens sociaux, les st\u00e9r\u00e9otypes de genre, l'exclusion ou la construction de son image du monde. \r\nChroniqueurs : Anne Flament et Didier Bonvin. Invit\u00e9e: Claire Balleys, sociologue de l'adolescence et du num\u00e9rique, chercheuse \u00e0 l'UCAM, l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u02b9hui en Suisse, 99% des jeunes entre 12 et 19 ans poss\u00e8dent un t\u00e9l\u00e9phone portable, selon l\u02b9\u00e9tude JAMES publi\u00e9e \u00e0 la fin de l\u02b9an dernier. Mais que font ces ados avec leur portable, plusieurs heures par jour, tous les jours? La r\u00e9ponse se trouve dans la liste de leurs sites pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s qui sont, dans l\u02b9ordre : YouTube, loin devant Google, Facebook, Instagram et Wikip\u00e9dia. Entre deux vid\u00e9os, trois likes, 12 commentaires, 5 photos et 3 \u00e9pisodes de s\u00e9ries TV, cette consommation aura sans doute un impact lourd sur la naissance des amiti\u00e9s, la mani\u00e8re dont se nouent les liens sociaux, les st\u00e9r\u00e9otypes de genre, l\u02b9exclusion ou la construction de son image du monde. \nChroniqueurs : Anne Flament et Didier Bonvin. Invit\u00e9e: Claire Balleys, sociologue de l\u02b9adolescence et du num\u00e9rique, chercheuse \u00e0 l\u02b9UCAM, l\u02b9Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al."], "alternativeTitle": ["Que fait mon ado toute la journ\u00e9e avec son portable ? / 69S_2017-03-25T08:32:54_que-fait-mon-ado-toute-la-journee-avec-s", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487185.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteur en sociologie de la communication et des m\u00e9dias, Sociologue des m\u00e9dias", "name": "Balleys, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453403"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Tidiane N'Diaye, \u00e9crivain et \u00e9conomiste : A propos de son ouvrage \"Ll'appel de la lune\" (Ed. Gallimard, coll. Continents noirs, 2017) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CDDD955-B254-4A47-A866-4363674D20CC", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "France", "Afrique du Sud"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N'Diaye, Tidiane"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "\u00e9crivain", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "L'historien sp\u00e9cialiste des civilisations negro-africaines et de leurs diasporas passe au roman apr\u00e8s avoir publi\u00e9 de nombreuses enqu\u00eates historiques notamment sur la Chinafrique, les falachas d'Ethiopie et les zoulous. Dans \"L'appel de la lune\", ce sp\u00e9cialiste des civilisations negro-africaines nous plonge dans l'Afrique du sud de la fin du 19e si\u00e8cle \u00e0 travers une histoire d'amour qui est aussi une histoire de r\u00e9sistance et de domination. Quant un jeune vigneron descendant de huguenots fran\u00e7ais s'\u00e9prend d'une princesse zouloue, c'est tout un univers d'intol\u00e9rance et de violences extr\u00eames qui \u00e9clate.", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 25.03.2017", "Tidiane N\u02b9Diaye: l\u02b9appel de la lune / SLP_2017-03-25T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 25.03.2017", "Tidiane N\u02b9Diaye: l\u02b9appel de la lune / SLP_2017-03-25T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9historien sp\u00e9cialiste des civilisations negro-africaines et de leurs diasporas passe au roman apr\u00e8s avoir publi\u00e9 de nombreuses enqu\u00eates historiques notamment sur la Chinafrique, les falachas d\u02b9Ethiopie et les zoulous. Dans \"L\u02b9appel de la lune\", ce sp\u00e9cialiste des civilisations negro-africaines nous plonge dans l\u02b9Afrique du sud de la fin du 19e si\u00e8cle \u00e0 travers une histoire d\u02b9amour qui est aussi une histoire de r\u00e9sistance et de domination. Quant un jeune vigneron descendant de huguenots fran\u00e7ais s\u02b9\u00e9prend d\u02b9une princesse zouloue, c\u02b9est tout un univers d\u02b9intol\u00e9rance et de violences extr\u00eames qui \u00e9clate. \nA lire: \n- \"L\u02b9Appel de la lune\", Tidiane N\u02b9Diaye, Gallimard, coll. Continents noirs, 2017\n- \"Par-del\u00e0 les t\u00e9n\u00e8bres\", essai historique sur l\u02b9Afrique du sud, Tidiane N\u02b9Diaye, Gallimard, coll. Continents noirs, 2010\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux", "L\u02b9historien sp\u00e9cialiste des civilisations negro-africaines et de leurs diasporas passe au roman apr\u00e8s avoir publi\u00e9 de nombreuses enqu\u00eates historiques notamment sur la Chinafrique, les falachas d\u02b9Ethiopie et les zoulous. Dans \"L\u02b9appel de la lune\", ce sp\u00e9cialiste des civilisations negro-africaines nous plonge dans l\u02b9Afrique du sud de la fin du 19e si\u00e8cle \u00e0 travers une histoire d\u02b9amour qui est aussi une histoire de r\u00e9sistance et de domination. Quant un jeune vigneron descendant de huguenots fran\u00e7ais s\u02b9\u00e9prend d\u02b9une princesse zouloue, c\u02b9est tout un univers d\u02b9intol\u00e9rance et de violences extr\u00eames qui \u00e9clate. \nA lire: \n- \"L\u02b9Appel de la lune\", Tidiane N\u02b9Diaye, Gallimard, coll. Continents noirs, 2017\n- \"Par-del\u00e0 les t\u00e9n\u00e8bres\", essai historique sur l\u02b9Afrique du sud, Tidiane N\u02b9Diaye, Gallimard, coll. Continents noirs, 2010\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8467548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453096", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien sp\u00e9cialiste des civilisations negro-africaines et de leurs diaspora", "name": "N'Diaye, Tidiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453096", "ece-8453095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Formation des journalistes romands", "id": "sound-5420864D-B33E-4556-A49C-5035A4E2535B", "durationSec": 1646, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les jeunes journalistes ach\u00e8vent leur cycle d'\u00e9tudes au Centre de Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias install\u00e9 \u00e0 Lausanne. Le financement CFJM est assur\u00e9 par les grands acteurs du paysage m\u00e9diatique suisse afin d'assurer une formation en parfaite corr\u00e9lation avec la culture et les institutions helv\u00e9tiques.\r\nAvec \r\nMarc-Henri Jobin, journaliste, directeur du CFJM.", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes journalistes ach\u00e8vent leur cycle d\u02b9\u00e9tudes au Centre de Formation au Journalisme et aux M\u00e9dias install\u00e9 \u00e0 Lausanne. Le financement CFJM est assur\u00e9 par les grands acteurs du paysage m\u00e9diatique suisse afin d\u02b9assurer une formation en parfaite corr\u00e9lation avec la culture et les institutions helv\u00e9tiques.\nAvec \nMarc-Henri Jobin, journaliste, directeur du CFJM."], "alternativeTitle": ["Formation des journalistes romands / MED_2017-03-25T09:10:45_formation-des-journalistes-romands", "M\u00e9dialogues du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453374", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Jobin, Marc-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8453371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "\"La Brante\" Musique villageoise de Bernex, le 40e rugissant, en direct la salle communale de Bernex : Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-BA299201-5D03-4B88-B6D4-514AD64D5D4C", "durationSec": 5172, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Pierre Resin\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nL'Echo du Boiron\r\nLa Brante\r\nOrchestre des professeurs de l'\u00e9cole de musique de Bernex\r\nPetite formation Echo du Signal de Bernex\r\n\r\n* * Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri\r\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\r\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Pierre Resin\r\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nL'Echo du Boiron\r\nLa Brante\r\nOrchestre des professeurs de l'\u00e9cole de musique de Bernex\r\nPetite formation Echo du Signal de Bernex", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 25.03.2017", "\"La Brante\" Musique villageoise de Bernex, le 40e rugissant, en direct la salle communale de Bernex / KAM_2017-03-25T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques du 25.03.2017", "\"La Brante\" Musique villageoise de Bernex, le 40e rugissant, en direct la salle communale de Bernex / KAM_2017-03-25T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "alternativeExcerpt": ["Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Pierre Resin\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nL'Echo du Boiron\nLa Brante\nOrchestre des professeurs de l'\u00e9cole de musique de Bernex\nPetite formation Echo du Signal de Bernex", "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseill\u00e8re musicale: Judith Zieri\nR\u00e9alisation: Laurence Boss\nTechnique: Herv\u00e9 Mermillod et Pierre Resin\nAccueil: Alex Landa Aguirreche\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nL'Echo du Boiron\nLa Brante\nOrchestre des professeurs de l'\u00e9cole de musique de Bernex\nPetite formation Echo du Signal de Bernex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453352", "ece-8453351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le conteur Laurent Gounelle", "id": "sound-DC9166BF-A61C-4B89-B8EC-4C45AB027C6A", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur de romans initiatiques \u00e0 succ\u00e8s, Laurent Gounelle sera l'invit\u00e9 de Mednat vendredi 31 mars \u00e0 14h30 pour une conf\u00e9rence. Dans son dernier roman, il nous invite \u00e0 nous interroger sur notre spiritualit\u00e9. L'homme a besoin de s'\u00e9lever vers une autre dimension, il en est convaincu, son livre raconte la qu\u00eate d'Alice, son h\u00e9ro\u00efne. Pas de dogme, mais des interrogations aussi profondes qu'essentielles sur notre condition de mortels.\r\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi \", par Laurent Gounelle est paru aux \u00e9ditions Kero.\r\n\r\n* * Auteur de romans initiatiques \u00e0 succ\u00e8s, Laurent Gounelle sera l'invit\u00e9 de Mednat vendredi 31 mars \u00e0 14h30 pour une conf\u00e9rence. Dans son dernier roman, il nous invite \u00e0 nous interroger sur notre spiritualit\u00e9. L'homme a besoin de s'\u00e9lever vers une autre dimension, il en est convaincu, son livre raconte la qu\u00eate d'Alice, son h\u00e9ro\u00efne. Pas de dogme, mais des interrogations aussi profondes qu'essentielles sur notre condition de mortels.\r\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi \", par Laurent Gounelle est paru aux \u00e9ditions Kero.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 25.03.2017", "Le conteur Laurent Gounelle / EGO_2017-03-25T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 25.03.2017", "Le conteur Laurent Gounelle / EGO_2017-03-25T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Auteur de romans initiatiques \u00e0 succ\u00e8s, Laurent Gounelle sera l\u02b9invit\u00e9 de Mednat vendredi 31 mars \u00e0 14h30 pour une conf\u00e9rence. Dans son dernier roman, il nous invite \u00e0 nous interroger sur notre spiritualit\u00e9. L\u02b9homme a besoin de s\u02b9\u00e9lever vers une autre dimension, il en est convaincu, son livre raconte la qu\u00eate d\u02b9Alice, son h\u00e9ro\u00efne. Pas de dogme, mais des interrogations aussi profondes qu\u02b9essentielles sur notre condition de mortels.\n\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi \", par Laurent Gounelle est paru aux \u00e9ditions Kero.", "Auteur de romans initiatiques \u00e0 succ\u00e8s, Laurent Gounelle sera l\u02b9invit\u00e9 de Mednat vendredi 31 mars \u00e0 14h30 pour une conf\u00e9rence. Dans son dernier roman, il nous invite \u00e0 nous interroger sur notre spiritualit\u00e9. L\u02b9homme a besoin de s\u02b9\u00e9lever vers une autre dimension, il en est convaincu, son livre raconte la qu\u00eate d\u02b9Alice, son h\u00e9ro\u00efne. Pas de dogme, mais des interrogations aussi profondes qu\u02b9essentielles sur notre condition de mortels.\n\n\"Et tu trouveras le tr\u00e9sor qui dort en toi \", par Laurent Gounelle est paru aux \u00e9ditions Kero."], "imageURL": "//www.rts.ch/8483998.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453344", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteur", "name": "Gounelle, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453344", "ece-8453343"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Entreprises rachet\u00e9es par des chinois, un choc des cultures pas toujours facile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A51A506-1F2F-4B39-B1A7-104869E768ED", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "\u00e9conomie", "syst\u00e8me \u00e9conomique", "comportement", "entreprise"], "excerpt": "Les chinois investissent de plus en plus en Suisse, dans tous les domaines. Le choc des cultures est-il in\u00e9luctable? Avoir un patron chinois, finalement, qu'est-ce que \u00e7a change? ", "alternativeExcerpt": ["Les chinois investissent de plus en plus en Suisse, dans tous les domaines. Le choc des cultures est-il in\u00e9luctable? Avoir un patron chinois, finalement, qu'est-ce que \u00e7a change? Reportage dans des entreprises horlog\u00e8res rachet\u00e9es par des chinois.", "Les chinois investissent de plus en plus en Suisse, dans tous les domaines. Le choc des cultures est-il in\u00e9luctable? Avoir un patron chinois, finalement, qu'est-ce que \u00e7a change? Reportage dans des entreprises horlog\u00e8res rachet\u00e9es par des chinois.", "Les chinois investissent de plus en plus en Suisse, dans tous les domaines. Le choc des cultures est-il in\u00e9luctable? Avoir un patron chinois, finalement, qu'est-ce que \u00e7a change? Reportage dans des entreprises horlog\u00e8res rachet\u00e9es par des chinois."], "alternativeTitle": ["Entreprises rachet\u00e9es par des chinois, un choc des cultures pas toujours facile", "Entreprises rachet\u00e9es par des chinois, un choc des cultures pas toujours facile / 12H30_2017-03-25T12:40:00_quinze-minutes", "Entreprises rachet\u00e9es par des chinois, un choc des cultures pas toujours facile / 12H30_2017-03-25T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8487269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471769", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-patron de Bertolucci, industrie de luxe ", "name": "Belais, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directrice d'une soci\u00e9t\u00e9 active dans la sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Yu, Liang", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9atrice, ex-employ\u00e9e dans une entreprise horlog\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Corum \u00e0 la Chaux de Fonds", "name": "Traxler, Davide", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'IMD Business School de Lausanne", "name": "Turpin, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471769", "ece-8471760"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 Gaming : - Amazon livre Lumberyard, un moteur 3D gratuit.", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F79F4858-9088-4A71-891F-10AF55FF0A72", "durationSec": 289, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Amazon livre Lumberyard, un moteur 3D gratuit.\r\n- Capcom r\u00e9v\u00e8le ses secrets de fabrication de Resident Evil 7.", "alternativeExcerpt": ["- Amazon livre Lumberyard, un moteur 3D gratuit.\n- Capcom r\u00e9v\u00e8le ses secrets de fabrication de Resident Evil 7."], "alternativeTitle": ["Actualit\u00e9 Gaming / PB_2017-03-25T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 25.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La Librairie francophone", "id": "sound-82237C87-1FD6-482A-9442-8F8080DFC2AD", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Flora Aurima Devatine pour \"Au vent de la pirogui\u00e8re\" aux \u00e9ditions Bruno Doucey\r\n \tNicolas Fargues et Iegor Gran pour \"Ecrire \u00e0 l'\u00e9lastique\" aux \u00e9ditions P.O.L\r\n \tPlateau autour du Maroc, invit\u00e9 d'Honneur du Salon Livre Paris avec Mahi Binebine pour \"Le Fou du Roi\" aux \u00e9ditions Stock, Abdellah Ta\u00efa pour \"Celui qui est digne d'\u00eatre aim\u00e9\" aux \u00e9ditions du Seuil et la chanteuse Hindi Zahra en live acoustique\r\nEmission enregistr\u00e9e depuis le Salon du Livre de Paris\r\n\r\n* Infotrafic: 17:34:31-17:35:11 / Infotrafic: 17:58:13-17:58:50 / * Flora Aurima Devatine pour \"Au vent de la pirogui\u00e8re\" aux \u00e9ditions Bruno Doucey\r\n \tNicolas Fargues et Iegor Gran pour \"Ecrire \u00e0 l'\u00e9lastique\" aux \u00e9ditions P.O.L\r\n \tPlateau autour du Maroc, invit\u00e9 d'Honneur du Salon Livre Paris avec Mahi Binebine pour \"Le Fou du Roi\" aux \u00e9ditions Stock, Abdellah Ta\u00efa pour \"Celui qui est digne d'\u00eatre aim\u00e9\" aux \u00e9ditions du Seuil et la chanteuse Hindi Zahra en live acoustique\r\nEmission enregistr\u00e9e depuis le Salon du Livre de Paris", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 25.03.2017", "La Librairie francophone / LLF_2017-03-25T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 25.03.2017", "La Librairie francophone / LLF_2017-03-25T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["Flora Aurima Devatine pour \"Au vent de la pirogui\u00e8re\" aux \u00e9ditions Bruno Doucey\n \tNicolas Fargues et Iegor Gran pour \"Ecrire \u00e0 l\u02b9\u00e9lastique\" aux \u00e9ditions P.O.L\n \tPlateau autour du Maroc, invit\u00e9 d\u02b9Honneur du Salon Livre Paris avec Mahi Binebine pour \"Le Fou du Roi\" aux \u00e9ditions Stock, Abdellah Ta\u00efa pour \"Celui qui est digne d\u02b9\u00eatre aim\u00e9\" aux \u00e9ditions du Seuil et la chanteuse Hindi Zahra en live acoustique\nEmission enregistr\u00e9e depuis le Salon du Livre de Paris", "Flora Aurima Devatine pour \"Au vent de la pirogui\u00e8re\" aux \u00e9ditions Bruno Doucey\n \tNicolas Fargues et Iegor Gran pour \"Ecrire \u00e0 l\u02b9\u00e9lastique\" aux \u00e9ditions P.O.L\n \tPlateau autour du Maroc, invit\u00e9 d\u02b9Honneur du Salon Livre Paris avec Mahi Binebine pour \"Le Fou du Roi\" aux \u00e9ditions Stock, Abdellah Ta\u00efa pour \"Celui qui est digne d\u02b9\u00eatre aim\u00e9\" aux \u00e9ditions du Seuil et la chanteuse Hindi Zahra en live acoustique\nEmission enregistr\u00e9e depuis le Salon du Livre de Paris"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453360", "ece-8453359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'assembl\u00e9e de l'UDC semble se diriger vers un refus de la strat\u00e9gie 2050", "id": "sound-7CAFB522-4FEA-42FC-BBCD-8357C2243D2F", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC sont r\u00e9unis samedi \u00e0 Appenzell pour d\u00e9cider d'un mot d'ordre sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Le parti avait lanc\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum contre cette strat\u00e9gie sur laquelle le peuple va voter le 21 mai. Et d'apr\u00e8s les premiers intervenants, la r\u00e9ponse serait non.\r\n\r\n* * L'assembl\u00e9e de l'UDC semble se diriger vers un refus de la strat\u00e9gie 2050 12h30: UDC assembl\u00e9e Ballaman\r\nRetour en Suisse... \u00e0 Appenzell plus pr\u00e9cis\u00e9ment... o\u00f9 les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC sont r\u00e9unis aujourd'hui. Ils doivent d\u00e9cider d'un mot d'ordre sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. \r\nLe parti avait lanc\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum contre cette strat\u00e9gie sur laquelle le peuple va voter le 21 mai. \r\nMuriel Ballaman... vous \u00eates sur place... Le discours du pr\u00e9sident du parti... Albert R\u00f6sti... et des permiers intervenant donnent le ton: Ce sera clairement non.\r\n  0'54''\r\n((Et Toni Brunner, l'ancien pr\u00e9sident de l'UDC, a d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit le discours de d\u00e9faite de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale DOris Leuthard le 21 mai prochain: \"la nouvelle loi sur l'\u00e9nergie a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e dans l'urne. Le refus a surpris le conseil f\u00e9d\u00e9ral. Nous sommes stup\u00e9faits, mais nous avons compris\". \r\nC'est ce que va dire selon Toni Brunner la pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration en charge du d\u00e9partement de l'\u00e9nergie Doris Leuthard. C'est dire \u00e0 quel point l'UDC part positif dans cette campagne, alors qu'il est seul parmi les principaux partis nationaux \u00e0 s'y opposer... alors que certains au sein m\u00eame de l'UDC voient cette loi sur l'\u00e9nergie d'un bon oeil et feront m\u00eame campagne en sa faveur. C'est le cas de certains agriculteurs qui voient dans l'\u00e9nergie solaire la possibilit\u00e9 de compl\u00e9ter leurs revenus, comme par exemple le conseiller national UDC fribourgeois Pierre-Andr\u00e9 Page. Mais dans le programme de la journ\u00e9e, les contradicteurs \u00e9manant de l'UDC ne seront pas invit\u00e9s \u00e0 prendre la parole. On va voir s'ils pourront tout de m\u00eame pr\u00e9senter leurs arguments devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC... l'UDC dont le logo est justement un soleil. ))", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC sont r\u00e9unis samedi \u00e0 Appenzell pour d\u00e9cider d'un mot d'ordre sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Le parti avait lanc\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum contre cette strat\u00e9gie sur laquelle le peuple va voter le 21 mai. Et d'apr\u00e8s les premiers intervenants, la r\u00e9ponse serait non."], "alternativeTitle": ["L'assembl\u00e9e de l'UDC semble se diriger vers un refus de la strat\u00e9gie 2050 / 12H30_2017-03-25T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-57E21E14-BE95-4307-AA77-E5E085110D81", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Laurent Bastardoz\r\n\r\n* * Par Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Par Laurent Bastardoz"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-03-25T07:17:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8453412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8453409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-F6882F77-D9A5-4BBE-A149-8C2DCBFC347E", "durationSec": 694, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-03-25T18:47:00_mfp", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8471738"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Snowboard", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Veysonnaz 2017 : Snowboard cross dames messieurs et dames", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1575072", "durationSec": 5707, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSnowboard cross", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "Snowboard - Veysonnaz (SUI)", "En direct de Veysonnaz (SUI)"], "alternativeTitle": ["Snowboard", "Snowboard cross : finale hommes: la victoire va \u00e0 Pierre Vaultier (FRA)", "Snowboard cross: finale femmes: la Fran\u00e7aise Charlotte Bankes s'impose", "Snowboard cross: 1/4 hommes: 4e place pour Tim Watter (SUI)", "Snowboard cross: 1/4 finale femmes: pas de demi-finale pour Sandra Gerber (SUI)", "Snowboard cross: 1/4 finale femmes: Alexandra Hasler (SUI) termine 4e et ne passe pas en demi-finale", "Snowboard cross: 1/8 finale hommes: le Suisse Kalle Koblet ne passe pas les huiti\u00e8mes", "Snowboard, Coupe du monde, Snowboard cross"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390315", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MOTTU, Corinne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390315"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "RESTAURANT", "APPRENTI", "CUISINIER"], "visualPersons": ["BARRAS, CLAUDE", "GANZ, BRUNO", "HUNGER, SOPHIE", "CHAPPATTE, PATRICK"], "id": "asset-1585653", "durationSec": 2391, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Prix du cin\u00e9ma suisse: \"Ma vie de courgette\", Bruno Ganz prim\u00e9s", "Union europ\u00e9enne: il y a 60 ans, le trait\u00e9 de Rome \u00e9tait sign\u00e9", "Le vote sur la r\u00e9forme de l'Obamacare annul\u00e9 faute de majorit\u00e9", "La strat\u00e9gie \u00e9nergique 2015 au c\u0153ur des discussions de l\u2019assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s UDC: le point avec Alain Rebetez, \u00e0 Appenzell", "60 ans du trait\u00e9 de Rome: le commentaire de Val\u00e9rie Dupont", "Suisse-Lettonie: l'ancien portier du FC Sion dans les buts lettons", "Le meilleur de la semaine vu par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "F1: d\u00e9but de la saison \u00e0 Melbourne", "A Neuch\u00e2tel, 5 apprentis aux commandes de l'H\u00f4tel de l'Aigle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388339", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["\"Ma vie de courgette\" a obtenu trois r\u00e9compenses, dont celle du meilleur film. Autre moment fort, les deux prix attribu\u00e9s \u00e0 l'acteur Bruno Ganz.", "La France, l'Allemagne, l'Italie et les pays du B\u00e9n\u00e9lux s'engageaient \u00e0 fonder une union plus \u00e9troite entre les peuples europ\u00e9ens.", "Pour Donald Trump, c'est un d\u00e9saveu cinglant et un nouvel \u00e9chec apr\u00e8s celui de sa politique migratoire.", "A bient\u00f4t 37 ans, Andris Vanins affiche une motivation sans faille et se r\u00e9jouit d\u2019affronter la Suisse.", "Lewis Hamilton sur Mercedes a remport\u00e9 les essais qualificatifs. Le Britannique sera difficile \u00e0 battre cette ann\u00e9e.", "Lors cette exp\u00e9rience originale qui dure tout un weekend, ils assurent aussi bien la cuisine que la gestion administrative."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Appenzel", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388339"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 -2017 :  FC Lausanne-Sport - FC B\u00e2le", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1591813", "durationSec": 10846, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "SOMMER, YANN", "PETKOVIC, VLADIMIR", "BEHRAMI, VALON", "PETKOVIC, VLADIMIR", "FERNANDES, GELSON", "DRMIC, JOSIP", "PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1571602", "durationSec": 9654, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis le stade de Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion du match de football Suisse - Lettonie.", "title": "Coupe du monde 2018 - Qualifications Groupe B : Suisse - Lettonie ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "LAUSANNE", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "backgrounds": ["Vladimir Petkovic, \u00e0 propos de l'\u00e9quipe de Suisse de football : \"Equipe suisse est comme un ours qui a hibern\u00e9 et qui se r\u00e9veille et qui est affam\u00e9e\"."], "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde 2018\nSuisse - Lettonie\nQualifications", "Football - Coupe du monde", "Football - Coupe du monde", "Football - Coupe du monde", "Football - Coupe du monde", "Football - Coupe du monde", "Football - Coupe du monde", "Football - Coupe du monde", "En direct de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Football", "Qualifications, Suisse-Lettonie 1-0: entretien avec le s\u00e9lectionneur Vladimir Petkovic", "Qualifications, Suisse-Lettonie 1-0: les impressions du buteur Josip Drmic", "Qualifications, Suisse-Lettonie 1-0: l'interview d'apr\u00e8s match de Gelson Fernandes", "Qualifications, Suisse-Lettonie 1-0: 66e J.Drmic", "Qualifications, Suisse-Lettonie 0-0: 18e Mehmedi et Seferovic se heurtent \u00e0 Vanins", "Qualifications, Rep. D\u2019Irlande - Pays de Galles 0-0", "Qualifications, Italie - Albanie 2-0", "Football, Coupe du monde 2018, Suisse - Lettonie, Qualifications"], "imageURL": "//www.rts.ch/8432545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390307", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau stade de Gen\u00e8ve", "name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau stade de Gen\u00e8ve", "name": "PONT, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390307"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1571603", "durationSec": 10153, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-outs finale : HC Fribourg Gott\u00e9ron - HC Ambri Piotta match 3 ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "HC DAVOS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nFr/Gott\u00e9ron - Ambri Piotta\nPlayout, 1/2  finale match 3", "Hockey - Playout LNA", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playout LNA", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playout LNA", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playout LNA", "En direct de Fribourg"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Playout LNA, finale acte III: Fribourg - Ambri 2-1 ap: l'interview du buteur d\u00e9cisif, Julien Sprunger", "Playoffs LNA, 1/2 acte III: Zoug - Davos 3-5", "Playout LNA, finale acte III: Fribourg - Ambri 2-1, 64e J. Sprunger", "Playoffs LNA, 1/2 acte III: Berne - Lugano 2-0, 19e A. Ebbett", "Playoffs LNA, 1/2 acte III: Berne - Lugano 4-1, 51e T. Ruefenacht", "Playoffs LNA, 1/2 acte III: Berne - Lugano 3-1, 36e A. Bertaggia", "Playoffs LNA, 1/2 acte III: Berne - Lugano 1-0: grosse charge de Scherwey sur Ulmer", "Playoffs LNA, 1/2 acte III: Berne - Lugano 3-0, 33e T. Ruefenacht", "Playout LNA, finale acte III: Fribourg-Ambri 1-1, 22e J. Sprunger", "Playoffs LNA, 1/2 acte III: Berne - Lugano 1-0, 2e E. Blum", "Playout LNA, finale acte III: Fribourg-Ambri 0-1, 1e C. Emmerton", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Fr/Gott\u00e9ron - Ambri Piotta, Playout, 1/2  finale match 3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8477178.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390310", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg patinoire St-L\u00e9onard", "name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "MONTANDON, Gil", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390310"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "id": "asset-1581379", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Environ 10% de la population en Suisse est malentendante au point d'avoir beaucoup de mal \u00e0 comprendre son entourage. Cet handicap proche de la surdit\u00e9 est en r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s diff\u00e9rent. Il est souvent mal v\u00e9cu, refoul\u00e9 et il conduit \u00e0 l'isolement. T\u00e9moignages de personnes qui ont d\u00e9cid\u00e9 de chercher des solutions au quotidien.", "title": "Malentendance 2017", "genres": ["Sourds et malentendants"], "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "SOURD", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["Malentendance, comment vivre avec?", "Actuellement en Suisse, plus de 10 % de la population souffre de malentendance. Un handicap trop souvent mal v\u00e9cu qui a tendance \u00e0 isoler les personnes atteintes.\nPour SIGNES, David Raboud, sourd profond s'exprimant en langue des signes, part \u00e0 la rencontre de ces malentendants qui tentent par tous les moyens de s'accrocher au monde des entendants.", "Malentendance, comment vivre avec?", "Actuellement en Suisse, plus de 10 % de la population souffre de malentendance. Un handicap trop souvent mal v\u00e9cu qui a tendance \u00e0 isoler les personnes atteintes.\nPour SIGNES, David Raboud, sourd profond s'exprimant en langue des signes, part \u00e0 la rencontre de ces malentendants qui tentent par tous les moyens de s'accrocher au monde des entendants.", "Malentendance, comment vivre avec?", "Actuellement en Suisse, plus de 10 % de la population souffre de malentendance. Un handicap trop souvent mal v\u00e9cu qui a tendance \u00e0 isoler les personnes atteintes.\nPour SIGNES, David Raboud, sourd profond s'exprimant en langue des signes, part \u00e0 la rencontre de ces malentendants qui tentent par tous les moyens de s'accrocher au monde des entendants.", "Actuellement en Suisse, plus de 10 % de la population souffre de malentendance. Un handicap trop souvent mal v\u00e9cu qui a tendance \u00e0 isoler les personnes atteintes.\nPour SIGNES, David Raboud, sourd profond s'exprimant en langue des signes, part \u00e0 la rencontre de ces malentendants qui tentent par tous les moyens de s'accrocher au monde des entendants."], "alternativeTitle": ["Signes", "Malentendance, comment vivre avec?", "Signes", "Malentendance, comment vivre avec?", "Signes", "Malentendance, comment vivre avec?", "Malentendance, comment vivre avec?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388349", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RABOUD, David", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CHEVALIER, Joachim", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "PREKEL, Mica\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ROEHRICH, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390424", "ece-8425325", "ece-8388349"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "SOLDAT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "CLINIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "AMIANTE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "GARE FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "MUSIQUE DE FILM", "CONCERT", "ORCHESTRE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["TRUMP, DONALD", "PAGE, PIERRE-ANDR\u00c9", "ROESTI, ALBERT", "DRMIC, JOSIP"], "id": "asset-1585654", "durationSec": 1903, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "MALI", "LITUANIE", "WASHINGTON", "VIRGINIE-OCCIDENTALE", "APPENZELL-VILLE", "BOTTENS", "VAUD", "ST-IMIER", "BALE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "CRISSIER", "GENEVE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["UDC", "LONGINES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Union europ\u00e9enne: il y a 60 ans, le trait\u00e9 de Rome \u00e9tait sign\u00e9", "Baselworld: la foire horlog\u00e8re de B\u00e2le \u00e0 100 ans cette ann\u00e9e", "Donald Trump \u00e9choue \u00e0 r\u00e9former l\u2019Obamacare: le point avec Pierre Gobet, \u00e0 Washington", "Europe de la d\u00e9fense: l'Allemagne veut renforcer son arm\u00e9e", "220 communes du canton de Vaud ont collect\u00e9 des d\u00e9chets amiant\u00e9s", "Lucerne: le d\u00e9raillement ferroviaire a occasionn\u00e9 de gros d\u00e9g\u00e2ts", "60 ans du trait\u00e9 de Rome: le point avec Val\u00e9rie Dupont en Italie", "Expo Microsculpture \u00e0 Bienne: images grandioses", "Succ\u00e8s des concerts reprenant des musiques de films", "L'UDC r\u00e9unit en assembl\u00e9e rejette la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050", "Football / Victoire de la Suisse face \u00e0 la Lettonie: le r\u00e9sum\u00e9 du match par St\u00e9phane Rinaldi", "Donald Trump ne parvient pas \u00e0 abroger l\u2019Obamacare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388307", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les 27 Etats essaient de resserrer les liens et de relancer la construction europ\u00e9enne, aujourd\u2019hui fragilis\u00e9e, autour d'une nouvelle signature.", "En 100 ans, cette grand-messe a bien chang\u00e9. On est pass\u00e9 d'une kermesse populaire \u00e0 un salon de plus en plus \u00e9litiste.", "Le pays recrute massivement apr\u00e8s s'\u00eatre longtemps tenu en retrait \u00e0 la suite de la seconde guerre mondiale.", "Le canton de Vaud veut sensibiliser ses habitants \u00e0 la dangerosit\u00e9 de l'amiante. Beaucoup d'objets en contiennent.", "Le trafic ferroviaire est compl\u00e8tement paralys\u00e9, \u00e0 l'exception de celui des trains r\u00e9gionaux. Les d\u00e9g\u00e2ts se chiffrent en millions de francs.", "Le \"Nouveau Mus\u00e9e Bienne\" propose une s\u00e9rie de photographies d\u2019insectes prisent par le photographe Levon Biss.", "Les \u0153uvres des compositeurs de musiques de film se jouent un peu partout en ce moment, comme \u00e0 Crissier dans le canton de Vaud.", "Le pr\u00e9sident Albert Rosti d\u00e9nonce une arnaque qui p\u00e9naliserait selon lui la classe moyenne. Les Suisses se prononceront au mois de mai.", "Il n\u2019a pas convaincu son propre camp. Il s\u2019agit du premier \u00e9chec de taille deux mois apr\u00e8s son arriv\u00e9e au pouvoir."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex B\u00e2le", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Rome", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388305", "ece-8388307"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Sous les masques du Carnaval", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1578932", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sous les masques du Carnaval", "Chaque ann\u00e9e, \u00e0 Evol\u00e8ne, les figures du Carnaval r\u00e8gnent en ma\u00eetre sur le village, du mois de janvier au Mardi gras. D'o\u00f9 vient cette tradition encore bien vivace ? Comment l'Eglise catholique compose-t-elle avec cette f\u00eate ? Reportage de Bettina Hofmann suivi d'un \u00e9clairage avec l'ethnologue Suzanne Chappaz.", "Sous les masques du Carnaval", "Chaque ann\u00e9e \u00e0 Evol\u00e8ne, des cr\u00e9atures masqu\u00e9es v\u00eatues de peaux de b\u00eates r\u00e8gnent en ma\u00eetre sur le village du mois de janvier au Mardi gras. Ce sont les \u00ab peluches \u00bb, les figures traditionnelles du carnaval \u00e9vol\u00e9nard. Cette tradition, r\u00e9invent\u00e9e chaque ann\u00e9e, est encore bien vivace, et toutes les g\u00e9n\u00e9rations y participent. Quelles sont ses origines ? Quels sont les \u00ab mauvais esprits \u00bb qu\u2019elle dit chasser ? Comment l\u2019Eglise catholique compose-t-elle avec cette f\u00eate?     Plong\u00e9e au c\u0153ur du rite avec Bettina Hofmann, suivie d\u2019un \u00e9clairage de l\u2019ethnologue Suzanne Chappaz.", "Chaque ann\u00e9e, \u00e0 Evol\u00e8ne, les figures du Carnaval r\u00e8gnent en ma\u00eetre sur le village, du mois de janvier au Mardi gras. D'o\u00f9 vient cette tradition encore bien vivace ? Comment l'Eglise catholique compose-t-elle avec cette f\u00eate ? Reportage de Bettina Hofmann suivi d'un \u00e9clairage avec l'ethnologue Suzanne Chappaz.", "Sous les masques du Carnaval", "Chaque ann\u00e9e, \u00e0 Evol\u00e8ne, les figures du Carnaval r\u00e8gnent en ma\u00eetre sur le village, du mois de janvier au Mardi gras. D'o\u00f9 vient cette tradition encore bien vivace ? Comment l'Eglise catholique compose-t-elle avec cette f\u00eate ? Reportage de Bettina Hofmann suivi d'un \u00e9clairage avec l'ethnologue Suzanne Chappaz.", "Sous les masques du Carnaval", "Chaque ann\u00e9e, \u00e0 Evol\u00e8ne, les figures du Carnaval r\u00e8gnent en ma\u00eetre sur le village, du mois de janvier au Mardi gras. D'o\u00f9 vient cette tradition encore bien vivace ? Comment l'Eglise catholique compose-t-elle avec cette f\u00eate ? Reportage de Bettina Hofmann suivi d'un \u00e9clairage avec l'ethnologue Suzanne Chappaz."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Sous les masques du Carnaval", "Faut pas croire", "Sous les masques du Carnaval", "Sous les masques du Carnaval", "Faut pas croire", "Sous les masques du Carnaval", "Faut pas croire", "Sous les masques du Carnaval"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388343", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chef photo": [{"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "AVDIC, Selma", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HAFFNER, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUELAT, Martin", "type": "Personne physique"}, {"name": "DI LONARDO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANICIC, Vesna", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "WARIDEL, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "HOFFMAN, BETTINA", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8390292", "ece-8388343", "ece-8390563", "ece-8390749"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1568524", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 720, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "excerpt": "Interface fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le journaliste Julien Guillaume et le journaliste JRI Julien Chiffelle expliquent la fabrication d'un sujet pour l'actualit\u00e9 t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e. Le r\u00e9dacteur en chef de l'Actualit\u00e9 TV Bernard Rappaz \u00e9voque le traitement de l'actualit\u00e9 dans la rubrique Face \u00e0 Face. La r\u00e9dactrice en chef adjointe Nathalie Ducommun, la r\u00e9dactrice Sereina Derungs, le r\u00e9dacteur Alexandre Willemin, la productrice \u00e9ditoriale Am\u00e9lie Boguet et le social manager Artiom Missiri parlent des vid\u00e9os d'information destin\u00e9es aux r\u00e9seaux sociaux Nouvo, d\u00e9sormais disponibles en 4 langues.", "alternativeExcerpt": ["Rubrique D\u00e9cryptage", "Aujourd'hui, dissection d'un sujet d'information, du tournage \u00e0 la diffusion. Bernard Rappaz, r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au multim\u00e9dia nous \u00e9claire sur le traitement de l'actualit\u00e9. Le nouveau Nouvo, mobile et multilingue, destin\u00e9 aux r\u00e9seaux sociaux. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Aujourd'hui, dissection d'un sujet d'information, du tournage \u00e0 la diffusion. Bernard Rappaz, r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au multim\u00e9dia nous \u00e9claire sur le traitement de l'actualit\u00e9. Le nouveau Nouvo, mobile et multilingue, destin\u00e9 aux r\u00e9seaux sociaux. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Aujourd'hui, dissection d'un sujet d'information, du tournage \u00e0 la diffusion. Bernard Rappaz, r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au multim\u00e9dia nous \u00e9claire sur le traitement de l'actualit\u00e9. Le nouveau Nouvo, mobile et multilingue, destin\u00e9 aux r\u00e9seaux sociaux. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Aujourd'hui, dissection d'un sujet d'information, du tournage \u00e0 la diffusion. Bernard Rappaz, r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au multim\u00e9dia nous \u00e9claire sur le traitement de l'actualit\u00e9. Le nouveau Nouvo, mobile et multilingue, destin\u00e9 aux r\u00e9seaux sociaux. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !"], "alternativeTitle": ["Interface", "Interface du 25 mars 2017", "D\u00e9cryptage - dissection de Nouvo, le magazine destin\u00e9 aux r\u00e9seaux sociaux, produit en cinq langues", "ADN - on accompagne Julien Chiffelle, journaliste reporter d'image, sur un tournage dans le canton de Neuch\u00e2tel", "Face \u00e0 Face - Bernard Rappaz, r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9, nous explique le traitement de l'information \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Interface", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Interface", "Rubrique D\u00e9cryptage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388354", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FLAMENT, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388354", "ece-8390294", "ece-8390549"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe du monde 2018 - Qualifications Groupe B : Suisse - Lettonie", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1587159", "durationSec": 9490, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-outs finale : HC Fribourg Gott\u00e9ron - HC Ambri Piotta match 3", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1587241", "durationSec": 15300, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 faire passer son projet d'assurance-maladie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BEB13248-4AA4-44AE-A675-13E8F8A9C7D9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["assurance maladie", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Divis\u00e9s, les r\u00e9publicains ne sont pas parvenus \u00e0 s'entendre sur cette loi qui devait remplacer Obamacare. C'\u00e9tait pourtant la promesse centrale du programme du parti r\u00e9publicain et du nouveau pr\u00e9sident. C'est une lourde d\u00e9faite \u00e0 la fois pour le pr\u00e9sident Donal Trump et pour les r\u00e9publicains. ", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 faire passer vendredi son projet d\u2019assurance-maladie. Divis\u00e9s, les r\u00e9publicains ne sont pas parvenus \u00e0 s\u2019entendre sur cette loi qui devait remplacer Obamacare. C\u2019\u00e9tait pourtant la promesse centrale du programme du parti r\u00e9publicain et du nouveau pr\u00e9sident."], "alternativeTitle": ["Echec du projet d'assurance-maladie de Donald Trump, qui devait remplacer Obamacare  / FOR_2017-03-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8490570.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8471752", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8471737"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "DAMES", "MESSIEURS", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DRMIC, JOSIP", "CRISTIANO RONALDO", "GIROUD, OLIVIER", "GRIEZMANN, ANTOINE"], "id": "asset-1559512", "durationSec": 1907, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "LISBONNE", "LUXEMBOURG (VILLE)", "SOFIA", "BRUXELLES", "ZAGREB", "SHKOD\u00cbR", "DUBLIN", "VEYSONNAZ", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "backgrounds": ["Pierre Poullier annonce un sujet de Jean-Bernard Ross\u00e9 car la voix de Jean-Fran\u00e7ois Ross\u00e9 est tr\u00e8s enrou\u00e9e (23:27:20)."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / Qualifications Mondial 2018: r\u00e9sum\u00e9 des autres matchs", "Snowboardcross: le r\u00e9sum\u00e9 des finales de coupe du monde", "Hockey / Playoffs (demi-finales): Zoug perd 3 \u00e0 5 contre Davos (acte 3)", "Football / Qualifications Mondial 2018: le Portugal gagne 3 \u00e0 0 face contre la Hongrie", "Hockey / Playout (acte 3): Fribourg - Ambri-Piotta (2-1 ap)", "Hockey / Playoffs (demi-finales): Berne remporte 4-1 contre Lugano (acte 3)", "F1 / GP d\u2019Australie: Hamilton s\u2019assure la position de t\u00eate lors des qualifications", "Football / Qualifications Mondial 2018: la Suisse remporte le match contre la Lettonie", "Football / Qualifications Mondial 2018: r\u00e9sum\u00e9 des matchs France - Luxembourg et Pay-Bas - Bulgarie", "Football / Qualifications Mondial 2018: match nul entre la Belgique et la Gr\u00e8ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8390300", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Josip Drmic marque un but \u00e0 la 66e minute et permet ainsi \u00e0 la Suisse de conserver la t\u00eate du groupe B des qualifications."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUSSIEN, Raynald", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388312", "ece-8390300"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1584735", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise.", "title": "Emission 75 : Cesla Amarelle", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-03-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AMARELLE, CESLA"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 25 mars 2017", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Gilbert Vacheron", "Vid\u00e9o virale", "Le duplex avec Kwas\u00ed D\u00fanu Afir\u00edye", "Mets les cha\u00eenes", "Les tout petits bonheurs: Arlette et Micheline", "L'entretien de la r\u00e9daction: Cesla Amarelle", "La derni\u00e8re vid\u00e9o de campagne d\u2019Oskar Freysinger", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Gilbert Vacheron, vice-pr\u00e9sident de l\u2019interprofession horlog\u00e8re de l\u2019Arc jurassien, \u00e9voque la situation de l\u2019horlogerie suisse alors que le salon Baselworld a ouvert ses portes.", "Les courtes vid\u00e9os qui r\u00e9sument un fait d\u2019actualit\u00e9 en quelques mots et en quelques images font flor\u00e8s. En voici un exemple.", "Kwas\u00ed D\u00fanu Afir\u00edye, porte-parole du minist\u00e8re ghan\u00e9en de l'information, nous parle de la taille du nouveau gouvernement de son pays.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Rencontre avec Arlette et Micheline, deux caissi\u00e8res d\u2019un petit commerce romand.", "Conseill\u00e8re nationale (PS/VD).", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8388317", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388317", "ece-8388315"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La Nuit du Cin\u00e9ma Suisse", "source": "gico", "title": "Emission sp\u00e9ciale, Les Laur\u00e9ats", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1581351", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-03-24T21:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale, Les Laur\u00e9ats", "Emission pr\u00e9sent\u00e9e en trois langues par Iris Jimenez, Monika Sch\u00e4rer (SRF) et Giada Marsadri (RSI)"], "alternativeTitle": ["La Nuit du Cin\u00e9ma Suisse", "Emission sp\u00e9ciale, Les Laur\u00e9ats"], "imageURL": "//www.rts.ch/8461151.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8421806"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 135", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580527", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-24T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Dominique vs Mariane", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8369947", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8388232", "ece-8369947"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 80", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541310", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-24T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "80"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8369972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-42D8CD1B-2EBD-4E87-81B0-2B2133B5A7B7", "durationSec": 617, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Boris Johnson,  ministre britannique des Affaires Etrang\u00e8res;Alain Rodier, Directeur de recherche au Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement;G\u00e9rard Prunier, consultant et sp\u00e9cialiste du sud Soudan;Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, en charge du DFAE;Jacques Villeneuve, ancien Champion de F1\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:21-08:00:38 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 14 LONDRES ITV JOHNSON) Boris Johnson devant l'ONU hier...le ministre britannique des Affaires Etrang\u00e8res s'est pr\u00e9sent\u00e9 au lendemain de l'attaque terroriste qui a fait quatre morts et une quarantaine de bless\u00e9s dans le centre de Londres, une visite qui faisait suite \u00e0 une r\u00e9union mercredi \u00e0 Washington des pays de la coalition antiterroriste. Bordsi Johnson en a profit\u00e9 pour lancer un appel au rassemblement pour vaincre le fl\u00e9au terroriste. \r\nHier soir des milliers de britanniques ont rendu hommage aux victimes \u00e0 Trafalgare Square....\r\nles enqu\u00eateurs ont identifi\u00e9 l'assaillant...un britannique de 52 ans connus pours des vols et de la violence..mais inconnu des sp\u00e9cialistes de l'anti-terrorisme....identifi\u00e9 l'assaillant qui aurait agi au nom du groupe \u00e9tat islamique....et arr\u00eat\u00e9 8 suspects qui pr\u00e9paraient d'autres attaques terroristes....\r\n(8H(2) 13 LONDRES SECURITE ITV RODIER) La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May maintient \u00e0 4 sur 5, le niveau d'alerte en Grande Bretagne. Le pays a connu les vagues de terrorisme nord-irlandais puis a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 dans les ann\u00e9es 90 et 2000 \u00e0 l'\u00e9mergence de milieux islamistes radicaux.  Ceux-ci profitaient d'une l\u00e9gislation lib\u00e9rale en mati\u00e8re d'activisme politique et religieux, comme le rappelle Alain Rodier, Directeur de recherche au Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement. \r\nAlain Rodier avec Alexandre Habay.\r\nSi vous ne suivez pas mon projet....vous devrez faire avec l'obamacare de mon pr\u00e9decesseur...la menace \u00e0 peine voil\u00e9e de Donald Trump aux \u00e9lus r\u00e9publicains de la chambre des repr\u00e9sentants....ils se font tirer l'oreille pour accepter la r\u00e9vision du nouveau pr\u00e9sident...qui ne va pas assez loin \u00e0 leurs yeux....le vote hier...a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 \u00e0 aujourd'hui....pour tenter de rallier une majorit\u00e9....\r\n(8H(3) 19 FAMINE SUD SOUDAN ITV PRUNIER) Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU tr\u00e8s inquiet de la situation humanitaire au Soudan du sud....si rien ne change, entre 5 et 6 millions de personnes pourraient se retrouver au bord de la mort d'ici au mois de juillet. Sombre pronostic du CICR face \u00e0 la famine qui d\u00e9vaste la r\u00e9gion. Probl\u00e8me dans ce jeune pays: la famine n'est pas seulement due \u00e0 la s\u00e9cheresse, mais aussi \u00e0 sa situation politique et \u00e0 la guerre civile. Pour G\u00e9rard Prunier, consultant et sp\u00e9cialiste du sud Soudan, le responsable no1 est m\u00eame le \u00abpouvoir de Juba, ce concentr\u00e9 de canailles\u00bb dit-il!\r\nDes popos recueillis par C\u00e9line Tzaud. \r\nLe pape re\u00e7oit aujourd'hui les chefs d'\u00e9tats et de gouvernements des 28 au Vatican...ils sont tous \u00e0 Rome pour les 60 ans du trait\u00e9 de Rome...l'acte fondateur d el'union europ\u00e9enne....\r\n(8H(4) 16 AEROPORT BS-MULHOUSE ITV BURKHALTER) Didier Burkhalter s'est d\u00e9multipli\u00e9 hier.....notre ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res...\u00e9tait \u00e0 Berne hier soir pour rencontrer son homologue turc Mevl!ut Tcha-vouch-o--lou et lui rappeller l'attachement de la Suisse \u00e0 la libert\u00e9 d'expression et aux valeurs d\u00e9mocratique\r\nMais avant cela....dans la journ\u00e9e il \u00e9tait \u00e0 Paris pour signer avec Harlem D\u00e9sir, Secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res....l'accord sur la fiscalit\u00e9 de l'a\u00e9roport de B\u00e2le Mulhouse. Un texte qui boucle des ann\u00e9es de controverses...c'est le taux de TVA suisse qui s'appliquera dans le secteur suisse alors que les recettes de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s acquitt\u00e9es par l'a\u00e9roport seront partag\u00e9es entre les deux pays. Un accord \u00e2prement n\u00e9goci\u00e9 mais dont Didier Burkhalter se dit satisfait. \r\nDidier Burkhalter avec Ariane Hasler.\r\n(8H(5) 04 EXTRADITION MILITANTE ETA) Berne veut extrader une activiste de l'organisation s\u00e9paratiste ETA vers l'Espagne. Selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice....rien ne prouve que la Basque a \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9e par les autorit\u00e9s espagnoles. Elle avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e en avril 2016 \u00e0 Zurich apr\u00e8s neuf ans de cavale. Thibaut Schaller, la d\u00e9cision de la Suisse provoque une lev\u00e9e de boucliers parmi les organisations de d\u00e9fense des droits humnains.\r\n(8H(6) D5 F1-CHANGEMENTS TECHNIQUES) La saison de Formule 1 d\u00e9bute ce week-end en Australie. Une saison marqu\u00e9e par un nouveau r\u00e8glement technique. En clair, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, \u00e7a devrait aller plus vite mais, et c'est paradoxal, peut-\u00eatre m\u00eame au d\u00e9triment du spectacle. \r\nLe Grand Prix d'Australie....\u00e0 suivre demain matin pour les essais et dimanche pour la course \u00e0 7h00 sur RTSun et RTSsport.ch\r\nHockey-sur-glace...Gott\u00e9ron m\u00e8ne 2 \u00e0 0 dans sa s\u00e9rie contre la rel\u00e9gation face \u00e0 Ambri Piotta...en demi-finale pour le titre de champion suisse....Zoug m\u00e8ne 2 \u00e0 0 sur Davos...mais Berne qui a gagn\u00e9 hier soir revient \u00e0 1 partout face \u00e0 Lugano.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(27/FESTIVAL \"PROGRAMME COMMUN\" PA) C'est devenu l'un des rendez-vous incontournable des amateurs de th\u00e9\u00e2tre en Suisse romande et m\u00eame bien au-del\u00e0...  Organis\u00e9 \u00e0 Lausanne entre pas moins de 6 \u00e9coles et th\u00e9atres, dont Vidy et l'Arsenic, le festival \"Programme commun\" c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e sa troisi\u00e8me \u00e9dition. Une \u00e9dition qui confirme le rayonnement international de la manifestation. Sophie Iselin\r\n  1'06\r\nLe festival a d\u00e9but\u00e9 hier (JE) et occupe la sc\u00e8ne jusqu'au 2 avril \u00e0 travers Lausanne\r\n((C'\u00e9tait l'ambition de Vincent Baudriller, \u00e0 la t\u00eate du th\u00e9atre de Vidy. Lorsqu'il lance en 2015 la manifestation  aux c\u00f4t\u00e9s de  l'Arsenic de Lausanne. Tr\u00e8s vite, il est tr\u00e8s vite suivi par d'autres acteurs cl\u00e9s de la sc\u00e8ne culturelle contemporaine... Les Lausannois, bon public  se pressent dans les salles pour c\u00e9l\u00e9brer l'audace et l'inventivit\u00e9 ce cet \u00e9v\u00e9nement th\u00e9\u00e2tral festif...auquel participe un nombre important de professionnels \u00e9trangers. 140 programmateurs des arts de la sc\u00e8ne, directeurs de th\u00e9\u00e2tre ou de festival, viennent \u00e0 Lausanne assister aux spectacles,  80% d'entre eux ne sont pas suisses .. Alors la presse internationale applaudit.... Des Inrockuptiples au journal le  Monde, on salue l'initiative de Vincent Baudriller, ancien directeur du Festival d'Avignon, venu mettre le \"feu au lac\" sur les planches de la capitale vaudoise...Pour sa troisi\u00e8me \u00e9dition, Programme commun, invite les grands noms de la sc\u00e8ne contemporaine europ\u00e9enne. Le fran\u00e7ais Vincent Mac Caigne ou l'italien Rom\u00e9o Castellucci. La mobilistation est en marche et fait parler d'elle bien au dela\u00e0 de la suisse romande))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-24T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-24T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468555", "ece-8468535"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Nouvelles technologies - Superscreen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B1DE9C6-2ADB-4DB3-B69B-8225B5D5DA3B", "durationSec": 261, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nouvelles technologies - Superscreen", "La th\u00e9matique - Nouvelles technologies - Superscreen", "Nouvelles technologies - Superscreen / RVA3_2017-03-24T08:14:25_la-thematique", "Nouvelles technologies - Superscreen / RVA3_2017-03-24T08:14:25_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8450628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450628", "ece-8450608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-C2F6993C-B728-42A2-ACCD-4648119F2BE9", "durationSec": 915, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claude B\u00e9gl\u00e9, conseiller national PDC VD;Sadiq Khan, maire de Londres;Emmanuel Sangra, responsable audit au contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances;Eric Bianco, chef du service cantonal du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, VS;St\u00e9phane Coppey, pr\u00e9sident de Monthey;Philippe Belais, ancien CEO de Bertolucci;Davide Traxler, CEO de Corum\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 01  MINISTRE TURC) Il est donc finalement venu en Suisse... Le ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res, Mevl\u00fct TCha vouch \u00f4 lou a, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u hier soir...\u00e0 Berne...par Didier Burkhalter. Une visite de travail...demand\u00e9e par Ankara...alors que la Turquie est en froid avec plusieur pays europ\u00e9ens en raison  de l'annulation de meetings pro-Erdohan. \r\nEt notre ministre lui a bien sp\u00e9cifi\u00e9 que la libert\u00e9 d'expression en Suisse...c'\u00e9tait pour tout le monde...aussi pour les opposants turcs....Didier Burkhalter lui a aussi demand\u00e9 de respecter les engagements internationaux en mati\u00e8re de droits de l'homme.... \r\nSous la coupole f\u00e9d\u00e9rale...cette visite a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t bien accueillie par les parlementaires... Julien Bangerter...\r\n(6H(2) 03 MINISTRE TURC ITV BEGLE) Annul\u00e9 \u00e0 Z\u00fcrich par l'h\u00f4tel qui devait accueiller la conf\u00e9rence....la rencontre entre le ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res et la diaspora turc de Suisse a finalement eu lieu dans les salons feutr\u00e9s de l'ambassade...recevant l'assentiment de plusieurs parlementaires suisses...comme le conseiller national PDC vaudois Claude B\u00e9gl\u00e9...\r\n(6H(3) 17 MACRONMANIA GVT FR) ***Fran\u00e7ois Fillon accuse Fran\u00e7ois Hollande de piloter les r\u00e9v\u00e9lations sur ses d\u00e9boires judiciaires....\r\nInterrog\u00e9 sur France 2...le candidat des R\u00e9publicains \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise a demand\u00e9 une enqu\u00eate sur un cabinet noir qui tirerait les ficelles de ses affaires depuis l'Elys\u00e9e....d\u00e9menti imm\u00e9diat et cinglant de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise...qui affirme n'\u00eatre au courant que par l'interm\u00e9diaire de la presse.....\r\nEt pendant ce temps...l'un des adversaires de Fillon \u00e0 la pr\u00e9sidentielle r\u00e2tisse des soutiens de plus en plus larges...m\u00eame parmi les ministres du gouvernement...hier...Jean-Yves le Drian...ministre de la d\u00e9fense et proche du pr\u00e9sident Hollande a annonc\u00e9 qu'il voterait Macron et pas Hamon le 23 avril prochain....Ariane Hasler\r\nDonald Trump esp\u00e8re un vote aujourd'hui de la chambre des repr\u00e9sentants sur sa version de l'obamacare....hier le pr\u00e9sident de la chambre, le r\u00e9publicain Paul Ryan, a report\u00e9 le vote...trop incertain en raison des divisions des r\u00e9publicains sur le sujet....\r\n(6H(4) 15 SUITE LONDRES ITV KHAN) ***Des bougies et des fleurs d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 Trafalgar Square hier soir....pour dire que la Grande Bretagne n'a pas peur!\r\nPlusieurs milliers de Londoniens se sont rassembl\u00e9s hier soir sur la place embl\u00e9matique de la capitale britannique, pour une veill\u00e9e en hommage aux victimes de l'attentat de mercredi pr\u00e8s du parlement de Westminster. Devant la foule, le maire de Londres, Sadiq Khan a appel\u00e9 \u00e0 continuer \u00e0 faire preuve de r\u00e9silience...\r\nL'auteur de l'attaque revendiqu\u00e9e par le groupe \u00e9tat islamique....a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9...c'est un britannique de 52 ans....Il avait eu des d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec la justice, notamment pour agression ou d\u00e9tention d'armes \u00e0 feu mais jamais pour des affaires de terrorisme. La police a arr\u00eat\u00e9 huit personnes \u00e0 Londres et \u00e0 Birmingham...toutes soup\u00e7onn\u00e9es de pr\u00e9paration d'actes terroristes.\r\n(6H(5) 06 CO2 SYSTEME COMPENSATOIRE ITV SANGRA) ***Polluer est trop facile pour les entreprises suisses. \r\nVerdict du contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances...qui a test\u00e9 le syst\u00e8me de quotas d'\u00e9missions de CO2. syst\u00e8me jug\u00e9 in-efficace. Trop d'exemptions de la taxe sur le CO2 en sont notamment la cause. Pour Emmanuel Sangra, responsable audit au contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, il faut pour le moins ajuster - voire laisser tomber - ce syst\u00e8me d'achat de permis de polluer. \r\nEmmanuel Sangra avec Muriel Ballaman.\r\nEn Valais...Oskar Freysinger sort de sa r\u00e9serve sur sa page facebook le ministre valaisan UDC \u00e9vinc\u00e9 lors des \u00e9lections du week-end dernier affirme avoir eu besoin de temps pour tourner la page et se reconstruire en famille...\r\nEt 3 communes du Haut-Valais portent plainte pour fraude \u00e9lectorale lors de ces \u00e9lections cantonales....Brigue, Vi\u00e8ge et Naters s'en sont rendu compte lorsque des citoyens se sont inqui\u00e9t\u00e9s de ne pas avoir re\u00e7u le mat\u00e9riel de vote...alors que les registres communaux les annon\u00e7aient comme ayant d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9!\r\n(6H(6) D2 DEVELOPPEMENT BIOARK VS) Le Valais est \u00e0 la pointe dans le domaine de la biopharma et des sciences de la vie. Apr\u00e8s l'inauguration la semaine derni\u00e8re du nouveau BioArk de Vi\u00e8ge, qui comprend un centre de conditionnement de m\u00e9dicaments unique en Suisse, le site de Monthey, h\u00f4te d'une vingtaine de start-up et PME, va conna\u00eetre une nouvelle extension. Le secteur est en plein boom en Valais. Marie Giovanola.\r\nLa gare CFF de Lucerne restera ferm\u00e9e jusqu'\u00e0 lundi matin....les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par le d\u00e9raillement d'un intercity italien sont plus importants que pr\u00e9vus,\r\n(6H(7) 21 BOMBARDIER - SWISS) ***Loin du train mais dans le ciel....Swiss renouvelle la flotte de ses avions court-courriers \u00e0 Gen\u00e8ve...en achetant des appareils au groupe a\u00e9ronautique canadien Bombardier.\r\nDimanche, le premier appareil CS100 sera officiellement livr\u00e9 avant l'arriv\u00e9e de 7 autres mod\u00e8les \u00e0 Cointrin. A Z\u00fcrich, ce sont six Bombardiers tout neufs qui sont d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationnels. La compagnie a\u00e9rienne suisse est la premi\u00e8re du monde \u00e0 avoir inaugur\u00e9 ce nouveau mod\u00e8le fabriqu\u00e9 dans les ateliers de Montr\u00e9al, un appareil qui permet au constructeur canadien de sortir la t\u00eate de l'eau, Estelle Braconnier...\r\nC'est la fin d'un long feuilleton...la France et la Suisse ont sign\u00e9 hier \u00e0 Paris l'accord qui r\u00e8gle les questions fiscales \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse...une signature qui pourrait d\u00e9bloquer le projet de racconrdement ferroviaire de l'euro airport...\r\n(6H(8) D3 PATRON CHINOIS) Ouverte depuis hier, la 100e \u00e9dition de Baselworld bat son plein dans un climat \u00e9conomique difficile. Comme d'autres avant elles et pour assurer leur avenir, certaines marques se demandent si elles devront passer en mains \u00e9trang\u00e8res, notamment chinoises? Une question difficile car la r\u00e9ponse, Didier Pradervand, suscite souvent plus de craintes que d'espoirs.\r\nAvoir un patron ou un actionnaire chinois qu'est-ce que \u00e7a change . la r\u00e9ponse samedi \u00e0 12h45 dans 15 minutes, notre s\u00e9quence reportage.\r\n(6H(9) 22 HOCKEY PLAY OFF GOTTERON) ***Hockey sur glace : Gott\u00e9ron a fait le break hier soir en terre tessinoise ! \r\nLes fribourgeois se sont impos\u00e9s 6 \u00e0 1 face \u00e0 Ambri Piotta dans l'acte 2 de la finale contre la rel\u00e9gation. Une victoire acquise de mains de ma\u00eetre et qui permet aux Fribourgeois d'aborder la suite de la s\u00e9rie avec une certaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.... Laurent Bastardoz\r\nEt dans les demi-finales pour le titre, Zoug m\u00e8ne 2 \u00e0 0 sur Davos battu 5 \u00e0 2 hier soir...alors que Berne \u00e9galise apr\u00e8s sa victoire 4 \u00e0 1 \u00e0  Lugano.\r\nLes nuages ne devraient pas l\u00e2cher la moindre goutte aujourd'hui. Le soleil se fera rare...des \u00e9claicies sont possibles en Valais, dans les pr\u00e9alpes et en Ajoie.\r\n15 \u00e0 18 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e.\r\nLe week-end s'annonce variable...encore assez beau demain....gris et pluvieux dimanche.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Le ciel sera souvent nuageux mais sec aujourd'hui en Suisse romande. Seuls le Valais, les Pr\u00e9alpes et l'Ajoie b\u00e9n\u00e9ficieront de quelques \u00e9claircies. Il fera doux malgr\u00e9 tout : des 6 \u00e0 8 degr\u00e9s mesur\u00e9s ce matin en Plaine, on passera \u00e0 15 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau et jusqu'\u00e0 18 degr\u00e9s dans la Plaine du Rh\u00f4ne gr\u00e2ce au foehn. Le ciel se d\u00e9gagera en partie la nuit prochaine.\r\nDemain samedi, le temps sera assez ensoleill\u00e9 dans l'ensemble. Il fera 15 \u00e0 18 degr\u00e9s. Le ciel se chargera le soir \u00e0 partir du sud et il pleuvra un peu dans la nuit.\r\nDimanche sera gris, maussade et faiblement pluvieux. Il neigera d\u00e8s 1500 m\u00e8tres dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes. Les \u00e9claircies seront rares.\r\nD\u00e8s lundi, un temps printanier, ensoleill\u00e9 et doux devrait s'installer pour plusieurs jours.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-24T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-03-24T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468559", "ece-8468539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (5/5)", "id": "sound-132CAC67-EECD-42B8-93A8-31AE1EDC6DD3", "durationSec": 1988, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\r\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!\r\n\r\n* * Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\r\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 24.03.2017", "Bille en t\u00eate du 24.03.2017", "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (5/5) / BIL_2017-03-24T09:31:30_bille-en-tete", "Les Portes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (5/5) / BIL_2017-03-24T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!", "Cette semaine Bille en T\u00eate d\u00e9boule en France! Enfin, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 puisqu'on d\u00e9vale les pentes dans la r\u00e9gion de Ch\u00e2tel. Le versant fran\u00e7ais des Portes du Soleil qui accueille l'itin\u00e9rant festival franco-suisse Rock The Pistes. On papote logistique et programme avec une foultitude d'intervenants dont l'inoubliable \u00c9tienne Fernagut que les auditeurs de la Premi\u00e8re reconna\u00eetront avec plaisir.\nC'est en sa compagnie que nous d\u00e9gustons une authentique fondue savoyarde bien huileuse et que nous rencontrons J\u00e9rome Phallipou quelque part dans la Vall\u00e9e d'Abondance, un ancien douanier devenu dessinateur de bd! Toc, toc, ouvrez avec nous les Portes du Soleil!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450904", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450904", "ece-8450903"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain se prononce vendredi sur la fin de l'Obamacare", "id": "sound-9C1E9B4C-64B9-405D-8D4E-4A33E99826E7", "durationSec": 365, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Chambre des repr\u00e9sentants du Congr\u00e8s vote vendredi sur un nouveau projet d'assurance maladie qui doit remplacer le syst\u00e8me mis en place par Barack Obama. \"Acceptez ce projet ou je laisse tomber le sujet et je garde l'Obamacare\", a menac\u00e9 Donald Trump. Interview de Theodore Furchtgott, militant r\u00e9publicain.\r\n\r\n* * Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain se prononce vendredi sur la fin de l'Obamacare 18h USA\r\nOn se rend \u00e0 Washington, o\u00f9 Donald TRUMP saura dans quelques minutes s'il a r\u00e9ussi son pari. La Chambre des repr\u00e9sentants du Congr\u00e8s am\u00e9ricain doit voter sur le remplacement d'Obamacare par un nouveau projet d'assurance-maladie. Le vote a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 hier, suite aux divisions internes des r\u00e9publicains, et Donald Trump leur a pos\u00e9 un ultimatum: acceptez ce projet, dit-il, ou je laisse tomber le sujet et je garde obamacare.\r\nBonsoir Philippe Revaz. Vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis.\r\nLa tension doit etre maximale au Congr\u00e8s.\r\nOui c'est un climamt exceptionnel. Trump applique a la politique l'une des le\u00e7ons de son livre sur l'art du deal\u00a0: menacer de quitter la table de negociation. Il a mis une pression maximale sur les repblicains conservateurs qui refusent son projet d'assurance maladie. s'ils maintiennent leur refus ils devront dire non en publick en plenum, et ensuite aller s'expliquer aupres de leurs electeurs du tea party , porter le poids dp'avoir refus\u00e9 la suppression d'bamacare qu'ils promettent depuis 8 ans.\r\n***Si le projet capote tout \u00e0 l'heure \u00e0 la chambre des repr\u00e9sentants, on imagine qu'il y  aura de serieuses cons\u00e9quences politiques. \r\nOui \u00e7a fva faire des victimes. Et trump fera tout pour que ce soit paul ryan, le leader republicain au congres, c lui le p\u00e8re de ce projet que certains appellent d'ailleurs ryancare. Trumpa mis ryan dos au muir cet ultimatum. si ryan perd ce vote, c'est un enorme coup a son autorit\u00e9 sur les troupes republicaines, qui sont d\u00e9j\u00e0 reput\u00e9es ingouvernables. Il y a un jeu trouble qui se joue la entre ryan et trump. sachant aussi que steve bannon, le conseiller de trump, avait autrefois jur\u00e9 la perte de paul ryan. Ryan sait tres bien, qu'il n'est pas a l'abri d'un coup de dague entre les omoplates, dans un des couloirs sombres du capitole. \r\n*** Il y a aussi quelque chose de tr\u00e8s \u00e9tonnant, presque de suspect, quand Trump affirme qu'il tournera la page, qu'il \"gardera Obamacare\" si c'est non tout \u00e0 l'heure.\r\nOui c'est assez exceptionnel d'entendre un president traiter avec tant de legeret\u00e9 ce qui est au cour de son programme.  mais depuis plusieurs semaines on sent trump peu concern\u00e9 par ce projet d'assurance maladie, qui risque de faire bcp de mmecontents. Dans le smeetings il admet qu'au fond il prefereait passer tout de suite a autre chose, infrastructure ou baisse d'impots. mais ce ne sera pas aussi imple. Si c'est non aujourdhui, ce serait une lourde defaite pr trump. c'\u00e9tait son premier projet legislatif. Il aurait alors echou\u00e9 a convaincre dpobscurs parlementaires, lui, le maitre du bluff et de la negiociation. Au congres on ne comprend que le rapport de force. Un presidnet faible est un npresident qui aura de la peines a passer le reste de son agenda. \r\n***A contrario, si c'est oui, tout \u00e0 l'heure, \u00e0 ce projet Trumpcare ou Ryancare, \u00e7a ne signifiera pas la fin des ennuis de Donald Trump.\r\nNon, son exploration des meandres boueux du marecage de washington se poursuivra au senat, ou le texte en l'etat a toutes les chances d'etre rfrefus\u00e9. C'est un peu la quadrature du cercle, ce que trump donne comme gage aux conservateurs eloigne les mod\u00e9r\u00e9s. Et ensuite il faudra gerer les consequences sur la population, ces electeurs qu vont perdre leur assurance, il y en a bcp dans les regions qui ont vot\u00e9 trump.. et les election sdu midterm sont dans un an et demi. \r\n***Mais au fond, pourquoi est-ce si compliqu\u00e9 de faire passer ce projet d'assurance-maladie\u00a0?\r\nCe serait plus simple de construire un prjet a partit d'une feuille blanche. Mais le projet republicain part d'un systeme existant, obamacare, et ne le demonte pas completement. difficile de faire tenir un edifice en abattant certains murs tout en voulant conserver un etage ou deux. C' un peu branlant,. et le resultat  a temndance a facher tout le monde. Et puis le parti republicain n'est pas ENCORE un parti de gouvernement. il est toujours pi\u00e9g\u00e9 par cette aile dure , qui ne veut aucun comprmis, qui recherche la puret\u00e9 ideologoque. Rien n'est assez radical pour elle. \r\nmais a l'avenir ls futurs presidents sauront sans doute, de l'experience de clinton, d'obama et de trump qu' il vaut mieux ne pas commencer sa presidence avec un projet md'assurance maladie.", "alternativeExcerpt": ["La Chambre des repr\u00e9sentants du Congr\u00e8s vote vendredi sur un nouveau projet d\u2019assurance maladie qui doit remplacer le syst\u00e8me mis en place par Barack Obama. \"Acceptez ce projet ou je laisse tomber le sujet et je garde l\u2019Obamacare\", a menac\u00e9 Donald Trump. Interview de Theodore Furchtgott, militant r\u00e9publicain."], "alternativeTitle": ["Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain se prononce vendredi sur la fin de l\u2019Obamacare / FOR_2017-03-24T18:08:00_developpement-5", "Forum du 24.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8468531", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8468529"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En r\u00e9gie", "source": "siranau", "title": "En r\u00e9gie : CQFD", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-807EC762-CB5D-4BDD-95E8-4A5128DEE178", "durationSec": 221, "publicationDate": "2017-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En r\u00e9gie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-03-24T11:50:00_en-regie", "En r\u00e9gie / YWK_2017-03-24T11:50:00_en-regie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8450654", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256724.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8450654", "ece-8450644"]}]}}