{"response": {"numFound": 24935, "start": 8600, "docs": [{"program": "Sources ext\u00e9rieures", "source": "gico", "title": "Grand Angle BFMTV : Banlieue, la col\u00e8re", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-1581576", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "JEUNESSE", "POLICE", "BANLIEUE", "\u00c9MEUTE"], "excerpt": "Situation dans le quartier des Ulis dans l'Essonne, suite aux  violences urbaines, durant lesquelles des jeunes ont pris pour cible des policiers en endommageant le mobilier urbain de cette banlieue. Itw de jeunes de la banlieue parisienne de Bobigny, qui d\u00e9crivent leur relation conflictuelle avec la police et le regain de tension provoqu\u00e9 par l'affaire Th\u00e9o, du nom d'une victime d'un viol pr\u00e9sum\u00e9 commis par un policier le 02.02.2017 \u00e0 Aulnay-sous-bois.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Ce que Donald Trump Jr. n'a pas dit", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611858", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["EXPRESSION NON-VERBALE"], "excerpt": "Comparaison des expressions non-verbales de Donald Trump Jr., le fils ain\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, et de son p\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["FROOME, CHRISTOPHER"], "id": "asset-1609466", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["HAUTES-PYRENEES", "HAUTE-GARONNE", "PAU", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Novartis est vis\u00e9 par une plainte d'un sans-abri polonais", "Tennis/Wimbledon: Roger Federer est toujours au top \u00e0 Wimbledon", "Le Festival Les Georges est lanc\u00e9 chez les Ursulines de Fribourg", "Attentat de Nice: la douleur d'une m\u00e8re un an apr\u00e8s", "Relation Trump-Macron: l'espoir est permis", "Tour de France: Christopher Froome perd le maillot jaune", "Trump est accueilli en grande pompe par Macron \u00e0 Paris", "Wimbledon/Federer toujours au top: entretien avec Arnaud Boetsch", "Le navigateur Yvan Bourgnon s'aventure seul dans le Grand Nord", "Les coop\u00e9ratives de logements en plein boom dans l'arc l\u00e9manique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663007", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des m\u00e9decins ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s en Pologne pour ne pas avoir respect\u00e9 les r\u00e8gles dans le cadre d'essais cliniques commandit\u00e9s par la firme b\u00e2loise.", "Depuis pr\u00e8s de quatre cents ans, les Ursulines vivent dans ce coin de paradis. Mais six jours par ann\u00e9e, un enfer sonore s\u2019abat sur les s\u0153urs.", "Une journ\u00e9e de comm\u00e9moration aura lieu en l\u2019honneur des victimes, mais pour les proches, il faut apprendre \u00e0 vivre sans les absents.", "Tout semble opposer le pr\u00e9sident fran\u00e7ais pro-europ\u00e9en et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain nationaliste, ils sont antagonistes sur le climat ou sur les migrations, et pourtant l'\u00e9v\u00e9nement t\u00e9moigne d'un int\u00e9r\u00eat commun.", "Le Fran\u00e7ais Romain Bardet s\u2019impose dans la grande \u00e9tape des Pyr\u00e9n\u00e9es entre Pau et Peyragudes.", "Donald Trump et son \u00e9pouse Melania sont arriv\u00e9s \u00e0 Paris pour une visite de deux jours.", "Le Neuch\u00e2telois Yvan Bourgnon a pris le d\u00e9part en Alaska d\u2019une exp\u00e9dition un peu folle, deux ans apr\u00e8s son tour du monde en solitaire.", "En p\u00e9riode de p\u00e9nurie, l'objectif premier reste d'offrir des loyers abordables."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "FOURNIER, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8662978", "ece-8663007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Gilles Tschudi, com\u00e9dien", "id": "sound-EB8616D7-CB6D-426D-81DE-C0404DFE5C69", "durationSec": 2853, "publicationDate": "2017-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tschudi, Gilles"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Gilles Tschudi est \u00e0 l'affiche de la pi\u00e8ce \"Macbeth\" de William Shakespeare adapt\u00e9e et mise en sc\u00e8ne par Valentin Rossier \u00e0 voir jusqu'au 16 juillet 2017 au Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie \u00e0 Gen\u00e8ve, puis en tourn\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre le Public \u00e0 Bruxelles, \u00e0 la Grange de Dorigny (VD) et \u00e0 l'Espace Nuithonie (FR). Gilles Tschudi est com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne depuis la fin des ann\u00e9es 1970. Il m\u00e8ne aussi une carri\u00e8re au cin\u00e9ma: il est apparu dans plus de 35 films \u00e0 ce jour. Il re\u00e7oit le Prix du cin\u00e9ma suisse (Meilleur r\u00f4le secondaire) pour sa prestation dans \"Mein Name ist Bach\" (Dominique de Rivaz). Il est membre du Jury de la Section d\u00e9couverte au prochain Festival du film fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie (FFF) qui se d\u00e9roule en septembre 2017.\r\nGilles Tschudi est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Gilles Tschudi est \u00e0 l'affiche de la pi\u00e8ce \"Macbeth\" de William Shakespeare adapt\u00e9e et mise en sc\u00e8ne par Valentin Rossier \u00e0 voir jusqu'au 16 juillet 2017 au Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie \u00e0 Gen\u00e8ve, puis en tourn\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre le Public \u00e0 Bruxelles, \u00e0 la Grange de Dorigny (VD) et \u00e0 l'Espace Nuithonie (FR). Gilles Tschudi est com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne depuis la fin des ann\u00e9es 1970. Il m\u00e8ne aussi une carri\u00e8re au cin\u00e9ma: il est apparu dans plus de 35 films \u00e0 ce jour. Il re\u00e7oit le Prix du cin\u00e9ma suisse (Meilleur r\u00f4le secondaire) pour sa prestation dans \"Mein Name ist Bach\" (Dominique de Rivaz). Il est membre du Jury de la Section d\u00e9couverte au prochain Festival du film fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie (FFF) qui se d\u00e9roule en septembre 2017.\n\nGilles Tschudi est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Gilles Tschudi, com\u00e9dien / VER_2017-07-13T17:06:45_l-invite-gilles-tschudi-comedien", "Vertigo du 13.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5518248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8741281", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Tschudi, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8741275"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Phoenix", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1608859", "durationSec": 5700, "publicationDate": "2017-07-12T23:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Phoenix\nPhoenix"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Phoenix en concert au Montreux Jazz Festival 2017", "Phoenix"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8742881"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-11F77591-CC2D-43BD-A599-2F8B94E971EE", "durationSec": 1990, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.07.2017", "Paradiso / RAP_2017-07-12T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738753", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738753", "ece-8738752"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Musiciens d'ailleurs vivant en Suisse: rencontres. -2.La ballade de Chuck Berry 3/4. -3.Nomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Sacher", "id": "sound-86707EA9-0A3B-4DBA-A8A4-19D851B0A294", "durationSec": 4987, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nMusiciens d'ailleurs vivant en Suisse: rencontres\r\nLa ballade de Chuck Berry\r\nNomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Paul Sacher1.Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de partir de chez eux. De l\u00e0 o\u00f9 ils ont grandi. Pour s'installer ailleurs. En Suisse. Pour s'\u00e9loigner ou pour se rapprocher. Les deux parfois. Dans leurs bagages: leur culture et leur musique. On peut les entendre sur nos sc\u00e8nes, dans nos radios, dans nos \u00e9coles et conservatoires, ils sont partie int\u00e9grante de notre sc\u00e8ne romande, pour notre plus grande richesse. Pour raconter ce chemin au pr\u00e9sent de l'indicatif, quatre invit\u00e9s ont r\u00e9pondu \u00e0 notre invitation.\r\nAujourd'hui, Lee Maddeford, pianiste, chanteur, compositeur am\u00e9ricain des Etats-Unis est l'invit\u00e9 d'Ivor Malherbe.. -2.D\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1960, la grande p\u00e9riode de cr\u00e9ativit\u00e9 de Chuck Berry est derri\u00e8re lui. Il tourne, tourne toujours et encore et il sera red\u00e9couvert r\u00e9guli\u00e8rement par de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de m\u00e9lomanes et de musiciens. Il a ainsi jou\u00e9, \u00e0 distance, un r\u00f4le cl\u00e9 dans la formation des Rolling Stones.\r\nUne s\u00e9rie de Beno\u00eet Perrier dans une r\u00e9alisation de Jean-Pascal Mages.. -3.A B\u00e2le, impossible de parler de musique sans mentionner la figure de Paul Sacher, chef d'orchestre et m\u00e9c\u00e8ne, commanditaire de nombreux chefs d'ouvre de la musique au 20e si\u00e8cle. Cr\u00e9\u00e9e en 1986, la Fondation Paul Sacher a pour but la conservation de fonds musicaux et d\u00e9tient aujourd'hui une des plus grande collections au monde: manuscrits autographes, correspondances, biblioth\u00e8ques priv\u00e9es, documents et objets personnels. Plus d'un million de documents sont conserv\u00e9s dans les sept niveaux de sous-sols de cette maison anodine de la place de la cath\u00e9drale.\r\nVisite guid\u00e9e et non exhaustive en compagnie de Felix Mayer, qui dirige la fondation, et Angela de Benedictis, chercheuse et responsable du fonds des compositeurs italiens.\r\nEn nouvelle diffusion, un reportage d'Yves Bron.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 12.07.2017", "Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres / MTC_2017-07-12T17:06:00_musiciens-d-ailleurs-vivant-en-suisse-re", "Chronique / MTC_2017-07-12T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-07-12T17:06:00_narcisse", "Magn\u00e9tique du 12.07.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-07-12T17:06:00_magnetique", "La ballade de Chuck Berry 3/4 / MTC_2017-07-12T17:06:00_la-ballade-de-chuck-berry-3-4", "Nomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Sacher / MTC_2017-07-12T17:06:00_nomade-a-bale-a-la-fondation-sacher", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-07-12T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de partir de chez eux. De l\u00e0 o\u00f9 ils ont grandi. Pour s\u02b9installer ailleurs. En Suisse. Pour s\u02b9\u00e9loigner ou pour se rapprocher. Les deux parfois. Dans leurs bagages: leur culture et leur musique. On peut les entendre sur nos sc\u00e8nes, dans nos radios, dans nos \u00e9coles et conservatoires, ils sont partie int\u00e9grante de notre sc\u00e8ne romande, pour notre plus grande richesse. Pour raconter ce chemin au pr\u00e9sent de l\u02b9indicatif, quatre invit\u00e9s ont r\u00e9pondu \u00e0 notre invitation.\nAujourd\u02b9hui, Lee Maddeford, pianiste, chanteur, compositeur am\u00e9ricain des Etats-Unis est l\u02b9invit\u00e9 d\u02b9Ivor Malherbe.", "Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres\nLa ballade de Chuck Berry\nNomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Paul Sacher", "D\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1960, la grande p\u00e9riode de cr\u00e9ativit\u00e9 de Chuck Berry est derri\u00e8re lui. Il tourne, tourne toujours et encore et il sera red\u00e9couvert r\u00e9guli\u00e8rement par de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de m\u00e9lomanes et de musiciens. Il a ainsi jou\u00e9, \u00e0 distance, un r\u00f4le cl\u00e9 dans la formation des Rolling Stones.\nUne s\u00e9rie de Beno\u00eet Perrier dans une r\u00e9alisation de Jean-Pascal Mages.", "A B\u00e2le, impossible de parler de musique sans mentionner la figure de Paul Sacher, chef d\u02b9orchestre et m\u00e9c\u00e8ne, commanditaire de nombreux chefs d\u02b9\u0153uvre de la musique au 20e si\u00e8cle. Cr\u00e9\u00e9e en 1986, la Fondation Paul Sacher a pour but la conservation de fonds musicaux et d\u00e9tient aujourd\u02b9hui une des plus grande collections au monde: manuscrits autographes, correspondances, biblioth\u00e8ques priv\u00e9es, documents et objets personnels. Plus d\u02b9un million de documents sont conserv\u00e9s dans les sept niveaux de sous-sols de cette maison anodine de la place de la cath\u00e9drale.\nVisite guid\u00e9e et non exhaustive en compagnie de Felix Mayer, qui dirige la fondation, et Angela de Benedictis, chercheuse et responsable du fonds des compositeurs italiens.\nEn nouvelle diffusion, un reportage d\u02b9Yves Bron.", "Musiciens d\u02b9ailleurs vivant en Suisse: rencontres\nLa ballade de Chuck Berry\nNomade \u00e0 B\u00e2le \u00e0 la Fondation Paul Sacher"], "imageURL": "//www.rts.ch/5537132.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chanteur et compositeur, Musicien", "name": "Maddeford, Lee", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738631", "ece-8738629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: La transe moyen\u00e2geuse de La T\u00e8ne. Rencontre avec Cyril Bondi, percussionniste et membre du groupe", "id": "sound-3F952ECF-4F19-4404-B8AB-15BEECC4B99F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La T\u00e8ne"], "excerpt": "Le trio franco genevois associe l'univers des musiques traditionnelles des Alpes et du Jura aux recherches sonores des ma\u00eetres contemporains du minimalisme sonore. Il est en concert le 14 juillet 2017 au Ch\u00e2teau de Chillon, dans le cadre du Montreux Jazz Festival. \r\nCyril Bondi, percussionniste de La T\u00e8ne, fait la visite de son studio, au micro de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le trio franco genevois associe l\u02b9univers des musiques traditionnelles des Alpes et du Jura aux recherches sonores des ma\u00eetres contemporains du minimalisme sonore. Il est en concert le 14 juillet 2017 au Ch\u00e2teau de Chillon, dans le cadre du Montreux Jazz Festival. \n\nCyril Bondi, percussionniste de La T\u00e8ne, fait la visite de son studio, au micro de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: La transe moyen\u00e2geuse de La T\u00e8ne / VER_2017-07-12T17:21:45_musique-la-transe-moyenageuse-de-la-tene", "Vertigo du 12.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8773710.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738777", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe La T\u00e8ne", "name": "Bondi, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738775"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 Romont : Visite de la chappel Saint-Charles \u00e0 Romont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D99521B7-5275-4320-992F-77332B6F642C", "thematicGeographicals": ["Romont"], "durationSec": 1856, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "histoire", "chapelle"], "excerpt": "Evelyne Tissot nous emm\u00e8ne  dans une \u00e9glise au c\u0153ur de Romont, la chapelle de Saint-Charles, fond\u00e9e par le \"groupe de Saint-Luc\", dont elle nous parle. Evelyne Tissot cr\u00e9e des \"parcours\" culturels et l'un de ceux-ci passe par cette \u00e9glise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne administratrice du mus\u00e9e du papier peint \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res", "name": "Tissot, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "En direct du Montreux Jazz Festival", "id": "sound-5C77741C-7448-4582-AEA1-4D7196567337", "durationSec": 11657, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 12.07.2017", "Couleur3 Live du 12.07.2017", "En direct du Montreux Jazz Festival / C3L_2017-07-12T20:00:00_couleur3-live", "En direct du Montreux Jazz Festival / C3L_2017-07-12T20:00:00_couleur3-live"], "imageURL": "//www.rts.ch/2534299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738428", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8738428", "ece-8738427"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Sandrine Pelletier, plasticienne", "id": "sound-AACD1FAE-A7A3-4E66-952A-E247C90762E8", "durationSec": 2841, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelletier, Sandrine"], "thematicThemes": ["art plastique"], "excerpt": "L'artiste suisse romande Sandrine Pelletier pr\u00e9sente deux expositions: \"9.5 sur l'\u00e9chelle de Luther\" \u00e0 voir jusqu'au 1er octobre 2017 \u00e0 l'\u00c9glise Saint-Fran\u00e7ois de Lausanne et \"Foreign Accent\" \u00e0 voir jusqu'au 22 octobre 2017 au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res. \r\nElle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["L'artiste suisse romande Sandrine Pelletier pr\u00e9sente deux expositions: \"9.5 sur l'\u00e9chelle de Luther\" \u00e0 voir jusqu'au 1er octobre 2017 \u00e0 l'\u00c9glise Saint-Fran\u00e7ois de Lausanne et \"Foreign Accent\" \u00e0 voir jusqu'au 22 octobre 2017 au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res. \n\nElle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Sandrine Pelletier, plasticienne / VER_2017-07-12T17:06:45_l-invitee-sandrine-pelletier-plasticienn", "Vertigo du 12.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8770278.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738777", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticienne", "name": "Pelletier, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738771"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res : Visite du Mus\u00e9e du papier peint \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E39ECA57-3861-4B07-B13E-93D8985F388A", "thematicGeographicals": ["M\u00e9zi\u00e8res (FR)"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "d\u00e9coration d'int\u00e9rieur", "papier"], "excerpt": "Visite du Mus\u00e9e du papier peint \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res \u00e0 cot\u00e9 de Romont, avec l'ancienne administratrice et guide \u00e0 la retraite, Evelyne Tissot. Le mus\u00e9e f\u00eate ses dix ans en novembre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne administratrice du mus\u00e9e du papier peint", "name": "Tissot, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "75 ans de l'OCL (8/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BE16E659-ABDC-421C-B91B-D7E30D444FA4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 5388, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre", "histoire"], "excerpt": "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.", "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 12.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-12T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 12.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-12T18:30:00_quai-des-orfevres"], "alternativeExcerpt": ["En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres.", "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres."], "imageURL": "//www.rts.ch/4267958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicographe", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738648", "ece-8738647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Vu \u00e0 la radio", "id": "sound-958B92D3-334D-4599-BB16-EF8DDF59EF76", "durationSec": 2620, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comme nous sommes \u00e0 la radio, on peut dire du mal de la t\u00e9l\u00e9!\r\n\r\n* * Comme nous sommes \u00e0 la radio, on peut dire du mal de la t\u00e9l\u00e9!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 12.07.2017", "Airs de rien du 12.07.2017", "Vu \u00e0 la radio / ADR_2017-07-12T20:03:45_airs-de-rien", "Vu \u00e0 la radio / ADR_2017-07-12T20:03:45_airs-de-rien"], "imageURL": "//www.rts.ch/8753069.image", "alternativeExcerpt": ["Comme nous sommes \u00e0 la radio, on peut dire du mal de la t\u00e9l\u00e9!", "Comme nous sommes \u00e0 la radio, on peut dire du mal de la t\u00e9l\u00e9!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738735", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738735", "ece-8738734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Carnet noir et blanc, Pierrette Bloch n'est plus. Hommage avec extraits d'archives RSR", "id": "sound-D3628AD1-3609-4194-86A7-7A8C6DD24044", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Pierrette"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "L'artiste d'origine suisse Pierrette Bloch s'en est all\u00e9e le 7 juillet 2017, elle avait 89 ans.\r\nSi son ouvre appartient \u00e0 de prestigieuses collections - MOMA, Beaubourg, Mus\u00e9e d'art moderne, Paris - il a fallu attendre 2014 pour que le mus\u00e9e Jenisch de Vevey lui offre une r\u00e9trospective.\r\nSon style se caract\u00e9rise par la finesse, la subtilit\u00e9, la qu\u00eate sans fin d'un dialogue mettant en tension douce le noir et le blanc. Des taches, des r\u00e9seaux de lignes, des enchev\u00eatrements r\u00e9alis\u00e9s en crin de cheval, un art comme une \u00e9criture musicale, ponctu\u00e9e de respirations graphiques profondes et l\u00e9g\u00e8res. Extrait d'une archive de 2012 de l'\u00e9mission \"Dare-dare\" par Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. \r\nFlorence Grivel lui rend hommage.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9artiste d\u02b9origine suisse Pierrette Bloch s\u02b9en est all\u00e9e le 7 juillet 2017, elle avait 89 ans.\nSi son \u0153uvre appartient \u00e0 de prestigieuses collections - MOMA, Beaubourg, Mus\u00e9e d\u02b9art moderne, Paris - il a fallu attendre 2014 pour que le mus\u00e9e Jenisch de Vevey lui offre une r\u00e9trospective.\nSon style se caract\u00e9rise par la finesse, la subtilit\u00e9, la qu\u00eate sans fin d\u02b9un dialogue mettant en tension douce le noir et le blanc. Des taches, des r\u00e9seaux de lignes, des enchev\u00eatrements r\u00e9alis\u00e9s en crin de cheval, un art comme une \u00e9criture musicale, ponctu\u00e9e de respirations graphiques profondes et l\u00e9g\u00e8res. Extrait d\u02b9une archive de 2012 de l\u02b9\u00e9mission \"Dare-dare\" par Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. \n\nFlorence Grivel lui rend hommage."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Carnet noir et blanc, Pierrette Bloch n'est plus / VER_2017-07-12T17:11:45_arts-visuels-carnet-noir-et-blanc-pierre", "Vertigo du 12.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5408132.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8738777", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8738765"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1609198", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663110", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BOLOMEY, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663110"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-1609196", "durationSec": 894, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["JOUX, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "France: un nouveau rebondissement secoue l'affaire Gregory", "VD: l'Acad\u00e9mie de Musique de Lausanne r\u00e9unit des musiciens du monde entier", "FR / Gens du voyage et chauffeurs: le point avec Maurice Ropraz, Conseiller d'Etat (FR)", "Tennis / Wimbledon: Federer se pr\u00e9pare \u00e0 affronter Raonic", "FR: apprendre le fran\u00e7ais au grand air est possible", "USA: Donald Trump Jr s'explique sur les accusations dont il fait l'objet", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le premier juge d'instruction charg\u00e9 de l'affaire Gr\u00e9gory a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort", "Pendant 9 jours, ils sont 10 duos, choisis sur dossier, \u00e0 exercer un mouvement d\u2019une sonate.", "Le Canadien l'avait priv\u00e9 de finale l'an dernier.", "Gratuites et ouvertes \u00e0 tous, ses le\u00e7ons spontan\u00e9es doivent pallier l'interruption des cours de fran\u00e7ais durant l'\u00e9t\u00e9.", "Il a admis avoir rencontr\u00e9 l'avocate pr\u00e9sent\u00e9e comme une \u00e9missaire du gouvernement en possession d'informations potentiellement compromettantes sur Hillary Clinton."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663088", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663506", "ece-8663088"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cuisine de chez nous", "source": "gico", "id": "asset-1592636", "thematicGeographicals": ["LUCERNE"], "durationSec": 2820, "mediaType": "video", "excerpt": "Sept candidats qui exercent une profession li\u00e9e aux m\u00e9tiers de la terre s'affrontent pour la 3e saison de cette \u00e9mission de concours culinaire au niveau national. Les candidats se rendent tour \u00e0 tour dans la r\u00e9gion du candidat h\u00f4te afin de d\u00e9guster un repas typique : dans cet \u00e9pisode c'est Dominique Wyss d'Udligenswil dans le canton de Lucerne qui invite.", "title": "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE", "CONCOURS"], "alternativeExcerpt": ["Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale."], "alternativeTitle": ["Cuisine de chez nous", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Cuisine de chez nous", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Cuisine de chez nous", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Cuisine de chez nous", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)", "Episode 1 : Dominique Wyss (LU)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663066", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RSI", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8663492", "ece-8663468", "ece-8682208", "ece-8663066"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Ben Laden junior", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611857", "thematicGeographicals": ["SYRIE", "IRAK"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AL-QA\u00cfDA"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TERRORISME"], "excerpt": "Alors que le groupe \u00c9tat islamique (Eiil) perd du terrain en Irak et en Syrie, l'organisation terroriste Al-Qua\u00efda r\u00e9appara\u00eet avec l'un des fils du terroriste islamiste Oussama Ben Laden, Hamza.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Un gamin suisse, c'est riche ?", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611843", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ARGENT (MONNAIE)"], "excerpt": "Les enfants suisses re\u00e7oivent un argent de poche variable selon leur \u00e2ge. La plus grande partie d'entre eux \u00e9conomisent d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "id": "asset-1611855", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 108, "mediaType": "video", "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ticien am\u00e9ricain George Church est parvenu \u00e0 stocker une vid\u00e9o dans l'ADN d'une bact\u00e9rie. Il lui a fallu traduire une s\u00e9quence num\u00e9rique binaire en langage ADN. L'ADN permet de stocker de l'information pour des milliers d'ann\u00e9es mais reste un processus tr\u00e8s co\u00fbteux.", "title": "Bact\u00e9ries stockeuses d'info", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["\u00c9tats-Unis, un g\u00e9n\u00e9ticien d\u00e9couvre comment stocker de l'information dans l'ADN d'un organisme vivant."], "thematicThemes": ["G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ADN", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONSERVATION DE DOCUMENTS", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "TRAIN", "TRAIN DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENSOLEILL\u00c9", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "COL (MONTAGNE)", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)"], "id": "asset-1609197", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e en Valais pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "CHAMPERY", "VALAIS", "ZERMATT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VS: des trouvailles exceptionnelles ont \u00e9t\u00e9 faites dans la glace", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "VS: entretien avec Jean-Philippe Rochat, Pr\u00e9sident comit\u00e9 candidature JO 2026", "VS: rencontre avec Antoine Rithner, fleuriste de pompes fun\u00e8bres \u00e0 Monthey", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Le RER reliant St-Gingolph \u00e0 Brig est essentiel pour de nombreux Valaisans", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Les glaciers d\u00e9tiennent de nombreux tr\u00e9sors pour les historiens et les arch\u00e9ologues.", "En 15 ans, il y a 40% de voyageurs en plus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663077", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663488", "ece-8663077", "ece-8663046"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ADN", "\u00c9CHECS", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualGeographicals": ["MONDE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1609199", "durationSec": 1678, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Affaire Gr\u00e9gory: l'enqu\u00eate confirme le suicide du juge Lambert", "Co\u00fbts de la sant\u00e9: ils continuent d'augmenter et les primes aussi", "Swimrun: natation et course sportive en plein essor", "Gen\u00e8ve: capitale des \u00e9checs, pour les pros et les d\u00e9butants", "Donald Trump Junior: le fils embarrassant", "Migration: pr\u00e9sence accrue des gardes-fronti\u00e8res", "Le R\u00f6stigraben de l'argent de poche", "Donald Trump Jr: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter depuis Washington", "Argent de poche des petits Suisses: t\u00e9moignages", "Tennis / Wimbledon: Federer acc\u00e8de aux demi-finales", "19h30", "Science: stocker ses fichiers dans l'ADN d'\u00eatres vivants", "Un monstre de glace d\u00e9rive au large de l'Antarctique", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Toute sa vie, Jean Michel Lambert aura \u00e9t\u00e9 hant\u00e9 par l'affaire Gregory et ses erreurs.", "31, 6 milliards de francs, c'est le montant des co\u00fbts de la sant\u00e9 \u00e0 la charge de l'assurance de base en 2016.", "Cette discipline en plein essor s\u2019inscrit dans la droite lign\u00e9e du d\u00e9veloppement des sports de pleine nature.", "18 des meilleurs joueurs du monde s'affrontent lors du Grand prix qui se d\u00e9roule \u00e0 l'h\u00f4tel Le Richemond.", "Donald Trump junior tente de ma\u00eetriser l'incendie m\u00e9diatique provoqu\u00e9 par la publication de ses courriers \u00e9lectroniques.", "A la fronti\u00e8re tessinoise, le corps des gardes-fronti\u00e8res a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 pour faire face \u00e0 la pression migratoire.", "Diff\u00e9rences culturelles, politiques ou revenus des parents ont une influence directe sur l'argent de proche touch\u00e9 par les enfants.", "Le B\u00e2lois a battu Milos Raonic qui n'a eu pratiquement aucune chance.", "Des chercheurs ont r\u00e9ussi \u00e0 stocker une video dans de l'ADN.", "Un gigantesque iceberg s'est d\u00e9finitivement d\u00e9tach\u00e9 d'une barri\u00e8re de glace bien connue des scientifiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663069", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Washington", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663069", "ece-8663048"]}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "TEST ALEXANDRE NOUVO NEWS", "id": "asset-1610649", "durationSec": 25, "publicationDate": "2017-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ecran total", "source": "gico", "title": "Milo Rau", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1593390", "durationSec": 2520, "publicationDate": "2017-07-11T22:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Milo Rau", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Milo Rau", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Milo Rau", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "La r\u00e9alit\u00e9, il l\u2019a prend, la tord \u00e0 sa mani\u00e8re et nous la restitue brute sur sc\u00e8ne. Le monde est un th\u00e9\u00e2tre, il est metteur en sc\u00e8ne et chez lui, c\u2019est apr\u00e8s le lever de rideau que les coups pleuvent !  Ma\u00eftena Biraben re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne, Milo Rau.", "Milo Rau", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue."], "alternativeTitle": ["Ecran total", "Milo Rau", "Ecran total", "Milo Rau", "Ecran total", "Milo Rau", "Milo Rau", "Ecran total", "Milo Rau"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663120", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663519", "ece-8681533", "ece-8663120", "ece-8716285"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612258", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-07-11T01:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8663562", "ece-8663540"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "75 ans de l'OCL (7/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8002D0C9-831C-4CA1-9358-AC26D30AC9A4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 5387, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre", "histoire"], "excerpt": "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.", "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 11.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-11T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 11.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-11T18:30:00_quai-des-orfevres"], "alternativeExcerpt": ["En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres.", "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres."], "imageURL": "//www.rts.ch/4267958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8734919", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicographe", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8734919", "ece-8734918"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 Fribourg (4/4) : Visite de l'espace d'art WallRiss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C752299-BCC4-415D-AE4D-01B22CF9FFD7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "excerpt": "Visite du centre d'art Wallriss, un centre d'exposition d'oeuvres contemporaines, en compagnie de son co-directeur Gregory Sugnaux et de Paolo Baggi. Un collectif est \u00e0 la t\u00eate de ce centre d'art tr\u00e8s exp\u00e9rimental. Durant tout le mois de juillet, une exposition intitul\u00e9e \"No Picture Available\" d\u00e9voile les travaux de plusieurs jeunes Fribourgeois. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Baggi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du centre d'art WallRiss", "name": "Sugnaux, Gregory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en balade \u00e0 Fribourg (3/4) : Le coll\u00e8ge Saint-Michel au coeur de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68ABA16E-1321-45D9-8935-0A98DF085084", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 2195, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coll\u00e8ge Saint-Michel (Fribourg)"], "thematicThemes": ["b\u00e2timent scolaire", "histoire"], "excerpt": "Jacques de Coulon nous emm\u00e8ne au coeur du coll\u00e8ge Saint-Michel, lieu embl\u00e9matique du Canton et autrefois exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux gar\u00e7ons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien recteur du coll\u00e8ge Saint-Michel, philosophe, \u00e9crivain", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'autre facette des sportifs (2/5) : interview de Tiffany G\u00e9roudet, escrimeuse professionnelle et ing\u00e9nieure agroalimentaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4463EA4D-E33B-4E19-ACB1-0808F5649431", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sportif professionnel", "industrie alimentaire", "reconversion professionnelle", "ing\u00e9nierie", "escrime"], "excerpt": "Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. L'escrimeuse suisse professionnelle, Tiffany G\u00e9roudet, m\u00e8ne une double-vie. Ing\u00e9nieure agroalimentaire, elle alterne dans une m\u00eame journ\u00e9e le fouet et le fleuret.", "alternativeExcerpt": ["Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. L\u2019escrimeuse professionnelle, Tiffany G\u00e9roudet, m\u00e8ne une double-vie. Ing\u00e9nieure agroalimentaire, elle alterne dans une m\u00eame journ\u00e9e le fouet et le fleuret."], "alternativeTitle": ["L\u2019autre facette des sportifs (2/5) - Tiffany G\u00e9roudet, escrimeuse et ing\u00e9nieure agroalimentaire / JDM_2017-07-11T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 11.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7922870.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751754", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sociologie du sport \u00e0 l'universit\u00e9 Rennes-II", "name": "Javerlhiac, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "escrimeuse suisse professionnelle et ing\u00e9nieure agroalimentaire", "name": "G\u00e9roudet, Tiffany", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boukari, Foued", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (2/5): l'objectif z\u00e9ro d\u00e9chet", "id": "sound-03E1CAF0-6CA4-4D0C-9E35-DE6349D34096", "durationSec": 466, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : BelzerSy ;Fiona Anselmo, m\u00e9nag\u00e8re Z\u00e9ro d\u00e9chet;Qureschi Ghaffar, patron du magasin Ecotechnic \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nR\u00e9duire au maximum le nombre de d\u00e9chets que nous produisons est l'un des \u00e9l\u00e9ments-cl\u00e9s du d\u00e9veloppement durable. B\u00e9a Johnson, une Fran\u00e7aise install\u00e9e aux Etats-Unis, a lanc\u00e9 le concept de z\u00e9ro d\u00e9chet. Cette d\u00e9marche est presque devenue un art de vivre pour certains en Suisse. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (2/5): l'objectif z\u00e9ro d\u00e9chet Semaine sp\u00e9ciale d\u00e9di\u00e9e aux projets de d\u00e9veloppement durable, en lien avec le documentaire francais \"Demain\" qui a connu un \u00e9norme retentissement \u00e0 la fin 2015.  Un des \u00e9l\u00e9ments- cl\u00e9 du d\u00e9veloppement durable c'est aussi la r\u00e9duction des d\u00e9chets. C'est le but de la taxe au sac que connaissent presque tous les cantons. Mais il y a aussi une d\u00e9marche qui va plus loin, le concept de z\u00e9ro d\u00e9chet. Il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par une francaise install\u00e9e au Etats-Unis, Beate Johnson et qui a essaim\u00e9 dans toute l'Europe. En Suisse aussi, c'est devenu un art de vivre pour certains. Sylvie Belzer a rencontr\u00e9 une adepte de cette philosophie \u00e0 Gen\u00e8ve. Son reportage, en nouvelle diffusion.\r\n  7'08'' (dont relances de Simon, fin extro Simon : \"... point CH\")\r\n(( Reportage - enchaine avec le papier ci-dessous \r\nToujours avoir un petit sac en tissu sur soi,  ne serait-ce que pour refuser les sacs en plastiques, c'est d\u00e9j\u00e0 une premi\u00e8re \u00e9tape. si on veut aller plus loin, il y a aussi des ateliers pratiques qui se tiennent assez r\u00e9guli\u00e8rement sur cette d\u00e9marche, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve. Des ateliers organis\u00e9s par l'Association Z\u00e9ro Waste Switzerland et qui rencontrent de plus en plus de succ\u00e8s. Trier, recycler, aider les m\u00e9nages qui le souhaitent \u00e0 appliquer ce concept, c'est l'objectif de ces stages, lieux et dates sont mentionn\u00e9s sur le site de l'Association. Et preuve que la d\u00e9marche s\u00e9duit, m\u00eame l'Ecole Club Migros propose ce type de cours dans le canton de Vaud.\r\n*** Mais avant de se lancer dans sa propre production de dentifrice, on peut aussi penser \u00e0 r\u00e9parer plut\u00f4t qu'\u00e0 racheter.\r\n  MAG 2'41\"\r\n ((L\u00e0 aussi des efforts sont en cours pour inciter la population \u00e0 ne pas surconsommer. Les villes de Gen\u00e8ve et de Carouge, en collaboration avec la section locale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs ont lanc\u00e9 un site internet Gen\u00e8ve-r\u00e9pare o\u00f9 on trouve une liste qui recense tous les commerces qui acceptent de faire des r\u00e9parations en fonction de l'objet endommag\u00e9. Parmi ces magasins, Ecotechnic, qui est depuis toujours sp\u00e9cialis\u00e9 dans la r\u00e9paration d'articles \u00e9lectroniques et \u00e9lectrom\u00e9nagers\u00a0. On pousse la porte du magasin pour rencontrer son patron,  Qureschi Ghaffar\u00a0:\r\nDigas\r\nEt contrairement \u00e0 ce qu'on pourrait peut-\u00eatre croire, le taux de r\u00e9ussite est bon. On arrive \u00e0 r\u00e9parer quasiment 8 appareils sur 10 pour autant que la r\u00e9paration en vaille la peine. Pour inciter la population \u00e0 r\u00e9parer plut\u00f4t qu'\u00e0 jeter la commune de Carouge offre m\u00eame un bon de 50 francs \u00e0 ses habitants pour tenter de les encourager \u00e0 prendre des bonnes habitudes.))\r\nExtro\u00a0: pour retrouver toutes les informations sur les ateliers z\u00e9ro d\u00e9chet, on vous renvoie au site www.zerowasteswiterland.ch\r\nEt pour la liste de commerces qui effectuent des r\u00e9parations dans le canton de Gen\u00e8ve\r\nwww.ge-r\u00e9pare.ch\r\n))", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9duire au maximum le nombre de d\u00e9chets que nous produisons est l'un des \u00e9l\u00e9ments-cl\u00e9s du d\u00e9veloppement durable. B\u00e9a Johnson, une Fran\u00e7aise install\u00e9e aux Etats-Unis, a lanc\u00e9 le concept de z\u00e9ro d\u00e9chet. Cette d\u00e9marche est presque devenue un art de vivre pour certains en Suisse. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (2/5): l'objectif z\u00e9ro d\u00e9chet / JDM_2017-07-11T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 11.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8252754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751754", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil", "id": "sound-F40967AB-5F50-42C8-8A7A-01EC7D067D77", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parlementaire Claudio Zanetti (UDC/ZH) a annonc\u00e9 qu'il d\u00e9posera une intervention parlementaire en septembre prochain pour supprimer l'obligation du mariage civil avant le mariage religieux.\r\n\r\n* * RTSreligion - Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil (RTS RELIGION 11.07 MARIAGE CIVIL) *** La chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. La rentr\u00e9e des chambres f\u00e9d\u00e9rales fait d\u00e9j\u00e0 parler d'elle dans les m\u00e9dias. un \u00e9lu UDC a annonc\u00e9 ce week-end qu'il d\u00e9posera en septembre une intervention parlementaire pour supprimer l'obligation du mariage civil avant le mariage religieux.  \r\n  1/4 - 0'36''\r\n((AB C'est le journal Schweiz am Wochenende qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 : l'UDC zurichois Claudio Zanetti souhaite abroger l'alin\u00e9a 3 de l'article 97 du code civil qui dit que: \u00ab Le mariage religieux ne peut pr\u00e9c\u00e9der le mariage civil \u00bb. Une disposition qui date de 1874, quand la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale a uniformis\u00e9 des pratiques matrimoniales tr\u00e8s diff\u00e9rentes selon les cantons. Le parlementaire veut laisser la possibilit\u00e9 aux croyants de toutes les religions de s'unir selon leur tradition, sans devoir passer par la case mairie. Cette union n'aurait pas de valeur l\u00e9gale, les couples ne seraient pas mari\u00e9s aux yeux de la loi, mais ils seraient mari\u00e9s aux yeux de Dieu. ))\r\n*** Aujourd'hui, ce n'est pas possible de se marier \u00e0 l'\u00e9glise sans se marier civilement ?\r\n  2/4 - 0'11'' \r\n((AB Non, ce n'est pas possible. Et non seulement ce mariage n'est pas valable, mais il est m\u00eame formellement interdit : aucun pr\u00eatre, pasteur, imam ou rabbin n'a le droit d'unir un couple qui n'est pas encore mari\u00e9 civilement, sous peine de poursuites p\u00e9nales. ))\r\n***Et \u00e7a, \u00e7a d\u00e9range M. Zanetti ? \r\n  3/4 - 0'42''\r\n((AB Oui, il estime que c'est une relique du kulturkampf qui n'a plus lieu d'\u00eatre. Et il juge discriminatoire d'obliger les \u00e9poux \u00e0 s'unir civilement alors que l'Etat reconna\u00eet aujourd'hui d'autres formes d'unions, comme le pacs pour les personnes homosexuelles. En fait, Zanetti a une position libertaire. Il est pour une intervention minimale de l'Etat dans les affaires priv\u00e9es. Mais avec sa proposition, il s'attire des soutiens tr\u00e8s conservateurs comme l'\u00e9v\u00eaque de Coire. Son porte-parole Giuseppe Gracia loue cette initiative qui redonne du contr\u00f4le \u00e0 l'Eglise et qui permettrait, si d'aventure l'Etat l\u00e9galisait le mariage homosexuel, aux personnes qui y sont oppos\u00e9es de ne pas \u00eatre mari\u00e9es par une institution dont ils ne partagent pas les valeurs. ))\r\n*** Est-ce qu'il a d'autres soutiens ? \r\n  4/4 - 0'29''\r\n((Pour l'instant, la proposition ne rencontre pas grand succ\u00e8s. Le pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister n'y voit aucun avantage. Quant aux communaut\u00e9s religieuses, elles accueillent la proposition avec beaucoup de r\u00e9serve. La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses ne s'exprime pas pour l'instant. La F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamique n'imagine pas un mariage sans cadre l\u00e9gal qui garantisse les droits et devoirs des \u00e9poux et la f\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s isra\u00e9lites estime que la situation actuelle est pleinement satisfaisante puisqu'elle garantit la s\u00e9curit\u00e9 juridique et la libert\u00e9 religieuse. ))", "alternativeExcerpt": ["Le parlementaire Claudio Zanetti (UDC/ZH) a annonc\u00e9 qu\u2019il d\u00e9posera une intervention parlementaire en septembre prochain pour supprimer l\u2019obligation du mariage civil avant le mariage religieux.", "Le parlementaire Claudio Zanetti (UDC/ZH) a annonc\u00e9 qu\u2019il d\u00e9posera une intervention parlementaire en septembre prochain pour supprimer l\u2019obligation du mariage civil avant le mariage religieux.", "Le parlementaire Claudio Zanetti (UDC/ZH) a annonc\u00e9 qu\u2019il d\u00e9posera une intervention parlementaire en septembre prochain pour supprimer l\u2019obligation du mariage civil avant le mariage religieux."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil", "RTSreligion \u2013 Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil / JDM_2017-07-11T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Un parlementaire propose un mariage religieux sans mariage civil / JDM_2017-07-11T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/7499658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751765", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bachofner, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751765", "ece-8751748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "id": "sound-91200A5A-063A-4392-A604-A9643EF31A62", "durationSec": 465, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli (al\u00e9m) V \u00e9oliennes\r\n****************....et puis il y a le G20 qui continue de souffler sur la presse al\u00e9manique \r\nchacun y va de sa r\u00e9v\u00e9lation ou analyse: selon le blick, ce sont les autonomistes de la Reitschule \u00e0 Bern qui ont appel\u00e9 les suisses \u00e0 la violence \u00e0 hamburg. \"ils doivent enfin payer pour leur comportement\" estiment les jeunes UDC bernois qui portent plainte, et selon le journal, le  minist\u00e8re public bernois \u00e9tudie actuellement s'il y a eu des slogants r\u00e9p\u00e9hensibles ou pas...reste que pour  l'\u00e9ditorialiste c'est claire: tant qu'il g\u00e9n\u00e8re autant de violence le centre alternatif n'est pas d\u00e9fendable, la question c'est quand les Bernois vont-ils se r\u00e9veiller et le r\u00e9aliser? // dans l'aargauer zeitung, Peter Arbenz,  alors chef de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Winterthur et haut fonctionnaire,  rappelle comment on a rammen\u00e9 l'ordre au WEF, forum \u00e9conomique de Davos, qui avait m\u00eame d\u00fb temporaitement s'expatrier \u00e0 New York en 2002 suite aux violence: rem\u00e8de: dialogue, plates-formes d'\u00e9changes..ect...\r\n la NZZ se tourne vers ses politiciens allemands qui cherchent de l'aide \u00e0 Bruxelles et appellent  \u00e0 un registre europ\u00e9en des extr\u00eamistes....\r\nV Schneider ammann\r\napr\u00e8s la sant\u00e9 de Johann Schneider-ammann, le dilemme d'Alain Berset. Selon le TAges Anzeiger \u00e7a sp\u00e9cule fort \u00e0 Berne sur un \u00e9ventuel changement de d\u00e9partement du ministre de la sant\u00e9. autrement dit, ou en r\u00e9sum\u00e9: les affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e7a peut \u00eatre le couronnement ou le sauvetage pour un  ministre ....// dans l'imm\u00e9diat, une nouvelle \"plainte\" sur la table d'Alain Berset: elle vient de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des dentistes: trop de coll\u00e8gues arrivent des autres pays de l'union europ\u00e9enne: ils sont  300 \u00e0 demander chaque ann\u00e9e la validation de leur dipl\u00f4me en suisse,  qui elle-m\u00eame en forme 100 par ann\u00e9e....\u00e7A fait beaucoup, et  trop m\u00eame de dentistes dans les villes surtout...\r\nV chantiers.... \r\n...et puis on peut surveiller aussi ce qui se passe dans certains  domicile:  elles sont 10'** femmes de l'est \u00e0 s'occuper depuis des ann\u00e9es des personnes \u00e2g\u00e9es en suisse,  de leur m\u00e9nage aussi,  dans des conditions de travail  mis\u00e9rables rappellent le Tages Anzeiger et le bund: 7 jours sur 7, 24h sur 24 pour un salaire moyen de 5 \u00e0 8 francs l'heure.  les inclure \u00e0 la loi sur le travail  am\u00e9liorait  leur situation, mais voil\u00e0, selon le SECO, le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9conomie, cela co\u00fbterait un demi milliard par ann\u00e9e!  c'est sans doute la raison pour laquelle le conseil f\u00e9d\u00e9ral renonce \u00e0  prot\u00e9ger d'avantage ces \"care-migrantes\", comme les appellent les deux quotidiens, puisqu'il mise  simplement sur une r\u00e9gulation du travail 24h sur 24 avec les cantons d'ici l'\u00e9t\u00e9 prochain..\"il ne fait que se d\u00e9charger sur  les cantons\" s'\u00e9nerve la conseill\u00e8re nationale PDC z\u00fcrichoise Barbara Schmidt-Federer qui a d\u00e9pos\u00e9 un postulat il y a 5 ans d\u00e9j\u00e0 pour am\u00e9liorer les conditions de ces femmes...aujourd'hui la pr\u00e9sidente du groupe soins sous la couple et les syndicats la rejoigne dans son combat....\r\nbanques city\r\ndirection Rome \u00e0 pr\u00e9sent, o\u00f9 une seule offre d'emploi \u00e0 l'\u00e9tat entra\u00eene  des milliers de candidatures: 85'000 candidats pour 30 postes de simple assistant pr\u00e9cise la NZZ. c'est qu'avec 37% de ch\u00f4mage chez les jeunes, l'italie se situe bien au-dessus de la moyenne europ\u00e9enne, de plus selon une loi introduite apr\u00e8s la seconde guerre mondiale pour lutter contre le n\u00e9potisme et la corruption, tous les postes de fonctionnaires doivent \u00eatre publi\u00e9s: les fameux concorsi pubblici. Probl\u00e8me: \u00e9tudier, \u00e9plucher toutes ces candidatures \u00e7a co\u00fbte des millions....entre facture et d\u00e9\u00e7us le malaise est profond....\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli... \r\nOn parle \"\u00e9nergies renouvelables\" ce matin dans la presse. Les cons\u00e9quences des \u00e9oliennes, non pas sur les oiseaux, ni en terme de nuisance sonore mais sur le tissu social...\r\nC'est le sujet d'\u00e9tude de la chercheuse canadienne Marie-Eve Maill\u00e9.\r\nElle est interview\u00e9e dans 24heures.\r\nDans un village, quand il y a un projet d'\u00e9oliennes, deux camps se cr\u00e9ent, les pour et les contre.\r\nL'opposition entre les deux peut devenir tr\u00e8s dure. A cause du stress induit par toute modification d'un milieu.\r\nLa division d'une population peut durer longtemps: s'il y a des proc\u00e9dures juridiques. Elle peut alors se transmettre aux enfants. \r\nLa solution ? prendre en compte les pr\u00e9occupations des citoyens, et pas seulement leur assurer que \u00e7a ne fait pas tant de bruit que \u00e7a. Mesurer ce que les gens estiment perdre. \r\nElle a cette phrase en fin d'interview: des communaut\u00e9s bris\u00e9es, avec des gens qui changent de tables au bistrot du coin, \u00e7a s'apparente \u00e0 des syndromes post-traumatiques. \r\n*** ...et puis il y a le G20 qui continue de souffler sur la presse al\u00e9manique \r\nchacun y va de sa r\u00e9v\u00e9lation ou analyse: selon le blick, ce sont les autonomistes de la Reitschule \u00e0 Bern qui ont appel\u00e9 les suisses \u00e0 la violence \u00e0 hamburg. \"ils doivent enfin payer pour leur comportement\" estiment les jeunes UDC bernois qui portent plainte, et selon le journal, le  minist\u00e8re public bernois \u00e9tudie actuellement s'il y a eu des slogants r\u00e9p\u00e9hensibles ou pas...reste que pour  l'\u00e9ditorialiste c'est claire: tant qu'il g\u00e9n\u00e8re autant de violence le centre alternatif n'est pas d\u00e9fendable, la question c'est quand les Bernois vont-ils se r\u00e9veiller et le r\u00e9aliser? // dans l'aargauer zeitung, Peter Arbenz,  alors chef de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Winterthur et haut fonctionnaire,  rappelle comment on a rammen\u00e9 l'ordre au WEF, forum \u00e9conomique de Davos, qui avait m\u00eame d\u00fb temporaitement s'expatrier \u00e0 New York en 2002 suite aux violence: rem\u00e8de: dialogue, plates-formes d'\u00e9changes..ect...\r\n la NZZ se tourne vers ses politiciens allemands qui cherchent de l'aide \u00e0 Bruxelles et appellent  \u00e0 un registre europ\u00e9en des extr\u00eamistes....\r\n*** Des parlementaires f\u00e9d\u00e9raux s'inqui\u00e8tent pour la sant\u00e9 de Johann Schneider Ammann: 3 continents en 10 jours, c'est trop !\r\nIls s'inqui\u00e8tent \"encore !!\" pour le ministre de l'\u00e9conomie. L'an pass\u00e9 d\u00e9j\u00e0, au terme de son ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle, il \u00e9tait apparu tr\u00e8s fatigu\u00e9. Ca n'avait pas manqu\u00e9 d'alimenter les sp\u00e9culations sur un \u00e9ventuel d\u00e9part. \r\nSous couvert d'anonymat - comme il se doit - plusieurs parlementaires expliquent \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures qu'il paraissait crev\u00e9 lors de la derni\u00e8re session.\r\nIl somnolait m\u00eame pendant le d\u00e9bat sur la marine marchande.\r\nPour d'autres, ce serait m\u00eame encore pire: Johann Schneider-Amman serait devenur la marionette de son d\u00e9partement. Ce que d\u00e9ment son parti, le PLR. Le PLR dont un membre taquin explique que ces voyages permettraient au conseiller f\u00e9d\u00e9ral de prendre une d\u00e9cision sur un \u00e9ventuel d\u00e9part en toute tranquilit\u00e9...\r\napr\u00e8s la sant\u00e9 de Johann Schneider-ammann, le dilemme d'Alain Berset. Selon le TAges Anzeiger \u00e7a sp\u00e9cule fort \u00e0 Berne sur un \u00e9ventuel changement de d\u00e9partement du ministre de la sant\u00e9. autrement dit, ou en r\u00e9sum\u00e9: les affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e7a peut \u00eatre le couronnement ou le sauvetage pour un  ministre ....// dans l'imm\u00e9diat, une nouvelle \"plainte\" sur la table d'Alain Berset: elle vient de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des dentistes: trop de coll\u00e8gues arrivent des autres pays de l'union europ\u00e9enne: ils sont  300 \u00e0 demander chaque ann\u00e9e la validation de leur dipl\u00f4me en suisse,  qui elle-m\u00eame en forme 100 par ann\u00e9e....\u00e7A fait beaucoup, et  trop m\u00eame de dentistes dans les villes surtout...\r\n***Les inspecteurs du travail ne savent plus o\u00f9 donner de la t\u00eate, particuli\u00e8rement dans le milieu romand de la construction...\r\nDans la Libert\u00e9, mais aussi dans le Nouvelliste, l'Imapartial, l'Express, le Quotidien jurassien ou le Courrier. \r\nL'article part du cas d'un peintre portugais de 52 ans. Il essaye depuis l'an dernier, de r\u00e9cup\u00e9rer 35 mille francs de salaires impay\u00e9s.\r\nNi l'employeur,ni le ma\u00eetre d'ouvrage ne veulent entrer en mati\u00e8re. La commission paritaire, qui doit justement faire respecter les conventions collectives, n'a pas les moyen de mener la lutte. \r\nCela montre la d\u00e9rive du syst\u00e8me, explique un syndicaliste. Un syst\u00e8me fait de processus bureaucratiques extr\u00eames. \r\n...et puis on peut surveiller aussi ce qui se passe dans certains  domicile:  elles sont 10'** femmes de l'est \u00e0 s'occuper depuis des ann\u00e9es des personnes \u00e2g\u00e9es en suisse,  de leur m\u00e9nage aussi,  dans des conditions de travail  mis\u00e9rables rappellent le Tages Anzeiger et le bund: 7 jours sur 7, 24h sur 24 pour un salaire moyen de 5 \u00e0 8 francs l'heure.  les inclure \u00e0 la loi sur le travail  am\u00e9liorait  leur situation, mais voil\u00e0, selon le SECO, le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9conomie, cela co\u00fbterait un demi milliard par ann\u00e9e!  c'est sans doute la raison pour laquelle le conseil f\u00e9d\u00e9ral renonce \u00e0  prot\u00e9ger d'avantage ces \"care-migrantes\", comme les appellent les deux quotidiens, puisqu'il mise  simplement sur une r\u00e9gulation du travail 24h sur 24 avec les cantons d'ici l'\u00e9t\u00e9 prochain..\"il ne fait que se d\u00e9charger sur  les cantons\" s'\u00e9nerve la conseill\u00e8re nationale PDC z\u00fcrichoise Barbara Schmidt-Federer qui a d\u00e9pos\u00e9 un postulat il y a 5 ans d\u00e9j\u00e0 pour am\u00e9liorer les conditions de ces femmes...aujourd'hui la pr\u00e9sidente du groupe soins sous la couple et les syndicats la rejoigne dans son combat....\r\n*** Un duel, maintenant. Celui que se livrent Paris et Francfort apr\u00e8s le Brexit, por attirer les banques qui devront quitter Londres. \r\nEt le magot est de taille, lit-on dans le Temps: \r\n500 banques.\r\n150 mille employ\u00e9s.\r\nde recettes fiscales de plus de 60 milliards d'euros, chiffres 2014.\r\nParis et Francfort lorgnent dessus.\r\nLa capitale fran\u00e7aise compte sur un \"effet macron\", version \"op\u00e9ration s\u00e9duction\": on agite une baisse des imp\u00f4ts ou un abandon partiel  de la taxe sur les transactions financi\u00e8res. Mais les milieux financiers doutent de la cr\u00e9dibilit\u00e9 du mod\u00e8le fran\u00e7ais.\r\nFranfort, en revanche, semble mieux plac\u00e9e, et surfe sur l'image de rigeur et de stabilit\u00e9 tant \u00e9conomique que politique de l'Allemagne. \r\ndirection Rome \u00e0 pr\u00e9sent, o\u00f9 une seule offre d'emploi \u00e0 l'\u00e9tat entra\u00eene  des milliers de candidatures: 85'000 candidats pour 30 postes de simple assistant pr\u00e9cise la NZZ. c'est qu'avec 37% de ch\u00f4mage chez les jeunes, l'italie se situe bien au-dessus de la moyenne europ\u00e9enne, de plus selon une loi introduite apr\u00e8s la seconde guerre mondiale pour lutter contre le n\u00e9potisme et la corruption, tous les postes de fonctionnaires doivent \u00eatre publi\u00e9s: les fameux concorsi pubblici. Probl\u00e8me: \u00e9tudier, \u00e9plucher toutes ces candidatures \u00e7a co\u00fbte des millions....entre facture et d\u00e9\u00e7us le malaise est profond....\r\n*** Pour terminer, allons faire un tour sur les aires d'autoroutes... lieu symbolique par excellence du d\u00e9part en vacances...\r\nC'est l'une des s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par la Libert\u00e9, Les journaux neuch\u00e2telois ou le Nouvelliste et le quotidien jurassien.\r\nAujourd'hui, celle d'Erst-feld, fort connue sans doute des vacanciers qui patientent avant de passer le Gorthard.\r\nQu'est-ce qu'elle a de sp\u00e9cial, cette aire ? C'est la seule de suisse qui poss\u00e8de un lieu de recueillement religieux. Il est destin\u00e9 \u00e0 la fois aux chr\u00e9tiens, hindous, musulmans, juifs et bouddhistes. \r\nMais elle ne fait pas l'unanimit\u00e9... \u00e0 cause de son apparence: c'est un gros bloc de b\u00e9ton gris. Mais il y a quand m\u00eame des vitraux et, dedans, un grand crystal sous une vitrine.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2017-07-11T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2017-07-11T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751760", "ece-8751744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (2/5) : les possibilit\u00e9s de l'intelligence artificielle", "id": "sound-080BE34C-1931-4808-9A24-03B16F025089", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Jo\u00ebl de Rosnay, scientifique fran\u00e7ais\r\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Jo\u00ebl de Rosnay nous plonge dans les perspectives vertigineuses des mutations en cours avec le d\u00e9veloppement de l'intelligence artificielle.\r\n\r\n* * Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (2/5) : les possibilit\u00e9s de l'intelligence artificielle Poursuite de notre entretien avec le scientifique Jo\u00ebl de Rosnay qui nous plonge dans les perspectives vertigineuses des mutations en cours avec le d\u00e9veloppement de l'intelligence artificielle... Et s'il a confiance dans les possibilit\u00e9s qui s'ouvrent \u00e0 l'homme, Jo\u00ebl de Rosnay r\u00e9agit du tac au tac quand on lui parle de foi en l'avenir...\r\n  3'57''\r\nEt demain, dans cet entretien qu'il a accord\u00e9 \u00e0 Patrick Nussbaum, Jo\u00ebl de Rosnay d\u00e9veloppera sa perception des impacts de la num\u00e9risation dans le domaine de la sant\u00e9... Un secteur qu'\u00e0 ses yeux le monde m\u00e9dical ne devrait surtout pas laisser \u00e9chapper aux g\u00e9ants du Web...", "alternativeExcerpt": ["Dans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, Jo\u00ebl de Rosnay nous plonge dans les perspectives vertigineuses des mutations en cours avec le d\u00e9veloppement de l\u2019intelligence artificielle."], "alternativeTitle": ["Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (2/5) : les possibilit\u00e9s de l\u2019intelligence artificielle  / JDM_2017-07-11T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 11.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8396831.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751754", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue", "id": "sound-6A09D12F-2346-4913-A775-1685E58AD6A6", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Jobin, directeur du FIFF, le Festival international de films de Fribourg\r\n- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue\r\n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue (MP3 11.07 REDIFF THIERRY JOBIN EP2) MP3 en nouvelle diffusion avec le directeur du FIFF, le Festival international de films de Fribourg.\r\nThierry Jobin passe une bonne partie de sa vie avec les yeux riv\u00e9s sur les \u00e9crans, mais la musique fait \u00e9galement partie int\u00e9grante de son existence...\r\n(Jobin ne dit pas qu'il parle du Roi et l'oiseau, donc donne-le en intro! )\r\n  5'33'' ((fin paroles 3'37''\r\nAvec aujourd'hui: \r\n-GEORGE DELERUE\u00a0: La nuit am\u00e9ricaine, le grand Choral (BO film)\r\n-WOJCIEH KILAR\u00a0: BO du film \u00ab\u00a0Le Roi et l'oiseau\u00a0\u00bb (BO film de 1980)\u00a0; g\u00e9n\u00e9rique et portrait du roi))", "alternativeExcerpt": ["- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue  - Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar", "- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue\n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar", "- \"La nuit am\u00e9ricaine\", George Delerue\n- Bande originale du film \"Le Roi et l'Oiseau\", Wojciech Kilar"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin  / JDM_2017-07-11T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin  / JDM_2017-07-11T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751755", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751755", "ece-8751738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-05E3FACE-E39C-4A66-ABBD-CC7F4B068583", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giorgio Giudici, ancien syndic PLR de Lugano;Nenad Stojanovic, politologue;Emmanuel Macro, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise;Fahrudin Salihovic, ancien maire de Srebrenica;Colette Fry, directrice du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 et de pr\u00e9vention des violences domestiques \u00e0 Gen\u00e8ve;V\u00e9ronique Jaquier, psychologue et docteur en criminologie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:13-08:00:28 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D3/ TI DEUX SUR LE TICKET PLR)  Nicole Della Pietra en direct sur sa ligne RNIS priv\u00e9 + 41 91 **  Radio Locarno\r\nUn, deux ou peut-\u00eatre...qui sait...trois noms...\r\nLe PLR tessinois doit annoncer ce matin quelle sera son choix pour la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nVa-t-il maintenir ou non sa strat\u00e9gie du candidat unique?\r\nR\u00e9ponse en fin de matin\u00e9e, avec la conf\u00e9rence de presse du PLR tessinois. \r\nNicole della Pietra, - on vous retrouve en direct du Tessin - tous les regards restent tourn\u00e9s vers le favori, le conseiller national Ignazio Cassis. \r\nNicole: A quelques heures de l'annonce, la candidature officielle d'Ignazio Cassis, parait quasi certaine. Mais l'option d'un seul nom, l'influent Giorgio Giudici, ancien syndic PLR de Lugano, ne la comprend pas: \r\n  1/3 - 0'14''\r\n(( Mag 1 Giorgio Giudici (en fran\u00e7ais), 13 secondes\r\n\u00ab C'est une strat\u00e9gie limitative parce que cela veut dire que le canton du Tessin n'as pas la possibilit\u00e9 ou n'a pas les hommes et les femmes qui puissent se profiler pour cette candidature \u00bb. )) \r\nNicole: Un mauvais plan, pour le candidat comme pour le parti.\r\n  2/3 - 0'13''\r\n((Mag 2 Giorgio Giudici (en fran\u00e7ais), 15 secondes\r\n\u00ab Pour le candidat, savoir qu'il est le seul, ce n'est pas une bonne d\u00e9monstration de qualit\u00e9. Si il sort d'une bataille entre diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s, le parti aussi s'en trouve renforc\u00e9 \u00bb. ))\r\nPour le politologue Nenad Stojanovic, en tablant sur un seul nom, le PLR prend le risque de favoriser une candidature romande. Seule explication selon lui: les int\u00e9r\u00eats internes du parti tessinois.\r\n  3/3 - 0'23''\r\n((mag 3 Nenad Stojanovic (en fran\u00e7ais), 25 secondes \r\n\u00abProbablement que certains strat\u00e8ges du PLR tessinois, aimeraient choisir eux-m\u00eame la personne qui si\u00e9gera au CF, et ceci, pour des int\u00e9r\u00eats notamment de politique locale ou cantonale. Il y a tout un effet domino qui va se d\u00e9clencher au Tessin, parce que le Tessin a le syst\u00e8me proportionnel pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat, cela veut donc dire qu'il n'y aura pas de nouvelle \u00e9lection ... \u00bb))\r\nNicole: .sous entendu, Laura Sadis, qui a quitt\u00e9 la politique depuis deux ans, n'a pas de fauteuil \u00e0 c\u00e9der et ne pr\u00e9sente pas vraiment d'int\u00e9r\u00eat. Contrairement au conseiller d'Etat Christian Vitta et au conseiller national Ignazio Cassis. (fin Nicole)\r\n-------------------------------------------------\r\nMerci, Nicole Della Pietra.\r\nRappelons que le  choix annonc\u00e9 ce matin, devra encore \u00eatre soumis \u00e0 approbation du comit\u00e9 cantonal. \r\nCe sera le 1er ao\u00fbt prochain.\r\n(((Et ce matin...un probable futur pr\u00e9sident de parti annonce clairement qu'il pr\u00e9f\u00e9rera une candidature f\u00e9minine...\u00e0 celle d'un Tessinois...\r\nC'est le seul candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence des Verts Lib\u00e9raux...J\u00fcrg Grossen...qui l'affirme dans le Blick.)\r\n(USA - Accident avion militaire) Aux Etats-Unis....\r\nUn avion de transport militaire...s'est \u00e9cras\u00e9..cette nuit...dans une r\u00e9gion rurale du MIssissipi.\r\nLes services de secours font \u00e9tat de seize morts.\r\nSelon un porte-parole de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine...l'appareil a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un \"incident technique\".\r\n(USA - Trump Jr et la Russie) Une nouvelle r\u00e9v\u00e9lation sur la possible influence russe dans la derni\u00e8re \u00e9lections pr\u00e9sidentielle am\u00e9riaine...\r\nOn savait que le fils du pr\u00e9sident...Donald Trump JUNIOR..avait rencontr\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier une avocate russe...dans le but de recevoir des infos compromettantes sur Hillary Clinton...\r\nEt bien selon le New York Times...le fils de Donald Trump..savait que les informations re\u00e7ues...provenaient directement... des plus hautes autorit\u00e9s russes...\r\nLe journal se base...sur un courriel...\u00e9crit...par le publicitaire qui a organis\u00e9 cette rencontre...\u00e0 New-York...\r\nLe pr\u00e9sident Donald Trump...devra donc prouver...qu'il ignorrait les agissements...des plus proches membres de son \u00e9quipe...\r\n(08/CIO CANDIDATURE PARIS IV MACRON) L'heure du grand oral...pour les deux villes candidates aux Jeux Olympiques 2024 et 2028...\r\nLes d\u00e9l\u00e9gations de Los Angeles et Paris seront entendues ce matin par les membres du CIO...\u00e0 Lausanne...\r\nEmmanuel Macron...en personne...\u00e9tait hier \u00e0 lausanne...pour d\u00e9fendre dans cette course...la capitale fran\u00e7aise...\r\nArriv\u00e9e sous la pluie au Mus\u00e9e Olympique...avant un d\u00eener avec le CIO...au Beau-Rivage...\r\nA la fin de sa visite, Emmanuel Macron a plaid\u00e9 une nouvelle fois pour une candidature \u00ab coh\u00e9rente, humble...mais d\u00e9termin\u00e9e\"...\r\nDes propos recueillis au Mus\u00e9e Olympique... par Alain Franco.\r\nCet apr\u00e8s-midi...les membres du CIO pourraient voter le principe d'une double d\u00e9signation...\r\nA ce stade...Paris tient la corde pour 2024...et Los Angeles pourrait accepter d'attendre jusqu'en 2028.\r\nSi l'accord n'est pas officialis\u00e9 auparavant...la d\u00e9cision finale sera annonc\u00e9 ...\u00e0 Lima...fin septembre.\r\n(12/COMMEMORATION MASSACRE SREBRENICA IV SALIHOVIC) La Bosnie-Herz\u00e9govine comm\u00e9more, aujourd'hui.... le 22e anniversaire du massacre de Srebrenica.\r\nLe 11 juillet 1995, des unit\u00e9s de l'Arm\u00e9e de la R\u00e9publique serbe de Bosnie....tuait 8 mille personnes...\r\nLa pire tuerie g\u00e9nocidaire en Europe...depuis la Seconde guerre mondiale.\r\nCe jour l\u00e0, Fahrudin Salihovic \u00e9tait le maire de Srebrenica. \r\nDepuis, il a refait sa vie...En 2000. il est arriv\u00e9e avec sa famille comme r\u00e9fugi\u00e9...\u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nMais la plaie du masscadre...est loin de s'\u00eatre referm\u00e9e...\r\n  0'42''\r\nFahurdin Salihovic...qu'a rencontr\u00e9 hier soir...notre coll\u00e8gue Philippe Nanzer.\r\n(06/BIENNE CRISE AU MARCHE STORY PA) A Bienne...\r\nMont\u00e9e de col\u00e8re autour du nouvel emplacement...destin\u00e9 aux marchands et aux forains de la ville...\r\nApr\u00e8s cinq mois d'opposition, les artisans ont d\u00fb quitter la rue de Nidau... pour installer leurs stands sur la place du March\u00e9-Neuf. \r\nUn lieu p\u00e9riph\u00e9rique et peu fr\u00e9quent\u00e9, selon les commer\u00e7ant...qui d\u00e9plorent un cruel manque \u00e0 ganger...\r\nEt leur crainte a \u00e9t\u00e9  relay\u00e9e hier  par une deuxi\u00e8me p\u00e9tition.\r\nCoraline Pauchard...\r\n  0'53''\r\n(Tennis) Tennis...\r\nVous esp\u00e9riez...peut-\u00eatre une nouvelle finale Federer-Nadal...\u00e0 Wimbledon...et bien...elle n'aura pas lieu...\r\nRafael Nadal a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9...hier soir...par le suprenant Luxembourgeois Gilles M\u00fcller... \u00e0 l'issue d'un match fou :\r\nPr\u00e8s de 5 heures de jeu...et finalement...l'Esagnol...qui s'incline...15-13 dans le cinqui\u00e8me set.\r\nRoger Federer...s'est lui...brillament qualifi\u00e9 hier soir pour les quarts de finale.\r\nVictoire ais\u00e9e en trois sets face au Bulgare...Grigor Dimitrov : 6-4 6-2 6-4.\r\nProchain adversaire du B\u00e2lois : le Canadien MIlos Raonic....\r\nEt peut-\u00eatre une revanche.. L'an dernier...en demi-finale...Federer avait \u00e9t\u00e9 battu par Raonic...\r\n(18/TOUR DE FRANCE PA) La pause est d\u00e9j\u00e0 finie...pour les cyclistes du Tour de France.\r\nApr\u00e8s un jour de repos hier...les 179 rescap\u00e9s du pelotons...remontent en selle aujourd'hui.\r\nDixi\u00e8me \u00e9tape...\u00e0 travers la Dordogne...avec une arriv\u00e9e \u00e0 P\u00e9rigueux...\r\nAvant les  Pyr\u00e9n\u00e9es...jeudi...ce sont les sprinters qui devraient s'illustrer...\r\nMais ils auront fort \u00e0 faire...pour ma\u00eetriser les \u00e9chap\u00e9es.\r\nSur les routes de la Grande Boucle...J\u00e9r\u00f4me Jeanin...\r\n  1'01''\r\n((Entre les abandons et les \u00e9liminations, ce sont 19 coureurs qui ne pourront pas admirer les grottes de Lascaux, ce mardi, sur la route de Bergerac. Parmi eux, plusieurs cadors. Avec la palme de la scoumoune \u00e0 l'\u00e9quipe Bora, d\u00e9j\u00e0 priv\u00e9e de Peter Sagan et qui devra encore faire sans Rafal Majka, le grimpeur polonais, tomb\u00e9 dimanche, lui aussi, et qui ne prendra pas le d\u00e9part ce matin \u00e0 P\u00e9rigueux.\r\nCons\u00e9quence probable, et souhaitable, de cette h\u00e9catombe, une course plu s offensive et moins brid\u00e9e, avec plusieurs \u00e9quipes qui - pour sauver leur Tour -  chercheront d\u00e9sormais \u00e0 prendre la bonne \u00e9chapp\u00e9e.\r\nA priori, pas de bataille \u00e0 attendre avant jeudi, entre les favoris. Mais une gu\u00e9guerre psychologique amorc\u00e9e par les attaques de Romain Bardet et Fabio Aru. Le Sarde n'h\u00e9sitant pas \u00e0 porter une escarmouche alors que Christopher Froome devait changer de monture.\r\nUne bravade digne des plus fiers Gascons. Avec seulement 18 et 55 secondes d'avance, pas s\u00fbr que Froome s'en tire les doigts dans le nez. Et surtout pas au pays de Cyrano,\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin, RTS Sport, P\u00e9rigueux.))\r\n(Caf\u00e9 bon pour la sant\u00e9) Vous en avez peut-\u00eatre une tasse dans les mains en ce moment m\u00eame...\r\nUn tasse ou gobelet de...CAF\u00e9...\r\nSachez que les  bienfaits pour la sant\u00e9 d'une consommatoin de caf\u00e9...sont confirm\u00e9s par deux nouvelles \u00e9tudes...publi\u00e9es hier dans la revue am\u00e9ricaine Annals of Internal Medicine...\r\nLes consommateurs d'environ trois tasses de caf\u00e9 par jour... semblent jouir d'une plus longue esp\u00e9rance de vie...que ceux qui n'en boivent pas...\r\nSelon les chercheurs...les antioxydants du caf\u00e9...r\u00e9duisent...notamment les risques de maladies circulatoires...et du syst\u00e8me digestif...\r\nLa bonne nouvelle c'est qu'on parle quand m\u00eame de la boisson la plus consomm\u00e9e au monde : plus de 2 milliards de tasse absobr\u00e9es chaque jour \u00e0 travers la plan\u00e8te...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D2/ VIOLENCES DOMESTIQUES) Un coup, une insulte... la part de femmes auteures de violences domestiques va-t-elle grimper ces prochaines ann\u00e9es?\r\nCette question un peu provocatrice, c'est le rapport 2016 du canton de Gen\u00e8ve sur ce th\u00e8me qui la soul\u00e8ve. Il a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re... Chez les personnes majeures, ce sont bien les hommes qui sont le plus souvent coupables de ces violences... dans pr\u00e8s de 3 quarts des cas... Mais chez les mineurs, les proportions s'\u00e9quilibrent... Indice d'un changement \u00e0 venir? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Guillaume Rey.  \r\n  1'23''\r\n((La violence au sein d'un couple mineur ou d'une fratrie, \u00e7a existe... elle est souvent d'ordre psychologique.. violence verbale ou insulte. Les cas ne sont pas tr\u00e8s nombreux \u00e0 Gen\u00e8ve, difficile donc de g\u00e9n\u00e9raliser...  mais ils bousculent certaines certitudes, comme l'admet Colette Fry, directrice du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 et de pr\u00e9vention des violences domestiques \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nson 1 19''\r\nUn r\u00e9-\u00e9quilibrage chez les jeunes couples: d'autres \u00e9tudes le sugg\u00e8rent aussi... mais ce rapport genevois va plus loin: il \u00e9voque l'hypoth\u00e8se d'une progression dans les ann\u00e9es \u00e0 venir du nombre de femmes adultes auteures de violences domestiques... Une piste que nuance V\u00e9ronique Jaquier. Elle est psychologue et docteur en criminologie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel. \r\nson 18''\r\nSelon V\u00e9ronique Jaquier, le raccourci est donc trop h\u00e2tif... pour prendre un autre exemple: une fille d\u00e9linquante ne deviendra pas forc\u00e9ment une femme d\u00e9linquante.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751759", "ece-8751742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-804E0107-CB66-4DE9-87BF-458805E617C6", "durationSec": 845, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Macron, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise;Gremaud, Rinny;Jean-Christian Lambelet, \u00e9conomiste genevois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(22/MACRON MIX 7H) ...Extrait du discours d'Emmanuel Macron hier soir au Mus\u00e9e Olympique...\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais est venu d\u00e9fendre la candidature de Paris au Jeux d'\u00e9t\u00e9 2024...\r\navec dit-il:  fiert\u00e9, d\u00e9termination et humilit\u00e9...\r\nEmmanuel Macron a soulign\u00e9 l'unit\u00e9 de la France derri\u00e8re ce projet...\r\nSon exp\u00e9rience...tir\u00e9e du dernier euro de football.\r\nDes arguments qu'il pourra r\u00e9p\u00e9ter ce matin devant les membres du CIO...\r\nlors du grand oral sur le campus de l'EPFL.\r\nParis et Los Angeles auront chacune 45 minutes pour convaincre. \r\nLa \"perdante\" entre guillemet, devrait r\u00e9cup\u00e9rer les jeux de 2028...\r\n..Si les membres du CIO valident la double attribution cet apr\u00e8s-midi.\r\nAlain Th\u00e9voz...\r\n  22/CLIP MACRON\r\n(17/CIO J.O. PARIS LOS ANGELES PA) ...et le protocole ce matin pr\u00e9voit d\u00e8s 9h, la pr\u00e9sentation de la d\u00e9l\u00e9gation de Los Angeles...avec notamment Micheal Johnson...l\u00e9gende de l'athl\u00e9tisme...LA qui mise sur la technologie et l'innovation pour faire la diff\u00e9rence.\r\nLa d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise prendra la parole sur le coup de 10h30...\r\nEmmanuel Macron montera sur sc\u00e8ne...\r\nCette fois il devrait \u00eatre au sec...hier la photo souvenir s'est faite sous la pluie...\r\nsur les marches du Mus\u00e9e olympiques. \r\ndevant la vasque. avec un Pierre de Coubertin en bronze comme t\u00e9moin.\r\n  1'01''\r\n((Paris et Los Angeles : \u00ab deux excellentes candidatures \u00bb selon Thomas Bach qui avait \u00e9mis l'id\u00e9e de cette double attribution. Car la France et les Etats-Unis sont des pays tr\u00e8s importants dans le mouvement olympique en termes d'impact : d'un point de vue \u00e9conomique, politique et sportif. \r\nParis reste fix\u00e9 sur 2024 : \u00ab L'\u00e9dition du Centenaire \u00bb apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 accueilli les Jeux en 1924, alors que Los Angeles laisse la porte entre-ouverte \u00e0 2028. \r\nSauf coup de th\u00e9\u00e2tre, la recommandation de la commission ex\u00e9cutive devrait \u00eatre largement valid\u00e9e par les membres du CIO.\r\nRestera - alors - \u00e0 finaliser les n\u00e9gociations de la double attribution avec Paris et Los Angeles. Des discussions s'intensifieront pour les inciter \u00e0 trouver un accord.\r\nSi cet accord intervient - d\u00e9j\u00e0 - dans le cadre de cette session extraordinaire, des voix pourraient s'\u00e9lever et proposer le vote imm\u00e9diat. ce qui constituerait un d\u00e9saveu pour Thomas Bach qui tient au respect du protocole, \u00e0 la session de Lima et au vote du 13 septembre.))\r\n(TESSIN PLR) ***Autre \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s attendu ce matin...La publication du ticket du PLR tessinois pour la succession de Didier Burkhalter.\r\nLa section cantonale du parti dira dans la matin\u00e9e qui est ou qui sont ses candidats...\r\nJusqu'ici 3 noms circulent...\r\nignacio cassis, laura sadis et christian vitta.\r\ntout l'enjeu est de savoir si le parti maintien sa strat\u00e9gie du candidat unique.\r\nquoi qu'il en soit le choix annonc\u00e9 ce matin, devra encore \u00eatre soumis \u00e0 approbation du comit\u00e9 cantonal. le 1er ao\u00fbt.\r\n\u00e9lection pr\u00e9vue le 20 septembre.\r\net \u00e0 ce propos, le peut-\u00eatre futur pr\u00e9sident du parti vert lib\u00e9ral...\r\nJ\u00fcrg Grossen, seul candidat en lice \u00e0 la pr\u00e9sidence, pr\u00e9f\u00e8re une femme \u00e0 un tessinois au conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nIl pense qu'une bonne repr\u00e9sentation f\u00e9minine au gouvernement permettrait d'obtenir de meilleurs r\u00e9sultats.\r\n(D1/ PREFERENCE INDIGENE)  Rouven Gueissaz +41 79 ** en direct du Studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral\r\nautre affaire \u00e0 suivre...\r\nLa mise en oeuvre de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne...\r\nElle risque de poser des probl\u00e8mes pratiques. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis en consultation le mois dernier sa loi d'application sur l'initiative contre l'immigration de masse. \r\nIl veut favoriser l'embauche de ch\u00f4meurs qui habitent en Suisse, plut\u00f4t que de recourir \u00e0 des travailleurs \u00e9trangers. \r\nLes mesures pr\u00e9vues concernent les professions qui affichent un taux de ch\u00f4mage de 5% et +. \r\nRouven Gueissaz vous \u00eates en direct du Palais F\u00e9d\u00e9ral...bonjour...\r\nalors aujourd'hui 187 mille demandeurs d'emplois serait concern\u00e9s par ces mesures. dit comme \u00e7a...\u00e7a para\u00eet simple...\r\nseulement voil\u00e0 Rouvent, le diable se cache dans les d\u00e9tails?\r\nTexte:\r\nOui. A l'avenir, les entreprises concern\u00e9es seront oblig\u00e9es de communiquer les postes vacants aux offices r\u00e9gionaux de placement en primeur durant 5 jours. Ensuite, et seulement ensuite, les entreprises pourront publier une annonce et recruter qui bon leur semble. Or, et c'est l\u00e0 que les probl\u00e8mes commencent, le ch\u00f4mage est souvent sup\u00e9rieur \u00e0 5% dans les m\u00e9tiers du b\u00e2timent, de la restauration ou de l'entretien. Des cat\u00e9gories professionnelles particuli\u00e8res.\r\nCC: et ce sont des emplois o\u00f9 il y a beaucoup de saisonniers et de travailleurs temporaires?\r\nExactement. Et comme le souhaite le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, cette obligation de communiquer les postes vacants ne s'appliquerait pas aux engagements de courte dur\u00e9e. En plus, si on prend l'exemple de la construction, le recrutement se fait rarement par voie d'annonce. Les ma\u00e7ons, ferblantiers ou les couvreurs passent souvent par des agences de placement ou de travail temporaire, tr\u00e8s rarement par les ORP.\r\nCC: D'o\u00f9 la difficult\u00e9 pour les entreprises de la construction de se soumettre \u00e0 cette obligation d'annoncer les postes vacants?\r\nOui. Et ce n'est pas la seule incertitude. Le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit de se baser sur les taux de ch\u00f4mage au niveau suisse. Prenons une entreprise de construction zougoise, par exemple... Zoug, o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage est inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne nationale... Et bien, le projet actuel ne tient pas compte des sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales et cet entrepreneur zougois devra bel et bien se plier \u00e0 cette obligation d'annonce pour favoriser la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne. Enfin, derni\u00e8re inconnue... On parle bien d'un taux de ch\u00f4mage de 5% par professions et non par branches... D'o\u00f9 cette question, pour illustrer la probl\u00e9matique: que doit faire l'entreprise de ma\u00e7onnerie qui se s\u00e9parerait d'une employ\u00e9e de commerce? La consultation qui court jusqu'au mois de septembre devra clarifier tous ces points.\r\nRouven Gueissaz au Palais F\u00e9d\u00e9ral...merci...\r\nEt \u00e0 7h15, nous recevrons Nicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent...\r\n(ADOPTION GAY) en bref, les couples pacs\u00e9s et les concubins pourront adopter l'enfant de leur partenaire d\u00e8s le 1er janvier prochain. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fix\u00e9 hier l'entr\u00e9e en vigueur de ce nouveau droit...\r\nque le parlement a adopt\u00e9 il y a un an.\r\njusqu'ici l'adoption \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 aux personnes mari\u00e9es. \r\nTout comme le restera l'adoption externe au couple.\r\n(D6/ TRUMP ET POUTINE SUITE) ***Aux Etats-Unis...on vous le disais en titre...l'\u00e9tau se resserre sur l'\u00e9quipe de Donald Trump dans le dossier russe...\r\nSelon le New York Times, son fils, Donald Trump junior, SAVAIT que le gouvernement russe voulait lui transmettre des informations contre Hillary Clinton...il en avait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par mail...\r\nC'est pour \u00e7a quil a accept\u00e9 de rencontrer une avocate proche du Kremlin...\r\nPhilippe Revaz on vous retrouve \u00e0 Washington...\r\nSi cette information du New-York Times se confirme...c'est un uppercut pour la pr\u00e9sidence Trump.\r\n Dialogue\r\n((C'est une bombe que lache le new york times . on n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e8s d'une confirmation du soup\u00e7on de collusion entre l'equipe trump et la russie. hier le fils trump admettait avoir rencontr\u00e9 une avocate russe parce qu'elle lui offrait des ionformations compromettantes contre hillary clinton. si l'on en croit le new york times,. Donald trump junior a paerticip\u00e9 a la rencontre en sachant que ces informations provenaient du GOUVERNEMENT RUSSE. c'est un email qui l'aurait inform\u00e9. s'i exoste vraiment cet email , il  resseble bcp a ce fameux \u00ab\u00a0smoking gun\u00a0\u00bb dans cette affaire. parce que l'on peut rechercher des infos contre des adversaires, on ne fait meme que \u00e7a aux etats unis, mais on ne peut pas, on ne peut jamais collaborer avec un gouvernement etranger pr cela. Les delits penaux peuvenbt aller jusqua la trahison. Pas pour rien que le fils trump a pris un avocat hier.  \r\n***On parle l\u00e0 du FILS du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, mais pas encore de Donald Trump lui-m\u00eame.\r\nEn effet et la strategie de la maiison blanche va etre desormais de circonscrire l'incendie, couper tos liens qui menent au prsident. Mais \u00e7a va etre difficile. la rencontre a eu lieu a la trump tower. et c'\u00e9tait une rencontre au sommet\u00a0ou participaient le chef de campagne  - manafort, et l'homme de confiance du president, son beau fils kushner. l'iuntermediaitrw qui a permis la rencontre est un ami du president.si le fils trump est au courant de la voklont\u00e9 russe d'aider la campagne, il y a peu de chance qu'il n'en ait pas inform\u00e9 son p\u00e8re. cette information du new ork times aujourdhui indique que l'equipe trump \u00e9tait au minimum prete a profiter des infors du gouvernement russe pour battre clinton. \r\n***C'est au procureur extraordinaire, Robert Mueller, qu'il reviendra d'\u00e9tablir les \u00e9ventuels d\u00e9lits... \r\noui et il ecoute sans doute avec bcp d'interet les contradictionx et les revirements dans les explications de donaltd trump jr, ou les omissiosn repetees de l'equpe trump sur leurs rencontres avec des citoyens russes. on peut d'ss'etonner de la facilit\u00e9 avec laquelle jr a admis publiquement ce weekend plusieurs elements a charfge autour de cette rencontre. \u00e7a veut peutetre dire que le fbi sait d\u00e9j\u00e0 parfaitement tout ce qui s'est pass\u00e9 dans cette fameuse rencontre. pour trump et ses proches s'annonce un \u00e9t\u00e9 de tous les dangers. ))\r\nPhilippe Revaz notre correspondant aux Etats-Unis...\r\nEt puis autre danger pour Donald Trump...\r\nUn \u00e9ventuel fiasco de sa Trumpcare...la r\u00e9forme de la loi sur l'assurance maladie. Le S\u00e9nat a repris son examen hier...\r\ndans un climat tendu...\r\npuisque la police a arr\u00eat\u00e9 80 manifestants pr\u00e8s du Capitole (si\u00e8ge du Congr\u00e8s)...des personnes accus\u00e9es de manifester ill\u00e9galement.\r\nPour r\u00e9former l'obamacare, Donald Trump doit convaincre une majorit\u00e9 de r\u00e9publicain d'accepter sa r\u00e9forme...\r\nce qui n'\u00e9tait pas le cas fin juin.\r\n(15/EURO SE RENFORCE FACE AU FRANC IV LAMBELET) ***Une petite bouff\u00e9e d'air pour les entreprises qui exportent vers la zone euro...\r\nEt des vacances l\u00e9g\u00e8rement plus ch\u00e8res pour les touristes suisses qui voyageront en Europe...\r\nL'euro a franchi hier le cap symbolique de 1 franc 10...\r\nUne \u00e9tape qui s'inscrit dans une tendance g\u00e9n\u00e9rale, puisque la monnaie unique se renforce d\u00e9j\u00e0 depuis fin avril... L'\u00e9conomiste genevois Jean-Christian Lambelet nous explique pourquoi. \r\n  0'32''\r\nJean-Chrisian Lambelet r\u00e9pondait \u00e0 Rinny Gremaud\r\n(ORAGES) De violents orages de pluie ont \u00e0 nouveau frapp\u00e9 la Suisse lundi soir, a indiqu\u00e9 mardi SRF Meteo dans un communiqu\u00e9. Les plus fortes pr\u00e9cipitations ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es entre le Bas-Emmental (BE) et l'Alpstein (SG).\r\nDes orages avaient d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 le canton de Vaud durant l'apr\u00e8s-midi, notamment la r\u00e9gion d'Oron-la-Ville. \r\nLa Suisse est frapp\u00e9e par les intemp\u00e9ries depuis samedi soir. Les d\u00e9g\u00e2ts se montent \u00e0 plus de 100 millions de francs.\r\n(20/WIMBLEDON PA) ...et pendant ce temps...Roger Federer continue de cultiver son jardin \u00e0 Wimbeldon...\r\nIl s'est qualifi\u00e9 hier pour les quarts de finale...\r\nen livrant un r\u00e9cital face au bulgare Grigor Dimitrov.\r\n6-4, 6-2, 6-4. \r\nC'est simple, Roger n'a toujours pas perdu le moindre set en 4 matchs...\r\nMais sa victoire n'\u00e9tait de loin pas le seul \u00e9v\u00e9nement sur le gazon londonien hier....\r\nBernardin Allemann y est notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial.\r\n  0'59''\r\n((Le manic monday porte bien son nom. Le lundi de folie qui lance la deuxi\u00e8me semaine aura r\u00e9serv\u00e9 son lot d'\u00e9motions. M\u00eame si elles ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t douces pour RF, qualifi\u00e9 tranquillement pour les quarts de finale. Il aura ramen\u00e9 sur terre Grigor Dimitrov, battu en 3 petites manches. DEmain, face \u00e0 Milos Raonic, ce sera la  reanche de la demi-finale perdu par le Suisse l'an dernier. Rafael Nadal a lui presque r\u00e9ussi sa remontada. Mais men\u00e9 2 sets \u00e0 0 par M\u00fcller, il a fini par \u00eatre battu 15 - 13 au 5\u00e8me set par Gilles M\u00fcller apr\u00e8s pr\u00e8s de 5 heures de lutte. Du coup, les organisatuers, de manir\u00e8e incpompr\u00e9hensible n'ayant pas jug\u00e9 bon de d\u00e9placer Djokovic sur un Central vide depuis longtemps, Djokovic devra revenuir ce  midi affrotner le FRan\u00e7ais Mannarino. La d\u00e9faite d'Ang\u00e9lique Kerber, battue par Garbine Muguruza, aura une lourde cons\u00e9quence pour l'Allemande, elle perdra sa place de num\u00e9ro 1 mondial \u00e0 l'issue du tournoi, au prift de Simona Halep si la Roumaine se aualifie aujour0'dhui pour les demi, sinon au prifit de Karlina Pliskova.\r\nBA, RTS, Londres.))\r\nquant \u00e0 Andy Murray il s'est impos\u00e9 face au Fran\u00e7ais Beno\u00eet Paire.\r\n(TDF) Ils ne seront plus que 179 sur la ligne de d\u00e9part \u00e0 P\u00e9rigueux...\r\nsoit 19 de moins qu'au d\u00e9but du Tour de France...\r\nLa grande boucle entame sa 2\u00e8me semaine avec une 10\u00e8me \u00e9tape en Dordogne.\r\n178 km..de P\u00e9rigueux \u00e0 Bergerac...\r\nen passant par les grottes de lascaux!\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDe belles \u00e9claircies sont attendues...au milieu d'un ciel agit\u00e9.\r\nDes averses pourront encore tomber.\r\nMaximum 27 degr\u00e9s en Valais, 25 ailleurs.\r\nDemain: le soleil sera moins timide.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D3/ TI DEUX SUR LE TICKET PLR)  Nicole Della Pietra en direct sur sa ligne RNIS priv\u00e9 + 41 91 **  Radio Locarno\r\n+ 3 sons envoy\u00e9s de Lausanne\r\nUn, deux, voire trois noms ? C'est la question du jour. Le PLR tessinois doit annoncer ce matin quelle sera son choix pour la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Maintiendra-t-il sa strat\u00e9gie du candidat unique ou non? r\u00e9ponse en fin de matin\u00e9e, avec la conf\u00e9rence de presse du PLR tessinois. \r\nEn attendant, Nicole della Pietra, - on vous retrouve en direct du Tessin - tous les regards restent tourn\u00e9s vers le favori, Ignazio Cassis. \r\nNicole: A quelques heures de l'annonce, la candidature officielle d'Ignazio Cassis, parait quasi certaine. Mais l'option d'un seul nom, l'influent Giorgio Giudici, ancien syndic PLR de Lugano, ne la comprend pas: \r\n  1/3 - 0'14''\r\n(( Mag 1 Giorgio Giudici (en fran\u00e7ais), 13 secondes\r\n\u00ab C'est une strat\u00e9gie limitative parce que cela veut dire que le canton du Tessin n'as pas la possibilit\u00e9 ou n'a pas les hommes et les femmes qui puissent se profiler pour cette candidature \u00bb. )) \r\nNicole: Un mauvais plan, pour le candidat comme pour le parti.\r\n  2/3 - 0'13''\r\n((Mag 2 Giorgio Giudici (en fran\u00e7ais), 15 secondes\r\n\u00ab Pour le candidat, savoir qu'il est le seul, ce n'est pas une bonne d\u00e9monstration de qualit\u00e9. Si il sort d'une bataille entre diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s, le parti aussi s'en trouve renforc\u00e9 \u00bb. ))\r\nPour le politologue Nenad Stojanovic, en tablant sur un seul nom, le PLR prend le risque de favoriser une candidature romande. Seule explication selon lui: les int\u00e9r\u00eats internes du parti tessinois.\r\n  3/3 - 0'23''\r\n((mag 3 Nenad Stojanovic (en fran\u00e7ais), 25 secondes \r\n\u00abProbablement que certains strat\u00e8ges du PLR tessinois, aimeraient choisir eux-m\u00eame la personne qui si\u00e9gera au CF, et ceci, pour des int\u00e9r\u00eats notamment de politique locale ou cantonale. Il y a tout un effet domino qui va se d\u00e9clencher au Tessin, parce que le Tessin a le syst\u00e8me proportionnel pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat, cela veut donc dire qu'il n'y aura pas de nouvelle \u00e9lection ... \u00bb))\r\nNicole: .sous entendu, Laura Sadis, qui a quitt\u00e9 la politique depuis deux ans, n'a pas de fauteuil \u00e0 c\u00e9der et ne pr\u00e9sente pas vraiment d'int\u00e9r\u00eat. Contrairement au conseiller d'Etat Christian Vitta et au conseiller national Ignazio Cassis. (fin Nicole)\r\nEXTRO LAUSANNE: On rappelle encore que le choix qui sera annonc\u00e9 ce matin, devra encore \u00eatre soumis \u00e0 approbation du comit\u00e9 cantonal. Ce sera le 1er ao\u00fbt prochain (en pr\u00e9sence du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann). FIN\r\n(SYRIE) -+N\u00e9go+mossoul\r\nLes six ann\u00e9es de conflit en Syrie ont ravag\u00e9 ses infrastructures et engendr\u00e9 des pertes \u00e0 son \u00e9conomie de l'ordre de 226 milliards de dollars, selon des estimations de la Banque mondiale (BM) publi\u00e9es lundi.\r\nLa guerre d\u00e9vastatrice a fait plus de 320.000 morts et d\u00e9plac\u00e9 plus de la moiti\u00e9 de la population depuis son d\u00e9clenchement en mars 2011.\r\nMais la Banque mondiale estime que l'ampleur de la destruction va bien au del\u00e0 des seuls bilans des morts et des infrastructures endommag\u00e9es.\r\n\"La guerre en Syrie taille en pi\u00e8ces le tissu social et \u00e9conomique du pays\", a d\u00e9clar\u00e9 le vice-pr\u00e9sident pour le Moyen-Orient et l'Afrique du Nord \u00e0 la BM, Hafez Ghanem.\r\n\"Le nombre de victimes est d\u00e9vastateur, mais la guerre d\u00e9truit aussi les institutions et les syst\u00e8mes dont les soci\u00e9t\u00e9s ont besoin pour fonctionner, et les r\u00e9parer sera un plus grand d\u00e9fi que la reconstruction en soi des infrastructures, un d\u00e9fi qui ne fait que grandir au fur et \u00e0 mesure que la guerre se poursuit\", a-t-il dit.\r\nSelon le rapport de la BM, les pertes cumul\u00e9es du PIB depuis 2011 \"ont \u00e9t\u00e9 estim\u00e9es \u00e0 226 milliards de dollars (environ 200 milliards d'euros), soit \u00e0 peu pr\u00e8s quatre fois le PIB de la Syrie en 2010\". \r\nL'institution rapporte encore que le conflit a endommag\u00e9 ou d\u00e9truit 27% du parc de logements, et environ la moiti\u00e9 des centres m\u00e9dicaux et d'\u00e9ducation.\r\nSelon la BM, quelque 538.000 emplois ont disparu annuellement entre 2010 et 2015. Par ailleurs, plus de trois Syriens en \u00e2ge de travailler sur quatre -soit environ 9 millions de personnes- soit ne travaillent pas, soit ne sont inscrits ni \u00e0 l'\u00e9cole ni dans un centre de formation.\r\n\"Les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de cette inactivit\u00e9 seront une perte collective du capital humain menant \u00e0 une p\u00e9nurie des comp\u00e9tences en Syrie\".\r\nLes dommages inflig\u00e9s au secteur de la sant\u00e9 ont eu \u00e9galement des effets d\u00e9vastateurs, selon le rapport qui note que plus de personnes seraient mortes des suites de l'effondrement du syst\u00e8me m\u00e9dical plut\u00f4t que des combats.\r\n\"L'\u00e9croulement des syst\u00e8mes qui organisent la soci\u00e9t\u00e9 et l'\u00e9conomie, ainsi que la confiance entre les gens, a eu un plus grand impact \u00e9conomique que la destruction physique des infrastructures\", indique la BM.\r\nLe rapport a estim\u00e9 que si le conflit devait prendre fin cette ann\u00e9e, le PIB pourrait r\u00e9cup\u00e9rer en quatre ans 41% de son niveau d'avant le conflit.\r\nUn chiffre qui bien entendu diminue chaque ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire de guerre.\r\nsah/mjg/vl/tp\r\n(AFP) - TX-PAR-HNX94 / 1372", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751761", "ece-8751746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : L'application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pourrait s'av\u00e9rer compliqu\u00e9e, l'interview de Nicolas Rufener", "id": "sound-03909CD1-4583-49C9-A3D3-8918CA112AD0", "durationSec": 606, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, une mesure d\u00e9coulant de l'initiative contre l'immigration de masse, pourrait \u00eatre complexe dans la pratique. L'interview de Nicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent et directeur de Construction romande.\r\n\r\n* * L'application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pourrait s'av\u00e9rer compliqu\u00e9e, l'interview de Nicolas Rufener   Nicolas Rufener en direct du studio de Gen\u00e8ve. Son portable: ** 57. \r\nAnnoncer les postes vacants aux Offices r\u00e9gionaux de placement et ne pas les publier avant 5 jours. C'est la recette du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour appliquer la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, qui d\u00e9coule de l'application de l'initiative contre l'immigration de masse. Une mesure qui concerne les m\u00e9tiers avec un taux de ch\u00f4mage d'au moins 5% et qui doit permettre de favoriser les travailleurs domicili\u00e9s en Suisse. La th\u00e9orie est simple. La pratique pourrait s'av\u00e9rer beaucoup plus compliqu\u00e9e, on l'entendait dans le journal de 7h. Pour en parler, Nicolas Rufener nous a rejoints. Bonjour!\r\nNicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent, et directeur de \"Construction romande\", une nouvelle association fa\u00eeti\u00e8re qui est en train de se mettre en place.\r\n-Que pensez-vous de la recette du CF? L'obligation d'annonce des postes vacants aux ORP... \r\n-La mise en oeuvre de cet article constitutionnel 121a, avec le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne... Quels probl\u00e8mes tr\u00e8s concrets cela pose-t-il pour une entreprise de ma\u00e7onnerie ou de ferblanterie?\r\n-Charge administrative suppl\u00e9mentaire?\r\n-Est-ce que \u00e7a fait sens de favoriser la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne dans les m\u00e9tiers de la construction... Il y a beaucoup de saisonniers qui ne vivent pas forc\u00e9ment en Suisse?\r\n-Finalement, c'est un secteur o\u00f9 les Offices r\u00e9gionaux de placement ne jouent pas un tr\u00e8s grand r\u00f4le?\r\n-Le projet va tout de m\u00eame dans le bon sens, en tous cas selon les syndicats... Il fallait bien que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose une solution pour appliquer la d\u00e9cision du Parlement de d\u00e9cembre dernier!\r\n-Pourtant, \u00e0 Gen\u00e8ve en tous cas, le b\u00e2timent, c'est un secteur qui compte 1 apprenti pour 10 travailleur... Ce n'est pas n\u00e9gligeable!\r\n-Autre souci pour vous: c'est le taux de ch\u00f4mage au niveau national qui fait foi. Injuste, selon vous? Si le taux est inf\u00e9rieur \u00e0 5% \u00e0 Gen\u00e8ve, mais qu'il est sup\u00e9rieur au niveau national?\r\n-Pas un principe de solidarit\u00e9 \u00e0 avoir \u00e0 l'\u00e9chelle du pays?\r\n-Quelle serait la meilleure mani\u00e8re, alors, d'appliquer ce m\u00e9canisme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, une mesure d\u00e9coulant de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse, pourrait \u00eatre complexe dans la pratique. L\u2019interview de Nicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent et directeur de Construction romande."], "alternativeTitle": ["L\u2019application de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pourrait s\u2019av\u00e9rer compliqu\u00e9e, l\u2019interview de Nicolas Rufener / JDM_2017-07-11T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767512.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751754", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des m\u00e9tiers du b\u00e2timent, et directeur de \"Construction romande\"", "name": "Rufener, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-39EE74C0-058C-420C-9B57-8DFACCC21D67", "durationSec": 896, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis b\u00e2lois;Rafael Nadal, joueur de tennis espagnol;Thomas Bach, pr\u00e9sident du CIO;Staffan de Mistura, \u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie;Colette Fry, directrice du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 et de pr\u00e9vention des violences domestiques \u00e0 Gen\u00e8ve;V\u00e9ronique Jaquier, psychologue et docteur en criminologie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel;Fabrizio Quirighetti, directeur des investissements du groupe Syz;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(21/WIMBLEDON IV FEDERER) Roger Federer sera donc bien demain au rendez-vous des quarts de finale de Wimbledon.\r\nLe B\u00e2lois a livr\u00e9 un r\u00e9cital hier face au Bulgare Grigor Dimitrov, \r\nVictoire en trois sets, 6-4, 6-2, 6-4. \r\nSon prochain adversaire...en quarts de finale...sera le Canadien Milos Raonic...l'homme qui l'avait \u00e9limin\u00e9...en demi-finale l'an dnier...\r\nMais Roger pourra aborder cette revanche en pleine confiance..En 4 matches dans ce Wimbledon...il n'a toujours pas perdu la moindre manche...\r\n  0'46''\r\n*** Roger Federer, donc qualifi\u00e9...mais ce tournoi de Wimbledon a v\u00e9cu hier sa premi\u00e8re grosse surprise : l'\u00e9limination de Rafael Nadal...\r\nL'Espagnol a \u00e9t\u00e9 au bout d'un match fou...\r\n(D5/ WIMBLEDON) ****** Roger Federer, donc qualifi\u00e9...mais ce tournoi de Wimbledon a v\u00e9cu hier une grosse surprise : l'\u00e9limination de Rafael Nadal...\r\nL'Espagnol a \u00e9t\u00e9 battu...par le suprenant Luxembourgeois Gilles M\u00fcller...au terme d'un match extraordinaire.\r\nCinq sets...et plus de cinq heures de match...dans une ambiance de feu.\r\nMais pour Rafael Nadal...r\u00e9cent vainqueur de Roland Garros...c'est une fin abrupte...sur le gazon anglais...\r\nA Londres, Bernardin Allemann...\r\n  1'37''\r\n((Rafael Nadal en \u00e9tait \u00e0 28 sets cons\u00e9cutifs gagn\u00e9s en Grand Chelem. L'Espagnol aviat tellement domin\u00e9 Rolang Garros et \u00e9tait si impressionnant que d'aucuns le voyaient faire le doubl\u00e9 estival Paris - Londres. Mais hier, Nadal est tomb\u00e9 sur un Gilles M\u00fcller du tonnerre. A 34 ans, le Luxembourgeois a attendu longtemps pour un tel exploit et vivra un deuxi\u00e8me quart de finale en Grand Chelem, apr\u00e8s une premi\u00e8re exp\u00e9rience \u00e0 ce stade \u00e0 l'US Open en 2008. Nadal a donc \u00e9t\u00e9 touch\u00e9-coul\u00e9, 15 jeux \u00e0 13 dans un 5\u00e8me set de folie, et de 2h15 surtout. Apr\u00e8s Wawrinka, exit un deuxi\u00e8me t\u00e9nor. Pour Nadal, le coup est dur...\r\nTRAD : J'ai perdu en huiti\u00e8mes. Ce n'est pas le r\u00e9sultat que j'attendais. C'est vrai que j'ai r\u00e9alis\u00e9 de bons matchs, mais je ne voulais pas perdre si t\u00f4t. C'est difficile de trouver du positif. J'ai gagn\u00e9 des matchs, j'ai mieux jou\u00e9 qu'il y a que lors des derni\u00e8res ann\u00e9es mais en m\u00eame temps, j'\u00e9tais vraiment pr\u00eat pour de grandes choses. J'ai rat\u00e9 une opportunit\u00e9.\r\nNadal d\u00e9pit\u00e9 mais tellement fair-play \u00e0 signer des autographes quelques secondes seulement apr\u00e8s sa d\u00e9faite. Un champion reste digne, m\u00eame dans la d\u00e9faite. ET Nadal est un immense champion. Mais sa d\u00e9faite signifie \u00e9galement qu'i doit tirer un trait dans l'imm\u00e9dait sur la place de num\u00e9ro 1 mondial, en esp\u00e9rant la d\u00e9crocher lors de la tourn\u00e9e am\u00e9ricaine. O\u00f9 il devrait jouer un r\u00f4le majeur. Tant il est redevenu un joueur \u00e0 la mobilit\u00e9 incroyble et la d\u00e9faite d'hier ny changera rien La finale entre les deux vainqueurd e GC cette ann\u00e9e n'aura pas liue Federer est toujorus en psire, Nadal pas. Le Suisse n'en sera que plus averti avec la suprise d'hier. Le gazon ne pardonne aucun rel\u00e8ahcemtn.\r\nBA, RTS, Londres))\r\n(10/CIO IV BACH) Pas de rel\u00e2chement non plus dans la course aux Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 2024 et 2028.\r\nLes repr\u00e9sentants de Paris et Los Angeles..les deux villes candidates ...ont \u00e9t\u00e9 accueillies...hier...\u00e0 Lausanne...\r\nC\u00f4t\u00e9 californien...pr\u00e9sence du maire de Los Angeles...Eric Gorcetti...\r\nEt c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais...la d\u00e9l\u00e9gation \u00e9tait dirig\u00e9e par ....Emmnauel Macron...accomagn\u00e9 de son \u00e9pouse.\r\nHIer soir....lors d'un court discours...le pr\u00e9sident  a plaid\u00e9 pour une candidature ax\u00e9e sur \"la fiert\u00e9, la d\u00e9termination et l'humilit\u00e9...\r\n***Paris et Los Angeles : la comp\u00e9tition bat son plein entre deux villes qui ont chacune d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 des jeux. \r\nPour  Los Angeles...c'\u00e9tait en 1984. Pour Paris...en 1904...\r\nUne comp\u00e9tition qui r\u00e9jouit le pr\u00e9sident du CIO, Thomas Bach. \r\n  0'57''\r\nPropos recueillis par Alain Franco...\r\nLes repr\u00e9sentant des deux villes  passeront aujourd'hui leur grand oral...avant le vote des 95 membres du CIO.\r\nIls pourraient accepter...pour la premi\u00e8re fois...le principe d'une double d\u00e9signation...\r\nA ce stade...Paris tient la corde pour 2024...et Los Angeles pourrait accepter d'attendre jusqu'en 2028.\r\nSi l'accord n'est pas officialis\u00e9 auparavant...la d\u00e9cision finale sera annonc\u00e9 fin septembre...\u00e0 Lima.\r\n(03/MARINE MARCHANDE PA) ***La Conf\u00e9d\u00e9ration...va  renforcer la surveillance... sur la marine marchande...qui bat pavillon suisse. \r\nLes compagnies de navigation pour lesquelles la Conf\u00e9d\u00e9ration s'est port\u00e9e garante... vont \u00eatre plac\u00e9es sous observation. \r\nC'est une entreprise allemande bas\u00e9e \u00e0 Hambourg qui a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9e de mener l'enqu\u00eate.... pour les cinq prochaines ann\u00e9es. \r\nRouven Gueissaz.\r\n  0'55''\r\n((Il y a quelques semaines, les Suisses d\u00e9couvraient... ou red\u00e9couvraient... la marine marchande helv\u00e9tique. Pas sous son meilleur jour, puisque la Conf\u00e9d\u00e9ration devait se porter garante de 215 millions de francs pour assainir des compagnies au bord de la faillite. Une des plus importantes d\u00e9b\u00e2cles financi\u00e8res r\u00e9centes. Et, mis \u00e0 part quelques alertes lanc\u00e9es par le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, c'est comme si personne n'avait rien vu venir.\r\nEn juin dernier, le Parlement n'a pas vraiment eu le choix. Il a du accepter le cautionnement d'urgence de 13 navires, qui seront vendus \u00e0 perte faute d'avoir pu \u00eatre rentables. Mais d\u00e9sormais les finances de toutes les compagnies qui naviguent gr\u00e2ce aux cautionnements suisses, seront examin\u00e9es.\r\nUn mandat confi\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 hambourgeoise Winkelmann Maritime Consult. Il en co\u00fbtera pr\u00e8s d'un demi-million de francs \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, mais le d\u00e9partement des finances estime la mesure justifi\u00e9e, vu le montant des cautionnements.\r\nBerne a d'ailleurs d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner progressivement la marine marchande, vu le c\u00f4t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9 de sa mission premi\u00e8re... A savoir l'approvisionnement du pays en cas de crise.))\r\n(USA - Trump Jr et la Russie) L'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger....\r\nUne nouvelle r\u00e9v\u00e9lation sur la possible influence russe dans la derni\u00e8re \u00e9lections pr\u00e9sidentielle am\u00e9riaine...\r\nOn savait que le fils du pr\u00e9sident...Donald Trump JUNIOR..avait rencontr\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier une avocate russe...dans le but de recevoir des infos compromettantes sur Hillary Clinton...\r\nEt bien selon le New York Times...le fils de Donald Trump..savait que les informations re\u00e7ues...provenaient directement... des plus hautes autorit\u00e9s russes...\r\nLe journal se base...sur un courriel...\u00e9crit...par le publicitaire qui a organis\u00e9 cette rencontre...\u00e0 New-York...\r\nLe pr\u00e9sident Donald Trump...devra donc prouver...qu'il ignorrait les agissements...des plus proches membres de son \u00e9quipe...\r\n(13/ONU NEGOCIATIONS SYRIE IV DE MISTURA) ***Ce chiffre maintenant : 226 milliards de dollars...\r\nSelon un rapport de la Banque mondiale...c'est le coup \u00e9conomique...de six ans de guerre en Syrie...\r\nConflit qui a fait plus de 320 mille morts et d\u00e9plac\u00e9...la moti\u00e9 de la population...\r\nAlors \u00e0  quand...enfin... la paix?\r\nHIer... des pourparlers entre le r\u00e9gime syrien et l'opposition: se sont ouverts...pour la...septi\u00e8me fois...\r\nA Gen\u00e8ve...et sous l'\u00e9gide des Nations Unies.\r\nUne premi\u00e8re journ\u00e9e sans r\u00e9elles avanc\u00e9es, pr\u00e9misses \u00e0 de laborieuses n\u00e9gociations. \r\nMais l'\u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie Staffan de Mistura, lui, se montre toujours optimiste...\r\n  0'36''\r\nStaffan de Mistura, qui \u00e9tait hier \u00e0 Gen\u00e8ve. Et ces pourparlers devraient se poursuivre jusqu'\u00e0 vendredi.\r\n(Amnesty) Amnesty International r\u00e9clame  la cr\u00e9ation d'une commission ind\u00e9pendante sur les crimes commis contre des civils \u00e0 Mossoul.\r\n L'Organisation de d\u00e9fense des droits humains reconna\u00eet que la reprise aux djihadistes de la seconde ville d'Irak, confirm\u00e9e hier, repr\u00e9sente un grand succ\u00e8s.\r\nMais l'ONG affirme aussi...que le  groupe Etat islamique s'est rendu coupable de \"graves violations du droit humanitaire international\" et de \"crimes de guerre\".\r\nElle reproche aussi aux forces irakiennes et \u00e0 la coalition men\u00e9e par les Am\u00e9ricains des attaques \"ill\u00e9gales\" et une utilisation de la force parfois inadapt\u00e9e.\r\n(CANADA) Au Canada...les popmiers luttent toujours contre les feux de for\u00eat...dans la province de Colombie-Britannique...\r\nSelon le minsitre de la s\u00e9curit\u00e9 publique... plus de 10 mille personnes...ont d\u00fb quitter leur habitations...\r\nIl a pr\u00e9cis\u00e9...hier...que plus de 230 feux...ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s...et les flammes menacent parfois directement certains vilages.\r\nL'Etat d'urgence...reste donc plus que jamais en  vigueur...suite \u00e0 plusieurs semaines de s\u00e9cheresse et de vents violents...\r\nLes services m\u00e9t\u00e9 ne pr\u00e9voient pas de pr\u00e9cipitations sur la r\u00e9gion pour le reste de la semaine, ce qui risque d'aggraver encore la situation.\r\n(D2/ VIOLENCES DOMESTIQUES) Un coup, une insulte... la part de femmes auteures de violences domestiques va-t-elle grimper ces prochaines ann\u00e9es?\r\n***Cette question un peu provocatrice est soulev\u00e9e...par  le rapport 2016 sur les violences domestiques...du canton de Gen\u00e8ve...\r\nIl a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re... \r\nChez les personnes majeures, ce sont bien les hommes qui sont le plus souvent coupables de ces violences... dans pr\u00e8s de 3 quarts des cas... \r\nMais chez les mineurs, les proportions s'\u00e9quilibrent... \r\nAlors incides... d'un changement \u00e0 venir? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Guillaume Rey.  \r\n  1'23''\r\n((La violence au sein d'un couple mineur ou d'une fratrie, \u00e7a existe... elle est souvent d'ordre psychologique.. violence verbale ou insulte. Les cas ne sont pas tr\u00e8s nombreux \u00e0 Gen\u00e8ve, difficile donc de g\u00e9n\u00e9raliser...  mais ils bousculent certaines certitudes, comme l'admet Colette Fry, directrice du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 et de pr\u00e9vention des violences domestiques \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nson 1 19''\r\nUn r\u00e9-\u00e9quilibrage chez les jeunes couples: d'autres \u00e9tudes le sugg\u00e8rent aussi... mais ce rapport genevois va plus loin: il \u00e9voque l'hypoth\u00e8se d'une progression dans les ann\u00e9es \u00e0 venir du nombre de femmes adultes auteures de violences domestiques... Une piste que nuance V\u00e9ronique Jaquier. Elle est psychologue et docteur en criminologie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel. \r\nson 18''\r\nSelon V\u00e9ronique Jaquier, le raccourci est donc trop h\u00e2tif... pour prendre un autre exemple: une fille d\u00e9linquante ne deviendra pas forc\u00e9ment une femme d\u00e9linquante.))\r\n(D4/ ITALIE NOUVEAU MALADE ZONE EURO) ***La croissance repart dans la zone euro, mais un pays reste \u00e0 la tra\u00eene: l'Italie. \r\nLes inqui\u00e9tudes se multiplient sur ses perspectives \u00e9conomiques, avec une croissance qui montre des \u00absignes d'infl\u00e9chissement\u00bb...\r\nC'est ce qu'a indiqu\u00e9 hierl'OCDE. \r\nCe pessimisme intervient pourtant au moment pr\u00e9cis o\u00f9 l'Italie cl\u00f4t un chapitre douloureux, celui de la crise bancaire. \r\nGuillaume Meyer.\r\n  1'41''\r\n((Il y a une ann\u00e9e, les banques italiennes \u00e9taient au bord du pr\u00e9cipice. Leur p\u00e9ch\u00e9, c'est d'avoir accord\u00e9 trop de cr\u00e9dits douteux, beaucoup trop, presque 20% de leur portefeuille de pr\u00eats. Mais l'Italie vient de retirer deux \u00e9pines de son pied, et pas des moindres. Coup sur coup, Rome a annonc\u00e9 la liquidation de deux banques r\u00e9gionales, puis la recapitalisation de Monte dei Paschi, qui passe pour un colosse aux pieds d'argile. Un risque important dispara\u00eet, mais malheureusement, les banques sont loin d'\u00eatre le seul probl\u00e8me de l'Italie. Fabrizio Quirighetti, directeur des investissements du groupe Syz.\r\nQUIRIGHETTI SITUATION INQUI\u00c9TANTE\r\nL'\u00e9conomie italienne est sur la pente descendante depuis une vingtaine d'ann\u00e9es. Elle conna\u00eet des difficult\u00e9s lancinantes, comme les disparit\u00e9s entre le nord et le sud du pays. Le ch\u00f4mage bat des records chez les jeunes: 37%. Mais le grand probl\u00e8me de l'Italie, c'est sans doute la politique. Les changements de gouvernement constants et l'absence de renouvellement des partis emp\u00eachent les r\u00e9formes. Fabrizio Quirighetti.\r\nQUIRIGHETTI QUEUE DU WAGON\r\nEn 2025, l'Italie retrouvera tout juste son PIB d'avant la crise financi\u00e8re, d'apr\u00e8s le FMI. A ce moment-l\u00e0, les autres pays de la zone euro devraient \u00eatre loin, tr\u00e8s loin devant.))\r\n(Etape du TDF) Lui aussi...aura envie d'\u00eatre devant...aujourd'hui...sur les routes du Tour de France....\r\nLe Britannique Chris Froome...est toujours solide maillot jaune...mais 3 coureurs sont \u00e0 moins d'une minute au g\u00e9n\u00e9ral.\r\nAu menu aujourd'hui....une 12e \u00e9tape...qui devrait faire le bonheur des sprinters...\r\n178 kilom\u00e8tres...entre Perigueux et Bergerac...en Dordogne...\r\nLe peleton va effleurer la pr\u00e9histoire...puisqu'il passera tout pr\u00e8s des c\u00e9l\u00e8bres grottes Lascaux...et ses peintures rupestres...ses aurochs notamment...qui datent du pal\u00e9olithique...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) De belles \u00e9claircies sont attendues aujourd'hui, malgr\u00e9 un ciel qui continue \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s agit\u00e9. Les bancs nuageux qui traverseront la Suisse seront nombreux au nord des Alpes o\u00f9 quelques averses sont probables en cours de journ\u00e9e. Le Valais b\u00e9n\u00e9ficiera de moments de soleil plus importants,\r\nsans toutefois \u00e9carter le risque d'une averse. Il ne fera pas plus de 25 degr\u00e9s en plaine, jusqu'\u00e0 27 en Valais.\r\nMercredi, davantage de soleil, le risque d'averse deviendra faible et ne concernera que les Pr\u00e9alpes et le Jura. Il faudra attendre jeudi pour avoir une belle journ\u00e9e ensoleill\u00e9e et chaude.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751758", "ece-8751741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat", "id": "sound-990B2FD1-4532-484F-B0F2-733A8EC0FC82", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yann Burkhalter, Constructeur naval et navigateur suisse\r\nYann Burkhalter, navigateur bernois de 26 ans, prendra part \u00e0 la Mini-Transat en octobre prochain. Cette course de monocoques, la plus ancienne des transatlantiques d'Europe, part de la Rochelle en France et rejoint les Antilles.\r\n\r\n* * Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 11.07 MINI-TRANSAT YANN BURKHALTER)  Herv\u00e9 Borsier en direct du studio de Lausanne \r\nSPORT-MATIN LE DEFI DE YANN BURKHALTER DANS LA MINI-TRANSAT  \r\nOn va examiner aujourd'hui, avec vous Herv\u00e9 Borsier, le pari sportif et humain de Yann Burkhalter, le d\u00e9fi de ce bernois de 26 ans, qui vit \u00e0 la Neuveville. Constructeur naval, il prendra le d\u00e9part le 1er Octobre \u00e0 la Rochelle de la plus ancienne des transatlantiques d'Europe, la Mini-Transat avec des ambitions mesur\u00e9es, mais aussi une solide exp\u00e9rience.\r\nMini-Transat, sur des monocoque de 6m50 , mais maxi projet entre la France et les Antilles, pour Yan Burkalter, qui n'en n'est pas \u00e0 sa premi\u00e8re exp\u00e9rience. Avec Tour de France \u00e0 la voile, le Fasnet, des \u00e9preuves d'endurances comme les 5 jours du L\u00e9man, le bernois a d\u00e9j\u00e0 bien r\u00e9gat\u00e9, mais travers\u00e9 l'Atlantique, c'est autre chose...\r\nC'est un projet tr\u00e8s formateur\u00a0?     \r\nA large \u00e9chelle, il faut pouvoir tout  maitriser et dans diff\u00e9rents param\u00e8tres. Pr\u00e9par\u00e9 un bateau,apprendre la m\u00e9t\u00e9o, savoir g\u00e9rer son sommeil, \u00eatre pr\u00eat physiquement, sans parler du c\u00f4t\u00e9 administratif. \r\nEt  trouver un budget cons\u00e9quent? \r\nOui ,100 000 francs pour la pr\u00e9paration, sur deux ans , un pr\u00eat pour acheter  le bateau et l'argent pour le budget de fonctionnement. Enfin le patron de Yan Burklater dans son chantier naval lui laisse le temps pendant ses heures de travail, pour la pr\u00e9paration. Ensuite, il faut se vendre organis\u00e9 des conf\u00e9rences des pr\u00e9sentations du projet , Yann Burkhalter \u00e0 m\u00eame organiser un diner de soutien.\r\nLa Mini-Transat c'est un passage oblig\u00e9?   \r\nOui incontournable dans le monde de la voile hauturi\u00e8re, les cracks sont tous pass\u00e9 par l\u00e0, Lo\u00efc Peyron, Ellen Mac Arthur, Laurent Bourgnon, Bernard Stamm y ont pris part. Yan Burkalter sera engag\u00e9 dans la cat\u00e9gorie bateau de s\u00e9rie,et esp\u00e8re  se classer dans le premier tiers de la course.Il naviguera sur un monocoque qui a d\u00e9j\u00e0 fait ses preuves avec des suisses \u00e0 bord, les genevois Justine Mettraux ,2 \u00e8me en 2013 et Patrick Girod, 10 \u00e8me en 2015 ont d\u00e9j\u00e0 mis la barre tr\u00e8s haute.\r\nParmi les param\u00e8tres \u00e0 ne pas n\u00e9gliger la gestion du sommeil ?\r\nOui dans les transats, on dort par fraction et quand on peut, un challenge qui n'inqui\u00e8te pas Yann Burkhalter \r\n  1/2 0'34''\r\nLa Mini Transat est plus difficile que les autres courses en solitaire pour des raisons de communication?\r\nOui , le r\u00e9glement interdit de communiquer avec la terre pendant la course, Yan Burkhalter  \r\n  2/2 0'24''\r\nYann Burkhaler semble pr\u00eat pour son pari il fera partie de 84 concurrents \u00e0 s'\u00e9lancer de La Rochelle le 1 er octobre avec pour destination, \u00e7a ne s'invente pas, le port de la commune qui se nomme  Le Marin, dans la pointe sud de la  Martinique...", "alternativeExcerpt": ["Yann Burkhalter, navigateur bernois de 26 ans, prendra part \u00e0 la Mini-Transat en octobre prochain. Cette course de monocoques, la plus ancienne des transatlantiques d\u2019Europe, part de la Rochelle en France et rejoint les Antilles.", "Yann Burkhalter, navigateur bernois de 26 ans, prendra part \u00e0 la Mini-Transat en octobre prochain. Cette course de monocoques, la plus ancienne des transatlantiques d\u2019Europe, part de la Rochelle en France et rejoint les Antilles.", "Yann Burkhalter, navigateur bernois de 26 ans, prendra part \u00e0 la Mini-Transat en octobre prochain. Cette course de monocoques, la plus ancienne des transatlantiques d\u2019Europe, part de la Rochelle en France et rejoint les Antilles."], "alternativeTitle": ["Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat", "Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat / JDM_2017-07-11T06:36:00_sport-matin", "Le navigateur Yann Burkhalter se lance dans la Mini-Transat / JDM_2017-07-11T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/3371701.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8751756", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751756", "ece-8751739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation", "id": "sound-A7AC0172-663D-4E09-A3B1-21B347E62DE6", "durationSec": 1317, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017\r\nSi la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d'un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L'interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne.\r\n\r\n* * Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation (RAPHAEL ARLETTAZ) INVITE MATINALE - RAPHAEL ARLETTAZ\r\n Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne - son portable le ** 76 - en direct du studio de Sion \r\nHeure\r\nLe constat est amer, la Suisse a beau avoir ratifi\u00e9 il y a 23 ans d\u00e9j\u00e0 la convention sur la diversit\u00e9 biologique conclue \u00e0 Rio en 1992, sa biodiversit\u00e9 s'\u00e9tiole. Sur les 45 mille esp\u00e8ces de plantes et d'animaux connues, un tiers est menac\u00e9e, des centaines ont d\u00e9j\u00e0 disparus, d'autres sont sous forte pression. Le degr\u00e9 de menace est d'autant plus \u00e9lev\u00e9 que l'aire occup\u00e9e... la Suisse donc... est petite et morcel\u00e9e. \r\nAlors sommes-nous condamn\u00e9s \u00e0 assister passivement \u00e0 la disparition de ce qui constitue les bases de notre existence ? L'id\u00e9e de conservation est-elle suffisante ou doit-on envisager l'intervention de l'homme pour favoriser la diversit\u00e9 ? Notre invit\u00e9 ce matin est le professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, Rapha\u00ebl Arlettaz, bonjour... \r\nStudio de Sion\r\nInquiet?\r\n-En Suisse,  on l'a dit un tiers des 45'000 esp\u00e8ces de plantes et d'animaux connues sont menac\u00e9es, des centaines ont d\u00e9j\u00e0 disparues, d'autres sont sous fortes pressions, peut-on pour autant parler de situation pr\u00e9occupante ?\r\n-L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale a, en 1994 d\u00e9j\u00e0, d\u00fbment ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique conclue \u00e0 Rio en 1992, convention entr\u00e9e formellement en vigueur pour la Suisse d\u00e9but 1995, \u00a0et pourtant 22 ans plus tard, dans notre pays la biodiversit\u00e9 s'atrophie. comment l'expliquer\u00a0? Pourquoi ces esp\u00e8ces disparaissent?\r\n-Elles disparaissent plus vite qu'avant?\r\n-Quelles esp\u00e8ces ont disparu p.ex?\r\nLois pas suffisantes?\r\n-Les Etats contractants ont pourtant adopt\u00e9 en 2010, il y a 7 ans de cela, un protocole juridiquement contraignant, il n'y a pas de pression internationale en la mati\u00e8re ?\r\n-C'est dire que les bonnes intentions n'ont jamais \u00e9t\u00e9 concr\u00e8tement r\u00e9alis\u00e9es\u00a0?\r\n-Manque-t-il les instruments l\u00e9gislatifs pour y parvenir ?\r\n-La Constitution f\u00e9d\u00e9rale fait pourtant obligation \u00e0 notre pays de prot\u00e9ger les esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales menac\u00e9es d'extinction, comment comprendre que cette obligation ne soit pas respect\u00e9e pour autant ?\r\n-Vous feriez le m\u00eame constat pour la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection de la nature et du paysage, qui vise elle aussi \u00e0 conserver la diversit\u00e9 des esp\u00e8ces indig\u00e8nes et de leurs habitats naturels, son application laisse \u00e0 d\u00e9sirer ?\r\nPeu ancr\u00e9 dans les consciences?\r\n-Mais comment comprendre que les atteintes \u00e0 la biodiversit\u00e9, pourtant l'un des facteurs-cl\u00e9s du devenir environnemental de la plan\u00e8te, soient, contrairement par exemple au changement climatique, si peu ancr\u00e9es dans nos consciences\u00a0?\r\nGrands pr\u00e9dateurs\r\n-Quand on parle d'esp\u00e8ces indig\u00e8nes prot\u00e9g\u00e9es, vient tout de suite sur la table la question du lynx, du loup et de l'ours brun et du d\u00e9fi que le retour de ces grands pr\u00e9dateurs repr\u00e9sente, vous le comprenez ?\r\n-En quoi justement la question des superpr\u00e9dateurs est-elle embl\u00e9matique de notre rapport ambigu \u00e0 la nature et \u00e0 sa protection\u00a0?\r\n-Un d\u00e9bat particuli\u00e8rement aigu en Valais, ou le PDC du Haut du canton vient de faire aboutir une initiative qui demande l'\u00e9radication pure et simple des grands pr\u00e9dateurs, \u00e7a effraye le professeur de la biologie de conservation que vous \u00eates ou au contraire vous vous f\u00e9licitez que la question soit pos\u00e9e car elle va peut-\u00eatre permettre un vrai d\u00e9bat de fond sur la question de la biodiversit\u00e9 ?\r\nEn Suisse quelles entraves territoriales \u00e0 la protection de la biodiversit\u00e9?\r\n-Au-del\u00e0 du d\u00e9bat excessivement \u00e9motionnel, certains diraient irrationnel, quelles sont en Suisse, en terme l\u00e0 de territoires, les principales entraves \u00e0 une protection de la biodiversit\u00e9 digne de ce nom\u00a0?\r\nAires de protection = conservation = bonne solution?\r\n-Les aires dignes de protection ne sont-elles pas trop fragment\u00e9es pour permettre de pr\u00e9server leur biodiversit\u00e9 ?\r\nLes recettes actuelles de protection de la nature - aires prot\u00e9g\u00e9es et soutien \u00e0 diff\u00e9rentes esp\u00e8ces - sont-elles vraiment les bonnes ?\r\nAutre approche plus volontariste?\r\n-Dans une \u00e9poque de changements climatiques, d'exploitation intensive des sols et de ressources limit\u00e9es, ne faut-il pas imaginer une nouvelle approche... En d'autres termes, l'id\u00e9e de conservation est-elle suffisante, ne faut-il pas envisager l'intervention de l'homme pour favoriser la diversit\u00e9, voir la recr\u00e9er\u00a0?\r\n-Redessiner la nature, en cr\u00e9ant des jardins suspendus, des murs v\u00e9g\u00e9taux ou des parcs pour offrir de nouveaux habitats aux esp\u00e8ces d\u00e9log\u00e9es par l'urbanisation, c'est une id\u00e9e totalement saugrenue ?", "alternativeExcerpt": ["Si la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d\u2019un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L\u2019interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne.", "Si la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d\u2019un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L\u2019interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne.", "Si la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d\u2019un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L\u2019interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne.", "Si la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur la diversit\u00e9 biologique il y a 23 ans, le constat est pourtant amer. Pr\u00e8s d\u2019un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9es. L\u2019interview de Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne."], "alternativeTitle": ["Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Rapha\u00ebl Arlettaz", "Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation  / JDM_2017-07-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "Rapha\u00ebl Arlettaz, professeur en biologie de la conservation  / JDM_2017-07-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8751763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en biologie de la conservation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, Biologiste - responsable R\u00e9seau Gypa\u00e8te occidentale, dir. station ornithologique - R\u00e9seau Gypa\u00e8te occidentale, dir. station ornithol", "name": "Arlettaz, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8751763", "ece-8751747"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1609007", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663170", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663170"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["POISSON (ALIMENT)", "BATEAU DE P\u00caCHE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHEUR", "AQUICULTURE", "MER"], "id": "asset-1604842", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "POISSONS EN ITALIE : P\u00caCHE \u00c0 LA DEMANDE ! // PIC-NIC, GLACI\u00c8RE ET.BACT\u00c9RIES !", "visualGeographicals": ["LIGURIE", "PLATEAU"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "En Italie, des p\u00eacheurs g\u00e8rent un \u00e9levage durable et se passent au maximum d'interm\u00e9diaires entre eux et les consommateurs ; d'autres font red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es. Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? R\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud.\nLe bon plan d'ABE ce soir c'est pr\u00e9parer un pic-nic avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "En Italie, des p\u00eacheurs g\u00e8rent un \u00e9levage durable et se passent au maximum d'interm\u00e9diaires entre eux et les consommateurs ; d'autres font red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es. Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? R\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud.\nLe bon plan d'ABE ce soir c'est pr\u00e9parer un pic-nic avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "En Italie, des p\u00eacheurs g\u00e8rent un \u00e9levage durable et se passent au maximum d'interm\u00e9diaires entre eux et les consommateurs ; d'autres font red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es. Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? R\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud.\nLe bon plan d'ABE ce soir c'est pr\u00e9parer un pic-nic avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "En Italie, des p\u00eacheurs g\u00e8rent un \u00e9levage durable et se passent au maximum d'interm\u00e9diaires entre eux et les consommateurs ; d'autres font red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es. Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? R\u00e9ponse avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud.\nLe bon plan d'ABE ce soir c'est pr\u00e9parer un pic-nic avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "Deuxi\u00e8me \u00e9mission estivale d\u2019ABE ! Notre escale du jour, c\u2019est en Italie, avec des p\u00eacheurs qui cherchent \u00e0 pr\u00e9server les ressources maritimes tout en nous permettant de continuer \u00e0 manger du poisson.  Pourrait-on faire de m\u00eame dans nos lacs ? Question pos\u00e9e \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef de la section chasse et p\u00eache du canton de Vaud. Quant aux bons plans d\u2019ABE, cette semaine, c\u2019est l\u2019art de pr\u00e9parer un pique-nique avec glaci\u00e8re mais sans bact\u00e9ries !", "L\u2019\u00e9t\u00e9 c\u2019est parfois aussi la saison des gastro-ent\u00e9rites. Les glaci\u00e8res de nos pique-niques peuvent en effet se transformer en de vrais nids \u00e0 bact\u00e9ries si on ne prend pas quelques pr\u00e9cautions. Les conseils et astuces d\u2019ABE.", "Nos lacs suisses sont-ils victimes de la surp\u00eache ? Quels probl\u00e8mes pour nos p\u00eacheurs ?", "Le retour \u00e0 la p\u00eache artisanale pour combattre la surp\u00eache !  ABE  a suivi un p\u00eacheur qui lance ses filets au large de la c\u00f4te ligure, non loin de G\u00eanes. Ce type de p\u00eache n\u2019ab\u00eeme pas les fonds marins et permet de r\u00e9colter une large vari\u00e9t\u00e9 de poissons, de quoi red\u00e9couvrir des esp\u00e8ces oubli\u00e9es et d\u2019anciennes recettes. Comme lui, d\u2019autres p\u00eacheurs artisanaux vendent le produit de leur p\u00eache directement aux consommateurs dans  un march\u00e9 install\u00e9 sur le port ; d\u2019autres encore obtiennent \u00e9galement un revenu suppl\u00e9mentaire en cuisinant le produit de leur p\u00eache.  Autre alternative durable \u00e0 la surp\u00eache en m\u00e9diterran\u00e9e : l\u2019aquaculture marine. Des milliers de dorades et de bars, les poissons les plus demand\u00e9s, sont ainsi \u00e9lev\u00e9s dans d\u2019\u00e9normes cages immerg\u00e9es en haute mer dans le golfe de Tigullio au sud de Portofino. Les poissons sont vendus aux restaurateurs et poissonniers de G\u00eanes. Ils sont aussi livr\u00e9s, en vente directe donc sans interm\u00e9diaire, \u00e0 des groupes d\u2019achats solidaires du Pi\u00e9mont et de Lombardie attach\u00e9s au respect de l\u2019environnement et aux conditions de travail correctes."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "A bon entendeur", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "A bon entendeur", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "A bon entendeur", "Poissons en Italie : p\u00eache \u00e0 la demande ! // Pic-nic, glaci\u00e8re et bact\u00e9ries !", "ABE d\u2019\u00e9t\u00e9: Italie : poissons de la barque \u00e0 l\u2019assiette / pique-nique, glaci\u00e8res et\u2026bact\u00e9ries", "Pique-nique, glaci\u00e8res et\u2026bact\u00e9ries", "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hofmann, chef section chasse p\u00eache et surveillance (VD)", "Poissons en Italie: de la barque \u00e0 l\u2019assiette"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663126", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MISTELI, Delphine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663550", "ece-8663515", "ece-8663451", "ece-8663126"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Paris vs Los Angeles / Come back to the future", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1611854", "thematicGeographicals": ["PARIS", "LOS ANGELES"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "excerpt": "Retour sur les Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 qui ont eu lieu \u00e0 Paris et \u00e0 Los Angeles. Les deux villes sont en comp\u00e9tition pour l'\u00e9dition 2024.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE"], "id": "asset-1609005", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans le canton de Vaud \u00e0 Vevey et puis entre Caux et Solalex pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["VEVEY", "CAUX", "SOLALEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le chalet de Claude Nobs accueille de nombreuses stars", "Portrait de Manu Andr\u00e9, la voix du Pays-d'Enhaut", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Rencontre avec Lucien Jaggi, tenancier \"Miroir d'Argentine\"", "Vevey a connu un important pass\u00e9 industriel", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663131", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663544", "ece-8663131", "ece-8663116"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["WIMBLEDON", "ATP", "WIMBLEDON", "ATP"], "visualPersons": ["MULLER, GILLES", "NADAL, RAFAEL", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1609004", "durationSec": 877, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Le fils de Donald Trump a rencontr\u00e9 une avocate russe durant la campagne de son p\u00e8re", "GE: le Parti du Travail a d\u00e9pos\u00e9 l\u2019initiative \"Pour une caisse d\u2019assurance maladie et accidents genevoise publique \u00e0 but social\"", "Tennis / Wimbledon: Rafael Nadal a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 par Gilles Muller", "L\u2019Union syndicale suisse r\u00e9clame des hausses de salaires", "Ignazio Cassis sera le seul PLR tessinois pour la succession de Didier Burkhalter", "Jeux Olympiques: les d\u00e9l\u00e9gations fran\u00e7aises et am\u00e9ricaines ont pass\u00e9 leur oral devant le CIO", "Tennis / Wimbledon: Roger Federer va affronter Milos Raonic en demi-finale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663144", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette rencontre lui aurait permis d\u2019obtenir des informations sur Hillary Clinton.", "Les explications d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Ecuyer, membre du Parti du Travail, depuis Gen\u00e8ve.", "Les syndicats se basent sur le dessin d\u2019une \u00e9conomie suisse qui va mieux.", "Analyse de Pierre Nebel, depuis Camorino.", "Les pr\u00e9cisions de Pascal Thurnherr, depuis Lausanne.", "Interview Roger Federer."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "duplex Lausanne", "name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "duplex Camorino Tessin", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663577", "ece-8663144"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualPersons": ["CASSIS, IGNAZIO", "CASSIS, IGNAZIO", "MACRON, BRIGITTE", "MACRON, EMMANUEL"], "id": "asset-1609006", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Tessin, le conseiller national PLR tessinois Ignazio Cassis annonce sa candidature au poste de conseiller f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "CIO: Paris et Los Angeles organiseront les JO en 2024 ou en 2028", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral: entretien avec Ignazio Cassis, Conseiller national PLR / TI, depuis Comano", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral: le PLR tessinois choisit Ignazio Cassis", "Esp\u00e8ces menac\u00e9es: le chardonneret \u00e9l\u00e9gant est en danger", "Gen\u00e8ve: un chauffard condamn\u00e9 pour meurtre par dol \u00e9ventuel", "Migrants: bloqu\u00e9s au bord du lac de C\u00f4me, ils r\u00eavent d'Europe", "Russie-USA: Donald Trump Jr impliqu\u00e9, selon le New York Times", "CIO: les pr\u00e9cisions de Pascal Thurnherr, depuis Lausanne", "Montreux: Yello pour la premi\u00e8re fois sur sc\u00e8ne en Suisse", "Salaires 2018: instant didactique de Gaspard K\u00fchn, chef rubrique \u00e9conomie et sciences", "Salaires 2018: les syndicats r\u00e9clament une hausse g\u00e9n\u00e9rale", "Gen\u00e8ve: une initiative veut introduire une caisse maladie publique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663122", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce petit oiseau \u00e0 t\u00eate rouge aime picorer les graines dans les jardins.", "La justice a voulu \u00eatre exemplaire dans cette affaire.", "Encore sonn\u00e9s par leur voyage, ils r\u00eavent de pouvoir s\u2019installer.", "Il aurait rencontr\u00e9 une avocate russe pour obtenir des informations sur Hillary Clinton.", "Une nouvelle bataille s\u2019engage autour des caisses maladies."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "duplex Lausanne", "name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663114", "ece-8663122"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "Claude Sautet (1978)", "genres": ["Cin\u00e9ma"], "id": "asset-1576192", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-07-10T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Claude Sautet (1978)", "Une s\u00e9rie d'entretiens historiques, tir\u00e9s des archives de la RTS et men\u00e9s par le Monsieur Cin\u00e9ma de l'\u00e9poque : Christian Defaye.\nEn 1978, il re\u00e7oit le r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste Claude Sautet qui, entretemps, n'est pas devenu le clown ou l'\u00e9v\u00eaque qu'il voulait \u00eatre petit enfant, mais ce directeur d'acteurs reconnu, dont les films majeurs sont autant de portraits de groupes, construits comme une v\u00e9ritable partition d'orchestre. Normal, le bonhomme est aussi passionn\u00e9 de musique.", "Une s\u00e9rie d'entretiens historiques, tir\u00e9s des archives de la RTS et men\u00e9s par le Monsieur Cin\u00e9ma de l'\u00e9poque : Christian Defaye.\nEn 1978, il re\u00e7oit le r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste Claude Sautet qui, entretemps, n'est pas devenu le clown ou l'\u00e9v\u00eaque qu'il voulait \u00eatre petit enfant, mais ce directeur d'acteurs reconnu, dont les films majeurs sont autant de portraits de groupes, construits comme une v\u00e9ritable partition d'orchestre. Normal, le bonhomme est aussi passionn\u00e9 de musique."], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "Claude Sautet (1978)", "Claude Sautet (1978)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8716160.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663627", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8663627"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "No 234 - F\u00eate de la Saint-Jean au ch\u00e2teau de la Batiaz", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1604401", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-07-10T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash au Ch\u00e2teau de la B\u00e2tiaz \u00e0 Martigny"], "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au ch\u00e2teau de la Batiaz \u00e0 Martigny pour la f\u00eate de la Saint-Jean.  Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663186", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663797", "ece-8663607", "ece-8663581", "ece-8663186"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 10", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558640", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-07-10T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "10", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8719070", "ece-8461788"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612194", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2017-07-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663623", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8663623", "ece-8663609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-1300011B-BEFE-4D1A-9CF8-34246A438963", "durationSec": 890, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : LE MAUFF;Wassim Nasr, journaliste \u00e0 France 24 et auteur du livre \"Etat islamique, le fait accompli\" chez Plon;Christa Markwalder, conseill\u00e8re nationale PLR bernoise et membre du comit\u00e9 directeur des Femmes PLR; Caroline Hess-Klein, docteur en droit et responsable \u00e9galit\u00e9 chez inclusion handicap, co-auteure du livre \"L'\u00e9galit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es: principes et concr\u00e9tisation\";Andreas Rieder, responsable du bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 pour les personnes handicap\u00e9es;Damien Lachat, d\u00e9put\u00e9; Olivier Zingg, chef du projet de g\u00e9othermie profonde;Simone Righenzi, directeur sportif de Lausanne 2020;Romain Bardet, coureur cycliste fran\u00e7ais, professionnel depuis 2012, membre de l'\u00e9quipe AG2R La Mondiale depuis 2012. Bon grimpeur, il est vainqueur d'\u00e9tapes du Tour de France en 2015 et 2016;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(10/MOSSOUL ANGLE LOCAL) Apr\u00e8s presque  9 mois d'offensive, les forces irakiennes sont donc... parvenues hier  \u00e0 lib\u00e9rer Mossoul de l'emprise de du groupe \u00e9tat islamique.\r\nLe premier ministre irakien Haider Al-Abadi s'est rendu sur place hier...pour f\u00e9liciter ses forces arm\u00e9es.\r\nMais il a ensuite dit vouloir attendre..que les derni\u00e8res poches de r\u00e9sistance soient vaincues...avant de d\u00e9clarer une victoire officielle...\r\nDes coups de feu et des frappes a\u00e9riennes \u00e9taient toujours audibles sur place hier...\r\nLa reprise de Mossoul...deuxi\u00e8me ville d'Irak... est d\u00e9csivie...Mais l'ensemble de la guerre contre les djihadistes ...reste encore \u00e0 remporter...\r\nA Bagdad...l'analyse d'Anne-Sophie Le Mauff...\r\n  0'53''\r\n((Priv\u00e9s de leur capitale irakienne Mossoul, les djihadistes  continuent d'excercer une emprise absolue sur d'autres villes irakiennes. Tall afar, \u00e0 l'ouest , abrite  plusieurs centaines de combattants ayant fui l'offensive de Mossoul commenc\u00e9e il y a plus de huit mois. Parmi ces djihadistes figurent un grand nombre d'Irakiens, des  officiers, anciens des services d'intelligence rest\u00e9s fid\u00e8les \u00e0 Saddam hussein. Se dresse aussi devant les militaires irakiens, Hawija, ex bastion d'al Qaida, proche de de Kirkouk au nord, devenu terre d'accueil de Daech. 900 civils kidnapp\u00e9s dans cette riche ville p\u00e9troli\u00e8re  ont \u00e9t\u00e9 la semaine pass\u00e9 d\u00e9port\u00e9s dans la zone rurale d'hawija. Certains d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9s dans des cages et br\u00fbl\u00e9s vifs . Le groupe Etat islamique  r\u00e8gne aussi sur des zones d\u00e9sertiques de l'est et ouest. M\u00eame moribond Daech vit et promet encore de sombres heures. Anne-Sophie Le MAuff pour rts-Info, Bagdad))\r\n(12/ MOSSOUL EI PAS MORT ITV NASR) Parmi les nombreuses r\u00e9actions...hier...la comission europ\u00e9enne a salu\u00e9 une \"\u00e9tape majeure\" contre le terrorisme.\r\nLe groupe Etat islamique va perdre...la deuxi\u00e8me ville d'Irak...mais il d\u00e9tient dans le pays. toujours d'importantes portions du territoire\r\nAlors comment r\u00e9duire le potentiel de nuisance id\u00e9ologique...de DAESH?\r\nPour le journaliste \u00e0 France 24...Wassim Nasr...il faut changer changer les condtions de vie des habitants...en Irak...come en Syrie...\r\n  1'01''\r\nWassim Nasr, journaliste \u00e0 France 24 et auteur du livre \"Etat islamique, le fait accompli\" . Il r\u00e9pondait \u00e0 notre coll\u00e8gue Alain Franco.\r\n(CH - INtemp\u00e9ries en AG) ***300 millions de francs : c'est le montant des d\u00e9gats des intemp\u00e9ries qui ont touch\u00e9...ce week-end...la ville argovienne de Zofingue...\r\nChiffre impressionnant...pour une commune de onze mille habitants...\r\nDes trompes d'eau se sont abattues sur la r\u00e9gion...samedi...en fin de journ\u00e9e...\r\nR\u00e9sultats : des caves inond\u00e9es, des coupures de courants...des glissements de terrain...le parking de la gare...aussi sous les eaux...\r\nLe commandant des pompiers de Zofingue a dit...ne jamais avoir vu \u00e7a...en 45 ans de service...\r\nLes intemp\u00e9ries ont aussi touch\u00e9 d'autres r\u00e9gions al\u00e9maniques...particuli\u00e8rement le Seeland bernois...\r\n(02/DROLE DE STRATEGIE DU PLR TI  IV MARKWALDER) ***Dans l'actualit\u00e9 politique...les suites de la sucession de Didier Burkhalter...au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...Les candidats tessinois doivent s'annoncer d'ici ce soir...\r\nLe PLR tessinois devra ensuite se d\u00e9cider..pr\u00e9senter deux candidats...ou un seul...comme il semble le privil\u00e9gier jusqu'ici...\r\nDe leur c\u00f4t\u00e9...les femmes lib\u00e9ral-radical revendiquent un si\u00e8ge...\r\nSi ce n'est pas pour cette fois-ci, elles exigeront un si\u00e8ge au prochain d\u00e9part, pour succ\u00e9der \u00e0 Johann Schneider-Ammann. \r\nC'est qu'elles ne sont pas pr\u00eates \u00e0 se lancer sans espoir de victoire. \r\nPas question de jouer les candidates alibi. \r\nEcoutez, la Bernois, Christa Markwalder, conseill\u00e8re nationale... et membre du comit\u00e9 directeur des Femmes PLR:\r\n  0'55''\r\nPropos recueillis par Alexandra Richard\r\n(D4/ DROIT DES HANDICAPES EN SUISSE) Cette question maintenant :  O\u00f9 en est la Suisse dans l'\u00e9galit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es?\r\n Plusieurs juristes font le point sur la question  un ouvrage paru r\u00e9cemment: \"L'\u00e9galit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es: principes et concr\u00e9tisation\"\r\nLe texte se veut...une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de mise en oeuvre du droit des personnes handicap\u00e9es. \r\nCar selon ses auteurs, dans les faits... l'\u00e9galit\u00e9 est encore loin d'\u00eatre une r\u00e9alit\u00e9. \r\nTania Sazpinar.\r\n  1'33''\r\n(((La Suisse a ratifi\u00e9 la Convention de l'ONU pour les droits des personnes handicap\u00e9es en 2014. Et \u00e7a fait 10 ans que la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'\u00e9limination des in\u00e9galit\u00e9s des personnes avec handicap est entr\u00e9e en vigueur. Pourtant, les effets de ces textes ont du mal \u00e0 se faire sentir concr\u00e8tement selon Caroline Hess-Klein l'un des auteurs du livre. Elle est docteur en droit et responsable \u00e9galit\u00e9 chez inclusion handicap.\r\n(((SON 22'')))\r\nPour d\u00e9ployer pleinement les effet du droit en la mati\u00e8re il faut am\u00e9liorer la coordination entre les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est une des pistes d'Andreas Rieder, le responsable du bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 pour les personnes handicap\u00e9es,\r\n(((SON 26'')))\r\nLe bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 pour les personnes handicap\u00e9es est actuellement en train de r\u00e9diger un rapport pour le compte du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il devra proposer des mesures concr\u00e8tes d'am\u00e9lioration et sera pr\u00eat d\u00e9but 2018.)))\r\n(D3/ GEOTHERMIE DANS LE JURA) Direction le Jura...\r\no\u00f9 la a g\u00e9othermie a d\u00e9cid\u00e9ment bien du mal \u00e0 creuser son trou... \r\nUn projet initi\u00e9 au printemps 2013 suscite de plus en plus la controverse....malgr\u00e9 le feu vert des autorit\u00e9s jurassiennes. \r\nEntre un recours au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral et une initiative cantonale qui veut interdire cette technique, les promoteurs doivent faire face \u00e0 une campagne de plus en plus virulente. \r\nDernier \u00e9pisode en date, une intervention de l'UDC devant le Parlement jurassien.   \r\nExplications et d\u00e9cryptage...sign\u00e9 Ga\u00ebl Klein  \r\n  1'36''\r\n((On tremble d\u00e9j\u00e0. L'intitul\u00e9 de la question que vient de d\u00e9poser le groupe UDC est on ne peut plus explicite. Dans ce dossier, le parti d\u00e9nonce plusieurs points peu clairs voire contradictoires avec une s\u00e9mantique toute particuli\u00e8re comme ce Jura terre d'accueil des exp\u00e9rimentations dangereuses que personne ne veut ailleurs. Pour le d\u00e9put\u00e9 Damien Lachat, il est temps qu'il y ait enfin un vrai d\u00e9bat. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des promoteurs, on se d\u00e9fend bien s\u00fbr en rappelant qu'il n'est  surtout pas question de ne faire que de la simple exp\u00e9rimentation comme le pr\u00e9tendent certains opposants. Olivier Zingg, chef du projet, se veut serein m\u00eame s'il dit subir une campagne de d\u00e9sinformation d'une intensit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent.\r\nUne \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e il y a un peu plus de deux ans soulignait le potentiel de la g\u00e9othermie en Suisse. D'ailleurs, le projet pr\u00e9vu dans le Jura a obtenu au mois de f\u00e9vrier la garantie des risques de la Conf\u00e9d\u00e9ration, un instrument mis en place pour encourager le d\u00e9veloppement de la g\u00e9othermie profonde.))\r\n(UK - Incendie \u00e0 Camden) L'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger en bref...\r\nUn incendie  a ravag\u00e9 cette nuit...le march\u00e9 londonien de Camden Lock...\r\nAnnonce des pompiers britanniques...qui ne pr\u00e9cisent pas...\u00e0 ce stade...si le feu a fait d'\u00e9ventuelles victimes...\r\nLes flammes ont touch\u00e9s les trois \u00e9tages, ainsi que le to\u00eet du b\u00e2timent...\r\nDix camions et septante hommes...ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s sur place...et la police a demand\u00e9...\u00e0 tous les habitants de se tenir \u00e9loign\u00e9 de ce march\u00e9 touristique...\r\nCamden Lock..avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 la proie d'un incendie...majeure...C'\u00e9tait en 2008...\r\n(TUR - Marche) En Turquie...le chef de l'opposition...Kemal Kilich-da-ro-glou...a boucl\u00e9...hier ...sa \"Marche pour la justice\"...\r\nIl a \u00e9t\u00e9 accueilli...\u00e0 Istanbul...par  plusieurs dizaines de milliers de personne...\r\nCe qui restera donc... la plus grande manifestation d'opposition...depuis 2013.\r\nLe chef du parti r\u00e9publicain du peuple...a  notamment dit vouloir d\u00e9fendre...les d\u00e9put\u00e9s emprisoonn\u00e9s...et les universitaires limog\u00e9s...\"\r\nEn 25 jours de marche...il aura parcouru 450 kilom\u00e8tres.....et ralli\u00e9 sur son passage d'autres citoynes oppos\u00e9s \u00e0 la politique du r\u00e9gime Erdohan.\r\n(D2/ JOJ 2020) Lui aussi on le sait...est en marche...\r\nEmmanuel Macron...sera pr\u00e9sent \u00e0 Lausanne aujourd'hui...\r\nIl va rencontrer le pr\u00e9sident du CIO Thomas Bach...pour d\u00e9fendre la candiature de Paris...\u00e0 l'organisation des Jeux olympiques 2024.\r\n***Et hier...le comit\u00e9 ex\u00e9cutif du CIO a enterinn\u00e9 des inovations...dans le cadre des Jeux Olympiques de la Jeunesse.\r\nDes changements qui seront appliqu\u00e9s...lors de la prochaine \u00e9dition...en 2020...\u00e0 Lausanne...\r\nLe  nombre d'ahtl\u00e8tes pr\u00e9sent passera de 1'200 \u00e0 1'9000, Laurent Bastardoz...\r\n   1'36'' DOSSIER JOJO 2020\r\n((67% d'augmentation des participants par rapport \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9dition des Jeux de la Jeunesse de Limmehammer l'an dernier. 700 athl\u00e8tes de plus que pr\u00e9vu et 12 jours de manifestation au lieu des 9 pr\u00e9vus initialement. Une augmentation demand\u00e9e par le CIO et accept\u00e9e par le comit\u00e9 d'organisation lausannois qui juge que l'impact de ces changements n'aura pas d'incidence. Simone Righenzi, directeur sportif de Lausanne 2020\r\nSON RIGHENZI 1/2\r\nM\u00eame sur le plan financier, le budget annonc\u00e9 par les organisateurs autour de 30 millions mais estim\u00e9 plut\u00f4t entre 35 et 40 ne sera pas augment\u00e9. Compte tenu du fait que les organisateurs, selon Simone Righenzi,  pr\u00e9voient des arriv\u00e9es de sportifs par vagues durant la manifestation. \r\nSON RIGHENZI 2/2\r\nLa manifestation se d\u00e9roulera donc \u00e0 Lausanne entre le 10 et le 22 janvier 2020. Avec un nombre d'athl\u00e8tes hommes-femmes, pour la premi\u00e8re fois, en totale \u00e9galit\u00e9 et avec une autre nouveaut\u00e9. L'entr\u00e9e du ski alpinisme dans le giron des Jeux d'hiver de la Jeunesse))\r\n(15/CYCLISME : TDF ITV BARDET) ***En cyclisme, le colombien Rigoberto Uran a remport\u00e9 hier  l'\u00e9tape reine du Tour de France \u00e0 Chamb\u00e9ry...\r\nJourn\u00e9e marqu\u00e9e par d'inombrables rebondissement...et une image forte :  la terrible chute de Richie Porte...\r\nL'Australien...qui faisait figure de s\u00e9rieux oustider...a d\u00fb abandonner...Bassin et clavicule fractur\u00e9s...\r\nAu g\u00e9n\u00e9ral...Chris Froome reste maillot jaune...mais ..l'\u00e9cart entre les quatre premiers...n'est que d'une minute...\r\nIl semble qu'il n'y ait ..plus de vrai leader...ou d'extra-terrestre... qui assomment la conccurence...\r\nUn constat...qui r\u00e9jouit l'actuel troisi\u00e8me du g\u00e9n\u00e9ral...le Fran\u00e7ais Romain Bardet...\r\n  0'46''\r\nRomain Bardet...troisi\u00e8me du g\u00e9n\u00e9ral...derri\u00e8re l'Italien Fabio Aru...et Chris Froome...\r\nLe meilleur suisse...Mathias Frank est 45e.\r\nAujourd'hui...et bien on reprend son souffle...c'est jour de repos sur le Tour de France.\r\n(METEO) METEO: \r\nLes passages nuageux seront nombreux... d\u00e8s ce matin au Nord des Alpes, \r\nSeul le Valais devrait avoir droit aujourd'hui \u00e0 quelques belles \u00e9claircies .. \r\nCet apr\u00e8s-midi et ce soir une perturbation balayera toute la  Suisse romande, accompagn\u00e9e de pluies localement soutenues et de rafales de vent temp\u00e9tueuses\r\nLe mercure indiquera au maximum 25 \u00e0 28 degr\u00e9s.\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Le ciel est charg\u00e9 de nuages ce matin. Quelques averses se d\u00e9clencheront par endroits mais elles resteront rares. Des \u00e9claircies se faufileront \u00e7a et l\u00e0 jusque vers la mi-journ\u00e9e. C'est en Valais que le soleil s'attardera le plus longtemps. En cours d'apr\u00e8s-midi, les nuages domineront, une zone d'averses traversera nos r\u00e9gions. Quelques orages seront probables jusqu'en soir\u00e9e et en premi\u00e8re partie de nuit. Les temp\u00e9ratures maximales seront comprises entre 24 et 27\u00b0.\r\nMardi et mercredi, malgr\u00e9 la poursuite d'un temps instable, le soleil sera de plus en plus pr\u00e9sent, les averses se feront rares. Les temp\u00e9ratures resteront stables proche de 26\u00b0  maximum.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749020", "ece-8749002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Philippe Kenel, avocat fiscaliste", "id": "sound-1D19423A-206C-4341-BE0A-7BF7CB5B1EE6", "durationSec": 1352, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La tension semble de plus en plus marqu\u00e9e dans le dossier de la fiscalit\u00e9 entre la France et la Suisse depuis ce printemps. Berne a notamment suspendu l'\u00e9change d'information fiscale avec Paris. Entretien avec Philippe Kenel, avocat fiscaliste.\r\n\r\n* * Philippe Kenel, avocat fiscaliste (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(PHILIPPE KENEL)  Philippe Kenel, dir ST Lausanne\r\nHeure\r\nEmmanuel Macron sera \u00e0 Lausanne cet apr\u00e8s-midi. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais viendra personnellement au si\u00e8ge du Comit\u00e9 international olympique pour d\u00e9fendre la candidature de Paris aux Jeux Olympiques 2024. Un pr\u00e9sident en marche pour une visite au pas de course : Emmanuel Macron sera l\u00e0 pour le sport. Rien que pour le sport, vraiment ? C\u00f4t\u00e9 suisse, on l'imagine, on voudrait bien d\u00e9tourner ce sprint olympique vers des questions bilat\u00e9rales avec la France.\r\nCar il y a un dossier o\u00f9 la tension semble de plus en plus marqu\u00e9e depuis ce printemps : c'est celui de la fiscalit\u00e9. Berne a suspendu ce printemps l'\u00e9change d'information fiscale avec Paris, car la France est soup\u00e7onn\u00e9e d'utiliser ces informations contre UBS dans le cadre d'un proc\u00e8s \u00e0 venir pour fraude et blanchiment de fraude fiscale. \r\nAlors ces questions fiscales peuvent-elles provoquer un mauvais d\u00e9part dans les relations entre la Suisse et le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais ? Emmanuel Macron sera-t-il bienveillant avec la Suisse ? A quoi faut-il s'attendre ? Pour en parler, j'ai le plaisir de recevoir. \r\nPhilippe Kenel, bonjour, vous \u00eates avocat fiscaliste.. Vous vous occupez notamment de clients fran\u00e7ais en Suisse... venus pourquoi pas chercher de meilleurs conditions dans notre pays....\r\nAvant d'entrer dans le vif de ces contentieux entre Suisse et France, et notamment de l'affaire UBS, un mot sur ce pr\u00e9sident Macron qui sera tout \u00e0 l'heure \u00e0 Lausanne\r\nSur Macron\r\n-La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard, n'avait pas pu rencontrer Emmanuel Macron \u00e0 Paris il y a une semaine. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais n'a pas de rendez-vous avec elle \u00e0 Lausanne, puisque l'Elys\u00e9e a annonc\u00e9 hier que la rencontre \u00e9tait finalement repouss\u00e9e au mardi 18 juillet \u00e0 Paris. Vu de l'ext\u00e9rieur, on peut se demander si ce rendez-vous repouss\u00e9 entre la France et la Suisse est de mauvais augure pour la suite.\r\n-Vous \u00e9tiez devant le si\u00e8ge du parti socialiste fran\u00e7ais, rue Solf\u00e9rino \u00e0 Paris, en mai 2012, le jour de l'\u00e9lection de Fran\u00e7ois Hollande. On a \u00e9videmment envie de vous demander si cette ann\u00e9e aussi, vous avez voulu voir l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron de si pr\u00e8s..  \r\n-A votre avis, quel pr\u00e9sident Macron sera-t-il avec la Suisse ? Nous avions eu un Nicolas Sarkozy indiff\u00e9rent, voire offensif \u00e0 l'\u00e9gard de la Suisse. Fran\u00e7ois Hollande \u00e9tait venu en visite d'Etat, mais il y avait eu l'affaire Cahuzac et les comptes suisses, l'inculpation d'UBS pour fraude et blanchiment aggrav\u00e9 de fraude fiscale. Comment pressentez-vous l'attitude d'Emmanuel Macron \u00e0 l'\u00e9gard de notre pays ?\r\n-Fran\u00e7ois Hollande avait \u00e9t\u00e9 contrari\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but de son quinquennat avec l'affaire Cahuzac et ses comptes en Suisse. Il avait quand m\u00eame cr\u00e9\u00e9 une entit\u00e9 judiciaire, le parquet national financier, en r\u00e9ponse \u00e0 cette affaire et cette institution est celle qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate contre UBS, accus\u00e9e d'avoir d\u00e9march\u00e9 ill\u00e9galement des riches clients fran\u00e7ais. Avec Macron, la Suisse pourra-t-elle remettre les compteurs \u00e0 z\u00e9ro tant que le proc\u00e8s d'UBS n'aura pas lieu ? \r\nDossiers bilat\u00e9raux - La question des successions: \r\n-On a entendu tout \u00e0 l'heure votre confr\u00e8re Xavier Oberson : l'un des contentieux fiscaux, c'est la taxation des successions entre la France et la Suisse. Le parlement suisse avait rejet\u00e9 en 2013 une nouvelle convention de double-imposition sur les successions. Au motif que cette nouvelle convention \u00e9tait tr\u00e8s d\u00e9favorable aux Suisses. La France a ensuite r\u00e9sili\u00e9 la convention actuelle. C'est un dossier tr\u00e8s compliqu\u00e9 techniquement, mais qui touche beaucoup de Suisses, et pas seulement les personnes fortun\u00e9es. Par exemple, un Suisse qui a toujours v\u00e9cu en Suisse et qui h\u00e9rite de ses parents d'une r\u00e9sidence secondaire en France va \u00eatre tax\u00e9 en France (\u00e0 45% si la masse successorale s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1,8 millions d'euros et plus), et tax\u00e9 \u00e9galement par la Suisse. Il se retrouve entre le marteau et l'enclume. Ce n'est plus le lieu de r\u00e9sidence de l'h\u00e9ritier qui d\u00e9termine son imposition, mais le lieu de l'h\u00e9ritage.  Sur ce point-l\u00e0, comment sortir de l'impasse? Le nouveau gouvernement fran\u00e7ais pourrait-il n\u00e9gocier et pourquoi?\r\n- Cette absence de convention sur les succession depuis deux ans et demi, sait-on vraiment quel effet elle a eu? On imagine que beaucoup de gens pr\u00e9parent leur succession pour \u00e9viter le coup de massue des 45% de taxation par le fisc fran\u00e7ais. On fait des donations, par exemple. Quand des avocats et des notaires prennent position publiquement sur ce th\u00e8me, c'est aussi pour eux un moyen de dire aux personnes concern\u00e9es: nous sommes l\u00e0 pour vous aider, non? \r\nEchange d'informations fiscales:\r\n-L'autre contentieux, plus r\u00e9cent: La France ne respecte pas un point de la convention fiscale entre les deux pays, \u00e0 savoir, pour simplifier : le fisc fran\u00e7ais communiquerait avec la justice des donn\u00e9es de clients d'UBS. Alors que la convention de double-imposition pr\u00e9cise que c'est interdit de jouer aux vases communicants. Les Fran\u00e7ais r\u00e9pondent aux Suisses que c'est dans leur loi de transmettre ces informations \u00e0 la justice. A quoi \u00e7a sert d'avoir des conventions de double-imposition ?\r\n-Vous \u00e9tiez ravis que Berne tape du poing sur la table et suspende cette coop\u00e9ration avec Paris. Vous avez d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment au \u00ab Parisien \u00bb : \u00ab Plus \u00e7a dure, mieux c'est pour les clients \u00bb. Expliquez-nous ? \r\n-Mais la Suisse tient-elle vraiment le couteau par le manche ? Je veux dire : sous Fran\u00e7ois Hollande, le gouvernement fran\u00e7ais a fait de l'affaire UBS et de la fraude fiscale un dossier politique. Paris voulait r\u00e9cup\u00e9rer les 10 milliards d'euros qui seraient plac\u00e9s par des Fran\u00e7ais en Suisse. Pourquoi Macron d\u00e9politiserait ce dossier ?\r\nAffaire UBS : \r\n-Il y aura un proc\u00e8s d'UBS en France, inculp\u00e9e de d\u00e9marchage illicite et de blanchiment de fraude fiscale. On le rappelle, la justice fran\u00e7aise soup\u00e7onne UBS d'avoir attir\u00e9 des clients fran\u00e7ais en toute ill\u00e9galit\u00e9. Quand le proc\u00e8s va-t-il s'ouvrir \u00e0 votre avis? \r\nIl m'a dit au tel qu'il n'a pas de news sur la question (Julie) )) \r\n- En mars, les juges d'instructions Tournaire et Daieff ont sign\u00e9 l'ordonnance de renvoi d'UBS au tribunal correctionnel, l'acte qui annonce le proc\u00e8s. Et environ dix jours plus tard, la Suisse suspend l'entraide administrative avec Paris dans ce dossier.  Ce n'est pas un hasard, non?\r\nExil\u00e9s fiscaux : \r\n-Vous \u00eates, entre autres, l'avocat des fran\u00e7ais qui partent. Or, Emmanuel Macron veut faire revenir les Fran\u00e7ais fortun\u00e9s de Belgique ou de Suisse. Durant sa campagne, il \u00e9tait all\u00e9 \u00e0 Londres et \u00e0 Bruxelles lever des fonds aupr\u00e8s d'expatri\u00e9s fran\u00e7ais. Macron leur avait annonc\u00e9 qu'il voulait supprimer l'ISF (l'imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune). \r\nAlors si vous deviez le croiser dans un couloir du Beau-Rivage Palace ce soir, que lui diriez-vous ? \u00ab Vous voulez me prendre mes clients \u00bb ?\r\n-La Suisse peut encore rester un paradis ou du moins un refuge pour les Fran\u00e7ais qui se sentiraient opprim\u00e9s par les imp\u00f4ts ?", "alternativeExcerpt": ["La tension semble de plus en plus marqu\u00e9e dans le dossier de la fiscalit\u00e9 entre la France et la Suisse depuis ce printemps. Berne a notamment suspendu l\u2019\u00e9change d\u2019information fiscale avec Paris. Entretien avec Philippe Kenel, avocat fiscaliste.", "La tension semble de plus en plus marqu\u00e9e dans le dossier de la fiscalit\u00e9 entre la France et la Suisse depuis ce printemps. Berne a notamment suspendu l\u2019\u00e9change d\u2019information fiscale avec Paris. Entretien avec Philippe Kenel, avocat fiscaliste.", "La tension semble de plus en plus marqu\u00e9e dans le dossier de la fiscalit\u00e9 entre la France et la Suisse depuis ce printemps. Berne a notamment suspendu l\u2019\u00e9change d\u2019information fiscale avec Paris. Entretien avec Philippe Kenel, avocat fiscaliste.", "La tension semble de plus en plus marqu\u00e9e dans le dossier de la fiscalit\u00e9 entre la France et la Suisse depuis ce printemps. Berne a notamment suspendu l\u2019\u00e9change d\u2019information fiscale avec Paris. Entretien avec Philippe Kenel, avocat fiscaliste."], "alternativeTitle": ["Philippe Kenel, avocat fiscaliste", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philippe Kenel", "Philippe Kenel, avocat fiscaliste / JDM_2017-07-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "Philippe Kenel, avocat fiscaliste / JDM_2017-07-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8749028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident, avocat fiscaliste - LICRA (Ligue internationale contre le racisme set l'antis\u00e9mitisme) section GE ", "name": "Kenel, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749028", "ece-8749015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les professeurs isra\u00e9liens s'insurgent contre un code d'\u00e9thique jug\u00e9 liberticide", "id": "sound-2187245A-E93C-4BD3-9AD0-39A88F26AE6F", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Bourdon, professeur dans le D\u00e9partement de communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv\r\nLe minist\u00e8re isra\u00e9lien de l'Education pr\u00e9voit de publier un code d'\u00e9thique. Dans les facult\u00e9s, on s'insurge contre une volont\u00e9 de contr\u00f4ler la parole des professeurs. Interview de J\u00e9r\u00f4me Bourdon, professeur dans le d\u00e9partement de Communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv.\r\n\r\n* * Les professeurs isra\u00e9liens s'insurgent contre un code d'\u00e9thique jug\u00e9 liberticide 12h30 reportage code \u00e9thique \r\nEn Isra\u00ebl, le minist\u00e8re de l'Education dirig\u00e9 par l'ultranationaliste Naftali Bennett pr\u00e9voit de publier un code d'\u00e9thique. Il pourrait \u00eatre adopt\u00e9 prochainement. Dans les facult\u00e9s, on s'insurge contre une volont\u00e9 de contr\u00f4ler la parole des professeurs. Le code pr\u00e9voit la possibilit\u00e9 pour les \u00e9tudiants de porter plainte contre un professeur qui exprimerait trop ouvertement ses positions politiques. Le professeur pourrait alors \u00eatre sanctionn\u00e9. J\u00e9r\u00f4me Bourdon est professeur dans le D\u00e9partement de communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv...\r\nPropos recueillis par notre correspondante en Isra\u00ebl Aude Marcovic. \r\nSon Bourdon\r\nAlors qui est ce groupe de ministres qui fait planer un climat de suspicion en Isra\u00ebl en ce moment\u00a0? \r\nSon Bourdon\r\nAvec ce code \u00e9thique on a l'impression qu'une petite frange de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne monopolise le d\u00e9bat politique alors que la majorit\u00e9 reste silencieuse.\r\nSon Bourdon\r\nNaftali Bennett a affirm\u00e9 \u00eatre en faveur de la libert\u00e9 acad\u00e9mique mais vouloir emp\u00eacher des situations o\u00f9 les \u00e9tudiants sont confront\u00e9s aux positions politiques des enseignants. \r\nAude Marcovitch, rts-info, tel-aviv", "alternativeExcerpt": ["Le minist\u00e8re isra\u00e9lien de l\u2019Education pr\u00e9voit de publier un code d\u2019\u00e9thique. Dans les facult\u00e9s, on s\u2019insurge contre une volont\u00e9 de contr\u00f4ler la parole des professeurs. Interview de J\u00e9r\u00f4me Bourdon, professeur dans le d\u00e9partement de Communication \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tel-Aviv."], "alternativeTitle": ["Les professeurs isra\u00e9liens s\u2019insurgent contre un code d\u2019\u00e9thique jug\u00e9 liberticide / 12H30_2017-07-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767272.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les entreprises suisses ont souffert des relations politiques tendues avec la Russie", "id": "sound-2C3ED836-6300-4DC6-8477-530E4D55FEF9", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Johann Schneider-Amman est en visite officielle en Russie en compagnie d'une d\u00e9l\u00e9gation d'entrepreneurs. Son dernier d\u00e9placement \u00e0 Moscou remontait \u00e0 six ans. Les entreprises suisses ont p\u00e2ti des relations politiques tendues entre les deux pays.\r\n\r\n* * Les entreprises suisses ont souffert des relations politiques tendues avec la Russie  \r\nPortable russe : +79 26 **\r\nT\u00e9l\u00e9phone IP : +41 79 **\r\nJohann Schneider-Ammann est en visite officielle en Russie pour trois jours, avec une d\u00e9l\u00e9gation d'entrepreneurs... cela fait six ans que le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'\u00e9conomie n'\u00e9tait pas revenu \u00e0 Moscou... la Suisse ne voulait pas faire de faux pas alors que l'Union europ\u00e9enne avait d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 des sanctions contre la Russie... mais la r\u00e9alit\u00e9 Isabelle Cornaz, c'est que depuis un petit moment d\u00e9j\u00e0, les pays europ\u00e9ens sont de retour avec leurs d\u00e9l\u00e9gations \u00e9conomiques \u00e0 Moscou...\r\nOui, tout le monde veut \u00eatre l\u00e0 au moment o\u00f9 l'\u00e9conomie russe va d\u00e9coller \u00e0 nouveau, car c'est un pays qui a grand potentiel, la demande est infrastructures est \u00e9norme, dans le domaines des transports, ou des t\u00e9l\u00e9com par exemple. En 2015, les exportations suisses \u00e0 destination de la Russie avaient plong\u00e9, au premier trimestre de cette ann\u00e9e la situation s'est am\u00e9lior\u00e9, mais trop t\u00f4t encore pour parler d'une tendance durable. Et toute une s\u00e9rie de probl\u00e8mes demeurent en Russie : bureaucratie tr\u00e8s lourde, et une tendance au protectionnisme. L'Etat russe ces derni\u00e8res ann\u00e9es s'est mis \u00e0 favoriser les entreprises russes au d\u00e9triment des groupes \u00e9trangers...\r\nVous avez rencontr\u00e9 des repr\u00e9sentants d'entreprises suisses pr\u00e9sents en Russie... pour certains, la situation ces derni\u00e8res ann\u00e9es n'a pas \u00e9t\u00e9 facile... \r\nJ'ai rencontr\u00e9 par exemple un repr\u00e9sentant de la faiti\u00e8re swissmem, qui repr\u00e9sente l'industrie suisse des machines, des \u00e9quipements \u00e9clectiques et des  m\u00e9taux.. il m'expliquait que  leurs chiffres d'affaire en Russie a baiss\u00e9 de moiti\u00e9 par rapport aux meilleures ann\u00e9es (entre 2018 et 2010). En cause : le franc fort, et la baisse du rouble. Mais aussi les mesures qu'a prises la suisse apr\u00e8s le d\u00e9but du conflit en Ukraine, et qui interdisent l'exportation en Russie et en Ukraine de produits \u00e0 double usage, pouvant \u00eatre utilis\u00e9s \u00e0 des fins militaires. Or en Russie, beaucoup de grand groupes ont \u00e0 la fois une production civile et militaire, les deux sont m\u00eal\u00e9s. Avec le risque pour la suisse donc de perdre des parts de march\u00e9, au profit d'autres pays, asiatiques notamment.\r\net parmi la d\u00e9l\u00e9gation \u00e9co de JSA : Jan Atteslander \r\nmembre de la direction d'economiesuisse, responsable des relations \u00e9conomiques ext\u00e9rieures \r\n-\t3 ann\u00e9es ou les entreprises suisses en Russie ont beaucoup, ont-elles \u00e9t\u00e9 un peu l\u00e2ch\u00e9es par la Berne f\u00e9d\u00e9rale, sous couvert de difficult\u00e9s politiques ?\r\n-\tQui a perdu ? quels secteurs les plus touch\u00e9s ?\r\n-\tQue demandent concr\u00e8tement les entreprises, en quoi la politique peut les aider ?\r\n-\tVirage protectionniste en Russie depuis les sanctions . du coup les \u00e9trangers doivent cr\u00e9er des entit\u00e9s locales, probl\u00e9matique ?? \r\n-\tRetour tardif, apr\u00e8s 6 ans, trop tardif ?? beaucoup d'europ\u00e9ens sont d\u00e9j\u00e0 venus ! \r\n-\tQuand on regarde la d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique qui accompagne Monsieur Schneider-Ammann, il n'y a que des entreprises suisses d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes en Russie. On n'est pas du tout dans une logique de prospection.\r\n-\tSur la liste des invit\u00e9s de cette d\u00e9l\u00e9gation suisse figure le groupe Ammann, qui appartient \u00e0 la famille du conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Vous \u00e9tiez surpris de le voir sur la liste ? Ce n'est pas un peu d\u00e9licat tout de m\u00eame d'emmener son entreprise ?", "alternativeExcerpt": ["Johann Schneider-Amman est en visite officielle en Russie en compagnie d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation d\u2019entrepreneurs. Son dernier d\u00e9placement \u00e0 Moscou remontait \u00e0 six ans. Les entreprises suisses ont p\u00e2ti des relations politiques tendues entre les deux pays."], "alternativeTitle": ["Les entreprises suisses ont souffert des relations politiques tendues avec la Russie / FOR_2017-07-10T18:04:00_developpement-3", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767101.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Il n'y aura pas de nouveaux dioc\u00e8ses catholiques en Suisse", "id": "sound-7D20F149-153C-47C8-AEE7-3AD8043F99BC", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Monseigneur Mor\u00e9rod, \u00e9v\u00eaque de Lausanne-Fribourg et Gen\u00e8ve\r\nLe Tages-Anzeiger annonce lundi que le projet de dioc\u00e8se de Zurich, remis sur la table r\u00e9cemment par l'\u00e9v\u00eaque de Coire Vitus Huonder, a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9. Une m\u00eame id\u00e9e avait re\u00e7u un sort similaire l'automne dernier \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Il n'y aura pas de nouveaux dioc\u00e8ses catholiques en Suisse  12h30 Pas d'\u00e9v\u00each\u00e9 GE \r\nLes v\u00e9ll\u00e9it\u00e9s de cr\u00e9ations de dioc\u00e8ses sont enterr\u00e9es. Le Tages Anzeiger l'annonce aujourd'hui : le projet de dioc\u00e8se de Zurich, remis sur la table r\u00e9cemment par l'\u00e9v\u00eaque de Coire, Vitus Huonder, ce projet a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 par les autres \u00e9glises du dioc\u00e8se. Une m\u00eame id\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve avait re\u00e7u un sort similaire l'automne dernier, Guillaume Rey.\r\n((C'est un dossier qui revient r\u00e9guli\u00e8rement sur l'autel... la cr\u00e9ation d'un dioc\u00e8se ind\u00e9pendant \u00e0 Zurich ou \u00e0 Gen\u00e8ve... Sur les bords de la Limmat, c'est l'\u00e9v\u00eaque de Coire, Vitus Huonder, qui a cru bon r\u00e9-examiner ce pojet... un dioc\u00e8se de Zurich: proposition relanc\u00e9e il a quelques semaines, au moment ou le pape Fran\u00e7ois d\u00e9cidait de prolonger son mandat... Mais le verdict a \u00e9t\u00e9 sans appel: les autres \u00e9glises du dioc\u00e8se actuel de Coire n'en veulent pas.. le projet n'est ni r\u00e9alisable, ni souhaitable... la proposition est donc \u00e9cart\u00e9e.. un peu comme celle faite par Monseigneur Morerod, l'\u00e9v\u00eaque de Lausanne-Fribourg et Gen\u00e8ve... il envisageait de cr\u00e9er un dioc\u00e8se ind\u00e9pendant au bout du lac... Une mani\u00e8re de r\u00e9pondre au constat d'un dioc\u00e8se trop grand, trop diversifi\u00e9... Mais l\u00e0 aussi, les retours ont \u00e9t\u00e9 pour le moins mitig\u00e9s... Charles Mor\u00e9rod a donc annonc\u00e9 l'automne dernier qu'il renon\u00e7ait \u00e0 son projet. La question de ces red\u00e9coupages est donc \u00e9cart\u00e9e... et l'abadon pourrait cette fois \u00eatre durable.))\r\nC'est donc un vieux d\u00e9bat qui semble donc clos. A Gen\u00e8ve, un sondage avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9 aupr\u00e8s des personnes concern\u00e9es mais les retours sceptiques ont pouss\u00e9 Monseigneur Mor\u00e9rod \u00e0 laisser tomber son id\u00e9e. Zurich, Gen\u00e8ve: m\u00eame issue finale donc. Charles Mor\u00e9rod en prend acte, \u00e9coutez... \r\n  0'34''\r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.", "alternativeExcerpt": ["Le Tages-Anzeiger annonce lundi que le projet de dioc\u00e8se de Zurich, remis sur la table r\u00e9cemment par l'\u00e9v\u00eaque de Coire Vitus Huonder, a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9. Une m\u00eame id\u00e9e avait re\u00e7u un sort similaire l'automne dernier \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Il n'y aura pas de nouveaux dioc\u00e8ses catholiques en Suisse / 12H30_2017-07-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766968.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Olivier Schorderet", "id": "sound-53464823-6EFA-476C-9078-55E0984B4441", "durationSec": 428, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Olivier Schorderet (al\u00e9m) \r\n(revue presse romande) *** La revue de presse Sandra Zimmerli, Olivier Schorderet\r\n...et on commence avec une visite pr\u00e9sidentielle tr\u00e8s attendue sur les rives lausannoises du lac L\u00e9man\r\nUne vraie performance olympique, pour Richard Werly, l'\u00e9ditorialiste du Temps......unre alliance gagnante entre le monde l'\u00e9conomie et celui d usport. Un tremplin pour la marque France. Mais la visite d'Emmanuel Macron sur les rives du L\u00e9man n'est pas sans risque: les jeux n'onjt pas forc\u00e9ment bonne presse, ils co\u00fbtent, cher, trop cher souvent.... mais macron fait de l'olympisme comme il fait de la politique: la performance et la comp\u00e9tition sont des r\u00e9alit\u00e9s non n\u00e9gociables. Et faire gagner Paris, c'est offir aux Fran\u00e7ais un nouveau miroir. Et oublier celui de leurs \u00e9checs et de leurs divisions.  \r\n*** Et si l'assurance vielliesse venait au secours des jeunes pousses ? \r\nL'AVS, nous dit Le Temps, est pr\u00eate \u00e0 soutenir les start-ups, parole de Manuel Leuthold, qui g\u00e8ree ses fonds.....pour autant que la r\u00e9forme de la prevoyance vieillesse 2020 soit accept\u00e9e...dans ce cas, la fortune du fond drevraitr augmenter, et cela pourait ouvrir la porte \u00e0 des investissements dans des hypoth\u00e8ques MAIS AUSSI pourquoi pas dans le nouveau fond de soutien aux start-ups lanc\u00e9 par Johann Schneider-Ammann il y a deux semaines. Compenswiss  g\u00e9rait fin 2016 35 milliards de francs pour l'AVS, l'AI et l'APG, dont 29 pour la seule AVS. \r\nsandra nzz avs\r\nleutenegger mairie de zurich\r\nC'est la sauveuse de la paix des langues.....et la Libert\u00e9 nous en dresse le portrait. La thurgovienne Monika Knill, conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'instruction publique....elle s'et battue pour maintenir le francais\u00e0 l'ecole primaire et le GC l'a suivie. Sur son bureau, un cort\u00e8ge de vaches miniatures: c'est un animal calme et harmonieux dit celle qui est n\u00e9e \u00e0 la campagne et habite toujours le village de son enfance. \"Sans la France et le francais, la Thurgovie ne serait pas ce qu'elle est. Et de parler avec ferveur de la Tour Napoleon qui vient d'\u00eatre construite. Et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e7a vous int\u00e9resse ?  Si Monika Knill se dit \u00e0 l'aise dans les ex\u00e9cutifs, sa r\u00e9ponse se veut pour l'heure \u00e9vasive: je ne sais pas ce que je ferai dans 10 ou 20 ans...et il n'y a pas que la politique dans la vie. \r\n*** sandra protheses\r\n*** La d\u00e9tention des migrants est une boite noire. \r\nC'est ce qu'affirment dans 24 Heures deux chercheuses romandes qui se penchent depuis trois ans sur la maniere dont les etrangers detenus en suisse en vue de leur renvoi vivent leur situation...enferm\u00e9s en moyenne 25 jours.. comment vivent-ils cette epriode ? le plus souvent avec un sentiment d'injustice. Avec des angoisses, qui nuisent \u00e0 leur sant\u00e9. Pour les gardirens c'est compliqu\u00e9 car ils s'occupent de personnes qui ne purgent pas de peine. Les chercheuses de s'\u00eenterroger sur le prix huimain et financier \u00e0 payer pour assurer la credibilit\u00e9  de l'etat...\r\nsandra eglise\r\nle Temps nous emm\u00e8ne en visite au royaume des civilistes au Lac noir, Schwarzee pour les intimes....dans le distric fribourgeoisn de la Singine.....la caserne s'est mu\u00e9e en centre de formation du service civil. Depuis le d\u00e9but de l'an denrier, 250 jeunes homme y d\u00e9barquent chaques semaine pour suivre des cours de formation...\u00e0 1100 metres d'altitude..un .decor cartes postale et des installations modernes..des dortoirs transform\u00e9s en chambres de 2 ou 4 lits...avec TV a ecran plat, vue sur les montagnes, salle de fitness, terrains de beach volley, bar, espace silence... Il est bien loin le temps des casernes et des odeurs qui vont avec....mais l'exemple d'un partenariat gagnant entre canton et confdderation... L'ancien conseiller d'Etat socialiste Erwin Jutzet, qui a conduit le projet, a m\u00eame une salle quuii porte son nom... \r\nsandra cff lidl \r\nLa consommation de demain...dans le Temps... celle peut-\u00eatre propos\u00e9e par Felfel, une start-up zurichoise...Felfel: \u00e7a veut dire piment en farsi... qui propose des frigos connect\u00e9s pour offtir de la nourriture saine aux employ\u00e9s des entreprises....avec des \u00e9crans qui donnent en temps r\u00e9el des indications sur les gouts des employ\u00e9s. ceux-di doivent avoir un badge pour ouvrir le frigo et s\u00e9lectionner leurs poroduits. Et la protection  des donn\u00e9es dans tout \u00e7a ? Oui, il faut faire attention, reconnaisentr les concepteurs de de ces frigos connect\u00e9s.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Sandra Zimmerli et Olivier Schorderet", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Olivier Schorderet / JDM_2017-07-10T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Olivier Schorderet / JDM_2017-07-10T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749024", "ece-8749008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Critiques mod\u00e9r\u00e9es apr\u00e8s les violents heurts \u00e0 Hambourg en marge du G20", "id": "sound-F5887C40-D91C-4F7D-B7C8-26910DC7BD9E", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : versieux;Stievenard , Charlotte  \r\nLe bilan s\u00e9curitaire du sommet du G20 \u00e0 Hamburg fait pol\u00e9mique dans la presse allemande, avec 600 policiers bless\u00e9s et des millions d'euros de d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. A quelques mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, le SPD et la CDU \u00e9vitent de s'accuser mutuellement de n\u00e9gligences.\r\n\r\n* * Critiques mod\u00e9r\u00e9es apr\u00e8s les violents heurts \u00e0 Hambourg en marge du G20 12h30 Hambourg critiques Merkel \r\n600 policiers bless\u00e9s, pr\u00e8s de 200 arrestations chez les manifestants et des millions d'euros de d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels, le bilan s\u00e9curit\u00e9 du G20 fait pol\u00e9mique en Allemagne. SPD et CDU \u00e9vitent de s'accuser mutuellement de n\u00e9gligences. Berlin Nathalie Versieux... \r\nAngela Merkel a pos\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'une brigade de policiers et promis que l'Etat f\u00e9d\u00e9ral viendrait en aide aux petits commer\u00e7ants et aux particuliers victimes des violences du G20.Nulle trace du c\u00f4t\u00e9 de la chancellerie de la moindre critique envers le maire social d\u00e9mocrate de la ville, Olaf Scholz, responsable des op\u00e9rations de police. Scholz, accus\u00e9 de n\u00e9gligences par la presse se garde pour sa part bien de s'en prendre au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. A l'heure o\u00f9 hambourg balaie le verre cass\u00e9, la classe politique allemande se soude face aux critiques. \"Il est impensable que les extr\u00e9mistes de gauche d\u00e9cident o\u00f9 nous organisons un sommet international\", tranche le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique Franck Walter Steinmeier, qui a visit\u00e9 hier les quartiers victimes des violences.Angela Merkel qui joue sa r\u00e9\u00e9lection en septembre comptait sur de belles images du G20 pour accro\u00eetre son avance sur le SPD. C'est tout l'inverse qui s'est produit. \r\nNathalie Versieux", "alternativeExcerpt": ["Le bilan s\u00e9curitaire du sommet du G20 \u00e0 Hamburg fait pol\u00e9mique dans la presse allemande, avec 600 policiers bless\u00e9s et des millions d'euros de d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. A quelques mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, le SPD et la CDU \u00e9vitent de s'accuser mutuellement de n\u00e9gligences."], "alternativeTitle": ["Critiques mod\u00e9r\u00e9es apr\u00e8s les violents heurts \u00e0 Hambourg en marge du G20 / 12H30_2017-07-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766982.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"J'ai dix ans\", Alain Souchon", "id": "sound-5589F3C9-AA07-4155-A609-99F41F356001", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"J'ai dix ans\", Alain Souchon\r\n- \"Les Temps modernes\", Charlie Chaplin\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin : - \"J'ai dix ans\", Alain Souchon (MP3 10.07 REDIFF THIERRY JOBIN EP1) MP3 THIERRY JOBIN, rediffusion\r\n\u00ab\u00a0Je me souviens de tous les films que j'ai vus, o\u00f9 et avec qui\u00a0\u00bb.\r\nMP3 s'int\u00e9resse en nouvelle diffusion \u00e0 un Jurassien qui a le cin\u00e9ma dans la peau et la m\u00e9moire. \r\nThierry Jobin, directeur du Festival international de films de Fribourg. \r\nAncien \"monsieur cin\u00e9ma\" au quotidien Le Temps.\r\nFin connaisseur, toujours aussi enthousiaste et ouvert d'esprit. \r\nBon public avec son \u00e2me d'enfant pr\u00e9serv\u00e9e\u00a0!\r\n  4'51''  (FIN DE PAROLE : 3'25'')\r\nLUNDI\r\n-\tALAIN SOUCHON\u00a0: J'ai dix ans (apparait aussi dans le film \u00ab\u00a0La guerre des boutons\u00a0\u00bb\r\n-\tCHARLIE CHAPLIN\u00a0: Les Temps modernes (BO Film)", "alternativeExcerpt": ["- \"J\u2019ai dix ans\", Alain Souchon  - \"Les Temps modernes\", Charlie Chaplin", "- \"J\u2019ai dix ans\", Alain Souchon\n- \"Les Temps modernes\", Charlie Chaplin", "- \"J\u2019ai dix ans\", Alain Souchon\n- \"Les Temps modernes\", Charlie Chaplin"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin / JDM_2017-07-10T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Thierry Jobin / JDM_2017-07-10T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749016", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749016", "ece-8748999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un projet contre la banalisation du drame des migrants, interview de Cristina Del Biaggio", "id": "sound-4ACE007B-A1BC-4D85-AC4D-D9CD2AA78586", "durationSec": 487, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Del Biaggio, Cristina\r\nLe site internet ''Comptoir des m\u00e9dias'' m\u00e8ne une veille m\u00e9diatique sur la question des migrations. Ce projet, soutenu par la Conf\u00e9d\u00e9ration et plusieurs cantons, vise \u00e0 surveiller que l'information \u00e9vite tout pr\u00e9jug\u00e9. L'interview de Christina Del Biaggio, chercheuse et charg\u00e9e du projet ''Comptoir des m\u00e9dias''.\r\n\r\n* * Un projet contre la banalisation du drame des migrants, interview de Cristina Del Biaggio dir studio gva\r\nBonsoir Cristina Del Biaggio !\r\nVous \u00eates chercheuse, d\u00e8s septembre prochain maitre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Uni de Grenoble.\r\nVous \u00eates aussi charg\u00e9 du projet \u00ab comptoir des m\u00e9dias \u00bb, c'est un site internet soutenu par la conf\u00e9d\u00e9ration et la plupart des cantons romands. Un site qui m\u00e8ne une veille m\u00e9diatique, sur la question des migrations, \u00ab pour une information sans pr\u00e9jug\u00e9s \u00bb, selon la formule officielle. \r\nOn va donc bien \u00e9videmment revenir avec vous la question migratoire ; l'Italie \u00e0 nouveau compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9e par l'afflux \u00e0 ses fronti\u00e8res sud ; les drames en m\u00e9diterran\u00e9e.\r\nMais d\u00e9j\u00e0 : pourquoi tenir cette veille m\u00e9diatique ? \r\n-\tDrames en mer : comment d\u00e9passer le risque de banalisation ?\r\n-\tLa forces des images, d'autres images, pour porter quel autre message ?\r\n-\tGros travail de plusieurs ONG qui patrouillent en mer pour sauver les embarcations en p\u00e9ril ; font le travail que l'UE en fait pas. mais risque d'appel d'air ! de facto, est-ce que ca n'encourage pas les tentatives de travers\u00e9es ??\r\n-\tL'Italie exige de ses partenaires europ\u00e9ens d'\u00eatre soulag\u00e9e ; d\u00e9j\u00e0 des d\u00e9barquements en Espagne ; mais aussi le risque de perdre le contr\u00f4le de l'aide, et de voir les drames prendre encore plus d'ampleur\r\n-\tTravail sur place, dans les pays africains . on se raconte des histoires ??\r\n-\tLa Suisse face \u00e0 ces drames ??", "alternativeExcerpt": ["Le site internet \u2018\u2019Comptoir des m\u00e9dias\u2019\u2019 m\u00e8ne une veille m\u00e9diatique sur la question des migrations. Ce projet, soutenu par la Conf\u00e9d\u00e9ration et plusieurs cantons, vise \u00e0 surveiller que l\u2019information \u00e9vite tout pr\u00e9jug\u00e9. L\u2019interview de Christina Del Biaggio, chercheuse et charg\u00e9e du projet \u2018\u2019Comptoir des m\u00e9dias\u2019\u2019."], "alternativeTitle": ["Un projet contre la banalisation du drame des migrants, interview de Cristina Del Biaggio / FOR_2017-07-10T18:10:00_developpement-6", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4049593.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La maire de Paris Anne Hidalgo convaincue des retomb\u00e9es positives de l'organisation des JO 2024", "id": "sound-795ADDE8-89BA-4B1F-9922-DA144C16A94C", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne Hidalgo, maire de Paris\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron d\u00e9fend lundi et mardi \u00e0 Lausanne la candidature de Paris aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024. La maire de Paris Anne Hidalgo voit dans cette candidature une opportunit\u00e9 unique de cr\u00e9er un \u00e9lan positif. Interview \u00e0 entendre en int\u00e9gralit\u00e9 dans l'\u00e9mission Forum du 10.07.\r\n\r\n* * La maire de Paris Anne Hidalgo convaincue des retomb\u00e9es positives de l'organisation des JO 2024 12h30 ITW Hidalgo\r\nEmmanuel Macron est en visite olympique d\u00e8s aujourd'hui \u00e0 Lausanne. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais y d\u00e9fendra jusqu'\u00e0 demain la candidature de Paris aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2024. Paris est en concurrence avec Los Angeles. Parmi la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise, une femme est particuli\u00e8rement concern\u00e9e par le projet, la maire de Paris Anne Hidalgo a fait le d\u00e9placement. Pour elle, accueillir les JO dans la ville Lumi\u00e8re serait un beau clin d'oeil \u00e0 l'histoire. L'occasion aussi de cr\u00e9er une multitude d'\u00e9lans positifs au sein de la population... Anne Hidalgo.\r\nAnne Hidalgo interrog\u00e9 par Christian Favre et Renault Malik. Une interview \u00e0 entendre en int\u00e9gralit\u00e9 ce soir dans l'\u00e9mission FORUM d\u00e8s 18h. Sachez encore que les principales discussions auront lieu demain devant les membres du CIO. Le vote finale quant \u00e0 l'attribution des Jeux olympique de 2024 aura lieu le 13 septembre prochain \u00e0 Lima, au P\u00e9rou.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron d\u00e9fend lundi et mardi \u00e0 Lausanne la candidature de Paris aux Jeux olympiques d\u2019\u00e9t\u00e9 de 2024. La maire de Paris Anne Hidalgo voit dans cette candidature une opportunit\u00e9 unique de cr\u00e9er un \u00e9lan positif. Interview \u00e0 entendre en int\u00e9gralit\u00e9 dans l'\u00e9mission Forum du 10.07."], "alternativeTitle": ["La maire de Paris Anne Hidalgo convaincue des retomb\u00e9es positives de l\u2019organisation des JO 2024 / 12H30_2017-07-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nicolas Hulot promet \"jusqu'\u00e0 17\" fermetures de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires", "id": "sound-0D8BB622-3914-4DAA-9B05-91C4A923D4FB", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre fran\u00e7ais Nicolas Hulot s'est engag\u00e9 lundi \u00e0 fermer \"peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 17\" r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires, pour respecter une loi qui vise \u00e0 ramener \u00e0 50% la part de l'atome dans la production d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 l'horizon 2025.\r\n\r\n* * Nicolas Hulot promet \"jusqu'\u00e0 17\" fermetures de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires 12h30 Hulot nucl\u00e9aire\r\nEt du c\u00f4t\u00e9 des ministres fran\u00e7ais, les d\u00e9clarations ce matin de Nicolas Hulot, ministre en charge de la transition \u00e9cologique... \r\nLe gouvernement se fait un peu plus pr\u00e9cis sur l'arr\u00eat de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. Le ministre de l'environnement Nicolas Hulot a estim\u00e9 ce matin qu'il faudrait en fermer jusqu'\u00e0 17 pour respecter les objectifs de transition \u00e9nerg\u00e9tique. Paris, Fr\u00e9d\u00e9ric Says. \r\nL'annonce a surpris ce matin. Pas tellement sur le fond\u00a0; la France s'est engag\u00e9e dans la r\u00e9duction de la part du nucl\u00e9aire d'ici 2025, et la fermeture de r\u00e9acteurs est incontournable pour atteindre cet objectif. \r\nMais c'est plut\u00f4t sur la forme que cette intervention de Nicolas Hulot a attir\u00e9 l'attention. Jusqu'ici le ministre s'\u00e9tait bien gard\u00e9 de donner un chiffre pr\u00e9cis. \r\nCe matin, il a \u00e9voqu\u00e9 le chiffre de 17 r\u00e9acteurs sur les 58 que compte la France, ferm\u00e9s d'ici 8 ans, cela rend tout de suite plus palpable l'ampleur de l'effort industriel \u00e0 venir. D'apr\u00e8s une loi vot\u00e9e sous Fran\u00e7ois Hollande, le nucl\u00e9aire ne doit plus repr\u00e9senter que 50% de l'\u00e9lectricit\u00e9 produite en 2025, contre 75% aujourd'hui. Mais l'ancien pr\u00e9sident \u00e9tait rest\u00e9 vague sur le calendrier pr\u00e9cis des fermetures de r\u00e9acteurs. Fr\u00e9d\u00e9ric Says, RTS info, Paris.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre fran\u00e7ais Nicolas Hulot s'est engag\u00e9 lundi \u00e0 fermer \"peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 17\" r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires, pour respecter une loi qui vise \u00e0 ramener \u00e0 50% la part de l'atome dans la production d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 l'horizon 2025."], "alternativeTitle": ["Nicolas Hulot promet \"jusqu'\u00e0 17\" fermetures de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires / 12H30_2017-07-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766654.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749032"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en ballade \u00e0 Fribourg (2/2) : Rencontre avec Laure Betris alis Kassette, chanteuse et musicienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ABAE188-7701-4350-A68E-049A1CD8BD35", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1721, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kassette"], "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "Avec la musicienne fribourgeoise Laure Betris - qui joue avec son groupe Horizon Liquide au festival Les Georges - et qui nous emm\u00e8ne dans un lieu culturel de la ville qu'elle aime beaucoup: La Tour Vagabonde. C?est un th\u00e9\u00e2tre en bois, dans le style du Globe Theatre de Londres, autrefois itin\u00e9rant. Elle aura les clefs puisque le th\u00e9\u00e2tre est, normalement, ferm\u00e9 le lundi. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne", "name": "Betris, Laure", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-55E1D97D-26B0-4978-8E49-077D55F92E00", "durationSec": 589, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christa Markwalder, conseill\u00e8re nationale PLR bernoise et membre du comit\u00e9 directeur des Femmes PLR;Jean-Loup Chapelet, professeur \u00e0 l'uni de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'olympisme;Wassim Nasr, journaliste \u00e0 France 24 et auteur du livre \"Etat islamique, le fait accompli\" chez Plon\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:36-08:00:55 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(TITTRES 8H) - Un seul ou deux candidats...au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ce sera la grande question pour le PLR Tessinois...dans sa course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral......Les candidats tessinois int\u00e9ress\u00e9s doivent d\u00e9poser leur candidature d'ici ce soir... Et en Suisse italienne comme ailleurs....les femmes PLR...ne comptent pas jouer les seconds r\u00f4les...\r\n---------------------------\r\n-  Le jour d'apr\u00e8s...\u00e0 Mossoul? L'arm\u00e9e irakienne a annonc\u00e9... hier...la lib\u00e9ration de la capitale auto-proclam\u00e9e du groupe Etat islamique...Mais en Irak,  les djihadistes contr\u00f4lent encore un important territoire....et surtout...un potentiel de recrutement... Pour gagner la guerre...il faut peut-\u00eatre d'abord...s'occuper des jeunes populations locales.\r\n------------------------\r\n- Une semaine pour \u00e9crire un peu plus l'histoire...de Wimbledon...Roger Federer jouera cet apr\u00e8s-midi son huiti\u00e8me de finale....face au Bulgare Grigor Dimitrov...\r\nEn ligne de mire : la grande finale de dimanche...Mais attetion...tous les autres favoris sont encore en course...et en forme!\r\n----------------------------------------------------------------------\r\n(01/DROLE DE STRATEGIE DU PLR TI  PA) Qui succ\u00e9dera \u00e0  Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? \r\nLa saga politique de l'\u00e9t\u00e9 de poursuit...\r\nLes Tessinois, qui revendiquent un retour au gouvernement, ont jusqu'\u00e0 aujourd'hui pour s'annoncer au PLR cantonal.\r\nLeur pr\u00e9sident...on le sait... envisage de pr\u00e9senter un candidat unique. \r\nUne strat\u00e9gie qui ne fait pas l'unanimit\u00e9\r\nAu sein du PLR, certains imaginent plut\u00f4t un ticket double. \r\nMais l\u00e0 encore, les avis divergent... sur sa composition....\r\nAlexandra Richard.\r\n 0'58''\r\n((Offrir un vrai choix \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale: sur le principe, l'id\u00e9e d'un ticket s'impose au PLR: ce serait arrogant de pr\u00e9senter un candidat unique. Mais qui? \r\nDeux Tessinois pour donner une vraie chance \u00e0 la Suisse italienne d'\u00eatre \u00e0 nouveau repr\u00e9sent\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? Le pr\u00e9sident du parti cantonal Bixio Caprara a exclu cette option. Il n'y croit pas. Principe de r\u00e9alit\u00e9, selon lui: les autres r\u00e9gions voudront aussi se lancer dans la course.\r\nAutrement dit, la solidarit\u00e9 latine aurait ses limites. Les Romands ne l\u00e2cheront pas si facilement leur si\u00e8ge. Ambition confirm\u00e9e par le vice-pr\u00e9sident du PLR, le Valaisan Philippe Nantermod. Lui verrait bien un ticket \u00e0 deux: un Tessinois et un Romand.\r\nEt une femme? Ce week-end, la Tessinoise Laura Sadis a dit plus clairement encore son int\u00e9r\u00eat pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. L'ancienne conseill\u00e8re d'Etat se rangera derri\u00e8re la d\u00e9cision du parti cantonal. Mais elle a d\u00e9fendu l'id\u00e9e d'un double ticket tessinois: masculin, f\u00e9minin.\r\nD'autant plus que les femmes PLR n'ont plus \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9es au gouvernement depuis plus longtemps encore que les Tessinois... c'\u00e9tait Elisabeth Kopp, la seule d'ailleurs... en 1989.))\r\n(RELANCE MARKWALDER - voir intro itv)\r\n(02/DROLE DE STRATEGIE DU PLR TI  IV MARKWALDER) Les femmes PLR le revendiquent donc...\r\nSi ce n'est pas pour cette fois-ci, elles exigeront un si\u00e8ge au prochain d\u00e9part, pour succ\u00e9der \u00e0 Johann Schneider-Ammann. \r\nC'est.... qu'elles ne sont pas pr\u00eates \u00e0 se lancer... sans espoir de victoire. \r\nPas question de jouer les candidates alibi. \r\nChrista Markwalder, conseill\u00e8re nationale PLR bernoise et membre du comit\u00e9 directeur des Femmes PLR:\r\n(CH - INtemp\u00e9ries en AG) Dans l'actualit\u00e9 en Suisse...\r\nLes pompiers de la ville argoviennet de Zofingue avaient...sans doute rarement v\u00e9cu un week-end aussi intense...\r\nDes dizaines de caves  inond\u00e9es, glissements de terrain...et m\u00eame le parking de la gare gagn\u00e9 par les eaux...\r\nLes pluies diluviennes qui ont touch\u00e9 la ville...ont provoqu\u00e9...une centaine de millions de francs de d\u00e9g\u00e2ts...\r\nImpressionant...pour une commune d'\u00e0 peine...onze mille habitants...\r\nLes intemp\u00e9ries ont aussi touch\u00e9 d'autres r\u00e9gions al\u00e9maniques...particuli\u00e8rement le Seeland bernois...\r\n(06/AVANT TRAITEMENT JO ITV CHAPPELET 2) Un invit\u00e9 de marque dans la Capitale olympique. \r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron arrive aujourd'hui  \u00e0 Lausanne pour d\u00e9fendre la candidature de Paris 2024... \r\nLa ville lumi\u00e8re est \u00e0 la lutte avec Los Angeles... mais il ne devrait pas y avoir de vaincu.\r\n Le CIO doit en effet acter demain l'attribution simultan\u00e9e des JO de 2024 et 2028... Paris et Los Angeles, reste \u00e0 savoir dans quel ordre. \r\nLes villes h\u00f4tes seront d\u00e9sign\u00e9es en septembre \u00e0 Lima.\r\nA l'avenir...ce syst\u00e8me de double attribution...pourrait... devenir plus fr\u00e9quent...\r\nC'est l'avis du professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne...Jean-Loup Chappelet...\r\n  0'25'' \r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.\r\nEmmanuel Macron \u00e0 Lausanne, mais pas de visite officielle avec la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nLa rencontre avec Doris Leuthard, report\u00e9e lundi pass\u00e9 , se tiendra finalement \u00e0 Paris mardi prochain...\r\n(12/ MOSSOUL EI PAS MORT ITV NASR) \"Une \u00e9tape majeure contre l'\u00e9limination du terrorisme...en Irak\"...\r\nC'est par ses mots...que la comission europ\u00e9enne...a r\u00e9agi...hier siur...\u00e0 l'anonce de lib\u00e9ration de  Mossoul...\r\nLa ville \u00e9tait en mains du groupe ETat islamique depuis 2014.\r\nLes djihadistes...perdent donc leur capitale auto-proclam\u00e9e...en Irak...mais ils d\u00e9tiennent toujours...d'importantes portions territoriales du pays...\r\nAlors comment r\u00e9duire le potentiel de nuisance ...de DAESH?\r\nPour le journaliste \u00e0 France 24...Wassim Nasr...il faut d'abord changer  les condtions de vie des habitants...en Irak...come en Syrie...\r\n  1'01''\r\nWassim Nasr, journaliste \u00e0 France 24 et auteur du livre \"Etat islamique, le fait accompli\" . \r\nIl r\u00e9pondait \u00e0 notre coll\u00e8gue Alain Franco.\r\n(UK - Incendie \u00e0 Camden) Dans l'actaulit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\nL'un des lieux pour touristiques de Londres...le march\u00e9 de Camden Lock...a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9 cette nuit par un incendie...\r\nLes flammes ont touch\u00e9s les trois \u00e9tages, ainsi que le to\u00eet du b\u00e2timent..\r\nDix camions et septante pompiers...ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s sur place...\r\nLa police ne fait \u00e9tat...pour l'heure d'aucune victime...mais elle a demand\u00e9....\u00e0 tous les habitants de se tenir \u00e9loign\u00e9 de la zone en question...\r\nLe march\u00e9 de Camden  Lock..avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par  un incendie majeur...en 2008.\r\n(18/SOUTENIR LES MEDIAS DE QUALITE) Une nouvelle redevance en guise de soutien \u00e0 la presse....helv\u00e9tique...\r\nC'est la proposition de la commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias. \r\nDans les colonnes de la NZZ, son directeur Ottfried Jarren... a annonc\u00e9 ce week-end vouloir cr\u00e9er une plateforme \u00e9lectronique....financ\u00e9e en partie par les deniers publics. \r\nLes explications de Renaud Malik.\r\n  1'01''\r\n((Cette plateforme devrait fonctionner plus ou moins comme un kiosque. L'internaute se verrait proposer toute sorte de contenus journalistiques. \r\nEn soir, cela n'a rien d'original: les plateformes de partage d'articles se comptent d\u00e9j\u00e0 par dizaines, Facebook et Twitter n'\u00e9tant que les plus c\u00e9l\u00e8bres d'entre elles.\r\nEn fait l'originalit\u00e9 de la d\u00e9marche tient plut\u00f4t au mode de financement: car ce kiosque \u00e9lectronique fonctionnerait en partie gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle redevance. Aucun montant n'est articul\u00e9. Mais dans l'id\u00e9al, et selon le directeur de la commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias, l'argent de cette redevance devrait \u00eatre revers\u00e9 aux \u00e9diteurs proposant des contenus jug\u00e9s pertinents pour le fonctionnement de notre soci\u00e9t\u00e9 et de notre d\u00e9mocratie.\r\nPour lui le sc\u00e9nario est prometteur. Il permettrait en effet de soutenir la presse \u00e9crite en crise, sans pour autant arroser tout le monde.\r\nMais il faudra convaincre les \u00e9diteurs, la classe politique et les citoyens. Il ne sera pas forc\u00e9ment facile de faire accepter le principe d'une nouvelle redevance... Il faudra aussi expliquer sur quelle base on peut juger de la pertinence ou de l'utilit\u00e9 d'un contenu journalistique.))\r\n(Cyclisme) Les cahiers sportifs des journaux en font leur une ce matin...\r\nL'image de Richie Porte...un des favoris du Tour de France...\u00e0 terre...hier apr\u00e8s une terrible chute...\u00e0 pr\u00e8s de 70 km/\r\nL'Australien...a d\u00fb abandonner mais s'en sort miarculeuslement...par une fracture du bessin et de la clavicule...\r\nEn termes de suspense...l'\u00e9tape reine...hier...\u00e0 Chambe\u00e9ry...a tenu toutes ses promesses.\r\nVictoire sur le fil...du Colombien Rigoberto Uran...\r\nEt le Britannique Chris Froome...conserve son maillot jaune de leader...mais avec 3 poursuivants \u00e0 moins d'une minute...\r\nAujourd'hui...jour de repos bien m\u00e9rit\u00e9...avant la dixi\u00e8me \u00e9tape...demain...dans le  P\u00e9rigord...\r\n(17/TENNIS : WIMBLEDON AV.PA) En tennis...d\u00e9but aujourd'hui des huiti\u00e8mes de finale \u00e0  Wimbledon....\r\nRoger Federer va affronter en fin d'apr\u00e8s-midi.... ...le taltenueux Bulgare Grigor Dimitrov...onzi\u00e8me joueur mondial.\r\nGrande journ\u00e9e en perspective sur le gazon britannique...puisque tous les favoris sont engag\u00e9s...\r\nLondres, Bernardin Allemann...\r\n  0'59''\r\n((Dans le calme de Wimbledon, pas de ti\u00e9deur. C'est tout ou rien. Hier, aucun match au programme en raison du traditionnel cong\u00e9 dominical qui ne peut \u00eatre d\u00e9rang\u00e9 que le dernier jour par les deux finalistes du tournoi masculin. Mais aujourd'hui, c'est la totale. Toutes et tous les rescap\u00e9s du tournoi sont programm\u00e9s. Pas de chance, hier, il faisait beau, aujourd'hui, la pluie menace. Pas de grand souci pour Federer, programm\u00e9 sur le Central, qui poss\u00e8de un toit. Federer est de tous les favoris celui qui, sur le papier du moins, a h\u00e9rit\u00e9 de l'adversaire le plus redoutable. Grigor Dimitrov, le Bulgare, au jeu assez similaire \u00e0 celui du Suisse, avec notamment un magnifique revers \u00e0 une main.Federer n'a jamais perdu contre Dimitrov, mais chaque fois, l'avoue-t-il, \u00e7a devient plus compliqu\u00e9. Joli duel en perspective, en esp\u00e9rant pour le Suisse que son rhume sera pass\u00e9. Car d\u00e9sormais, avec Dimitrov, puis enc as de succ\u00e8s, Raonic ou Sacha Zverev en quart, tout se complique. La route d'une huiti\u00e8me titre \u00e0 Wimbledon est sem\u00e9 d'emb\u00fbche.\r\nBA, RTSSport, Londres.))\r\nEt prmier obstacle donc cet apr\u00e8s-midi pour Roger Federer...\r\nSon match face \u00e0 Grigor Dimitrov est  pr\u00e9vu vers 18 heures...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-07-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749021", "ece-8749003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Se dirige-t-on vers la fin de la menace terroriste du groupe Etat islamique dans le monde occidental?", "id": "sound-26627117-57AE-42C4-B0DD-01303B3BC8BB", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gilles de Kerchove, coordinateur europ\u00e9en pour la lutte contre le terrorisme\r\nLes victoires militaires dans les villes de Mossoul et de Raqqa contre le groupe Etat islamique pourraient annoncer la fin de la menace terroriste de l'organisation djihadiste dans le monde occidental. Interview de Gilles de Kerchove, coordinateur europ\u00e9en pour la lutte contre le terrorisme.\r\n\r\n* * Se dirige-t-on vers la fin de la menace terroriste du groupe Etat islamique dans le monde occidental? Raqqa pourrait bient\u00f4t \u00eatre lib\u00e9r\u00e9e, on l'entendait \u00e0 l'instant.... Et on l'a dit, le premier ministre irakien a annonc\u00e9 hier (di) la victoire de ses troupes \u00e0 Mossoul. Alors quelles cons\u00e9quences sur le groupe Etat islamique? Pour en parler, Romain Clivaz a rencontr\u00e9 Gilles de Kerchove, le coordinateur europ\u00e9en pour la lutte contre le terrorisme. Et il lui a demand\u00e9, pour commencer, si ces avanc\u00e9es militaires contre les djihadistes annoncent la fin de la menace terroriste du groupe Etat islamique dans le monde occidental ? \r\n  5'32''", "alternativeExcerpt": ["Les victoires militaires dans les villes de Mossoul et de Raqqa contre le groupe Etat islamique pourraient annoncer la fin de la menace terroriste de l'organisation djihadiste dans le monde occidental. Interview de Gilles de Kerchove, coordinateur europ\u00e9en pour la lutte contre le terrorisme."], "alternativeTitle": ["Se dirige-t-on vers la fin de la menace terroriste du groupe Etat islamique dans le monde occidental? / JDM_2017-07-10T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7339953.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749017", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749004"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus", "source": "siranau", "title": "Versus en ballade \u00e0 Fribourg (1/2) : Le Festival Les Georges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0637480C-CEFD-476B-AC59-21A9F4755688", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1471, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Nous sommes sur la place Python, au c\u0153ur de Fribourg. Le Festival Les Georges - musique pointue et sc\u00e8nes diverses - commence demain soir, et dure une semaine. Balade avec son directeur au coeur des lieux, qui devrait \u00eatre en pleine effervescence. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival Les Georges", "name": "Meyer, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "De nombreux sites du patrimoine mondial de l'UNESCO en p\u00e9ril", "id": "sound-08C369E8-77EC-4E6B-AA08-0FF061C1C0D0", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mechtil R\u00f6ssler, directrice du centre du patrimoine mondial de l'Unesco;Edmond Moukala, chef de l'Unit\u00e9 Afrique au centre du patrimoine mondial de l'Unesco\r\nPlus de 50 lieux en danger dans le monde figurent sur la liste du patrimoine en p\u00e9ril de l'UNESCO. Si de nouveaux endroits y entrent r\u00e9guli\u00e8rement, d'autres peuvent en sortir. Quitter le statut de territoire menac\u00e9 est une victoire \u00e0 plusieurs niveaux.\r\n\r\n* * De nombreux sites du patrimoine mondial de l'UNESCO en p\u00e9ril LANCEMENT 2 / PROTECTION PATRIMOINE\r\n***Quel est le point commun entre le lieu de naissance de J\u00e9sus \u00e0 Bethl\u00e9em et la r\u00e9serve d'okapis en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo ? Ils figurent tous les deux sur la liste du patrimoine en p\u00e9ril de l'UNESCO, comme plus de 50 lieux en danger dans le monde. De nouveaux endroits y entrent r\u00e9guli\u00e8rement Et \u00e0 l'inverse, d'autres lieux peuvent en sortir... C'est le cas du Parc national de la Como\u00e9 en C\u00f4te d'Ivoire. D\u00e9cision \u00e9galement prise par le comit\u00e9 du patrimoine mondial de l'Unesco, r\u00e9uni jusqu'\u00e0 mercredi \u00e0 Cracovie, en Pologne.\r\nPierre-Etienne Joye, quitter ce statut de territoire menac\u00e9, c'est une victoire \u00e0 plusieurs niveaux:\r\n DIGAS 5'25''\r\nSatisfaction pour l'Unesco et pour la r\u00e9gion concern\u00e9e, bien s\u00fbr... Et le parc du Como\u00e9 n'est pas seul dans ce cas cette ann\u00e9e. En Ethiopie, le parc national du Simien vient \u00e9galement d'\u00eatre retir\u00e9 de cette liste. Mechtil R\u00f6ssler est la directrice du centre du patrimoine mondial de l'Unesco.. Pour elle, le fait que des sites sortent de cette liste, qu'ils puissent ne plus \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tant en p\u00e9ril, C'est vraiment tr\u00e8s r\u00e9jouissant. \r\n1\r\n***Dans le cas du Parc national du Como\u00e9, qu'est-ce qui a permis de le retirer de la liste du patrimoine en p\u00e9ril ?\r\nC'est gr\u00e2ce aux efforts de gestion et de conservation entrepris dans le pays, gr\u00e2ce \u00e0 des aides techniques et de recherches de fonds sous l'impulsion de l'UNESCO. Alors En C\u00f4te d'Ivoire, ces efforts , ils se sont concentr\u00e9s sur la lutte contre le braconnage, et l'am\u00e9lioration de l'habitat de zones prot\u00e9g\u00e9es pour la diversit\u00e9 de sa v\u00e9g\u00e9tation. Cons\u00e9quences concr\u00e8tes, des esp\u00e8ces consid\u00e9r\u00e9es comme disparues l\u00e0-bas sont... revernues, comme l'\u00e9l\u00e9phant et le chimpanz\u00e9. Alors, on l'a dit l'Ethiopie aussi a vu son parc patrimonial sauv\u00e9 et donc retir\u00e9 de la liste... En Afrique, d'autres pays seront peut-\u00eatre bient\u00f4t aussi concern\u00e9s. Edmond Moukala, chef de l'Unit\u00e9 Afrique au centre du patrimoine mondial de l'Unesco.\r\n2\r\nDes sites menac\u00e9s en Afrique, il y a en encore au Mali ou en R\u00e9publique du Congo... la condition premi\u00e8re, pour esp\u00e9rer sortir du statut de site en p\u00e9ril, on le comprend bien, c'est d'abord une paix durable. On retrouve Edmond Moukala\r\n3\r\n***La paix, une condition sine qua non, pour \u00eatre retir\u00e9 de la liste du patrimoine en p\u00e9ril...mais de toute fa\u00e7on, c'est qu'on doit surtout allonger la liste, inscrire des sites en danger !\r\nOui, mais cette inscription n'est pas automatique... par exemple, la grande barri\u00e8re de Corail ne fera pas l'objet , pour l'instant du moins, d'une inscription sur cette liste du patrimoine en p\u00e9ril. Le comit\u00e9 Unesco vient de le d\u00e9cider \u00e0 Cracovie. Et ce malgr\u00e9 de grosses pressions des ONG et de dizaines de milliers de signatures et p\u00e9tition. \u00e7a ne veut pas dire qu'elle est en bonne sant\u00e9 et que les efforts doivent cesser pour la pr\u00e9server...A l'inverse, pour sortir de la liste, \u00e7a ne va pas non plus de soi, m\u00eame si la volont\u00e9 y est.... Mechtil R\u00f6ssler, directrice du centre du patrimoine mondial de l'Unesco...\r\n4\r\nUn effort constant, m\u00eame si c'est un fait, certains territoires vont mieux. Mais le constat inverse prend malgr\u00e9 tout le dessus. Le patrimoine est menac\u00e9 dans toutes les r\u00e9gions du monde...on l'a entendu, guerres et instabilit\u00e9s politiques accentuent cette menace, mais aussi le changement climatique, les d\u00e9sastres naturels ou l'urbanisme extensif. Ainsi, l'Unesco vient de classer la vieille ville de Vienne comme patrimoine en p\u00e9ril...D\u00e9cision prise en raison d'un projet de construction d'un immeuble jug\u00e9 trop haut...la mise en enchantier est pr\u00e9vue pour 2019 au plus t\u00f4t..\r\n***EXTRO: Peut-\u00eatre que d'ici l\u00e0, une solution sera trouv\u00e9e et que le centre historique  de Vienne sera retir\u00e9 de cette liste du patrimoine en p\u00e9ril.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Plus de 50 lieux en danger dans le monde figurent sur la liste du patrimoine en p\u00e9ril de l'UNESCO. Si de nouveaux endroits y entrent r\u00e9guli\u00e8rement, d'autres peuvent en sortir. Quitter le statut de territoire menac\u00e9 est une victoire \u00e0 plusieurs niveaux."], "alternativeTitle": ["De nombreux sites du patrimoine mondial de l'UNESCO en p\u00e9ril / TUM_2017-07-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8765731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8748991", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8748989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Les hosties sans gluten jug\u00e9es non-valides pour l'eucharistie", "id": "sound-8EC4D226-2AE3-4C01-8D2C-CD48021ED77B", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Vatican a rappel\u00e9 samedi dernier que les hosties sans gluten ne sont pas valides pour l'eucharistie.\r\n\r\n* * RTSreligion - Les hosties sans gluten jug\u00e9es non-valides pour l'eucharistie (RTS RELIGION 10.07 PAS D'HOSTIES SANS GLUTEN) *** La chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner.on parle nourritures terrestres et spirituelles ce matin. Le Vatican a rappel\u00e9 samedi dernier que les hosties sans gluten ne sont pas valides pour l'eucharistie.\r\n  0'39''\r\nAB et c'est la Congr\u00e9gation pour le Culte divin et la Discipline des Sacrements qui l'affirme dans une lettre envoy\u00e9e \u00e0 tous les \u00e9v\u00eaques, \u00e0 la demande du pape. Depuis plusieurs ann\u00e9es, l'augmentation des intol\u00e9rances au gluten ont pouss\u00e9 le Vatican \u00e0 se pencher sur la question de la composition des hosties. En 2003 d\u00e9j\u00e0, sous la houlette d'un certain Joseph Ratzinger, la Congr\u00e9gation pour le culte divin a ouvert une br\u00e8che en autorisant des hosties pauvres en gluten pour les intol\u00e9rants et l'usage de mo\u00fbt de raisin en lieu et place du vin pour les personnes qui ne peuvent pas consommer d'alcool pour des raisons m\u00e9dicales. Aujourd'hui la Congr\u00e9gation affirme qu'elle n'ira pas plus loin : les hosties 100% sans gluten ne sont pas une mati\u00e8re valide pour l'eucharistie.  \r\n*** mais. pourquoi ?\r\n  0'43''\r\nAB Parce que seul le bl\u00e9 peut \u00eatre utilis\u00e9 et que le bl\u00e9 contient du gluten.  La composition des hosties est clairement r\u00e9glement\u00e9e par des normes canoniques qui stipulent que l'eucharistie doit \u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9e avec du pain azyme, de pur froment\u00bb. Et si le canon est aussi clair, c'est parce qu'il s'inspire directement du r\u00e9cit biblique. Les Evangiles relatent que J\u00e9sus a utilis\u00e9 du pain azyme de bl\u00e9 et du vin pour le dernier repas et qu'il s'est lui-m\u00eame compar\u00e9 au grain de froment et \u00e0 la vigne. Et rappelez-vous, dans la doctrine catholique, lors de l'eucharistie, le pain devient v\u00e9ritablement le corps du christ et le vin le sang du Christ. or cette transsubstantiation n'est valide qu'avec des produits conformes. Donc pour le Vatican, c'est inimaginable de communier par exemple avec des hosties au soja et du jus de pomme.   \r\n*** Mais alors, les personnes vraiment allergiques au gluten ne peuvent pas communier.  ?\r\n  0'41''\r\nAB  Si, elles peuvent communier sous une seule esp\u00e8ce, donc boire uniquement le vin, qui vaudra pour le sang et le corps du christ. Pareil pour les personnes alcooliques, elles peuvent se contenter de l'hostie et renoncer au vin. \r\nJ'aimerais relever une autre particularit\u00e9 de cette prise de position du Vatican sur les esp\u00e8ces de l'eucharistie. D'une part, elle insiste longuement sur la tra\u00e7abilit\u00e9 des produits : ils doivent \u00eatre authentiques, naturels, purs, et les \u00e9v\u00eaques sont m\u00eame encourag\u00e9s \u00e0 les certifier. Et d'autre part, on lit que les hosties et le vin pr\u00e9par\u00e9s avec des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s peuvent \u00eatre valides. Et c'est int\u00e9ressant parce que cela r\u00e9sout en quelque sorte l'ambigu\u00eft\u00e9 que le Pape Fran\u00e7ois avait laiss\u00e9 planer dans l'encyclique laudato Si sur les OGM. On sait maintenant qu'il n'est pas contre !", "alternativeExcerpt": ["Le Vatican a rappel\u00e9 samedi dernier que les hosties sans gluten ne sont pas valides pour l\u2019eucharistie.", "Le Vatican a rappel\u00e9 samedi dernier que les hosties sans gluten ne sont pas valides pour l\u2019eucharistie.", "Le Vatican a rappel\u00e9 samedi dernier que les hosties sans gluten ne sont pas valides pour l\u2019eucharistie."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Les hosties sans gluten jug\u00e9es non-valides pour l'eucharistie", "RTSreligion - Les hosties sans gluten jug\u00e9es non-valides pour l'eucharistie / JDM_2017-07-10T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Les hosties sans gluten jug\u00e9es non-valides pour l'eucharistie / JDM_2017-07-10T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8765567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749022", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bachofner, Aline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749022", "ece-8749006"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "75 ans de l'OCL (6/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-37988242-9ED2-48CA-BC7B-637035566E14", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 5386, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre", "histoire"], "excerpt": "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.", "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 10.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-10T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 10.07.2017", "75 ans de l'OCL, par Fran\u00e7ois Hudry / QDO_2017-07-10T18:30:00_quai-des-orfevres"], "alternativeExcerpt": ["En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres.", "En 1942, Victor Desarzens fondait l'Orchestre de Chambre de Lausanne. A l'occasion de cet anniversaire, Fran\u00e7ois Hudry a puis\u00e9 dans les riches archives de la RTS pour vous proposer un \u00e9cho des grands chefs invit\u00e9s par l'OCL des origines \u00e0 nos jours. De belles surprises en perspective avec quelques oeuvres rares voisinant avec le r\u00e9pertoire de base du fameux ensemble lausannois.\nUne s\u00e9rie diffus\u00e9e du 3 au 14 juillet dans Quai des orf\u00e8vres."], "imageURL": "//www.rts.ch/4267958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8732075", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicographe", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8732075", "ece-8732074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer se pr\u00e9pare \u00e0 affronter Dimitrov \u00e0 Wimbledon", "id": "sound-FF310A8E-62F9-4471-B9CF-5F99E955B11B", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis suisse\r\nRoger Federer jouera lundi en fin d'apr\u00e8s-midi contre le Bulgare Grigor Dimitrov, pour une place en quart de finale du tournoi de Wimbledon. Il s'agit d'une rencontre pi\u00e8ge pour le B\u00e2lois, face \u00e0 un adversaire qui a altern\u00e9 les grands matchs et les d\u00e9ceptions cette saison.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer se pr\u00e9pare \u00e0 affronter Dimitrov \u00e0 Wimbledon  12h30 Roger en 8\u00e8me\r\nEn tennis, journ\u00e9e charg\u00e9e ce lundi \u00e0 Wimbledon. C'est le manic Monday, le lundi fr\u00e9n\u00e9tique avec l'ensemble des huiti\u00e8mes de finale Dames et Hommes. C\u00f4t\u00e9 suisse, Bernardin Allemann, on portera une attention particuli\u00e8re sur Roger Federer qui jouera en fin d'apr\u00e8s-midi face \u00e0 Grigor Dimitrov... \r\nBla bla\r\nUn mot sur les autres favorites et favoris\r\nBla bla\r\nDes matchs \u00e0 suivre sur RTS deux et sur RTS Sport.ch", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer jouera lundi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi contre le Bulgare Grigor Dimitrov, pour une place en quart de finale du tournoi de Wimbledon. Il s\u2019agit d\u2019une rencontre pi\u00e8ge pour le B\u00e2lois, face \u00e0 un adversaire qui a altern\u00e9 les grands matchs et les d\u00e9ceptions cette saison."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer se pr\u00e9pare \u00e0 affronter Dimitrov \u00e0 Wimbledon / 12H30_2017-07-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766993.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-80E04C61-25C6-42E0-B124-BE20C7BF6C11", "durationSec": 866, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'olympisme;Xavier Oberson, avocat;Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR, valaisan;Wassim Nasr, journaliste \u00e0 France 24 et auteur du livre \"Etat islamique, le fait accompli\" chez Plon;Billette;Romain Bardet, coureur cycliste fran\u00e7ais, professionnel depuis 2012, membre de l'\u00e9quipe AG2R La Mondiale depuis 2012. Bon grimpeur, il est vainqueur d'\u00e9tapes du Tour de France en 2015 et 2016\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(04/AVANT PAPIER JO MACRON A LAUSANNE) En marche...vers les Jeux Olympiques...\r\nEmmanuel Macron doit arriver \u00e0 Lausanne aux alentours de 18h...\r\nIl s'agit de sa premi\u00e8re visite en Suise...\r\nUne visite sur les terres du CIO...\r\nPour soutenir la candidature de Paris aux jeux d'\u00e9t\u00e9 2024...\r\ndans la derni\u00e8re ligne droite...\r\nGuillaume Rey ((nous d\u00e9voile le plan d'entrainement d'Emmanuel Macron...))\r\n  0'42''\r\n(05/AVANT TRAITEMENT JO / ITV CHAPPELET) ...Paris qui aurait une longueur d'avance sur Los Angeles puisque les am\u00e9ricains ont entrouvert la porte \u00e0 des jeux en 2028...\r\nreste que rien n'est fait...L'Elys\u00e9e le pr\u00e9cise...\r\nD'o\u00f9 la venue d'Emmanuel Macron en personne \u00e0 Lausanne...\r\nUne d\u00e9marche plut\u00f4t rare \u00e0 ce stade pour un chef d'Etat...\r\nParole d'un sp\u00e9cialiste de l'olympisme...\r\nJean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne...\r\n   0'37''\r\nJean-Loup Chappelet avec Guillaume Rey...\r\nEmmanuel Macron ne rencontrera pas la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration cette fois-ci.\r\nC'est Doris Leuthard qui lui rendra officiellement visite \u00e0 Paris le 18 juillet...L'Elys\u00e9e l'a annonc\u00e9 hier...en ajoutant qu'elle verrait aussi le premier ministre Edouard Philippe.\r\n(D1/ DOSSIER POUR ACCOMPAGNER PHILIPPE KENEL) ***...ce sera peut-\u00eatre l'occasion de parler fiscalit\u00e9...\r\noui puisqu'entre Berne et Paris, il y a des contentieux fiscaux qui eux ne connaisent pas de tr\u00eave olympique. \r\nA commencer par la question du droit des successions. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.\r\n  1'11''\r\nRencontre donc entre Doris Leuthard et Emmanuel Macron le 18 juillet \u00e0 Paris...l'occassion aussi d'\u00e9voquer les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne...\r\n(03/DROLE DE STRATEGIE DU PLR TI ITV NANTERMOD) Vous \u00eates tessinois...PLR...int\u00e9ress\u00e9 par le poste de Didier Burkhalter...\r\net bien vous avez jusqu'\u00e0 ce lundi pour faire acte de candidature...\r\npass\u00e9 cette date le PLR tessinois \u00e9pluchera les dossiers. \r\nLeur pr\u00e9sident envisage de pr\u00e9senter un candidat unique. \r\nUne strat\u00e9gie qui ne fait pas l'unanimit\u00e9. \r\nD'autres pr\u00e9f\u00e8reraient un ticket avec deux tessinois. \r\nun homme et une femme.\r\nC'est le cas de l'ex-conseill\u00e8re d'Etat Laura Sadis, int\u00e9ress\u00e9e par le poste. \r\nSeulement voil\u00e0...c\u00f4t\u00e9 suisse romand...on n'a pas vraiment envie de faire pluS de place que n\u00e9cessaire.\r\nPhilippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR:\r\n  0'38''\r\nLe Valaisan Philippe Nantermod r\u00e9pondait \u00e0 Alexandra Richard.\r\nLe PLR tessinois d\u00e9voilera son ticket le 1er ao\u00fbt.\r\nles sections cantonale ont jusqu'au 11 ao\u00fbt pour pr\u00e9senter des candidats.\r\n(Intemp\u00e9ries) plus au nord...des images impressionnantes...\r\ncelle de trombes d'eau...\r\nUn parking sous l'eau...\r\nL'autoroute A1 inond\u00e9e...\r\nLes intemp\u00e9ries ont fait d'important d\u00e9g\u00e2ts en Zofingue en Argovie...samedi soir..\r\nIl y a en a pour 100 millions de francs..d'apr\u00e8s les autorit\u00e9s...\r\ninondation, glissement de terrain...pr\u00e8s de 300 personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es...le commandant des pompiers de zofingue n'avait jamais vu \u00e7a en 45 ans de carri\u00e8re.\r\n(Camden) A Londres...ce n'est pas l'eau mais le feu qui a ravag\u00e9 cette nuit le march\u00e9 de Camden Lock...\u00e0 Camden Town...\r\nsite touristique...\r\nLes 3 \u00e9tages du b\u00e2timent \u00e9taient en feu...\r\nle to\u00eet aussi...\r\n70 pompiers tentaient de ma\u00eetriser le sinistre...\r\non ignore pour l'heure...s'ils y sont parvenus...et s'il y a des bless\u00e9s.\r\n(11new/MOSSOUIL TOMBEE QUID EI ITV NASR) ***Dans l'actualit\u00e9 internationale...il y a \u00e9videmment la lib\u00e9ration de Mossoul...que les forces irakiennes ont reprise hier \u00e0 l'Etat islamique.\r\nDaesh en avait fait son bastion en Irak.\r\n\"La victoire est certaine mais il reste encore un ou deux poches de djihadistes\"...c'est ce qu'a pr\u00e9cis\u00e9 sur place hier le premier ministre irakien. Haider Al-Abadi...\r\nDes coups de feu et des frappes \u00e9taient d'ailleurs entendues hier apr\u00e8s-midi.\r\nMais malgr\u00e9 la perte de Mossoul, le groupe jihadiste d\u00e9tient toujours d'importantes portions de territoires en Irak...\r\nla d\u00e9faite est donc relative.....\r\nWassim Nasr, journaliste \u00e0 France 24 et auteur du livre \"Etat islamique, le fait accompli\"...(l'a expliqu\u00e9 \u00e0 Alain Franco)\r\n...L'Etat islamique qui occupe aussi des territoires en Syrie...mais qui est d\u00e9sormais encercl\u00e9 par les forces de la coalition internationale \u00e0 Raqa...son fief historique.\r\n***La Syrie o\u00f9 un cessez-le-feu est entr\u00e9 en vigueur hier dans certaines r\u00e9gions du pays...\r\n...frontali\u00e8res avec la Jordanie et Isra\u00ebl. \r\nIl serait \u00e0 priori respect\u00e9...selon les t\u00e9moignages. \r\nEt c'est dansc ce contexte qu'un 7\u00e8me round de n\u00e9gociation entre le r\u00e9gime et l'oppostion d\u00e9bute aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve...sous l'\u00e9gide de l'ONU. des n\u00e9gociations \u00e9clips\u00e9es par d'autres pourparlers...ceux d'Astana chapeaut\u00e9s eux par la Russie et l'Iran notamment. \r\n((4 points \u00e0 l'ordre du jour: la nouvelle constitution, la gouvernance, des \u00e9lections et la lutte contre le terrorisme))\r\n(05/TURQUIE) En Turquie...ils \u00e9taient des centaines de milliers hier soir \u00e0 Istanbul...\r\nUn rassemblement g\u00e9ant \u00e0 l'appel de l'opposition...\r\nqui marquait la fin de sa grande marche pour la justice.\r\nLe chef du parti d'opposition, le CHP, \u00e9tait parti d'Ankara, \u00e0 pied, 25 jours plus t\u00f4t.\r\nIl a rassembl\u00e9 autour de lui des dizaines de milliers de personnes jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Istanbul hier. \r\nl'opposition en est ressortie renforc\u00e9e.\r\nMais maintenant que la marche est termin\u00e9e...elle va devoir prouver que le mouvement initi\u00e9 en juin n'\u00e9tait pas qu'un ultime sursaut. \r\nA Istanbul, Alexandre Billette.\r\n(14/CYCLISME :  TDF PA (REPRISE 22H30)) ...apr\u00e8s 7 cols...dont des passages \u00e0 20%...les mollets seront contents de se reposer aujourd'hui...\r\nLe tour de France marque une pose...\r\nHier c'est le colombien Rigo-berto Uran qui a remport\u00e9 hier (di) l'\u00e9tape reine \u00e0 Chamb\u00e9ry...au sprint devant un groupe de 6 coureurs dans lequel se trouvaient Chris Froome, Fabio Aru et Romain Bardet. \r\n***L'\u00e9tape a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la chute terrible de l'australien Richie Porte...\r\nbassin et clavicule fractur\u00e9...Il a abandonn\u00e9. \r\nLe maillot jaune est toujours sur les \u00e9paules de Chris Froome qui, malgr\u00e9 des \u00e9carts tr\u00e8s faibles semble vraiment le plus fort. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  0'47''\r\n...et jour de repos aujourd'hui.....\r\n(VTT) et puis...dans une autre cat\u00e9gorie...le VTT...\r\nNino Schurter champion olympique a remport\u00e9 l'\u00e9preuve de coupe du monde hier \u00e0 Lenzerheide...devant son public.\r\n4 courses, 4 victoires d'affil\u00e9e...cette saison.\r\nCe 24e succ\u00e8s en Coupe du monde le rapproche d'un cinqui\u00e8me sacre au classement g\u00e9n\u00e9ral\r\n(Tennis) le repors c'\u00e9tait hier \u00e0 Wimbeldon....\r\nRoger Federer affronte ce lundi Grigor Dimitrov en huiti\u00e8mes de finale. d\u00e8s 18h\r\n(JO nouveaut\u00e9s) un mot sur les JO de la juenesse 2020 \u00e0 Lausanne...\r\nune nouvelle discpiline y fera son entr\u00e9e.\r\nle ski alpinisme...\r\ncourse \u00e0 Villars...\r\nil y aura aussi pluS d'athl\u00e8tes. autant d'homme que de femmes. \r\n700 atl\u00e8htes de plus que pr\u00e9vu. \r\nd\u00e9cision prise par le comit\u00e9 ex\u00e9cutif du CIO, r\u00e9uni depuis hier (dimanche) \u00e0 Lausanne\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nNuageux et pluvieux aujourd'hui...avec des rafales de vent au pied du Jura...un peu de soleil en Valais...\r\nPas plus de 25 degr\u00e9s. demain: temps changeant.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Cameden Market) \r\n(15/CYCLISME : TDF ITV BARDET) En cyclisme, le colombien Rigoberto Uran a remport\u00e9 hier (di) l'\u00e9tape reine du Tour de France \u00e0 Chamb\u00e9ry, r\u00e9glant au sprint un groupe de six coureurs dans lequel se trouvaient Chris Froome, Fabio Aru et Romain Bardet. L'\u00e9tape a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la chute terrible de l'australien Richie Porte qui a abandonn\u00e9.  \r\nIl y a aujourd'hui moins d'une minute entre les quatre premiers du g\u00e9n\u00e9ral et il n'y a plus, depuis quelques ann\u00e9es, de leader qui assomme vraiment la concurrence. \r\nC'est un bien pour le troisi\u00e8me du g\u00e9n\u00e9ral, Romain Bardet. \r\n  0'46''\r\nDes propos recueillis par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Patrick D\u00e9l\u00e9troz. Aujourd'hui, c'est jour de repos sur la Grande Boucle.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-07-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749018", "ece-8749000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Fran\u00e7ois-Xavier Poizat est aux commandes du Puplinge Classique Festival", "id": "sound-EC7763CA-0C8C-4C85-9EC6-C18134BB569A", "durationSec": 531, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait de musique classique\r\nLe pianiste Fran\u00e7ois-Xavier Poizat a fond\u00e9 il y a huit ans le Puplinge Classique Festival (GE). Il en est aujourd'hui le directeur artistique et s'efforce de montrer les diff\u00e9rentes formes d'expression du classique.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois-Xavier Poizat est aux commandes du Puplinge Classique Festival (Fran\u00e7ois-Xavier Poizat)  12h30 FX Poizat franco -chinois\r\n DIGAS extrait Fran\u00e7ois-Xavier Poizat, J. S. Bach, Concerto for Piano and Strings N\u00b05 BWV \r\nL'\u00e9t\u00e9, la saison des festivals, des plus contemporains au plus classique.\r\nDans la r\u00e9gion genevoise, le festival Puplinge classique f\u00eate ses 8 ans d'existence et prendra ses quartiers d\u00e8s vendredi... \r\nSon directeur artistique, le pianiste Fran\u00e7ois-Xavier Poizat est notre invit\u00e9 bonjour \u00e0 vous... et c'est vous que l'on entend jouer ici c'\u00e9tait l'\u00e9t\u00e9 dernier, on entend du Jean-S\u00e9bastien Bach... \u00e0 seulement 28 ans vous avez d\u00e9j\u00e0 sorti trois cd vous vous \u00eates produit dans 22 pays... \r\n***On va parler de votre carri\u00e8re et de votre festival qui a pour volont\u00e9 de montrer les diff\u00e9rentes formes d'expression du classique, comment d\u00e9finir Puplinge, quelle est sa sp\u00e9cificit\u00e9 ?\r\n***Jazz, baroque, musique ancienne ou musique de la renaissance...cette ann\u00e9e vous avez choisi de nous faire partager \"la nature mouvante du classique\"... c'est-\u00e0-dire ?\r\n***Le th\u00e8me de la 8\u00e8me\u00a0\u00e9dition s'articule autour d'une question\u00a0: o\u00f9 va la musique classique\u00a0?....pourquoi vouliez-vous que l'on se questionne sur les inspirations lointaines ?\r\n***que r\u00e9pondez-vous \u00e0 cette question : o\u00f9 va la musique classique ?\r\n****M\u00e9langer artistes internationaux et locaux, est-ce cela aussi la marque de fabrique de votre festival ?\r\n***J'ai relu un article de 2010 lors de la premi\u00e8re \u00e9dition de Puplinge classique, la Tribune de Gen\u00e8ve titrait \"Puplinge classique, le petit festival qui rajeunit la grande musique\"....c'est toujours votre mandat aujourd'hui ?\r\n***Y-a-t-il trop d'habitudes quand on vient \u00e9couter un concert classique....trop d'habitude que vous voulez casser ?\r\n***Beaucoup de festival en Suisse, pas que contemporains beaucoup de propositions de musique classique aussi.... y-a-t-il trop de festivals la question revient souvent \u00e0 l'\u00e9chelle de la Suisse, comment voyez-vous les choses ? chaque offre a son public ?\r\n***en fait au d\u00e9but d'aventure de puplinge vous avez mis\u00e9 sur votre jeunesse, l'amiti\u00e9 ou l'envie de jouer ?\r\n***On va faire les pr\u00e9sentations Fran\u00e7ois-Xavier Poizat, il y a 10 ans on disait de vous que vous \u00e9tiez LE grand pianiste de demain, un talent exceptionnel, grand fan des arts martiaux, ceinture marron de judo, pratiquant la boxe tha\u00ef....y-a-t-il des points communs entre ses deux activit\u00e9s ?\r\n***A 18 ans d\u00e9j\u00e0 vous aviez donc une carri\u00e8re bien lanc\u00e9e...qu'avez-vous gagn\u00e9 en 10 ans ? exp\u00e9rience - sagesse - performance - assurance ?\r\n***\u00e0 l'age de 12 ans vous faites une rencontre...  avec Martha Argerich qu'a-t-elle chang\u00e9 dans votre trac\u00e9 de pianiste ?\r\n***dans ce milieu des rencontres de ce type sont-elles n\u00e9cessaires et cruciales pour atteindre des sommets ?\r\n***Le philosophe Michel Honfray est pr\u00e9sident honoraire de ce festival... comment s'est fait la rencontre ?\r\n***Le festival s'\u00e9tend sur un mois ...vous avez augment\u00e9 l'offre au fils des \u00e9ditions....est-ce votre r\u00e9seau notamment qui le permet ?\r\n***Quel est aujourd'hui votre r\u00eave de pianiste ?\r\nMerci Fran\u00e7ois-Xavier Poizat, fondateur et directeur artistique du pupalinge classique du 15 juillet au 19 ao\u00fbt vous serez demai l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez dans Vertigo, bon festival...", "alternativeExcerpt": ["Le pianiste Fran\u00e7ois-Xavier Poizat a fond\u00e9 il y a huit ans le Puplinge Classique Festival (GE). Il en est aujourd\u2019hui le directeur artistique et s\u2019efforce de montrer les diff\u00e9rentes formes d\u2019expression du classique.", "Le pianiste Fran\u00e7ois-Xavier Poizat a fond\u00e9 il y a huit ans le Puplinge Classique Festival (GE). Il en est aujourd\u2019hui le directeur artistique et s\u2019efforce de montrer les diff\u00e9rentes formes d\u2019expression du classique.", "Le pianiste Fran\u00e7ois-Xavier Poizat a fond\u00e9 il y a huit ans le Puplinge Classique Festival (GE). Il en est aujourd\u2019hui le directeur artistique et s\u2019efforce de montrer les diff\u00e9rentes formes d\u2019expression du classique."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois-Xavier Poizat est aux commandes du Puplinge Classique Festival", "Fran\u00e7ois-Xavier Poizat est aux commandes du Puplinge Classique Festival / 12H30_2017-07-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Fran\u00e7ois-Xavier Poizat est aux commandes du Puplinge Classique Festival / 12H30_2017-07-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6162877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749046", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Poizat, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749046", "ece-8749034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - La condition physique des sportifs, composante essentielle du succ\u00e8s", "id": "sound-C82FC773-D5DC-40DA-A468-A5421FCF3E0B", "durationSec": 305, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis suisse\r\nRoger Federer doit encore remporter quatre matchs cette semaine s'il veut remporter un huiti\u00e8me titre \u00e0 Wimbledon. Il s'agit d'un d\u00e9fi technique, mental, mais aussi physique.\r\n\r\n* * Sport matin - La condition physique des sportifs, composante essentielle du succ\u00e8s (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 10.07 TOURNOI WIMBLEDON)  \r\nEn tennis, Roger Federer doit encore remporter quatre matchs cette semaine s'il veut d\u00e9crocher un huiti\u00e8me titre \u00e0 Wimbledon. Un d\u00e9fi technique, mental, mais aussi physique. Bernardin Allemann, vous suivez le tournoi \u00e0 Londres. On s'int\u00e9resse ce matin au physique, car il s'agit peut-\u00eatre de la composante la plus importante...\r\nLe tennis en est une belle illustration. D'autres sports aussi. REgardez le football, Cristiano Ronaldo qui montre ses abdominiaux, fi\u00e8rement sur les r\u00e9seaux sociaux, devant les cam\u00e9ras. Il s'agit un peu de frime, mais surtout de beaucoup de travail. De sacrifices, de r\u00e8gles \u00e0 respecter, de sueur. Ronaldo quasiment jamais bless\u00e9, Messi non plus. Je crois que ce'st Edison, l'inventeur am\u00e9ricain,  qui disait que le g\u00e9nie c'\u00e9tait 1 % dinspiration et 99 % de transpiration. Ce n'est peut-\u00eatre pas faux.\r\nMais en m\u00eame temps, les coups de g\u00e9nie de Federer, les dribbles de Messi ou les tirs de Ronaldo demandent une technique incroyable...\r\nOui, mais finalement beaucoup d'autres joueurs font des coups exceptionnels, ont un talent fou. Mais pour en faire une qualit\u00e9 r\u00e9guli\u00e8re sur l'ensemble d'un match ou d'un tournoi, il faut \u00eatre endurant, il faut avoir u bon appui sur ses jambse, de l'\u00e9quilibre, de la coordination, de la force. Alros finalement, les meilleurs dans le sport, ne sont-ils pas simplement ceux qui tarvaillent le plus leur physique. La'vis de Roger Federer....\r\n  0'31'' ITV FEDERER\r\nLes qualit\u00e9s physiques et mentales qu'\u00e9voquent Federer sont bien la preuve qu'il est impossible de ne compter que sur sa technique...\r\nIl y a combien de joueurs dont on est oblig\u00e9 de parler en disant qu'ils ont un talent fou, mais que leur carrir\u00e8e a \u00e9t\u00e9 gach\u00e9 par les blessures. Souvent ces blessurse \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition priveinent d'un mnauqe d etravail physique. Il est saisissant de voir qu0un Federer, Djokovic, Wawrinka, Murray, s'ils ont eu des p\u00e9pins physiques, en ont eu peu quand on constate qu'ils voen tqualsimetn toujours au bout de leur tournoi. Tous ces joeurus dont on dit souvent qu'ils ont un jeu atypique. Pourquoi? Ce sont des joeurus qui ont un talent fou mais pas le metnal et qui font parfois n'importe quoi surnel court malgr\u00e9 un \u00e9norme talent.\r\nFederer par exemple, physiquement, il est au top?\r\nAvec ses pauses, il semble pas mal. Malgr\u00e9 son dos et son genou, il a travail\u00e9 en cons\u00e9quenc epour \u00eatre pr\u00e9sent et quand il est pr\u00e9sent, \u00eatre bon. Mais cela ne le satisfait pas. je lui ai demand\u00e9 physiquement, ce qu0il aimerait encore am\u00e9liorer...\r\n 0'22''  ITV FEDERER\r\nOn ne peut pas tout avoir. Par contre, quelquefois, le corps l\u00e2che. Ca a \u00e9t\u00e9 le cas \u00e0 Wimbledon de Stan Wawrinka et de Timea Bacsinszky...\r\nUN genou ou une cuisse qui fait souffrir et c'est l'adieu aux espoirs d'aller loin dans le tournoi. Cela a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement cruel pour la Vaudoise qui menait dans son match et qui ne s'attendait pas \u00e0 cela. Mais le sportif, la sportive doit composer avec son corps comme le pilote de Formule 1 avec sa voiture. Et parfois,c'est l'incompr\u00e9hension...\r\n 0'37''  ITV BACSINSZKY\r\nInt\u00e9ressant de relever ces interrogations de la joueuse, qui se demande m\u00eame si elle ne doit pas inclure quelqu'un de nouveau dans son staff. ET qui \u00e9voque cette recherche de la perfection.Finalment, pour \u00eatre le/la meilleure, il faut aussi g\u00e9rer le mieux possible tous ce qu'il y a \u00e0c\u00f4t\u00e9 du terrain et g\u00e9rer ce qui est \u00e0 la base de la performance, le corps.", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer doit encore remporter quatre matchs cette semaine s'il veut remporter un huiti\u00e8me titre \u00e0 Wimbledon. Il s'agit d'un d\u00e9fi technique, mental, mais aussi physique.", "Roger Federer doit encore remporter quatre matchs cette semaine s'il veut remporter un huiti\u00e8me titre \u00e0 Wimbledon. Il s'agit d'un d\u00e9fi technique, mental, mais aussi physique.", "Roger Federer doit encore remporter quatre matchs cette semaine s'il veut remporter un huiti\u00e8me titre \u00e0 Wimbledon. Il s'agit d'un d\u00e9fi technique, mental, mais aussi physique."], "alternativeTitle": ["Sport matin - La condition physique des sportifs, composante essentielle du succ\u00e8s", "Sport matin - La condition physique des sportifs, composante essentielle du succ\u00e8s / JDM_2017-07-10T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - La condition physique des sportifs, composante essentielle du succ\u00e8s / JDM_2017-07-10T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8765744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749023", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749023", "ece-8749007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La bataille de Raqqa d\u00e9sormais dans sa phase d\u00e9cisive", "id": "sound-0D4E472E-6561-427E-8A79-642CFCD1AFB6", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GUILLAUME PERRIER;Perrier, Guillaume \r\nAlors que le Premier ministre irakien annon\u00e7ait dimanche la reprise de Mossoul au groupe Etat islamique, la bataille de Raqqa est d\u00e9sormais dans sa phase d\u00e9cisive. Les forces de la coalition arabo-kurde ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la vieille ville de la capitale syrienne de l'organisation Etat islamique.\r\n\r\n* * La bataille de Raqqa d\u00e9sormais dans sa phase d\u00e9cisive Alors que le premier ministre irakien annon\u00e7ait hier (di) la reprise de Mossoul au groupe Etat islamique, la bataille de Raqqa est d\u00e9sormais dans sa phase d\u00e9cisive. Les forces de la coalition arabo kurde FDS ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la vieille ville de la capitale syrienne du groupe Etat islamique et ont totalement encercl\u00e9 les derni\u00e8res centaines de combattants jihadistes. Reportage \u00e0 Raqqa de Guillaume Perrier: \r\n   3'09''\r\n((Son ambiance voiture \u00e0 mixer sur le d\u00e9but du sujet.\r\nLe pick up des combattants kurdes roule \u00e0 tombeau ouvert, en direction de la ligne de front, pour \u00e9viter les mines plant\u00e9es par les jihadistes... Mais aussi les snipers et les obus de mortier qui tombent parfois dans les rues d\u00e9fonc\u00e9es. Nous sommes sur le flanc Est de la ville de Raqqa, la capitale syrienne de l'organisation Etat islamique, assi\u00e9g\u00e9e.\r\nLe v\u00e9hicule s'arr\u00eate \u00e0 un poste avanc\u00e9 tenu par des combattants kurdes, aux portes de la vieille cit\u00e9, aux pieds des hauts murs d'enceinte. Les troupes de la coalition arabe et kurde les Forces d\u00e9mocratiques syriennes, sont entr\u00e9es dans la m\u00e9dina pour la premi\u00e8re fois le 4 juillet, comme le raconte Metin, un combattant de 22 ans. \r\nSon Metin: Nous sommes entr\u00e9s dans la vieille ville en trois endroits et nous essayons de lib\u00e9rer les civils qui sont encore sous leur contr\u00f4le. Mais de toute fa\u00e7on on peut dire que Daesh est mort! Maintenant ils utilisent une autre strat\u00e9gie: avec des drones, des voitures pi\u00e9g\u00e9es, des kamikazes et des tunnels pour passer sous la ligne de front. \r\nDes dizaines de  civils sont encore prisonniers de Daech, utilis\u00e9s comme boucliers humains... Mais chaque nuit, les frappes a\u00e9riennes se succ\u00e8dent et la coalition sur le terrain, avance. Elle est en position de force, gr\u00e2ce \u00e0 une puissance de feu bien sup\u00e9rieure et \u00e0 l'appui des forces sp\u00e9ciales de plusieurs pays occidentaux: Etats Unis et France notamment. Il arrive aussi de croiser des convois de blind\u00e9s am\u00e9ricains, escortant des semi-remorques charg\u00e9s d'armes et de missiles. De quoi raser la vieille ville et en d\u00e9loger les derniers jihadistes...  \r\nAu total, environ 10.000 hommes et femmes participent \u00e0 cette op\u00e9ration, baptis\u00e9e \"Col\u00e8re de l'Euphrate\". Avec \u00e0 leur t\u00eate, une femme, une commandante kurde de 36 ans, qui prom\u00e8ne son 1m60 sur la ligne de front. \r\nRojda Felat, c'est son nom, est consciente de la responsabilit\u00e9 qui lui incombe.\r\nSon Rojda Felat: J'ai cette immense responsabilit\u00e9 de mener l'attaque contre Raqqa. C'est un honneur. Mais le monde entier doit nous soutenir. Daech n'est pas un ennemi normal. Il est fort, organis\u00e9, avec sa propre id\u00e9ologie. Apr\u00e8s la lib\u00e9ration des villes et des villages, nous avons d\u00fb affronter d'autres d\u00e9fis. Comme convaincre les populations que l'Etat islamique n'est pas un mouvement islamique.\r\nDans cette coalition h\u00e9t\u00e9roclite charg\u00e9e d'en finir avec le califat de Daech, les Kurdes occupent une position dominante. H\u00e9g\u00e9monique diront les plus critiques. Or Raqqa est une ville dont la population est en grande majorit\u00e9 arabe sunnite... \r\nPour pr\u00e9parer l'avenir, un Conseil civil charg\u00e9 de la reconstruction a \u00e9t\u00e9 mis en place. Et des combattants arabes ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s en premi\u00e8re ligne. Des brigades de Raqqa mais aussi des anciens volontaires de l'Arm\u00e9e libre, venus de tout le Nord de la Syrie. C'est le cas d'Imad, originaire de Der es Zor, qui dirige 25 hommes.\r\nSon Imad \"Sur le front, nous avons rassembl\u00e9 des brigades arabes avec les brigades kurdes. Nous combattons tous ensemble,c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et nous nous consid\u00e9rons avant tout comme des Syriens. Nous ne faisons aucune diff\u00e9rence.\"\r\nAvec ses hommes qui partent au combat en chantant. Imad esp\u00e8re bient\u00f4t lib\u00e9rer sa ville de Deir es Zor, en aval sur l'Euphrate, qui est en partie sous le contr\u00f4le de Daech. Apr\u00e8s Raqqa, ce sera peut-\u00eatre la prochaine mission de la coalition. Si cette alliance, tr\u00e8s fragile, ne se fissure pas. \r\nSon chant voiture \u00e0 superposer sur la fin \r\nA Raqqa, Guillaume Perrier, RTS ))", "alternativeExcerpt": ["Alors que le Premier ministre irakien annon\u00e7ait dimanche la reprise de Mossoul au groupe Etat islamique, la bataille de Raqqa est d\u00e9sormais dans sa phase d\u00e9cisive. Les forces de la coalition arabo-kurde ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la vieille ville de la capitale syrienne de l'organisation Etat islamique."], "alternativeTitle": ["La bataille de Raqqa d\u00e9sormais dans sa phase d\u00e9cisive / JDM_2017-07-10T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8761901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749017", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les forces de la coalition pas forc\u00e9ment accueillies comme des lib\u00e9rateurs \u00e0 Raqa, interview de Guillaume Perrier", "id": "sound-EB989289-F544-4108-A07B-5002ABFD2B83", "durationSec": 358, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perrier, Guillaume\r\nA Raqa en Syrie, l'une des capitales du groupe Etat islamique sur le point d'\u00eatre enti\u00e8rement reconquise, certains habitants se sont accommod\u00e9s de la pr\u00e9sence de Daech et les forces de lib\u00e9ration ne sont pas forc\u00e9ment per\u00e7ues comme des lib\u00e9rateurs. Interview du grand reporter Guillaume Perrier, qui revient de Raqa.\r\n\r\n* * Les forces de la coalition pas forc\u00e9ment accueillies comme des lib\u00e9rateurs \u00e0 Raqa, interview de Guillaume Perrier  \r\nLe groupe Etat islamique a perdu ce week-end le contr\u00f4le de Mossoul, en Irak. Mais il lui reste un autre bastion, le plus symbolique: la ville de Raqqa, au Nord de la Syrie. Raqqa, o\u00f9 vous vous trouviez encore ce matin Guillaume Perrier, bonsoir!\r\nVournaliste ind\u00e9pendant, vous avez pass\u00e9 dix jours dans cette ville assi\u00e9g\u00e9e, \u00e0 proximit\u00e9 de la ligne de front... On entendait ce matin votre reportage aux c\u00f4t\u00e9s des unit\u00e9s arabo-kurdes, qui se r\u00e9jouissent \u00e9videmment de voir la ville tomber entre leurs mains... Mais vous avez aussi rencontr\u00e9 des civils: et eux, parfois, ils font entendre un autre discours?\r\nEn clair, les forces de la coalition ne sont pas forc\u00e9ment per\u00e7ues comme une arm\u00e9e de lib\u00e9ration? \r\nRaqqa, c'est une ville sunnite, assi\u00e9g\u00e9e notamment par des forces kurdes... Avec le risque de frictions que cela implique... Comment se comportent les kurdes pour l'heure?\r\nVous avez senti l'inqui\u00e9tude des habitants?\r\nVous avez post\u00e9 ces jours-ci une photos de jeunes gens qui sautent d'un pont dans l'Euphrate... c'est le signe que la vie reprend tout de m\u00eame ses droits?\r\nOn a surtout parl\u00e9 de mossoul ces derniers jours... Mossoul et Raqqa, ce sont des villes qui se confondent un peu dans l'imaginaire du public... Mais pour les journalistes qui couvrent le conflit, ce sont deux univers tr\u00e8s diff\u00e9rents?", "alternativeExcerpt": ["A Raqa en Syrie, l\u2019une des capitales du groupe Etat islamique sur le point d'\u00eatre enti\u00e8rement reconquise, certains habitants se sont accommod\u00e9s de la pr\u00e9sence de Daech et les forces de lib\u00e9ration ne sont pas forc\u00e9ment per\u00e7ues comme des lib\u00e9rateurs. Interview du grand reporter Guillaume Perrier, qui revient de Raqa."], "alternativeTitle": ["Les forces de la coalition pas forc\u00e9ment accueillies comme des lib\u00e9rateurs \u00e0 Raqa / FOR_2017-07-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767852.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tour de France: les abandons forcent les \u00e9quipes \u00e0 repenser leur strat\u00e9gie", "id": "sound-A3F89B4E-743D-40C5-A4D3-4C8DFAF5C8A7", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Madiot, directeur sportif du FDJ\r\nLa premi\u00e8re semaine du Tour de France a fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts au sein du peloton avec l'abandon de plusieurs favoris. Des \u00e9quipes doivent enti\u00e8rement revoir leur strat\u00e9gie, \u00e0 commencer par l'\u00e9quipe BMC, qui se retrouve sans leader depuis la terrible chute de Richie Porte dimanche.\r\n\r\n* * Tour de France: les abandons forcent les \u00e9quipes \u00e0 repenser leur strat\u00e9gie 12h30 S\u00e9cu tour de France\r\nPas d'\u00e9tape du Tour de France aujourd'hui. Les coureurs profitent d'une journ\u00e9e de repos en Dordogne pour se refaire une sant\u00e9, apr\u00e8s une premi\u00e8re semaine qui a fait d'\u00e9normes d\u00e9g\u00e2ts. J\u00e9r\u00f4me Jeannin, vous \u00eates \u00e0 P\u00e9rigueux, d'o\u00f9 le peloton repartira demain. A cause des chutes et des \u00e9liminations, plusieurs \u00e9quipes doivent enti\u00e8rement revoir leur strat\u00e9gie...\r\nA commencer par l'\u00e9quipe BMC, qui avait tout mis\u00e9 sur Richie Porte et qui se retrouve sans leader depuis la terrible chute de l'Australien hier. Du coup, BMC doit abandonner toute ambition pour le classement g\u00e9n\u00e9ral et ses focaliser sur les victoires d'\u00e9tape.La bonne nouvelle, c'est que \u00e7a donnera d'avantage de libert\u00e9 aux trois coureurs suisses, Miki Sch\u00e4r, Stefan K\u00fcng et Danilo Wyss, arriv\u00e9s comme simples porteurs d'eau, et qui auront d\u00e9sormais la possibilit\u00e9 de se glisser dans les \u00e9chapp\u00e9es.\r\nEt que dire de l'\u00e9quipe FDJ, alors elle est carr\u00e9ment d\u00e9cim\u00e9e...\r\nLa FDJ comptait encore neuf coureurs hier au d\u00e9part de Nantua. Aujourd'hui, elle n'en compte plus que cinq. La faute non pas aux chutes, mais \u00e0 la strat\u00e9gie du directeur sportif, Marc Madiot, qui a pris le risque de sacrifier trois \u00e9quipiers pour sauver son leader, Arnaud D\u00e9marre. Pari perdu, puisque ces quatre coureurs sont arriv\u00e9s hors d\u00e9lais et ont tous \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s.\r\nAutant dire que Marc Madiot n'en menait pas large hier soir apr\u00e8s l'\u00e9tape. Mais plut\u00f4t que de reconna\u00eetre une erreur, Madiot pr\u00e9f\u00e9rait mettre en avant la solidarit\u00e9 de ses coureurs...\r\nUne solidarit\u00e9 et un sens du sacrifice qui en disent long sur la hierarchie qui r\u00e8gne au sein d'une \u00e9quipe cycliste...\r\nCe qui frappe aussi, c'est le moral de tous ces coureurs...\r\nRichie Porte aurait pu perdre la vie dansa sa chute hier.Mais ce matin \u00e0 8h et demi il tweete une photo de son d\u00e9jeuner \u00e0 l'h\u00f4pital en souhaitant \u00e0 tous ses suiveurs un bon ap\u00e9tit.Et que dire de Geraint Thomas, qui s'est \u00e9galement cass\u00e9 la clavicule hier. Le Gallois a post\u00e9 cette l\u00e9gende sur Instagram. \"Vends maillot, port\u00e9 qu'une fois, pas en tr\u00e8s bon \u00e9tat, quelques signes d'usure...\" \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une photo de son maillot en lambeaux, d\u00e9chir\u00e9 de partout.", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re semaine du Tour de France a fait beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts au sein du peloton avec l\u2019abandon de plusieurs favoris. Des \u00e9quipes doivent enti\u00e8rement revoir leur strat\u00e9gie, \u00e0 commencer par l'\u00e9quipe BMC, qui se retrouve sans leader depuis la terrible chute de Richie Porte dimanche."], "alternativeTitle": ["Tour de France: les abandons forcent les \u00e9quipes \u00e0 repenser leur strat\u00e9gie  / 12H30_2017-07-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767062.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron entreprend de mener des r\u00e9formes fiscales d\u00e8s 2018", "id": "sound-2C66ED70-F3C5-41F0-9D25-22F9509DABC4", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny\r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a d\u00e9cid\u00e9 la mise en oeuvre d\u00e8s 2018 de certaines r\u00e9formes fiscales promises durant sa campagnes, notamment celles concernant l'imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune, l'ISF.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron entreprend de mener des r\u00e9formes fiscales d\u00e8s 2018 12h30 Macron fiscalit\u00e9\r\nOn continue de parler d'Emmanuel Macron. La fiscalit\u00e9 est une mati\u00e8re hautement inflammable. Le pr\u00e9sident frab\u00e7ais a donc choisi hier soir de pr\u00e9venir cet incendie. Il a d\u00e9cid\u00e9 la mise en oeuvre, d\u00e8s 2018, de certaines r\u00e9formes fiscales promises durant sa campagnes, et notamment celles concernant l'Imp\u00f4t de Solidarit\u00e9 sur la Fortune, le fameux ISF. Rinny Gremaud, vous nous expliquez les enjeux de cette d\u00e9cision.\r\nPour Emmanuel Macron, il s'agit surtout de ne pas se retrouver emp\u00eatr\u00e9, comme ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, dans une pol\u00e9mique sur des r\u00e9formes fiscales qu'il tra\u00eenerait alors durant tout son quinquennat. C'est pourquoi l'ex\u00e9cutif s'est appliqu\u00e9, ce weekend, \u00e0 d\u00e9montrer que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e9tait un homme de parole, et qu'il allait tenir rapidement ses promesses.\r\nLa semaine derni\u00e8re, le renvoi \u00e0 2019 des r\u00e9formes de la taxe d'habitation et de l'ISF avaient mal pass\u00e9... Des critiques commen\u00e7aient \u00e0 se faire entendre du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9conomistes... Certains parlaient d\u00e9j\u00e0 de renoncements de la part du pr\u00e9sident.\r\nIl fallait donc donner des gages, et vite. Avec les diff\u00e9rentes annonces faites au cours du weekend, le gouvernement d'Edouard Philippe s'est \u00e0 pr\u00e9sent engag\u00e9 sur une baisse totale d'au moins 13 milliards d'euros d'imp\u00f4ts, soit pr\u00e8s de 0,6 points de PIB. \r\nVu de Suisse, la r\u00e9forme de l'ISF est une mesure particuli\u00e8rement observ\u00e9e. Le projet consiste, dans les grandes lignes, \u00e0 transformer cet imp\u00f4t sur la fortune en imp\u00f4t sur le seul capital immobilier. Une telle r\u00e9duction de l'assiette d'imposition pourrait inciter certains exil\u00e9s fiscaux fran\u00e7ais \u00e0 entreprendre un retour au pays.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a d\u00e9cid\u00e9 la mise en oeuvre d\u00e8s 2018 de certaines r\u00e9formes fiscales promises durant sa campagnes, notamment celles concernant l'imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune, l\u2019ISF."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron entreprend de mener des r\u00e9formes fiscales d\u00e8s 2018 / 12H30_2017-07-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Situation des entreprises suisses bas\u00e9es en Russie, interview de Jan Atteslander", "id": "sound-4AAB8CD9-8641-4EF5-B471-59A5764C9D30", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En raison de difficult\u00e9s politiques entre les deux pays, les firmes helv\u00e9tiques actives en Russie ont souffert ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L'interview de Jan Atteslander, responsable des relations ext\u00e9rieures d'Economiesuisse.\r\n\r\n* * Situation des entreprises suisses bas\u00e9es en Russie, interview de Jan Atteslander  \r\nPortable russe : +79 26 **\r\nT\u00e9l\u00e9phone IP : +41 79 **\r\nJohann Schneider-Ammann est en visite officielle en Russie pour trois jours, avec une d\u00e9l\u00e9gation d'entrepreneurs... cela fait six ans que le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'\u00e9conomie n'\u00e9tait pas revenu \u00e0 Moscou... la Suisse ne voulait pas faire de faux pas alors que l'Union europ\u00e9enne avait d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 des sanctions contre la Russie... mais la r\u00e9alit\u00e9 Isabelle Cornaz, c'est que depuis un petit moment d\u00e9j\u00e0, les pays europ\u00e9ens sont de retour avec leurs d\u00e9l\u00e9gations \u00e9conomiques \u00e0 Moscou...\r\nOui, tout le monde veut \u00eatre l\u00e0 au moment o\u00f9 l'\u00e9conomie russe va d\u00e9coller \u00e0 nouveau, car c'est un pays qui a grand potentiel, la demande est infrastructures est \u00e9norme, dans le domaines des transports, ou des t\u00e9l\u00e9com par exemple. En 2015, les exportations suisses \u00e0 destination de la Russie avaient plong\u00e9, au premier trimestre de cette ann\u00e9e la situation s'est am\u00e9lior\u00e9, mais trop t\u00f4t encore pour parler d'une tendance durable. Et toute une s\u00e9rie de probl\u00e8mes demeurent en Russie : bureaucratie tr\u00e8s lourde, et une tendance au protectionnisme. L'Etat russe ces derni\u00e8res ann\u00e9es s'est mis \u00e0 favoriser les entreprises russes au d\u00e9triment des groupes \u00e9trangers...\r\nVous avez rencontr\u00e9 des repr\u00e9sentants d'entreprises suisses pr\u00e9sents en Russie... pour certains, la situation ces derni\u00e8res ann\u00e9es n'a pas \u00e9t\u00e9 facile... \r\nJ'ai rencontr\u00e9 par exemple un repr\u00e9sentant de la faiti\u00e8re swissmem, qui repr\u00e9sente l'industrie suisse des machines, des \u00e9quipements \u00e9clectiques et des  m\u00e9taux.. il m'expliquait que  leurs chiffres d'affaire en Russie a baiss\u00e9 de moiti\u00e9 par rapport aux meilleures ann\u00e9es (entre 2018 et 2010). En cause : le franc fort, et la baisse du rouble. Mais aussi les mesures qu'a prises la suisse apr\u00e8s le d\u00e9but du conflit en Ukraine, et qui interdisent l'exportation en Russie et en Ukraine de produits \u00e0 double usage, pouvant \u00eatre utilis\u00e9s \u00e0 des fins militaires. Or en Russie, beaucoup de grand groupes ont \u00e0 la fois une production civile et militaire, les deux sont m\u00eal\u00e9s. Avec le risque pour la suisse donc de perdre des parts de march\u00e9, au profit d'autres pays, asiatiques notamment.\r\net parmi la d\u00e9l\u00e9gation \u00e9co de JSA : Jan Atteslander \r\nmembre de la direction d'economiesuisse, responsable des relations \u00e9conomiques ext\u00e9rieures \r\n-\t3 ann\u00e9es ou les entreprises suisses en Russie ont beaucoup, ont-elles \u00e9t\u00e9 un peu l\u00e2ch\u00e9es par la Berne f\u00e9d\u00e9rale, sous couvert de difficult\u00e9s politiques ?\r\n-\tQui a perdu ? quels secteurs les plus touch\u00e9s ?\r\n-\tQue demandent concr\u00e8tement les entreprises, en quoi la politique peut les aider ?\r\n-\tVirage protectionniste en Russie depuis les sanctions . du coup les \u00e9trangers doivent cr\u00e9er des entit\u00e9s locales, probl\u00e9matique ?? \r\n-\tRetour tardif, apr\u00e8s 6 ans, trop tardif ?? beaucoup d'europ\u00e9ens sont d\u00e9j\u00e0 venus ! \r\n-\tQuand on regarde la d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique qui accompagne Monsieur Schneider-Ammann, il n'y a que des entreprises suisses d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes en Russie. On n'est pas du tout dans une logique de prospection.\r\n-\tSur la liste des invit\u00e9s de cette d\u00e9l\u00e9gation suisse figure le groupe Ammann, qui appartient \u00e0 la famille du conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Vous \u00e9tiez surpris de le voir sur la liste ? Ce n'est pas un peu d\u00e9licat tout de m\u00eame d'emmener son entreprise ?", "alternativeExcerpt": ["En raison de difficult\u00e9s politiques entre les deux pays, les firmes helv\u00e9tiques actives en Russie ont souffert ces derni\u00e8res ann\u00e9es. L\u2019interview de Jan Atteslander, responsable des relations ext\u00e9rieures d\u2019Economiesuisse."], "alternativeTitle": ["Situation des entreprises suisses bas\u00e9es en Russie, interview de Jan Atteslander  / FOR_2017-07-10T18:06:00_developpement-4", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767680.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une autre solution pour Isra\u00ebl et la Palestine (1/5) : interview de Yossi Beilin, isra\u00e9lien, un des principaux n\u00e9gociateurs des Accords d'Oslo", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-08B89583-79BF-44E1-8F7A-3A12599D7B85", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "plan de paix", "accord international", "diplomatie"], "excerpt": "6 millions de Juifs et 6 millions d'Arabes vivent sur le petit territoire allant de la M\u00e9diterran\u00e9e au fleuve Jourdain, qui comprend Isra\u00ebl, la Cisjordanie et Gaza. Avec l'accroissement des colonies juives en territoire palestinien et la d\u00e9mographie des Arabes en Isra\u00ebl, les populations semblent plus imbriqu\u00e9es que jamais. Une solution \u00e0 deux Etats para\u00eet de moins en moins r\u00e9aliste. Yossi Beilin d\u00e9fend l'id\u00e9e d'une Conf\u00e9d\u00e9ration de deux entit\u00e9s parce qu'il pense d\u00e9sormais qu'on ne peut plus s\u00e9parer les populations.", "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019accroissement des colonies juives en territoire palestinien et la d\u00e9mographie des Arabes en Isra\u00ebl, les populations semblent plus imbriqu\u00e9es que jamais. Une solution \u00e0 deux Etats para\u00eet de moins en moins r\u00e9aliste. Interview de Yossi Beilin, isra\u00e9lien, un des principaux n\u00e9gociateurs des accords d\u2019Oslo."], "alternativeTitle": ["Une autre solution pour Isra\u00ebl et la Palestine (1/5): interview de Yossi Beilin / TUM_2017-07-10T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766582.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8748991", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "isra\u00e9lien, l'un des principaux n\u00e9gociateurs des Accords d'Oslo", "name": "Beilin, Yossi", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Trump, Donald", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Clinton, Bill", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Isra\u00ebl", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8748985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'autre facette des sportifs (1/5) : interview de Guillaume Martin, cycliste professionnel et philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-072DE7FE-F423-4C06-9A97-8D1D9844EAA2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "philosophie", "sportif professionnel"], "excerpt": "Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. Le cycliste fran\u00e7ais Guillaume Martin, peu connu du grand public, dispute cette ann\u00e9e son premier Tour de France, fait surtout parler de lui pour ses dipl\u00f4mes en philosophie. Il est l'auteur d'un m\u00e9moire intitul\u00e9 \"le sport moderne : une mise en application de la philosophie nietzsch\u00e9enne\" et d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Platon VS Platoche\".", "alternativeExcerpt": ["Sport et intelligence ne sont pas antinomiques, bien au contraire. Le cycliste fran\u00e7ais Guillaume Martin, peu connu du grand public, dispute cette ann\u00e9e son premier Tour de France, fait surtout parler de lui pour ses dipl\u00f4mes en philosophie."], "alternativeTitle": ["L'autre facette des sportifs (1/5) - Quand Nietzsche r\u00e9sonne dans le peloton / JDM_2017-07-10T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8765561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749017", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste professionnel et philosophe", "name": "Martin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boukari, Foued", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (1/5): interactions entre l'Homme et la nature", "id": "sound-0A926BC5-FD8D-4D23-8282-9FE66FD1CB93", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Jo\u00ebl de Rosnay \u00e9tudie les interactions entre l'homme et la nature, entre l'homme et son environnement depuis pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle, brillant scientifique de 80 ans\r\nJo\u00ebl de Rosnay \u00e9tudie les interactions entre l'Homme et son environnement depuis pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle. Aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 80 ans, ce scientifique fran\u00e7ais d\u00e9veloppe d\u00e9sormais ses recherches sur les interactions entre notre cerveau humain et l'intelligence artificielle.\r\n\r\n* * Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (1/5): interactions entre l'Homme et la nature Jo\u00ebl de Rosnay \u00e9tudie les interactions entre l'homme et la nature, entre l'homme et son environnement depuis pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle... Aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de quatre-vingts ans, ce brillant scientifique fran\u00e7ais d\u00e9veloppe d\u00e9sormais ses recherches sur les interactions entre notre cerveau humain et l'intelligence artificielle... Il a r\u00e9cemment accord\u00e9 un entretien \u00e0 Patrick Nussbaum...  Dans ce premier volet, Jo\u00ebl de Rosnay d\u00e9finit la diff\u00e9rence entre le transhumanisme, qu'il n'appr\u00e9cie gu\u00e8re, et ce qu'il appelle l'hyperhumanisme...\r\n   4'08''\r\nEt demain, Jo\u00ebl de Rosnay pr\u00e9cisera comment l'intelligence artificielle pourra lib\u00e9rer des capacit\u00e9s de notre cerveau qui sont aujourd'hui inhib\u00e9es...", "alternativeExcerpt": ["Jo\u00ebl de Rosnay \u00e9tudie les interactions entre l'Homme et son environnement depuis pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle. Aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 80 ans, ce scientifique fran\u00e7ais d\u00e9veloppe d\u00e9sormais ses recherches sur les interactions entre notre cerveau humain et l'intelligence artificielle."], "alternativeTitle": ["Interview de Jo\u00ebl de Rosnay (1/5): interactions entre l'Homme et la nature / JDM_2017-07-10T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8550997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749017", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Redevance pour soutenir un journalisme de qualit\u00e9, d\u00e9bat entre Hans-Peter Rohrer et Fathi Derder", "id": "sound-EEE35EBE-94B8-49E3-B385-703C3C6AAD22", "durationSec": 700, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017\r\nLa Commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias envisage une redevance pour financer une plate-forme internet r\u00e9unissant des contenus journalistiques de qualit\u00e9. D\u00e9bat entre Hans-Peter Rohrer, membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias, et Fathi Derder, conseiller national (PLR/VD).\r\n\r\n* * Redevance pour soutenir un journalisme de qualit\u00e9, d\u00e9bat entre Hans-Peter Rohrer et Fathi Derder  \r\nUne nouvelle redevance pour soutenir la presse \u00e9crite de qualit\u00e9: voil\u00e0 le sc\u00e9nario privil\u00e9gi\u00e9 par la Commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias... Son directeur Ottfried Jarren l'a fait savoir dans un entretien \u00e0 la NZZ samedi... Dans le d\u00e9tail, il imagine d'une part la cr\u00e9ation d'un kiosque \u00e9lectronique, o\u00f9 l'internaute se verrait proposer diff\u00e9rents contenus journalistiques... Et d'autre part, l'instauration d'une taxe dont le fruit b\u00e9n\u00e9ficierait en partie aux \u00e9diteurs de contenus jug\u00e9s pertinents.\r\nAvec nous, pour d\u00e9battre de ce sc\u00e9nario, nous avons le conseiller national PLR vaudois Fathi Derder, \u00e9galement r\u00e9dacteur en chef de l'AGEFI, et le vice-pr\u00e9sident de la commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias Hans-Peter Rohner, bonsoir messieurs!\r\nHans-Peter Rohner, vous \u00eates donc membre de cette commission d'experts ind\u00e9pendante, instaur\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9rale et charger de conseiller les autorit\u00e9s en mati\u00e8re de m\u00e9dias...\r\n@hans-peter rohner\r\n-Votre id\u00e9e c'est donc de maintenir la redevance actuelle pour l'audiovisuel, et d'en cr\u00e9er une nouvelle pour les autres m\u00e9dias?\r\n-Est-ce que vous avez une id\u00e9e du montant qu'elle pourrait repr\u00e9senter?\r\n-Politiquement, c'est possible de faire passer une id\u00e9e pareille en plein d\u00e9bat sur l'initiative No Billag?\r\n-L'autre aspect qui va probablement faire d\u00e9bat, c'est ce qui touche \u00e0 la r\u00e9partition du fruit de cette redevance: l'id\u00e9e c'est d'en faire b\u00e9n\u00e9ficier les \u00e9diteurs de contenus jug\u00e9s pertinents... Mais sur quelle base est-ce qu'on d\u00e9cide qu'un contenu est pertinent?\r\n-Est-ce que vous avez sond\u00e9 les \u00e9diteurs? Comment r\u00e9agissent-ils \u00e0 cette proposition?\r\n-Sans aides publiques, le journalisme de qualit\u00e9 est menac\u00e9?\r\n-Dernier aspect de la proposition avanc\u00e9e par la commission: la cr\u00e9ation d'un kiosque \u00e9lectronique... Sachant qu'il y a d\u00e9j\u00e0 facebook et twitter qui jouent ce r\u00f4le-l\u00e0, est-ce qu'on a vraiment besoin d'une plateforme de ce genre?\r\n@fathi derder\r\n-On sait que vous \u00eates plut\u00f4t sceptique \u00e0 l'id\u00e9e d'un soutien public \u00e0 la presse \u00e9crite... Du coup on imagine que cette id\u00e9e de cr\u00e9er une nouvelle redevance ne va pas non plus trouver gr\u00e2ce \u00e0 vos yeux?\r\n-Politiquement, \u00e7a ne peut pas passer?\r\n-Mais les \u00e9diteurs, eux, est-ce qu'ils ne vont pas r\u00e9agir favorablement?\r\n-Il y a aussi la difficult\u00e9 de d\u00e9finir de mani\u00e8re fiable si un contenu est utile ou non au fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9 et de la d\u00e9mocratie?\r\n-Et l'id\u00e9e de cr\u00e9er un kiosque \u00e9lectronique?", "alternativeExcerpt": ["La Commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias envisage une redevance pour financer une plate-forme internet r\u00e9unissant des contenus journalistiques de qualit\u00e9. D\u00e9bat entre Hans-Peter Rohrer, membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des m\u00e9dias, et Fathi Derder, conseiller national (PLR/VD)."], "alternativeTitle": ["Redevance pour soutenir un journalisme de qualit\u00e9, d\u00e9bat entre Hans-Peter Rohrer et Fathi Derder / FOR_2017-07-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767729.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident", "name": "Rohner, Hans-Peter", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller National 2011-", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749056"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Paris d\u00e9fend sa candidature pour les JO 2024, interview d'Anne Hidalgo", "id": "sound-05D15AC3-0F0C-4518-BC12-3DA6B1E9BD9C", "durationSec": 947, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Anne Hidalgo, maire de Paris\r\nLes Jeux Olympiques de 2024 se d\u00e9rouleront \u00e0 Paris ou \u00e0 Los Angeles. Emmanuel Macron et la maire de paris Anne Hidalgo, se sont rendus au si\u00e8ge du CIO \u00e0 Lausanne lundi pour d\u00e9fendre la candidature fran\u00e7aise. Interview d'Anne Hidalgo.\r\n\r\n* * Paris d\u00e9fend sa candidature pour les JO 2024, interview d'Anne Hidalgo Renaud : Christian, \u00e7a se jouera donc entre Paris et Los Angeles.\r\nLaquelle de ces 2 villes sera d\u00e9sign\u00e9e pour organiser les Jeux olympiques de 2024 ?\r\nLa r\u00e9ponse ne devrait pas tomber avant cet automne. Mais c'est bien ce d\u00e9but de semaine que tout se d\u00e9cide. Et ca se passe ici, \u00e0 Lausanne, au si\u00e8ge du CIO. Avec du coup des visites de prestige. Le pr\u00e9sident francais Emmanuel Macron arrive plus ou moins maintenant \u00e0 Lausanne pour porter la candidature parisienne. La maire de Paris Anne Hidalgo a aussi fait le d\u00e9placement. Elle \u00e9tait dans nos studios un peu plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e. \r\nOn a commenc\u00e9 par lui demander pourquoi Paris - ville universelle, capitale culturelle, phare touristique qui attire des visiteurs des 5 continents, pourquoi Paris avait tant envie d'organiser des Jeux olympiques. Anne Hidalgo.\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Les Jeux Olympiques de 2024 se d\u00e9rouleront \u00e0 Paris ou \u00e0 Los Angeles. Emmanuel Macron et la maire de paris Anne Hidalgo, se sont rendus au si\u00e8ge du CIO \u00e0 Lausanne lundi pour d\u00e9fendre la candidature fran\u00e7aise. Interview d\u2019Anne Hidalgo."], "alternativeTitle": ["Paris lance son offensive de charme pour les JO 2024, interview d\u2019Anne Hidalgo  / FOR_2017-07-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quelle dynamique a \u00e9merg\u00e9 du sommet du G20?", "id": "sound-7DA2B48B-E81C-44E6-91DE-5793570BD18B", "durationSec": 541, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017\r\nLe sommet du G20 s'est tenu ce week-end \u00e0 Hambourg. Interview de Dominique David, co-r\u00e9dacteur en chef de \"Politique \u00e9trang\u00e8re\", conseiller du pr\u00e9sident de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales.\r\n\r\n* * Quelle dynamique a \u00e9merg\u00e9 du sommet du G20? LANCEMENT 1 / APRES LE G20\r\n***Et nous accueillons tout de suite notre invit\u00e9, Dominique David, bonjour Monsieur !\r\n DIR TEL + 33 1 45 32 36 80  (son portable: + 33 6 11 66 08 88)\r\nCo-r\u00e9dacteur en chef de \"Politique \u00e9trang\u00e8re\", conseiller du Pr\u00e9sident de l'IFRI, l'Institut Fran\u00e7ais des Relations Internationales.\r\nOn va essayer avec vous de voir quel genre de dynamique a \u00e9merg\u00e9 du sommet du G20, ce week-end \u00e0 Hambourg. Si on voit un peu mieux aujourd'hui dans quel genre de Monde nous sommes.\r\n- d'abord, certains de vos confr\u00e8res se sont amus\u00e9s \u00e0 d\u00e9composer la r\u00e9union en un G1 avec les Etats-Unis seuls et puis un G19 avec tous les autres pays \u00e0 c\u00f4t\u00e9. C'est aussi votre analyse ?\r\n\t- m\u00eame un G0... un monde sans leader ?\r\n\t- nouveau leader a-t-il \u00e9merg\u00e9 de ce sommet ?\r\n\t\t- Allemagne ?\r\n\t\t- Russie ? Confirm\u00e9 son retour de puissance g\u00e9opolitique sur la sc\u00e8ne internationale ?\r\n\t\t- Chine ?\r\n- les grands \u00e9quilibres sont-ils modifi\u00e9s au sortir de ce G20 ?\r\n- qu'est-ce que \u00e7a signifie en termes de dynamique... les choses peuvent avancer quand m\u00eame ?\r\n\t- d\u00e9termination sur le climat...\r\n\t- commerce international (petite concession \u00e0 Washington dans le communiqu\u00e9 final: le G20 r\u00e9affirme son engagement \u00e0 lutter contre le protectionnisme mais reconna\u00eet que les Etats ont le droit de recourir \u00e0 des instruments l\u00e9gitimes de d\u00e9fense commerciale\")\r\n- avanc\u00e9es concr\u00e8tes, en marge: cessez-le-feu USA/RUS dans le sud de la Syrie... qui tient pour l'instant...\r\n- quelle lecture fa\u00eetes-vous de la premi\u00e8re rencontre entre Donald Trump et Vladimir Poutine ?\r\n\t- relation USA-Russie peut effectivement partir sur de nouvelles bases ?\r\n\t- Trump critiqu\u00e9 chez lui pour avoir accept\u00e9 les d\u00e9n\u00e9gations de Vladimir Poutine sur d'\u00e9ventuelles interf\u00e9rences russes dans la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine...\r\n- Retour des manifestations anti-mondialisation... violentes, d'ailleurs (213 policiers bless\u00e9s, 143 arrestations)... l'occasion a fait le larron parce que c'\u00e9tait en ville, \u00e0 Hambourg, ou quelque chose de plus fondamental ?", "alternativeExcerpt": ["Le sommet du G20 s'est tenu ce week-end \u00e0 Hambourg. Interview de Dominique David, co-r\u00e9dacteur en chef de \"Politique \u00e9trang\u00e8re\", conseiller du pr\u00e9sident de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales."], "alternativeTitle": ["Quelle dynamique a \u00e9merg\u00e9 du sommet du G20? / TUM_2017-07-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8762452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8748991", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8748990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manif contre les discriminations des sportives iraniennes et saoudiennes devant le CIO, interview d'Annie Sugier", "id": "sound-82E4C37B-A278-40D9-B34E-2B10CB8F6D9E", "durationSec": 251, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Sugier, Annie\r\nAnnie Sugier, pr\u00e9sidente de la Ligue du droit international des femmes, a manifest\u00e9 lundi devant le si\u00e8ge du CIO \u00e0 Lausanne. Elle estime que l'Iran et l'Arabie saoudite devraient \u00eatre exclus des comp\u00e9titions olympiques en raison des discriminations qu'y subissent les sportives. Son interview.\r\n\r\n* * Manif contre les discriminations des sportives iraniennes et saoudiennes devant le CIO, interview d'Annie Sugier  Dir Studio Lsne\r\n... Alain Franco, vous suivez donc le d\u00e9placement du pr\u00e9sident Macron \u00e0 Lausanne... \r\nEt avec nous en studio, pour les derni\u00e8res minutes de ce Forum, il y a Annie Sugier, bonsoir!\r\nPr\u00e9sidente de la Ligue du droit international des femmes, une organisation cr\u00e9\u00e9e par Simone de Beauvoir... Vous avez fait, vous aussi, le d\u00e9placement jusqu'\u00e0 Lausanne, pour manifester devant le si\u00e8ge du CIO... Non pas contre la candidature parisienne aux JO 2024, mais pour l'exclusion de deux pays qui \u00e0 vos yeux discriminent les femmes: l'Iran et l'Arabie saoudite...\r\nPourquoi est-ce si important d'\u00eatre ici, \u00e0 Lausanne, aujourd'hui?\r\nQue ce soit \u00e0 Londres en 2012 ou \u00e0 Rio en 2016, des athl\u00e8tes iraniennes ou saoudiennes ont particip\u00e9 aux \u00e9preuves... Pourquoi parlez-vous d'apartheid sexuel?\r\nD\u00e8s le moment o\u00f9 l'on interdit aux femmes de participer \u00e0 telle ou telle \u00e9preuve, il y a discrimination. Mais quand les athl\u00e8tes de certains pays musulmans participent voil\u00e9es aux \u00e9preuves, pourquoi faudrait-il absolument y voir de la discrimination?\r\nOn voit que les organisations sportives sont plut\u00f4t dans une logique d'ouverture... On pense \u00e0 la FIFA qui a autoris\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es le port du voile... Clairement, vous n'avez pas la moindre chance de convaincre le CIO d'exclure l'Iran et l'Arabie Saoudite!\r\nCe que disent les organisations sportives, c'est qu'il vaut mieux avoir des femmes qui participent voil\u00e9es aux \u00e9preuves plut\u00f4t que pas de femmes du tout... \r\nVous vous r\u00e9clamez des id\u00e9aux de simone de beauvoir... Vous avez la conviction qu'elle se serait reconnue dans votre combat?\r\nVous avez pris vos distances avec le site Riposte La\u00efque, qui a parfois pu \u00eatre tax\u00e9 d'islamophobie... Vous ne vouliez pas que votre engagement puisse \u00eatre, justement, assimil\u00e9 \u00e0 de l'islamophobie?\r\nAnnie Sugier, pr\u00e9sidente de la Ligue du droit international des Femmes, coauteure notamment d'un livre r\u00e9cemment paru: \u00e7a s'intitule \"Comment l'islamisme a perverti l'Olympisme\", c'est aux \u00e9ditions Chrys\u00e9is, et c'est disponible sur amazon. Merci et bonne soir\u00e9e!", "alternativeExcerpt": ["Annie Sugier, pr\u00e9sidente de la Ligue du droit international des femmes, a manifest\u00e9 lundi devant le si\u00e8ge du CIO \u00e0 Lausanne. Elle estime que l\u2019Iran et l\u2019Arabie saoudite devraient \u00eatre exclus des comp\u00e9titions olympiques en raison des discriminations qu\u2019y subissent les sportives. Son interview."], "alternativeTitle": ["Manif contre les discriminations des sportives iraniennes et saoudiennes devant le CIO, interview d'Annie Sugier / FOR_2017-07-10T18:14:00_developpement-8", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767755.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron \u00e0 Lausanne pour d\u00e9fendre les JO \u00e0 Paris", "id": "sound-34627348-B0E6-4AC2-B88A-ED49B44057E7", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIL2017;Anne Hidalgo, maire de Paris\r\nEmmanuel Macron a fait le d\u00e9placement lundi \u00e0 Lausanne pour d\u00e9fendre la candidature de Paris pour les Jeux Olympiques de 2024. Il est arriv\u00e9 en fin d'apr\u00e8s-midi sur les bords du L\u00e9man.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron \u00e0 Lausanne pour d\u00e9fendre les JO \u00e0 Paris Renaud : Christian, \u00e7a se jouera donc entre Paris et Los Angeles.\r\nLaquelle de ces 2 villes sera d\u00e9sign\u00e9e pour organiser les Jeux olympiques de 2024 ?\r\nLa r\u00e9ponse ne devrait pas tomber avant cet automne. Mais c'est bien ce d\u00e9but de semaine que tout se d\u00e9cide. Et ca se passe ici, \u00e0 Lausanne, au si\u00e8ge du CIO. Avec du coup des visites de prestige. Le pr\u00e9sident francais Emmanuel Macron arrive plus ou moins maintenant \u00e0 Lausanne pour porter la candidature parisienne. La maire de Paris Anne Hidalgo a aussi fait le d\u00e9placement. Elle \u00e9tait dans nos studios un peu plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e. \r\nOn a commenc\u00e9 par lui demander pourquoi Paris - ville universelle, capitale culturelle, phare touristique qui attire des visiteurs des 5 continents, pourquoi Paris avait tant envie d'organiser des Jeux olympiques. Anne Hidalgo.\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron a fait le d\u00e9placement lundi \u00e0 Lausanne pour d\u00e9fendre la candidature de Paris pour les Jeux Olympiques de 2024. Il est arriv\u00e9 en fin d'apr\u00e8s-midi sur les bords du L\u00e9man."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron \u00e0 Lausanne pour d\u00e9fendre les JO \u00e0 Paris / FOR_2017-07-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8768442.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749062", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749061"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Visite de Johann Schneider-Ammann en Russie", "id": "sound-F7F8AA6D-5D4B-44E9-BC99-13E0BB2B22DB", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'Economie Johann Schneider-Ammann est en visite officielle de trois jours en Russie, accompagn\u00e9 d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique. Il s'agit de la premi\u00e8re fois en six ans que Johann Schneider-Ammann se rend en mission \u00e9conomique en Russie.\r\n\r\n* * Visite de Johann Schneider-Ammann en Russie   IPhone magique ou DIGAS\r\n12h30 Amman en Russie \r\nJohann Schneider-Ammann est en visite officielle de trois jours en Russie, accompagn\u00e9 par une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique. Il a rencontr\u00e9 ce matin le vice premier ministre russe Igor Shuva-lov. C'est la premi\u00e8re fois depuis six ans que Johann Schneider-Ammann se rend en mission \u00e9conomique en Russie... Isabelle Cornaz est \u00e0 Moscou... \r\n\u00a0En 2014, vous vous en souvenez s\u00fbrement, la visite du conseiller f\u00e9d\u00e9ral avait \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e0 cause du conflit en Ukraine. Et Berne, apr\u00e8s la votation du\u00a0HYPERLINK \"x-apple-data-detectors://2\" 9 f\u00e9vrier, ne voulait pas non plus froisser l'union europ\u00e9enne, en se montrant trop proche d'une Russie d\u00e9sormais sous sanction. Sauf que par la suite, assez rapidement, les ministres de l'\u00e9conomie de pays europ\u00e9ens comme l'Allemagne, la France ou l'Italie sont venus avec des d\u00e9l\u00e9gations d'homme d'affaire en Russie, pour entretenir les contacts, placer leurs entreprises. La Suisse \u00e9tait donc \u00e0 la traine. Cette semaine, Johann Schneider Ammann rattrape le retard en pr\u00e9sence de repr\u00e9sentants d'une douzaine d'entreprises ou faiti\u00e8res suisses, dans le secteur des machines, de la pharma ou des transports. Mais pour la plupart ce sont des grands groupes d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents en Russie, pas de potentiels nouveaux venus. Au programme, des rencontres politiques et \u00e9conomique, \u00e0 Moscou, mais aussi \u00e0 Yi\u00e9katerinbourg dans l'Oural, o\u00f9 se tient INOPORM, une important salon industriel et technologique. Sont pr\u00e9vues aussi la visite d'universit\u00e9s russes, avec lesquelles des entreprises et instituions suisses sont en partenariat. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l\u2019Economie Johann Schneider-Ammann est en visite officielle de trois jours en Russie, accompagn\u00e9 d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation \u00e9conomique. Il s\u2019agit de la premi\u00e8re fois en six ans que Johann Schneider-Ammann se rend en mission \u00e9conomique en Russie."], "alternativeTitle": ["Visite de Johann Schneider-Ammann en Russie / 12H30_2017-07-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8766978.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749045", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (1/5): le film \"Demain Gen\u00e8ve\"", "id": "sound-5730F171-E520-4248-AD66-7A6DB63BE88C", "durationSec": 393, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : avec le co-r\u00e9alisateur de *Demain Gen\u00e8ve\"\r\nLe documentaire fran\u00e7ais \"Demain\", sorti fin 2015, fait des \u00e9mules, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve avec un projet de film sur le d\u00e9veloppement durable \u00e0 l'\u00e9chelle locale. Interview de Gr\u00e9gory Chollet, porteur du projet \"Demain Gen\u00e8ve\" et co-r\u00e9alisateur. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (1/5): le film \"Demain Gen\u00e8ve\" ATTENTION SUJET COURT !\r\n!!! Rediffusion d'un faux direct o\u00f9 Simon commence par dire \"Bonjour,...\" \u00e0 l'invit\u00e9!!!\r\nIl a cartonn\u00e9 dans les salles obscures... le documentaire fran\u00e7ais \"Demain\", sorti fin 2015... Film r\u00e9alis\u00e9 par Cyril Dion et l'actrice M\u00e9lanie Laurent et qui dresse un tableau optimiste du d\u00e9veloppement durable avec un coup de projecteur sur diff\u00e9rentes inititatives \u00e0 travers le monde... Un succ\u00e8s tel qu'il fait des \u00e9mules et notamment \u00e0 Gen\u00e8ve... avec un projet de film sur le d\u00e9veloppement durable, mais \u00e0 l'\u00e9chelle locale...En nouvelle diffusion, InterCit\u00e9s part toute cette semaine \u00e0 la rencontre de ces initiatives \"durables\" et de ceux qui s'engagent pour un autre avenir, un avenir plus \u00ab humain \u00bb. \r\nOn commence avec ce film... \"Demain Gen\u00e8ve\"... Un projet qui s'inspire de son \"grand fr\u00e8re fran\u00e7ais\" avec une touche bien genevoise... Pour en parler, on recoit le co-r\u00e9alisateur du film\" Demain Gen\u00e8ve\" \r\n   5'22''\r\nEXTRO \r\nDu temps s'est \u00e9coul\u00e9 depuis la diffusion de cette interview, le 27 f\u00e9vrier, dernier. Entre temps, L'\u00e9quipe de \"Demain Gen\u00e8ve\" a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9colter 110 000 francs via le Crowdfunding pour r\u00e9aliesr son projet. Les r\u00e9alisteurs sont maintenant en cours montage. La diffusion du film est pr\u00e9vue pour la fin de l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le documentaire fran\u00e7ais \"Demain\", sorti fin 2015, fait des \u00e9mules, notamment \u00e0 Gen\u00e8ve avec un projet de film sur le d\u00e9veloppement durable \u00e0 l'\u00e9chelle locale. Interview de Gr\u00e9gory Chollet, porteur du projet \"Demain Gen\u00e8ve\" et co-r\u00e9alisateur. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le d\u00e9veloppement durable (1/5): le film \"Demain Gen\u00e8ve\" / JDM_2017-07-10T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 10.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8417036.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8749017", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8749001"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1608790", "durationSec": 897, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Les JO de la Jeunesse 2020 \u00e0 Lausanne ouvriront une nouvelle \u00e8re", "Tennis / Wimbledon: les quatre 8\u00e8me de finale ont lieu le m\u00eame jour", "Intemp\u00e9ries: les d\u00e9g\u00e2ts se chiffrent en centaines de millions de francs", "L'Italie est d\u00e9bord\u00e9e par l'arriv\u00e9e des migrants", "Des centaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9 \u00e0 Istanbul", "12h45", "Bagdad promet une reconqu\u00eate totale de Mossoul"], "alternativeExcerpt": ["Selon le CIO, ce sera une rencontre d\u2019une nouvelle \u00e8re.", "Le point avec Jo\u00ebl Grivel, depuis Wimbledon.", "L\u2019heure est aux travaux de d\u00e9blaiement.", "Les associations humanitaires sont tr\u00e8s actives \u00e0 C\u00f4me (I).", "Cette manifestation est organis\u00e9e par le principal parti d'opposition au pr\u00e9sident Erdogan.", "Il y a encore quelques poches de r\u00e9sistance sont encore actives dans certains quartiers de la ville."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663207", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663640", "ece-8663207"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "ATP", "WIMBLEDON", "PLAGE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["MACRON, EMMANUEL", "HIDALGO, ANNE", "BACH, THOMAS", "DIMITROV, GRIGOR", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1608789", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Candidature JO 2024: Emmanuel Macron d\u00e9fend Paris au CIO", "Mossoul: 3 ans d\u2019occupation de l\u2019EI s'ach\u00e8vent", "Restauration: le retour des bols et des plats tout en un", "Etat Islamique: l\u2019\u00e9tat des lieux de Daech", "Tennis / Wimbledon: Federer se qualifie pour les quarts de finale", "Candidature JO Paris 2024: Anne Hidalgo d\u00e9fend sa ville", "Villes candidates aux JO 2024: d\u00e9l\u00e9gations arriv\u00e9es \u00e0 Lausanne", "Plage des Eaux-Vives (GE): d\u00e9marrage des travaux pour 2 ans", "R\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en France: 17 fermetures envisag\u00e9es", "Cargos et paquebots: carburants nocifs et records de pollution", "Euro: au-del\u00e0 de 1,10 CHF pour la premi\u00e8re fois en 10 mois", "19h30", "Intemp\u00e9ries en Suisse: facture sal\u00e9e \u00e0 Zofingue", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Paris est en concurrence avec Los Angeles.", "C\u2019\u00e9tait \u00e0 Mossoul que le chef de l\u2019EI avait autoproclam\u00e9 son califat.", "Plusieurs restaurants servent leur menu dans des grands bols.", "Avec la perte prochaine de Raqqa, Daech pourrait perdre ses deux capitales.", "Il s'est impos\u00e9 en 3 sets face \u00e0 Dimitrov.", "Entretien avec Anne Hidalgo.", "Le point avec Pascale Defrance, depuis Lausanne", "Les travaux pr\u00e9paratoires ont commenc\u00e9.", "Nicolas Hulot veut ramener de 75 \u00e0 50% la part de nucl\u00e9aire dans la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.", "Avec les bateaux de croisi\u00e8re et les gros cargos de transports, 50'000 navires sont sur les mers.", "Les explications de Gaspard K\u00fchn.", "Les d\u00e9g\u00e2ts se chiffrent en centaines de millions de francs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663180", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEFRANCE, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663180", "ece-8663178"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDATION", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-1608788", "thematicGeographicals": ["VAUD", "MONTRICHER", "ROLLE"], "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e pour pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["MONTRICHER", "MONTRICHER", "ROLLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec Pierre-Alain Savary, m\u00e9decin, \u00e9crivain, chanteur", "J'ai test\u00e9 pour vous: conduire un char", "Rencontre avec le collectif \"Caract\u00e8res mobiles\" \u00e0 la Fondation Jan Michalski", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le fr\u00e8re de Guy Parmelin, Christophe, s'occupe de leur vigne \u00e0 Bursins (VD)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663189", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663611", "ece-8663189", "ece-8663172"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1608787", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663227", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Revue de presse", "name": "SCHORDERET, Oliver", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BOLOMEY, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663227"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Wimbledon 2017 - 8e de finale : Andy Murray (GBR) - Beno\u00eet Paire (FRA)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1610367", "durationSec": 10140, "publicationDate": "2017-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1599624", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1537, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec les deux humoristes suisses Nathana\u00ebl Rochat et Thomas Wiesel pour parler de leur spectacle en commun, de leurs carri\u00e8res respectives et de leur relation.", "title": "Nathana\u00ebl Rochat & Thomas Wiesel", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-07-09T13:10:00Z", "thematicPersons": ["WIESEL, THOMAS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nNathana\u00ebl Rochat & Thomas Wiesel", "L'interview de Darius Rochebin\nNathana\u00ebl Rochat & Thomas Wiesel", "L'interview de Darius Rochebin\nNathana\u00ebl Rochat & Thomas Wiesel", "Darius Rochebin re\u00e7oit les deux humoristes suisses Nathana\u00ebl Rochat et Thomas Wiesel."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Nathana\u00ebl Rochat et Thomas Wiesel"], "imageURL": "//www.rts.ch/8777992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8663273", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8663692", "ece-8663679", "ece-8663273"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sur mesure", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "id": "asset-1601439", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-07-09T08:25:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La venue d'Emmanuel Macron \u00e0 Lausanne donne au congr\u00e8s du CIO une dimension politique", "id": "sound-B63DBFE3-C6FE-47D5-9272-2DEE0B9B0DFF", "durationSec": 212, "publicationDate": "2017-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le CIO est r\u00e9uni depuis dimanche \u00e0 Lausanne pour offrir une derni\u00e8re possibilit\u00e9 aux deux candidats pour l'organisation des JO d'\u00e9t\u00e9 de 2024 de pr\u00e9senter leur projet avant la d\u00e9cision d'attribution qui interviendra \u00e0 Lima en septembre prochain.\r\n\r\n* * La venue d'Emmanuel Macron \u00e0 Lausanne donne au congr\u00e8s du CIO une dimension politique 18h JO 2024 & 2028 : semaine d\u00e9cisive\r\nLe CIO est r\u00e9uni depuis aujourd'hui \u00e0 Lausanne... Enjeux : offrir une derni\u00e8re possibilit\u00e9 aux deux candidats pour l'organisation des JO d'\u00e9t\u00e9 de 2024 de pr\u00e9senter leur projet avant la d\u00e9cision d'attribution qui interviendra \u00e0 Lima en septembre prochain...\r\nUn congr\u00e8s, Laurent Bastardoz, qui a pris une dimension politique depuis l'annonce de la venue \u00e0 Lausanne demain et mardi du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron. \r\nC'est le moins que l'on puisse dire. Les organisateurs du congr\u00e8s ont d\u00fb s'adapter. Pour preuve le nombre de journalistes qui seront pr\u00e9sents \u00e0 Lausanne a d\u00e9cupl\u00e9 en une semaine. Tout comme vous l'imaginez les demandes d'interviews. Mais la pr\u00e9sence du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais prouve si besoin \u00e9tait que Paris ne va rien l\u00e2cher. C'est la derni\u00e8re ligne droite et la capitale fran\u00e7aise veut effacer de sa m\u00e9moire les traumatismes du pass\u00e9 ! Aux c\u00f4t\u00e9s du pr\u00e9sident, plusieurs hauts politiques sont annonc\u00e9s. A l'image de Laura Flessel, ancienne escrimeuse aujourd'hui Ministre des Sports ou Val\u00e9rie P\u00e9queresse, Pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de l'Ile de France. \r\n*** Une France qui ne veut rien l\u00e2cher, vous l'avez dit. Ce d'autant plus qu'apr\u00e8s avoir organis\u00e9 les JO en 1924, Paris reste sur 3 \u00e9checs ? \r\nEt surtout \u00e0 chaque fois dans un contexte diff\u00e9rent. En 1992, la capitale de l'Hexagone n'\u00e9tait manifestement pas pr\u00eate. Rebelotte en 1998 ou sa candidature a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e au profil de P\u00e9kin. Une candidature qui \u00e9tait perdue d'avance face \u00e0 la m\u00e9tropole chinoise. Enfin, peut-\u00eatre l'\u00e9chec le plus difficile \u00e0 avaler pour Paris, 2012. Un statut de favori mais le CIO avait finalement choisi Londres. Un v\u00e9ritable traumatisme pour les organisateurs fran\u00e7ais. Et une longue p\u00e9riode de froid qui va pourir quelque peu les relations entre la France et le CIO. .\r\n*** Cette semaine, avec ou sans pr\u00e9sence de politiques, les enjeux sont de taille. On parle de plus en plus d'une attribution conjointe pour Paris et Los Angeles en ce qui concerne les Jeux de 2024 et 2028.\r\nM\u00eame si l'annonce officielle ne devrait pas \u00eatre confirm\u00e9e avant le 13 septembre prochain, date du congr\u00e8s de Lima au P\u00e9rou ou le CIO annoncera le nom des organisateurs, il semble probable pour ne pas dire certain que l'on se dirige dans cette direction. Et que Thomas Bach., le pr\u00e9sident du CIO pourrait annoncer cette semaine d\u00e9j\u00e0 que Paris et Los Angeles se partageront la part du g\u00e2teau. \r\nUn bref rappel Mehmet : Les deux villes sont les deux derniers candidats en lice pour 2024. Cela apr\u00e8s le retrait de plusieurs candidatures. Rome, Hambourg et Budapest qui ont toutes trois d\u00e9pos\u00e9 les armes entre novembre 2015 et f\u00e9vrier 2017. \r\n*** Seule diff\u00e9rence mais de taille, si Thomas Bach confirme cette semaine cet accord, Paris a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 que ce se sera 2024 et rien d'autre.\r\nUne annonce fait il y a quelque temps d\u00e9j\u00e0 mais qui a disparu de toute communication du comit\u00e9 d'organisation. Alors strat\u00e9gie ou prise de risque ?. Les avis divergent m\u00eame si cela ressemble vraiment \u00e0 un coup de poker gagn\u00e9 d'avance. Eric Garcetti, maire de Los Angeles a d'ailleurs souvent r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que sa ville \u00e9tait pr\u00eate \u00e0 laisser filer les JO de 2024 si sa ville avait la certitude de pouvoir organiser les Jeux d'\u00e9t\u00e9 de 2028. Cela semble donc comme l'on dit couler dans le bronze \u00e0 moins d'une s\u00e9isme d'ici l\u00e0.\r\n*** 2 villes qui ont d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 des Jeux. Deux villes qui comptent beaucoup d'infrastructures existantes. C'est dans l'esprit de l'agenda 2020 mis en place par le nouveau pr\u00e9sident du CIO voici 2 ans ? \r\nAbsolument. Des Jeux tant \u00e0 Paris qu'en Californie qui devrait tabler sur des budgets annonc\u00e9s et situ\u00e9s entre 5 et 6 milliards de francs. Tr\u00e8s loin du coup des sommes astronomiques des JO de Sochi ou de Rio . 40 milliards de francs suisses en Russie et 12 milliards au Br\u00e9sil. Mais ce ne sont l\u00e0 que des chiffres Mehmet. Les surprises c'est pour plus tard. Quant \u00e0 la d\u00e9cision du CIO, on ne se fait plus gu\u00e8re d'illusion. Vous pouvez d'ores et d\u00e9j\u00e0 miser quelques pi\u00e8ces sur des Jeux chez les Titis parisiens en 2024 et aupr\u00e8s des surfeurs californiens en 2028.\r\nMerci Laurent Bastardoz.", "alternativeExcerpt": ["Le CIO est r\u00e9uni depuis dimanche \u00e0 Lausanne pour offrir une derni\u00e8re possibilit\u00e9 aux deux candidats pour l\u2019organisation des JO d\u2019\u00e9t\u00e9 de 2024 de pr\u00e9senter leur projet avant la d\u00e9cision d\u2019attribution qui interviendra \u00e0 Lima en septembre prochain."], "alternativeTitle": ["La venue d'Emmanuel Macron \u00e0 Lausanne donne au congr\u00e8s du CIO une dimension politique / FOR_2017-07-09T18:02:00_developpement-2", "Forum du 09.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8750394.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8747445", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8747437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Grand rassemblement final de la \"marche pour la justice\" en Turquie", "id": "sound-36B69DCC-BDC3-4E50-808F-2EA636180AB3", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billette\r\nLe chef de l'opposition turque doit boucler dimanche sa \"marche pour la justice\", men\u00e9e depuis le 15 juin d'Ankara \u00e0 Istanbul pour protester contre l'incarc\u00e9ration d'un \u00e9lu de sa formation.\r\n\r\n* * Grand rassemblement final de la \"marche pour la justice\" en Turquie En Turquie.. Jour J.... pour le grand rassemblement final de l'opposition .. \u00e0 Istanbul.. \r\n Une manifestation sous tr\u00e8s haute s\u00e9curit\u00e9 qui marque la fin de trois semaines de marche. Des milliers de personnes.. sont venues \u00e0 pied depuis Ankara.. \r\nle leader du principal parti d'opposition, le CHP, devrait \u00eatre accueilli par la foule .. \r\nA Istanbul, Alexandre Billette.\r\nMAG\r\nSCRIPT\r\nApr\u00e8s 24 jours de marche, 450 kilom\u00e8tres de route, et entour\u00e9 de pr\u00e8s de 50 000 sympathisants le chef du CHP Kemal Kili\u00e7daroglu est arriv\u00e9 \u00e0 Istanbul avant de tenir ce soir un grand rassemblement, \u00ab pour la justice \u00bb, pour lequel les organisateurs pr\u00e9voient la venue de plus d'un million de personnes, du jamais vu pour un rassemblement de l'opposition depuis le putsch rat\u00e9 de juillet dernier. La manifestation se d\u00e9roulera sous tr\u00e8s haute s\u00e9curit\u00e9, alors que des menaces d'attentats ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s contre les \u00ab marcheurs \u00bb. Tout comme d'\u00e9ventuels provocateurs qui pourraient vouloir s'en prendre aux manifestants. Kemal Kili\u00e7daroglu semble donc avoir remport\u00e9 son pari, celui de d\u00e9noncer le pouvoir qu'il qualifie d'arbitraire et d'autoritaire. Si la foule est au rendez-vous ce soir, il pourra revendiquer le statut d'opposant en chef face \u00e0 RTE. Mais il reste quand m\u00eame \u00e0 voir comment l'opposition entend tirer profit de cette \u00ab grande marche \u00bb et si elle est pr\u00eate \u00e0 poursuivre, dans la rue, sa campagne contre le pouvoir turc.", "alternativeExcerpt": ["Le chef de l'opposition turque doit boucler dimanche sa \"marche pour la justice\", men\u00e9e depuis le 15 juin d'Ankara \u00e0 Istanbul pour protester contre l'incarc\u00e9ration d'un \u00e9lu de sa formation."], "alternativeTitle": ["Grand rassemblement final de la \"marche pour la justice\" en Turquie / 12H30_2017-07-09T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 09.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8764403.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8747462", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8747451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-BF41DA05-EA30-4A96-8342-527A670B1A60", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au sommaire: l'\u00e9galit\u00e9 salariale entre hommes et femmes dans le secteur public; Coop et Migros inqui\u00e8tent les pharmacies et la femme d'un imam thurgovien suspect\u00e9e de pr\u00e9parer un attentat.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique DIRECT\r\nEt S\u00e9verine  Ambrus, nous rejoint dans ce 12.30 depuis Zurich ..\r\nBonjour..\r\nS\u00e9verine, vous avez feuillet\u00e9 pour nous la presse al\u00e9manique..\r\nIl est notamment question des diff\u00e9rences salariales entre hommes et femmes dans le secteur public, en Une de la NZZam Sonntag...\r\nAlors que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 mercredi vouloir l\u00e9gif\u00e9rer sur cette question,\r\n il s'av\u00e8re qu'en moyenne, les administrations discriminent davantage les femmes que les entreprises.\r\nSi la diff\u00e9rence salariale est plus ou moins la m\u00eame dans les deux secteurs,\r\n l\u00e0 o\u00f9 l'administration p\u00e8che, c'est dans la justification de ces diff\u00e9rences.\r\n42%  de diff\u00e9rences inexpliqu\u00e9es dans le public, contre 39% seulement dans le priv\u00e9.\r\nLa Sonntagszeitung, elle,  annonce l'arrestation au Liban d'une syrienne soup\u00e7onn\u00e9e de terrorisme et qui  serait la femme d'un imam de Wintherthour...\r\nLa Syrienne de 28 ans aurait \u00e9pous\u00e9 \u00e0 distance un demandeur d'asile  irakien qui vit depuis plusieurs ann\u00e9e en Thurgovie.\r\nL'homme fait par ailleurs l'objet d'une proc\u00e9dure lanc\u00e9e par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nIl est soup\u00e7onn\u00e9 de soutenir le groupe Etat islamique et d'avoir appel\u00e9  au jihad dans le cadre de la mosqu\u00e9e An ' Nur de Winterthour o\u00f9 il officiait ponctuellement en tant qu' Imam.\r\nEt toujours dans la presse al\u00e9manique, on apprend que la grande distribution inqui\u00e8te de plus en plus les pharmaciens ind\u00e9pendants...\r\nLes  grands distributeurs se lancent dans l'ouverture d'officine pharmaceutiques.\r\nApr\u00e8s Coop, c'est maintenant au tour de Migros qui vient d'ouvrir  la semaine derni\u00e8re une officine \u00e0 Berne  en collaboration avec la cha\u00eene \"Zur Rose \" .\r\nPas de quoi rassurer les pharmaciens ind\u00e9pendants,  souligne la Nzz am Sonntag, qui cite leur association fa\u00eeti\u00e8re PharmaSuisse: \r\nUn quart d'entre eux seraient menac\u00e9s de fermeture dans les prochaines ann\u00e9es, selon l'organisation.\r\nEnfin, dans la Nzz am Sonntag, toujours, le regard du chef du parti socialiste suisse, Christian Levrat, sur  la succesion de Didier Burkhatler, pas tendre pour le camp PLR.\r\n\u00ab Je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 de l'amateurisme du PRL dans cette succession\u00bb, analyse, s\u00e9v\u00e8re, Christian Levrat.\r\n Faut-il une femme,  un romand, ou encore un tessinois?\r\nUne chose est s\u00fbre,  le PLR a selon le pr\u00e9sident du PS, \r\nun probl\u00e8me de repr\u00e9sentation des femmes.", "alternativeExcerpt": ["Au sommaire: l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale entre hommes et femmes dans le secteur public; Coop et Migros inqui\u00e8tent les pharmacies et la femme d\u2019un imam thurgovien suspect\u00e9e de pr\u00e9parer un attentat."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-07-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8700049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8747462", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8747458"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 139", "id": "sound-34D7C3EC-D274-4441-8963-5873A6123E3C", "durationSec": 3133, "publicationDate": "2017-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 139 / INI_2017-07-09T06:03:00_psalterophilie-ps-139", "Initiales du 09.07.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8730320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8730319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les M\u00e9di\u00e9vales de Saint-Ursanne suscitent toujours un fort engouement", "id": "sound-D010D338-0668-44A8-BBE6-7DB2475F613D", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Saint-Ursanne dans le Jura accueille Les M\u00e9di\u00e9vales depuis vingt ans. Cette f\u00eate attire aujourd'hui plus de 50'000 visiteurs dans un cadre moyen\u00e2geux. Interview de Pascal Waringo, compagnon ma\u00e7on du Tour de France, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la restauration de b\u00e2timents et de monuments historiques.\r\n\r\n* * Les M\u00e9di\u00e9vales de Saint-Ursanne suscitent toujours un fort engouement DIRECT\r\nEt S\u00e9verine  Ambrus, nous rejoint dans ce 12.30 depuis Zurich ..\r\nBonjour..\r\nS\u00e9verine, vous avez feuillet\u00e9 pour nous la presse al\u00e9manique..\r\nIl est notamment question des diff\u00e9rences salariales entre hommes et femmes dans le secteur public, en Une de la NZZam Sonntag...\r\nAlors que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 mercredi vouloir l\u00e9gif\u00e9rer sur cette question,\r\n il s'av\u00e8re qu'en moyenne, les administrations discriminent davantage les femmes que les entreprises.\r\nSi la diff\u00e9rence salariale est plus ou moins la m\u00eame dans les deux secteurs,\r\n l\u00e0 o\u00f9 l'administration p\u00e8che, c'est dans la justification de ces diff\u00e9rences.\r\n42%  de diff\u00e9rences inexpliqu\u00e9es dans le public, contre 39% seulement dans le priv\u00e9.\r\nLa Sonntagszeitung, elle,  annonce l'arrestation au Liban d'une syrienne soup\u00e7onn\u00e9e de terrorisme et qui  serait la femme d'un imam de Wintherthour...\r\nLa Syrienne de 28 ans aurait \u00e9pous\u00e9 \u00e0 distance un demandeur d'asile  irakien qui vit depuis plusieurs ann\u00e9e en Thurgovie.\r\nL'homme fait par ailleurs l'objet d'une proc\u00e9dure lanc\u00e9e par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nIl est soup\u00e7onn\u00e9 de soutenir le groupe Etat islamique et d'avoir appel\u00e9  au jihad dans le cadre de la mosqu\u00e9e An ' Nur de Winterthour o\u00f9 il officiait ponctuellement en tant qu' Imam.\r\nEt toujours dans la presse al\u00e9manique, on apprend que la grande distribution inqui\u00e8te de plus en plus les pharmaciens ind\u00e9pendants...\r\nLes  grands distributeurs se lancent dans l'ouverture d'officine pharmaceutiques.\r\nApr\u00e8s Coop, c'est maintenant au tour de Migros qui vient d'ouvrir  la semaine derni\u00e8re une officine \u00e0 Berne  en collaboration avec la cha\u00eene \"Zur Rose \" .\r\nPas de quoi rassurer les pharmaciens ind\u00e9pendants,  souligne la Nzz am Sonntag, qui cite leur association fa\u00eeti\u00e8re PharmaSuisse: \r\nUn quart d'entre eux seraient menac\u00e9s de fermeture dans les prochaines ann\u00e9es, selon l'organisation.\r\nEnfin, dans la Nzz am Sonntag, toujours, le regard du chef du parti socialiste suisse, Christian Levrat, sur  la succesion de Didier Burkhatler, pas tendre pour le camp PLR.\r\n\u00ab Je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 de l'amateurisme du PRL dans cette succession\u00bb, analyse, s\u00e9v\u00e8re, Christian Levrat.\r\n Faut-il une femme,  un romand, ou encore un tessinois?\r\nUne chose est s\u00fbre,  le PLR a selon le pr\u00e9sident du PS, \r\nun probl\u00e8me de repr\u00e9sentation des femmes.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Saint-Ursanne dans le Jura accueille Les M\u00e9di\u00e9vales depuis vingt ans. Cette f\u00eate attire aujourd\u2019hui plus de 50\u2019000 visiteurs dans un cadre moyen\u00e2geux. Interview de Pascal Waringo, compagnon ma\u00e7on du Tour de France, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la restauration de b\u00e2timents et de monuments historiques."], "alternativeTitle": ["Les M\u00e9di\u00e9vales de Saint-Ursanne suscitent toujours un fort engouement / 12H30_2017-07-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.07.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8764762.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8747462", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8747456"]}]}}