{"response": {"numFound": 26179, "start": 8200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature", "id": "sound-08C87A2E-DA86-4C4D-99EE-68CC4010DBB5", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse: Le bord du lac \u00e0 Neuch\u00e2telExplications: On a \u00e0 faire \u00e0 des poussins d'oiseaux d'eau, en l'occurence des petites gr\u00e8bes hupp\u00e9s et des foulques. Ces oiseaux nichent tardivement et on peut donc rencontrer ces jeunes oiseaux au mois de septembre. Des \u00e9tudes ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 faites sur les lacs de Z\u00fcrich et de Constance sur l'effet n\u00e9gatif des feux d'artifices. En effet, les grands bruits caus\u00e9s par ces manifestations stressent les oiseaux et causent la fuite des parents, abandonnant leurs petits qui risquent de mourir. Les oiseaux sont \u00e9galement tr\u00e8s sensibles \u00e0 ces agressions pendant leurs mues.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-08-13T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808762"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 140", "id": "sound-3A05EA4F-8DEB-4AA2-9D1A-E86DD2DB19FA", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 140 / INI_2017-08-13T06:03:00_psalterophilie-ps-140", "Initiales du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Nicolas de Flue, tous les chemins m\u00e8nent au Ranft  4/7: \"En mission diplomatique pour le Seigneur\"", "id": "sound-2E682FBB-EE0A-4AA0-B1ED-F3DD11D47668", "durationSec": 1116, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Juge et magistrat avant de devenir ermite, Nicolas de Flue a agi en plusieurs occasions comme m\u00e9diateur. Une activit\u00e9 qu'il a poursuivie apr\u00e8s son d\u00e9part pour le Ranft. Son intervention \u00e0 distance lors de la Di\u00e8te de Stans, en 1481, a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9viter l'\u00e9clatement de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Que retenir de cette activit\u00e9 de pacificateur? Et pour quelle raison des grands d'Europe - le Duc de Milan ou Sigismond d'Autriche - ont-ils sollicit\u00e9 ses conseils ? \r\nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\r\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger.\r\n\r\n* * Juge et magistrat avant de devenir ermite, Nicolas de Flue a agi en plusieurs occasions comme m\u00e9diateur. Une activit\u00e9 qu'il a poursuivie apr\u00e8s son d\u00e9part pour le Ranft. Son intervention \u00e0 distance lors de la Di\u00e8te de Stans, en 1481, a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9viter l'\u00e9clatement de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Que retenir de cette activit\u00e9 de pacificateur? Et pour quelle raison des grands d'Europe - le Duc de Milan ou Sigismond d'Autriche - ont-ils sollicit\u00e9 ses conseils ? \r\nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\r\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger.", "alternativeExcerpt": ["Juge et magistrat avant de devenir ermite, Nicolas de Flue a agi en plusieurs occasions comme m\u00e9diateur. Une activit\u00e9 qu'il a poursuivie apr\u00e8s son d\u00e9part pour le Ranft. Son intervention \u00e0 distance lors de la Di\u00e8te de Stans, en 1481, a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9viter l'\u00e9clatement de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Que retenir de cette activit\u00e9 de pacificateur? Et pour quelle raison des grands d'Europe - le Duc de Milan ou Sigismond d'Autriche - ont-ils sollicit\u00e9 ses conseils ? \nAvec Jacques Rime, pr\u00eatre et auteur de \"Nicolas de Flue ou l'\u00e2me d'un pays\", Jean Winiger, com\u00e9dien et animateur d'un parcours sur Nicolas de Flue en ville de Fribourg\nUn \u00e9pisode propos\u00e9 par Evelyne Oberson et Fabien H\u00fcnenberger."], "alternativeTitle": ["Nicolas de Flue, tous les chemins m\u00e8nent au Ranft  4/7: \"En mission diplomatique pour le Seigneur\" / HFR_2017-08-13T19:03:27_nicolas-de-flue-tous-les-chemins-menent", "Hautes fr\u00e9quences du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808781", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre et \u00e9crivain", "name": "Rime, Jacques (pr\u00eatre)", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et animateur d'un parcours Nicolas de Flue, com\u00e9dien et animateur", "name": "Winiger, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8808780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale", "id": "sound-4750C068-D62E-494E-AFE4-3C22599237D1", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homsi\r\nEn tennis, Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale. En cas de victoire en finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al, le B\u00e2lois reviendrait \u00e0 10 points de Rafael Nadal et \u00e0 205 points d'Andy Murray. L'interview de Georges Homsi, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTSsport \u00e0 Montr\u00e9al.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale 18h Tennis : Federer bient\u00f4t N\u00b01 mondial ?\r\nTennis. Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale...\r\nEn cas de victoire, ce soir, en finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al face \u00e0 l'Allemand Alexander Zverev, le B\u00e2lois reviendrait \u00e0 10 points de Rafael Nadal, \u00e0 205 points d'Andy Murray. \r\nGeorges Homsi en direct par t\u00e9l\u00e9phone \r\nT\u00e9l. + 1 **5  poste 6488\r\nLa technique doit appeler Georges joignable d\u00e8s 18h30            \r\nGeorges Homsi, bonsoir... Vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Montr\u00e9al. \r\nAujourd'hui, la question n'est pas de savoir si Roger Federer redeviendra num\u00e9ro 1 mais quand ? C'est une question de jours, la semaine prochaine peut-\u00eatre \u00e0 Cincinnati, \u00e0 condition de battre ce soir Alexander Zverev. \r\n- Bien que Roger Federer (et Rafael Nadal aussi) relativise. Cette 1\u00e8re place au classement ATP doit quand m\u00eame le titiller. S'il a d\u00e9cid\u00e9 en derni\u00e8re minute de participer au tournoi de Montr\u00e9al, c'est pour pr\u00e9parer l'US Open. mais aussi pour redevenir le num\u00e9ro 1 mondial ; une position qui \u00e9tait \u00ab impensable \u00bb au d\u00e9but de l'ann\u00e9e.\r\n- Murray, Djokovic, Wawrinka sont bless\u00e9s physiquement, psychiquement (pour Djokovic). Quelle est la m\u00e9thode payante aujourd'hui ? C'est de jouer \u00ab \u00e0 la carte \u00bb comme Federer, de choisir ses tournois ? Djokovic a dit vouloir imiter le Suisse. \r\n- Pourquoi autant de forfaits, de blessures, de d\u00e9fections parmi les joueurs du TOP 10 voire du TOP 5 ; le tennis est devenu trop exigeant ? (les voyages, les changements de surface, les tournois qui s'encha\u00eenent chaque semaine, etc.)\r\n- Une analyse de l'affiche de la finale : Federer - Zverev, ce sont les deux hommes en forme sur le circuit. Avantage Roger Federer ? Quel est votre pronostic ? \r\nMerci Georges Homsi, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Montr\u00e9al. Cette finale - entre Roger Federer et Alexander Zverev - est \u00e0 suivre d\u00e8s 22 heures sur RTS deux et dans nos rendez-vous d'information.", "alternativeExcerpt": ["En tennis, Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale. En cas de victoire en finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al, le B\u00e2lois reviendrait \u00e0 10 points de Rafael Nadal et \u00e0 205 points d\u2019Andy Murray. L'interview de Georges Homsi, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTSsport \u00e0 Montr\u00e9al."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer se rapproche toujours plus de la 1\u00e8re place mondiale / FOR_2017-08-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-47B46B61-81B9-4582-A21E-209886101D2F", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:36-16:59:22 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.08.2017", "Paradiso du 13.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-13T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-08-13T16:03:45_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808793", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808793", "ece-8808792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme: bilan critique des Championnats du monde de Londres", "id": "sound-3395BE94-C9C0-4D71-9A6E-20CB8FB6491D", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les championnats du monde d'athl\u00e9tisme \u00e0 Londres ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par le d\u00e9part manqu\u00e9 d'Usain Bolt, terrass\u00e9 par une crampe en finale du 4x100m\u00e8tres. Ce n'est pas le sc\u00e9nario qui \u00e9tait attendu et souhait\u00e9 \u00e0 la fois par le public et par la F\u00e9d\u00e9ration internationale, l'IAAF.\r\n\r\n* * Athl\u00e9tisme: bilan critique des Championnats du monde de Londres 18h Athl\u00e9tisme : bilan critique des championnats du monde de Londres\r\nC'est la derni\u00e8re soir\u00e9e des championnats du monde d'athl\u00e9tisme \u00e0 Londres. \r\nDes Mondiaux marqu\u00e9s par le d\u00e9part manqu\u00e9 d'Usain Bolt, terras\u00e9 par une crampe hier en finale du 4x100m\u00e8tres. Le \r\nJama\u00efcain quitte la sc\u00e8ne avec une modeste m\u00e9daille de bronze acquise sur le 100m\u00e8tres. \r\nCaroline Reymond, ce n'est pas le sc\u00e9nario qui \u00e9tait attendu et souhait\u00e9 \u00e0 la fois par le public et par la F\u00e9d\u00e9ration internationale, l'IAAF. \r\nC'est s\u00fbr, le narratif de ces championnats du monde \u00e9tait construit autour des deux derni\u00e8res courses d'Usain Bolt qui ne pouvaient \u00eatre que victorieuses! \r\nSa 3e place samedi pass\u00e9 sur 100m a jet\u00e9 un froid, Usain Bolt a termin\u00e9 3e mais surtout il a \u00e9t\u00e9 battu par Justin Gatlin, l'Am\u00e9ricain d\u00e9peint comme le mauvais gar\u00e7on de l'athl\u00e9tisme en raison de son pass\u00e9 de doapge. Gatlin a \u00e9t\u00e9 siffl\u00e9 par le public, ignor\u00e9 par le speaker du stade, car l'homme \u00e0 f\u00eater, c'\u00e9tait Usain Bolt. Alors que le Jama\u00efcain \u00e9tait le grand battu du jour. \r\n****Et la victoire de Gatlin a fait r\u00e9appara\u00eetre le spectre du dopage...\r\nAlors que l'IAAF voulait absolument parler d'autre chose...La F\u00e9d\u00e9ration voulait profiter d'un contexte favorable, le stade \u00e9tait plein chaque soir, l'ambiance extraordinaire, pour redorer le blason d'un sport touch\u00e9 de plein fouet par des scandales de dopage et de corruption. En terme de communication, c'\u00e9tait un mauvais coup. D'autant plus que le pr\u00e9sident de l'IAAF Sebastian Coe a jet\u00e9 de l'huile sur le feu en affirmant dans les m\u00e9dias que la victoire de Gatlin n'\u00e9tait pas le sc\u00e9nario id\u00e9al. Or le r\u00e9glement de la F\u00e9d\u00e9ration autorise le retour \u00e0 la comp\u00e9tition d'athl\u00e8tes comme l'Am\u00e9ricain qui se sont faits pincer...\r\n****L'\u00e9pid\u00e9mie de gastro-ent\u00e9rite qui a touch\u00e9 de nombreux athl\u00e8tes n'a pas am\u00e9lior\u00e9 les choses pour l'IAAF.\r\nL'IAAF n'y peut rien dans la propagation du virus, mais sa communication a \u00e9t\u00e9 d\u00e9faillante. Notamment concernant le cas d'Isaac Makwala. Il n'a pas autoris\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 la finale du 400m parce qu'il \u00e9tait malade et soumis selon la loi britannique \u00e0 une quarantaine de 48heures. Les m\u00e9dias britanniques qui ne sont pas l\u00e0 pour faire de la guimauve se sont empar\u00e9s de l'affaire et on fait de l'athl\u00e8te du Botswana une victime du syst\u00e8me. L'IAAF a eu de la peine \u00e0 s'expliquer et finalement les th\u00e9ories du complot ont germ\u00e9. On a entendu que la F\u00e9d\u00e9ration avait voulu emp\u00eacher Makwala de courir contre Wayde van Niekerk pour que le Sud-Africain puisse r\u00e9aliser le doubl\u00e9 200m-400m\u00e8tres. Makwala a ensuite \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 courir le 200m\u00e8tres....et \u00e7a a suscit\u00e9 des interrogations aupr\u00e8s d'athl\u00e8tes qui ont d\u00e9nonc\u00e9 un traitement de faveur. \r\nC'\u00e9tait le gros flou dans cette histoire. On n'a pas tout compris....\r\n****En m\u00eame temps, cette histoire a aussi apport\u00e9 un peu de piment aux commentaires!?\r\nC'est vrai et de fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale ces championnats du monde ont donn\u00e9 lieu \u00e0 de nombreuses surprises. Des podiums inattendus. On a vu de nouvelles t\u00eates \u00e9merger, des l\u00e9gendes tr\u00e9bucher, ces mondiaux n'ont pas \u00e9t\u00e9 avares d'\u00e9motions en tout genre! Tout cela dans un stade, on l'a d\u00e9j\u00e0 dit, qui \u00e9tait plein chaque jour (nombre exact)....\r\nMais maintenant que les pages Londres et Bolt, sont tourn\u00e9es, il faut retourner au travail. Dans les bureaux de l'IAAF plusieurs dossiers br\u00fblants s'accumulent: \r\n- le renforcement de la lutte antidopage\r\n- la r\u00e9vision des r\u00e8glements concernant l'hyperandog\u00e9nisme et les transferts de nationalit\u00e9\r\n- la r\u00e9organisation de la Ligue de diamant pour que ce circuit gagne en lisibilit\u00e9 et en visibilit\u00e9. \r\nL'athl\u00e9tisme est un sport qui peut vivre sans Usain Bolt, mais pour mettre en valeur ses champions, il lui faut comme le dit si bien l'ancien champion du monde St\u00e9phane Diagana, un th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la hauteur de leurs talents.", "alternativeExcerpt": ["Les championnats du monde d'athl\u00e9tisme \u00e0 Londres ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par le d\u00e9part manqu\u00e9 d'Usain Bolt, terrass\u00e9 par une crampe en finale du 4x100m\u00e8tres. Ce n'est pas le sc\u00e9nario qui \u00e9tait attendu et souhait\u00e9 \u00e0 la fois par le public et par la F\u00e9d\u00e9ration internationale, l'IAAF."], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme: bilan critique des Championnats du monde de Londres / FOR_2017-08-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8839240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les primes d'assurance maladie doivent-elles \u00eatre adapt\u00e9es au profil des assur\u00e9s?", "id": "sound-A428C9C4-47B4-49D8-95E2-151086AEE817", "durationSec": 515, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schneuwly , F\u00e9lix \r\nLa NZZ am Sonntag a d\u00e9taill\u00e9 l'ampleur des pratiques des assurances maladie qui proposent de mesurer les efforts sportifs de leurs affili\u00e9s. Et si les primes-maladie \u00e9taient index\u00e9es \u00e0 l'hygi\u00e8ne de vie des assur\u00e9s? D\u00e9bat entre F\u00e9lix Schneuwly, expert en assurance-maladie, et Marina Carobbio, Conseill\u00e8re nationale (PS/TI).\r\n\r\n* * Les primes d'assurance maladie doivent-elles \u00eatre adapt\u00e9es au profil des assur\u00e9s? 18h Assurance-maladie : faut-il adapter les primes au profil des assur\u00e9s ?\r\nDes bon ou des rabais octroy\u00e9s aux assur\u00e9s sportifs... et bient\u00f4t \u00e0 ceux qui ne fument pas ou qui mangent sainement...?\r\nLa NZZ am Sonntag a d\u00e9taill\u00e9 ce matin l'ampleur des pratiques des caisses d'assurance-maladie... qui proposent pour certains des applications qui mesurent les efforts sportifs de leurs affili\u00e9s... Pour d'autres, des bracelets qui comptent les pas effectu\u00e9s dans la journ\u00e9e...\r\nA la clef, divers bons et rabais qui ouvrent \u00e0 nouveau ce d\u00e9bat: et si les primes-maladie \u00e9taient index\u00e9es \u00e0 l'hygi\u00e8ne de vie des assur\u00e9s ? \r\nOn en d\u00e9bat avec F\u00e9lix Schneuwly, bonsoir... expert en assurance-maladie aupr\u00e8s de Comparis... ** 65\r\nEt Marina Carobbio, bonsoir... Vous \u00eates conseill\u00e8re nationale socialiste tessinoise... PS TI, ** 21\r\n FELIX SCHNEUWLY\r\n- Vous \u00eates favorable \u00e0 ces incitations... avec quel argument?\r\n- Et le principe de solidarit\u00e9?\r\n- Comment v\u00e9rifier que les assur\u00e9s font les efforts sportifs r\u00e9ellement? Surveillance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e pour s'ena ssurer?\r\n- Donn\u00e9es: comment \u00eatre certain que les donn\u00e9es ne soient pas vendues ensuite?\r\n- Il y a une dizaine d'ann\u00e9es, une assurance proposait des rabais aux femmes qui \u00e9taient membres d'une association anti-avortement... pas de risque qu'elles recourent \u00e0 ce genre de prestation... du coup -> rabais. \r\n- O\u00f9 est-ce que l'on s'arr\u00eate?\r\n MARINA CAROBBIO:\r\n- Quel est le probl\u00e8me? Une personne saine co\u00fbte moins \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 qu'une personne qui fume, qui boit et qui mange du bacon...\r\n- L'injustice n'est-elle pas que les sportifs paient pour des gens qui sont n\u00e9gligents de leur sant\u00e9?\r\n- On parle ici de bons, de rabais, d'incitations \u00e0 la vie saine: vous ne voulez pas que les gens soient en sant\u00e9? C'est un objectif louable, non?\r\n- Tant que ces rabais ont lieu dans la compl\u00e9mentaire... on est dans ce qui est autoris\u00e9, non? Ou c'est d\u00e9j\u00e0 un probl\u00e8me \u00e0 cause des donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es (et mises en commun)\r\n- Quelles solutions vous avez pour que les Suisses fassent un peu plus de sport? Et se maintiennent en forme?", "alternativeExcerpt": ["La NZZ am Sonntag a d\u00e9taill\u00e9 l'ampleur des pratiques des assurances maladie qui proposent de mesurer les efforts sportifs de leurs affili\u00e9s. Et si les primes-maladie \u00e9taient index\u00e9es \u00e0 l'hygi\u00e8ne de vie des assur\u00e9s? D\u00e9bat entre F\u00e9lix Schneuwly, expert en assurance-maladie, et Marina Carobbio, Conseill\u00e8re nationale (PS/TI)."], "alternativeTitle": ["Les primes d'assurance maladie doivent-elles \u00eatre adapt\u00e9es au profil des assur\u00e9s? / FOR_2017-08-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8609341.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseill\u00e8re Nationale 2007-, cheffe du groupe parlementaire PS au grand Conseil", "name": "Carobbio, Marina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ?", "id": "sound-7692853D-507A-45CC-B2B3-0ECFD5675236", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il existe plusieurs facteurs d'instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\r\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\r\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\r\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\r\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l'eau de s'incliner.\r\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d'eau devait s'infiltrer dans ces parois rocheuses.\r\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique", "alternativeExcerpt": ["Il existe plusieurs facteurs d\u2019instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\n\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l\u2019eau de s\u2019incliner.\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d\u2019eau devait s\u2019infiltrer dans ces parois rocheuses.\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique"], "alternativeTitle": ["Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ? / MJA_2017-08-13T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-E1D3DBD3-725A-49BC-8B1B-A68CD01694C3", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pietrangelo, Letizia\r\nAu sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les nouvelles m\u00e9thodes de d\u00e9pistage ADN \u00e0 grande \u00e9chelle dans les enqu\u00eates criminelles et la fin du mythe de la \"s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\".\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30: Revue de Presse Della Pietra\r\nEt Nicole Della Pietra nous rejoint dans ce 12'30.\r\nBonjour!\r\nNicole... vous avez lu pour nous la presse al\u00e9manique... comme tous les dimanches. \r\nCette course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... dont on vient de parler avec Ga\u00ebl Klein... fait.... aujourd'hui encore.... l'objet de pleines pages dans les journaux.\r\nOui, la NZZ am Sonntag propose un agenda des moments cl\u00e9s \u00e0 venir et fait le d\u00e9compte des si\u00e8ges par parti, sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale. Une mani\u00e8re de rappeler qu'Ignazio Cassis reste le favori de la course, qu'Isabelle Moret suscite des \u00e9lans de sympathie un peu partout. Et que Pierre Maudet conserverait son costume d'outsider.\r\nLa Sonntagszeitung, est d'un tout autre avis. \"Pierre Maudet joue au moins deux ligues au-dessus de Cassis et Moret\", estime un observateur. Et \u00e0 en croire l'article, une mobilisation en faveur du candidat Maudet prend s\u00e9rieusement forme en coulisses.\r\nEt si le Sonntagsblick donne un coup de projecteur \u00e0 la candidate vaudoise, un encadr\u00e9, l'ouverture des joutes politiques et lance cette question: le \"pure-sang genevois\" r\u00e9ussira-t-il \u00e0 se faire une place sur le ticket du PLR.\r\nRELANCE NADINE: Et dans un tout autre domaine, un d\u00e9bat \u00e9thique qui promet de faire couler encore beaucoup d'encre, Nicole ?\r\nUn d\u00e9bat et des questions d\u00e9licates dont la SonntagsZeitung fait sa une. Les nouvelles m\u00e9thodes de d\u00e9pistage d'ADN \u00e0 grande \u00e9chelle, pratiqu\u00e9es dans les enqu\u00eates criminelles, soul\u00e8vent des questions \u00e9thiques. Le principe est le suivant: des pr\u00e9l\u00e8vements d'ADN men\u00e9s sur un grand nombre d'individus qui ont un lien de filiation. Et en proc\u00e9dant par \u00e9limination, les enqu\u00eateurs retombent sur un coupable. Une m\u00e9thode qui peut bouleverser des vies; r\u00e9v\u00e9ler des adult\u00e8res, briser l'anonymat d'un donneur de sperme, et j'en passe. L'article nous apprend que la Fedpol a autoris\u00e9s des d\u00e9pistages dans une douzaine de cas, mais la m\u00e9thode reste largement contest\u00e9e et ne repose, pour l'heure, sur aucun fondement juridique.\r\nRELANCE NADINE: Et pour finir, cette enqu\u00eate, qui brise le mythe de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ?\r\nUn constat qui va en d\u00e9cevoir plus d'un: L'initiative pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire repose sur une grande illusion. C'est la NZZamSonntag qui l'affirme, et en apporte la preuve, Gruy\u00e8re, pain, jambon et pomme \u00e0 la cl\u00e9.\u00a0\r\nM\u00eame ce qui est \u00e9lev\u00e9 et cultiv\u00e9 en Suisse d\u00e9pend largement de l'approvisionnement \u00e9tranger. Au final, il faut se faire \u00e0 l'id\u00e9e que tout de que nous mangeons, m\u00eame \u00e0 km z\u00e9ro, vient d'ailleurs. FIN\r\nNicole della Pietra.... c'\u00e9tait votre revue de presse, merci.", "alternativeExcerpt": ["Au sommaire dans la presse dominicale al\u00e9manique: la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les nouvelles m\u00e9thodes de d\u00e9pistage ADN \u00e0 grande \u00e9chelle dans les enqu\u00eates criminelles et la fin du mythe de la \"s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\"."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-08-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7981523.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "1917 (2/4): Nicolas Bokov, comment comm\u00e9morer la r\u00e9volution russe?", "id": "sound-BB47827E-C237-4DC1-B14C-B04D0D7FB7BF", "durationSec": 934, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l'Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l'histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:25-12:59:41 / * L'ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l'Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l'histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe.", "L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe.", "L\u2019ann\u00e9e 1917 a boulevers\u00e9 l\u2019Europe et le monde. La R\u00e9volution russe a soulev\u00e9 un immense espoir de lendemains qui chantent. Elle a aussi \u00e9crit une page sombre de l\u2019histoire entre mythe et r\u00e9alit\u00e9 historique. Invit\u00e9: Nicolas Bokov, \u00e9crivain russe."], "alternativeTitle": ["1917 (2/4): Nicolas Bokov, comment comm\u00e9morer la r\u00e9volution russe?", "1917 (2/4): Nicolas Bokov, comment comm\u00e9morer la r\u00e9volution russe? / 12H30_2017-08-13T12:40:00_haute-definition", "1917 (2/4): Nicolas Bokov, comment comm\u00e9morer la r\u00e9volution russe? / 12H30_2017-08-13T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/2406977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823674", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8823674", "ece-8823660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un conflit arm\u00e9 entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA est-il cr\u00e9dible? L'analyse de Robert Dujarric", "id": "sound-42DB54A9-E009-4911-B09B-C587400D6DB6", "durationSec": 472, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert Dujarric, Directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaine de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo\r\nLa tension entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis ne retombe pas, chacun se d\u00e9clarant pr\u00eat \u00e0 d\u00e9clencher l'option militaire. Quelle est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces menaces de frappe? L'interview de Robert Dujarric, directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaines de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo.\r\n\r\n* * Un conflit arm\u00e9 entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA est-il cr\u00e9dible? L'analyse de Robert Dujarric 18h Tension am\u00e9ricano-cor\u00e9enne : les menaces de frappe sont-elles cr\u00e9dibles ?\r\nLa tension entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis ne retombe pas... Tant \u00e0 Pyongyang qu'\u00e0 Washington, les dirigeants montrent leurs muscles... chacun se d\u00e9clarant pr\u00eat \u00e0 d\u00e9clencher l'option militaire...\r\nMais quelle est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces menaces de frappe de part et d'autres ?... Est-ce de la pure rh\u00e9torique ou un risque r\u00e9el ?\r\nLa r\u00e9ponse de Robert Dujarric... directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaine de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo.\r\n  7'20\r\nC'\u00e9tait Robert Dujarric, directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaine de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo.\r\nRobert Dujarric qui faisait allusion aux \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville... Ville de l'est des Etats-Unis qui a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre, hier, de violences lors d'un rassemblement de l'extr\u00eame-droite...\r\nUne femme de 32 ans est morte quand une voiture a fonc\u00e9 sur la foule de contre-manifestants venus d\u00e9noncer la pr\u00e9sence de groupuscules identitaires et n\u00e9o-nazis, dont des membres du Ku Klux Klan... Le drame a \u00e9galement fait 19 bless\u00e9s...\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump \u00e9tait sous le feu des critiques aujourd'hui... accus\u00e9 de complaisance \u00e0 l'\u00e9gard des mouvements d'extr\u00eame droite pour s'\u00eatre content\u00e9 de renvoyer les deux camps dos \u00e0 dos...\r\nEt bien face aux protestations, la Maison Blanche a pr\u00e9cis\u00e9 tout \u00e0 l'heure que le pr\u00e9sident condamnait la violence et la haine de tous les extr\u00e9mistes, y compris des \"supr\u00e9macistes blancs\".", "alternativeExcerpt": ["La tension entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis ne retombe pas, chacun se d\u00e9clarant pr\u00eat \u00e0 d\u00e9clencher l'option militaire. Quelle est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces menaces de frappe? L'interview de Robert Dujarric, directeur de l'Institut d'\u00e9tudes asiatiques contemporaines de l'Universit\u00e9 Temple \u00e0 Tokyo."], "alternativeTitle": ["Un conflit arm\u00e9 entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA est-il cr\u00e9dible? L'analyse de Robert Dujarric / FOR_2017-08-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831351.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res suspend ses sauvetages en M\u00e9diterran\u00e9e", "id": "sound-7E628164-0B3A-44C6-9A80-420DD6397B3C", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) a annonc\u00e9 samedi la suspension de ses op\u00e9rations de sauvetage de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e9voquant notamment la menace pos\u00e9e par les garde-c\u00f4tes libyens.\r\n\r\n* * M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) a annonc\u00e9 samedi la suspension de ses op\u00e9rations de sauvetage de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e9voquant notamment la menace pos\u00e9e par les garde-c\u00f4tes libyens.", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) a annonc\u00e9 samedi la suspension de ses op\u00e9rations de sauvetage de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e9voquant notamment la menace pos\u00e9e par les garde-c\u00f4tes libyens."], "alternativeTitle": ["M\u00e9decins sans fronti\u00e8res suspend ses sauvetages en M\u00e9diterran\u00e9e / 12H30_2017-08-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8837988.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8823672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il calculer les rentes l'AVS en fonction du pays de domicile?", "id": "sound-9A0EB5B2-F0CB-4BF7-965C-4D626BAABDFD", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses de l'\u00e9tranger n'ont pas appr\u00e9ci\u00e9 les propos de la pr\u00e9sidente du PLR suisse Petra G\u00f6ssi qui proposait que les retrait\u00e9s de l'\u00e9tranger ne profitent pas des augmentations pr\u00e9vues dans la r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance 2020. D\u00e9bat entre Ariane Rustichelli, directrice de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger et Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC vaudois.\r\n\r\n* * Faut-il calculer les rentes l'AVS en fonction du pays de domicile? 18h Retraite \u00e0 l'\u00e9tranger : faut-il calculer les rentes l'AVS en fonction du pays de domicile ?\r\nL'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger tient congr\u00e8s le week-end prochain \u00e0 B\u00e2le...\r\nA l'ordre du jour, le mot d'ordre sur la r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance deux mille vingt sur laquelle le peuple est appel\u00e9 \u00e0 se prononcer le 24 septembre prochain...\r\nLes Suisses de l'\u00e9tranger qui n'avaient pas du tout appr\u00e9ci\u00e9 les propos de la pr\u00e9sidente du PLR suisse Petra G\u00f6ssi... Celle-ci avait d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Les retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger ne g\u00e9n\u00e8rent aucune cr\u00e9ation de valeur en Suisse. Ils ne paient pas d'imp\u00f4ts, ni ne consomment ici \u00bb... Ils n'ont donc pas \u00e0 profiter de l'augmentation des retraites de 70 francs pr\u00e9vue dans le projet de r\u00e9forme... Et elle avait ajout\u00e9 : \u00ab Nous leur offrons une retraite dor\u00e9e sur le dos des prochaines g\u00e9n\u00e9rations \u00bb...\r\nUn argument repris \u00e9galement par le conseiller national UDC b\u00e2lois Thomas de Courten, pour qui toujours plus de retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger en profitent pour s'offrir une fin de vie agr\u00e9able.\r\nAlors faut-il calculer les rentes AVS des retrait\u00e9s en fonction de leur pays de domicile ?\r\nOn en d\u00e9bat avec Ariane Rustichelli. bonsoir... Vous \u00eates directrice de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger...\r\nEgalement en ligne, Jean-Pierre Grin, bonsoir... conseiller national UDC vaudois...\r\n- Ariane Rustichelli... vous confirmez... Vous avez re\u00e7u beaucoup de r\u00e9actions de Suisses de l'\u00e9tranger outr\u00e9es par les propos de Petra G\u00f6ssi... Et il y en aura d'autres j'imagine le week-end prochain ?\r\n- Jean-Pierre Grin, comment justifiez-vous l'id\u00e9e qu'il faille en quelque sorte punir les retrait\u00e9s qui d\u00e9cident de vivre mieux \u00e0 l'\u00e9tranger plut\u00f4t que de survivre en Suisse ?\r\n- Ariane Rustichelli, c'est vrai que les retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger ne g\u00e9n\u00e8rent aucune cr\u00e9ation de valeur en Suisse. Ils ne paient pas d'imp\u00f4ts, ni ne consomment ici... N'est-il pas juste d\u00e8s lors d'adapter leurs rentes au co\u00fbt de la vie du pays o\u00f9 il r\u00e9side ? \r\n- Ariane Rustichelli, un retrait\u00e9 en Tha\u00eflande, et m\u00eame en Europe, a un pouvoir d'achat relativement plus \u00e9lev\u00e9 qu'un retrait\u00e9 qui r\u00e9side en Suisse... Est-ce que comme l'affirme Petra G\u00f6ssi, on ne  leur offre pas une retraite dor\u00e9e sur le dos des prochaines g\u00e9n\u00e9rations ?\r\n- Jean-Pierre Grin, est-ce que vous comprenez que cette vision du retrait\u00e9 en fonction de sa seule utilit\u00e9 \u00e9conomique puisse choquer ?\r\n- Jean-Pierre Grin, admettons que l'on ne prenne comme crit\u00e8re que l'utilit\u00e9 \u00e9conomique... N'est-il pas juste alors de consid\u00e9rer que les retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger ne co\u00fbte rien \u00e0 l'assurance maladie... alors qu'ils sont \u00e0 un \u00e2ge o\u00f9 ils co\u00fbtent le plus... Et que c'est une forme de contribution \u00e0 la ma\u00eetrise des d\u00e9penses de sant\u00e9 ?\r\n- Ariane Rustichelli, la part des rentes AVS qui seront vers\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger augmentera devrait augmenter \u00e0 35% en 2030... La proportion de la somme vers\u00e9e par l'AVS \u00e0 l'\u00e9tranger, actuellement de 13%, devrait \u00e9galement augmenter \u00e0 15% en 2030... On ne touche \u00e0 rien ?\r\n- Jean-Pierre Grin, la somme vers\u00e9e par l'AVS \u00e0 l'\u00e9tranger n'est que de 13%... Est-ce que vous ne vous trompez pas de cible ?\r\nL'OFAS r\u00e9plique que les sommes distribu\u00e9es hors de Suisse sont moins importantes que le nombre de rentes. Elles devraient repr\u00e9senter en 2030 pr\u00e8s de 15% du total contre 13,1% actuellement, a rappel\u00e9 son porte-parole Harald Sohns.\r\n\u00abLes retraites qui sont vers\u00e9es \u00e0 des Suisses sont plus \u00e9lev\u00e9es que pour les \u00e9trangers\u00bb, principalement en raison du nombre plus important d'ann\u00e9es de cotisation. Et le porte-parole de souligner que seuls ceux qui touchent une retraite compl\u00e8te auront droit \u00e0 la totalit\u00e9 des 70 francs. (nxp)", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses de l'\u00e9tranger n'ont pas appr\u00e9ci\u00e9 les propos de la pr\u00e9sidente du PLR suisse Petra G\u00f6ssi qui proposait que les retrait\u00e9s de l'\u00e9tranger ne profitent pas des augmentations pr\u00e9vues dans la r\u00e9forme de la Pr\u00e9voyance 2020. D\u00e9bat entre Ariane Rustichelli, directrice de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger et Jean-Pierre Grin, conseiller national UDC vaudois."], "alternativeTitle": ["Faut-il calculer les rentes l'AVS en fonction du pays de domicile? / FOR_2017-08-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8774033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directrice", "name": "Rustichelli, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "CN UDC VD", "name": "Grin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823644"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct de l'Alpage de Solalex", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-377A5517-9FE0-4181-A791-4DAEC32AD3F3", "thematicGeographicals": ["Avan\u00e7on"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Culte en direct et en vid\u00e9o (streaming) de l'Alpage de Solalex, avec Alice Corbaz, pasteure, pour la pr\u00e9dication, et John Donzel, lecteur, pour la liturgie. Avec la participation musicale de la fanfare \"L'Echo du Chamossaire\" de la Forclaz, sous la direction de Christophe Grau. Lectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 37, versets 1 \u00e0 11. Gen\u00e8se, chapitre 37, verset 12. Gen\u00e8se, chapitre 37, versets 17b \u00e0 24. Plus grand est le r\u00eave, plus haute est la chute! Quels sont les impacts des r\u00eaves dans nos vies? Comment trouver le courage d'aller de l'avant lorsque notre vie n'est pas \u00e0 la hauteur de nos r\u00eaves de grandeur? Joseph, fils de Jacob, r\u00eave de grandeur, et pourtant il va tomber de haut!", "alternativeTitle": ["Culte du 13.08.2017", "Culte du 13.08.2017", "Culte en direct de l'Alpage de Solalex (1/1) / CUL_2017-08-13T10:03:00_culte", "Culte en direct de l'Alpage de Solalex (1/1) / CUL_2017-08-13T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct et en vid\u00e9o (streaming) de l'Alpage de Solalex, avec Alice Corbaz, pasteure, pour la pr\u00e9dication, et John Donzel, lecteur, pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de la fanfare \"L'Echo du Chamossaire\" de la Forclaz, sous la direction de Christophe Grau.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: \nGen\u00e8se, chapitre 37, versets 1 \u00e0 11\nGen\u00e8se, chapitre 37, verset 12\nGen\u00e8se, chapitre 37, versets 17b \u00e0 24\n\nPlus grand est le r\u00eave, plus haute est la chute!\n\nQuels sont les impacts des r\u00eaves dans nos vies? Comment trouver le courage d\u02b9aller de l\u02b9avant lorsque notre vie n\u02b9est pas \u00e0 la hauteur de nos r\u00eaves de grandeur? Joseph, fils de Jacob, r\u00eave de grandeur, et pourtant il va tomber de haut!", "Culte en direct et en vid\u00e9o (streaming) de l'Alpage de Solalex, avec Alice Corbaz, pasteure, pour la pr\u00e9dication, et John Donzel, lecteur, pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de la fanfare \"L'Echo du Chamossaire\" de la Forclaz, sous la direction de Christophe Grau.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: \nGen\u00e8se, chapitre 37, versets 1 \u00e0 11\nGen\u00e8se, chapitre 37, verset 12\nGen\u00e8se, chapitre 37, versets 17b \u00e0 24\n\nPlus grand est le r\u00eave, plus haute est la chute!\n\nQuels sont les impacts des r\u00eaves dans nos vies? Comment trouver le courage d\u02b9aller de l\u02b9avant lorsque notre vie n\u02b9est pas \u00e0 la hauteur de nos r\u00eaves de grandeur? Joseph, fils de Jacob, r\u00eave de grandeur, et pourtant il va tomber de haut!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808666", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteure", "name": "Corbaz, Alice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808666", "ece-8808665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les infractions \u00e0 la loi sur la protection des animaux en forte hausse en Suisse", "id": "sound-3D9B7DF6-EAE1-4962-A896-50AE75CA0E68", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, les plaintes pour des cas de maltraitance envers les animaux n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreuses. La presse al\u00e9manique revient sur le scandale d'un \u00e9leveur de chevaux qui s'est vu retirer ses b\u00eates. D'apr\u00e8s les d\u00e9fenseurs de la cause animale, ce cas est r\u00e9v\u00e9lateur de certaines lacunes du syst\u00e8me suisse de protection des animaux.\r\n\r\n* * Les infractions \u00e0 la loi sur la protection des animaux en forte hausse en Suisse 12h30: Hauss maltraitance animaux CUPELIN\r\nEn Suisse... Les plaintes....  pour des cas de \"maltraitance envers les animaux\" ... n'ont jamais \u00e9t\u00e9... aussi nombreuses.\r\nAujourd'hui.... la presse al\u00e9manique.... revient sur cette th\u00e9matique... apr\u00e8s le scandale survenu en Thurgovie.... o\u00f9 un \u00e9leveur de chevaux s'est vu... retirer ses b\u00eates. \r\nAu moins une douzaine de chevaux de son \u00e9levage.... seraient \"morts de faim\" ces derniers mois. \r\nMathieu Cupelin... d'apr\u00e8s les d\u00e9fenseurs de la cause animale... ce cas thurgovien est r\u00e9v\u00e9lateur... de certaines lacunes.... du syst\u00e8me suisse de protection des animaux. \r\nOui - comment a-t-on pu laisser faire \u00e7a? c'est la question qui agite les m\u00e9dias outre-Sarine... L'\u00e9leveur de chevaux \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu depuis dix ans pour des mauvais traitements sur des animaux, pourtant jusqu'ici il n'avait pas interdiction d'en d\u00e9tenir, l'homme continuait m\u00eame de recevoir des subventions pour son \u00e9levage.\r\nIl aura fallu qu'une ancienne employ\u00e9e r\u00e9v\u00e8le des photos montrant des animaux fam\u00e9liques, tenant \u00e0 peine debout, certains avec des blessures ouvertes, pour que les autorit\u00e9s agissent et \u00e9vacuent les b\u00eates de la \"ferme de l'horreur\", comme elle a \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9e.\r\nEn r\u00e9alit\u00e9, Mathieu, ce ne serait... de loin pas... un cas isol\u00e9 en Suisse.\r\nEffectivement, les derniers chiffres venant des v\u00e9t\u00e9rinaires cantonaux le confirment. Comme \u00e0 Zurich: o\u00f9 sur quelque 700 contr\u00f4les surprise effectu\u00e9s l'an dernier, la moiti\u00e9 ont donn\u00e9 lieu \u00e0 des observations. 34 ont abouti au d\u00e9p\u00f4t d'une plainte en justice, et 13 cas ont donn\u00e9 lieu \u00e0 une interdiction de d\u00e9tention d'animaux.\r\nLes chiffres de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral montrent aussi que les infractions \u00e0 la loi sur la protection des animaux sont en forte hausse. Pr\u00e8s de 2200 infractions ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies l'an dernier, un nombre record, qui est le double des condamnations prononc\u00e9es cinq ans plus t\u00f4t.\r\nDonc.... les cas sont de plus en plus souvent d\u00e9tect\u00e9s..... mais ce sont les sanctions qu'on peine \u00e0 voir venir...\r\nOui, c'est le constat des organisations de d\u00e9fense des animaux. Il ne faut pas forc\u00e9ment revoir la loi, qui est d\u00e9j\u00e0 bien faite. Le probl\u00e8me vient plut\u00f4t - d'une part - du manque de moyens dont disposent les services des v\u00e9t\u00e9rinaires cantonaux pour mener leur travail d'inspection et de sanction. \r\nEt d'autre part, de la surveillance - jug\u00e9e d\u00e9ficitaire - des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Qui laissent perdurer de fortes disparit\u00e9s dans la mani\u00e8re dont les cantons appliquent les dispositions sur la protection des animaux.\r\nMathieu Cupelin merci", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, les plaintes pour des cas de maltraitance envers les animaux n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreuses. La presse al\u00e9manique revient sur le scandale d\u2019un \u00e9leveur de chevaux qui s\u2019est vu retirer ses b\u00eates. D\u2019apr\u00e8s les d\u00e9fenseurs de la cause animale, ce cas est r\u00e9v\u00e9lateur de certaines lacunes du syst\u00e8me suisse de protection des animaux."], "alternativeTitle": ["Les infractions \u00e0 la loi sur la protection des animaux en forte hausse en Suisse / 12H30_2017-08-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8828897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823675", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Premier citoyen - premi\u00e8re citoyenne\": Pascale Bruderer, socialiste argovienne", "id": "sound-949C3E1D-59E3-4F60-88F7-4008ED833E4D", "durationSec": 852, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Pascal Bruderer, conseill\u00e8re aux Etats PS AG, ancienne Pr\u00e9sidente du Conseil National\r\nLa pr\u00e9sidence du Conseil national, fonction m\u00e9connue, est essentielle dans la politique suisse. Celui nomm\u00e9 aussi \"Premier citoyen du pays\" est \u00e9lu pour un an, suite \u00e0 un tournus entre partis. Interview de Pascale Bruderer, socialiste argovienne, qui a pr\u00e9sid\u00e9 le Conseil national de 2009 \u00e0 2010.\r\n\r\n* * \"Premier citoyen - premi\u00e8re citoyenne\": Pascale Bruderer, socialiste argovienne 18h Premi\u00e8re citoyenne\r\n18hXX... Pascale Bruderer est l'invit\u00e9e de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux anciens pr\u00e9sidents du Conseil national...\r\nLa socialiste argovienne a occup\u00e9 le perchoir de 2009 \u00e0 2010... Elle n'avait alors que 32 ans, un \u00e2ge inhabituel pour une telle fonction, r\u00e9serv\u00e9e g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 des politiciens en fin de carri\u00e8re.\r\nDepuis, elle est devenue conseill\u00e8re aux Etats... Et beaucoup voient cette membre de l'aile droite du PS succ\u00e9der un jour \u00e0 la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga.\r\nPour Pascal Bruderer, avoir \u00e9t\u00e9 permi\u00e8re citoyenne du pays reste un souvenir excpetionnel... Elle l'a dit \u00e0 Vincent Bourquin.\r\n  13'32\r\nLa semaine prochaine, Vincent Bourquin s'entretiendra avec St\u00e9phane Rossini, qui avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Pascale Bruderer \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil national.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidence du Conseil national, fonction m\u00e9connue, est essentielle dans la politique suisse. Celui nomm\u00e9 aussi \"Premier citoyen du pays\" est \u00e9lu pour un an, suite \u00e0 un tournus entre partis. Interview de Pascale Bruderer, socialiste argovienne, qui a pr\u00e9sid\u00e9 le Conseil national de 2009 \u00e0 2010."], "alternativeTitle": ["\"Premier citoyen - premi\u00e8re citoyenne\": Pascale Bruderer, socialiste argovienne / FOR_2017-08-13T18:14:00_developpement-8", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8798186.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'opposant d'extr\u00eame gauche russe Sergue\u00ef Oudaltsov remis en libert\u00e9", "id": "sound-346C381C-4062-4E11-A22F-CD59F9BE5F43", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'opposant d'extr\u00eame gauche Sergue\u00ef Oudaltsov vient d'\u00eatre remis en libert\u00e9 apr\u00e8s quatre ans et demi de prison. A sept mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Russie, il ram\u00e8ne un peu de diversit\u00e9 dans le paysage politique russe.\r\n\r\n* * L'opposant d'extr\u00eame gauche russe Sergue\u00ef Oudaltsov remis en libert\u00e9 18h Russie : la gauche radicale d\u00e9fie Poutine\r\nIl a purg\u00e9 une peine de quatre ans et demi de prison et il vient d'\u00eatre remis en libert\u00e9.\r\nSergei Oudaltsov, opposant d'extr\u00eame gauche, anticapitaliste, vient jouer les troubles-f\u00eate \u00e0 7 mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Russie...\r\nA sa sortie de prison, il a affirm\u00e9 qu'il \u00e9tait toujours l'adversaire de Vladimir Poutine... mais qu'il ne soutenait pas pour autant l'opposant Alexe\u00ef Navalny...\r\nIsabelle Cornaz, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Moscou...\r\nSergei Oudaltsov, fra\u00eechement lib\u00e9r\u00e9, ram\u00e8ne un peu de diversit\u00e9 dans le paysage politique russe...\r\n  2'45\r\nMerci Isabelle Cornaz.", "alternativeExcerpt": ["L'opposant d'extr\u00eame gauche Sergue\u00ef Oudaltsov vient d'\u00eatre remis en libert\u00e9 apr\u00e8s quatre ans et demi de prison. A sept mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Russie, il ram\u00e8ne un peu de diversit\u00e9 dans le paysage politique russe."], "alternativeTitle": ["L'opposant d'extr\u00eame gauche russe Sergue\u00ef Oudaltsov remis en libert\u00e9 / FOR_2017-08-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8839698.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Parlons franco !", "id": "sound-F8C9BC31-B338-470A-87DD-BD547F17FD5F", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Parlons franco ! du 13.08.2017", "Parlons franco ! du 13.08.2017", "Parlons franco ! / PAF_2017-08-13T13:03:45_parlons-franco", "Parlons franco ! / PAF_2017-08-13T13:03:45_parlons-franco"], "imageURL": "//www.rts.ch/6869824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808803", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808803", "ece-8808802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-7E8AD956-29FB-4E3A-9537-D6B17C3D0878", "durationSec": 3050, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann: plantes photo-sensibilisantes\r\nContrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les plantes photo-sensibilisantes ne provoquent pas d'allergies et tout le monde peut y \u00eatre sensible bien que les peaux claires y soient plus sujettes que les peaux fonc\u00e9es. C'est la lumi\u00e8re qui catalyse ce probl\u00e8me. \r\nLa Rue (Ruta Graveolens) est typiquement une plante photo-sensibilisante. Son c\u00f4t\u00e9 pratique? Elle a la capacit\u00e9 d'\u00e9loigner les chats et les vip\u00e8res. Les teintures de Rue peuvent aider \u00e0 soigner les douleurs relatives aux entorses et aux tendinites. \r\nLa Berce du Caucase (famille des Apiac\u00e9es ou anciennement les Ombellif\u00e8res) contient la plus grande concentration de furanocoumarines. Elle est sur la liste noire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est une n\u00e9ophyte envahissante. \u00c0 ne toucher sous aucun pr\u00e9texte, car une exposition peut provoquer de grosses br\u00fblures.\r\nLa Patte d'Ours a dix fois moins de substances photo-sensibilisantes. Dans la m\u00eame famille, on retrouve notamment la liv\u00e8che, le c\u00e9leri ou encore le persil. Attention donc en coupant ces plantes en plein soleil! Si ces plantes sont cuites, les substances photo-sensibilisantes sont d\u00e9truites.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nR\u00e9ponse: Le bord du lac \u00e0 Neuch\u00e2telExplications: On a \u00e0 faire \u00e0 des poussins d'oiseaux d'eau, en l'occurence des petites gr\u00e8bes hupp\u00e9s et des foulques. Ces oiseaux nichent tardivement et on peut donc rencontrer ces jeunes oiseaux au mois de septembre. Des \u00e9tudes ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 faites sur les lacs de Z\u00fcrich et de Constance sur l'effet n\u00e9gatif des feux d'artifices. En effet, les grands bruits caus\u00e9s par ces manifestations stressent les oiseaux et causent la fuite des parents, abandonnant leurs petits qui risquent de mourir. Les oiseaux sont \u00e9galement tr\u00e8s sensibles \u00e0 ces agressions pendant leurs mues.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte : Jardin alpin de Meyrin\r\nLe jardin botanique alpin de Meyrin est un petit paradis. Un \u00e9crin m\u00e9connu.Coinc\u00e9 entre l'a\u00e9roport de Cointrin, les rails des trams et les barres d'immeubles.Peupl\u00e9 d'arbres centenaires, il offre une vision \u00e9tonnante de cette cit\u00e9 satellite.Les familles s'y donnent rendez-vous, les artistes s'y retrouvent et les amateurs de plantes peuvent y admirer d'imposantes rocailles.Visite guid\u00e9e du jardin botanique alpin de Meyrin avec Dominique R\u00e9my, responsable du service culturel de Meyrin, Thierry Ruffieux, m\u00e9diateur culturel et Laurent Decrausaz, jardinier, tous les trois au micro de Xavier Bloch\r\nP4 Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ?\r\nIl existe plusieurs facteurs d'instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\r\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\r\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\r\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\r\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l'eau de s'incliner.\r\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d'eau devait s'infiltrer dans ces parois rocheuses.\r\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:22-07:59:42 / Infotrafic: 08:59:00-08:59:25 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann: plantes photo-sensibilisantes\r\nContrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les plantes photo-sensibilisantes ne provoquent pas d'allergies et tout le monde peut y \u00eatre sensible bien que les peaux claires y soient plus sujettes que les peaux fonc\u00e9es. C'est la lumi\u00e8re qui catalyse ce probl\u00e8me. \r\nLa Rue (Ruta Graveolens) est typiquement une plante photo-sensibilisante. Son c\u00f4t\u00e9 pratique? Elle a la capacit\u00e9 d'\u00e9loigner les chats et les vip\u00e8res. Les teintures de Rue peuvent aider \u00e0 soigner les douleurs relatives aux entorses et aux tendinites. \r\nLa Berce du Caucase (famille des Apiac\u00e9es ou anciennement les Ombellif\u00e8res) contient la plus grande concentration de furanocoumarines. Elle est sur la liste noire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C'est une n\u00e9ophyte envahissante. \u00c0 ne toucher sous aucun pr\u00e9texte, car une exposition peut provoquer de grosses br\u00fblures.\r\nLa Patte d'Ours a dix fois moins de substances photo-sensibilisantes. Dans la m\u00eame famille, on retrouve notamment la liv\u00e8che, le c\u00e9leri ou encore le persil. Attention donc en coupant ces plantes en plein soleil! Si ces plantes sont cuites, les substances photo-sensibilisantes sont d\u00e9truites.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nR\u00e9ponse: Le bord du lac \u00e0 Neuch\u00e2telExplications: On a \u00e0 faire \u00e0 des poussins d'oiseaux d'eau, en l'occurence des petites gr\u00e8bes hupp\u00e9s et des foulques. Ces oiseaux nichent tardivement et on peut donc rencontrer ces jeunes oiseaux au mois de septembre. Des \u00e9tudes ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 faites sur les lacs de Z\u00fcrich et de Constance sur l'effet n\u00e9gatif des feux d'artifices. En effet, les grands bruits caus\u00e9s par ces manifestations stressent les oiseaux et causent la fuite des parents, abandonnant leurs petits qui risquent de mourir. Les oiseaux sont \u00e9galement tr\u00e8s sensibles \u00e0 ces agressions pendant leurs mues.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte : Jardin alpin de Meyrin\r\nLe jardin botanique alpin de Meyrin est un petit paradis. Un \u00e9crin m\u00e9connu.Coinc\u00e9 entre l'a\u00e9roport de Cointrin, les rails des trams et les barres d'immeubles.Peupl\u00e9 d'arbres centenaires, il offre une vision \u00e9tonnante de cette cit\u00e9 satellite.Les familles s'y donnent rendez-vous, les artistes s'y retrouvent et les amateurs de plantes peuvent y admirer d'imposantes rocailles.Visite guid\u00e9e du jardin botanique alpin de Meyrin avec Dominique R\u00e9my, responsable du service culturel de Meyrin, Thierry Ruffieux, m\u00e9diateur culturel et Laurent Decrausaz, jardinier, tous les trois au micro de Xavier Bloch\r\nP4 Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ?\r\nIl existe plusieurs facteurs d'instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\r\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\r\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\r\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\r\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l'eau de s'incliner.\r\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d'eau devait s'infiltrer dans ces parois rocheuses.\r\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 13.08.2017", "R\u00e9colte abondante au verger de la RTS", "Monsieur Jardinier du 13.08.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-08-13T06:03:45_monsieur-jardinier", "Sujet 5 / MJA_2017-08-13T06:23:45_sujet-5", "Sujet 6 / MJA_2017-08-13T06:33:45_sujet-6", "Sujet 9 / MJA_2017-08-13T07:03:45_sujet-9", "Sujet 10 / MJA_2017-08-13T07:13:45_sujet-10", "Sujet 8 / MJA_2017-08-13T06:53:45_sujet-8", "Sujet 7 / MJA_2017-08-13T06:43:45_sujet-7", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-08-13T06:08:45_sujet-3", "La chronique de Kurt Hostettmann: plantes photo-sensibilisantes / MJA_2017-08-13T06:03:45_sujet-1", "Reportage d\u00e9couverte : Jardin alpin de Meyrin / MJA_2017-08-13T06:08:45_sujet-2", "Thierry Basset : Derborence, pourquoi \u00e7a tombe ? / MJA_2017-08-13T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-08-13T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8808763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les plantes photo-sensibilisantes ne provoquent pas d'allergies et tout le monde peut y \u00eatre sensible bien que les peaux claires y soient plus sujettes que les peaux fonc\u00e9es. C\u2019est la lumi\u00e8re qui catalyse ce probl\u00e8me. \n\nLa Rue (Ruta Graveolens) est typiquement une plante photo-sensibilisante. Son c\u00f4t\u00e9 pratique? Elle a la capacit\u00e9 d'\u00e9loigner les chats et les vip\u00e8res. Les teintures de Rue peuvent aider \u00e0 soigner les douleurs relatives aux entorses et aux tendinites. \n\nLa Berce du Caucase (famille des Apiac\u00e9es ou anciennement les Ombellif\u00e8res) contient la plus grande concentration de furanocoumarines. Elle est sur la liste noire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C\u2019est une n\u00e9ophyte envahissante. \u00c0 ne toucher sous aucun pr\u00e9texte, car une exposition peut provoquer de grosses br\u00fblures.\n\nLa Patte d\u2019Ours a dix fois moins de substances photo-sensibilisantes. Dans la m\u00eame famille, on retrouve notamment la liv\u00e8che, le c\u00e9leri ou encore le persil. Attention donc en coupant ces plantes en plein soleil! Si ces plantes sont cuites, les substances photo-sensibilisantes sont d\u00e9truites.", "Il existe plusieurs facteurs d\u2019instabilit\u00e9 dans les Diablerets:\n\n- L'alternance de roches dures (calcaires) et de roches tendres (les marnes).\n- L'inclinaison des couches. Certaines couchent penchent vers le vide, notamment vers Derborence.\n- La familles de fractures tr\u00e8s denses dans ce massif.\n- Certaines de ces fractures permettent \u00e0 l\u2019eau de s\u2019incliner.\n- Au 18e si\u00e8cle, il y a eu un petit \u00e2ge glaciaire. Le glacier des Diablerets \u00e9tait alors beaucoup plus important qu'aujourd'hui et, en \u00e9t\u00e9, beaucoup d\u2019eau devait s\u2019infiltrer dans ces parois rocheuses.\n- Derborence se trouve en pleine r\u00e9gion sismique"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808763", "ece-8808759"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Zaz", "id": "sound-ECE08C10-8E2C-424C-955D-FFB16C45BD4F", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nApr\u00e8s son concert du Verbier Impulse, le 15 avril dernier, Zaz nous a accord\u00e9 un long entretien. L'occasion de raconter \u00e0 Pascal Schouwey sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Russie alors qu'elle \u00e9tait encore inconnue, sa rencontre avec Pierre Rahbi, la cr\u00e9ation de son propre festival, son adolescence difficile. Il y sera aussi question de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de sa fragilit\u00e9. Pour aller voir derri\u00e8re les notes de Zaz.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 13.08.2017", "Zaz / DLN_2017-08-13T11:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 13.08.2017", "Zaz / DLN_2017-08-13T11:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s son concert du Verbier Impulse, le 15 avril dernier, Zaz nous a accord\u00e9 un long entretien. L'occasion de raconter \u00e0 Pascal Schouwey sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Russie alors qu'elle \u00e9tait encore inconnue, sa rencontre avec Pierre Rahbi, la cr\u00e9ation de son propre festival, son adolescence difficile. Il y sera aussi question de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de sa fragilit\u00e9. Pour aller voir derri\u00e8re les notes de Zaz.", "Apr\u00e8s son concert du Verbier Impulse, le 15 avril dernier, Zaz nous a accord\u00e9 un long entretien. L'occasion de raconter \u00e0 Pascal Schouwey sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Russie alors qu'elle \u00e9tait encore inconnue, sa rencontre avec Pierre Rahbi, la cr\u00e9ation de son propre festival, son adolescence difficile. Il y sera aussi question de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de sa fragilit\u00e9. Pour aller voir derri\u00e8re les notes de Zaz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808550", "ece-8808549"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann: La grenouille", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A318C94-F46A-46D6-A6D3-9E795C93CB0C", "durationSec": 758, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "grenouille"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann: La grenouille / INI_2017-08-13T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann-la-grenou", "Initiales du 13.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808676"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "CS REMONTOIS - GRASSHOPPER, COUPE DE SUISSE 1/32", "id": "asset-1616801", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le yoga, un outil mall\u00e9able", "id": "sound-314DB9FD-1A8D-4883-ACA0-7DA92839567E", "durationSec": 1919, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le 1er d\u00e9cembre, le Yoga est inscrit au patrimoine mondial immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9. A l'origine chemin d'union au divin, sa dimension spirituelle est pass\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. Les Occidentaux ont popularis\u00e9 les postures du Yoga, et en ont fait davantage un sport qu'une voie spirituelle. Les Indiens, eux, consid\u00e8rent le Yoga comme une part de leur identit\u00e9. L'actuel gouvernement de Narendra Modi va m\u00eame jusqu'\u00e0 l'utiliser comme un outil au service d'un nationalisme hindou excluant les minorit\u00e9s religieuses. Jean Lechim, professeur de Yoga \u00e0 Lausanne et Anne-C\u00e9cile Hoyez auteur de \"l'espace-monde du Yoga\" interrog\u00e9s par Catherine Erard.\r\nNouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 janvier 2017\r\n\r\n* * Depuis le 1er d\u00e9cembre, le Yoga est inscrit au patrimoine mondial immat\u00e9riel de l'humanit\u00e9. A l'origine chemin d'union au divin, sa dimension spirituelle est pass\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. Les Occidentaux ont popularis\u00e9 les postures du Yoga, et en ont fait davantage un sport qu'une voie spirituelle. Les Indiens, eux, consid\u00e8rent le Yoga comme une part de leur identit\u00e9. L'actuel gouvernement de Narendra Modi va m\u00eame jusqu'\u00e0 l'utiliser comme un outil au service d'un nationalisme hindou excluant les minorit\u00e9s religieuses. Jean Lechim, professeur de Yoga \u00e0 Lausanne et Anne-C\u00e9cile Hoyez auteur de \"l'espace-monde du Yoga\" interrog\u00e9s par Catherine Erard.\r\nNouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 janvier 2017", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 1er d\u00e9cembre, le Yoga est inscrit au patrimoine mondial immat\u00e9riel de l\u02b9humanit\u00e9. A l\u02b9origine chemin d\u02b9union au divin, sa dimension spirituelle est pass\u00e9e \u00e0 l\u02b9arri\u00e8re-plan. Les Occidentaux ont popularis\u00e9 les postures du Yoga, et en ont fait davantage un sport qu\u02b9une voie spirituelle. Les Indiens, eux, consid\u00e8rent le Yoga comme une part de leur identit\u00e9. L\u02b9actuel gouvernement de Narendra Modi va m\u00eame jusqu\u02b9\u00e0 l\u02b9utiliser comme un outil au service d\u02b9un nationalisme hindou excluant les minorit\u00e9s religieuses. Jean Lechim, professeur de Yoga \u00e0 Lausanne et Anne-C\u00e9cile Hoyez auteur de \"l\u02b9espace-monde du Yoga\" interrog\u00e9s par Catherine Erard.\nNouvelle diffusion de la s\u00e9quence du 29 janvier 2017"], "alternativeTitle": ["Le yoga, un outil mall\u00e9able / HFR_2017-08-13T19:24:42_le-yoga-un-outil-malleable", "Hautes fr\u00e9quences du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8343013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808781", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \u00ab l'Espace-monde du Yoga \u00bb, auteur", "name": "Hoyez, Anne-C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de Yoga \u00e0 Lausanne ", "name": "Lechim, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8808775"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "La note bleue", "id": "sound-9D3C6C5B-34CD-479C-9A04-5ACAE24588BA", "durationSec": 7007, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nWynton MARSALIS Quintet - M\u00e9tropole, Lausanne, 2012\r\nGretchen PARLATO, La Spirale, FR, 2012", "alternativeTitle": ["La note bleue du 13.08.2017", "La note bleue / LNB_2017-08-13T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 13.08.2017", "La note bleue / LNB_2017-08-13T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["Wynton MARSALIS Quintet - M\u00e9tropole, Lausanne, 2012\nGretchen PARLATO, La Spirale, FR, 2012", "Wynton MARSALIS Quintet - M\u00e9tropole, Lausanne, 2012\nGretchen PARLATO, La Spirale, FR, 2012"], "imageURL": "//www.rts.ch/8828827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8808690", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8808690", "ece-8808689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un documentaire va comm\u00e9morer le bicentenaire de la d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz", "id": "sound-E91757C0-4D25-4C19-8145-83C30B711932", "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nLe 16 juin 1818, le glacier du Gi\u00e9troz dans le val de Bagnes en Valais s'effondre. Le bicentenaire de cette catastrophe sera comm\u00e9mor\u00e9 l'an prochain, notamment \u00e0 travers un film documentaire. L'interview de Christian Berrut, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de ce documentaire.\r\n\r\n* * Un documentaire va comm\u00e9morer le bicentenaire de la d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz 18h Un documentaire pour comm\u00e9morer le bicentenaire de la d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz\r\n16 juin 1818... le Glacier du Gi\u00e9troz dans le val de Bagnes en Valais s'effondre...\r\nEn une demi-heure, quelque 20 millions de m3 d'eau, soit l'\u00e9quivalent de 5000 piscines olympiques, se d\u00e9versent dans la vall\u00e9e...\r\nBilan : 44 morts et des centaines de b\u00e2timents d\u00e9truits...\r\nLe bicentenaire de cette catastrophe connue sous le nom de \"D\u00e9bacle du Gi\u00e9troz\" sera comm\u00e9mor\u00e9 l'an prochain... notamment \u00e0 travers un film documentaire... tourn\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 en Valais... et dont j'ai le plaisir de recevoir le sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur, Christian Berrut... bonsoir...\r\n- Qu'est-ce qui vous a fascin\u00e9 dans ce drame local au point d'en faire un film ?\r\n- Quelles difficult\u00e9s avez-vous rencontr\u00e9 jusqu'ici dans le tournage ?\r\n- Est-ce que le film m\u00e9langera fiction et r\u00e9alit\u00e9 ?\r\n- Objectif historique quand m\u00eame ? Nouveaux \u00e9l\u00e9ments, t\u00e9moignages ? \r\n- Cette histoire a marqu\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations de Bagnards... Vous l'avez remarqu\u00e9 \u00e0 travers les t\u00e9moignages r\u00e9colt\u00e9s pour les besoins du film... Qu'est-ce qui vous a le plus frapp\u00e9 ?\r\n- On parle beaucoup du r\u00e9chauffement climatique et de la fonte des glaciers... Doris Leuthard l'a \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 son retour du Groenland... Votre film est-il aussi l'occasion d'attirer une nouvelle fois l'attention sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne et montrer ce qu'il reste de ce glacier du Gi\u00e9troz ?\r\n- Voulez-vous aussi sensibliser \u00e0 la gestion des risques ?...on pense actuellement au glacier d'Aletsch...\r\n(https://www.rts.ch/info/regions/valais/**-une-masse-de-200-millions-de-m3-pres-de-s-effondrer-au-glacier-d-aletsch.html)\r\n- Les connaissances glaciaires actuelles auraient-elles permis d'\u00e9viter la catastrophe de 1818 ?\r\n(th\u00e9orie glaciaire \u00e9labor\u00e9e \u00e0 la suite du drame du Gi\u00e9troz Bagnard, Jean-Pierre Perraudin a \u00e9t\u00e9  l'un des premiers dans l'histoire \u00e0 proposer l'hypoth\u00e8se que les glaciers s'\u00e9tendaient jusqu'en plaine. Cette id\u00e9e a permis une avanc\u00e9e majeure dans la connaissance du climat terrestre. Dans le m\u00eame temps, il lutta aux c\u00f4t\u00e9s des Bagnards pour la survie de sa vall\u00e9e.)\r\nMerci Christian Berrut... Vous signez \"La d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz\", \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles l'ann\u00e9e prochaine.\r\nNB: \r\n\"La \u00abd\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz\u00bb n'est pas uniquement un drame local - celui d'une communaut\u00e9 qui, malgr\u00e9 ses efforts, n'a pas pu \u00e9viter la catastrophe -, c'est \u00e9galement un \u00e9v\u00e9nement historique inscrit dans un contexte global, et qui permet de poser un regard nouveau sur des enjeux contemporains: le changement climatique, son approche scientifique, et la gestion des risques qui lui sont li\u00e9s. Ainsi, depuis deux ans, nous travaillons \u00e0 la pr\u00e9paration de ce projet d'envergure. Un sc\u00e9nario m\u00ealant t\u00e9moignages, entretiens avec des scientifiques et des historiens, dialogues sur les enjeux actuels, reconstitutions 3D a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 qui assurera la qualit\u00e9 scientifique et cin\u00e9matographique du film.\"", "alternativeExcerpt": ["Le 16 juin 1818, le glacier du Gi\u00e9troz dans le val de Bagnes en Valais s'effondre. Le bicentenaire de cette catastrophe sera comm\u00e9mor\u00e9 l'an prochain, notamment \u00e0 travers un film documentaire. L'interview de Christian Berrut, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de ce documentaire."], "alternativeTitle": ["Un documentaire va comm\u00e9morer le bicentenaire de la d\u00e9b\u00e2cle du Gi\u00e9troz / FOR_2017-08-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8839707.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8823658", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur", "name": "Berrut, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8823646"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1598909", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Des volontaires de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Sauvetage suivent une formation pour assurer la surveillance des baigneurs de la Verzasca, pr\u00e8s de Lavertezzo.", "title": "soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SECOURISME", "NOYADE"], "alternativeExcerpt": ["Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Le Tessin est tr\u00e8s pris\u00e9 pour ses rivi\u00e8res telles la Maggia. Mais ces eaux transparentes sont aussi dangereuses pour les nageurs en raison de forts courants. La Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Sauvetage fait de la sensibilisation aupr\u00e8s des baigneurs pour les mettre en garde.  Auteur : Vito Robbiani", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Ensemble", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Ensemble", "Au Tessin, la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Sauvetage veille au grain", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage", "Ensemble", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755305", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755229", "ece-8753165", "ece-8755305", "ece-8753155"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHEVAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "CARROUSEL FORAIN", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "AGRICULTURE", "ROBOT", "AUTOMATISATION", "TOURISME", "RELIGION ET CROYANCES"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "CASSIS, IGNAZIO"], "id": "asset-1615507", "durationSec": 1541, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gen\u00e8ve, man\u00e8ges et attractions foraines pour enfants lors des F\u00eates de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Le March\u00e9-Concours de Saignel\u00e9gier, terrain de jeu politique: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "La robotisation de l'agriculture se d\u00e9veloppe en Suisse", "Le March\u00e9-Concours de Saignel\u00e9gier, terrain de jeu politique", "Sierre-Zinal: Kilian Jornet, vainqueur pour la cinqui\u00e8me fois", "L'\u00e9preuve de force se poursuit entre Donald Trump et Kim Jong-Un: les pr\u00e9cisions de Georges Baumgartner", "VD: les Lausannois s'inqui\u00e8tent de la disparition de leurs vieux bistrots", "F\u00eates de Gen\u00e8ve: un bilan mitig\u00e9 et un avenir remis en cause", "Groenland: d'importants feux de for\u00eats sur l'\u00eele polaire", "Aux Etats-Unis, un rassemblement vire au drame", "\u00ab Home \u00bb est le premier film de la r\u00e9alisatrice Ursula Meier", "FR: le tourisme sacr\u00e9 conna\u00eet un r\u00e9el essor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755272", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle est encourag\u00e9e par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. Le but est d\u2019am\u00e9liorer la productivit\u00e9 et de pr\u00e9server les ressources.", "Pierre Maudet et Ignazio Cassis ont arpent\u00e9 les all\u00e9es du March\u00e9-Concours.", "La fermeture pour r\u00e9novation du Buffet de la Gare ou de la Brasserie La Bavaria cr\u00e9e un certain \u00e9moi dans la capitale vaudoise.", "La manifestation est remise en question par une initiative qui propose un changement complet des F\u00eates de Gen\u00e8ve.", "Un ph\u00e9nom\u00e8ne rare au Groenland.", "Une personne est morte et plus d'une vingtaine ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, lorsqu'une voiture a fonc\u00e9 sur un groupe de militants anti-racistes venus s\u2019opposer \u00e0 une manifestation d\u2019extr\u00eame-droite.", "Les critiques y voient le renouveau du cin\u00e9ma romand. C\u2019est aussi la r\u00e9v\u00e9lation d\u2019un jeune acteur, Kacey Mottet-Klein.", "L\u2019Union fribourgeoise du tourisme a bien compris le potentiel de cet \u00e9lan spirituel et lance une nouvelle offre."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Tokyo", "name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755265", "ece-8755272"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Qui pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter?", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620192", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "excerpt": "Le PLR doit proposer plusieurs candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, deux de ces candidats sont romands ce qui pose la question de la repr\u00e9sentation, voire surrepr\u00e9sentation des romands au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La tyrannie d'Instagram", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620188", "thematicGeographicals": ["MONDE"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["BEAU"], "excerpt": "La tyrannie du beau et du sain est de plus en plus d\u00e9nonc\u00e9e, m\u00eame par les acteurs, artistes et blogueurs en tout genre.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "4X100 M\u00c8TRES", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "4X100 M\u00c8TRES", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["ATCHO, SARAH", "BOLT, USAIN"], "id": "asset-1615506", "durationSec": 878, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Coupe de Suisse: Montfaucon perd 0-21 contre Xamax en 1er tour de la Coupe de Suisse", "GE: le grand feu d\u2019artifice des F\u00eates de Gen\u00e8ve a illumin\u00e9 la rade", "Tennis/ATP Montr\u00e9al: Federer remporte la victoire contre Robin Haase 6-3 7-5", "La cascade de la Pissevache est aliment\u00e9e par le lac de Salanfe (VS)", "Ignazio Cassis s'est d\u00e9plac\u00e9 au March\u00e9-Concours National de chevaux de Saignel\u00e9gier", "Mondiaux d\u2019athl\u00e9tisme \u00e0 Londres: Mo Farah terminent 2e lors de la finale de 5000m", "Mondiaux d\u2019athl\u00e9tisme \u00e0 Londres: Usain Bolt termine sa carri\u00e8re sur une blessure lors du 4x100m", "Etats-Unis: une manifestation d\u2019extr\u00eame droite se transforme en bain de sang \u00e0 Charlottesville", "Mondiaux d\u2019athl\u00e9tisme \u00e0 Londres: les relayeuses suisses terminent la finale en 5e place"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755303", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce feu d'artifice est l\u2019un des plus importants d\u2019Europe.", "La Pissevache est une chute d\u2019eau tr\u00e8s connue qui attire de nombreux touristes venus du monde entier.", "Le canton du Tessin et le h\u00f4te d'honneur de la manifestation, une co\u00efncidence bienvenue pour le candidat \u00e0 la succesion de Didier Burkhalter.", "Une voiture a fonc\u00e9 dans la foule et fait de nombreux bless\u00e9s et 1 mort.", "En 42''51, Ajla Del Ponte, Sarah Atcho, Mujinga Kambundji et Salom\u00e9 Kora se sont approch\u00e9es \u00e0 33 centi\u00e8mes du podium."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755303"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTO2", "GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "SIERRE ZINAL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "MOTOCROSS", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "JORNET, KILIAN", "SPRUNGER, LEA"], "id": "asset-1593548", "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "SIERRE", "ZINAL", "MONTFAUCON", "CHIPPIS", "ROMONT", "FRAUENFELD", "LONDRES"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FCS", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Moto2: Thomas L\u00fcthi arrive 3\u00e8me au Grand Prix d'Autriche", "Football / Coupe de Suisse: le FC Zurich gagne 10-0 face \u00e0 Chippis (VS)", "Athl\u00e9tisme: Usain Bolt a quelque peu rat\u00e9 sa sortie", "Football / Coupe de Suisse: le CS Romontois perd 10-0 contre Grasshopper", "Athl\u00e9tisme: entretien avec Lea Sprunger et Laurent Meuwly, \u00e0 Londres", "Football / Coupe de Suisse: les amateurs de Montfaucon affrontaient Neuch\u00e2tel Xamax", "Motocross: deux Suisses remportent la premi\u00e8re course du championnat du monde", "VTT: Florence Darbellay se pr\u00e9pare pour le Grand Raid Verbier-Grimentz", "Kilian Jornet remporte la 44\u00e8me \u00e9dition du Sierre-Zinal", "Athl\u00e9tisme: les Suisses ont \u00e9t\u00e9 performants aux Mondiaux de Londres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755280", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec l'avis de Laurent Meuwly, coach Swiss Athletics, en direct de Londres.", "La Vaudoise a termin\u00e9 \u00e0 la 5\u00e8me place en finale du 400 m\u00e8tres haies.", "Les Jurassiens se sont inclin\u00e9s sur le score record de 21-0.", "Arnaud Tonus (MXGP) et Jeremy Seewer (MX2) ont parfaitement profit\u00e9 de courir \u00e0 domicile.", "Elle tentera de remporter cette course, chez elle dans le Valais, pour sa huiti\u00e8me participation.", "L'Espagnol est d\u00e9sormais quintuple vainqueur de la course."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755260", "ece-8753146", "ece-8753122", "ece-8755280"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PERCHE", "P\u00caCHEUR"], "id": "asset-1615570", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d'\u00e9t\u00e9 d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la Neuveville dans le Jura bernois.", "visualGeographicals": ["HERMANCE", "LAC LEMAN", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- wild wild welsch\n- Perche miraculeuse\n- L'ogre Booking", "- wild wild welsch\n- Perche miraculeuse\n- L'ogre Booking", "Cette semaine notre chroniqueur Yann Marguet se penche sur les habitants du Jura bernois et sur leurs traits de caract\u00e8re, r\u00e9els ou suppos\u00e9s.", "\u00c7a mord comme jamais dans nos lacs...des p\u00eaches record... en particulier pour les perches, poisson symbole de notre gastronomie qui n'est pas toujours import\u00e9 de Pologne ou d'Estonie... Mise au point a suivi des p\u00eacheurs bien de chez nous, aux filets bien pleins.", "Le site de r\u00e9servation d'h\u00f4tel est devenu tout puissant sur le march\u00e9 mondial. La Suisse n'\u00e9chappe pas \u00e0 son emprise. 70% des chambres r\u00e9serv\u00e9es par internet le sont sur Booking qui peut donc dicter sa loi aux h\u00f4teliers.  Mais en Suisse la r\u00e9sistance s'organise."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Wild wild welsch / Perche miraculeuse / Booking of the world", "Mise au point", "Wild wild welsch", "Interview: Christophe Hans, hotelleriesuisse", "Perche miraculeuse", "Booking of the world"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755269", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de r\u00e9alisation": [{"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "BAPST, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8753103", "ece-8753557", "ece-8755269"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2017 - 208 32e de finale : Romont - Grasshopper", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1613024", "durationSec": 8926, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe de Suisse\nRomont - Grasshopper\n2e mi-temps"], "alternativeTitle": ["Football"], "imageURL": "//www.rts.ch/8810888.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8799288"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2017 - 2018 32e de finale : Chippis - FC Zurich", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1616800", "durationSec": 10019, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Motocyclisme", "source": "gico", "title": "Championnat du monde Motocross Frauenfeld 2017 : 1\u00e8re manche MXGP Motocross", "genres": ["Motocyclisme en direct"], "id": "asset-1596742", "durationSec": 5700, "publicationDate": "2017-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Motocross\n1re manche de MXGP", "En diff\u00e9r\u00e9 de Frauenfeld"], "alternativeTitle": ["Motocyclisme", "Motocyclisme, Motocross, 1re manche de MXGP"], "imageURL": "//www.rts.ch/8799890.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "AUBERSON, Kevin", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8753176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1596727", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2017-08-12T23:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / Coupe de Suisse 32es de finale: Montfaucon \u2013 Xamax (0-21)", "Motocross: les qualifications pour une manche de la Coupe du Monde \u00e0 Frauenfeld", "Football / Coupe de Suisse 32es de finale: Bassecourt \u2013 Lugano (0-6)", "Mondiaux de Londres: les autres \u00e9v\u00e8nement de la soir\u00e9e", "Football / Coupe de Suisse 32es de finale: Pajde \u2013 Lausanne (1-3)", "Mondiaux de Londres: Usain Bolt rate sa sortie", "Tennis / ATP Montr\u00e9al: Federer se qualifie pour la finale", "Mondiaux de Londres: les Suissesses terminent 5\u00e8me au relais 4x100m", "Football / Coupe de Suisse 32es de finale: Payerne \u2013 Thoune (1-2)", "Le Waterings Contest a lieu \u00e0 Montreux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8753211", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019interview de Fabio Celistini, entra\u00eeneur de Lausanne."], "variantIds": ["ece-8755308", "ece-8753211"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "title": "A l'\u00e9chelle 1:87", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-1612001", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-08-12T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les trains de Kaeserberg", "C'est sous ce titre rafra\u00eechissant qu'Alain Morisod nous convie \u00e0 huit cartes postales musicales envoy\u00e9es d'Italie, des Saintes-Maries-de-la-Mer ou d'autres escales tr\u00e8s estivales...", "Les trains de Kaeserberg", "C'est sous ce titre rafra\u00eechissant qu'Alain Morisod nous convie \u00e0 huit cartes postales musicales envoy\u00e9es d'Italie, des Saintes-Maries-de-la-Mer ou d'autres escales tr\u00e8s estivales...", "C'est sous ce titre rafra\u00eechissant qu'Alain Morisod nous convie \u00e0 huit cartes postales musicales envoy\u00e9es d'Italie, des Saintes-Maries-de-la-Mer ou d'autres escales tr\u00e8s estivales..."], "alternativeTitle": ["Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les trains de Kaeserberg", "Les Estivales des coups de coeur d'Alain Morisod", "Les Estivales des coups de c\u0153ur d'Alain Morisod", "Les trains de Kaeserberg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755335", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFAULT, Dyane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8753388", "ece-8755335"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Espions de la vie sauvage", "source": "gico", "title": "Amiti\u00e9 3/4", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1606391", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-08-12T14:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Regards sur le monde", "id": "sound-F3E210D6-689E-49AC-8933-60704C6EEF1A", "durationSec": 678, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tour d'horizon des faits marquants de la semaine avec les correspondants RTSinfo.\r\n\r\n* * Tour d'horizon des faits marquants de la semaine avec les correspondants RTSinfo.", "alternativeExcerpt": ["Tour d\u2019horizon des faits marquants de la semaine avec les correspondants RTSinfo."], "alternativeTitle": ["Regards sur le monde / FOR_2017-08-12T18:16:00_developpement-9", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8573322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8822120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Automobilisme : le succ\u00e8s de St-Ursanne - Les Rangiers", "id": "sound-24E8B967-4C8E-462C-B48F-A3E79494BD28", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St-Ursanne - Les Rangiers est l'\u00e9tape reine du championnat d'Europe de course de c\u00f4te. Pilotes et spectateurs attendent le rendez-vous annuel avec impatience. Pr\u00e9sentation de la 74\u00e8me \u00e9dition (19 et 20 ao\u00fbt 2017) avec son pr\u00e9sident, Jean-Claude Salomon.\r\n\r\n* * St-Ursanne - Les Rangiers est l'\u00e9tape reine du championnat d'Europe de course de c\u00f4te. Pilotes et spectateurs attendent le rendez-vous annuel avec impatience. Pr\u00e9sentation de la 74\u00e8me \u00e9dition (19 et 20 ao\u00fbt 2017) avec son pr\u00e9sident, Jean-Claude Salomon.", "alternativeExcerpt": ["St-Ursanne \u2013 Les Rangiers est l\u2019\u00e9tape reine du championnat d\u2019Europe de course de c\u00f4te. Pilotes et spectateurs attendent le rendez-vous annuel avec impatience. Pr\u00e9sentation de la 74\u00e8me \u00e9dition (19 et 20 ao\u00fbt 2017) avec son pr\u00e9sident, Jean-Claude Salomon."], "alternativeTitle": ["Automobilisme : le succ\u00e8s de St-Ursanne \u2013 Les Rangiers / SP_2017-08-12T21:23:45_sequence-9", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Automobilisme, Pr\u00e9sident course de c\u00f4te St-Ursanne - Les Rangiers", "name": "Salomon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Littering: peut-on remettre la Suisse propre en ordre?", "id": "sound-03C3DB5A-F5D3-47F4-8211-66FC6631B827", "durationSec": 880, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrice Roset, jardinier pour la ville de Montreux;Marcel Lacroix, Chef de la voirie et des espace verts de la ville de Montreux;Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale verte GE;Bastien Girod, vice-pr\u00e9sident du Parti \u00e9cologiste suisse, ZH;Albert R\u00f6sti, Pr\u00e9sident de l'UDC;Jacques Bourgeois, conseiller national PLR FR;Jacques Chevallier, Chef de la police de Vernier;Hommes, agents de police \u00e0 Vernier;Anthony Moser, agent de police \u00e0 Vernier;Jeunes, anonymes, habitants de Vernier;Olivier Mani, Directeur de la COSEDEC - cooperative romande de sensibilisation \u00e0 la gestion des d\u00e9chets\r\nLes incivilit\u00e9s pr\u00e9occupent les villes en Suisse. En particulier le littering qui consiste \u00e0 abandonner ses d\u00e9chets dans l'espace public. Car cet oc\u00e9an de d\u00e9chets a un co\u00fbt: entre 200 et 300 millions de francs par an, selon les \u00e9tudes, dont une grande partie \u00e0 charge des collectivit\u00e9s publiques.  Rediffusion.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:27-12:59:38 / * Littering: peut-on remettre la Suisse propre en ordre? (15 minutes Littering ARGIROFFO) 12h30: 15 minutes littering: ARGIROFFO\r\n12h44... On retrouve notre magazine... 15 minutes... en nouvelle diffusion. \r\n  14'37\r\nEt ce reportage, vous pourrez \u00e9galement le r\u00e9\u00e9couter ce soir d\u00e8s 22h40.", "alternativeExcerpt": ["Les incivilit\u00e9s pr\u00e9occupent les villes en Suisse. En particulier le littering qui consiste \u00e0 abandonner ses d\u00e9chets dans l'espace public. Car cet oc\u00e9an de d\u00e9chets a un co\u00fbt: entre 200 et 300 millions de francs par an, selon les \u00e9tudes, dont une grande partie \u00e0 charge des collectivit\u00e9s publiques.  Rediffusion.", "Les incivilit\u00e9s pr\u00e9occupent les villes en Suisse. En particulier le littering qui consiste \u00e0 abandonner ses d\u00e9chets dans l'espace public. Car cet oc\u00e9an de d\u00e9chets a un co\u00fbt: entre 200 et 300 millions de francs par an, selon les \u00e9tudes, dont une grande partie \u00e0 charge des collectivit\u00e9s publiques.  Rediffusion.", "Les incivilit\u00e9s pr\u00e9occupent les villes en Suisse. En particulier le littering qui consiste \u00e0 abandonner ses d\u00e9chets dans l'espace public. Car cet oc\u00e9an de d\u00e9chets a un co\u00fbt: entre 200 et 300 millions de francs par an, selon les \u00e9tudes, dont une grande partie \u00e0 charge des collectivit\u00e9s publiques.  Rediffusion."], "alternativeTitle": ["Littering: peut-on remettre la Suisse propre en ordre?", "Littering: peut-on remettre la Suisse propre en ordre?  / 12H30_2017-08-12T12:40:00_quinze-minutes", "Littering: peut-on remettre la Suisse propre en ordre?  / 12H30_2017-08-12T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/5452544.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822141", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822141", "ece-8822132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Sport Premi\u00e8re \u00e0 la plage en direct d'Estavayer-le-Lac", "id": "sound-D7A9F687-E761-45DD-8DFA-AA69EA686F00", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Butty, Philippe\r\nSport Premi\u00e8re sort de ses murs le samedi 12 ao\u00fbt 2017 et vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale ''sport de plage'' en direct d'Estavayer-le-Lac. La cit\u00e9 lacustre poss\u00e8de l'unique Cable Ski de Suisse. Pr\u00e9sentation avec le patron de la base nautique Alphasurf, Philippe Butty.\r\n\r\n* * Sport Premi\u00e8re sort de ses murs le samedi 12 ao\u00fbt 2017 et vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale ''sport de plage'' en direct d'Estavayer-le-Lac. La cit\u00e9 lacustre poss\u00e8de l'unique Cable Ski de Suisse. Pr\u00e9sentation avec le patron de la base nautique Alphasurf, Philippe Butty.", "alternativeExcerpt": ["Sport Premi\u00e8re sort de ses murs le samedi 12 ao\u00fbt 2017 et vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale \u2018\u2019sport de plage\u2019\u2019 en direct d\u2019Estavayer-le-Lac. La cit\u00e9 lacustre poss\u00e8de l\u2019unique Cable Ski de Suisse. Pr\u00e9sentation avec le patron de la base nautique Alphasurf, Philippe Butty."], "alternativeTitle": ["Sport Premi\u00e8re \u00e0 la plage en direct d\u2019Estavayer-le-Lac / SP_2017-08-12T20:03:45_sport-premiere-a-la-plage-en-direct-d-es", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755712.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8806979"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les notes", "id": "sound-1C12A5D9-134B-433D-A928-5405D17D38B4", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 12.08.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-08-12T11:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 12.08.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-08-12T11:03:00_derriere-les-notes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8807160", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8807160", "ece-8807159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Mon accent, ma fiert\u00e9 : Vaud, Marie Rochat", "id": "sound-1A614BAC-47C2-4337-9B92-7DC331967982", "durationSec": 522, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le journal du matin a r\u00e9alis\u00e9 une s\u00e9rie sur les accents en Suisse romande. Dans le cadre de ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Simon Corthay rencontre Marie Rochat, \u00e9tudiante depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 Z\u00fcrich. Nouvelle diffusion du mercredi 26 juillet 2017.\r\n\r\n* * Le journal du matin a r\u00e9alis\u00e9 une s\u00e9rie sur les accents en Suisse romande. Dans le cadre de ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Simon Corthay rencontre Marie Rochat, \u00e9tudiante depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 Z\u00fcrich. Nouvelle diffusion du mercredi 26 juillet 2017.", "alternativeExcerpt": ["Le journal du matin a r\u00e9alis\u00e9 une s\u00e9rie sur les accents en Suisse romande. Dans le cadre de ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Simon Corthay rencontre Marie Rochat, \u00e9tudiante depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 Z\u00fcrich. Nouvelle diffusion du mercredi 26 juillet 2017."], "alternativeTitle": ["Mon accent, ma fiert\u00e9 : Vaud, Marie Rochat / 69S_2017-08-12T06:30:10_mon-accent-ma-fierte-vaud-marie-rochat", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8783194.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un registre national des donn\u00e9es de la police am\u00e9liorerait-il l'efficacit\u00e9 des contr\u00f4les d'identit\u00e9?", "id": "sound-9CDDC8B0-506A-418C-A609-26E3AC4F7BBF", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Golay, conseiller national MCG, ancien policier, GE;Carlo Sommaruga, conseiller national PS GE\r\nLe commandant de la police bernoise a demand\u00e9 samedi dans la NZZ un registre national qui regroupe les donn\u00e9es de toutes les polices cantonales. Il souligne la n\u00e9cessit\u00e9 de pouvoir mener des contr\u00f4les d'identit\u00e9 plus efficaces dans un contexte de criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et de menace terroriste.\r\n\r\n* * Un registre national des donn\u00e9es de la police am\u00e9liorerait-il l'efficacit\u00e9 des contr\u00f4les d'identit\u00e9? 12h30: Policiers toujours pas de registre national CUPELIN\r\n\"Il faut cr\u00e9er de toute urgence... un registre national... qui regroupe les donn\u00e9es de toutes les polices cantonales\". Cet appel..... c'est le \"commandant de la police bernoise\"... qui le lance aujourd'hui dans les colonnes de la NZZ.  Il souligne la n\u00e9cessit\u00e9 de pouvoir mener des contr\u00f4les d'identit\u00e9 plus efficaces.... dans un contexte de criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et de menace terroriste.  Mathieu Cupelin... cet appel est re\u00e7u de mani\u00e8re assez prudente par les politiciens romands.... \r\nLes polices des 26 cantons ont chacune leur syst\u00e8me de donn\u00e9es. Lorsqu'une personne est interpell\u00e9e, il reste tr\u00e8s fastidieux de rechercher si elle fait l'objet de signalements de police dans un autre canton. D'o\u00f9 le risque de rel\u00e2cher des suspects dans la nature. \r\nMathieu... cette situation ne peut plus durer, pour Stefan Bl\u00e4ttler, le commandant de la police bernoise...\r\nOui, dans la NZZ, il en appelle \u00e0 la cr\u00e9ation d'une banque de donn\u00e9es centrale pour les dossiers de police. C\u00f4t\u00e9 romand, le conseiller national MCG Roger Golay, ancien policier, est plut\u00f4t favorable sur le principe. Mais attention \u00e0 certains \u00e9cueils:\r\n  34''\r\nA gauche, l'\u00e9lu socialiste Carlo Sommaruga temp\u00e8re \u00e9galement. \r\n  25''\r\nPour les politiciens romands, regrouper les fichiers de police n'appara\u00eet pas donc forc\u00e9ment comme la meilleure solution pour traquer les grands criminels ou les personnes radicalis\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le commandant de la police bernoise a demand\u00e9 samedi dans la NZZ un registre national qui regroupe les donn\u00e9es de toutes les polices cantonales. Il souligne la n\u00e9cessit\u00e9 de pouvoir mener des contr\u00f4les d'identit\u00e9 plus efficaces dans un contexte de criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re et de menace terroriste."], "alternativeTitle": ["Un registre national des donn\u00e9es de la police am\u00e9liorerait-il l'efficacit\u00e9 des contr\u00f4les d'identit\u00e9? / 12H30_2017-08-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8673780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822140", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-DB8177B0-FF02-4A69-A46F-558FD712A80F", "durationSec": 330, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Laurent Bastardoz\r\n\r\n* * Par Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Par Laurent Bastardoz"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-08-12T07:18:38_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres: Astrid Alexandre, la Barbara romanche", "id": "sound-5D688DA6-7AFE-449E-BA11-2FDE18CDC382", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Durant tout l'\u00e9t\u00e9 les correspondants SSR nous font d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir des artistes des autres r\u00e9gions linguistiques de Suisse. Elle se dit elle-m\u00eame tr\u00e8s influenc\u00e9e par la chanteuse Barbara. Astrid Alexandre est n\u00e9e il y a 36 ans \u00e0 Port au Prince d'un papa belge et d'une maman romanche. De son enfance pass\u00e9e en Belgique, elle y a puis\u00e9 son go\u00fbt pour la chanson fran\u00e7aise, style qu'elle interpr\u00e8te d\u00e9sormais en y apposant des textes en romanche . Par David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche.\r\n\r\n* * Durant tout l'\u00e9t\u00e9 les correspondants SSR nous font d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir des artistes des autres r\u00e9gions linguistiques de Suisse. Elle se dit elle-m\u00eame tr\u00e8s influenc\u00e9e par la chanteuse Barbara. Astrid Alexandre est n\u00e9e il y a 36 ans \u00e0 Port au Prince d'un papa belge et d'une maman romanche. De son enfance pass\u00e9e en Belgique, elle y a puis\u00e9 son go\u00fbt pour la chanson fran\u00e7aise, style qu'elle interpr\u00e8te d\u00e9sormais en y apposant des textes en romanche . Par David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche.", "alternativeExcerpt": ["Durant tout l\u02b9\u00e9t\u00e9 les correspondants SSR nous font d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir des artistes des autres r\u00e9gions linguistiques de Suisse. Elle se dit elle-m\u00eame tr\u00e8s influenc\u00e9e par la chanteuse Barbara. Astrid Alexandre est n\u00e9e il y a 36 ans \u00e0 Port au Prince d\u02b9un papa belge et d\u02b9une maman romanche. De son enfance pass\u00e9e en Belgique, elle y a puis\u00e9 son go\u00fbt pour la chanson fran\u00e7aise, style qu\u02b9elle interpr\u00e8te d\u00e9sormais en y apposant des textes en romanche . Par David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche."], "alternativeTitle": ["Les Autres: Astrid Alexandre, la Barbara romanche / 69S_2017-08-12T07:11:28_les-autres-astrid-alexandre-la-barbara-r", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6785350.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Humans Of Suisse Romande: Sarah, 36 ans, Vevey (VD)", "id": "sound-18CBEF4E-5C75-4D2F-9838-EE000DF446CF", "durationSec": 620, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle est belle, blonde, douce et elle est croque-mort. Rencontre avec une femme qui dirige des pompes fun\u00e8bres en jeans et en t-shirt \u00e0 Vevey. Un portrait r\u00e9alis\u00e9 par Emilie Gasc et diffus\u00e9 le 17 janvier 2017 dans l'\u00e9mission \"A l'abordage\", sur La 1\u00e8re.  Sur Instagram @humansofsuisse. De nouveaux portraits seront diffus\u00e9s d\u00e8s le 28 ao\u00fbt.", "alternativeExcerpt": ["Elle est belle, blonde, douce et elle est croque-mort. Rencontre avec une femme qui dirige des pompes fun\u00e8bres en jeans et en t-shirt \u00e0 Vevey. Un portrait r\u00e9alis\u00e9 par Emilie Gasc et diffus\u00e9 le 17 janvier 2017 dans l\u02b9\u00e9mission \"A l\u02b9abordage\", sur La 1\u00e8re.  Sur Instagram @humansofsuisse. De nouveaux portraits seront diffus\u00e9s d\u00e8s le 28 ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["Humans Of Suisse Romande: Sarah, 36 ans, Vevey (VD) / 69S_2017-08-12T06:20:54_humans-of-suisse-romande-sarah-36-ans-ve", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les livres de l'\u00e9t\u00e9 : \"Jeremy Cobhan\" de Filippo della Croce", "id": "sound-12B258F3-F752-42FA-90C9-1E0E4C2AEEE3", "durationSec": 1268, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout l'\u00e9t\u00e9, Genevi\u00e8ve Bridel rencontre ceux qui nous font vivre des aventures par la lecture. Elle re\u00e7oit aujourd'hui Filippo Della Croce, qui signe \"Jeremy Cobhan\", aux \u00e9ditions Slatkine. Filippo Della Croce, n\u00e9 en 1975, est originaire des Cinque Terre, en Italie. Ing\u00e9nieur form\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, il vit \u00e0 La Tour-de-Peilz. \"Jeremy Cobhan\", son premier roman, se d\u00e9roule \u00e0 Rockport, ville c\u00f4ti\u00e8re de Nouvelle-Angleterre, au nord-est des Etats-Unis, entre 2013 et 2014. Il raconte l'enqu\u00eate men\u00e9e par un jeune avocat qui apprend que, le m\u00eame jour, son fr\u00e8re s'est tu\u00e9 en voiture et son neveu a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9. Tout en s'effor\u00e7ant de retrouver son neveu, le jeune homme - qui vient de se s\u00e9parer de son compagnon - prend conscience de l'homophobie d'un groupe d'Am\u00e9ricains, suite \u00e0 la publication dans la presse de la s\u00e9rie de crimes homophobes commis dans l'Etat du Massachussetts. Il d\u00e9couvre \u00e9galement les magouilles financi\u00e8res de certains notables de la ville en lien avec les narcotrafiquants colombiens. \r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\n\r\n* * Tout l'\u00e9t\u00e9, Genevi\u00e8ve Bridel rencontre ceux qui nous font vivre des aventures par la lecture. Elle re\u00e7oit aujourd'hui Filippo Della Croce, qui signe \"Jeremy Cobhan\", aux \u00e9ditions Slatkine. Filippo Della Croce, n\u00e9 en 1975, est originaire des Cinque Terre, en Italie. Ing\u00e9nieur form\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, il vit \u00e0 La Tour-de-Peilz. \"Jeremy Cobhan\", son premier roman, se d\u00e9roule \u00e0 Rockport, ville c\u00f4ti\u00e8re de Nouvelle-Angleterre, au nord-est des Etats-Unis, entre 2013 et 2014. Il raconte l'enqu\u00eate men\u00e9e par un jeune avocat qui apprend que, le m\u00eame jour, son fr\u00e8re s'est tu\u00e9 en voiture et son neveu a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9. Tout en s'effor\u00e7ant de retrouver son neveu, le jeune homme - qui vient de se s\u00e9parer de son compagnon - prend conscience de l'homophobie d'un groupe d'Am\u00e9ricains, suite \u00e0 la publication dans la presse de la s\u00e9rie de crimes homophobes commis dans l'Etat du Massachussetts. Il d\u00e9couvre \u00e9galement les magouilles financi\u00e8res de certains notables de la ville en lien avec les narcotrafiquants colombiens. \r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel", "alternativeExcerpt": ["Tout l\u02b9\u00e9t\u00e9, Genevi\u00e8ve Bridel rencontre ceux qui nous font vivre des aventures par la lecture. Elle re\u00e7oit aujourd\u02b9hui Filippo Della Croce, qui signe \"Jeremy Cobhan\", aux \u00e9ditions Slatkine. Filippo Della Croce, n\u00e9 en 1975, est originaire des Cinque Terre, en Italie. Ing\u00e9nieur form\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, il vit \u00e0 La Tour-de-Peilz. \"Jeremy Cobhan\", son premier roman, se d\u00e9roule \u00e0 Rockport, ville c\u00f4ti\u00e8re de Nouvelle-Angleterre, au nord-est des Etats-Unis, entre 2013 et 2014. Il raconte l\u02b9enqu\u00eate men\u00e9e par un jeune avocat qui apprend que, le m\u00eame jour, son fr\u00e8re s\u02b9est tu\u00e9 en voiture et son neveu a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9. Tout en s\u02b9effor\u00e7ant de retrouver son neveu, le jeune homme - qui vient de se s\u00e9parer de son compagnon - prend conscience de l\u02b9homophobie d\u02b9un groupe d\u02b9Am\u00e9ricains, suite \u00e0 la publication dans la presse de la s\u00e9rie de crimes homophobes commis dans l\u02b9Etat du Massachussetts. Il d\u00e9couvre \u00e9galement les magouilles financi\u00e8res de certains notables de la ville en lien avec les narcotrafiquants colombiens. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel"], "alternativeTitle": ["Les livres de l'\u00e9t\u00e9 : \"Jeremy Cobhan\" de Filippo della Croce / 69S_2017-08-12T08:32:41_les-livres-de-l-ete-jeremy-cobhan-de-fil", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Motomarine : un sport mal-aim\u00e9 en Suisse", "id": "sound-C55D0939-9E5F-45E7-90FD-1E244FE6811C", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tesse, Philippe\r\nPas \u00e9vident de pratiquer la motomarine, ou le Jet-ski comme il est plus commun\u00e9ment appel\u00e9, en Suisse. Les engins ne sont pas homologu\u00e9s dans notre pays et les adeptes de ce sport nautique se retrouvent contraint de s'exiler \u00e0 l'\u00e9tranger pour piloter. Entretien avec Philippe Tesse, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour le jet-ski \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse motonautique.\r\n\r\n* * Pas \u00e9vident de pratiquer la motomarine, ou le Jet-ski comme il est plus commun\u00e9ment appel\u00e9, en Suisse. Les engins ne sont pas homologu\u00e9s dans notre pays et les adeptes de ce sport nautique se retrouvent contraint de s'exiler \u00e0 l'\u00e9tranger pour piloter. Entretien avec Philippe Tesse, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour le jet-ski \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse motonautique.", "alternativeExcerpt": ["Pas \u00e9vident de pratiquer la motomarine, ou le Jet-ski comme il est plus commun\u00e9ment appel\u00e9, en Suisse. Les engins ne sont pas homologu\u00e9s dans notre pays et les adeptes de ce sport nautique se retrouvent contraint de s\u02b9exiler \u00e0 l\u02b9\u00e9tranger pour piloter. Entretien avec Philippe Tesse, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour le jet-ski \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse motonautique."], "alternativeTitle": ["Motomarine : un sport mal-aim\u00e9 en Suisse / SP_2017-08-12T20:48:45_motomarine-un-sport-mal-aime-en-suisse", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6368992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8806980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Mondiaux de Londres: une finale et un nouveau record pour le 4x100m suisse", "id": "sound-59875ADB-163A-44F4-81A7-C073CF0934B2", "durationSec": 52, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ajla Del Ponte, Sarah Atcho, Mujinga Kambundji et Salom\u00e9 Kora ont brill\u00e9 lors des s\u00e9ries du 4 x 100 m\u00e8tres. Non contentes de d\u00e9crocher une troisi\u00e8me place directement qualificative pour la finale de samedi soir, elles ont am\u00e9lior\u00e9 leur record national de la discipline de 0\"03 en 42\"50.\r\n\r\n* * Ajla Del Ponte, Sarah Atcho, Mujinga Kambundji et Salom\u00e9 Kora ont brill\u00e9 lors des s\u00e9ries du 4 x 100 m\u00e8tres. Non contentes de d\u00e9crocher une troisi\u00e8me place directement qualificative pour la finale de samedi soir, elles ont am\u00e9lior\u00e9 leur record national de la discipline de 0\"03 en 42\"50.", "alternativeExcerpt": ["Ajla Del Ponte, Sarah Atcho, Mujinga Kambundji et Salom\u00e9 Kora ont brill\u00e9 lors des s\u00e9ries du 4 x 100 m\u00e8tres. Non contentes de d\u00e9crocher une troisi\u00e8me place directement qualificative pour la finale de samedi soir, elles ont am\u00e9lior\u00e9 leur record national de la discipline de 0\"03 en 42\"50."], "alternativeTitle": ["Mondiaux de Londres: une finale et un nouveau record pour le 4x100m suisse / 12H30_2017-08-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8837528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822140", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8822129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Parachutisme : analyse d'un saut en direct", "id": "sound-792B87C8-1AB6-4523-ADF2-2CA8BDDC29E3", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Villard, Pascal\r\nPour sa sp\u00e9ciale ''sport de plage'', Sport Premi\u00e8re s'int\u00e9resse aux sports d'eau et aux sports d'air comme le parachutisme. Pascal Villard, capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse de vol relatif \u00e0 huit, \u00e9voque sa discipline et commente en direct le saut de l'un de ses coll\u00e8gues du Para-Club Valais au-dessus d'Estavayer.\r\n\r\n* * Pour sa sp\u00e9ciale ''sport de plage'', Sport Premi\u00e8re s'int\u00e9resse aux sports d'eau et aux sports d'air comme le parachutisme. Pascal Villard, capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse de vol relatif \u00e0 huit, \u00e9voque sa discipline et commente en direct le saut de l'un de ses coll\u00e8gues du Para-Club Valais au-dessus d'Estavayer.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa sp\u00e9ciale \u02b9\u02b9sport de plage\u02b9\u02b9, Sport Premi\u00e8re s\u02b9int\u00e9resse aux sports d\u02b9eau et aux sports d\u02b9air comme le parachutisme. Pascal Villard, capitaine de l\u02b9\u00e9quipe de Suisse de vol relatif \u00e0 huit, \u00e9voque sa discipline et commente en direct le saut de l\u02b9un de ses coll\u00e8gues du Para-Club Valais au-dessus d\u02b9Estavayer."], "alternativeTitle": ["Parachutisme : analyse d\u02b9un saut en direct / SP_2017-08-12T20:13:45_parachutisme-analyse-d-un-saut-en-direct", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8507831.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8806970"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-D494E12C-1BE6-46D8-A31B-4B9E62BFEFC0", "durationSec": 339, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-08-12T08:09:25_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Stand Up Paddle: un sport en plein boom", "id": "sound-D1DC8D33-00B2-4038-93DF-4C2F9C13E784", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inexistant il y a encore 15 ans en Suisse, le stand up paddle (SUP) est aujourd'hui omnipr\u00e9sent sur tous les plans d'eau. Un d\u00e9veloppement spectaculaire qu'analyse Robert Etienne, pionnier de la discipline en Europe et pr\u00e9sident de l'Association Suisse de Stand Up Paddle.\r\n\r\n* * Inexistant il y a encore 15 ans en Suisse, le stand up paddle (SUP) est aujourd'hui omnipr\u00e9sent sur tous les plans d'eau. Un d\u00e9veloppement spectaculaire qu'analyse Robert Etienne, pionnier de la discipline en Europe et pr\u00e9sident de l'Association Suisse de Stand Up Paddle.", "alternativeExcerpt": ["Inexistant il y a encore 15 ans en Suisse, le stand up paddle (SUP) est aujourd\u02b9hui omnipr\u00e9sent sur tous les plans d\u02b9eau. Un d\u00e9veloppement spectaculaire qu\u02b9analyse Robert Etienne, pionnier de la discipline en Europe et pr\u00e9sident de l\u02b9Association Suisse de Stand Up Paddle."], "alternativeTitle": ["Stand Up Paddle: un sport en plein boom / SP_2017-08-12T20:38:45_stand-up-paddle-un-sport-en-plein-boom", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8824096.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Stand Up Paddle, Pr\u00e9sident de l'Association Suisse de SUP", "name": "Etienne, Robert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Eloge de la gentillesse", "id": "sound-381B7414-FD42-418B-8823-847761BCB14B", "durationSec": 3402, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Souvent moqu\u00e9e, la gentillesse n'a pas bonne presse. Gentillesse prise pour de la faiblesse, un manque de caract\u00e8re qui s\u00e9duit peu. Pourtant, elle m\u00e9rite d'\u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e sous un autre jour car, la gentillesse est noblesse. Emmanuel Jaffelin, philosophe, anime des conf\u00e9rences et des ateliers sur cette qualit\u00e9 et appelle de tous ses voux sa r\u00e9habilitation. Prendre soin de l'autre,  distiller par petites touches des attentions aidantes simples comme des petits gestes qui nourrissent nos \u00e2mes, tout cela cr\u00e9e des liens. Sans tomber dans la mi\u00e8vrerie, remettant dans un contexte historique son origine, il d\u00e9cortique et convainc m\u00eame dans le milieu entrepreneurial. Une douceur bienvenue dans un monde aux antipodes de cette attitude bien plus constructive que la duret\u00e9.\r\n\"Eloge de la gentillesse\" et \"Petit cahier d'exercices de gentillesse\", d'Emmanuel Jaffelin, aux \u00e9ditions Jouvence.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 25 f\u00e9vrier 2017.\r\n\r\n* * Souvent moqu\u00e9e, la gentillesse n'a pas bonne presse. Gentillesse prise pour de la faiblesse, un manque de caract\u00e8re qui s\u00e9duit peu. Pourtant, elle m\u00e9rite d'\u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e sous un autre jour car, la gentillesse est noblesse. Emmanuel Jaffelin, philosophe, anime des conf\u00e9rences et des ateliers sur cette qualit\u00e9 et appelle de tous ses voux sa r\u00e9habilitation. Prendre soin de l'autre,  distiller par petites touches des attentions aidantes simples comme des petits gestes qui nourrissent nos \u00e2mes, tout cela cr\u00e9e des liens. Sans tomber dans la mi\u00e8vrerie, remettant dans un contexte historique son origine, il d\u00e9cortique et convainc m\u00eame dans le milieu entrepreneurial. Une douceur bienvenue dans un monde aux antipodes de cette attitude bien plus constructive que la duret\u00e9.\r\n\"Eloge de la gentillesse\" et \"Petit cahier d'exercices de gentillesse\", d'Emmanuel Jaffelin, aux \u00e9ditions Jouvence.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 25 f\u00e9vrier 2017.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 12.08.2017", "Eloge de la gentillesse / EGO_2017-08-12T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 12.08.2017", "Eloge de la gentillesse / EGO_2017-08-12T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Souvent moqu\u00e9e, la gentillesse n\u02b9a pas bonne presse. Gentillesse prise pour de la faiblesse, un manque de caract\u00e8re qui s\u00e9duit peu. Pourtant, elle m\u00e9rite d\u02b9\u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e sous un autre jour car, la gentillesse est noblesse. Emmanuel Jaffelin, philosophe, anime des conf\u00e9rences et des ateliers sur cette qualit\u00e9 et appelle de tous ses v\u0153ux sa r\u00e9habilitation. Prendre soin de l\u02b9autre,  distiller par petites touches des attentions aidantes simples comme des petits gestes qui nourrissent nos \u00e2mes, tout cela cr\u00e9e des liens. Sans tomber dans la mi\u00e8vrerie, remettant dans un contexte historique son origine, il d\u00e9cortique et convainc m\u00eame dans le milieu entrepreneurial. Une douceur bienvenue dans un monde aux antipodes de cette attitude bien plus constructive que la duret\u00e9.\n\n\"Eloge de la gentillesse\" et \"Petit cahier d\u02b9exercices de gentillesse\", d'Emmanuel Jaffelin, aux \u00e9ditions Jouvence.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 25 f\u00e9vrier 2017.", "Souvent moqu\u00e9e, la gentillesse n\u02b9a pas bonne presse. Gentillesse prise pour de la faiblesse, un manque de caract\u00e8re qui s\u00e9duit peu. Pourtant, elle m\u00e9rite d\u02b9\u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e sous un autre jour car, la gentillesse est noblesse. Emmanuel Jaffelin, philosophe, anime des conf\u00e9rences et des ateliers sur cette qualit\u00e9 et appelle de tous ses v\u0153ux sa r\u00e9habilitation. Prendre soin de l\u02b9autre,  distiller par petites touches des attentions aidantes simples comme des petits gestes qui nourrissent nos \u00e2mes, tout cela cr\u00e9e des liens. Sans tomber dans la mi\u00e8vrerie, remettant dans un contexte historique son origine, il d\u00e9cortique et convainc m\u00eame dans le milieu entrepreneurial. Une douceur bienvenue dans un monde aux antipodes de cette attitude bien plus constructive que la duret\u00e9.\n\n\"Eloge de la gentillesse\" et \"Petit cahier d\u02b9exercices de gentillesse\", d'Emmanuel Jaffelin, aux \u00e9ditions Jouvence.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 25 f\u00e9vrier 2017."], "imageURL": "//www.rts.ch/8411071.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806995", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806995", "ece-8806994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ride for the cause et Montreux Acrobatie", "id": "sound-3C20730B-800D-4140-8202-316FCF6C2D3A", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gaeng, Sylvain\r\nDifficile d'\u00e9voquer les sports d'eau et d'air sans parler de Montreux. La cit\u00e9 l\u00e9manique s'appr\u00eate \u00e0 organiser deux \u00e9v\u00e9nements de grande ampleur : le 9\u00e8me ride for the cause en ao\u00fbt et le premier Montreux Acrobatie en septembre 2017. Pr\u00e9sentation avec les organisateurs Sylvain Gaeng et Yves Depallens.\r\n\r\n* * Difficile d'\u00e9voquer les sports d'eau et d'air sans parler de Montreux. La cit\u00e9 l\u00e9manique s'appr\u00eate \u00e0 organiser deux \u00e9v\u00e9nements de grande ampleur : le 9\u00e8me ride for the cause en ao\u00fbt et le premier Montreux Acrobatie en septembre 2017. Pr\u00e9sentation avec les organisateurs Sylvain Gaeng et Yves Depallens.", "alternativeExcerpt": ["Difficile d\u02b9\u00e9voquer les sports d\u02b9eau et d\u02b9air sans parler de Montreux. La cit\u00e9 l\u00e9manique s\u02b9appr\u00eate \u00e0 organiser deux \u00e9v\u00e9nements de grande ampleur : le 9\u00e8me ride for the cause en ao\u00fbt et le premier Montreux Acrobatie en septembre 2017. Pr\u00e9sentation avec les organisateurs Sylvain Gaeng et Yves Depallens."], "alternativeTitle": ["Ride for the cause et Montreux Acrobatie / SP_2017-08-12T21:13:45_ride-for-the-cause-et-montreux-acrobatie", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836341.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Organisateur Montreux Acrobaties", "name": "Depallens, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tak\u00d4tak", "source": "siranau", "title": "Nos improvisateurs re\u00e7oivent aujourd'hui Ada Marra", "id": "sound-268198B9-9B38-4175-8190-327A58FBF933", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les improvisateurs sont ; Igor Potoczny (F), Sarkis Ohanessian (CH), Julie Despriet (B-CH)\r\nUne belle \u00e9quipe qui va revisiter imaginer r\u00e9v\u00e9ler cinq moments-cl\u00e9s de la vie de notre invit\u00e9e, tout cela sous les doigts habiles du pianiste suisse Yves Zbaeren. \"Tak\u00d4tak\", un rendez-vous entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9.\r\nUne \u00e9mission de No\u00ebl Antonini pr\u00e9sent\u00e9e par Victoria Turrain.", "alternativeTitle": ["Tak\u00d4tak du 12.08.2017", "Tak\u00d4tak du 12.08.2017", "Nos improvisateurs re\u00e7oivent aujourd'hui Ada Marra / TAK_2017-08-12T19:03:45_takotak", "Nos improvisateurs re\u00e7oivent aujourd'hui Ada Marra / TAK_2017-08-12T19:03:45_takotak"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742567.image", "alternativeExcerpt": ["Les improvisateurs sont ; Igor Potoczny (F), Sarkis Ohanessian (CH), Julie Despriet (B-CH)\nUne belle \u00e9quipe qui va revisiter imaginer r\u00e9v\u00e9ler cinq moments-cl\u00e9s de la vie de notre invit\u00e9e, tout cela sous les doigts habiles du pianiste suisse Yves Zbaeren. \"Tak\u00d4tak\", un rendez-vous entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9.\nUne \u00e9mission de No\u00ebl Antonini pr\u00e9sent\u00e9e par Victoria Turrain.", "Les improvisateurs sont ; Igor Potoczny (F), Sarkis Ohanessian (CH), Julie Despriet (B-CH)\nUne belle \u00e9quipe qui va revisiter imaginer r\u00e9v\u00e9ler cinq moments-cl\u00e9s de la vie de notre invit\u00e9e, tout cela sous les doigts habiles du pianiste suisse Yves Zbaeren. \"Tak\u00d4tak\", un rendez-vous entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9.\nUne \u00e9mission de No\u00ebl Antonini pr\u00e9sent\u00e9e par Victoria Turrain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806998", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'association \"Lire et \u00e9crire\", Pr\u00e9sidente Fondation M\u00e8re Sofia", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Antonini, No\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806998", "ece-8806997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les changements dans les Alpes sous la loupe du groupe de g\u00e9ographes Whatsalp", "id": "sound-C7BE308F-B024-4727-B7DA-47EBA7A1C768", "durationSec": 356, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Pasquier, Isabelle\r\nWhatsalp, une \u00e9quipe de g\u00e9ographes et de randonneurs de diff\u00e9rents pays, sont en route \u00e0 travers les Alpes depuis le 3 juin pour observer de pr\u00e8s l'\u00e9volution de l'arc alpin. Il est depuis cette semaine dans les Alpes valaisannes. Interview d'Isabelle Pasquier, coordinatrice romande de l'Initiative des Alpes.\r\n\r\n* * Les changements dans les Alpes sous la loupe du groupe de g\u00e9ographes Whatsalp 18h WhatsAlp : quels changements dans les Alpes en 25 ans ?\r\nQuels changements dans les Alpes en 25 ans ? Pour observer de pr\u00e8s l'\u00e9volution de l'arc alpin, une \u00e9quipe de g\u00e9ographes et de randonneurs de diff\u00e9rents pays sont en route \u00e0 travers les Alpes depuis le 3 juin dernier...\r\nParti de Vienne, ce groupe baptis\u00e9 \"Whatsalp\" doit arriver \u00e0 Nice le 29 septembre... Depuis cette semaine, ils sont dans les Alpes valaisannes.\r\nIsabelle Pasquier, bonsoir... Vous \u00eates coordinatrice romande de l'Initiative des Alpes, l'un des deux partenaires principaux de l'op\u00e9ration Whatsalp...\r\n- Il y a 25 ans d\u00e9j\u00e0, une op\u00e9ration similaire \u00e0 Watsalp avait eu lieu, \"TransALPedes\"... En un quart de si\u00e8cle, quelle est l'\u00e9volution la plus frappante de l'Arc alpin ?\r\n- Dans le domaine des transports par exemple qui est le champ d'action de l'initative des Alpes, est-ce que vous constatez une am\u00e9lioration ?\r\n(Oui clairement, moins de camions, plus de rail. et de ferroutage.le trafic par le rail augmente continuellement.)\r\n- L'Arc alpin, ce n'est pas seulement la Suisse mais \u00e9galement l'Autriche, la France et l'Italie... En comparaison internationale, les Alpes suisses - pour ce qui concerne les transports - sont-elles mieux pr\u00e9serv\u00e9es ?\r\n (oui il y a bcp plus de camions qui passent au Brenner ou en France.)\r\n- On a travers\u00e9 des \u00e9pisodes de canicule cet \u00e9t\u00e9... Quels changements climatiques les g\u00e9ographes ont-ils pu observer, notamment concernant la fonte des glaciers ?\r\n- Est-ce qu'on observe aussi un changement au niveau de la flore ?\r\n- Les Alpes, c'est aussi le tourisme, est-ce qu'il y a un changement marquant ? Un mitage du territoire plus prononc\u00e9 ?\r\nOn se rappelle que La Suisse a subi un frein dans la cr\u00e9ation des r\u00e9sidences secondaires avec la Lex Weber... \r\n- De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, est-ce que la Suisse se soucie davantage de ses montagnes que les autres pays alpins ?\r\n(oui car les montagnes font partie du mythe suisse, \r\net que les alpes sont proches de Berne, et pas de Paris ou Rome. )\r\n- Whatsalp arrivera \u00e0 Nice fin septembre... Avez-vous d'ores et d\u00e9j\u00e0 des revendications, aupr\u00e8s des autorit\u00e9s par exemple \r\nMerci Isabelle Pasquier... Je rappelle que vous \u00eates coordinatrice romande de l'Initiative des Alpes, l'un des deux partenaires principaux de l'op\u00e9ration Whatsalp...\r\nJ'ajoute que pour ceux qui souhaitent suivre l'op\u00e9ration Whatsalp, un site internet: whatsalp.org... Et il est aussi possible d'effectuer un bout du trajet avec les marcheurs... Renseignements sur le site internet.", "alternativeExcerpt": ["Whatsalp, une \u00e9quipe de g\u00e9ographes et de randonneurs de diff\u00e9rents pays, sont en route \u00e0 travers les Alpes depuis le 3 juin pour observer de pr\u00e8s l'\u00e9volution de l'arc alpin. Il est depuis cette semaine dans les Alpes valaisannes. Interview d'Isabelle Pasquier, coordinatrice romande de l'Initiative des Alpes."], "alternativeTitle": ["Les changements dans les Alpes sous la loupe du groupe de g\u00e9ographes Whatsalp / FOR_2017-08-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6959382.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quand les patrons d'Uber cr\u00e9ent les conditions de leur propre chute", "id": "sound-A3B7C0B1-480D-41DD-A0C2-48AFDC1CBDDC", "durationSec": 527, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hamid Bouchikhi, professeur de management et d'entrepreunariat \u00e0 l'ESSEC\r\nUn important investisseur d'Uber a d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre en justice Travis Kalanick, fondateur et ancien patron de l'entreprise, accus\u00e9 notamment d'avoir tent\u00e9 de soudoyer le comit\u00e9 de direction. Interview d'Hamid Bouchikhi, professeur de management et d'entreprenariat \u00e0 l'ESSEC.\r\n\r\n* * Quand les patrons d'Uber cr\u00e9ent les conditions de leur propre chute 18h Uber : quand les patrons cr\u00e9ent les conditions de leur propre chute\r\nUn important investisseur d'Uber a d\u00e9cid\u00e9 cette semaine de poursuivre en justice le fondateur et ancien patron de l'entreprise...\r\nTravis Kalanick est accus\u00e9 notamment d'avoir tent\u00e9 de soudoyer le comit\u00e9 de direction pour revenir \u00e0 la t\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9...\r\nL'embl\u00e9matique et controvers\u00e9 ex-PDG d'Uber avait d\u00fb d\u00e9missionner en juin sous la pression d'investisseurs soucieux de redorer l'image du service de location de voitures avec chauffeur, ternie par des pol\u00e9miques.\r\nEt ce cas n'est qu'un exemple parmi d'autres de patrons qui cr\u00e9ent les conditions de leur propre chute...\r\nOn en parle avec Hamid Bouchikhi, bonsoir... Vous \u00eates professeur de management et d'entrepreunariat \u00e0 l'ESSEC...\r\n- Vous dites que des entrepreneurs qui deviennent un probl\u00e8me pour leur entreprise est une situation courante... Quels autres cas peut-on citer ?\r\n- Vous dites que l'on peut appliquer le mythe d'Icare \u00e0 ces cas ?\r\n- Pourquoi des patrons tombent-ils dans ce travers ? Par un besoin immod\u00e9r\u00e9 de tout contr\u00f4ler ?\r\n- Pourquoi ce besoin de tout contr\u00f4ler emp\u00eache-t-il l'entreprise de cro\u00eetre ?\r\n- Comment \u00e9viter qu'un entrepreneur devienne un obtacle au d\u00e9veloppement de son entreprise ?\r\n- Comment arr\u00eater les d\u00e9g\u00e2ts quand la pr\u00e9vention n'a pas fonctionn\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["Un important investisseur d'Uber a d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre en justice Travis Kalanick, fondateur et ancien patron de l'entreprise, accus\u00e9 notamment d'avoir tent\u00e9 de soudoyer le comit\u00e9 de direction. Interview d'Hamid Bouchikhi, professeur de management et d'entreprenariat \u00e0 l'ESSEC."], "alternativeTitle": ["Quand les patrons d'Uber cr\u00e9ent les conditions de leur propre chute / FOR_2017-08-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6408725.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme: la finale du 4x100m f\u00e9minin, une premi\u00e8re pour la Suisse", "id": "sound-54539F16-4FFF-411A-B44D-762BE8A5998C", "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'athl\u00e9tisme suisse va vivre un grand moment samedi soir. Pour la premi\u00e8re fois, un relais 4x100m f\u00e9minin disputera la finale d'un championnat du monde. Que peut-on attendre des Suissesses? Interview de Christophe Seiler, pr\u00e9sident de Swiss Athletics.\r\n\r\n* * Athl\u00e9tisme: la finale du 4x100m f\u00e9minin, une premi\u00e8re pour la Suisse 18h Athl\u00e9tisme\r\nL'athl\u00e9tisme suisse va vivre un grand moment ce soir sur le coup de 22h30. \r\nPour la premi\u00e8re fois, un relais 4x100m f\u00e9minin disputera la finale d'un championnat du monde. \r\nCaroline Reymond, le premier objectif est r\u00e9alis\u00e9. Maintenant, que peut-on attendre des Suissesses ?\r\nQuand on est en finale, il faut viser haut et donc une m\u00e9daille! C'est ce qu'ont affirm\u00e9 les 4 jeunes-femmes du relais apr\u00e8s leur course. \r\nPlac\u00e9es, dans une s\u00e9rie tr\u00e8s rapide avec les Etat-Unis et la Grande-Bretagne, les Suissesses sont all\u00e9es chercher la 3e place avec \u00e0 la cl\u00e9 un record de Suisse en 42''50. C'est 3 centi\u00e8mes de mieux qu'\u00e0 Athletissima avec des passages de t\u00e9moins qui n'ont pas toujours \u00e9t\u00e9 propres, notamment entre Sara Atcho et Mujinga Kambundji. Le quatuor estime qu'il peut encore grignoter deux ou trois dixi\u00e8mes toute \u00e0 l'heure en finale. \r\nMais les places sur le podium seront tr\u00e8s ch\u00e8res! \r\n- La Suisse a r\u00e9alis\u00e9 le 4e chrono des s\u00e9ries, il y a un peu d'espoir, non ?\r\noui, mais les Am\u00e9ricaines et les Anglaises sont all\u00e9es tr\u00e8s vite dans la premi\u00e8re s\u00e9rie. Et puis la Jama\u00efque qui a r\u00e9alis\u00e9 le m\u00eame chrono que les Suissesses n'a pas couru avec sa formation la plus rapide. Elaine Thompson sera l\u00e0 en finale et elle aura \u00e0 coeur de prendre sa revanche apr\u00e8s sa contre-performance en finale du 100m (5e). \r\nAlors en relais, on n'est jamais \u00e0 l'abri d'une surprise. Solide techniquement, les Suissesses pourront aussi compter sur des erreurs de leurs adversaires. \r\nLe 4e ou le 5e rang serait d\u00e9j\u00e0 une immense satisfaction pour ce relais helv\u00e9tique. \r\n- Un relais qui a bien progress\u00e9 ces derniers mois...\r\nC'est un ensemble de facteurs qui est venu bonifier ce relais et qui explique sa progression, lui a \u00e9volu\u00e9 entre la 12e et la 14e place lors des derni\u00e8res \u00e9ditions des jeux olympiques et des championnats du monde. \r\nDans les \u00e9l\u00e9ments d'explication, il y a le retour dans l'\u00e9quipe de Mujinga Kambundji et surtout la progression de Sara Atcho, Salom\u00e9 Kora et Aijla del Ponte en individuel. Ces 4 jeunes femmes sont aussi tr\u00e8s unies, positives, et elles peuvent profiter des bases pos\u00e9es par l'ancien coach du relais Laurent Meuwly. \r\nL'entra\u00eeneur national me disait hier que travailler avec ces jeunes-femmes \u00e9taient tr\u00e8s faciles, parce qu'elles ont le talent, l'ambition, l'envie de travailler et une bonne humeur \u00e0 toute \u00e9preuve! \r\n- Caroline, c'est aussi la der d'Usain Bolt ce soir !\r\nLe Jama\u00efcain veut r\u00e9ussir sa sortie avec le relais apr\u00e8s sa m\u00e9daille de bronze sur 100m, qui avait jet\u00e9 un froid dans le stade olympique. \r\nUsain Bolt, c'est assez rare pour le faire remarquer, a couru ce matin en s\u00e9rie et a emmen\u00e9 sa formation vers la finale. Le titre devrait se jouer entre la Jama\u00efque, la Grande-Bretagne et les Etats-Unis de Justin Gatlin. Si la Jama\u00efque s'impose, Usain Bolt comptabilisera 12 m\u00e9dailles d'or. \r\nCaroline Reymond, en direct de Londres.", "alternativeExcerpt": ["L'athl\u00e9tisme suisse va vivre un grand moment samedi soir. Pour la premi\u00e8re fois, un relais 4x100m f\u00e9minin disputera la finale d'un championnat du monde. Que peut-on attendre des Suissesses? Interview de Christophe Seiler, pr\u00e9sident de Swiss Athletics."], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme: la finale du 4x100m f\u00e9minin, une premi\u00e8re pour la Suisse / FOR_2017-08-12T18:12:00_developpement-7", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8837511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Edwy Plenel esp\u00e8re un M\u00e9diapart romand : Nouvelle diffusion du 1er avril 2017", "id": "sound-481104B0-3D57-473D-8F40-2B24099D8576", "durationSec": 1059, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nouvelle diffusion du 1er avril 2017\r\nEn pleine campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Edwy Plenel commentait les effets politiques des r\u00e9v\u00e9lations journalistiques. Le cofondateur du site fran\u00e7ais d'informations payantes M\u00e9diapart lan\u00e7ait  aussi un appel aux journalistes suisses pour cr\u00e9er une entit\u00e9 romande de M\u00e9diapart. Avec Edwy Plenel, journaliste, cofondateur de M\u00e9diapart.", "alternativeExcerpt": ["Nouvelle diffusion du 1er avril 2017\nEn pleine campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Edwy Plenel commentait les effets politiques des r\u00e9v\u00e9lations journalistiques. Le cofondateur du site fran\u00e7ais d\u02b9informations payantes M\u00e9diapart lan\u00e7ait  aussi un appel aux journalistes suisses pour cr\u00e9er une entit\u00e9 romande de M\u00e9diapart. Avec Edwy Plenel, journaliste, cofondateur de M\u00e9diapart."], "alternativeTitle": ["Edwy Plenel esp\u00e8re un M\u00e9diapart romand / MED_2017-08-12T09:15:45_edwy-plenel-espere-un-mediapart-romand", "M\u00e9dialogues du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8508139.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806986", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cofondateur de Mediapart, Journaliste", "name": "Plenel, Edwy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8806983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "P\u00e9tanque : vers la cons\u00e9cration olympique ?", "id": "sound-86095357-5AFD-4F66-A8FB-DE92F50A7177", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bortolotti, Raoul\r\nSport de plage et d'\u00e9t\u00e9 par excellence, la p\u00e9tanque essaie depuis plusieurs ann\u00e9es de casser les clich\u00e9s qui l'associent aux campings, aux buvettes et aux ap\u00e9ros anis\u00e9s. Son statut pourrait changer prochainement puisque la Conf\u00e9d\u00e9ration Mondiale du Sport Boules est officiellement candidate pour int\u00e9grer les Jeux Olympiques de Paris 2024. Et en Suisse, comment la p\u00e9tanque est-elle per\u00e7ue ? Entretien avec Raoul Bortolotti, vice-pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse.\r\n\r\n* * Sport de plage et d'\u00e9t\u00e9 par excellence, la p\u00e9tanque essaie depuis plusieurs ann\u00e9es de casser les clich\u00e9s qui l'associent aux campings, aux buvettes et aux ap\u00e9ros anis\u00e9s. Son statut pourrait changer prochainement puisque la Conf\u00e9d\u00e9ration Mondiale du Sport Boules est officiellement candidate pour int\u00e9grer les Jeux Olympiques de Paris 2024. Et en Suisse, comment la p\u00e9tanque est-elle per\u00e7ue ? Entretien avec Raoul Bortolotti, vice-pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse.", "alternativeExcerpt": ["Sport de plage et d\u02b9\u00e9t\u00e9 par excellence, la p\u00e9tanque essaie depuis plusieurs ann\u00e9es de casser les clich\u00e9s qui l\u02b9associent aux campings, aux buvettes et aux ap\u00e9ros anis\u00e9s. Son statut pourrait changer prochainement puisque la Conf\u00e9d\u00e9ration Mondiale du Sport Boules est officiellement candidate pour int\u00e9grer les Jeux Olympiques de Paris 2024. Et en Suisse, comment la p\u00e9tanque est-elle per\u00e7ue ? Entretien avec Raoul Bortolotti, vice-pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse."], "alternativeTitle": ["P\u00e9tanque : vers la cons\u00e9cration olympique ? / SP_2017-08-12T20:28:45_petanque-vers-la-consecration-olympique", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8806978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roger Federer grand favori du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al", "id": "sound-7D99C4FF-1305-46B8-AF66-FC58A4A4CF5B", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homsi\r\nRoger Federer disputera samedi soir la demi-finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al face au N\u00e9erlandais Robin Haase. Depuis l'\u00e9limination de Raphael Nadal, le B\u00e2lois est le grand favori de ce tournoi.\r\n\r\n* * Roger Federer grand favori du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al 18h Tennis : le prodige Shapovalov\r\nEn tennis, Roger Federer disputera ce soir d\u00e8s 21h la demi-finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al... Le B\u00e2lois sera oppos\u00e9 au N\u00e9erlandais Robin Haas\u00e9 et fait figure depuis l'\u00e9limination de Raphael Nadal de grand favori de ce tournoi...\r\nGeorges Homsi, vous \u00eates en direct de Montr\u00e9al. Roger Federer continue d'\u00e9tonner la plan\u00e8te-tennis en cette ann\u00e9e 2017 ? \r\n- Federer ne pourra pas devenir N\u00b01 mondial cette semaine... Mais en cas de victoire, il se rapprocherait \u00e0 10 points de Nadal... Un r\u00eave qu'il touche donc du bout des doigts... Mais avant cela, il faut passer l'\u00e9cueil Robin Haas\u00e9 ce soir ? \r\n- Federer qui n'a jamais gagn\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al est - on l'a dit - le favori de cette fin de tournoi... Mais attention, dans l'autre demi-finale, deux jeunes loups affam\u00e9s s'affrontent... L'Allemand Alexander Zverev et le jeune prodige canadien Doenisse Sha-po-va-lov. C'est la surprise de ce tournoi ? \r\n- Le jeune Canadien n'a que 18 ans. Ses frasques, mais surtout son talent, sont sur le point de lui permettre de passer de la 141\u00e8me \u00e0 la 31\u00e8me place mondiale s'il venait \u00e0 gagner Montr\u00e9al... Le public devra choisir son camp si la finale oppose Federer, ador\u00e9 des Qu\u00e9becois et Sha-po-va-lov, la nouvelle coqueluche canadienne ?  \r\nMerci Georges Homsi...\r\nFederer-Haas\u00e9. Un match \u00e0 suivre en direct sur RTS 2.", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer disputera samedi soir la demi-finale du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al face au N\u00e9erlandais Robin Haase. Depuis l\u2019\u00e9limination de Raphael Nadal, le B\u00e2lois est le grand favori de ce tournoi."], "alternativeTitle": ["Roger Federer grand favori du tournoi Masters 1000 de Montr\u00e9al / FOR_2017-08-12T18:14:00_developpement-8", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835411.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cryptage de la strat\u00e9gie du PLR en vue des \u00e9lections pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ", "id": "sound-9AC5A760-E0F7-4C73-B3B9-D5D346BB6724", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petra G\u00f6ssi, pr\u00e9sidente du PLR Suisse, semble plaider pour un ticket \u00e0 deux. Ses mots sont plut\u00f4t \u00e9tonnants. On d\u00e9crypte la strat\u00e9gie du PLR en vue des \u00e9lections du 20 septembre prochain.\r\n\r\n* * D\u00e9cryptage de la strat\u00e9gie du PLR en vue des \u00e9lections pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral  12h30: D\u00e9cryptage PLR strat\u00e9gie HOCHULI\r\nPetra G\u00f6ssi... la pr\u00e9sidente du PLR Suisse... qui revient donc de Belgique... ... Mais qui... surtout.... plaide presque ouvertement pour un ticket \u00e0 deux... \r\nRon Hochuli... Vous \u00eates l'un des r\u00e9dacteurs adjoints... de notre r\u00e9daction... \r\nCes mots de Petra G\u00f6ssi.... sont pour le moins \u00e9tonnants....\r\nC'est \u00e9tonnant, c'est m\u00eame assez os\u00e9. En affichant la couleur si t\u00f4t, Petra G\u00f6ssi prend le risque de se faire faire doubler par ses propres troupes. \r\nIl faut le rappeler, elle est jeune, assez inexp\u00e9riment\u00e9e, et elle ne pourra pas compter sur son chef de groupe parlementaire Ignazio Cassis, lui-m\u00eame candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, pour orienter les d\u00e9cisions du PLR ; du coup, malgr\u00e9 ses d\u00e9clarations, tout reste tr\u00e8s ouvert concernant le nombre de candidats qui figureront sur le ticket. \r\nEn fait, tout \u00e7a contraste avec une p\u00e9riode pas si lointaine, sous un ancien pr\u00e9sident de parti, un certain Fulvio Pelli, qui cultivait le flou dans sa communication, tout en sachant o\u00f9 il allait. Accompagn\u00e9 de Gabi Huber, une cheffe de groupe \u00e0 qui on ne la fait pas, il tenait ses parlementaires et pouvait quasi orchestrer une \u00e9lection, comme il l'avait fait avec celle de Didier Burkhalter. \r\nMais quel serait l'avantage pour le PLR de pr\u00e9senter un ticket \u00e0 deux ? \r\nC'est de donner l'impression d'\u00eatre ma\u00eetre du jeu, et de soumettre son propre choix \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Et sur le papier, on pourrait se dire qu'un duo Cassis-Moret a tout pour plaire : un Tessinois et une femme, c'est coh\u00e9rent, et \u00e7a pr\u00e9sente bien. \r\nMaintenant, est-ce que le parti peut se permettre d'\u00e9carter Pierre Maudet ? Une figure de proue, qui est aussi candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection au Conseil d'Etat genevois. \r\nL'\u00e9carter avant la finale de la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'affaiblirait sans doute dans son propre canton. \u00c7a l'affaiblirait lui, \u00e7a affaiblirait le PLR Genevois. Et rien que pour \u00e7a, un ticket \u00e0 trois pourrait \u00eatre un bien meilleur calcul.", "alternativeExcerpt": ["Petra G\u00f6ssi, pr\u00e9sidente du PLR Suisse, semble plaider pour un ticket \u00e0 deux. Ses mots sont plut\u00f4t \u00e9tonnants. On d\u00e9crypte la strat\u00e9gie du PLR en vue des \u00e9lections du 20 septembre prochain."], "alternativeTitle": ["D\u00e9cryptage de la strat\u00e9gie du PLR en vue des \u00e9lections pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral  / 12H30_2017-08-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8709541.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822140", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hochuli, Ron", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "[R] L'homme-grenouille et le brochet", "id": "sound-57CF9E23-A67C-4547-865B-E29E2935ABED", "durationSec": 1150, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lonfat, Michel\r\nL'histoire insolite et attachante d'une amiti\u00e9 entre un plongeur amateur et un poisson!\r\nLe Valaisan Michel Lonfat raconte sa rencontre avec Saturnin le brochet.\r\nChez les plongeurs amateurs, il y a ceux qui r\u00eavent de mer turquoise, de corail et de poissons multicolores. Et il y a ceux qui pr\u00e9f\u00e8rent explorer les eaux troubles des \u00e9tangs.Qui pourrait imaginer que cette gouille de la r\u00e9gion s\u00e9dunoise, coinc\u00e9e entre un golf et la route principale, rec\u00e8le autant de richesses naturelles?\r\nC'est pourtant ici que nous emm\u00e8ne Michel Lonfat. Ici qu'il a fait l'une des plus belles rencontres de sa carri\u00e8re d'homme-grenouille.\r\nMais, comme toutes les histoires, m\u00eame les plus belles, celle-ci eut une fin. un peu tragique.\r\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 6 f\u00e9vrier 2016.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9histoire insolite et attachante d\u02b9une amiti\u00e9 entre un plongeur amateur et un poisson!\nLe Valaisan Michel Lonfat raconte sa rencontre avec Saturnin le brochet.\nChez les plongeurs amateurs, il y a ceux qui r\u00eavent de mer turquoise, de corail et de poissons multicolores. Et il y a ceux qui pr\u00e9f\u00e8rent explorer les eaux troubles des \u00e9tangs.Qui pourrait imaginer que cette gouille de la r\u00e9gion s\u00e9dunoise, coinc\u00e9e entre un golf et la route principale, rec\u00e8le autant de richesses naturelles?\nC\u02b9est pourtant ici que nous emm\u00e8ne Michel Lonfat. Ici qu\u02b9il a fait l\u02b9une des plus belles rencontres de sa carri\u00e8re d\u02b9homme-grenouille.\nMais, comme toutes les histoires, m\u00eame les plus belles, celle-ci eut une fin\u2026 un peu tragique.\nUne nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 6 f\u00e9vrier 2016."], "alternativeTitle": ["[R] L\u02b9homme-grenouille et le brochet / PDT_2017-08-12T10:03:45_r-l-homme-grenouille-et-le-brochet", "Prise de terre du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831998.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8804193", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8804188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Confr\u00e9rie des Jardiniers joue son nouveau spectacle sur le pass\u00e9 minier de Del\u00e9mont", "id": "sound-3280E5D0-3864-4867-88DE-F615DF2E1EDF", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extraits \"Jardins des Gueules Rouges\";Beno\u00eet Roche, metteur en sc\u00e8ne\r\nComme tous les quatre ans, la Confr\u00e9rie des Jardiniers propose son nouveau spectacle. Les Jardins des Gueules Rouges se plongent jusqu'au 26 ao\u00fbt dans le pass\u00e9 minier parfois m\u00e9connu de Del\u00e9mont et de ses environs. Une fresque historique mise en sc\u00e8ne par Beno\u00eet Roche.\r\n\r\n* * La Confr\u00e9rie des Jardiniers joue son nouveau spectacle sur le pass\u00e9 minier de Del\u00e9mont 12h30: Mag culture Jura KLEIN\r\nRetour en Suisse... Avec l'\u00e9v\u00e8nement culturel de l'\u00e9t\u00e9.... dans le Jura. Comme tous les 4 ans.... la \"Confr\u00e9rie des Jardiniers\".... propose son nouveau spectacle. Les \"Jardins des Gueules Rouges\".... se plongent... jusqu'au 26 ao\u00fbt... dans le pass\u00e9 minier... parfois m\u00e9connu... de Del\u00e9mont et de ses environs. Une fresque historique... mise en sc\u00e8ne.... par Beno\u00eet Roche... et interpr\u00e9t\u00e9e par plus de 200 acteurs. Ga\u00ebl Klein assistait hier soir \u00e0 la premi\u00e8re des 8 repr\u00e9sentations. Reportage.\r\n   1'40\r\nVoil\u00e0 pour ce reportage de Ga\u00ebl klein.", "alternativeExcerpt": ["Comme tous les quatre ans, la Confr\u00e9rie des Jardiniers propose son nouveau spectacle. Les Jardins des Gueules Rouges se plongent jusqu\u2019au 26 ao\u00fbt dans le pass\u00e9 minier parfois m\u00e9connu de Del\u00e9mont et de ses environs. Une fresque historique mise en sc\u00e8ne par Beno\u00eet Roche."], "alternativeTitle": ["La Confr\u00e9rie des Jardiniers joue son nouveau spectacle sur le pass\u00e9 minier de Del\u00e9mont / 12H30_2017-08-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8837764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822140", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "[R] Des c\u00e9tac\u00e9s et des hommes", "id": "sound-59D84CC9-61F8-4F22-8292-0F3A263C7613", "durationSec": 1902, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David, L\u00e9a\r\nSaviez-vous qu'il y des baleines en M\u00e9diterran\u00e9e? Connaissez-vous le sanctuaire P\u00e9lagos qui, depuis pr\u00e8s de 15 ans produit et s'efforce de mettre en ouvre des mesures de protections des c\u00e9tac\u00e9s contre toutes formes de perturbation?\r\nLors de l'\u00e9t\u00e9 2016,  Lucile Solari s'\u00e9tait engag\u00e9e comme \u00e9co volontaire \u00e0 bord du \" Pat \", un voilier de la SCS (Swiss Cetacean Society) qui, chaque ann\u00e9e, monte des exp\u00e9ditions scientifiques de comptage et d'identification des mammif\u00e8res marins en mer de Ligure.\r\nReportage en mer \u00e0 bord du Pat, en compagnie de Gilbert Troncy, son chef de bord et amoureux de la faune marine et de sa co-fondatrice L\u00e9a David, biologiste marin.\r\nUne nouvelle Diffusion des \u00e9missions du 3 et 10 septembre 2016", "alternativeExcerpt": ["Saviez-vous qu\u02b9il y des baleines en M\u00e9diterran\u00e9e? Connaissez-vous le sanctuaire P\u00e9lagos qui, depuis pr\u00e8s de 15 ans produit et s\u02b9efforce de mettre en ouvre des mesures de protections des c\u00e9tac\u00e9s contre toutes formes de perturbation?\nLors de l'\u00e9t\u00e9 2016,  Lucile Solari s\u02b9\u00e9tait engag\u00e9e comme \u00e9co volontaire \u00e0 bord du \" Pat \", un voilier de la SCS (Swiss Cetacean Society) qui, chaque ann\u00e9e, monte des exp\u00e9ditions scientifiques de comptage et d\u02b9identification des mammif\u00e8res marins en mer de Ligure.\nReportage en mer \u00e0 bord du Pat, en compagnie de Gilbert Troncy, son chef de bord et amoureux de la faune marine et de sa co-fondatrice L\u00e9a David, biologiste marin.\nUne nouvelle Diffusion des \u00e9missions du 3 et 10 septembre 2016"], "alternativeTitle": ["[R] Des c\u00e9tac\u00e9s et des hommes / PDT_2017-08-12T10:03:45_r-des-cetaces-et-des-hommes", "Prise de terre du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8831992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8804193", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8804191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nouvelle guerre de mafias en Italie", "id": "sound-A57FACCB-3CE9-4B9B-80C6-B4A5FE1DB62D", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Italie est frapp\u00e9e par une nouvelle guerre de mafias. L'ex\u00e9cution mercredi dans les Pouilles du parrain local Mario Luciano Romito a mis en lumi\u00e8re des familles mafieuses des Pouilles, que l'on croyait beaucoup moins puissantes et dangereuses que les autres organisations criminelles.\r\n\r\n* * Nouvelle guerre de mafias en Italie 18h Italie : la mafia dans les Pouilles\r\nL'Italie frapp\u00e9e par une nouvelle guerre de mafias... Mais cette fois, ce ne sont pas les clans siciliens qui s'entretuent, ni m\u00eame les Napolitains ou la 'ndrangheta calabraise... Il s'agit de familles mafieuses des Pouilles, dans le sud est de la Botte...\r\nUne mafia que l'on croyait beaucoup moins puissante et dangereuse que les autres organisations criminelles... Mais l'ex\u00e9cution mercredi, pr\u00e8s de Foggia, du parrain local Mario Luciano Romito vient de mettre en lumi\u00e8re le p\u00e9ril que repr\u00e9sentent ces clans des Pouilles...\r\nPour en parler, nous retrouvons notre correspondant Eric Joszef. Tout d'abord, que sait-on de l'ex\u00e9cution du boss Mario Luciano Romito ?\r\nOn a assist\u00e9 \u00e0 un r\u00e8glement de comptes en bonne et d\u00fbe forme. Mario Luciano Romito, l'un des grands parrains des Pouilles a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 d'une gare ferroviaire d\u00e9saffect\u00e9e. Son beau-fr\u00e8re qui conduisait le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 lui aussi abattu \u00e0 coups de kalaschnikov et de fusils calibre 12, de m\u00eame que deux agriculteurs qui se trouvaient la par hasard et qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s apr\u00e8s une course poursuite dans les champs avec les meurtriers. Ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s uniquement parce qu'ils apparaissaient comme des t\u00e9moins g\u00eanants. Mario Luciano Romito, le parrain, avait 50 ans. Il venait de sortir de prison. C'\u00e9tait l'un des boss \u00ab\u00a0historiques\u00a0\u00bb du clan de la ville de Manfredonia, un clan en guerre depuis plusiuers ann\u00e9es avec la famille Li Bergolis de Monte Sant'Angelo, une petit commune situ\u00e9e sur le promontoire touristique du Gargano. L'assasinat de Mario Luciano Romito et de son beau-fr\u00e8re porte \u00e0 douze le nombre de mafieux tu\u00e9s dans les Pouilles sur les trois derniers mois. Au total, une quarantaine d'homicides ou de tentatives d'homicide ont eu lieu au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es. Signe qu'une v\u00e9ritable guerre des clans est d\u00e9clench\u00e9e. Au point aussi que les tueurs n'h\u00e9sitent plus \u00e0 frapper durant l'\u00e9t\u00e9. En effet, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les r\u00e9glements de comptes avaient lieu \u00e0 l'automne ou en hiver, pour \u00e9viter que la saison touristique ne soit troubl\u00e9e par les rivalit\u00e9s des clans. Ce pacte mafieux a \u00e9t\u00e9 rompu mercredu avec l'assassinnat de Mario Luciano Romito.\r\n- Peut-on parler d'une nouvelle mafia\u00a0?\r\nLa pr\u00e9sence de clans dans les Pouilles n'est pas une nouveaut\u00e9. Cela fait des d\u00e9cennies que l'on \u00e9voque la Sacra Corona Unita, sur le mod\u00e8le des autres mafias italiennes. Mais jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on pensait tout de m\u00eame que la r\u00e9gion des Pouilles n'\u00e9tait pas \u00e0 ce point sous l'emprise des parrains. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, l'Etat italien s'est avant tout consacr\u00e9 \u00e0 d\u00e9manteler la mafia sicilienne, \u00e0 affronter les guerres des clans napolitains ou \u00e0 faire face \u00e0 la toute puissance de la 'ndrganheta calabraise. En clair, la r\u00e9gion des Pouilles a \u00e9t\u00e9 un peu d\u00e9laiss\u00e9e, le danger a \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9. Et pourtant il y aurait aujourd'hui, sur ce territoire, 26 clans, environ 900 affili\u00e9s qui sont pr\u00e9sents dans toutes sortes d'activit\u00e9s ill\u00e9gales, allant du racket \u00e0 la contrebande de cigarettes et au trafic de d'armes et de drogue avec les Balkans. Et notamment avec l'Albanie qui se trouve juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Adriatique. Pour le chef de la Direction national antimafia, Franco Roberti, la mafia des Pouilles est aujourd'hui je cite \u00ab\u00a0la 4\u00e8me Pieuvre\u00a0\u00bb du pays. \r\n- Comment l'Etat italien entend-il r\u00e9agir\u00a0?\r\nTout de suite apr\u00e8s l'attentat, le ministre de l'Int\u00e9rieur Marco Minnitti s'est rendu sur les lieux. Il a annonc\u00e9 le d\u00e9ploiement de mesures exceptionnelles. A commencer par l'envoi de 200 hommes notamment pour lancer la chasse aux tueurs, mais il a aussi annonc\u00e9 le d\u00e9ploiement de drones et l'utilisation des satellites pour rep\u00e9rer les activit\u00e9s illicites des parrains. Pour les autorit\u00e9s sur place, \u00ab\u00a0Il \u00e9tait temps\u00a0\u00bb car depuis des ann\u00e9es, elle lancent en vain l'alarme et demandent plus de moyens pour combattrre cette mafia des Pouilles qui appara\u00eet aujourd'hui partiquement aussi puissante et aussi sanguinaire que les clans Parlermitains ou les familles de Corleone.\r\nMerci Eric Joszef.", "alternativeExcerpt": ["L'Italie est frapp\u00e9e par une nouvelle guerre de mafias. L'ex\u00e9cution mercredi dans les Pouilles du parrain local Mario Luciano Romito a mis en lumi\u00e8re des familles mafieuses des Pouilles, que l'on croyait beaucoup moins puissantes et dangereuses que les autres organisations criminelles."], "alternativeTitle": ["Nouvelle guerre de mafias en Italie  / FOR_2017-08-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Le kiosque \u00e0 musiques : Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-E0793002-6388-479D-ABA3-6CF913083684", "durationSec": 5158, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Renaud Albasini\r\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny et Renaud Millet Lacombe\r\nTechnique: Jean-Pascal Mages, Sofia M\u00fcller, Eric Saugy\r\nAccueil: Yasmina Leu\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nBolivie- Ensemble folklorique \"Manuel Acosta\"\r\nEspagne- Ensemble folklorique \"Cobla La Mitja Lluna\"\r\nOurganda- Ensemble folklorique \"Krane\"\r\nPologne- groupe folklorique \"Zespol Ludwika Lojasa\"\r\nRussie- Ensemble \"Yarmarka\" de Perm\r\nSuisse- Groupe d'art traditionnel \"Arc-en-Ciel\" d'Evol\u00e8ne\r\n\r\n* Infotrafic: 12:03:56-12:04:53 / * Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Renaud Albasini\r\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny et Renaud Millet Lacombe\r\nTechnique: Jean-Pascal Mages, Sofia M\u00fcller, Eric Saugy\r\nAccueil: Yasmina Leu\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nBolivie- Ensemble folklorique \"Manuel Acosta\"\r\nEspagne- Ensemble folklorique \"Cobla La Mitja Lluna\"\r\nOurganda- Ensemble folklorique \"Krane\"\r\nPologne- groupe folklorique \"Zespol Ludwika Lojasa\"\r\nRussie- Ensemble \"Yarmarka\" de Perm\r\nSuisse- Groupe d'art traditionnel \"Arc-en-Ciel\" d'Evol\u00e8ne", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 12.08.2017", "Le kiosque \u00e0 musiques / KAM_2017-08-12T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques du 12.08.2017", "Le kiosque \u00e0 musiques / KAM_2017-08-12T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "alternativeExcerpt": ["Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Renaud Albasini\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny et Renaud Millet Lacombe\nTechnique: Jean-Pascal Mages, Sofia M\u00fcller, Eric Saugy\nAccueil: Yasmina Leu\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nBolivie- Ensemble folklorique \"Manuel Acosta\"\nEspagne- Ensemble folklorique \"Cobla La Mitja Lluna\"\nOurganda- Ensemble folklorique \"Krane\"\nPologne- groupe folklorique \"Zespol Ludwika Lojasa\"\nRussie- Ensemble \"Yarmarka\" de Perm\nSuisse- Groupe d'art traditionnel \"Arc-en-Ciel\" d'Evol\u00e8ne", "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Renaud Albasini\nR\u00e9alisation: Fran\u00e7oise Jenny et Renaud Millet Lacombe\nTechnique: Jean-Pascal Mages, Sofia M\u00fcller, Eric Saugy\nAccueil: Yasmina Leu\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nBolivie- Ensemble folklorique \"Manuel Acosta\"\nEspagne- Ensemble folklorique \"Cobla La Mitja Lluna\"\nOurganda- Ensemble folklorique \"Krane\"\nPologne- groupe folklorique \"Zespol Ludwika Lojasa\"\nRussie- Ensemble \"Yarmarka\" de Perm\nSuisse- Groupe d'art traditionnel \"Arc-en-Ciel\" d'Evol\u00e8ne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806989", "ece-8806988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Roger Federer revient sur la d\u00e9faite de Rafael Nadal face \u00e0 Denis Shapovalov", "id": "sound-8046F40E-5593-4990-BF21-5EB38BFE2EE4", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homsi;Roger Federer, joueur de tennis suisse\r\nRoger Federer jouera samedi soir la demi-finale du Masters 1000 de Montr\u00e9al contre le n\u00e9erlandais Robin Haase. Le B\u00e2lois est revenu vendredi soir sur la surprenante d\u00e9faite de Rafael Nadal face au jeune canadien Denis Shapovalov. Son interview.\r\n\r\n* * Roger Federer revient sur la d\u00e9faite de Rafael Nadal face \u00e0 Denis Shapovalov 12h30: Tennis: Federer ITV.\r\nEn tennis... Roger Federer....  disputera \u00e0 21heures la demi-finale du \"Masters 1000 de Montr\u00e9al\". Il jouera contre le n\u00e9erlandais \"Robine Haase\". Le B\u00e2lois s'est qualifi\u00e9 hier soir en battant l'espagnol.... \"Roberto Bautista Agut\"... en deux sets. Mais \u00e0 l'issue de la partie.....  il est revenu sur la surprenante d\u00e9faite de \"Rafael Nadal\".... hier face au jeune canadien.... \"Denis Shapo-valov\". Federer prouve ainsi sa passion pour le tennis.  On l'\u00e9coute:\r\n  52''\r\n\"Une jolie nuit pour le tennis\".... Roger Federer au micro... de Georges Homsi.", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer jouera samedi soir la demi-finale du Masters 1000 de Montr\u00e9al contre le n\u00e9erlandais Robin Haase. Le B\u00e2lois est revenu vendredi soir sur la surprenante d\u00e9faite de Rafael Nadal face au jeune canadien Denis Shapovalov. Son interview."], "alternativeTitle": ["Roger Federer revient sur la d\u00e9faite de Rafael Nadal face \u00e0 Denis Shapovalov / 12H30_2017-08-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822140", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Pal\u00e9ofutur: le crowdfunding est tout sauf nouveau (6/8)", "id": "sound-E48DD613-3863-49ED-95BF-500D3DA253DF", "durationSec": 591, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tandis que les appels \u00e0 financer des projets via des plateformes comme WeMakeIt ou Kickstrater se multiplient, nous plongeons dans l'histoire du financement participatif. Comme par exemple lorsqu'un appel est lanc\u00e9 aux peuples fran\u00e7ais et am\u00e9ricain pour financer la statue de la libert\u00e9. Si en France le peuple r\u00e9pond pr\u00e9sent, un certain William Pulitzer doit intervenir aux Etats-Unis en 1885. Il publie dans son journal le nom des donateurs et quelques-uns des petits mots qui accompagnent les versements. Avec Laurent Haug, entrepreneur et investisseur en technologie num\u00e9rique.\r\n\r\n* * Tandis que les appels \u00e0 financer des projets via des plateformes comme WeMakeIt ou Kickstrater se multiplient, nous plongeons dans l'histoire du financement participatif. Comme par exemple lorsqu'un appel est lanc\u00e9 aux peuples fran\u00e7ais et am\u00e9ricain pour financer la statue de la libert\u00e9. Si en France le peuple r\u00e9pond pr\u00e9sent, un certain William Pulitzer doit intervenir aux Etats-Unis en 1885. Il publie dans son journal le nom des donateurs et quelques-uns des petits mots qui accompagnent les versements. Avec Laurent Haug, entrepreneur et investisseur en technologie num\u00e9rique.", "alternativeExcerpt": ["Tandis que les appels \u00e0 financer des projets via des plateformes comme WeMakeIt ou Kickstrater se multiplient, nous plongeons dans l\u02b9histoire du financement participatif. Comme par exemple lorsqu\u02b9un appel est lanc\u00e9 aux peuples fran\u00e7ais et am\u00e9ricain pour financer la statue de la libert\u00e9. Si en France le peuple r\u00e9pond pr\u00e9sent, un certain William Pulitzer doit intervenir aux Etats-Unis en 1885. Il publie dans son journal le nom des donateurs et quelques-uns des petits mots qui accompagnent les versements. Avec Laurent Haug, entrepreneur et investisseur en technologie num\u00e9rique."], "alternativeTitle": ["Pal\u00e9ofutur: le crowdfunding est tout sauf nouveau (6/8) / 69S_2017-08-12T08:15:04_paleofutur-le-crowdfunding-est-tout-sauf", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7481741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur et investisseur dans les technologies num\u00e9riques.", "name": "Haug, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Mea culpa de Bill Burr, le \"p\u00e8re des mots de passe\"", "id": "sound-37A2859F-5D78-4D42-B408-DA8114574CDD", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On le r\u00e9p\u00e8te tout le temps, pour que le mot de passe d'un compte en ligne soit s\u00fbr, il faut multiplier les caract\u00e8res diff\u00e9rents. Pourtant, Bill Burr, l'homme qu'on d\u00e9signe comme le \"p\u00e8re des mots de passe\", vient d'admettre que tout cela est faux.\r\n\r\n* * Mea culpa de Bill Burr, le \"p\u00e8re des mots de passe\" 12h30: Mea culpa Bill Beard mot de passe SCHAER\r\nRappelez-vous... on nous l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 mille fois... Pour que le mot de passe... \"d'un compte en ligne\" soit s\u00fbr.... il faut multiplier les caract\u00e8res diff\u00e9rents. Un mot de passe pour un compte e-mail devrait donc... id\u00e9alement... comprendre... des minuscules... des majuscules... des chiffres.... et des caract\u00e8res sp\u00e9ciaux ... comme \u00e9toile ou di\u00e8se. Eh bien, figurez-vous que c'est compl\u00e8tement faux! Katia Schaer.... C'est ce que vient d'admettre..... Bill Burr... l'homme qu'on d\u00e9signe... comme le \"p\u00e8re des mots de passe\". \r\n  54''\r\n((Je me suis tromp\u00e9 - voil\u00e0. Le constat est aussi simple que cela. 14 ans apr\u00e8s la publication de ses recommandations, Bill Burr revient sur ses recommandations. Des recommandations - comprenez un document de huit pages - qui ont pourtant servi de r\u00e9f\u00e9rence absolue en termes de s\u00e9curisation des mots de passe. Et bien, aujourd'hui Bill Burr l'annonce. Pas besoin de di\u00e8se \u00e9toile, minuscule, chiffres ou barre oblique - tous ces mots de passe bizarres, dont il est impossible de se souvenir tant ils sont complexes, ne sont en r\u00e9alit\u00e9 pas plus s\u00fbrs qu'une simple phrase. Ainsi, si vous tapez par exemple une phrase comme \"mon-chien-aime-la-patee\", cette suite de lettres en minuscule est aussi s\u00fbr qu'un alignement incongru et d\u00e9nu\u00e9 de sens de caract\u00e8res divers. Aujourd'hui, Bill Burr - qui n'\u00e9tait d'ailleurs pas expert en cybers\u00e9curit\u00e9 - le reconna\u00eet. En 2003, il s'\u00e9tait appuy\u00e9 sur des informations datant des ann\u00e9es 80 - une \u00e9poque \u00e0 laquelle internet n'en \u00e9tait qu'\u00e0 ... ses tout d\u00e9buts.))", "alternativeExcerpt": ["On le r\u00e9p\u00e8te tout le temps, pour que le mot de passe d'un compte en ligne soit s\u00fbr, il faut multiplier les caract\u00e8res diff\u00e9rents. Pourtant, Bill Burr, l'homme qu'on d\u00e9signe comme le \"p\u00e8re des mots de passe\", vient d'admettre que tout cela est faux."], "alternativeTitle": ["Mea culpa de Bill Burr, le \"p\u00e8re des mots de passe\"  / 12H30_2017-08-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8625385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822140", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822135"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Aux quatre coins de la r\u00e9volution m\u00e9diatique 6/8", "id": "sound-ADC51360-04C7-4236-9EB9-D4CF104A0961", "durationSec": 1267, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe monde de la presse et des m\u00e9dias s'adapte peu \u00e0 peu \u00e0 l'\u00e8re num\u00e9rique et se m\u00e9tamorphose aux quatre coins du globe. Des propositions \u00e9ditoriales nouvelles.  Des usages surprenants des nouvelles technologies. Le tissage de nouvelles relations entre le consommateur et son m\u00e9dia.  Des efforts redoubl\u00e9s pour conserver un journalisme ind\u00e9pendant en marge des g\u00e9ants Google, Apple et les autres. Apr\u00e8s le diagnostic de ces derni\u00e8res ann\u00e9es plut\u00f4t morose, quelles solutions \u00e9ditoriales \u00e9mergent aujourd'hui autour de la plan\u00e8te ? M\u00e9dialogues donne la parole \u00e0 huit correspondants qui t\u00e9moignent de cette r\u00e9volution majeure de notre \u00e9poque concernant le droit \u00e0 l'information et la diffusion de contenus. Avec Blandine Milcent, correspondante en Allemagne pour RTS Radio.", "alternativeExcerpt": ["Le monde de la presse et des m\u00e9dias s\u02b9adapte peu \u00e0 peu \u00e0 l\u02b9\u00e8re num\u00e9rique et se m\u00e9tamorphose aux quatre coins du globe. Des propositions \u00e9ditoriales nouvelles.  Des usages surprenants des nouvelles technologies. Le tissage de nouvelles relations entre le consommateur et son m\u00e9dia.  Des efforts redoubl\u00e9s pour conserver un journalisme ind\u00e9pendant en marge des g\u00e9ants Google, Apple et les autres. Apr\u00e8s le diagnostic de ces derni\u00e8res ann\u00e9es plut\u00f4t morose, quelles solutions \u00e9ditoriales \u00e9mergent aujourd\u02b9hui autour de la plan\u00e8te ? M\u00e9dialogues donne la parole \u00e0 huit correspondants qui t\u00e9moignent de cette r\u00e9volution majeure de notre \u00e9poque concernant le droit \u00e0 l\u02b9information et la diffusion de contenus. Avec Blandine Milcent, correspondante en Allemagne pour RTS Radio."], "alternativeTitle": ["Aux quatre coins de la r\u00e9volution m\u00e9diatique 6/8 / MED_2017-08-12T09:10:45_aux-quatre-coins-de-la-revolution-mediat", "M\u00e9dialogues du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4973837.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806986", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8806984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'importance grandissante du Festival du film de Locarno sur la sc\u00e8ne internationale", "id": "sound-4C87DDA8-1BF9-46FD-B976-CE7638727852", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Carlo Chatrian, directeur artistique du Festival du film de Locarno\r\nLa septanti\u00e8me \u00e9dition du Festival du film de Locarno se termine samedi soir avec la remise des prix sur la Piazza Grande. Le Jury a communiqu\u00e9 le palmar\u00e8s samedi apr\u00e8s-midi en conf\u00e9rence de presse. Interview de Carlo Chatrian, directeur artistique du festival.\r\n\r\n* * L'importance grandissante du Festival du film de Locarno sur la sc\u00e8ne internationale 18h Festival de Locarno : le bilan\r\nDirection maintenant Locarno... avec la septanti\u00e8me \u00e9dition du festival qui se termine ce soir avec la remise des prix sur la Piazza Grande.... Le Jury a communiqu\u00e9 cet apr\u00e8s-midi en conf\u00e9rence de presse le palmar\u00e8s... Avec un L\u00e9opard d'Or d\u00e9cern\u00e9 au r\u00e9alisateur chinois Wang Bing, pour Mrs. Fang, un documentaire qui retrace les derniers jours d'une femme \u00e2g\u00e9e, atteinte d'Alzeimer... Un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 l'actrice fran\u00e7aise Isabelle Huppert pour son r\u00f4le dans Madame Hyde... Et un autre au danois Elliott Crosset Hove pour Winter Brothers.... Pas de prix donc pour le Suisse Dominik Locher qui concourrait en comp\u00e9tition internationale avec son film Goliath... J'ai pu m'entretenir avec Carlo Chatrian, directeur artistique du festival, juste apr\u00e8s l'annonce de ce palmar\u00e8s... Je lui ai demand\u00e9 si le fait que la Suisse ne fasse pas partie des films r\u00e9compens\u00e9s \u00e9tait aussi un indice de l'importance grandissante du festival sur la sc\u00e8ne internationale....\r\n  4'55\r\nC'\u00e9tait Carlo Chatrian, directeur artistique du Festival du film de Locarno.", "alternativeExcerpt": ["La septanti\u00e8me \u00e9dition du Festival du film de Locarno se termine samedi soir avec la remise des prix sur la Piazza Grande. Le Jury a communiqu\u00e9 le palmar\u00e8s samedi apr\u00e8s-midi en conf\u00e9rence de presse. Interview de Carlo Chatrian, directeur artistique du festival."], "alternativeTitle": ["L'importance grandissante du Festival du film de Locarno sur la sc\u00e8ne internationale / FOR_2017-08-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Elles ont mont\u00e9 leur entreprise", "id": "sound-44674486-EDF1-4873-AA51-EF78E563DA03", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Audrey et Daniella ont os\u00e9 faire le pas. En 2012, elles quittent leur emploi \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve et se lancent dans la fabrication de bonbons artisanaux. Cinq ans plus tard, leur petite production 100% bio commence \u00e0 trouver sa client\u00e8le. Comment ont-elles financ\u00e9 leur reconversion ? Quelle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9tape la plus d\u00e9licate ? Par Xavier Bloch\r\nNouvelle diffusion du 6 mai 2017\r\n\r\n* * Audrey et Daniella ont os\u00e9 faire le pas. En 2012, elles quittent leur emploi \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve et se lancent dans la fabrication de bonbons artisanaux. Cinq ans plus tard, leur petite production 100% bio commence \u00e0 trouver sa client\u00e8le. Comment ont-elles financ\u00e9 leur reconversion ? Quelle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9tape la plus d\u00e9licate ? Par Xavier Bloch\r\nNouvelle diffusion du 6 mai 2017", "alternativeExcerpt": ["Audrey et Daniella ont os\u00e9 faire le pas. En 2012, elles quittent leur emploi \u00e0 l\u02b9Etat de Gen\u00e8ve et se lancent dans la fabrication de bonbons artisanaux. Cinq ans plus tard, leur petite production 100% bio commence \u00e0 trouver sa client\u00e8le. Comment ont-elles financ\u00e9 leur reconversion ? Quelle a \u00e9t\u00e9 l\u02b9\u00e9tape la plus d\u00e9licate ? Par Xavier Bloch\nNouvelle diffusion du 6 mai 2017"], "alternativeTitle": ["Elles ont mont\u00e9 leur entreprise / 69S_2017-08-12T06:50:45_elles-ont-monte-leur-entreprise", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8595267.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Wakeboard et ski nautique : compl\u00e9mentaire ou concurrent ?", "id": "sound-7B606594-AC04-45DD-B7A2-8D5CA7A78A24", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Parridet, Jimmy\r\nLe wakeboard et le ski nautique font partie de la m\u00eame f\u00e9d\u00e9ration, la FSSW, la F\u00e9d\u00e9ration Suisse de Ski nautique et Wakeboard. Les deux disciplines sont pourtant bien diff\u00e9rentes, \u00e0 l'instar du snowboard et du ski alpin. Pr\u00e9sentation avec l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes du pays, le Neuch\u00e2telois Jimmy Parridet.\r\n\r\n* * Le wakeboard et le ski nautique font partie de la m\u00eame f\u00e9d\u00e9ration, la FSSW, la F\u00e9d\u00e9ration Suisse de Ski nautique et Wakeboard. Les deux disciplines sont pourtant bien diff\u00e9rentes, \u00e0 l'instar du snowboard et du ski alpin. Pr\u00e9sentation avec l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes du pays, le Neuch\u00e2telois Jimmy Parridet.", "alternativeExcerpt": ["Le wakeboard et le ski nautique font partie de la m\u00eame f\u00e9d\u00e9ration, la FSSW, la F\u00e9d\u00e9ration Suisse de Ski nautique et Wakeboard. Les deux disciplines sont pourtant bien diff\u00e9rentes, \u00e0 l\u02b9instar du snowboard et du ski alpin. Pr\u00e9sentation avec l\u02b9un des meilleurs sp\u00e9cialistes du pays, le Neuch\u00e2telois Jimmy Parridet."], "alternativeTitle": ["Wakeboard et ski nautique : compl\u00e9mentaire ou concurrent ? / SP_2017-08-12T20:18:45_wakeboard-et-ski-nautique-complementaire", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3163502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8806972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans le noir", "source": "siranau", "title": "Fiona G\u00e9lin", "id": "sound-89671A28-08B0-4CAB-9CC7-8E0E162ED3D3", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Fiona G\u00e9lin semble avoir mille facettes, comme autant d'impressions qu'elle a laiss\u00e9es aupr\u00e8s de ceux qu'elle a crois\u00e9s et aim\u00e9s. Eddy Mitchell l'appelle Fiona F\u00e9lin. JoeyStarr la surnomme \"casse-couille\" et Mireille Darc \"fennec\". Quant a son p\u00e8re, le com\u00e9dien Daniel G\u00e9lin, il la comparait \u00e0 une \"Ferrari, mais une ferrari sans volant, et \u00e7a c'est dangereux\" concluait-il. Sa vie explosive et sulfureuse, faite de joies intenses et de profondes souffrances, fut souvent expos\u00e9e, d\u00e9nud\u00e9e en pleine lumi\u00e8re. Cette fois c'est dans l'obscurit\u00e9 totale d'un studio radio qu'elle reviendra sur les pages les plus marquantes de sa carri\u00e8re. Son dernier livre autobiographique s'appelle \"Si fragile\" (Editions L'Archipel).", "alternativeTitle": ["Dans le noir du 12.08.2017", "Dans le noir du 12.08.2017", "Fiona G\u00e9lin / DLN_2017-08-12T14:03:45_dans-le-noir", "Fiona G\u00e9lin / DLN_2017-08-12T14:03:45_dans-le-noir"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741837.image", "alternativeExcerpt": ["Fiona G\u00e9lin semble avoir mille facettes, comme autant d\u02b9impressions qu\u02b9elle a laiss\u00e9es aupr\u00e8s de ceux qu\u02b9elle a crois\u00e9s et aim\u00e9s. Eddy Mitchell l\u02b9appelle Fiona F\u00e9lin. JoeyStarr la surnomme \"casse-couille\" et Mireille Darc \"fennec\". Quant a son p\u00e8re, le com\u00e9dien Daniel G\u00e9lin, il la comparait \u00e0 une \"Ferrari, mais une ferrari sans volant, et \u00e7a c\u02b9est dangereux\" concluait-il. Sa vie explosive et sulfureuse, faite de joies intenses et de profondes souffrances, fut souvent expos\u00e9e, d\u00e9nud\u00e9e en pleine lumi\u00e8re. Cette fois c\u02b9est dans l\u02b9obscurit\u00e9 totale d\u02b9un studio radio qu\u02b9elle reviendra sur les pages les plus marquantes de sa carri\u00e8re. Son dernier livre autobiographique s\u02b9appelle \"Si fragile\" (Editions L\u02b9Archipel).", "Fiona G\u00e9lin semble avoir mille facettes, comme autant d\u02b9impressions qu\u02b9elle a laiss\u00e9es aupr\u00e8s de ceux qu\u02b9elle a crois\u00e9s et aim\u00e9s. Eddy Mitchell l\u02b9appelle Fiona F\u00e9lin. JoeyStarr la surnomme \"casse-couille\" et Mireille Darc \"fennec\". Quant a son p\u00e8re, le com\u00e9dien Daniel G\u00e9lin, il la comparait \u00e0 une \"Ferrari, mais une ferrari sans volant, et \u00e7a c\u02b9est dangereux\" concluait-il. Sa vie explosive et sulfureuse, faite de joies intenses et de profondes souffrances, fut souvent expos\u00e9e, d\u00e9nud\u00e9e en pleine lumi\u00e8re. Cette fois c\u02b9est dans l\u02b9obscurit\u00e9 totale d\u02b9un studio radio qu\u02b9elle reviendra sur les pages les plus marquantes de sa carri\u00e8re. Son dernier livre autobiographique s\u02b9appelle \"Si fragile\" (Editions L\u02b9Archipel)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8807001", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine, ", "name": "G\u00e9lin, Fiona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bichaud, Bertrand", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8807001", "ece-8807000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les candidats seront-ils deux ou trois sur le ticket final du PLR? Interview de Petra G\u00f6ssi", "id": "sound-3768355F-066E-4580-A60A-73F43E0EAD88", "durationSec": 186, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Petra G\u00f6ssi, Pr\u00e9sidente du PLR suisse\r\nIl n'y a pas de candidature PLR surprise \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Mais les candidats que le PLR choisira de pr\u00e9senter \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale le 1er septembre seront-ils deux ou trois sur le ticket final? Interview de Petra G\u00f6ssi, pr\u00e9sidente du PLR suisse.\r\n\r\n* * Les candidats seront-ils deux ou trois sur le ticket final du PLR? Interview de Petra G\u00f6ssi 12h30: 3 candidats PLR sur un ticket? ITV G\u00f6ssi GIOVANOLA\r\nPas de candidats surprises donc.... pour la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nIls sont bel et bien trois PLR \u00e0 briguer le poste:\r\nLa Vaudoise Isabelle Moret... le Genevois Pierre Maudet .... et le Tessinois... Ignacio Cassis.\r\nLe groupe parlementaire lib\u00e9ral-radical.... choisira le 1er septembre.... quels candidats il pr\u00e9sentera l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale... pour l'\u00e9lection du 20 septembre. \r\nAlors, seront-ils deux ou trois... sur le ticket final?\r\nMarie Giovanola.... vient tout juste de poser la question...  \u00e0 Petra G\u00f6ssi, la pr\u00e9sidente du PLR suisse.\r\nOn \u00e9coute sa r\u00e9poonse.\r\n  2'33", "alternativeExcerpt": ["Il n'y a pas de candidature PLR surprise \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Mais les candidats que le PLR choisira de pr\u00e9senter \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale le 1er septembre seront-ils deux ou trois sur le ticket final? Interview de Petra G\u00f6ssi, pr\u00e9sidente du PLR suisse."], "alternativeTitle": ["Les candidats seront-ils deux ou trois sur le ticket final du PLR? Interview de Petra G\u00f6ssi / 12H30_2017-08-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8784859.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822140", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: Ren\u00e9 Moraz coiffeur d'Ignace Padereweski", "id": "sound-FACDC230-8F6C-4D1D-BB9D-37C566D8C48B", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans cette archive RTS au micro d'Yvette Z'Graggen, on d\u00e9couvre comment, en 1928, Ren\u00e9 Moraz, alors com\u00e9dien amateur, devient finalement le coiffeur attitr\u00e9 d'Ignace Paderewski, sans avoir aucune formation dans le domaine de la coiffure.\r\n\r\n* * Dans cette archive RTS au micro d'Yvette Z'Graggen, on d\u00e9couvre comment, en 1928, Ren\u00e9 Moraz, alors com\u00e9dien amateur, devient finalement le coiffeur attitr\u00e9 d'Ignace Paderewski, sans avoir aucune formation dans le domaine de la coiffure.", "alternativeExcerpt": ["Dans cette archive RTS au micro d\u02b9Yvette Z\u02b9Graggen, on d\u00e9couvre comment, en 1928, Ren\u00e9 Moraz, alors com\u00e9dien amateur, devient finalement le coiffeur attitr\u00e9 d\u02b9Ignace Paderewski, sans avoir aucune formation dans le domaine de la coiffure."], "alternativeTitle": ["Archives: Ren\u00e9 Moraz coiffeur d\u02b9Ignace Padereweski / 69S_2017-08-12T06:41:40_archives-rene-moraz-coiffeur-d-ignace-pa", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806968", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8806961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: interview de Beno\u00eet Genecand", "id": "sound-7842F9E3-812A-4787-A3B4-6C035B40EED1", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y aura comme attendu trois candidats PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter, soit Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet. Mais les candidats seront-ils deux ou trois sur le ticket final du PLR? Interview de Beno\u00eet Genecand, conseiller national (PLR/GE).\r\n\r\n* * Succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: interview de Beno\u00eet Genecand 18h Succession Burkhalter : Beno\u00eet Genecand\r\nBeno\u00eet Genecand, bonsoir. \r\nVous \u00eates conseiller national lib\u00e9ral-radical genevois. C'est maintenant officiel, il y aura comme attendu trois candidats PLR \u00e0 la succession de Didier Bukrhalter : Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet.\r\nEn revanche, ce qui est plus surprenant, ce sont les propos de votre pr\u00e9sidente de parti Petra G\u00f6ssi. Elle l'a dit dans notre journal de 12h30, elle pr\u00e9voit que le PLR pr\u00e9sentera \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale un ticket \u00e0 deux noms. \r\n- Comment r\u00e9agissez-vous \u00e0 ces d\u00e9clarations ?\r\n- Est-ce que ce n'est pas une erreur qu'une pr\u00e9sidente de parti livre son regard \u00e0 ce stade, alors que c'est le groupe parlementaire qui d\u00e9cidera le 1er septembre combien de candidats il veut lancer dans la course et lesquels ? \r\n- Vous-m\u00eame, vous soutenez \u00e0 un ticket \u00e0 trois, mais il y a une autre logique, selon laquelle ce serait un aveu de faiblesse du parti que de ne pas choisir deux noms et d'assumer ce choix ?\r\n- Petra G\u00f6ssi l'a dit, le candidat tessinois para\u00eet intouchable. Et puis, on voit mal le PLR se permettre d'\u00e9vincer une femme de son ticket. Un ticket \u00e0 deux serait forc\u00e9ment fatal \u00e0 Pierre Maudet ?\r\n- Dans une optique genevoise, \u00e9carter Pierre Maudet, que vous soutenez, serait une erreur tactique, presque m\u00eame une gifle, non seulement pour le principal int\u00e9ress\u00e9, candidat aussi au Conseil d'Etat, mais aussi pour le PLR genevois, dans l'optique des \u00e9lections cantonales qui se tiendront le printemps prochain ?\r\n((Le PLR choisira son ticket le 1er septembre ; g\u00e9n\u00e9ralement, la pr\u00e9sidence d'un parti et le chef du groupe parlementaire d\u00e9finissent une strat\u00e9gie assez pr\u00e9cise. Mais votre pr\u00e9sidente est assez inexp\u00e9riment\u00e9e, et votre chef de groupe Ignazio Cassis est lui-m\u00eame candidat. Est-ce qu'il n'y a pas un risque de cafouillage au sein du groupe parlementaire ?))", "alternativeExcerpt": ["Il y aura comme attendu trois candidats PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter, soit Ignazio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet. Mais les candidats seront-ils deux ou trois sur le ticket final du PLR? Interview de Beno\u00eet Genecand, conseiller national (PLR/GE)."], "alternativeTitle": ["Succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: interview de Beno\u00eet Genecand / FOR_2017-08-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8447093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller National PLR Ge, D\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil GE", "name": "Genecand, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Kitesurf : plus de pratiquants qu'on l'imagine en Suisse", "id": "sound-0BCFDA0E-D2D6-45F7-82C0-98113EDA6A87", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simone, Andr\u00e9\r\nQuand il y a du soleil et du vent en Suisse, on s'attend \u00e0 croiser des kitesurfs sur les plans d'eau du pays, mais on en voit rarement. Et pourtant les amateurs de kite sont nombreux en Suisse, plus de 500. Mais ils pratiquent leur sport sur des sites que seuls les initi\u00e9s connaissent. Entretien avec un pr\u00e9curseur du kitesurf en Suisse, Andr\u00e9 Simone, ancien pr\u00e9sident de l'association romande.\r\n\r\n* * Quand il y a du soleil et du vent en Suisse, on s'attend \u00e0 croiser des kitesurfs sur les plans d'eau du pays, mais on en voit rarement. Et pourtant les amateurs de kite sont nombreux en Suisse, plus de 500. Mais ils pratiquent leur sport sur des sites que seuls les initi\u00e9s connaissent. Entretien avec un pr\u00e9curseur du kitesurf en Suisse, Andr\u00e9 Simone, ancien pr\u00e9sident de l'association romande.", "alternativeExcerpt": ["Quand il y a du soleil et du vent en Suisse, on s\u02b9attend \u00e0 croiser des kitesurfs sur les plans d\u02b9eau du pays, mais on en voit rarement. Et pourtant les amateurs de kite sont nombreux en Suisse, plus de 500. Mais ils pratiquent leur sport sur des sites que seuls les initi\u00e9s connaissent. Entretien avec un pr\u00e9curseur du kitesurf en Suisse, Andr\u00e9 Simone, ancien pr\u00e9sident de l\u02b9association romande."], "alternativeTitle": ["Kitesurf : plus de pratiquants qu\u02b9on l\u02b9imagine en Suisse / SP_2017-08-12T21:03:45_kitesurf-plus-de-pratiquants-qu-on-l-ima", "Sport-Premi\u00e8re du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6967119.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8806981", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8806977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dix ans apr\u00e8s la crise financi\u00e8re, sommes-nous immunis\u00e9s?", "id": "sound-6F4FEFD5-6AB5-47EE-8BA9-7EE3520EAA01", "durationSec": 345, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a dix ans d\u00e9butait la plus grande crise financi\u00e8re du d\u00e9but du 21e si\u00e8cle. Dix ans plus tard, sommes-nous immunis\u00e9s contre ce type de choc financier et \u00e9conomique aux r\u00e9percussions mondiales? Interview de Michel Girardin, \u00e9conomiste, professeur de macro-finance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Dix ans apr\u00e8s la crise financi\u00e8re, sommes-nous immunis\u00e9s? 18h Crise financi\u00e8re : 10 ans apr\u00e8s, sommes-nous immunis\u00e9s ?\r\nIl y a dix ans d\u00e9butait la plus grande crise financi\u00e8re de ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle... \r\nEn l'espace de quelques mois, la crise d\u00e9passe le cadre financier pour toucher l'\u00e9conomie dite \u00ab r\u00e9elle \u00bb...\r\n10 ans plus tard, sommes-nous immunis\u00e9s contre ce type de choc financier et \u00e9conomique aux r\u00e9percussions mondiales ?... Les r\u00e9glementations financi\u00e8res sont-elles suffisamment robustes pour circonscrire un \u00e9ventuel d\u00e9part de feu... et pr\u00e9venir la contagion ?\r\nOn en parle avec Michel Girardin, bonsoir... Vous \u00eates \u00e9conomiste, professeur de macro-finance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve...\r\n- Quelles le\u00e7ons a-t-on tir\u00e9 de cette crise financi\u00e8re et \u00e9conomique ?\r\n- Les Banques centrales ont inject\u00e9 des milliards de dollars et d'euros de liquidit\u00e9s pour r\u00e9tablir la confiance... Elles s'appr\u00eatent \u00e0 les retirer... En quoi est-ce une manouvre d\u00e9licate ?\r\n- Les banques sont soumises \u00e0 B\u00e2le 3... Une r\u00e9glementation qui exige notamment des grands \u00e9tablissements, les \"too big to fail\" comme on les appelle, dont la faillite pr\u00e9sente un risque syst\u00e9mique, qu'ils disposent d'un certain niveau de fonds propres... Mais tous les pays jouent-ils le jeu ?\r\n- Aux Etats-Unis, on recommence \u00e0 jouer avec les produits structur\u00e9s... surtout du c\u00f4t\u00e9 des acteurs bancaires de l'ombre (shadow banking) qui cr\u00e9e des titres sans \u00eatre soumis aux m\u00eames r\u00e8gles que les grands acteurs... Tout cela dans un contexte o\u00f9 les R\u00e9publicains am\u00e9ricains veulent lib\u00e9rer la finance de son corset r\u00e9glementaire... N'est-ce pas potentiellement dangeureux ?\r\n- On a l'impression qu'\u00e0 chaque crise financi\u00e8re, on d\u00e9couvre des dysfonctionnements et on apporte les corrections n\u00e9cessaires... Mais qu'on a plus de mal \u00e0 les pr\u00e9venir... Est-ce \u00e0 dire que le monde financier a toujours une longueur d'avance sur les r\u00e9gulateurs, qu'il est suffisamment cr\u00e9atif pour inventer de nouveaux instruments risqu\u00e9s, voire toxiques, et que l'on n'\u00e9vitera pas une autre crise financi\u00e8re ?", "alternativeExcerpt": ["Il y a dix ans d\u00e9butait la plus grande crise financi\u00e8re du d\u00e9but du 21e si\u00e8cle. Dix ans plus tard, sommes-nous immunis\u00e9s contre ce type de choc financier et \u00e9conomique aux r\u00e9percussions mondiales? Interview de Michel Girardin, \u00e9conomiste, professeur de macro-finance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Dix ans apr\u00e8s la crise financi\u00e8re, sommes-nous immunis\u00e9s? / FOR_2017-08-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4563111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8822124", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'\u00e9conomie", "name": "Girardin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8822113"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Ch\u00e2teau Toutankharton", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620798", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TOUR (MONUMENT)", "CARTON", "FESTIVAL"], "excerpt": "Au festival \"Le Castrum\" \u00e0 Yverdon-les-Bains, un projet propos\u00e9 par l'artiste marseillais Olivier Grosset\u00eate regroupe une centaine de participants pour construire une tour de 20 m\u00e8tres de haut avec 1100 cartons.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MATI\u00c8RE F\u00c9CALE", "TOILETTES", "CHARBON", "FERTILISATION DU SOL"], "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1615355", "durationSec": 920, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Kenya: les partisans d\u2019Odinga sont descendus dans les rues", "Portrait de deux jeunes agriculteurs vaudois", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 sportive du weekend", "Angel Merkel entre en campagne", "Mati\u00e8res f\u00e9cales humaines r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es pour fertiliser la terre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755363", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils d\u00e9noncent une mascarade \u00e9lectorale.", "Ils sont passionn\u00e9s par leur m\u00e9tier.", "Le point avec Anne Mailliet, depuis Berlin.", "Une start-up zurichoise propose un nouveau genre de WC mobile \u00e9cologique."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8753242", "ece-8755363"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "CHEVAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE", "TECHNO (MUSIQUE)"], "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1615354", "durationSec": 1494, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Angela Merkel brigue un 4\u00e8me mandat", "La succession de Didier Burkhalter se jouera entre trois candidats", "Une premi\u00e8re: un documentaire remporte le L\u00e9opard d\u2019or", "Athl\u00e9tisme: les relayeuses suisses disputeront la finale du 4x100m", "Un petit crocodile du Siam est n\u00e9 au tropiquarium de Servion (VD)", "Campagne d\u2019Angela Merkel: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Mailliet, depuis Berlin", "La Street Parade se d\u00e9roule \u00e0 Zurich", "JU: Saignel\u00e9gier accueille le traditionnel March\u00e9-Concours", "Rencontre avec la Biennoise Carine Zuber", "Donald Trump multiplie les menaces"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8755342", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle est la favorite dans les sondages.", "Isabelle Moret, Ignazio Cassis et Pierre Maudet sont dans la course.", "Les explications de Julie Evard, depuis Locarno.", "Jamais les Suissesses n'avaient atteint un tel niveau.", "C\u2019est une esp\u00e8ce rarissime et en voie de disparition.", "L'un des clubs les plus exclusifs de la ville a accept\u00e9 de monter sur une Lovemobile.", "Le Tessin est l\u2019invit\u00e9 d'honneur.", "Elle est codirectrice de l'un des plus grands clubs de jazz europ\u00e9en, le Moods \u00e0 Zurich.", "Apr\u00e8s la Cor\u00e9e du Nord, il menace la Venezuela."], "contributors": {"Envoy\u00e9e sp\u00e9ciale": [{"role": "Duplex Festival de Locarno", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8755327", "ece-8755342"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2017 - 2018 32e de finale : FC Bassecourt - FC Lugano", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1616797", "durationSec": 10245, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2017 - 2018 32e de finale : Stade Payerne - FC Thoune", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1616796", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2017-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Bye bye la Suisse", "source": "gico", "title": "Saison 7: Les ailes de l.aventure 2/6", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1598616", "durationSec": 2880, "publicationDate": "2017-08-11T20:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1615206", "durationSec": 1707, "publicationDate": "2017-08-11T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Locarno: huit jeunes charg\u00e9s de scanner le festival", "Football: Montfaucon attend Xamax pour une premi\u00e8re historique", "Winterthour: imam inculp\u00e9 et menac\u00e9 d'expulsion", "Rock'Oz Ar\u00e8nes: plus fort, mais plus court pour assurer l'avenir", "Sion: d\u00e9couverte arch\u00e9ologique exceptionnelle en pleine ville", "Irak: villes cartographi\u00e9es pour favoriser leur reconstruction", "Immigration: la Lybie veut verrouiller ses eaux territoriales", "Routes plus s\u00fbres: l'interview d'Yves Gerber, du TCS", "Routes suisses toujours plus s\u00fbres, malgr\u00e9 la hausse du trafic", "Athl\u00e9tisme: pas de m\u00e9daille suisse, mais des espoirs d'avenir", "Climat: saisons et fr\u00e9quences des crues se modifient"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736500", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce groupe de jeunes a pour mission de critiquer et conseiller le festival.", "Montfaucon participe \u00e0 la Coupe de Suisse gr\u00e2ce \u00e0 son troph\u00e9e du fair-play et doit donc jouer contre des professionnels.", "Il aurait lanc\u00e9 un appel au meurtre de musulmans non pratiquants.", "Avec les pr\u00e9cisions de Fanny Zuercher, sur place.", "Des tombes appartenant \u00e0 une n\u00e9cropole celte datant du premier mill\u00e9naire avant J\u00e9sus-Christ ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes.", "Ce projet est port\u00e9 par une \u00e9quipe de Fran\u00e7ais qui esp\u00e8re encourager les gens \u00e0 revenir dans leurs habitations.", "La marine libyenne a \u00e9tabli une zone interdite aux ONG secourant des migrants.", "Le nombre de morts a recul\u00e9: une baisse de 87% par rapport aux ann\u00e9es 1970.", "Lea Sprunger a termin\u00e9 5e en finale du 400m haies tandis que Mujinga Kambundji ne s'est pas qualifi\u00e9e pour la finale du 200m.", "Le r\u00e9chauffement climatique perturbe le rythme des inondations en Europe."], "variantIds": ["ece-8736487", "ece-8736500"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1615209", "durationSec": 1164, "publicationDate": "2017-08-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Falera pourrait \u00eatre le plus beau village de Suisse", "Commis de cuisine avec St\u00e9phane D\u00e9cotterd, chef du Pont de Brent", "Sabine Carruzzo explique la traditionnelle f\u00eate des vignerons \u00e0 Vevey", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec Maribel Rodriguez, cheffe du Bureau de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["commis de cuisine // 2019 f\u00eate 5 fois par si\u00e8cle /", "Il s'agit d'un village situ\u00e9 dans les Grisons.", "C'est dans le canton de Vaud que l'on compte le plus grand nombre de chefs \u00e9toil\u00e9s.", "Cette f\u00eate, organis\u00e9e par la Confr\u00e9rie des Vignerons, ne se c\u00e9l\u00e8bre qu'une fois par g\u00e9n\u00e9ration, la derni\u00e8re ayant eu lieu en 1999."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736504", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8736504", "ece-8737165", "ece-8736491"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Le plus beau village de Suisse : Schwellbrunn (AR)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1606418", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-08-11T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le plus beau village de Suisse\nSchwellbrunn (AR)", "Le village offre un panorama fantastique depuis l'Alpstein jusqu'au lac de Constance. C'est une destination tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e en raison des multiples possibilit\u00e9s de randonn\u00e9e.", "Le village offre un panorama fantastique depuis l'Alpstein jusqu'au lac de Constance. C'est une destination tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e en raison des multiples possibilit\u00e9s de randonn\u00e9e.", "Le plus beau village de Suisse\nSchwellbrunn (AR)", "Le village offre un panorama fantastique depuis l'Alpstein jusqu'au lac de Constance. C'est une destination tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e en raison des multiples possibilit\u00e9s de randonn\u00e9e.", "Le plus beau village de Suisse\nSchwellbrunn (AR)", "Le village offre un panorama fantastique depuis l'Alpstein jusqu'au lac de Constance. C'est une destination tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e en raison des multiples possibilit\u00e9s de randonn\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse : Schwellbrunn (AR)", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8783309.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736528", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8736528", "ece-8737183", "ece-8736510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : \"Dieu a donn\u00e9 \u00e0 Trump l'autorit\u00e9 de contrer Kim Jong-Un\"", "id": "sound-1DA3D96C-B3FF-4EAA-9263-788BE57B859C", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un pasteur baptiste proche du pr\u00e9sident Trump lui reconna\u00eet l'autorit\u00e9 d'\u00e9liminer le pr\u00e9sident nord-cor\u00e9en.\r\n\r\n* * \"Dieu a donn\u00e9 \u00e0 Trump l'autorit\u00e9 de contrer Kim Jong-Un\" (RTS RELIGION 11.08 DIVIN TRUMP) C'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. Un pasteur baptiste, proche du pr\u00e9sident Trump lui reconna\u00eet l'autorit\u00e9 d'\u00e9liminer le pr\u00e9sident nord-cor\u00e9en.\r\n  32''\r\n((MK : \u00c0 la rh\u00e9torique guerri\u00e8re du pr\u00e9sident Trump vient s'ajouter depuis deux jours une rh\u00e9torique spirituelle. Le pasteur Robert Jeffress, \u00e0 la t\u00eate de la First Baptiste Church de Dallas, une paroisse de 10'000 fid\u00e8les, a fait parvenir \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision chr\u00e9tienne un communiqu\u00e9 dans lequel il affirme que Dieu a donn\u00e9 \u00e0 Trump l'autorit\u00e9 d'\u00e9liminer le pr\u00e9sident nord-cor\u00e9en. Ce pasteur n'est pas un inconnu, il fait partie des conseillers spirituels du pr\u00e9sident ; il s'est exprim\u00e9 \u00e0 son investiture. Le mois dernier il participait \u00e0 une r\u00e9union de pri\u00e8re \u00e0 la Maison-Blanche.)) \r\n*** Quel argumentaire emploie-t-il ? \r\n  43''\r\n((MK : Il ne d\u00e9ploie pas un argumentaire \u00e9thique qui tenterait de faire la part des choses entre les risques et les gains d'une intervention arm\u00e9e, et cela au miroir de valeurs morales. Il d\u00e9ploie un autre argument qu'il tire directement de la Bible d'un passage tr\u00e8s fameux dans l'\u00e9p\u00eetre aux Romains, passage qui valorise l'autorit\u00e9 du pouvoir politique : \u00ab Que tout homme soit soumis aux autorit\u00e9s qui exercent le pouvoir, car il n'y a d'autorit\u00e9 que par Dieu et celles qui existent sont \u00e9tablies par lui \u00bb. La perspective de ce pasteur va plus loin que de dire que Trump a le droit de faire la guerre. En se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 une forme d'\u00e9lection divine, il ajoute au pouvoir politique de Trump, une dimension spirituelle : en deux mots c'est Dieu qui l'a plac\u00e9 \u00e0 la place qu'est la sienne.)) \r\n*** Cette prise de position passe-t-elle bien ? \r\n  33''\r\n((MK : Pas vraiment. Les premi\u00e8res r\u00e9actions d'opposition sont apparues dans le camp des \u00e9vang\u00e9liques eux-m\u00eames, qui ne sont pas tous des va-t'en guerre. Les critiques les plus profondes portent sur la religion de Trump : ce n'est pas la religion chr\u00e9tienne, mais le culte de la nation am\u00e9ricaine. Il est au cour d'une machine idol\u00e2trique. Une critique entendue d\u00e8s son \u00e9lection sous la plume de Stanley Hauerwas, c\u00e9l\u00e8bre \u00e9thicien (Dr HC de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve). \u00ab Je ne doute pas que Donald Trump se consid\u00e8re comme chr\u00e9tien, mais il nous faut reconna\u00eetre que c'est l'Am\u00e9rique qui est son \u00e9glise \u00bb.))", "alternativeExcerpt": ["Un pasteur baptiste, proche du pr\u00e9sident Trump lui reconna\u00eet l\u2019autorit\u00e9 d\u2019\u00e9liminer le pr\u00e9sident nord-cor\u00e9en.", "Un pasteur baptiste proche du pr\u00e9sident Trump lui reconna\u00eet l\u2019autorit\u00e9 d\u2019\u00e9liminer le pr\u00e9sident nord-cor\u00e9en.", "Un pasteur baptiste proche du pr\u00e9sident Trump lui reconna\u00eet l\u2019autorit\u00e9 d\u2019\u00e9liminer le pr\u00e9sident nord-cor\u00e9en."], "alternativeTitle": ["\"Dieu a donn\u00e9 \u00e0 Trump l\u2019autorit\u00e9 de contrer Kim Jong-Un\"", "\"Dieu a donn\u00e9 \u00e0 Trump l\u2019autorit\u00e9 de contrer Kim Jong-Un\" / JDM_2017-08-11T06:27:00_rtsreligion", "\"Dieu a donn\u00e9 \u00e0 Trump l\u2019autorit\u00e9 de contrer Kim Jong-Un\" / JDM_2017-08-11T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832053.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820443", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820443", "ece-8820429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-0BAEA702-7A33-4AAD-B980-6676D37E7C24", "durationSec": 639, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ang\u00e9lique Vall\u00e9e-Sygut, directrice D'Aquatis;Fr\u00e9d\u00e9ric Pittaval, aquarologue;Jean-Paul Billon, responsable de la Pal\u00e9ontologie A16;Jan Bamert, footballeur, d\u00e9fenseur pour le FC Sion\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 22 CS et Venezuela) Credit suisse ne badine pas avec sa r\u00e9putation...le nun\u00e9ro 2 bancaire helv\u00e9tique ne veut plus faire affaires avec le V\u00e9n\u00e9zuela. Il interdit \u00e0 ses traders de traiter avec le pays. Interdiction qui tombe au lendemain de sanctions financi\u00e8res inflig\u00e9es par les Etats-Unis contre le pays sud am\u00e9ricain, dont le pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de dictateur, Estelle Braconnier...\r\nCr\u00e9dit Suisse interdit, dans une note interne,  d'effectuer des transactions concernant la dette du V\u00e9n\u00e9zuela et sur des produits financiers \u00e9mis par le gouvernement de Nicolas Maduro.\r\nL'\u00e9tablissement bancaire va passer au cripte toutes les relations avec le gouvernement sud am\u00e9ricain et ses diff\u00e9rentes ramifications.\r\nL'objectif est de s'assurer qu'il n'y a pas de risque pour sa r\u00e9putation.\r\nM\u00eame traitement pour toute la client\u00e8le : les particuliers et entreprises priv\u00e9es doivent d\u00e9sormais recevoir un feu vert pr\u00e9alable du d\u00e9partement des risques de Cr\u00e9dit Suisse avant toute op\u00e9ration avec la banque.\r\nSe prot\u00e9ger de tout proc\u00e8s \u00e0 venir, voil\u00e0 la d\u00e9marche de la banque.\r\nIl faut dire qu'il y a un pr\u00e9c\u00e9dent...\r\nGoldman Sachs, a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e fin mai pour avoir achet\u00e9 pour des milliards de dollars d'obligation \u00e9mises justement par la compagnie p\u00e9troli\u00e8re v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne.\r\nEt puis la banque suisse a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9e par le pass\u00e9 par les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines pour avoir fait affaire avec des dirigeants et des r\u00e9gimes sur la liste noire des Etats-Unis.\r\n(8H(2) 10 GUAM KESAKO PA) Que fera P\u00e9kin en cas de passage \u00e0 l'acte apr\u00e8s l'escalade verbale entre Pyong Yong et Washington....selon la presse chinoise ce matin..elle restera neutre si c'est la Cor\u00e9e du Nord qui attaque Guam.....elle sortira de sa r\u00e9serve pour d\u00e9fendre son alli\u00e9 communiste et partenaire commercial....si ce sont les Etats-Unis qui tirent les premiers...\r\nSelon le Global Times...P\u00e9kin n'est pas en mesure de persuader Washington ni Pyongyang de renoncer....\r\nEt au milieu de ce conflit....une petite \u00eele perdue au milieu du Pacifique....Guam, territoire am\u00e9ricain cible annonc\u00e9e des menaces nucl\u00e9aires de la Cor\u00e9e du Nord... Et si elle se situe \u00e0 plus de 9'300 kilom\u00e8tres des c\u00f4tes am\u00e9ricaines...mais elle est un enjeu strat\u00e9gique essentiel pour les Etats-Unis. C\u00e9dric Guigon.\r\n  00'57'' \r\n((Des plages paradisiaques, des complexes h\u00f4teliers, mais surtout une imposante base a\u00e9rienne et navale am\u00e9ricaine... Guam, c'est une \u00eele de 550 kilom\u00e8tres carr\u00e9s, pour 162'000 habitants, soit \u00e0 peu pr\u00e8s deux fois la taille du canton de Gen\u00e8ve, pour un tiers de sa population. Autrefois colonie espagnole, Guam est sous contr\u00f4le des Etats-Unis depuis 1898. Hormis une br\u00e8ve conqu\u00eate japonaise pendant la seconde guerre mondiale, elle poss\u00e8de depuis lors un statut particulier. A l'image de Porto-rico, elle est un \"territoire non incorpor\u00e9 organis\u00e9 des Etats-Unis\". Concr\u00e8tement, ses habitants sont am\u00e9ricains mais poss\u00e8dent des droits limit\u00e9s... par exemple, ils ne peuvent pas \u00e9lire le pr\u00e9sident des Etats-Unis... r\u00e9guli\u00e8rement d'ailleurs, des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour r\u00e9clamer l'ind\u00e9pendance de l'\u00eele, rejet\u00e9e fermement jusque-l\u00e0 par Washington... Car Guam, c'est surtout un avant-poste strat\u00e9gique face \u00e0 l'Asie, \u00e0 quelques 3400 kilom\u00e8tres de la Cor\u00e9e du Nord... 6'000 soldats am\u00e9ricains sont post\u00e9s sur l'\u00eele, qui h\u00e9berge \u00e9galement des bombardiers et des avions de chasse. C'est d'ailleurs pr\u00e9cis\u00e9ment depuis Guam que les bombardiers am\u00e9ricains ont lanc\u00e9 leurs attaques sur Hano\u00ef pendant la guerre du Vietnam...))\r\nDe plus en plus longue la liste des pays qui ont import\u00e9 des oeufs aux pesticides en provenance des Pays-Bas et de Belgique....Su\u00e8de, Dannemark, Suisse, France, Royaume-Uni....Luxembourg...Roumanie...et l'enqu\u00eate progresse...deux personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es aux Pays-Bas...deux directeurs de la soci\u00e9t\u00e9 au coeur du scandale.\r\n(8H(3) D1 AQUATIS AMBITIONS PROJET PI) En Suisse....\r\nLe peuple votera probablement sur l'institution d'un cong\u00e9 paternit\u00e9 de quatre semaines. La Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale a valid\u00e9 l'initiative populaire \"Pour un cong\u00e9 de paternit\u00e9 raisonnable - en faveur de la famille\" ...le texte exige un cong\u00e9 paternit\u00e9 de 20 jours pris de mani\u00e8re flexible dans l'ann\u00e9e qui suit la naissance de l'enfant....et financ\u00e9 par les allocations pour perte de gains...comme le cong\u00e9 maternit\u00e9.\r\nEt on sait d\u00e9sormais qu'Aquatis...l'acquarium-vivarium des hauts de Lausanne sera inaugu\u00e9 le 21 octobre prochain....l'attraction qui vise \u00e0 devenir num\u00e9ro UN en Suisse romande se veut.... voyage interactif dans les eaux douces des cinq continent . Sur plus de 3000 m\u00e8tres carr\u00e9s...il abritera quelque 500 esp\u00e8ces de poissons, reptiles et amphibiens. Marielle Savoy\r\n  01'22''\r\n(8H(4) 07 JU PALEONTOLOGIE A16 ITV BILLON) Des dinosaures aux sc\u00e8nes de crime, il y a une trace qu'il fallait suivre. A la grande surprise de la Pal\u00e9ontologie A16 de l'Office de la culture \r\ndu Jura \u00e0 Porrentruy, la police de Londres teste aujourd'hui la m\u00e9thode d'analyse tridimensionnelle des empreintes de dinosaures que les Jurassiens ont d\u00e9velopp\u00e9 en collaboration avec l'Universit\u00e9 de Bournemouth. Cette d\u00e9couverte a m\u00eame \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e lors de l'exposition scientifique estivale de la tr\u00e8s s\u00e9lecte Royal Society. Jean-Paul Billon est le responsable de la Pal\u00e9ontologie A16. \r\n  00'56'' \r\nJean-Paul Billon avec Ga\u00ebl Klein\r\n(8H(5) 15 RUSSIE: TOURISTES CHINOIS PA) Dans l'actualit\u00e9 aussi ce matin...la Russie...qui  vient de lancer une proc\u00e9dure de visa simplifi\u00e9e pour les touristes de certains pays... cela concerne avant tout l'Asie. Ces six derniers mois, la Russie conna\u00eet un boom de visiteurs chinois, mais aussi Sud-cor\u00e9ens, ou Thailandais. Mais les Occidentaux, eux, ne sont pas forc\u00e9ment plus nombreux \u00e0 se rendre en Russie. Isabelle Cornaz.\r\n  01'00'' \r\n((Les touristes chinois affluent \u00e0 Moscou... mais aussi \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, et surtout au lac Ba\u00efkal. L'impact cependant est faible sur l'\u00e9conomie russe. Car ces s\u00e9jours sont organis\u00e9s par des tours op\u00e9rateurs chinois. Et les touristes font leur emplette dans des boutiques de souvenirs tenus par leurs compatriotes. D'o\u00f9 la frustration de certains h\u00f4teliers ou commer\u00e7ants russe. Malgr\u00e9 tout, Moscou a d\u00e9cid\u00e9 de miser sur ce tourisme asiatique. Depuis cette semaine, la Russie d\u00e9livre des visas \u00e9lectroniques en 4 jours, \u00e0 des ressortissants de 18 pays, s'ils souhaitent se rendre dans la r\u00e9gion de Vladivostok. Cette proc\u00e9dure simplifi\u00e9e n'est pas possible pour l'instant pour les touristes europ\u00e9ens. Le nombre de touristes occidentaux qui visitent la Russie a d'ailleurs tendance \u00e0 stagner. En 2015, un peu apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e, les europ\u00e9ens avaient tout de m\u00eame profit\u00e9 d'un rouble tr\u00e8s faible pour d\u00e9couvrir la Russie, mais c'est moins le cas d\u00e9sormais. Cot\u00e9 touristes am\u00e9ricains, \u00e7a n'a plus d\u00e9coll\u00e9 depuis l'annexion de la Crim\u00e9e, il y a 3 ans, note l'association russe des tour-op\u00e9rateurs, qui explique cela par le climat g\u00e9opolitique. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.))\r\nL\u00e9a Sprunger a su ma\u00eetriser ses d\u00e9mons.....aux championnats du monde d'athl\u00e9tisme de Londres la Nyonnaise termine 5\u00e8me du 400m haies...avec un chrono de 54.59...l'un des meilleurs de sa carri\u00e8re....\r\nAu programme ce soir \u00e0 Londres....notamment...\u00e0 20H35 les demi-finales du 800m dames....avec S\u00e9lina B\u00fcchel facilement qualifi\u00e9e hier.\r\n\u00e0 22H50 la finale du 200m dames...mais sans Mundjiga Kambudji et Sara Atcho \u00e9limin\u00e9es hier en demi....\r\n(8H(6) 20 DEFAITE FC SION ITV BAMERT) Encore une d\u00e9faite pour le FC Sion hier...en super league de football...battu 2 \u00e0 0 sur la pelouse du leader Z\u00fcrich. Deuxi\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive pour les valaisans mais surtout pas de r\u00e9volte apr\u00e8s les buts z\u00fcrichois. Mais que faut.ilk donc au FC Sion pour progresser? Question pos\u00e9e par Patrick D\u00e9l\u00e9troz....au d\u00e9fenseur Jan Bamert\r\n   00'29'' \r\nEt Z\u00fcrich...le n\u00e9o-promu...est en t\u00eate du championnat avec un point d'avance sur Young Boys et B\u00e2le.\r\n17 \u00e0 0....c'est le bilan des 17 confrontations entre Rodger Federer et l'Espagnol David Ferrer...encore battu hier soir \u00e0 Montr\u00e9al par le B\u00e2lois qui file en quarts de finale du master 1000 o\u00f9 il affrontera un autre espagnol....Roberto Bautista Agut....\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-08-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-08-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820439", "ece-8820425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Secrets de festival: Fr\u00e9d\u00e9ric Maire", "id": "sound-700FBFE5-6B2B-44B5-AF57-AE4B9F76918C", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le \"Festival de Locarno\" f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\r\nAujourd'hui: Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et ancien directeur artistique du \"Festival de Locarno\".", "alternativeExcerpt": ["Le \"Festival de Locarno\" f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\n\nAujourd\u02b9hui: Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et ancien directeur artistique du \"Festival de Locarno\"."], "alternativeTitle": ["Secrets de festival: Fr\u00e9d\u00e9ric Maire / VER_2017-08-11T17:32:45_secrets-de-festival-frederic-maire", "Vertigo du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7351734.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805360", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805357"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Roger Frison-Roche, l'homme des superlatifs", "id": "sound-189C4F1B-BC6E-4C3B-AE75-B1376A4F90B4", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nAlpiniste, guide, journaliste, \u00e9crivain. Voil\u00e0 un profil bien proche de celui d'Ella Maillart: c'est de Roger Frison-Roche qu'il s'agit, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1906, mort en 1999 \u00e0 Chamonix. M\u00eame long\u00e9vit\u00e9, m\u00eame passion pour le d\u00e9passement de soi, que ce soit avec son corps ou avec sa plume. \r\n\"Premier de cord\u00e9e\", son grand best-seller -ou plut\u00f4t long-seller, comme il le dit. \"Premier de cord\u00e9e\", donc, dat\u00e9 de 1941, vendu \u00e0 3 millions d'exemplaires, Roger Frison-Roche d\u00e9clare l'avoir \u00e9crit pour encourager la jeunesse, en pleine tourmente.\r\nC'est l'homme des superlatifs, celui qui prendra le micro lors de la 1\u00e8re \u00e9mission radiophonique depuis le Mont-Blanc, celui qui traversera le d\u00e9sert Alg\u00e9rien en tous sens, mais aussi la Laponie, et la toundra canadienne, celui qui passera 1 mois dans une cellule de condamn\u00e9 \u00e0 mort, \u00e0 Naples, pendant la seconde guerre mondiale.\r\nAu micro de Jacques Bofford, en 1975, l'homme se raconte, sous toutes ses facettes: sportif d'\u00e9lite et curieux incorrigible.\r\nPar Isabelle Carceles", "alternativeExcerpt": ["Alpiniste, guide, journaliste, \u00e9crivain\u2026 Voil\u00e0 un profil bien proche de celui d\u02b9Ella Maillart: c\u02b9est de Roger Frison-Roche qu\u02b9il s\u02b9agit, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1906, mort en 1999 \u00e0 Chamonix. M\u00eame long\u00e9vit\u00e9, m\u00eame passion pour le d\u00e9passement de soi, que ce soit avec son corps ou avec sa plume. \n\"Premier de cord\u00e9e\", son grand best-seller -ou plut\u00f4t long-seller, comme il le dit\u2026 \"Premier de cord\u00e9e\", donc, dat\u00e9 de 1941, vendu \u00e0 3 millions d\u02b9exemplaires, Roger Frison-Roche d\u00e9clare l\u02b9avoir \u00e9crit pour encourager la jeunesse, en pleine tourmente\u2026\nC\u02b9est l\u02b9homme des superlatifs, celui qui prendra le micro lors de la 1\u00e8re \u00e9mission radiophonique depuis le Mont-Blanc, celui qui traversera le d\u00e9sert Alg\u00e9rien en tous sens, mais aussi la Laponie, et la toundra canadienne, celui qui passera 1 mois dans une cellule de condamn\u00e9 \u00e0 mort, \u00e0 Naples, pendant la seconde guerre mondiale\u2026\nAu micro de Jacques Bofford, en 1975, l\u02b9homme se raconte, sous toutes ses facettes: sportif d\u02b9\u00e9lite et curieux incorrigible.\n\nPar Isabelle Carceles", "Alpiniste, guide, journaliste, \u00e9crivain\u2026 Voil\u00e0 un profil bien proche de celui d\u02b9Ella Maillart: c\u02b9est de Roger Frison-Roche qu\u02b9il s\u02b9agit, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1906, mort en 1999 \u00e0 Chamonix. M\u00eame long\u00e9vit\u00e9, m\u00eame passion pour le d\u00e9passement de soi, que ce soit avec son corps ou avec sa plume. \n\"Premier de cord\u00e9e\", son grand best-seller -ou plut\u00f4t long-seller, comme il le dit\u2026 \"Premier de cord\u00e9e\", donc, dat\u00e9 de 1941, vendu \u00e0 3 millions d\u02b9exemplaires, Roger Frison-Roche d\u00e9clare l\u02b9avoir \u00e9crit pour encourager la jeunesse, en pleine tourmente\u2026\nC\u02b9est l\u02b9homme des superlatifs, celui qui prendra le micro lors de la 1\u00e8re \u00e9mission radiophonique depuis le Mont-Blanc, celui qui traversera le d\u00e9sert Alg\u00e9rien en tous sens, mais aussi la Laponie, et la toundra canadienne, celui qui passera 1 mois dans une cellule de condamn\u00e9 \u00e0 mort, \u00e0 Naples, pendant la seconde guerre mondiale\u2026\nAu micro de Jacques Bofford, en 1975, l\u02b9homme se raconte, sous toutes ses facettes: sportif d\u02b9\u00e9lite et curieux incorrigible.\n\nPar Isabelle Carceles", "Alpiniste, guide, journaliste, \u00e9crivain\u2026 Voil\u00e0 un profil bien proche de celui d\u02b9Ella Maillart: c\u02b9est de Roger Frison-Roche qu\u02b9il s\u02b9agit, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1906, mort en 1999 \u00e0 Chamonix. M\u00eame long\u00e9vit\u00e9, m\u00eame passion pour le d\u00e9passement de soi, que ce soit avec son corps ou avec sa plume. \n\"Premier de cord\u00e9e\", son grand best-seller -ou plut\u00f4t long-seller, comme il le dit\u2026 \"Premier de cord\u00e9e\", donc, dat\u00e9 de 1941, vendu \u00e0 3 millions d\u02b9exemplaires, Roger Frison-Roche d\u00e9clare l\u02b9avoir \u00e9crit pour encourager la jeunesse, en pleine tourmente\u2026\nC\u02b9est l\u02b9homme des superlatifs, celui qui prendra le micro lors de la 1\u00e8re \u00e9mission radiophonique depuis le Mont-Blanc, celui qui traversera le d\u00e9sert Alg\u00e9rien en tous sens, mais aussi la Laponie, et la toundra canadienne, celui qui passera 1 mois dans une cellule de condamn\u00e9 \u00e0 mort, \u00e0 Naples, pendant la seconde guerre mondiale\u2026\nAu micro de Jacques Bofford, en 1975, l\u02b9homme se raconte, sous toutes ses facettes: sportif d\u02b9\u00e9lite et curieux incorrigible.\n\nPar Isabelle Carceles"], "alternativeTitle": ["Roger Frison-Roche, l\u02b9homme des superlatifs", "Roger Frison-Roche, l\u02b9homme des superlatifs / VSS_2017-08-11T11:07:19_versus-lire", "Roger Frison-Roche, l\u02b9homme des superlatifs / VSS_2017-08-11T11:07:19_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8828141.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805253", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805253", "ece-8805246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: les droits TV du championnat de Premier League sont astronomiques", "id": "sound-91DE370C-E2ED-438F-8242-B15959018275", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En football, le championnat anglais de Premier League va commencer ce vendredi soir. Les droits TV de ce championnat r\u00e9put\u00e9 le plus riche du monde sont astronomiques.\r\n\r\n* * Football: les droits TV du championnat de Premier League sont astronomiques 18h Championnat anglais de foot : l'inflation des droits TV\r\n***En football, l'affaire du transfert du Br\u00e9silien Neymar, qui va d'ailleurs jouer son premier match pour le PSG dimanche, a pratiquement \u00e9clips\u00e9 l'actualit\u00e9 du reste du monde du football. \r\nEt pourtant, le championnat le plus cher, ou le plus riche, d\u00e9bute ce soir, il s'agit du championnat Anglais.\r\nUn exemple pour situer la richesse des clubs de Premier League : Sunderland, dernier du championnat la saison derni\u00e8re et donc rel\u00e9gu\u00e9, a touch\u00e9 124 millions de francs.    c'est astronomique Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nOui mais la Premier League peut se le permettre gr\u00e2ce \u00e0 un versement de deux milliards et demi de francs de droits TV par saison de 2016 \u00e0 2019. \r\nCes droits sont r\u00e9partis de mani\u00e8re assez \u00e9quitable : chacune des 20 \u00e9quipes re\u00e7oit 105 millions, puis une prime au classement (48 millions pour le premier, 2,3 millions pour le dernier), et une prime au nombre de matchs diffus\u00e9s (entre 17 et 40 millions). \r\n\u00c7a fait beaucoup d'argent :  encore deux chiffres : \r\nPlus de 191 millions de francs pour le champion : Chelsea et donc presque 125 millions pour le dernier. soit, uniquement en droits tv, plus que le budget de 16 des 20 clubs fran\u00e7ais de Ligue, plus que le chiffre d'affaire du FC B\u00e2le. \r\n*****Ces chiffres donnent le tournis, et pourtant, les montants de transferts cet \u00e9t\u00e9 vers l'Angleterre n'ont pas d\u00e9fray\u00e9s la chronique. \r\nCar pour l'instant, mais le mercato est encore ouvert, le transfert le plus cher est celui de l'attaquant belge d'Everton. Romelu Lukaku. c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Manchester United pour 92 millions de francs.\r\nMais comme dit, la p\u00e9riode des transferts internationaux se terminera le 31 ao\u00fbt, et certains joueurs, on pense aussi \u00e0 MBap\u00e9, tr\u00e8s pris\u00e9s et tr\u00e8s chers sont encore sur le march\u00e9. Et puis certains manager ont \u00e9t\u00e9 refroidi par le montant du transfert de Neymar, et ils ne sont pas pr\u00eat \u00e0 d\u00e9penser une grande partie de leur enveloppe pour un seul joueur. \r\nEt d'autres attendent encore un peu. un exemple \u00e0 Liverpool. ou Philippe Couthino voudrait partir \u00e0 Barcelone.    les propri\u00e9taires du club ont exclu cette hypoth\u00e8se aujourd'hui. mais le joueur insiste et Barcelone aussi. qui a fait monter les ench\u00e8re jusqu'\u00e0 110 voire, selon certaines sources \u00e0  150 millions de francs.    une somme qui permettrait d'\u00eatre tr\u00e8s actif sur le march\u00e9 en fin de p\u00e9riode de transfert. \r\n*****Est-ce que les Anglais cr\u00e9ent un pr\u00e9c\u00e9dent avec ces sommes de droits pharamineuses ? \r\nOui.   un exemple en Allemagne o\u00f9 ces droit augmenteront cette saison de 85 % pour atteindre la somme d'un milliard et demi comme en Espagne.  Difficile de concurrencer le football anglais dont l'int\u00e9r\u00eat est \u00e9norme dans le monde.  en Asie particuli\u00e8rement ou les droits sont revendus tr\u00e8s chers.. et pas besoin d'aller jusque-l\u00e0.   SFR, qui diffuse la premier league en France et en suisse... a acquit ce droit pour 325 millions de francs. \r\n*****Et le sport dans tout \u00e7a ? \r\nA voir d\u00e8s ce soir avec le premier match entre Arsenal et Leicester.  apr\u00e8s ce championnat a ses fans inconditionnel, d'autre pr\u00e9f\u00e9rant un football diff\u00e9rent.  Reste une \u00e9vidence malgr\u00e9 tout..  Depuis 2005, trois club anglais seulement ont remport\u00e9 la ligue des champions alors que Barcelone et le Real ont \u00e9t\u00e9 titr\u00e9 sept fois \u00e0 eux deux dans la m\u00eame p\u00e9riode.", "alternativeExcerpt": ["En football, le championnat anglais de Premier League va commencer ce vendredi soir. Les droits TV de ce championnat r\u00e9put\u00e9 le plus riche du monde sont astronomiques."], "alternativeTitle": ["Football: les droits TV du championnat de Premier League sont astronomiques / FOR_2017-08-11T18:14:00_developpement-8", "Forum du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836436.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820462", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820455"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des enfants exp\u00e9rimentent la question de l'identit\u00e9 dans un camp catholique", "id": "sound-81D04655-69F1-43E7-A260-B2112AAA99AC", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fabienne Gueutschi, animatrice camps catholique D\u00e9l\u00e9mont\r\nUne quarantaine d'enfants du Jura et du Jura bernois vivent cette semaine une exp\u00e9rience in\u00e9dite dans un des camps organis\u00e9s par l'\u00e9glise catholique. Ils sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler leur propre identit\u00e9 en faisant tomber un masque.\r\n\r\n* * Des enfants exp\u00e9rimentent la question de l'identit\u00e9 dans un camp catholique 12h30 Mag cathos identit\u00e9s\r\nUne exp\u00e9rience in\u00e9dite que vivent cette semaine un peu plus d'une quarantaine d'enfants du Jura et du Jura bernois. A l'occasion d'un des camps d'\u00e9t\u00e9 mis sur pied par l'\u00e9glise catholique, ils sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler leur propre identit\u00e9 en faisant tomber un masque qui parfois nous fait ressembler aux autres par le biais de l'uniformit\u00e9. Reportage de Ga\u00ebl Klein \r\n  02'05'' \r\nReportage de Ga\u00ebl Klein...", "alternativeExcerpt": ["Une quarantaine d\u2019enfants du Jura et du Jura bernois vivent cette semaine une exp\u00e9rience in\u00e9dite dans un des camps organis\u00e9s par l\u2019\u00e9glise catholique. Ils sont invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler leur propre identit\u00e9 en faisant tomber un masque."], "alternativeTitle": ["Des enfants exp\u00e9rimentent la question de l'identit\u00e9 dans un camp catholique / 12H30_2017-08-11T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820478", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Cit\u00e9 des \u00e9tudiants de Neuch\u00e2tel sauv\u00e9e par une d\u00e9cision du Tribunal cantonal", "id": "sound-B8C25AFD-4C9E-4563-BA88-C1BDDB3D2293", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Isma\u00ebl Gensollen, pr\u00e9sident du conseil d'administration d'Alfen\r\nLa gestion de la Cit\u00e9 des \u00e9tudiants de Neuch\u00e2tel ne sera pas reprise par une entreprise priv\u00e9e vaudoise. La Cour de droit public du Tribunal cantonal a reconnu le recours qu'avait d\u00e9pos\u00e9 fin mai l'actuel g\u00e9rant des lieux.\r\n\r\n* * La Cit\u00e9 des \u00e9tudiants de Neuch\u00e2tel sauv\u00e9e par une d\u00e9cision du Tribunal cantonal 12h30 Ci\u00e9 \u00e9tudiant sauv\u00e9e \r\nA Neuch\u00e2tel, la gestion de la Cit\u00e9 des Etudiants de Neuch\u00e2tel ne sera pas reprise par une entreprise priv\u00e9e vaudoise. La Cour de droit public du Tribunal cantonal a reconnu le recours qu'avait d\u00e9pos\u00e9 fin mai l'actuel g\u00e9rant des lieux. La soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 but non lucratif Alfen SA s'\u00e9tait fermement oppos\u00e9e \u00e0 cette d\u00e9cision. Motif, Coraline Pauchard, pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats des \u00e9tudiants... \r\nRevoir les modalit\u00e9s du contrat, oui, mais attention \u00e0 ne pas perdre de vue la raison d'\u00eatre de la Cit\u00e9 des \u00e9tudiants. Voil\u00e0, en substance, le message envoy\u00e9 au Conseil d'Etat par la soci\u00e9t\u00e9 Alfen SA gestionnaire des lieux depuis 12 ans. La convention sign\u00e9e entre le canton, propri\u00e9taire du b\u00e2timent, et la soci\u00e9t\u00e9 prend fin au 31 d\u00e9cembre de cette ann\u00e9e. Or malgr\u00e9 la proposition d'Alfen de poursuivre son mandat, l'Etat a jet\u00e9 son d\u00e9volu sur une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e vaudoise. Un non sens selon Isma\u00ebl Gensollen, pr\u00e9sident du conseil d'administration d'Alfen. \r\nOpposition remport\u00e9e puisque la Cour de droit public du Tribunal cantonal a donn\u00e9 raison au recourant. Mais pour Isma\u00ebl Gensollen, cette affaire touche \u00e9galement \u00e0 la philosophie du logement \u00e9tudiant. \r\nL'Etat a de son c\u00f4t\u00e9 pris acte de la d\u00e9cision. Reste a savoir si l'appel d'offre reste d'actualit\u00e9, auquel cas Alfen SA reprendrait la gestion du b\u00e2timent puisque deux seules soci\u00e9t\u00e9s avaient r\u00e9pondus \u00e0 l'appel.", "alternativeExcerpt": ["La gestion de la Cit\u00e9 des \u00e9tudiants de Neuch\u00e2tel ne sera pas reprise par une entreprise priv\u00e9e vaudoise. La Cour de droit public du Tribunal cantonal a reconnu le recours qu'avait d\u00e9pos\u00e9 fin mai l'actuel g\u00e9rant des lieux."], "alternativeTitle": ["La Cit\u00e9 des \u00e9tudiants de Neuch\u00e2tel sauv\u00e9e par une d\u00e9cision du Tribunal cantonal  / 12H30_2017-08-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820478", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Mutations (20/20): Vitznau", "id": "sound-5EEAB0AE-FDA6-4981-A2E9-583BF388EDDC", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Conrad Schilliger, responsable de la visite guid\u00e9e de la forteresse de Vitznau, h\u00f4tel aujourd'hui;touriste allemand \u00e0 Vitznau\r\nLes m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. La forteresse de Vitznau, \u00e0 Lucerne, est devenu un site de visite et d'h\u00e9bergement pour les touristes.\r\n\r\n* * Mutations (20/20): Vitznau Mutations... 5\u00e8me et dernier \u00e9pisode de la s\u00e9rie des radios francophones publiques... ce matin les lieux qui changent d'affectation mais dont l'am\u00e9nagement d'origine est scrupuleusement pr\u00e9serv\u00e9. C'est le cas, en Suisse, de certains sites militaires dont l'arm\u00e9e n'a plus besoin et qui sont d\u00e9sormais ouverts au public. Comme la forteresse de Vitznau, dans le canton de Lucerne, creus\u00e9e au d\u00e9but de la seconde guerre mondiale dans le massif du Rigi, en Suisse centrale.  Elle est aujourd'hui un lieu de visite et d'h\u00e9bergement pour les touristes. S\u00e9verine Ambrus est all\u00e9e d\u00e9couvrir cette forteresse...\r\n  03'31", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. La forteresse de Vitznau, \u00e0 Lucerne, est devenu un site de visite et d'h\u00e9bergement pour les touristes."], "alternativeTitle": ["Mutations (20/20): Vitznau / JDM_2017-08-11T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8830243.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820434", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820430"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Table ronde trilingue autours des successeurs \u00e0 Didier Burkhalter", "id": "sound-7E62522C-3FEE-4EBA-9677-A8C801154D94", "durationSec": 888, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kucera, Andrea;Galli, Giovani\r\nTrois successeurs potentiels de Didier Burkhalter se sont annonc\u00e9s. Interview de Pierre Ruetschi, r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve, Andrea Kucera, correspondante de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung et Giovanni Galli, responsable de la rubrique f\u00e9d\u00e9rale au Corriere del Ticino.\r\n\r\n* * Table ronde trilingue autours des successeurs \u00e0 Didier Burkhalter 18h Succession Burkhalter : observatoire trilingue\r\n*** Encore quelques heures avant la fin du d\u00e9lai pour les candidatures au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Les successeurs potentiels de Didier Burkhalter ont jusqu'\u00e0 ce soir, minuit, pour faire part de leur int\u00e9r\u00eat au parti lib\u00e9ral radical. Trois personnalit\u00e9s, et pas des moindres, sont sorties du bois: deux \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux... le favori, le Tessinois Ignazio Cassis, ainsi que la Vaudois Isabelle Moret... et enfin le conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet, l'outsider. Mais qui des trois figurera sur le ticket du PLR? Qui a le plus de chances d'\u00eatre \u00e9lu par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale? Nous recevons trois observateurs de la vie politique ce soir... Un pour chaque r\u00e9gion linguistique...\r\nPierre Ruetschi, r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve\r\nDIR STUDIO GE ** 85)\r\n- Vous lancez un appel aujourd'hui dans la Tribune de Gen\u00e8ve: pour que l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale tienne compte de la comp\u00e9tence et de la vision des candidats... Pierre Maudet est le meilleur?\r\n- Vous appelez \u00e0 un d\u00e9bat d'id\u00e9es. Lesquelles? Sur quels dossiers de politique f\u00e9d\u00e9rale doit se jouer cette \u00e9lection?\r\n- Selon vous, les crit\u00e8res de repr\u00e9sentativit\u00e9 (femme et Tessin) sont superflus?\r\n- Tout de m\u00eame... Il n'y a plus eu de femme PLR depuis 28 ans... Ca ne compte pas? Et que dire du Tessin, qui a aussi le droit d'\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 au gouvernement...\r\n- Deux Bernois... deux Vaudois, c'est trop? Pourquoi? Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral n'est-il pas \u00e9lu pour toute la Suisse?\r\nAndrea Kucera, correspondante de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung en Suisse romande\r\nDIR STUDIO LSN ** 84)\r\n- Vous avez en quelque sorte une double casquette... Al\u00e9manique, mais qui vit en Suisse romande. Une r\u00e9gion que vous connaissez bien. Comment percevez-vous l'attitude des PLR Romands qui n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 lancer des candidats? De l'arrogance?\r\n- L'\u00e9lection d'un Romand confirmerait en quelque sorte une \"surrepr\u00e9sentation\" romande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ca n'est pas souhaitable?\r\n- En Suisse al\u00e9manique, Ignazio Cassis est donn\u00e9 largement favori. Pourquoi?\r\n- Pierre Maudet, l'outsider... Est-il \u00e0 ce point m\u00e9connu en Suisse al\u00e9manique? Que dit-on de lui?\r\n- C'est le seul candidat \u00e0 avoir propos\u00e9 un programme. Ca passe mal ce c\u00f4t\u00e9 \"donneur de le\u00e7ons\" en Suisse al\u00e9manique?\r\n- N'a-t-on pas une vision fauss\u00e9e en Suisse romande? Sans doute un brin chauvine... Isabelle Moret et Pierre Maudet sont \"nos\" candidats... Mais finalement, l'\u00e9lection se jouera en Suisse al\u00e9manique. Vous \u00eates les vrais arbitres de cette course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et on a tendance \u00e0 l'oublier en Suisse romande...\r\nGiovanni Galli, responsable de la rubrique f\u00e9d\u00e9rale au Corriere del Ticino\r\nDIR TEL ** 30 ** 04)\r\n- Vous vous dites quoi? Cette fois c'est la bonne?\r\n- Comment serait per\u00e7ue l'\u00e9lection d'un Romand? Un affront?\r\n- N'est-ce pas la faute du PLR tessinois qui aurait pu proposer un choix au groupe PLR et \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale?\r\n- Et si Laura Sadis \u00e9tait rep\u00each\u00e9e? Y a-t-il encore quelques espoirs de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0?\r\n- Franchement, qu'est-ce que l'\u00e9lection d'un Tessinois apporterait \u00e0 la Suisse?", "alternativeExcerpt": ["Trois successeurs potentiels de Didier Burkhalter se sont annonc\u00e9s. Interview de Pierre Ruetschi, r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve, Andrea Kucera, correspondante de la Neue Z\u00fcrcher Zeitung et Giovanni Galli, responsable de la rubrique f\u00e9d\u00e9rale au Corriere del Ticino."], "alternativeTitle": ["Table ronde trilingue autours des successeurs \u00e0 Didier Burkhalter / FOR_2017-08-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8739984.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820462", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9daction Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Ruetschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820458"]}]}}