{"response": {"numFound": 26179, "start": 20000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde", "id": "sound-230513B9-9D91-4435-BADF-428D75EC2194", "durationSec": 1321, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Courtois, G\u00e9rard\r\nLa course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(GERARD COURTOIS) INVITE MATINALE - GERARD COURTOIS\r\nG\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde - son portable +33 6.32.54.42.26. - en direct du studio de Paris accueilli par B\u00e9n\u00e9dicte Banet.\r\nHeure\r\nNous allons parler de la course \u00e0 l'Elys\u00e9e, version 2017, et qui ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne.  Cette foule d'ind\u00e9cis est-elle le symbole d'un d\u00e9sarroi et d'une lassitude de l'\u00e9lecteur face \u00e0 une campagne brouill\u00e9e par les affaires, les surprises et le ras-le-bol, le sentiment de n'y plus rien comprendre ou tout simplement un feuilleton de plus de ces campagnes pr\u00e9sidentielles \u00e0 rebondissements qui font l'histoire de la France?\r\nNotre invit\u00e9 ce matin est en direct de notre studio de Paris, le directeur \u00e9ditorial du Monde, G\u00e9rard Courtois, bonjour et merci d'\u00eatre avec nous. Auteur du tout r\u00e9cent ouvrage \"Parties de campagne\" qui revient sur les neuf campagnes pr\u00e9sidentielles, 91 candidats et 7 \u00e9lus de ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nCuv\u00e9e particuli\u00e8rement riche non?\r\n-Les campagnes pr\u00e9sidentielles sont toujours un moment particulier de la vie politique fran\u00e7aise avec avec ses t\u00e9nors, ses seconds r\u00f4les et ses figurants, sa dramaturgie orchestr\u00e9e et ses rebondissements spectaculaires mais force est de constater que la cuv\u00e9e 2017 est particuli\u00e8rement \u00e9chevel\u00e9e ?\r\nSans gauche et droite traditionnelle?\r\n-Situation in\u00e9dite, si l'on fait abstraction de 2002 o\u00f9 le tandem Chirac/Jospin avait fait moins de 35% au 1er tour, on pourrait se retrouver au soir du 23 avril prochain, date du 1er tour, sans repr\u00e9sentant des deux partis qui fa\u00e7onnent la vie politique fran\u00e7aise depuis des d\u00e9cennies, la gauche traditionnelle du PS et la droite des R\u00e9publicains...  vous le croyez vraiment possible ?\r\nFillon\r\n-Exclu pour vous la r\u00e9surrection d'un Fran\u00e7ois Fillon qui ressortirait blanchi mercredi de sa mise en examen.. les carottes sont d\u00e9finitivement cuites pour lui ? \r\nFin d'un syst\u00e8me ou affaire de personnes?\r\n-De quoi ce vraisemblable sc\u00e9nario est-il l'illustration... la fin d'un syst\u00e8me ou la faiblesse du personnel politique du moment..\r\n-Les Fran\u00e7ais en ont r\u00e9solument marre de cette alternance gauche-droite, cette perp\u00e9tuelle guerre de religion qui leur para\u00eet st\u00e9rile...\r\n-Mais dans le m\u00eame temps il doute des alternatives...  on l'a dit \u00e0 40 jours du scrutin, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il va glisser dans l'urne... la seule faute d'une campagne brouill\u00e9e par les affaires et les surprises ? \r\n-Mais cette situation n'est pas nouvelle, des rebondissements il y en a eu de nombreux durant les campagnes pr\u00e9c\u00e9dentes....?\r\n-Et de ces rebondissement, les fran\u00e7ais apparemment en rafollent... il n'y a qu'\u00e0 voir comme ils se passionnent depuis des semaines pour l'affaire Fillion...\r\nVers une logique de compromis? Macron?\r\n-On dit cependant la France en col\u00e8re, en crise de confiance est-elle pour autant pr\u00eate \u00e0 remplacer cette logique d'affrontement par une logique de compromis..\r\n-Qui pour incarner au mieux cette possible nouvelle donne, Emmanuel Macron... vraiment...  ses possibles \u00e9lecteurs le voient tant\u00f4t de gauche, tant\u00f4t de droite... on le dit tout simplement r\u00e9formiste mais un r\u00e9formiste peut-il vraiment s\u00e9duire un \u00e9lectorat globalement conservateur ?... \r\nAbstentionnistes\r\n-Et que faire de cette frange d'\u00e9lecteurs de plus en plus cons\u00e9quente.... les abstentionnistes qui pourraient d\u00e9passer les 26% ... habituellement une pr\u00e9sidentielle c'est  gu\u00e8re plus de 15% d'abstention.. ?\r\n-A l'exception des \u00e9lecteurs du front national, on les retrouve visiblement dans tous les camps ? Comment le comprendre...\r\n-Qui sont-ils... tout simplement ces riens \u00e0 foutre qui ne croyent plus \u00e0 la chose politique....? ou en tout cas plus sous cette forme...\r\nVI\u00e8me r\u00e9publique?\r\n-On a bizzarement plus beaucoup entendu parler du besoin de passer \u00e0 une VI\u00e8me R\u00e9publique...  \r\n-Mais serait-ce vraiment la panac\u00e9e...\r\n-Peut-on imaginer dans la foul\u00e9e qu'ils en viennent tout simplement  \u00e0 douter de la d\u00e9mocratie.... (PRESSE)\r\n-Ce serait alors l'implosion du syst\u00e8me... vous le croyez possible...", "alternativeExcerpt": ["La course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde.", "La course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde.", "La course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde.", "La course \u00e0 l'Elys\u00e9e ne para\u00eet ressembler \u00e0 aucune autre. A 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle, un fran\u00e7ais sur deux ne sait pas encore quel bulletin il glissera dans l'urne. L'interview de G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde / JDM_2017-03-13T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du Monde / JDM_2017-03-13T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8437997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne - Studio Paris", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437997", "ece-8437977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jours de France: la Corr\u00e8ze se montre inqui\u00e8te \u00e0 propos de l'emploi et du pouvoir d'achat", "id": "sound-B4387DE3-B6B9-47FA-B6AE-4377FBF8A331", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sentiment d'\u00eatre oubli\u00e9 domine en Corr\u00e8ze, o\u00f9 les habitants sont grandement pr\u00e9occup\u00e9s par la question de l'emploi et du pouvoir d'achat. Certains aimeraient pouvoir d\u00e9passer les 35 heures pour gagner plus, d'autres ont peur de l'ub\u00e9risation de l'\u00e9conomie.\r\n\r\n* * Jours de France: la Corr\u00e8ze se montre inqui\u00e8te \u00e0 propos de l'emploi et du pouvoir d'achat Anouk Henry, vous \u00eates une semaine au coeur de la France, en Corr\u00e8ze avec Nicolas Vultier, pour tenter d'\u00eatre au plus pr\u00e8s des pr\u00e9occupations des gens. Alors comment vit-on cette campagne pr\u00e9sidentielle \u00e0 Brive-la-Gaillarde ou \u00e0 Tulle?\r\nCe qui domine ici, c'est vraiment le sentiment d'\u00eatre ailleurs, \u00ab dans un autre monde \u00bb. Chacun a \u00e9videmment ses propres pr\u00e9occupations, mais il y a une chose qui revient syst\u00e9matiquement dans les conversations, c'est l'emploi, et donc le pouvoir d'achat. 35 heures, ub\u00e9risation, et d\u00e9souvrement des jeunes. c'est vraiment LA pr\u00e9occupation majeure ici en Corr\u00e8ze\r\nPourtant, la r\u00e9gion ne se porte pas trop mal.\r\n8 pourcent de ch\u00f4mage, c'est dans la moyenne nationale. L'\u00e9conomie est finalement assez r\u00e9sistante, mais elle est en plein paradoxe, entre la r\u00e9cession des secteurs traditionnels, comme l'agriculture, le bois, le transports.. et un certain dynamisme des entreprises technologiques... \r\nCar en Corr\u00e8ze aussi, on mise beaucoup sur l'innovation, notamment les biotechnologies..\r\nOui, mais le probl\u00e8me, c'est que pour d\u00e9velopper ce type d'entreprises, il faut des comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques. Alors il y a bien des centres universitaires pas loin, \u00e0 Clermont-Ferrand, Limoges ou Bordeaux. Mais \u00e0 en croire les patrons, les comp\u00e9tences dont ils ont besoin font parfois d\u00e9faut. ils d\u00e9plorent un d\u00e9calage entre les besoins des entreprises et le syst\u00e8me de formation. Trop th\u00e9orique, pas assez moderne, selon ses d\u00e9tracteurs, il encourage des fili\u00e8res \u00ab humanistes \u00bb qui n'offrent aucun d\u00e9bouch\u00e9. \r\nCe qui est s\u00fbr, c'est qu'en France, les fili\u00e8res professionnelles sont mal consid\u00e9r\u00e9es, le bac est un passage oblig\u00e9, et, cons\u00e9quence ou non d'une formation inadapt\u00e9e, les jeunes ont toutes les peines du monde \u00e0 trouver un emploi stable.", "alternativeExcerpt": ["Le sentiment d\u2019\u00eatre oubli\u00e9 domine en Corr\u00e8ze, o\u00f9 les habitants sont grandement pr\u00e9occup\u00e9s par la question de l'emploi et du pouvoir d'achat. Certains aimeraient pouvoir d\u00e9passer les 35 heures pour gagner plus, d\u2019autres ont peur de l\u2019ub\u00e9risation de l\u2019\u00e9conomie."], "alternativeTitle": ["Jours de France: la Corr\u00e8ze se montre inqui\u00e8te \u00e0 propos de l'emploi et du pouvoir d'achat / FOR_2017-03-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458790.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'escalade se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie", "id": "sound-94CA90E7-2499-449B-A5CD-4D84BC061556", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Marcilly, Charles\r\nLes autorit\u00e9s turques ont convoqu\u00e9 lundi l'ambassadeur des Pays-Bas \u00e0 Ankara pour lui remettre officiellement une plainte relative au comportement de la police n\u00e9erlandaise ce week-end \u00e0 Rotterdam. Interview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles.\r\n\r\n* * L'escalade se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie  \r\nCharles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles, bonsoir !\r\nOn va revenir avec sur la crise diplomatique qui oppose la Turquie \u00e0 la Hollande, \u00e0 l'Allemagne, et dans une moindre mesure \u00e0 la Suisse. \r\nON en a beaucoup parl\u00e9 ces derniers jours. La volont\u00e9 du pr\u00e9sident turque de faire campagne pour sa r\u00e9forme constitutionnelle dans les pays europ\u00e9ens passe tr\u00e8s mal. Et la situation est en train de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Interdiction en Europe ; en retour, protestations et insultes extr\u00eamement graves prononc\u00e9es par le pr\u00e9sident Erdohan. Les hollandais, trait\u00e9s de fascites, exigent des excuses.\r\nBref, Charles de Marcilly, est-ce que les europ\u00e9ens sont tomb\u00e9s dans le pi\u00e8ge d'Erdohan ?\r\n-\tUne crise de plus qui d\u00e9montre l'extr\u00eame complication des relations avec la Turquie.\r\n-\tQuelles cons\u00e9quences potentielles pour l'UE ?? notamment sur l'accord migratoire ?? tout va se calmer s'il gagne le 16 avril, sinon .\r\n-\tThomas de Maizi\u00e8re, Wolfgang Sch\u00e4uble ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fermes . la suisse se distingue en pr\u00f4nant la libert\u00e9 d'expression ; le bon choix ?? (n'a pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de pays nazi-fasciste, bien que des r\u00e9unions aient \u00e9t\u00e9 interdites en r\u00e9gion zurichoise ces derniers jours) . \r\n-\tTrop r\u00e9agir, c'est risquer la surench\u00e8re ! \r\n-\tJusqu'ou peut aller cette surench\u00e8re ? et surtout comment sortir de cette situation ??\r\n-\tL'id\u00e9al : condamner les provocations et la surench\u00e8re, tout en autorisant les manifestations ?? \r\n-\tLa Hollande, cas particulier : proximit\u00e9 des \u00e9lections . reste l'impression que le pays est tomb\u00e9 dans le pi\u00e8ge d'Erdohan, en partant dans une surench\u00e8re. Pour lui, c'est id\u00e9al pour mobiliser ses partisans et victimiser la Turquie\r\n-\tCes exc\u00e8s de langage, les provocations, . de quoi d\u00e9montrer qu'il a tourn\u00e9 la page de l'int\u00e9gration UE ?", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s turques ont convoqu\u00e9 lundi l'ambassadeur des Pays-Bas \u00e0 Ankara pour lui remettre officiellement une plainte relative au comportement de la police n\u00e9erlandaise ce week-end \u00e0 Rotterdam. Interview de Charles de Marcilly, responsable de la Fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles."], "alternativeTitle": ["L'escalade se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie / FOR_2017-03-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437957"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : le trafique autoroutier en Suisse  ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-462024AC-B2A6-43BA-993C-4F9F0AE64966", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-13T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-13T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419639", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419639", "ece-8419632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy : \"Proud Mary\", Tina Turner ", "id": "sound-E6AA943A-3930-48A7-90CC-5034D843F0CB", "durationSec": 380, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandra Lamy, actrice\r\n\"Proud Mary\", Tina Turner \r\n\"La corrida\", Francis Cabrel\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy : \"Proud Mary\", Tina Turner  (MP3 13.03 ALEXANDRA LAMY) MP3 ALEXANDRA LAMY, semaine du 13 au 17 MARS\r\nDu sud - r\u00e9gion de N\u00eemes- elle a conserv\u00e9 un l\u00e9ger accent chantant.\r\nAvec sa voix bris\u00e9e, son sourire communicatif et son sens de l'humour, elle a la cote aupr\u00e8s du public, souvent qualifi\u00e9e de \u00ab\u00a0chouchou des Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb. \r\nAlexandra Lamy est notre invit\u00e9e, cette semaine dans MP3.\r\nD\u00e8s mercredi, vous verrez la com\u00e9dienne blonde et pleine de peps sur grand \u00e9cran dans \u00ab\u00a0L'embarras du choix\u00a0\u00bb. Une com\u00e9die o\u00f9 son personnage est parfaitement incapable de d\u00e9cider quoi que ce soit\u00a0!\r\n  8'06''  + FIN DE PAROLE : 3'42''\r\nLUNDI\r\n-\tTina Turner\u00a0: Proud Mary\r\n-\tCabrel\u00a0: La corrida\r\nAlexandra LAMY se raconte dans MP3\r\nLa voix bris\u00e9e, comme celles de Tina Turner ou Janis Joplin, ses \u00ab idoles \u00bb.\r\nJouer avec la voix, \u00e7a fait d'ailleurs partie de son jeu d'actrice. \r\n\u00ab J'aime bien, c'est subtil. Par exemple dans une com\u00e9die, on l'\u00e9l\u00e8ve un peu \u00bb.\r\nLa com\u00e9die lui va bien ; elle vient de remporter le prix de l'interp\u00e9rtation f\u00e9minine au 20\u00e8me Festival du Film de Com\u00e9die de l'Alpe d'Huez pour son r\u00f4le de Juliette dans L'EMBARRAS DU CHOIX, actuellement au cin\u00e9ma.\r\nEn \u00e9voquant les musiques qui l'ont marqu\u00e9e ou inspir\u00e9e, elle dit souvent un \u00ab J'adore \u00bb appuy\u00e9, assorti de ce large sourire qu'on lui connait.\r\nDe Pink Floyd \u00e0 Balavoine en passant par Cabrel et Scorpions. la musique fait partie de son existence d\u00e8s l'enfance.", "alternativeExcerpt": ["\"Proud Mary\", Tina Turner \"La corrida\", Francis Cabrel", "\"Proud Mary\", Tina Turner \n\"La corrida\", Francis Cabrel", "\"Proud Mary\", Tina Turner \n\"La corrida\", Francis Cabrel"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy / JDM_2017-03-13T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales d'Alexandra Lamy / JDM_2017-03-13T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451098.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438009", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438009", "ece-8437990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Brexit: le Royaume-Uni doit-il craindre l'exil des start-ups?", "id": "sound-25F90C5E-5B82-4855-BBFD-3745B45C7A00", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albin Serviant, co-fondateur du hub londonien French Tech; Jean-Michel Chalayer, fondateur de LeSalon\r\nSi la perspective de quitter l'Union europ\u00e9enne engendre un fort climat d'incertitude pour certains au Royaume-Uni, quelques secteurs \u00e9conomiques ont l'air toujours aussi dynamiques qu'avant. C'est le cas des nouvelles technologies. Londres continue d'attirer des start-ups du monde num\u00e9rique.\r\n\r\n* * Brexit: le Royaume-Uni doit-il craindre l'exil des start-ups? LANCEMENT 1 / BREXIT - STARTUPS\r\n***Le parlement britannique entre aujourd'hui dans la derni\u00e8re ligne droite avant de d\u00e9clencher le Brexit. L'adoption finale de la notification du divorce avec Bruxelles pourrait avoir lieu d\u00e9j\u00e0 ce soir. M\u00eame si la perspective de quitter l'Union europ\u00e9enne engendre un fort climat d'incertitude pour certains, il y a des secteurs \u00e9conomiques qui ont l'air toujours aussi dynamiques qu'avant. C'est le cas des nouvelles technologies. Catheine Ilic, vous vous \u00eates rendu compte que Londres restait continuait d'attirer des startups du monde num\u00e9rique...\r\n DIR TEL\r\nje me suis concentr\u00e9e sur un groupe en particulier, la communaut\u00e9 tech fran\u00e7aise \u00e0 Londres, elle rassemble quelque 4500 entrepreneurs, ce qui permet d'avoir une bonne id\u00e9e de la situation .\r\nAlbin Serviant coordonne ce r\u00e9seau tr\u00e8s organis\u00e9, il est le co-fondateur du hub londonien French Tech, qui a pour but de promouvoir les startups fran\u00e7aises \u00e0 l'\u00e9tranger. Et pour l'heure il ne constate pas un impact concret du Brexit dans ce milieu.\r\n SON 1, 39''\r\n***Qu'est-ce qui fait l'attrait de Londres\u00a0?\r\nJ'ai pos\u00e9 la question \u00e0 un autre jeune entrepreneur Fran\u00e7ais, Jean-Michel Chalayer, qui a quitt\u00e9 un emploi de consultant \u00e0 Munich pour fonder il y a 3 ans \u00e0 Londres LeSalon, une application permettant de r\u00e9server des services de beaut\u00e9 \u00e0 domicile en moins de 2 heures. Il travaille avec son \u00e9quipe de 6 personnes dans le quartier branch\u00e9 de Shoreditch.\r\n SON 2 - 59''\r\n***Catherine, c'est vrai qu'on entend l\u00e0 des discours tr\u00e8s positifs sur Londres... le Brexit n'a vraiment rien chang\u00e9\u00a0?\r\nNon ce serait exag\u00e9r\u00e9 de dire cela... M\u00eame si l'on n'assiste pas \u00e0 un bouleversement dans ce milieu des startups pour l'instant - trois quarts d'entre elles affirment en effet n'avoir pris aucune disposition \u00e0 ce jour - l'\u00e9tat d'esprit des entrepreneurs n'est plus tout \u00e0 fait le m\u00eame. Avant le r\u00e9f\u00e9rendum, Jean-Michel Chalayer se voyait faire sa vie \u00e0 Londres, d\u00e9sormais il est moins cat\u00e9gorique.\r\n SON 3 - 33''\r\nLes propos que l'on vient d'entendre refl\u00e8tent tout \u00e0 fait le climat actuel. La majorit\u00e9 des entrepreneurs fran\u00e7ais install\u00e9s \u00e0 Londres n'ont pour l'instant pas l'intention de quitter la capitale, mais comme l'explique Albin Serviant, ils sont aux aguets.\r\n SON 4 - 41''\r\nDonc incertitude, mais pas de panique pour le moment, car contrairement aux grandes entreprises, les startups peuvent s'adapter tr\u00e8s vite \u00e0 de nouvelles circonstances; Londres demeure pour l'instant un terreau fertile, mais si le vent venait \u00e0 tourner, ces jeunes entrepreneurs n'auraient pas de mal \u00e0 plier bagages dans un tr\u00e8s court laps de temps.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Si la perspective de quitter l'Union europ\u00e9enne engendre un fort climat d\u2019incertitude pour certains au Royaume-Uni, quelques secteurs \u00e9conomiques ont l'air toujours aussi dynamiques qu'avant. C\u2019est le cas des nouvelles technologies. Londres continue d\u2019attirer des start-ups du monde num\u00e9rique."], "alternativeTitle": ["Brexit: le Royaume-Uni doit-il craindre l'exil des start-ups? / TUM_2017-03-13T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8095463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437973", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9cup\u00e9ration de d\u00e9chets de chantier", "id": "sound-52149184-6842-4823-A240-464CABD9B801", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2014, le Bau Info Center, qui recense les projets immobiliers en Suisse, comptait 3'200 permis de d\u00e9molition. Les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par cette activit\u00e9 sont consid\u00e9rables. Une plateforme, Salza, propose de mettre en relation les ma\u00eetres-d'ouvre charg\u00e9s du traitement de ces d\u00e9chets et les professionnels ou particuliers int\u00e9ress\u00e9s par la r\u00e9cup\u00e9ration de sanitaires, de fen\u00eatres, de comptoirs, bref de tout ce qui pourrait trouver une seconde vie au lieu d'\u00eatre r\u00e9duit en poussi\u00e8re. Une nouvelle opportunit\u00e9 de lutter contre le gaspillage.\r\nPour en parler, Olivier de Perrot, architecte et fondateur de Salza, est l'invit\u00e9 de Sophie Proust.\r\n\r\n* * En 2014, le Bau Info Center, qui recense les projets immobiliers en Suisse, comptait 3'200 permis de d\u00e9molition. Les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par cette activit\u00e9 sont consid\u00e9rables. Une plateforme, Salza, propose de mettre en relation les ma\u00eetres-d'ouvre charg\u00e9s du traitement de ces d\u00e9chets et les professionnels ou particuliers int\u00e9ress\u00e9s par la r\u00e9cup\u00e9ration de sanitaires, de fen\u00eatres, de comptoirs, bref de tout ce qui pourrait trouver une seconde vie au lieu d'\u00eatre r\u00e9duit en poussi\u00e8re. Une nouvelle opportunit\u00e9 de lutter contre le gaspillage.\r\nPour en parler, Olivier de Perrot, architecte et fondateur de Salza, est l'invit\u00e9 de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["En 2014, le Bau Info Center, qui recense les projets immobiliers en Suisse, comptait 3'200 permis de d\u00e9molition. Les d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par cette activit\u00e9 sont consid\u00e9rables. Une plateforme, Salza, propose de mettre en relation les ma\u00eetres-d'\u0153uvre charg\u00e9s du traitement de ces d\u00e9chets et les professionnels ou particuliers int\u00e9ress\u00e9s par la r\u00e9cup\u00e9ration de sanitaires, de fen\u00eatres, de comptoirs, bref de tout ce qui pourrait trouver une seconde vie au lieu d'\u00eatre r\u00e9duit en poussi\u00e8re. Une nouvelle opportunit\u00e9 de lutter contre le gaspillage.\n\nPour en parler, Olivier de Perrot, architecte et fondateur de Salza, est l'invit\u00e9 de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9cup\u00e9ration de d\u00e9chets de chantier / OEP_2017-03-13T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et fondateur de Salza", "name": "Perrot, Olivier de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8420011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur", "id": "sound-C7FAB08D-25F4-4B30-84B9-22695989FF2A", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9volution, l'Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La libre circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l'ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. Et la Suisse se met au diapason.\r\n\r\n* * Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur (SIGNATURE 13.03 DES FRONTIERES PLUT\u00d4T QU'UN MUR) Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur... le commentaire de Laetitia Guinand\r\n  1'43''\r\n((R\u00e9volution, l'Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La Libre-circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l'ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. \r\nEt la Suisse se met au diapason.\r\nAlors, cette remise en question, est-ce la fin de l'Europe ou au contraire, le meilleur moyen de sauver ce vecteur de notre prosp\u00e9rit\u00e9? \r\nCar sur trente ans, oui indubitablement, l'Europe a fait du bien. Et pas seulement \u00e0 l'Est ou au Sud. Elle a permis \u00e0 tous ses peuples, y compris en Suisse d'augmenter leur bien-\u00eatre global. \r\nMais le v\u00e9cu individuel ne se nourrit pas uniquement de moyennes, et de temps long. Pour beaucoup, cette construction est d'abord source de tension : sur les salaires, sur l'emploi, sur l'identit\u00e9. \r\nEt sur la qualit\u00e9 de vie. Car la donne \u00e9cologique s'est invit\u00e9e, et c'est un fait nouveau, dans ce d\u00e9bat sur les migrations. \r\nBeaucoup aujourd'hui ne sont plus pr\u00eat \u00e0 payer le solde d'un lib\u00e9ralisme v\u00e9cu comme effr\u00e9n\u00e9. Ils ont compris aussi, et c'est une bonne nouvelle, que la r\u00e9appropriation de l'\u00e9conomie par le politique est possible.   \r\nC'est la voix des peuples, comme le mart\u00e8le le mitterrandien et pro-europ\u00e9en, Hubert V\u00e9drine. Il faut l'\u00e9couter.\r\nEt lui apporter une r\u00e9ponse qui permette justement d'\u00e9viter la d\u00e9construction et le chaos. \r\nLe mauvais choix, c'est le mur. Et le retour au nationalisme que pr\u00f4nent les populistes de droite comme de gauche.   \r\nLa bonne r\u00e9ponse, c'est la ma\u00eetrise de l'immigration. \r\nCe clapet qui s'ouvre et se ferme, comme l'a si bien th\u00e9oris\u00e9 R\u00e9gis Debray \u00e0 propos de la fronti\u00e8re, permettant au grand corps social d'absorber ce dont il a besoin sans s'\u00e9touffer.  \r\nLa croissance li\u00e9e \u00e0 la mondialisation profite \u00e0 l'humanit\u00e9. Pareil pour l'Europe et la Suisse. Mais sans ma\u00eetrise des flux, pas d'acceptation de la part de ceux qu'elle stresse et paup\u00e9rise.\r\nLes partis internationalistes doivent en prendre la mesure et y rem\u00e9dier.))", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9volution, l\u2019Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La libre circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l\u2019ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. Et la Suisse se met au diapason.", "R\u00e9volution, l\u2019Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La libre circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l\u2019ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. Et la Suisse se met au diapason.", "R\u00e9volution, l\u2019Europe voit le premier pilier de sa construction vaciller. La libre circulation est remise en question par des voix, certes encore isol\u00e9es, au sein de partis qui l\u2019ont toujours pr\u00f4n\u00e9e, les lib\u00e9raux et les socialistes. Et la Suisse se met au diapason."], "alternativeTitle": ["Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur", "Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur / JDM_2017-03-13T06:49:00_signature", "Signature de Laetitia Guinand - Des fronti\u00e8res plut\u00f4t qu'un mur / JDM_2017-03-13T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7186826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438003", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438003", "ece-8437984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Meringue lumineuse, le retour!", "id": "sound-38752969-FC7A-4A33-909A-402AE7A8C523", "durationSec": 527, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "KAMI, l'ambassadrice de la meringue lumineuse baptis\u00e9e en bonne et due forme en novembre 2014 par Monseigneur Morerod revient de son p\u00e9riple europ\u00e9en avec toutes sortes d'aventures \u00e0 partager. Au micro de Florence Grivel, l'artiste Camille von Deschwanden (KAMI) \u00e0 l'occasion de son exposition: Meringue light au Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle. A voir jusqu'au 13 ao\u00fbt.", "alternativeExcerpt": ["KAMI, l\u02b9ambassadrice de la meringue lumineuse baptis\u00e9e en bonne et due forme en novembre 2014 par Monseigneur Morerod revient de son p\u00e9riple europ\u00e9en avec toutes sortes d\u02b9aventures \u00e0 partager. Au micro de Florence Grivel, l\u02b9artiste Camille von Deschwanden (KAMI) \u00e0 l\u02b9occasion de son exposition: Meringue light au Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle. A voir jusqu\u02b9au 13 ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Meringue lumineuse, le retour! / VER_2017-03-13T16:45:45_arts-visuels-meringue-lumineuse-le-retou", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8461192.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419999"]}, {"source": "siranau", "title": "C\u00e9dric Tille, sp\u00e9cialiste des politiques mon\u00e9taires, s'exprime sur les monnaies locales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9EB374B-169A-421B-AA28-4079C280237F", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "monnaie"], "excerpt": "Bonus web ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: Les experts ont aussi une vie priv\u00e9e", "id": "sound-AB83BEC5-A1F9-4D32-8963-135709E12B39", "durationSec": 485, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On ne compte plus les dizaines de millions de vues de cette \"videobombing\" o\u00f9 un expert en relations internationales voit son direct sur la BBC \"hack\u00e9\" par sa vie priv\u00e9e. Au-del\u00e0 du grand \u00e9clat de rire mondial qu'elle a suscit\u00e9, cette vid\u00e9o d\u00e9montre aussi la difficult\u00e9 de concilier vie familiale et vie professionnelle quand on travaille \u00e0 la maison et explique, peut-\u00eatre, pourquoi les experts femmes sont si peu nombreuses... \r\nMagali Philip en parle avec la politologue Caroline Van Wynsberghe de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain.", "alternativeExcerpt": ["On ne compte plus les dizaines de millions de vues de cette \"videobombing\" o\u00f9 un expert en relations internationales voit son direct sur la BBC \"hack\u00e9\" par sa vie priv\u00e9e. Au-del\u00e0 du grand \u00e9clat de rire mondial qu\u02b9elle a suscit\u00e9, cette vid\u00e9o d\u00e9montre aussi la difficult\u00e9 de concilier vie familiale et vie professionnelle quand on travaille \u00e0 la maison et explique, peut-\u00eatre, pourquoi les experts femmes sont si peu nombreuses... \n\nMagali Philip en parle avec la politologue Caroline Van Wynsberghe de l\u02b9Universit\u00e9 catholique de Louvain."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Les experts ont aussi une vie priv\u00e9e / VER_2017-03-13T16:51:45_medias-les-experts-ont-aussi-une-vie-pri", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458695.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420004"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "La science de l'amour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FDF4268-1A35-476B-B596-DC23A9104B14", "durationSec": 2185, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurosciences", "amour", "cerveau"], "excerpt": "C'est quoi l'amour, vu par le prisme des neurosciences? Le sexe, le d\u00e9sir, l'\u00e9rotisme ou le plaisir ne passent pas par les m\u00eames canaux neuronaux. A l'occasion de la 19e \u00e9dition de la semaine internationale du cerveau qui d\u00e9bute aujourd'hui, le neuroscientifique et sexologue Francesco Bianchi-Demicheli \u00e9voque les derni\u00e8res recherches en imagerie c\u00e9r\u00e9brale autour du cerveau amoureux. Francesco est m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la Consultation de Gyn\u00e9cologie psychosomatique et M\u00e9decine sexuelle aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et m\u00e9decin consultant et r\u00e9f\u00e9rent pour la Consultation de M\u00e9decine sexuelle au CHUV de Lausanne. Du 13 au 19 mars 2017: semaine du Cerveau - En qu\u00eate d'\u00e9motions, \u00e0 Gen\u00e8ve. Jeudi 16 mars 2017, \u00e0 19h: conf\u00e9rence \"Le d\u00e9sir et le plaisir, bien que souvent associ\u00e9s, sont deux notions distinctes qui impliquent des m\u00e9canismes\" \u00e0 l'Uni Dufour \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est quoi l\u02b9amour, vu par le prisme des neurosciences? Le sexe, le d\u00e9sir, l\u02b9\u00e9rotisme ou le plaisir ne passent pas par les m\u00eames canaux neuronaux. \nA l\u02b9occasion de la 19e \u00e9dition de la semaine internationale du cerveau qui d\u00e9bute aujourd\u02b9hui, le neuroscientifique et sexologue Francesco Bianchi-Demicheli \u00e9voque les derni\u00e8res recherches en imagerie c\u00e9r\u00e9brale autour du cerveau amoureux. \nFrancesco est m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la Consultation de Gyn\u00e9cologie psychosomatique et M\u00e9decine sexuelle aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et m\u00e9decin consultant et r\u00e9f\u00e9rent pour la Consultation de M\u00e9decine sexuelle au CHUV de Lausanne\nDu 13 au 19 mars 2017: semaine du Cerveau - En qu\u00eate d'\u00e9motions, \u00e0 Gen\u00e8ve\nJeudi 16 mars 2017, \u00e0 19h: conf\u00e9rence \"Le d\u00e9sir et le plaisir, bien que souvent associ\u00e9s, sont deux notions distinctes qui impliquent des m\u00e9canismes\", par  \u00e0 l\u02b9Uni Dufour \u00e0 Gen\u00e8ve \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux", "C\u02b9est quoi l\u02b9amour, vu par le prisme des neurosciences? Le sexe, le d\u00e9sir, l\u02b9\u00e9rotisme ou le plaisir ne passent pas par les m\u00eames canaux neuronaux. \nA l\u02b9occasion de la 19e \u00e9dition de la semaine internationale du cerveau qui d\u00e9bute aujourd\u02b9hui, le neuroscientifique et sexologue Francesco Bianchi-Demicheli \u00e9voque les derni\u00e8res recherches en imagerie c\u00e9r\u00e9brale autour du cerveau amoureux. \nFrancesco est m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la Consultation de Gyn\u00e9cologie psychosomatique et M\u00e9decine sexuelle aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et m\u00e9decin consultant et r\u00e9f\u00e9rent pour la Consultation de M\u00e9decine sexuelle au CHUV de Lausanne\nDu 13 au 19 mars 2017: semaine du Cerveau - En qu\u00eate d'\u00e9motions, \u00e0 Gen\u00e8ve\nJeudi 16 mars 2017, \u00e0 19h: conf\u00e9rence \"Le d\u00e9sir et le plaisir, bien que souvent associ\u00e9s, sont deux notions distinctes qui impliquent des m\u00e9canismes\", par  \u00e0 l\u02b9Uni Dufour \u00e0 Gen\u00e8ve \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux", "C\u02b9est quoi l\u02b9amour, vu par le prisme des neurosciences? Le sexe, le d\u00e9sir, l\u02b9\u00e9rotisme ou le plaisir ne passent pas par les m\u00eames canaux neuronaux. \nA l\u02b9occasion de la 19e \u00e9dition de la semaine internationale du cerveau qui d\u00e9bute aujourd\u02b9hui, le neuroscientifique et sexologue Francesco Bianchi-Demicheli \u00e9voque les derni\u00e8res recherches en imagerie c\u00e9r\u00e9brale autour du cerveau amoureux. \nFrancesco est m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la Consultation de Gyn\u00e9cologie psychosomatique et M\u00e9decine sexuelle aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et m\u00e9decin consultant et r\u00e9f\u00e9rent pour la Consultation de M\u00e9decine sexuelle au CHUV de Lausanne\nDu 13 au 19 mars 2017: semaine du Cerveau - En qu\u00eate d'\u00e9motions, \u00e0 Gen\u00e8ve\nJeudi 16 mars 2017, \u00e0 19h: conf\u00e9rence \"Le d\u00e9sir et le plaisir, bien que souvent associ\u00e9s, sont deux notions distinctes qui impliquent des m\u00e9canismes\", par  \u00e0 l\u02b9Uni Dufour \u00e0 Gen\u00e8ve \nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Marc Frochaux et Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["La science de l'amour", "La science de l'amour / VSS_2017-03-13T09:11:07_versus-penser", "La science de l'amour / VSS_2017-03-13T09:11:07_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8137001.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419575", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin adjoint-agr\u00e9g\u00e9, responsable de la consultation de gyn\u00e9cologie psychosomatique et m\u00e9decine sexuelle aux HUG", "name": "Bianchi-Demicheli, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419575", "ece-8419571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance", "id": "sound-3A896062-B7C7-4053-908B-D07F6BE4E3DA", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Premi\u00e8re ministre de l'Ecosse, Nicola Sturgeon, a annonc\u00e9 lundi qu'elle demanderait la semaine prochaine l'autorisation d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour l'ind\u00e9pendance de la province \u00e0 la fin 2018 ou d\u00e9but 2019. Interview de Cameron Buchanan, conservateur \u00e9cossais, ex-d\u00e9put\u00e9 au Parlement \u00e9cossais.\r\n\r\n* * L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance  \r\n18h . on va traverser la Manche. Puisque tous les yeux \u00e9taient riv\u00e9s sur Londres et son d\u00e9clenchement du Brexit imminent, eh bien aujourd'hui c'est l'Ecosse qui a pris tout le monde de court en r\u00e9clamant un deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance. Nicola Sturgeon, la premi\u00e8re ministre du gouvernement semi-autonome \u00e9cossais l'a annonc\u00e9 en milieu de journ\u00e9e : elle demandera la semaine prochaine au parlement \u00e9cossais de l'autoriser \u00e0 lancer une nouvelle consultation, qui pourrait avoir lieu entre l'automne 2018 et le printemps 2019. Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, pourquoi cette annonce et pourquoi maintenant ?\r\nDirect\r\n*** Donc cette annonce n'est pas vraiment une surprise !\r\n*** Mais est-ce qu'elle peut imposer un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum au gouvernement britannique ?", "alternativeExcerpt": ["La Premi\u00e8re ministre de l'Ecosse, Nicola Sturgeon, a annonc\u00e9 lundi qu'elle demanderait la semaine prochaine l'autorisation d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum pour l'ind\u00e9pendance de la province \u00e0 la fin 2018 ou d\u00e9but 2019. Interview de Cameron Buchanan, conservateur \u00e9cossais, ex-d\u00e9put\u00e9 au Parlement \u00e9cossais."], "alternativeTitle": ["L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance / FOR_2017-03-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7932284.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437960"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 13.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBECD4F8-9C34-4ECB-946D-D1334EE8D623", "durationSec": 45, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-13T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Elie, 19 ans, Fribourg", "id": "sound-1A5FD221-2F0F-4225-AEF3-B8F390E0051E", "durationSec": 799, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn 2016 il a  eu sa matu, enfin lib\u00e9r\u00e9 des obligations scolaires, Elie est heureux, il ne sait pas ce qu'il va faire mais \u00e7a lui pla\u00eet bien d'\u00eatre dans l'attente de la suite, il a la vie devant lui, portrait d'un jeune homme romantique !\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["En 2016 il a  eu sa matu, enfin lib\u00e9r\u00e9 des obligations scolaires, Elie est heureux, il ne sait pas ce qu\u02b9il va faire mais \u00e7a lui pla\u00eet bien d\u02b9\u00eatre dans l\u02b9attente de la suite, il a la vie devant lui, portrait d\u02b9un jeune homme romantique !\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Elie, 19 ans, Fribourg / ALA_2017-03-13T15:04:15_humans-of-suisse-romande-elie-19-ans-fri", "A l'abordage du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420026"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 13.03.2017", "id": "sound-6C16963D-F2DC-44B6-ABD8-BCB881DDDEE1", "durationSec": 14, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-13T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-13T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419694", "ece-8419675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bordeaux avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017 (1/4) . 1. La ville de Bordeaux et sa mue \u00e9conomique. - 2. L'Ecosse va demander un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance. - 3. L'escalade se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie. - 4. Peu de soutien \u00e0 Berne pour un syst\u00e8me cantonal d'assurance maladie. - 5. Quinze candidats en lice pour les 7 si\u00e8ges du Conseil d'Etat vaudois. - 6. La Corr\u00e8ze se montre inqui\u00e8te \u00e0 propos de  l'emploi et du pouvoir d'achat. - 7. Grand d\u00e9bat \u00e0 Bordeaux", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-7AD95C76-8335-46D4-AE91-BCE6BBB4B796", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse", "Vaud", "France", "Turquie", "Ecosse", "Pays-Bas"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "ind\u00e9pendantisme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "emploi", "r\u00e9f\u00e9rendum", "initiative populaire", "travail (activit\u00e9)", "assurance maladie", "relations internationales", "\u00e9conomie", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "La ville de Bordeaux a connu d'importantes transformations ces derni\u00e8res ann\u00e9es. A la fois urbanistique, sous l'impulsion d\u2019Alain Jupp\u00e9, et aussi \u00e9conomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "jeune UMP, repr\u00e9sentant des Jeunes R\u00e9publicains de la Gironde", "name": "Larroche, Louis de", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente du Conseil d\u00e9partemental de Gironde, soutien de Beno\u00eet Hamon", "name": "Fabre-Nadler, Anne-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la fondation Robert Schuman \u00e0 Bruxelles", "name": "Marcilly, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "politicien conservateur \u00e9cossais", "name": "Buchanan, Cameron", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Emmanuel Macron", "name": "Leroy, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais au journal \u00e9conomique Les Echos", "name": "Niedercorn, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Bordeaux", "name": "Domenjoz, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Bordeaux", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale en Corr\u00e8ze", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Lausanne", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Fran\u00e7ois Morel, chanteur", "id": "sound-DB9FAF4F-4399-4A14-9B68-924DF7F26C49", "durationSec": 2789, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7ois Morel revient nous raconter des histoires en musique avec un nouveau spectacle qu'il pr\u00e9sente avec Antoine Sahler, mis en sc\u00e8ne par Juliette avec la saxophoniste de jazz Lisa Cat-Berro, la percussionniste Muriel Gastebois et le violoncelliste Amos Mah. \"La Vie (titre provisoire)\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin les 14 et 15 mars 2017.\r\nA noter \u00e9galement que Fran\u00e7ois Morel sera au Casino Th\u00e9\u00e2tre du Locle le 16 mars et au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet \u00e0 Vevey le 17 mars pour deux repr\u00e9sentations de \"Hyacinthe et Rose\", un savoureux r\u00e9cit puisant dans les souvenirs d'un petit parisien en vacances \u00e0 la campagne chez ses grands-parents.\r\nFran\u00e7ois Morel est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\n\r\nFran\u00e7ois Morel revient nous raconter des histoires en musique avec un nouveau spectacle qu'il pr\u00e9sente avec Antoine Sahler, mis en sc\u00e8ne par Juliette avec la saxophoniste de jazz Lisa Cat-Berro, la percussionniste Muriel Gastebois et le violoncelliste Amos Mah. \"La Vie (titre provisoire)\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin les 14 et 15 mars 2017.\r\nFran\u00e7ois Morel est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Morel revient nous raconter des histoires en musique avec un nouveau spectacle qu'il pr\u00e9sente avec Antoine Sahler, mis en sc\u00e8ne par Juliette avec la saxophoniste de jazz Lisa Cat-Berro, la percussionniste Muriel Gastebois et le violoncelliste Amos Mah. \"La Vie (titre provisoire)\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin les 14 et 15 mars 2017.\nA noter \u00e9galement que Fran\u00e7ois Morel sera au Casino Th\u00e9\u00e2tre du Locle le 16 mars et au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet \u00e0 Vevey le 17 mars pour deux repr\u00e9sentations de \"Hyacinthe et Rose\", un savoureux r\u00e9cit puisant dans les souvenirs d'un petit parisien en vacances \u00e0 la campagne chez ses grands-parents.\n\nFran\u00e7ois Morel est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Fran\u00e7ois Morel, chanteur / VER_2017-03-13T16:30:45_l-invite-francois-morel-chanteur", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8451620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Danse: Daniel L\u00e9veill\u00e9", "id": "sound-4F228F6D-E9BF-4203-A672-CE579FF9189B", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chor\u00e9graphe canadien revient en Suisse avec un petit festival ambulant: pas moins de quatre cr\u00e9ations. Apr\u00e8s Gen\u00e8ve, l'Arsenic de Lausanne accueille \"Cr\u00e9puscule des Oc\u00e9ans\" (les 14 et 15 mars) et \"Solitudes solo\" (du 21 au 23 mars). Caract\u00e8re de sa danse? Tr\u00e8s physique et volontiers nue. Au micro de Thierry Sartoretti, Daniel L\u00e9veill\u00e9 parle corps et bien.", "alternativeExcerpt": ["Le chor\u00e9graphe canadien revient en Suisse avec un petit festival ambulant: pas moins de quatre cr\u00e9ations. Apr\u00e8s Gen\u00e8ve, l'Arsenic de Lausanne accueille \"Cr\u00e9puscule des Oc\u00e9ans\" (les 14 et 15 mars) et \"Solitudes solo\" (du 21 au 23 mars). Caract\u00e8re de sa danse? Tr\u00e8s physique et volontiers nue. Au micro de Thierry Sartoretti, Daniel L\u00e9veill\u00e9 parle corps et bien."], "alternativeTitle": ["Danse: Daniel L\u00e9veill\u00e9 / VER_2017-03-13T16:35:45_danse-daniel-leveille", "Vertigo du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Pour ou contre la transparence? : 1/5", "id": "sound-5FDB91D5-BBC2-4193-BCB5-CF1E9DD7B173", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nAlors que le GRECO (Groupe d'Etats contre la corruption) multiplie les demandes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu'il \u00e9labore une r\u00e9glementation du financement de la vie politique, le Parti socialiste s'est alli\u00e9 aux Verts et au PBD pour lancer, au printemps 2016, une initiative populaire. \"Si on gagne, les partis devront publier leurs comptes de campagne et rendre public l'origine des dons de plus de 10'000 francs\", explique Lisa Mazzone, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d'initiative. Pour le conseiller national PLR (VS) Philippe Nantermod, l'anonymat des donateurs est une garantie de l'ind\u00e9pendance des partis.\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 1/5\r\nAlors que le GRECO (Groupe d'Etats contre la corruption) multiplie les demandes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu'il \u00e9labore une r\u00e9glementation du financement de la vie politique, le Parti socialiste s'est alli\u00e9 aux Verts et au PBD pour lancer, au printemps 2016, une initiative populaire. \"Si on gagne, les partis devront publier leurs comptes de campagne et rendre public l'origine des dons de plus de 10'000 francs\", explique Lisa Mazzone, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d'initiative. Pour le conseiller national PLR (VS) Philippe Nantermod, l'anonymat des donateurs est une garantie de l'ind\u00e9pendance des partis.\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 13.03.2017", "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Pour ou contre la transparence? / VAC_2017-03-13T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 13.03.2017", "FINANCEMENT DES CAMPAGNES: Pour ou contre la transparence? / VAC_2017-03-13T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\nAlors que le GRECO (Groupe d\u02b9Etats contre la corruption) multiplie les demandes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu\u02b9il \u00e9labore une r\u00e9glementation du financement de la vie politique, le Parti socialiste s\u02b9est alli\u00e9 aux Verts et au PBD pour lancer, au printemps 2016, une initiative populaire. \"Si on gagne, les partis devront publier leurs comptes de campagne et rendre public l\u02b9origine des dons de plus de 10\u02b9000 francs\", explique Lisa Mazzone, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d\u02b9initiative. Pour le conseiller national PLR (VS) Philippe Nantermod, l\u02b9anonymat des donateurs est une garantie de l\u02b9ind\u00e9pendance des partis.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "1/5\nAlors que le GRECO (Groupe d\u02b9Etats contre la corruption) multiplie les demandes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu\u02b9il \u00e9labore une r\u00e9glementation du financement de la vie politique, le Parti socialiste s\u02b9est alli\u00e9 aux Verts et au PBD pour lancer, au printemps 2016, une initiative populaire. \"Si on gagne, les partis devront publier leurs comptes de campagne et rendre public l\u02b9origine des dons de plus de 10\u02b9000 francs\", explique Lisa Mazzone, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d\u02b9initiative. Pour le conseiller national PLR (VS) Philippe Nantermod, l\u02b9anonymat des donateurs est une garantie de l\u02b9ind\u00e9pendance des partis.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419944", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice de Pro V\u00e9lo Gen\u00e8ve, copr\u00e9sidente du comit\u00e9 d'initiative", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, conseiller national PLR VS, conseiller nationale PLR (VS)", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419944", "ece-8419943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview de Manu Katch\u00e9.", "id": "sound-B20C3BDB-28FB-4625-9ACF-D2310EDEC737", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Manu Katch\u00e9.\r\nTrio Chakam - Festival Notes Persannes.\r\nInterview de Renaud Delay - Spectacle \"Peau d'\u00e2ne\".\r\n\r\n* Infotrafic: 19:24:20-19:24:33 / * Interview de Manu Katch\u00e9.\r\nTrio Chakam - Festival Notes Persannes.\r\nInterview de Renaud Delay - Spectacle \"Peau d'\u00e2ne\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-13T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 13.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-13T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview de Manu Katch\u00e9.\nTrio Chakam - Festival Notes Persannes.\nInterview de Renaud Delay - Spectacle \"Peau d'\u00e2ne\".", "Interview de Manu Katch\u00e9.\nTrio Chakam - Festival Notes Persannes.\nInterview de Renaud Delay - Spectacle \"Peau d'\u00e2ne\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8440827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419950", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419950", "ece-8419949"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Quick Melschtr\u00f6m Petrovic en live", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2432CE1F-726A-4622-A812-BB253B35BA79", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-13T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-13T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419657", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419657", "ece-8419653"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 13.03.2017", "id": "sound-8038C529-36B1-4BE9-8D33-D723E31D3575", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2017-03-13T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain n'a pas un Alzheimer pr\u00e9coce ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-32946830-5ED5-4F3D-9171-D6E254F5B32E", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Alzheimer (maladie d')"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-13T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-13T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419641", "ece-8419634"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et nterview de Temenik Electric ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEC6147B-5BFF-4706-BB78-F708F63CA183", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Rencontre avec le groupe de rock oriental Temenik Electric avant leur passage le 17 mars prochain \u00e0 la Case \u00e0 Choc de Neuch\u00e2tel\r\n<http://www.temenikelectric.com/>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.03.2017", "pl3in le poste du 13.03.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-03-13T19:00:00_plein-le-poste", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-03-13T19:00:00_sequence-1", "Plein Sud: Temenik Electric en interview / PLP_2017-03-13T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2017-03-13T19:45:00_les-reperages-couleur3", "pl3in le poste / PLP_2017-03-13T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419612", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec le groupe de rock oriental Temenik Electric avant leur passage le 17 mars prochain \u00e0 la Case \u00e0 Choc de Neuch\u00e2tel."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Temenik Electric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419612", "ece-8419609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Diagnostiquer rapidement le VIH", "id": "sound-E519EDE7-87F9-4FB7-985E-E56EBC31FE97", "durationSec": 1133, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perreau, Matthieu\r\nSilvio Dolzan s'int\u00e9resse aux techniques de diagnostic de la pr\u00e9sence du virus VIH, ainsi qu'\u00e0 la rapidit\u00e9 de ce diagnostic. Le d\u00e9pistage pr\u00e9coce permet de sauver des vies, mais il a aussi un impact \u00e9pid\u00e9miologique. Les explications de Matthieu Perreau, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-responsable du Laboratoire diagnostic du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable de la Consultation ambulatoire au Service des maladies infectieuses du CHUV.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan s'int\u00e9resse aux techniques de diagnostic de la pr\u00e9sence du virus VIH, ainsi qu\u2019\u00e0 la rapidit\u00e9 de ce diagnostic. Le d\u00e9pistage pr\u00e9coce permet de sauver des vies, mais il a aussi un impact \u00e9pid\u00e9miologique. Les explications de Matthieu Perreau, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne et co-responsable du Laboratoire diagnostic du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Matthias Cavassini, m\u00e9decin responsable de la Consultation ambulatoire au Service des maladies infectieuses du CHUV."], "alternativeTitle": ["Diagnostiquer rapidement le VIH / CQFD_2017-03-13T10:04:15_dossier", "CQFD du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin responsable de la consultation ambulatoire, service des maladies infectieuses", "name": "Cavassini, Matthias", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Axel Kahn, g\u00e9n\u00e9ticien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD666430-096F-4F84-9911-EE92544DF571", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Axel Kahn, g\u00e9n\u00e9ticien", "Axel Kahn, g\u00e9n\u00e9ticien / RVA3_2017-03-13T07:16:51_l-invite", "Axel Kahn, g\u00e9n\u00e9ticien / RVA3_2017-03-13T07:16:51_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419692", "ece-8419674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (1/5) : Des historiographies qui s'encha\u00eenent", "id": "sound-463FCEEA-E209-4AAB-908F-8EF35F897E72", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des historiographies qui s'encha\u00eenent\r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s\", de Ghad Charbit et Anne Veron.\r\nLa Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique.\r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec:\r\nSonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives.\r\nEmmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \"La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer\", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \"Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989)\", (Rennes, PUR, 2009).\r\n\r\n* * Un pays fant\u00f4me\r\nSurveillance et archives \r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \" RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s \", de Ghad Charbit et Anne Veron.\r\nLa Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique.\r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec :\r\nSonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives.\r\nEmmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA ; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \" La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer \", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \" Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989) \", (Rennes, PUR, 2009).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 13.03.2017", "Histoire vivante du 13.03.2017", "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (1/5) / HV_2017-03-13T13:30:00_histoire-vivante", "RDA: Un pays fant\u00f4me - Surveillance et archives (1/5) / HV_2017-03-13T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Des historiographies qui s'encha\u00eenent\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s\", de Ghad Charbit et Anne Veron.\nLa Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique.\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec:\nSonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives.\nEmmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \"La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer\", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \"Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989)\", (Rennes, PUR, 2009).", "Des historiographies qui s'encha\u00eenent\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 la RDA en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"RDA, le myst\u00e8re des enfants vol\u00e9s\", de Ghad Charbit et Anne Veron.\nLa Stasi, sinistre police politique d'Allemagne de l'Est, a pratiqu\u00e9 l'enl\u00e8vement massif d'enfants dont les parents \u00e9taient jug\u00e9s \"non conformes\" par le r\u00e9gime communiste. Asociaux, tra\u00eetres, opposants ou m\u00e8res c\u00e9libataires se sont vu retirer leurs enfants, plac\u00e9s dans des centres de redressement ou dans des familles correspondant aux normes du parti unique.\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec:\nSonia Combe, historienne, sp\u00e9cialiste en histoire contemporaine des ex-pays de l'Est. Depuis 2010, elle est chercheuse \u00e0 l'Institut des Sciences sociales du Politique (CNRS) et chercheuse associ\u00e9e au Centre Marc Bloch, \u00e0 Berlin. Sonia Combe a \u00e9crit et dirig\u00e9 de nombreux ouvrages, notamment sur la question de la conservation et de la mise \u00e0 disposition des archives.\nEmmanuel Droit, Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes 2, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne au 20\u00e8me si\u00e8cle et de la RDA; Emmanuel Droit est \u00e9galement directeur adjoint au Centre Marc Bloch de Berlin. Emmanuel Droit est l'auteur, entre autre, de \"La Stasi \u00e0 l'Ecole. Surveiller pour \u00e9duquer\", (Paris, Nouveau Monde Editions, 2009) et \"Vers un homme nouveau? L'\u00e9ducation socialiste en RDA (1949-1989)\", (Rennes, PUR, 2009)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419932", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419932", "ece-8419931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Peu de soutien \u00e0 Berne pour un syst\u00e8me cantonal d'assurance maladie", "id": "sound-5C4FF53E-80C4-4445-8F08-8CBCD9908973", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet d'initiative pour laisser les cantons cr\u00e9er leur propre syst\u00e8me d'assurance maladie a-t-il une chance au niveau f\u00e9d\u00e9ral? Faute de soutien en Suisse al\u00e9manique, une initiative similaire n'avait pas \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e il y a six mois.\r\n\r\n* * Peu de soutien \u00e0 Berne pour un syst\u00e8me cantonal d'assurance maladie  \r\nLaisser les cantons cr\u00e9er leur propre syst\u00e8me d'assurance maladie, ce projet d'initiative a-t-il une chance au niveau f\u00e9d\u00e9ral?\r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions ce week end: les ministres genevois et vaudois de la sant\u00e9, le MCG Mauro Poggia et le socialiste Pierre-Yves Maillard repartent au front avec une initiative tr\u00e8s similaire \u00e0 celle que la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs avait renonc\u00e9 \u00e0 lancer il y a \u00e0 peine 6 mois, faute de soutien en Suisse al\u00e9manique. Muriel Ballaman, vous avez men\u00e9 l'enqu\u00eate au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Est-ce que cette nouvelle initiative a plus de chance?\r\n\u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s dur au niveau f\u00e9d\u00e9ral, m\u00eame si ce projet a une bonne assise au niveau l\u00e9manique... A Berne, les fronts n'ont pas boug\u00e9 depuis septembre dernier... m\u00eame au PS, on secoue la t\u00eate... les socialistes veulent a priori privil\u00e9gier une solution nationale... une solution qui s'attaquerait directement aux primes, en les plafonnant. \r\nCar sans plafonnement des primes, les suisses al\u00e9maniques, m\u00eame socialistes, ne voient pas l'int\u00e9r\u00eat de soutenir une initiative concernant la sant\u00e9. C'est pour toutes ces raisons que la vice pr\u00e9sidente du PS, la conseill\u00e8re aux Etats G\u00e9raldine Savary qui a pourtant de la sympathie pour cette proposition l\u00e9manique, n'imagine pas le parti suisse la soutenir. \r\nEt du c\u00f4t\u00e9 du PDC qui veut faire de la sant\u00e9 une de ses priorit\u00e9s, est-ce que les initiants ont plus de chances?\r\nPas mieux non. Et m\u00eame si le PDC genevois est derri\u00e8re ce projet d'initiative, le pr\u00e9sident du PDC Suisse, lui, est sceptique. Il veut arriver avec sa solution pour les primes, une solution moins \u00e9tatiste mais dont on connait pas les contours pour l'instant. Mais si on ne fait rien, pour Gerhard Pfister, le peuple va finir par accepter ce genre de proposition. \r\nComment justifier d\u00e8s lors une nouvelle offensive?\r\nD'abord, les initiants misent justement sur la grogne montante de la population face aux primes maladies. \r\nEnsuite, ils justifient leur d\u00e9marche par un changement de logique. C'est ainsi que le ministre vaudois de la sant\u00e9 Pierre-Yves Maillard vend son nouveau projet. D'abord, receuillir les 100 mille signatures, principalement en Suisse romande, et puis, passer au vote. Et selon Pierre-Yves Maillard, les al\u00e9maniques ne vont pas, au moment de voter, emp\u00eacher les romands de mettre en place leur propre syst\u00e8me s'ils le souhaitent. \r\nUne strat\u00e9gie qui comporte des risques... \r\nD'abord, celui d'attiser l'animosit\u00e9 entre romands et al\u00e9maniques... les romands pourraient avoir l'impression que leurs lois sont d\u00e9cid\u00e9es de Suisse allemande. \r\nEnsuite, le risque de prendre encore un nouveau bouillon du peuple concernant un changement de syst\u00e8me d'assurance maladie, d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de partir avec la bonne proposition. \r\nCe qui est s\u00fbr, c'est qu'il y aura du choix en termes de syst\u00e8me de sant\u00e9. Chacun y va de sa solution. Reste \u00e0 recueillir la majorit\u00e9 du peuple et des cantons... et \u00e0 savoir si l'une de ces propositions parviendra r\u00e9\u00e9llement \u00e0 faire baisser la facture.", "alternativeExcerpt": ["Le projet d'initiative pour laisser les cantons cr\u00e9er leur propre syst\u00e8me d'assurance maladie a-t-il une chance au niveau f\u00e9d\u00e9ral? Faute de soutien en Suisse al\u00e9manique, une initiative similaire n'avait pas \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e il y a six mois."], "alternativeTitle": ["Peu de soutien \u00e0 Berne pour un syst\u00e8me cantonal d'assurance maladie / FOR_2017-03-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443396.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437965", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437964"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des murs s'\u00e9l\u00e8vent de plus en plus dans les villes italiennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64E33D06-04DF-4578-94B8-5D1243960A2D", "thematicGeographicals": ["Italie", "Tr\u00e9vise"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fortification", "ins\u00e9curit\u00e9", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "A Tr\u00e9vise, en Italie, un mur de trois m\u00e8tres de haut entoure une vingtaine de maisons et les s\u00e9pare du reste du quartier. La cit\u00e9 est la troisi\u00e8me grande ville du nord-est de l'Italie \u00e0 voir des habitants se barricader derri\u00e8re des enceintes, et pourtant: l'ins\u00e9curit\u00e9 n'y est pas un probl\u00e8me majeur.", "alternativeExcerpt": ["En Italie, \u00e0 Tr\u00e9vise, un mur de trois m\u00e8tres de haut entoure une vingtaine de maisons et les s\u00e9pare du reste du quartier. Tr\u00e9vise est la troisi\u00e8me grande ville du nord-est de l'Italie \u00e0 voir des habitants se barricader derri\u00e8re des enceintes, pourtant l'ins\u00e9curit\u00e9 n'est pas un probl\u00e8me majeur \u00e0 Tr\u00e9vise.", "A Tr\u00e9vise, en Italie,un mur de trois m\u00e8tres de haut entoure une vingtaine de maisons et les s\u00e9pare du reste du quartier. La cit\u00e9 est la troisi\u00e8me grande ville du nord-est de l'Italie \u00e0 voir des habitants se barricader derri\u00e8re des enceintes, et pourtant: l'ins\u00e9curit\u00e9 n'y est pas un probl\u00e8me majeur.", "A Tr\u00e9vise, en Italie,un mur de trois m\u00e8tres de haut entoure une vingtaine de maisons et les s\u00e9pare du reste du quartier. La cit\u00e9 est la troisi\u00e8me grande ville du nord-est de l'Italie \u00e0 voir des habitants se barricader derri\u00e8re des enceintes, et pourtant: l'ins\u00e9curit\u00e9 n'y est pas un probl\u00e8me majeur."], "alternativeTitle": ["Vue d'Europe - Des murs s'\u00e9l\u00e8vent de plus en plus dans les villes italiennes", "Vue d'Europe - Des murs s'\u00e9l\u00e8vent de plus en plus dans les villes italiennes / JDM_2017-03-13T06:40:00_vues-d-europe", "Vue d'Europe - Des murs s'\u00e9l\u00e8vent de plus en plus dans les villes italiennes / JDM_2017-03-13T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/4159564.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8438005", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Italie", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8438005", "ece-8437986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : maligne comme une chev\u00eache des terriers", "id": "sound-65ADEBE3-392A-47EA-B613-BE96593E98E4", "durationSec": 242, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nQue faire quand on est une chouette et qu'on veut installer son nid ? Dans un arbre dites-vous ? Oui, certes. Mais comment fait alors la chev\u00eache des terriers sur la plaine de l'ouest am\u00e9ricain o\u00f9 le prochain arbre est \u00e0 12'000 kilom\u00e8tres ? Elle vit dans des terriers. Qu'elle tapisse de bouse. Et on aime l'animal.", "alternativeExcerpt": ["Que faire quand on est une chouette et qu\u02b9on veut installer son nid ? Dans un arbre dites-vous ? Oui, certes. Mais comment fait alors la chev\u00eache des terriers sur la plaine de l\u02b9ouest am\u00e9ricain o\u00f9 le prochain arbre est \u00e0 12'000 kilom\u00e8tres ? Elle vit dans des terriers. Qu\u02b9elle tapisse de bouse. Et on aime l\u02b9animal."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : maligne comme une chev\u00eache des terriers / ALA_2017-03-13T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-maligne-comme-u", "A l'abordage du 13.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "P\u00e9n\u00e9lopegate: Fran\u00e7ois Fillon poursuit sa contre-attaque", "id": "sound-55F7CF90-AD21-4277-8F8D-7C927D18C53B", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Fran\u00e7ois Fillon, candidat Les R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 2017\r\nDeux jours avant le passage de Fran\u00e7ois Fillon devant les juges, le candidat des R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise continue sa contre-offensive. L'ancien premier ministre d\u00e9nonce une instrumentalisation de la justice.\r\n\r\n* * P\u00e9n\u00e9lopegate: Fran\u00e7ois Fillon poursuit sa contre-attaque  \r\nEn France, Fran\u00e7ois Fillon maintient le cap... \r\nLe candidat des R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce matin sur Europe 1: non, il ne se retirera pas, m\u00eame s'il est mis en examen mercredi... \r\nGuillaume Rey, l'ancien premier ministre d\u00e9nonce toujours une instru-menta-lisation de la justice... \r\n2 jours avant son passage devant les juges, Fran\u00e7ois Fillon a continu\u00e9 sa contre-attaque ce matin. L'argumentaire \u00e9volue peu... l'ancien premier ministre ne se sent pas trait\u00e9 comme les autres justiciables... \"Tout \u00e7a est conduit avec une pr\u00e9cipitation qui n'est pas normale\", a-t-il dit. Raison pour laquelle il n'abdiquera pas, m\u00eame en cas de mise en examen... et quitte \u00e0 ne pas tenir sa promesse faite en janvier. \r\n son 20''\r\nUn candidat, qui fait face depuis hier \u00e0 de nouvelle r\u00e9v\u00e9lations... selon le Journal du dimanche, pr\u00e8s de 48'000 euros de costumes et v\u00eatements sur mesures lui auraient \u00e9t\u00e9 offerts, notamment par un ami ... Mais Fran\u00e7ois Fillon se dit dans son bon droit... et d\u00e9nonce une v\u00e9ritable chasse \u00e0 l'homme. \r\n  son 20''\r\nFran\u00e7ois Fillon qui a donc choisi la contre-attaque... reste \u00e0 savoir si la strat\u00e9gie sera payante. Pour l'instant, les sondages le donnent toujours en 3\u00e8me position, derri\u00e8re Emmanuel Macron et Marine Le Pen.", "alternativeExcerpt": ["Deux jours avant le passage de Fran\u00e7ois Fillon devant les juges, le candidat des R\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise continue sa contre-offensive. L'ancien premier ministre d\u00e9nonce une instrumentalisation de la justice."], "alternativeTitle": ["P\u00e9n\u00e9lopegate: Fran\u00e7ois Fillon poursuit sa contre-attaque / 12H30_2017-03-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8457611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437948", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437939"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La crise diplomatique du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA458D55-2DDB-428F-8778-9787E0801CFE", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La crise diplomatique du jour", "La crise diplomatique du jour", "La crise diplomatique du jour / RVA3_2017-03-13T06:39:55_le-x-du-jour", "La crise diplomatique du jour / RVA3_2017-03-13T06:39:55_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8419685", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419685", "ece-8419670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Jours de France: les pr\u00e9occupations des habitants de la Corr\u00e8ze", "id": "sound-C4D51BD4-1A14-4E1B-8B6D-9C80288BC03D", "durationSec": 334, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Soulier, maire Les R\u00e9publicains de Brive la Gaillarde;Christophe, \u00e9l\u00e9cteur FN;Karim, Habitant de Brive la Gaillarde;Anonyme, retrait\u00e9e, \u00e9lectrice de M\u00e9lenchon;Homme anonyme, Adh\u00e9rant \"En Marche\" ;;Pascal Coste, pr\u00e9sident Les R\u00e9piublicains du conseil d\u00e9partemental de la Corr\u00e8ze\r\nEn France, quelles sont les pr\u00e9occupations des habitants du d\u00e9partement rural de la Corr\u00e8ze \u00e0 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle?\r\n\r\n* * Jours de France: les pr\u00e9occupations des habitants de la Corr\u00e8ze 7h15 - BRIVE\r\nOp\u00e9ration sp\u00e9ciale RTS Jours de France. Reportages, interviews, portraits, Forum d\u00e9centralis\u00e9, l'actu radio vous propose durant ces deux prochaines semaines une plong\u00e9e dans la r\u00e9alit\u00e9 fran\u00e7aise. Ce matin d\u00e9part en Corr\u00e8ze. Anouk Henry et Nicolas Vultier vont sillonner ce d\u00e9partement rural, prendre le pouls des corr\u00e9ziens, \u00eatre au plus pr\u00e8s de leurs pr\u00e9occupations. Ce matin Nicolas Vultier nous emm\u00e8ne \u00e0 Brive la Gaillarde, 47'000 habitants, la ville la plus peupl\u00e9e de ce petit d\u00e9partement rural de 230'000 habitants. Ambiance de campagne. Reportage\r\n  5'25''    Fin de parole 4'52\r\nExtro\r\nL'Op\u00e9ration Jours de France, c'est \u00e0 suivre dans toutes nos \u00e9ditions radio ainsi que sur les r\u00e9seaux sociaux avec \u00e9galement aujourd'hui dans une quinzaine de minutes l'invit\u00e9 de la r\u00e9daction\u00a0: G\u00e9rard Courtois, directeur \u00e9ditorial du journal Le Monde.", "alternativeExcerpt": ["En France, quelles sont les pr\u00e9occupations des habitants du d\u00e9partement rural de la Corr\u00e8ze \u00e0 40 jours du premier tour de la Pr\u00e9sidentielle?"], "alternativeTitle": ["Jour de France: les pr\u00e9occupations des habitants de la Corr\u00e8ze / JDM_2017-03-13T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 13.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8456214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8437994", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8437981"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F884ABDF-720F-4CED-A72E-D23748679429", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Espagne"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carmen", "Figaro", "Don Juan"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mezzo-soprano"], "excerpt": "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l'Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d'amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l'on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d'union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\r\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza", "S\u00e9ville, capitale de la brulante Andalousie, ville partag\u00e9e entre le croissant et la croix, porte ouverte sur l\u02b9Afrique et qui voit d\u00e9filer dans son port, dans ses rues, dans ses \u00e9glises et dans ses maisons de passes une population des plus bariol\u00e9es. S\u00e9ville, cit\u00e9 d\u02b9amour et de mort avec ses gitans, ses ar\u00e8nes et son Inquisition. S\u00e9ville, enceinte sacr\u00e9e et profane ou l\u02b9on va \u00e0 la messe avant de se rendre au th\u00e9\u00e2tre. Jamais ville occidentale ne fut plus riche en h\u00e9ros de th\u00e9\u00e2tre. Derri\u00e8re ses remparts, Figaro est le trait d\u02b9union entre Don Juan et Carmen. Avec la participation du mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza, retrouvez trois arch\u00e9types venus du drame et de la com\u00e9die; trois figures lyriques port\u00e9es par Mozart, Rossini et Bizet.\nUne s\u00e9rie de 4 \u00e9missions avec le mezzo-soprano espagnol Teresa Berganza"], "alternativeTitle": ["Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 1/4", "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 1/4 / VSS_2017-03-13T10:13:05_versus-ecouter", "Don Juan, Figaro et Carmen : trois visages de S\u00e9ville 1/4 / VSS_2017-03-13T10:13:05_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8419573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Berganza, Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8419573", "ece-8419569"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-1585740", "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION D'\u00c9PURATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "CANDIDAT", "FEMME", "GARE FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL"], "id": "asset-1582952", "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CORNAUX", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "NE: la candidature de la PLR Isabelle Weber est une surprise", "Miss Suisse participe \u00e0 un voyage humanitaire", "VD / Election au Conseil d'Etat: quinze candidats se disputeront sept si\u00e8ges", "VD: la station d'\u00e9puration de Lausanne commence sa modernisation", "VD: l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne offre des d\u00e9bouch\u00e9es vari\u00e9es", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352731", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Peu connue du grand public, cette \u00e9lue locale tentera de redonner \u00e0 son parti la majorit\u00e9 gouvernementale.", "Lauriane Sallin est ambassadrice de la Fondation Corelina qui vient en aide aux enfants souffrant de maladies cardiaques.", "Avec les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, en direct de Lausanne.", "Apr\u00e8s dix ans d\u2019\u00e9tudes, la ville et les communes voisines ont d\u00e9bloqu\u00e9 300 millions de francs pour de nouvelles installations.", "Cela se v\u00e9rifie avec le forum carri\u00e8res de l'EHL o\u00f9 diverses entreprises viennent recruter certains \u00e9tudiants."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"role": "faux duplex Lausanne", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352731", "ece-8351511", "ece-8352729"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "AGRESSION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["WILDERS, GEERT"], "id": "asset-1582951", "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "LAUSANNE", "FUKUSHIMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Georges Baumgartner, correspondant de la RTS au Japon est invit\u00e9 sur le plateau du 19h30."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Fukushima: des \u00e9vacu\u00e9s d\u00e9noncent une politique de retour forc\u00e9", "19h30", "19h30", "R\u00e9forme des retraites: l'analyse de David Berger, \u00e0 Berne", "GB: l'Ecosse anti-Brexit fait un pas vers l'ind\u00e9pendance", "AVS: cons\u00e9quences pour les rentes des deux mod\u00e8les en jeu", "Pays-Bas: portraits d'\u00e9lecteurs tent\u00e9s par l'extr\u00eame-droite", "Fukushima: le point avec Georges Baumgartner", "ZH: soup\u00e7ons d'espionnage \u00e0 l'universit\u00e9 par Ankara", "La Turquie fulmine contre les Pays-Bas, l'UE appelle au calme", "La violence, physique ou verbale, existe dans les EMS", "Turquie / Pays-Bas: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "L'agriculture suisse veut s'\u00e9tiqueter \"sans OGM\"", "La m\u00e9ditation des bambins dans des programmes scolaires"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 des risques \u00e9vidents, le gouvernement inciterait la population \u00e0 retourner dans les zones abandonn\u00e9es en 2011.", "Le Brexit a raviv\u00e9 l'id\u00e9e d'ind\u00e9pendance, pourtant refus\u00e9e en 2014, ce qui m\u00e8nerait \u00e0 un \u00e9clatement du Royaume-Uni.", "Le Conseil des Etats a une vision plus sociale des retraites tandis que le Conseil national table sur la responsabilit\u00e9 individuelle.", "Les tensions avec la Turquie surviennent en pleine campagne \u00e9lectorale aux Pays Bas, et la droite pourrait en tirer profit.", "Selon un journal, une op\u00e9ration aurait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence pour rep\u00e9rer les opposants au r\u00e9gime d'Erdogan en Suisse.", "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res turc d\u00e9nonce une intervention d\u00e9mesur\u00e9e et inhumaine des forces de l'ordre.", "Les r\u00e9sidents des maisons de retraite peuvent \u00eatre les victimes, mais aussi les auteurs de gestes et paroles violentes.", "C'est une mani\u00e8re pour l'agriculture suisse de valoriser ses efforts, et ses produits, face \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re.", "Cette pratique est b\u00e9n\u00e9fique pour la concentration et l\u2019attention, deux aptitudes recherch\u00e9es \u00e0 l'\u00e9cole."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352723", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Berne", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352721", "ece-8352723"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOCARBURANT", "CARBURANT", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES HUILES", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE"], "id": "asset-1581784", "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE", "GENEVE-VILLE", "ETOY"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite\n- Retraites\n- Notre invit\u00e9: Roland Bron\n- S\u00e9quence didactique\n- Big Boss: Carlos Ghosn\n- Dossier: le biodiesel\n- Cigale ou Fourmi : Alain Prost", "Quel avenir pour nos retraites? TTC donne la parole aux jeunes ... ils se ruent sur le 3\u00e8me pilier.", "Mettre de l'huile de friture dans le moteur... pour rouler plus \u00e9colo. Notre enqu\u00eate sur l'explosion du biodiesel.", "Quel avenir pour nos retraites? TTC donne la parole aux jeunes ... ils se ruent sur le 3\u00e8me pilier. Mettre de l'huile de friture dans le moteur... pour rouler plus \u00e9colo. Notre enqu\u00eate sur l'explosion du biodiesel.", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite\n- Retraites\n- Notre invit\u00e9: Roland Bron\n- S\u00e9quence didactique\n- Big Boss: Carlos Ghosn\n- Dossier: le biodiesel\n- Cigale ou Fourmi : Alain Prost", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite\n- Retraites\n- Notre invit\u00e9: Roland Bron\n- S\u00e9quence didactique\n- Big Boss: Carlos Ghosn\n- Dossier: le biodiesel\n- Cigale ou Fourmi : Alain Prost", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite\n- Retraites\n- Notre invit\u00e9: Roland Bron\n- S\u00e9quence didactique\n- Big Boss: Carlos Ghosn\n- Dossier: le biodiesel\n- Cigale ou Fourmi : Alain Prost"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Retraites", "Cigale ou Fourmi : Alain Prost", "Notre invit\u00e9: Roland Bron, directeur pour la Suisse romande de VZ", "Big Boss: Carlos Ghosn", "Dossier: le biodiesel", "S\u00e9quence didactique: r\u00e9volution 4.0", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite", "Retraites / Roland Bron / Biodiesel", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "J'ai 25 ans et j'ai peur pour ma retraite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352743", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "INHOFER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352743", "ece-8351509", "ece-8383973", "ece-8351848"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CHIEN D'AVALANCHE", "\u00c9PREUVE SPORTIVE", "G\u00c9OLOGIE", "PIERRE DE CONSTRUCTION"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "OBERLAND BERNOIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1582953", "durationSec": 1792, "publicationDate": "2017-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re: entretien avec Martial Giobellina, chercheur, Dynamic Test Center, HES Berne", "R\u00e9forme des retraites: le Conseil national doit trouver un compromis", "Les meilleurs chiens d'avalanche de Suisse s'affrontent", "Un avion Swiss atterrit d'urgence \u00e0 Dakar", "L'invit\u00e9 culturel: le com\u00e9dien Hubert Lemire et son collectif se produisent \u00e0 prix libre", "Minimag: des curiosit\u00e9s g\u00e9ologiques se cachent en ville", "Les progr\u00e8s accomplis en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re sont \u00e9normes", "Le terroriste Carlos est jug\u00e9 pour un attentat commis en 1974", "VD / Election au Conseil d'Etat: le point avec Laurent Dufour", "Irak: les combattants de Daech \u00e0 Mossoul sont assi\u00e9g\u00e9s", "La Turquie se plaint du comportement de la police n\u00e9erlandaise"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352302", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En direct de Neuch\u00e2tel.", "Avec les explications de David Berger, en direct de Berne.", "Ces animaux doivent d\u00e9voiler leur aptitude \u00e0 sauver des vies dans un laps de temps tr\u00e8s court.", "Partant de Zurich pour aller \u00e0 Sao Paulo, l'appareil a connu une irr\u00e9gularit\u00e9 technique qui l'a forc\u00e9 \u00e0 s'arr\u00eater en route.", "Le spectacle que proposent ces artistes qu\u00e9b\u00e9cois traite de la place et du financement de la culture dans notre soci\u00e9t\u00e9.", "Pour les g\u00e9ologues, l'environnement \u00e9volue tout le temps mais \u00e0 une \u00e9chelle bien trop grande pour la vie d'un \u00eatre humain.", "L'Euro NCAP, le programme d'\u00e9valuation europ\u00e9enne des automobiles, permet au consommateur d'\u00eatre averti lors de son achat.", "Figure du terrorisme internationaliste des ann\u00e9es 1970-1980, Ilich Ramirez Sanchez, dit Carlos, est \u00e2g\u00e9 de 67 ans.", "En direct de Lausanne.", "Les forces irakiennes ont r\u00e9ussi leur op\u00e9ration d'encerclement et l'ouest de la ville est presque enti\u00e8rement repris.", "Les autorit\u00e9s turques estiment que les mesures prises pour disperser les manifestants de Rotterdam \u00e9taient disproportionn\u00e9es."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Berne", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352302"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "hockey sur glace", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1580590", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-03-12T15:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat\nHockey sur glace", "D\u00e9bat\nHockey sur glace"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Hockey sur glace", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Hockey sur glace", "D\u00e9bat: hockey sur glace"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8426950", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8451622", "ece-8426950"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "En ce temps-l\u00e0", "source": "gico", "title": "Automobiles", "genres": ["Emissions d'archives"], "id": "asset-1572365", "durationSec": 3463, "publicationDate": "2017-03-12T10:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Automobiles", "Le dimanche, durant une heure, l\u2019\u00e9mission se propose d\u2019aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-si\u00e8cle d\u2019archives. A travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d\u2019une Suisse romande dont l\u2019identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Le dimanche, durant une heure, l'\u00e9mission se propose d'aller p\u00eacher les perles qui font la richesse de notre demi-sic\u00e8le d'archives. \u00c0 travers un regard amus\u00e9 et amusant, tendre et complice, elle dressera le portrait en miroir d'une Suisse romande dont l'identit\u00e9 est p\u00e9trie de ces petites histoires que la RTS a su si bien raconter au fil de ses programmes.", "Interview d\u2019automobilistes pour lesquels la voiture est un moyen de transport indispensable.  Source: Continents sans visa du 20 mars 1960, intitul\u00e9 \u00abEntre le vert et le rouge\u00bb. (Journaliste: Maurice Huelin, r\u00e9alisateur: Claude Goretta).", "Voiture de r\u00eave pour les uns ou objet de collection pour les autres, la voiture Ferrari exerce toujours un attrait pour les hommes (et quelques femmes).  Source: Mon \u0152il du 17 mars 1990 intitul\u00e9 \u00abFerrari Super Star\u00bb. (R\u00e9alisateur: Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth).", "Visite de l\u2019usine Ferrari et rencontre avec son cr\u00e9ateur, Enzo Ferrari. Essais sur les deux derniers mod\u00e8les de l\u2019\u00e9curie en 1967. Source: Continents sans visa du 5 janvier 1967 intitul\u00e9 \u00abLe seigneur de Maranello\u00bb. (Journaliste: Guy Ackermann, r\u00e9alisateur : Gilbert Bovay).", "Le Salon de l\u2019Auto de 1960 avec 19 pays exposants, 81 marques de voiture et 1000 exposants automobiles.  Source: Documentaire du 14 mars 1960 sur le Salon de l\u2019Auto. (Journaliste: Georges Hardy)."], "alternativeTitle": ["En ce temps-l\u00e0", "Automobiles", "Automobiles", "Ma voiture, ma vie", "Un cheval qui fait r\u00eaver", "Monsieur Ferrari", "Le rendez-vous incontournable"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352364", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352364"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Hugh Quennec reste-t-il l'homme de la situation pour Gen\u00e8ve-Servette?", "id": "sound-F79C2D8E-7A51-4ECF-9465-7215F78DF5D9", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Quennec, Hugues\r\nGen\u00e8ve-Servette et le Lausanne HC ont \u00e9t\u00e9 battus s\u00e8chement en quatre matchs. Une situation dommageable sur le plan financier, mais surtout sur le plan sportif pour Gen\u00e8ve-Servette qui avait d'autres ambitions cette saison. L'interview d'Hugh Quennec, pr\u00e9sident du Gen\u00e8ve-Servette.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: Hugh Quennec reste-t-il l'homme de la situation pour Gen\u00e8ve-Servette?  \r\n18h SLV Quennec\r\nEn hockey sur glace, exit Gen\u00e8ve Servette et le Lausanne hockey club de la course au titre. Les deux clubs ont \u00e9t\u00e9 battus s\u00e8chement en 4 matches. Lausanne par Davos et Gen\u00e8ve par Zoug. Une situation dommageable sur le plan financier mais surtout sur le plan sportif pour Gen\u00e8ve Servette qui avait d'autres ambitions cette saison que d'\u00eatre battu en 4 matches d\u00e8s les quarts de finale. \r\nHugh Quennec est avec nous en direct de Gen\u00e8ve. Bonsoir. \r\n- Cette premi\u00e8re question : quelle cons\u00e9quence tirez-vous de ce cuisant \u00e9chac en tant que Pr\u00e9sident du Gen\u00e8ve Servette Hockey Club ? \r\n- On parle beaucoup de Chris Mc Sorley, un entra\u00eeneur sous pression. Est-il toujours pour vous Hugh Quennec, l'homme de la situation ? \r\n- Pouvez-vous confirmer qu'il sera, sans ambiguit\u00e9, l'entra\u00eeneur du club la saison prochaine ou allez-vous analyser la situation avec votre conseil d'administration ces prochains jours ? \r\n- Vous aviez n\u00e9goci\u00e9 Hugh Quennec, au moment ou Chris Mc Sorley vous avait c\u00e9d\u00e9 ses actions, une indemnit\u00e9 de d\u00e9part pour lui. Quel est le montant de cette indemnit\u00e9 ? \r\n- Pas de chiffre mais une r\u00e9alit\u00e9 peut-\u00eatre. Est-ce que cette indemnit\u00e9 est aujourd'hui un frein \u00e0 un changement d'entra\u00eeneur ? \r\n- Une derni\u00e8re chose Hugh Quennec. Vous le savez, beaucoup de chose se sont pass\u00e9es cette saison au sein de votre club. Situation complexe, voir compliqu\u00e9e en coulisse. D\u00e8s lors serez-vous vous-m\u00eame toujours grenat la saison prochaine ?", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve-Servette et le Lausanne HC ont \u00e9t\u00e9 battus s\u00e8chement en quatre matchs. Une situation dommageable sur le plan financier, mais surtout sur le plan sportif pour Gen\u00e8ve-Servette qui avait d\u2019autres ambitions cette saison. L'interview d'Hugh Quennec, pr\u00e9sident du Gen\u00e8ve-Servette."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Hugh Quennec reste-t-il l'homme de la situation pour Gen\u00e8ve-Servette? / FOR_2017-03-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7452515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435976", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le FC Sion, maladroit en attaque, flanche contre B\u00e2le", "id": "sound-EBF82E51-9EB9-49B6-B1FE-AD52820DF9ED", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Sion n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer contre B\u00e2le. Le champion s'est impos\u00e9 \u00e0 Tourbillon cet apr\u00e8s-midi un \u00e0 z\u00e9ro. Les Valaisans ont fait preuve de maladresse en attaque.\r\n\r\n* * Football: le FC Sion, maladroit en attaque, flanche contre B\u00e2le 18h FC Sion\r\nQuant au FC Sion, il n'y arrive toujours pas contre B\u00e2le. Le champion s'est impos\u00e9 \u00e0 Tourbillon cet apr\u00e8s-midi 1 \u00e0 0.   Mais, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, les Valaisans ont fait preuve de maladresse en attaque.", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer contre B\u00e2le. Le champion s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 Tourbillon cet apr\u00e8s-midi un \u00e0 z\u00e9ro. Les Valaisans ont fait preuve de maladresse en attaque."], "alternativeTitle": ["Football: le FC Sion, maladroit en attaque, flanche contre B\u00e2le / FOR_2017-03-12T18:12:00_developpement-7", "Forum du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449366.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435976", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435966"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "La grande armoire (Michel Butor)", "id": "sound-084304C6-49E9-4635-9AE8-66D36A76BC46", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, Espace 2 rend hommage \u00e0 Michel BUTOR (1926-2016).  \u00c0 cette occasion,\r\nle LABO vous fait rentrer dans la GRANDE ARMOIRE, un objet et un livre objet sur le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor. Mais la Grande Armoire c'est aussi celle des souvenirs, de ce qui reste des objets quand on a tout oubli\u00e9 du voyage, ce sont des paroles prononc\u00e9es en des temps et des lieux diff\u00e9rents, et qui \u00e0 leur tour viennent se loger dans l'armoire des secrets et des archives. \r\nAvec la voix de Michel Butor en de nombreuses archives, et les choix d'Olivier Delhoume, photographe, et co-auteur avec Michel Butor de \"La Grande Armoire\" (Editions Notari, 2017).\r\nLes lectures sont de Nicolas Rinuy, com\u00e9dien. Musiques de Marc Copland. \r\nUne \u00e9mission de Marc Frochaux, Jean-Philippe Zwahlen et David Collin.", "alternativeTitle": ["Le labo du 12.03.2017", "La grande armoire (Michel Butor) / LABO_2017-03-12T19:03:00_le-labo", "Le labo du 12.03.2017", "Sujet 2 / LABO_2017-03-12T19:03:00_sujet-2", "Sujet 5 / LABO_2017-03-12T19:03:00_sujet-5", "Sujet 4 / LABO_2017-03-12T19:03:00_sujet-4", "Sujet 1 / LABO_2017-03-12T19:03:00_sujet-1", "Sujet 3 / LABO_2017-03-12T19:03:00_sujet-3", "La grande armoire (Michel Butor) / LABO_2017-03-12T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Espace 2 rend hommage \u00e0 Michel BUTOR (1926-2016).  \u00c0 cette occasion,\nle LABO vous fait rentrer dans la GRANDE ARMOIRE, un objet et un livre objet sur le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor. Mais la Grande Armoire c\u2019est aussi celle des souvenirs, de ce qui reste des objets quand on a tout oubli\u00e9 du voyage, ce sont des paroles prononc\u00e9es en des temps et des lieux diff\u00e9rents, et qui \u00e0 leur tour viennent se loger dans l\u2019armoire des secrets et des archives. \n\nAvec la voix de Michel Butor en de nombreuses archives, et les choix d\u2019Olivier Delhoume, photographe, et co-auteur avec Michel Butor de \"La Grande Armoire\" (Editions Notari, 2017).\n\nLes lectures sont de Nicolas Rinuy, com\u00e9dien. Musiques de Marc Copland. \n\nUne \u00e9mission de Marc Frochaux, Jean-Philippe Zwahlen et David Collin.", "Cette semaine, Espace 2 rend hommage \u00e0 Michel BUTOR (1926-2016).  \u00c0 cette occasion,\nle LABO vous fait rentrer dans la GRANDE ARMOIRE, un objet et un livre objet sur le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor. Mais la Grande Armoire c\u2019est aussi celle des souvenirs, de ce qui reste des objets quand on a tout oubli\u00e9 du voyage, ce sont des paroles prononc\u00e9es en des temps et des lieux diff\u00e9rents, et qui \u00e0 leur tour viennent se loger dans l\u2019armoire des secrets et des archives. \n\nAvec la voix de Michel Butor en de nombreuses archives, et les choix d\u2019Olivier Delhoume, photographe, et co-auteur avec Michel Butor de \"La Grande Armoire\" (Editions Notari, 2017).\n\nLes lectures sont de Nicolas Rinuy, com\u00e9dien. Musiques de Marc Copland. \n\nUne \u00e9mission de Marc Frochaux, Jean-Philippe Zwahlen et David Collin."], "imageURL": "//www.rts.ch/8452389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417564", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417564", "ece-8417562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise diplomatique entre les Pays-Bas et la Turquie. Le pr\u00e9sident turc Erdogan cherche-t-il \u00e0 diviser l'Europe pour mieux r\u00e9gner en Turquie? : Interview d'Ahmet Insel, \u00e9conomiste, politologue et journaliste turc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAD8AC6D-3DF5-4204-8F67-B7D313DC8F23", "thematicGeographicals": ["Europe", "Turquie", "Pays-Bas"], "durationSec": 582, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "relations internationales", "diplomatie", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "Alors que la crise diplomatique entre les Pays-Bas et la Turquie n'en finit de pas de s'intensifier, la France a autoris\u00e9 le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 se rendre \u00e0 Metz pour y tenir meeting. ", "alternativeExcerpt": ["Alors que la crise diplomatique entre les Pays-Bas et la Turquie n'en finit de pas de s'intensifier, la France a autoris\u00e9 le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 se rendre \u00e0 Metz pour y tenir meeting. L'interview d'Ahmet Insel, \u00e9conomiste, politologue et journaliste turc."], "alternativeTitle": ["Erdogan cherche-t-il \u00e0 diviser l'Europe pour mieux r\u00e9gner en Turquie? / FOR_2017-03-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8456148.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435976", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, politologue et journaliste turc", "name": "Insel, Ahmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Kurt Hostettmann: lutte contre les maladies cardio-vasculaires, chapitre 1", "id": "sound-262E9E54-FC68-4837-BE63-60CC099E346A", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelques conseils de pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires : infarctus et AVC (accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux)\r\n\r\nLes facteurs de risquesHypertensionExc\u00e8s de cholest\u00e9rol sanguinDiab\u00e8teTabagismeSurcharge pond\u00e9raleLe premier conseil est de pratiquer une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re en plus d'une alimentation riche en fruits et l\u00e9gumes, pauvre en graisse et en sel. Un facteur de pr\u00e9vention serait de boire r\u00e9guli\u00e8rement du vin rouge (biologique de pr\u00e9f\u00e9rence) qui contient une mol\u00e9cule nomm\u00e9e resv\u00e9ratrol, connue pour prot\u00e9ger les art\u00e8res. Elle fait notamment ses preuves en France et en Italie o\u00f9 le taux de mortalit\u00e9 d\u00fb aux accidents cardio-vasculaires est tr\u00e8s bas.", "alternativeExcerpt": ["Quelques conseils de pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires : infarctus et AVC (accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux)"], "alternativeTitle": ["Kurt Hostettmann: lutte contre les maladies cardio-vasculaires, chapitre 1 / MJA_2017-03-12T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417931", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417927"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Rockspotting : - Album de la semaine: \"Wildcat\" de Danko Jones", "id": "sound-C4B7334D-4762-47EE-A9C5-7DB9D7110569", "durationSec": 7055, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Wildcat\" de Danko Jones\r\n- Interview de la semaine: The Last Moan \r\n- Artiste suisse de la semaine: \"you Felons !\" de Autisti\r\n- Classique de la semaine: \"Chrome Wavves\" de Ride", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 12.03.2017", "Rockspotting / ROK_2017-03-12T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 12.03.2017", "Rockspotting / ROK_2017-03-12T18:00:00_rockspotting"], "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine: \"Wildcat\" de Danko Jones\n- Interview de la semaine: The Last Moan \n- Artiste suisse de la semaine: \"you Felons !\" de Autisti\n- Classique de la semaine: \"Chrome Wavves\" de Ride", "- Album de la semaine: \"Wildcat\" de Danko Jones\n- Interview de la semaine: The Last Moan \n- Artiste suisse de la semaine: \"you Felons !\" de Autisti\n- Classique de la semaine: \"Chrome Wavves\" de Ride"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449556.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417620", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417620", "ece-8417619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des millions investis pour que le facteur puisse encaisser les paiements", "id": "sound-678A445F-78A3-49CA-8C83-7DC1F9E5FC7D", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Poste va d\u00e9bourser 20 millions de francs pour permettre \u00e0 ses clients de payer en esp\u00e8ces le facteur dans les lieux sans bureau de poste. Mais cette solution pourrait ne pas durer.\r\n\r\n* * Des millions investis pour que le facteur puisse encaisser les paiements  \r\n20 millions de francs. C'est l'investissement que la Poste est pr\u00eate \u00e0 consentir pour compenser la fermeture de ses guichets, selon la NZZ am Sonntag. Une op\u00e9ration qui permettra aux clients de r\u00e9gler leurs factures en liquide. Un effort certes, mais parrall\u00e8lement, on apprend  dans la SonntagsZeitung que La Poste et les CFF souhaitent revoir le taux de conversion de leur caisse de pension \u00e0 la baisse, Coraline Pauchard.\r\nOui, deux informations qui se croisent ce matin au sujet de la Poste et de son cousin \u00e9loign\u00e9, les CFF. \r\nTout d'abord une solution \u00e0 la disparition de plusieurs bureaux postaux. Alors que le g\u00e9ant jaune souhaite fermer plus de 600 guichets ces prochaines ann\u00e9es, une transition douce est pr\u00e9f\u00e9rable souligne Suzanne Ruoff dans la NZZ am Sonntag. 20 millions de francs seront d\u00e9pens\u00e9s pour que les clients puissent continuer de r\u00e9gler leurs factures en cash. Et ce directement face au facteur. Une op\u00e9ration bien moins cher que le maintien des structures actuelles selon Suzanne Ruoff qui pr\u00e9cise n\u00e9anmoins que cela restera possible tant que le b\u00e9n\u00e9fice ne baisse pas trop. Or l'ann\u00e9e derni\u00e8re, la Poste a justement vu son solde positif baisser de 13%. \r\n*** Voil\u00e0 pour le volet client\u00e8le. C\u00f4t\u00e9 personnel, Coraline, la Poste pr\u00e9voit plut\u00f4t de r\u00e9duire les co\u00fbts. \r\nUne strat\u00e9gie que partage les chemins de fers f\u00e9d\u00e9raux. Selon la SonntagsZeitung, la Poste et les CFF, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me plus grands employeurs du pays, veulent baisser le taux de conversion de leur caisse de pension. Un taux qui pourrait descendre en-dessous des 5%...En d'autres termes: une perte de plusieurs centaine de francs par mois pour les futurs b\u00e9n\u00e9ficiaires. Les discussions avec les partenaires sociaux sont en cours rappellent les deux entreprises. Suzanne Ruoff, cheffe de la Poste, confirme que le taux actuel ne peut \u00eatre maintenu. Elle invoque la hausse de l'esp\u00e9rance de vie et les taux d'int\u00e9r\u00eat tr\u00e8s bas.", "alternativeExcerpt": ["La Poste va d\u00e9bourser 20 millions de francs pour permettre \u00e0 ses clients de payer en esp\u00e8ces le facteur dans les lieux sans bureau de poste. Mais cette solution pourrait ne pas durer."], "alternativeTitle": ["Des millions investis pour que le facteur puisse encaisser les paiements / 12H30_2017-03-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435994", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pendant quatre jours, Forum prend le pouls de quatre villes fran\u00e7aises avant les \u00e9lections", "id": "sound-12103861-1963-4E73-8CA1-5624EE95BE2A", "durationSec": 62, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e8s lundi, une s\u00e9rie d'\u00e9missions sp\u00e9ciales de Forum va d\u00e9buter en France. Durant quatre jours, Forum sera dans quatre villes et explorera quatre th\u00e8mes afin de traiter des affaires qui ont \u00e9maill\u00e9 la campagne \u00e9lectorale.\r\n\r\n* * Pendant quatre jours, Forum prend le pouls de quatre villes fran\u00e7aises avant les \u00e9lections 18h Promo\r\nAvant de vous donner des nouvelles du ciel... sachez que d\u00e8s demain, nous d\u00e9butons une s\u00e9rie d'\u00e9missions sp\u00e9ciales de Forum en France... \r\nChrystel Domenjoz, vous vous trouvez \u00e0 Bordeaux...\r\n4 jours, 4 villes et 4 th\u00e8mes. \r\nEt pour sortir des affaires qui ont \u00e9maill\u00e9 la campagne jusqu'ici, nous d\u00e9battrons chaque soir en direct de th\u00e9matiques qui r\u00e9sonnent \u00e9galement en Suisse, avec des \u00e9lus locaux.\r\nAlors on va \u00e9videmment continuer de parler de toute l'actualit\u00e9, mais cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise compl\u00e8tement in\u00e9dite, \u00e0 l'issue tr\u00e8s incertaine, interpelle.\r\nEt pour t\u00e2ter le pouls de la France, nous serons en direct de Bordeaux demain soir. \r\nPour \u00e9voquer le monde du travail, le partenariat social et la France de l'innovation.\r\nMardi nous serons \u00e0 Lyon, avec pour th\u00e8me l'identit\u00e9, la coh\u00e9sion nationale et l'int\u00e9gration.\r\nMercredi, cap sur Nice, et la question s\u00e9curitaire, l'Etat d'urgence et l'engagement de la France dans des op\u00e9rations ext\u00e9rieures.\r\nEnfin jeudi, Lille, pour d\u00e9battre de la tentation protectionniste et des relations avec l'Union europ\u00e9enne.\r\nForum d\u00e9centralis\u00e9 en France toute cette semaine. C'est \u00e0 suivre d\u00e8s demain, 18h Mehmet.\r\nEt on se retrouvera vendredi dans Forum pour d\u00e9briefer cette s\u00e9rie de d\u00e9bats aux quatre coins de la France.\r\nC'est l'heure de passer \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s lundi, une s\u00e9rie d'\u00e9missions sp\u00e9ciales de Forum va d\u00e9buter en France. Durant quatre jours, Forum sera dans quatre villes et explorera quatre th\u00e8mes afin de traiter des affaires qui ont \u00e9maill\u00e9 la campagne \u00e9lectorale."], "alternativeTitle": ["Pendant quatre jours, Forum prend le pouls de quatre villes fran\u00e7aises avant les \u00e9lections / FOR_2017-03-12T18:14:00_developpement-8", "Forum du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8438745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435976", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Thierry Basset : les pierres en ville de Fribourg, chapitre 1 - une molasse pas tress\u00e9e", "id": "sound-BE0DBB50-91D3-4FB8-B600-90A6B4834A46", "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous sommes ce matin \u00e0 Fribourg au bord de la Sarine, au pied d'une immense paroi rocheuse faite de mollasse avec des couches bien visibles. Elles sont horizontales, car elles ont subi tr\u00e8s peu de plissement. C'est la caract\u00e9ristique de la molasse que l'on trouve loin des Alpes.\r\n\r\nPremi\u00e8re formation de la molasse, il y 40 millions d'ann\u00e9es. A ce moment-l\u00e0, les Alpes et Pr\u00e9alpes vaudoises n'\u00e9taient pas encore form\u00e9es. La molasse proche des Alpes, c'est la molasse subalpine pliss\u00e9e, cass\u00e9e,\u00a0 alors que la molasse loin des Alpes n'a subi que peu de stress ou de contraintes tectoniques. Selon son origine (marine ou continentale), sa couleur, sa duret\u00e9, les types de roches dont elle est constitu\u00e9e, la molasse peut beaucoup varier! Elle m\u00e9rite donc vraiment d'\u00eatre mieux connue !", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes ce matin \u00e0 Fribourg au bord de la Sarine, au pied d\u2019une immense paroi rocheuse faite de mollasse avec des couches bien visibles. Elles sont horizontales, car elles ont subi tr\u00e8s peu de plissement. C\u2019est la caract\u00e9ristique de la molasse que l\u2019on trouve loin des Alpes."], "alternativeTitle": ["Thierry Basset : les pierres en ville de Fribourg, chapitre 1 - une molasse pas tress\u00e9e / MJA_2017-03-12T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449601.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417931", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Bruckner, \u00e9crivain et philosophe, auteur du livre \"Un racisme imaginaire : Islamophobie et culpabilit\u00e9\" (\u00c9d. Grasset, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBEB69C0-CF0E-4D58-8D97-AC122F1D1905", "durationSec": 915, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islamophobie", "essai litt\u00e9raire"], "excerpt": "Pascal Bruckner revient dans son dernier ouvrage sur la notion \u00e9quivoque d'islamophobie et d\u00e9nonce une imposture.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain et philosophe, Pascal Bruckner revient dans son dernier ouvrage \"Un racisme imaginaire\", aux \u00e9ditions Grasset, sur la notion \u00e9quivoque d'islamophobie et d\u00e9nonce une imposture.", "L'\u00e9crivain et philosophe, Pascal Bruckner revient dans son dernier ouvrage \"Un racisme imaginaire\", aux \u00e9ditions Grasset, sur la notion \u00e9quivoque d'islamophobie et d\u00e9nonce une imposture.", "L'\u00e9crivain et philosophe, Pascal Bruckner revient dans son dernier ouvrage \"Un racisme imaginaire\", aux \u00e9ditions Grasset, sur la notion \u00e9quivoque d'islamophobie et d\u00e9nonce une imposture."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9crivain et philosophe Pascal Bruckner d\u00e9nonce la notion d'islamophobie", "L'\u00e9crivain et philosophe Pascal Bruckner d\u00e9nonce la notion d'islamophobie / 12H30_2017-03-12T12:40:00_haute-definition", "L'\u00e9crivain et philosophe Pascal Bruckner d\u00e9nonce la notion d'islamophobie / 12H30_2017-03-12T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/7991247.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435993", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et philosophie", "name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435993", "ece-8435979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"La France vit encore comme un pays blanc et chr\u00e9tien\" selon la journaliste Rokhaya Diallo", "id": "sound-F03F8D66-5A3C-4F94-BE85-79B2177EEFD5", "durationSec": 391, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rokhaya Diallo, journaliste, \u00e9crivaine et militante antiraciste\r\nLa journaliste, \u00e9crivaine et militante antiraciste Rokhaya Diallo est \u00e0 Gen\u00e8ve pour le Festival du film et forum international sur les droits humains. Elle a fond\u00e9 en 2007 l'association antiraciste \"Les indivisibles\" dont l'objectif est de d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s. Son interview.\r\n\r\n* * \"La France vit encore comme un pays blanc et chr\u00e9tien\" selon la journaliste Rokhaya Diallo 18h SLV Diallo\r\nLa journaliste, \u00e9crivaine et militante antiraciste Rokhaya Diallo est \u00e0 Gen\u00e8ve pour le Festival du Film et Forum International sur les droits humains... Elle participe ce soir \u00e0 un d\u00e9bat sur le droit des femmes...  et elle reviendra vendredi pour la soir\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 l'afro-descendance et au Black Power... 2 causes pour lesquelles elle milite depuis des ann\u00e9es...\r\nElle a fond\u00e9 en 2007  l'association antiraciste \"Les Indivisibles\", association dont l'objectif est de d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s et clich\u00e9s ethno-raciaux...\r\nPremi\u00e8re question que je lui ai pos\u00e9e... 10 ans apr\u00e8s... que pensez-vous de l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise sur ce terrain? Y a-t-il encore du chemin \u00e0 faire en la mati\u00e8re ? \r\n  5'49''", "alternativeExcerpt": ["La journaliste, \u00e9crivaine et militante antiraciste Rokhaya Diallo est \u00e0 Gen\u00e8ve pour le Festival du film et forum international sur les droits humains. Elle a fond\u00e9 en 2007 l\u2019association antiraciste \"Les indivisibles\" dont l'objectif est de d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s. Son interview."], "alternativeTitle": ["\"La France vit encore comme un pays blanc et chr\u00e9tien\" selon la journaliste Rokhaya Diallo / FOR_2017-03-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8456149.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435976", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique: le nettoyage des plantes d'int\u00e9rieur", "id": "sound-C4939DFC-E639-481C-B386-A01F7A2DB136", "durationSec": 465, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Pierre Masclet, au micro de Xavier Bloch, explique comment nettoyer les plantes d'int\u00e9rieur.\r\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch).", "alternativeExcerpt": ["Jean-Pierre Masclet, au micro de Xavier Bloch, explique comment nettoyer les plantes d'int\u00e9rieur.\n\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch)."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique: le nettoyage des plantes d'int\u00e9rieur / MJA_2017-03-12T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452455.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417931", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cantons devraient-ils pouvoir g\u00e9rer les primes d'assurance maladie?", "id": "sound-8C673D89-C037-44C5-ADB9-1C3185285A53", "durationSec": 737, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ma\u00eftre , Vincent\r\nLes conseillers d'Etat Pierre-Yves Maillard et Mauro Poggia veulent donner aux cantons plus de libert\u00e9 dans la gestion de l'assurance maladie. D\u00e9bat entre Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise, et Vincent Maitre, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand conseil genevois.\r\n\r\n* * Les cantons devraient-ils pouvoir g\u00e9rer les primes d'assurance maladie? 18h Maladie\r\nSLV DIR TEL Isabelle Moret +** 23 \r\nSLV DIR TEL Vincent Maitre +**2  \r\nDonner aux cantons davantage de libert\u00e9 dans la gestion de l'assurance maladie... en les laissant cr\u00e9er une caisse de compensation... une instance charg\u00e9e notamment de fixer et d'encaisser les primes... cette id\u00e9e, les conseillers d'Etat Pierre-Yves Maillard dans le canton de Vaud, et Mauro Poggia \u00e0 Gen\u00e8ve, en ont fait une initiative f\u00e9d\u00e9rale... sur le point d'\u00eatre lanc\u00e9e avec un autre texte pour limiter les liens entre assureurs et parlementaires... Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier dans cette \u00e9mission. Deux textes soutenus plut\u00f4t \u00e0 gauche et au centre, mais qui agacent s\u00e9rieusement plusieurs \u00e9lus de droite...\r\n... comme vous Isabelle Moret, vous \u00eates conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise, pr\u00e9sidente de Hplus, la faiti\u00e8re des h\u00f4pitaux suisses... face \u00e0 vous, Vincent Maitre, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand conseil genevois et membre des deux comit\u00e9s d'initiative.\r\nQuestions \u00e0 Isabelle Moret\r\nSur l'initative dite \"pour la libert\u00e9 d'organisation des cantons\" en mati\u00e8re d'assurance maladie\r\n- pourquoi ne pas donner plus de libert\u00e9 aux cantons dans la gestion des assurances maladie?\r\n- Vincent Maitre insiste sur le fait que \u00e7a ne sera pas une caisse unique ou une caisse cantonale publique!\r\n- mais les assureurs ne vont pas disparaitre, nous dit Vincent Maitre! \r\n- n'est-ce pas un bon moyen pour maitriser l'augmentation des primes? Amener de la transparence dans ce domaine?\r\n- mais le statu quo va persister au vue de la configuration politique actuelle du Parlement\r\n- mais alors que fait-on pour endiguer la hausse des primes? qu'est ce que la droite est pr\u00eate \u00e0 faire?\r\nSur l'initative dite \"pour un Parlement ind\u00e9pendant des caisses maladie\" \r\n- pour l'ind\u00e9pendance des d\u00e9bats sur l'assurance maladie, ne faudrait-il pas introduire cette interdiction?\r\nQuestions \u00e0 Vincent Maitre\r\nSur l'initative dite \"pour une libert\u00e9 d'organisation des cantons\" en mait\u00e8re d'assurance maladie\r\n- une caisse unique d\u00e9guis\u00e9e, nous dit Isabelle Moret\r\n- la FRC n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 lancer un texte, faute de soutien en Suisse al\u00e9manique et au PS suisse; qu'est ce qui vous fait croire que cette fois ci \u00e7a va marcher? comment allez-vous convaincre? \r\n- Isabelle Moret parle d'une mesure \"bureaucratique\"...\r\n- les fournisseurs de soins n\u00e9gocient d\u00e9j\u00e0 avec la Conf\u00e9d\u00e9ration; \u00e7a va \u00eatre la pagaille si vous ajoutez en plus les cantons, non?\r\n- avec ce texte pouvez-vous nous garantir une baisse des primes, Isabelle Moret en doute? \r\nSur l'initative dite \"pour un Parlement ind\u00e9pendant des caisses maladie\" \r\n- si on interdit les liens entre parlementaires et assureurs, alors il faudra aussi interdire leurs liens avec les syndicats, par exemple?\r\n- d'ailleurs votre initiative n'emp\u00eachera pas le travail des lobbystes? Le lobbying des caisses va continuer de plus belle.", "alternativeExcerpt": ["Les conseillers d'Etat Pierre-Yves Maillard et Mauro Poggia veulent donner aux cantons plus de libert\u00e9 dans la gestion de l'assurance maladie. D\u00e9bat entre Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise, et Vincent Maitre, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand conseil genevois."], "alternativeTitle": ["Les cantons devraient-ils pouvoir g\u00e9rer les primes d'assurance maladie? / FOR_2017-03-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8314084.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435976", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PLR VD, Vice-pdte PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: Lausanne-Sport en progr\u00e8s malgr\u00e9 un match nul contre Young Boys", "id": "sound-1478BBD4-BC1B-4647-A9C3-18E49BA8B14E", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lausanne-Sport a conc\u00e9d\u00e9 le match nul dimanche apr\u00e8s-midi au stade de la Pontaise face \u00e0 Young Boys. Les Lausannois sont en progr\u00e8s, mais ils n'ont toutefois pas su saisir leur chance de victoire.\r\n\r\n* * Football: Lausanne-Sport en progr\u00e8s malgr\u00e9 un match nul contre Young Boys 18h Football : LS-YB\r\nLe Lausanne-Sport a conc\u00e9d\u00e9 la match nul 0 \u00e0 0 cet apr\u00e8s-midi au stade de la Pontaise, face \u00e0 Young- Boys...\r\nDes lausannois en progr\u00e8s, mais qui n'ont toutefois pas su saisir leur chance de victoire, Herv\u00e9 Borsier... \r\n  SON 1'54''\r\nMerci Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["Lausanne-Sport a conc\u00e9d\u00e9 le match nul dimanche apr\u00e8s-midi au stade de la Pontaise face \u00e0 Young Boys. Les Lausannois sont en progr\u00e8s, mais ils n\u2019ont toutefois pas su saisir leur chance de victoire."], "alternativeTitle": ["Football: Lausanne-Sport en progr\u00e8s malgr\u00e9 un match nul contre Young Boys / FOR_2017-03-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8455960.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435976", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La perle de la semaine", "id": "sound-F87D2AD0-5D72-41BF-BDAD-CDB6E978EFBD", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La perle de la semaine attribu\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.", "alternativeExcerpt": ["La perle de la semaine attribu\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite."], "alternativeTitle": ["Les perles de la semaine / LBP_2017-03-12T11:03:45_les-perles-de-la-semaine", "Les beaux parleurs du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8455722.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417957", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417956"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 de Ceccatty, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Enfance, dernier chapitre\" (Ed. Gallimard, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-DCB26FC3-8F27-45E2-8AEC-47A279C38437", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3587, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ceccatty, Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A Montpellier, alors que sa m\u00e8re perd la m\u00e9moire dans une maison de retraite, un homme de soixante-trois ans revisite son lointain pass\u00e9. Une petite enfance v\u00e9cue \u00e0 Tunis, au sein d'une famille li\u00e9e \u00e0 l'histoire coloniale fran\u00e7aise; le d\u00e9part vers la m\u00e9tropole lors de l'ind\u00e9pendance de la Tunisie; une enfance puis une adolescence modestes, entour\u00e9es par des parents cultiv\u00e9s. Enfin l'accession \u00e0 la lecture et la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9crire. \"Enfance, dernier chapitre\" c'est bien s\u00fbr le portrait d'une \u00e9poque boulevers\u00e9e par le nouvel ordre social et politique d'apr\u00e8s-guerre. Mais c'est surtout la r\u00e9flexion sensible d'un homme m\u00fbr, port\u00e9e sur l'illusoire entreprise litt\u00e9raire qu'il a entam\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 12.03.2017", "Caract\u00e8res du 12.03.2017", "Ren\u00e9 de Ceccatty : \"Enfance, dernier chapitre\" / CAR_2017-03-12T13:30:00_caracteres", "Ren\u00e9 de Ceccatty : \"Enfance, dernier chapitre\" / CAR_2017-03-12T13:30:00_caracteres"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "alternativeExcerpt": ["A Montpellier, alors que sa m\u00e8re perd la m\u00e9moire dans une maison de retraite, un homme de soixante-trois ans revisite son lointain pass\u00e9. \nUne petite enfance v\u00e9cue \u00e0 Tunis, au sein d\u02b9une famille li\u00e9e \u00e0 l\u02b9histoire coloniale fran\u00e7aise; le d\u00e9part vers la m\u00e9tropole lors de l\u02b9ind\u00e9pendance de la Tunisie; une enfance puis une adolescence modestes, entour\u00e9es par des parents cultiv\u00e9s. Enfin l\u02b9accession \u00e0 la lecture et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u02b9\u00e9crire.\n\"Enfance, dernier chapitre\" c\u02b9est bien s\u00fbr le portrait d\u02b9une \u00e9poque boulevers\u00e9e par le nouvel ordre social et politique d\u02b9apr\u00e8s-guerre. Mais c\u02b9est surtout la r\u00e9flexion sensible d\u02b9un homme m\u00fbr, port\u00e9e sur l\u02b9illusoire entreprise litt\u00e9raire qu\u02b9il a entam\u00e9e. \n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon \nA lire: Ren\u00e9 de Ceccatty: \"Enfance dernier chapitre\", Editions Gallimard", "A Montpellier, alors que sa m\u00e8re perd la m\u00e9moire dans une maison de retraite, un homme de soixante-trois ans revisite son lointain pass\u00e9. \nUne petite enfance v\u00e9cue \u00e0 Tunis, au sein d\u02b9une famille li\u00e9e \u00e0 l\u02b9histoire coloniale fran\u00e7aise; le d\u00e9part vers la m\u00e9tropole lors de l\u02b9ind\u00e9pendance de la Tunisie; une enfance puis une adolescence modestes, entour\u00e9es par des parents cultiv\u00e9s. Enfin l\u02b9accession \u00e0 la lecture et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u02b9\u00e9crire.\n\"Enfance, dernier chapitre\" c\u02b9est bien s\u00fbr le portrait d\u02b9une \u00e9poque boulevers\u00e9e par le nouvel ordre social et politique d\u02b9apr\u00e8s-guerre. Mais c\u02b9est surtout la r\u00e9flexion sensible d\u02b9un homme m\u00fbr, port\u00e9e sur l\u02b9illusoire entreprise litt\u00e9raire qu\u02b9il a entam\u00e9e. \n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon \nA lire: Ren\u00e9 de Ceccatty: \"Enfance dernier chapitre\", Editions Gallimard"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417550", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ", "name": "Ceccatty, Ren\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ceccatty, Ren\u00e9 de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8417550", "ece-8417549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Arsenic et vieilles dentelles, (Arsenic and old Lace), Frank Capra, 1941", "id": "sound-80175A87-517D-4AA5-A76D-4B4A09E80E7D", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Arsenic et vieilles dentelles (Arsenic and Old Lace) de Frank Capra, r\u00e9alis\u00e9 en 1941, ne sort aux \u00c9tats-Unis qu'en 1944 et en Europe en 1946.\r\nLa faute \u00e0 la guerre, et \u00e0 la mobilisation du r\u00e9alisateur au service des transmissions de l'Arm\u00e9e Am\u00e9ricaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment son engagement en faveur du moral des troupes et pour lesquelles il r\u00e9alisera de nombreux films intitul\u00e9s \" Pourquoi nous combattons \".\r\nEn 1941, Frank Capra adapte la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre du m\u00eame nom de Joseph Kesselring qui cartonne \u00e0 Broadway entre 1941 et 1944 et en fait un classique du cin\u00e9ma.\r\nIl signe un film enlev\u00e9, dynamique, o\u00f9 pas une seconde le rythme ne d\u00e9croit.\r\nV\u00e9ritable huis-clos, hymne au cin\u00e9ma de genre horrifique, th\u00e9\u00e2tre cin\u00e9matographique, Arsenic et Vieilles dentelles continue d'amuser.\r\nCary Grant y est compl\u00e8tement ahuri, ses vieilles tantes remarquables de candeurs, empoisonneuses  accomplies, quant \u00e0 Peter Lorre et \u00e0 Raymond Massey, ils forment un couple de criminels assez path\u00e9tiques. \r\nArsenic et vieilles dentelles est une com\u00e9die burlesque et macabre qui n'a pas perdu de son dynamisme.\r\n\r\n* * Arsenic et vieilles dentelles (Arsenic and Old Lace) de Frank Capra, r\u00e9alis\u00e9 en 1941, ne sort aux \u00c9tats-Unis qu'en 1944 et en Europe en 1946.\r\nLa faute \u00e0 la guerre, et \u00e0 la mobilisation du r\u00e9alisateur au service des transmissions de l'Arm\u00e9e Am\u00e9ricaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment son engagement en faveur du moral des troupes et pour lesquelles il r\u00e9alisera de nombreux films intitul\u00e9s \" Pourquoi nous combattons \".\r\nEn 1941, Frank Capra adapte la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre du m\u00eame nom de Joseph Kesselring qui cartonne \u00e0 Broadway entre 1941 et 1944 et en fait un classique du cin\u00e9ma.\r\nIl signe un film enlev\u00e9, dynamique, o\u00f9 pas une seconde le rythme ne d\u00e9croit.\r\nV\u00e9ritable huis-clos, hymne au cin\u00e9ma de genre horrifique, th\u00e9\u00e2tre cin\u00e9matographique, Arsenic et Vieilles dentelles continue d'amuser.\r\nCary Grant y est compl\u00e8tement ahuri, ses vieilles tantes remarquables de candeurs, empoisonneuses  accomplies, quant \u00e0 Peter Lorre et \u00e0 Raymond Massey, ils forment un couple de criminels assez path\u00e9tiques. \r\nArsenic et vieilles dentelles est une com\u00e9die burlesque et macabre qui n'a pas perdu de son dynamisme.", "alternativeTitle": ["Travelling du 12.03.2017", "Arsenic et vieilles dentelles, (Arsenic and old Lace), Frank Capra, 1941 / TVL_2017-03-12T10:06:45_travelling", "Travelling du 12.03.2017", "Arsenic et vieilles dentelles, (Arsenic and old Lace), Frank Capra, 1941 / TVL_2017-03-12T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Arsenic et vieilles dentelles (Arsenic and Old Lace) de Frank Capra, r\u00e9alis\u00e9 en 1941, ne sort aux \u00c9tats-Unis qu\u02b9en 1944 et en Europe en 1946.\nLa faute \u00e0 la guerre, et \u00e0 la mobilisation du r\u00e9alisateur au service des transmissions de l\u02b9Arm\u00e9e Am\u00e9ricaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment son engagement en faveur du moral des troupes et pour lesquelles il r\u00e9alisera de nombreux films intitul\u00e9s \" Pourquoi nous combattons \".\nEn 1941, Frank Capra adapte la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre du m\u00eame nom de Joseph Kesselring qui cartonne \u00e0 Broadway entre 1941 et 1944 et en fait un classique du cin\u00e9ma.\nIl signe un film enlev\u00e9, dynamique, o\u00f9 pas une seconde le rythme ne d\u00e9croit.\nV\u00e9ritable huis-clos, hymne au cin\u00e9ma de genre horrifique, th\u00e9\u00e2tre cin\u00e9matographique, Arsenic et Vieilles dentelles continue d\u02b9amuser.\nCary Grant y est compl\u00e8tement ahuri, ses vieilles tantes remarquables de candeurs, empoisonneuses  accomplies, quant \u00e0 Peter Lorre et \u00e0 Raymond Massey, ils forment un couple de criminels assez path\u00e9tiques. \nArsenic et vieilles dentelles est une com\u00e9die burlesque et macabre qui n\u02b9a pas perdu de son dynamisme.", "Arsenic et vieilles dentelles (Arsenic and Old Lace) de Frank Capra, r\u00e9alis\u00e9 en 1941, ne sort aux \u00c9tats-Unis qu\u02b9en 1944 et en Europe en 1946.\nLa faute \u00e0 la guerre, et \u00e0 la mobilisation du r\u00e9alisateur au service des transmissions de l\u02b9Arm\u00e9e Am\u00e9ricaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment son engagement en faveur du moral des troupes et pour lesquelles il r\u00e9alisera de nombreux films intitul\u00e9s \" Pourquoi nous combattons \".\nEn 1941, Frank Capra adapte la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre du m\u00eame nom de Joseph Kesselring qui cartonne \u00e0 Broadway entre 1941 et 1944 et en fait un classique du cin\u00e9ma.\nIl signe un film enlev\u00e9, dynamique, o\u00f9 pas une seconde le rythme ne d\u00e9croit.\nV\u00e9ritable huis-clos, hymne au cin\u00e9ma de genre horrifique, th\u00e9\u00e2tre cin\u00e9matographique, Arsenic et Vieilles dentelles continue d\u02b9amuser.\nCary Grant y est compl\u00e8tement ahuri, ses vieilles tantes remarquables de candeurs, empoisonneuses  accomplies, quant \u00e0 Peter Lorre et \u00e0 Raymond Massey, ils forment un couple de criminels assez path\u00e9tiques. \nArsenic et vieilles dentelles est une com\u00e9die burlesque et macabre qui n\u02b9a pas perdu de son dynamisme."], "imageURL": "//www.rts.ch/8446886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417960", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417960", "ece-8417959"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jessica Chastain, actrice, \u00e0 propos du film \"Miss Sloane\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3257B6D2-69B9-4B47-A2DA-319A2E1EE69E", "durationSec": 730, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Manipulations, jeux de dupe, tours de passe-passe, mensonges et trahisons, John Madden tirent sur ces fic\u00e8les pour r\u00e9aliser un grand film sur les coulisses du pouvoir, ou comment l'\u00e9conomique a pris le pas sur le politique, une critique au vitriol du syst\u00e8me am\u00e9ricain actuel, corrompu et laiss\u00e9 entre les mains de pantins qui ne songent qu'\u00e0 conserver leurs privil\u00e8ges et leur train de vie financ\u00e9 par des lobbyistes, tout \u00e7a au d\u00e9triment de leurs \u00e9lecteurs et concitoyens. \r\nA \u00e9couter, l'interview de Jessica Chastain, alias \"Miss Sloane\", que Rafael Wolf a rencontr\u00e9e lors d'un press-junket \u00e0 Paris la semaine derni\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Manipulations, jeux de dupe, tours de passe-passe, mensonges et trahisons, John Madden tirent sur ces fic\u00e8les pour r\u00e9aliser un grand film sur les coulisses du pouvoir, ou comment l\u2019\u00e9conomique a pris le pas sur le politique, une critique au vitriol du syst\u00e8me am\u00e9ricain actuel, corrompu et laiss\u00e9 entre les mains de pantins qui ne songent qu\u2019\u00e0 conserver leurs privil\u00e8ges et leur train de vie financ\u00e9 par des lobbyistes, tout \u00e7a au d\u00e9triment de leurs \u00e9lecteurs et concitoyens. \n\nA \u00e9couter, l\u02b9interview de Jessica Chastain, alias \"Miss Sloane\", que Rafael Wolf a rencontr\u00e9e lors d\u2019un press-junket \u00e0 Paris la semaine derni\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Miss Sloane / BRA_2017-03-12T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446613.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417638", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actrice", "name": "Chastain, Jessica", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La libre circulation aussi contest\u00e9e par la droite ", "id": "sound-0D859B2A-B332-43CC-B9D0-483FF0AE0ECF", "durationSec": 560, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que la libre circulation des personnes \u00e9tait jusqu'\u00e0 maintenant surtout contest\u00e9e par l'UDC, certaines voix \u00e0 droite commencent aussi \u00e0 remettre ce principe en question.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la libre circulation des personnes \u00e9tait jusqu'\u00e0 maintenant surtout contest\u00e9e par l'UDC, certaines voix \u00e0 droite commencent aussi \u00e0 remettre ce principe en question. "], "alternativeTitle": ["La premi\u00e8re dispute / LBP_2017-03-12T11:03:45_la-premiere-dispute", "Les beaux parleurs du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8455725.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417957", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Pourim, le carnaval juif", "id": "sound-DFA1A3B5-DBB4-4617-B615-82A4B125E2DB", "durationSec": 641, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce dimanche, les communaut\u00e9s juives c\u00e9l\u00e8brent Pourim. Consid\u00e9r\u00e9e comme le carnaval juif, cette f\u00eate se veut une c\u00e9l\u00e9bration de joie. D\u00e9guisements, bruit de cr\u00e9celles, lecture du livre d'Esther et grand festin alcoolis\u00e9 sont au programme. Philippe Grumbach, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve, et le rabbin Mendel Pevzner, de la communaut\u00e9 Habad de Gen\u00e8ve, expliqueront l'importance de cette f\u00eate qui f\u00e9d\u00e8re pratiquant et non-pratiquants.\r\nUn entretien men\u00e9 par Catherine Erard.\r\n\r\n* * Ce dimanche, les communaut\u00e9s juives c\u00e9l\u00e8brent Pourim. Consid\u00e9r\u00e9e comme le carnaval juif, cette f\u00eate se veut une c\u00e9l\u00e9bration de joie. D\u00e9guisements, bruit de cr\u00e9celles, lecture du livre d'Esther et grand festin alcoolis\u00e9 sont au programme. Philippe Grumbach, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve, et le rabbin Mendel Pevzner, de la communaut\u00e9 Habad de Gen\u00e8ve, expliqueront l'importance de cette f\u00eate qui f\u00e9d\u00e8re pratiquant et non-pratiquants.\r\nUn entretien men\u00e9 par Catherine Erard.", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche, les communaut\u00e9s juives c\u00e9l\u00e8brent Pourim. Consid\u00e9r\u00e9e comme le carnaval juif, cette f\u00eate se veut une c\u00e9l\u00e9bration de joie. D\u00e9guisements, bruit de cr\u00e9celles, lecture du livre d\u2019Esther et grand festin alcoolis\u00e9 sont au programme. Philippe Grumbach, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve, et le rabbin Mendel Pevzner, de la communaut\u00e9 Habad de Gen\u00e8ve, expliqueront l\u2019importance de cette f\u00eate qui f\u00e9d\u00e8re pratiquant et non-pratiquants.\nUn entretien men\u00e9 par Catherine Erard."], "alternativeTitle": ["Pourim, le carnaval juif / HFR_2017-03-12T19:03:22_pourim-le-carnaval-juif", "Hautes fr\u00e9quences du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452320.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417949", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve", "name": "Grumbach, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin de la communaut\u00e9 Habad de Gen\u00e8ve, Rabbin de la communaut\u00e9 Habbab de Gen\u00e8ve", "name": "Pevzner, Mendel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8417947"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Hongrie accus\u00e9e d'avoir recours aux violences polici\u00e8res envers les migrants", "id": "sound-0545E01F-D4B7-430C-BCA4-046A7237503D", "durationSec": 168, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : la Bruy\u00e8re ;Lydia Gall, chercheuse pour l'organisation Human Rights Watch;Gabor Gyulai, directeur de projets pour le comit\u00e9 Helsinki, Hongrie\r\nEn Hongrie, Amnesty International et d'autres associations d\u00e9noncent l'attitude de la police et de l'arm\u00e9e qui brutaliseraient les migrants. La Hongrie a arr\u00eat\u00e9 et condamn\u00e9 des centaines de migrants, mais quelques dizaines de r\u00e9fugi\u00e9s continuent \u00e0 passer la fronti\u00e8re. Pour les dissuader, le gouvernement aurait recours aux violences.\r\n\r\n* * La Hongrie accus\u00e9e d'avoir recours aux violences polici\u00e8res envers les migrants En Hongrie, la police et l'arm\u00e9e brutaliseraient les migrants.... C'est ce que d\u00e9noncent Amnesty International, M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, Human rights watch et d'autres associations. La Hongrie a \u00e9rig\u00e9 des cl\u00f4tures de barbel\u00e9s \u00e9 l'automne 2015 \u00e0 ses fronti\u00e8res serbe et croate... depuis, elle a arr\u00eat\u00e9 et condamn\u00e9 des centaines de migrants qui ont franchi ill\u00e9galement ses fronti\u00e8res. Mais quelques dizaines de r\u00e9fugi\u00e9s continuent \u00e0 passer entre les mailles du filet... pour les dissuader, le gouvernement de Viktor Orban aurait recours aux violences polici\u00e8res. Florence La Bruy\u00e8re\r\n  2'15\r\n((Florence\u00a0 11 sec.\r\nQuand Les r\u00e9fugi\u00e9s sont interpell\u00e9s en Hongrie, ils sont reconduits \u00e0 la fronti\u00e8re et sont tabass\u00e9s par les policiers hongrois. C'est ce qu'affirme la chercheuse Lydia Gall, de l'organisation Human rights watch\u00a0:\r\nSon en anglais. \u00a018 sec. Voix femme. Lydia Gall.\r\n\u00ab\u00a0I have seen many people badly injured.\u00a0strikes to thier heads with batons.\u00a0\u00bb\r\nTraduction\r\n\u00ab\u00a0J'ai vu beaucoup de gens avec de sales blessures\u00a0: des plaies ouvertes \u00e0 la t\u00eate, des bleus aux bras et aux jambes, des morsures de chiens sur les bras, les mains et les jambes. et aussi des h\u00e9matomes caus\u00e9s par des coups de matraque sur le dos et sur la t\u00eate.\u00a0\u00bb\r\nFlorence\u00a0 9\r\nLe comit\u00e9 Helsinki de Hongrie assiste juridiquement les demandeurs d'asile. Gabor Gyulai, directeur de projets, confirme l'existence de ces violences qui durent depuis plusieurs mois.\r\nSon en fran\u00e7ais. 30 sec. Gabor Gyulai.\r\nLe comit\u00e9 Helsinki, qui est pr\u00e9sent aussi sur le terrain et qui est en contact avec plusieurs organisations, a\u00a0la connaissance de plus de 500 cas de brutalit\u00e9s, soit rapport\u00e9es par nos clients, soit par d'autres organismes. Donc on est s\u00fbr que, s'il y a ce ph\u00e9nom\u00e8ne pendant plusieurs mois, rapport\u00e9s par plusieurs centaines de r\u00e9fugi\u00e9s, ind\u00e9pendamment (les uns des autres), des histoires toujours pareilles, il se passe quelque chose l\u00e0 bas.\r\nFlorence\u00a0 12 sec.\r\nPendant l'hiver, qui a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement rude, les r\u00e9fugi\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 des traitements cruels et d\u00e9gradants, selon Lydia Gall.\r\nSon 17 sec. Lydia. Voix femme\r\n\u00ab\u00a0They had been stripped of clothes in the middle of winter.. A risk to their lives, you know.\u00a0\u00bb\r\nTraduction\r\n\u00ab\u00a0Certains ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s de se d\u00e9shabiller. Les garde-fronti\u00e8res ont pris des bouteilles d'eau et leur ont vers\u00e9 de l'eau sur le corps avant de les refouler de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re. Il faisait moins 20\u00a0! C'est horrible, ils risquaient la mort.\u00a0\u00bb\r\nFlorence 17 sec. \r\nLe porte-parole du gouvernement hongrois a d\u00e9clin\u00e9 notre demande d'interview. Mais dans un communiqu\u00e9, il rejette ces all\u00e9gations. La police accomplit sa mission avec professionnalisme et dans le respect de la loi. Elle traite les migrants avec humanit\u00e9, d\u00e9clare le porte-parole. Lydia Gall, de l'organisation Human rights watch, n'en est pas convaincue.\r\nSon en anglais. 16 sec. Voix femme. Lydia\r\n\u00ab\u00a0When we interview people. Hungarian police.\u00a0\u00bb\r\n\u00ab\u00a0Quand on interviewe les r\u00e9fugi\u00e9s, ils d\u00e9crivent la couleur des uniformes, les insignes, le nombre d'agresseurs, les v\u00e9hicules, les chiens. Je n'ai aucun doute\u00a0: dans la majorit\u00e9 des cas, il s'agit bien de la police hongroise\u00bb.\r\nFlorence\r\nPour Human rights, la Hongrie ne fait que suivre le mauvais exemple de la Bulgarie et de la Serbie, o\u00f9 des violences polici\u00e8res ont lieu depuis plusieurs ann\u00e9es. Sans aucune r\u00e9action ni sanctions de l'Union europ\u00e9enne.\r\nF La Bruy\u00e8re ))", "alternativeExcerpt": ["En Hongrie, Amnesty International et d'autres associations d\u00e9noncent l'attitude de la police et de l\u2019arm\u00e9e qui brutaliseraient les migrants. La Hongrie a arr\u00eat\u00e9 et condamn\u00e9 des centaines de migrants, mais quelques dizaines de r\u00e9fugi\u00e9s continuent \u00e0 passer la fronti\u00e8re. Pour les dissuader, le gouvernement aurait recours aux violences."], "alternativeTitle": ["La Hongrie accus\u00e9e d'avoir recours aux violences polici\u00e8res envers les migrants  / 12H30_2017-03-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8222936.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435994", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435988"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-2DAD2982-6C8B-4F9A-BDC4-E003E52B206F", "durationSec": 3241, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 12.03.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-03-12T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 12.03.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-03-12T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417599", "ece-8417598"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Euroradio Jazz Orchestra 2016, dirig\u00e9 par Tommy Smith - 1e partie", "id": "sound-F841D63B-1E33-4BAE-BBE0-E6A15138361C", "durationSec": 7009, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn novembre 2016, le Conservatoire Royal de Glasgow et la BBC recevaient l'\u00e9dition 2016 du Euroradio Jazz Orchestra, regroupant de jeunes musiciens venant de toute l'Europe et s\u00e9lectionn\u00e9s par les diff\u00e9rentes organismes de radio europ\u00e9ens. Les deux Suisses Giacomo Reggiani et Basile Rosselet repr\u00e9sentaient la SSR et le chef d'orchestre \u00e9tait l'Ecossais Tommy Smith. La 1e partie du concert comprenait la suite Sweet Sister Suite, du trompettiste Kenny Wheeler, avec en soliste la toute jeune Alexandra Ridout au bugle et la chanteuse Irini Arabatzi.", "alternativeTitle": ["La note bleue du 12.03.2017", "Euroradio Jazz Orchestra 2016, dirig\u00e9 par Tommy Smith - 1e partie / LNB_2017-03-12T20:03:00_la-note-bleue", "La note bleue du 12.03.2017", "Euroradio Jazz Orchestra 2016, dirig\u00e9 par Tommy Smith - 1e partie / LNB_2017-03-12T20:03:00_la-note-bleue"], "alternativeExcerpt": ["En novembre 2016, le Conservatoire Royal de Glasgow et la BBC recevaient l\u02b9\u00e9dition 2016 du Euroradio Jazz Orchestra, regroupant de jeunes musiciens venant de toute l\u02b9Europe et s\u00e9lectionn\u00e9s par les diff\u00e9rentes organismes de radio europ\u00e9ens. Les deux Suisses Giacomo Reggiani et Basile Rosselet repr\u00e9sentaient la SSR et le chef d\u02b9orchestre \u00e9tait l\u02b9Ecossais Tommy Smith. La 1e partie du concert comprenait la suite Sweet Sister Suite, du trompettiste Kenny Wheeler, avec en soliste la toute jeune Alexandra Ridout au bugle et la chanteuse Irini Arabatzi.", "En novembre 2016, le Conservatoire Royal de Glasgow et la BBC recevaient l\u02b9\u00e9dition 2016 du Euroradio Jazz Orchestra, regroupant de jeunes musiciens venant de toute l\u02b9Europe et s\u00e9lectionn\u00e9s par les diff\u00e9rentes organismes de radio europ\u00e9ens. Les deux Suisses Giacomo Reggiani et Basile Rosselet repr\u00e9sentaient la SSR et le chef d\u02b9orchestre \u00e9tait l\u02b9Ecossais Tommy Smith. La 1e partie du concert comprenait la suite Sweet Sister Suite, du trompettiste Kenny Wheeler, avec en soliste la toute jeune Alexandra Ridout au bugle et la chanteuse Irini Arabatzi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417556", "ece-8417555"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emilie Dequenne, actrice, et Lucas Belvaux, r\u00e9alisateur, \u00e0 porpos du film \"Chez Nous\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15F7BA75-EFCB-40E7-9980-E3413CC81E23", "durationSec": 1580, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Alors que la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise s'englue comme toujours dans les scandales et les pol\u00e9miques, au cin\u00e9ma sort cette semaine un film citoyen, engag\u00e9 mais pas militant, pour dissuader les futurs \u00e9lecteurs encore ind\u00e9cis de glisser dans l'urne un bulletin de vote FN. \r\nLucas Belvaux, avec ce long m\u00e9trage de fiction, d\u00e9crypte les m\u00e9thodes d'enr\u00f4lement d'un parti d'extr\u00eame droite, rappelle les liens t\u00e9nus entretenus avec des mouvances fascistes et montre que ces autocrates ont su ripoliner leur discours pour mieux draguer les classes populaires. \r\nA suivre l'interview crois\u00e9e de Lucas Belvaux et Emilie Dequenne men\u00e9e par Fifi lors des rendez-vous Unifrance \u00e0 Paris mi-janvier", "alternativeExcerpt": ["Alors que la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise s\u2019englue comme toujours dans les scandales et les pol\u00e9miques, au cin\u00e9ma sort cette semaine un film citoyen, engag\u00e9 mais pas militant, pour dissuader les futurs \u00e9lecteurs encore ind\u00e9cis de glisser dans l\u2019urne un bulletin de vote FN. \nLucas Belvaux, avec ce long m\u00e9trage de fiction, d\u00e9crypte les m\u00e9thodes d\u2019enr\u00f4lement d'un parti d\u2019extr\u00eame droite, rappelle les liens t\u00e9nus entretenus avec des mouvances fascistes et montre que ces autocrates ont su ripoliner leur discours pour mieux draguer les classes populaires. \nA suivre l\u2019interview crois\u00e9e de Lucas Belvaux et Emilie Dequenne men\u00e9e par Fifi lors des rendez-vous Unifrance \u00e0 Paris mi-janvier"], "alternativeTitle": ["Chez Nous / BRA_2017-03-12T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417638", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Belvaux, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "Actrice", "name": "Dequenne, Emilie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-57872D9E-2E30-4DD8-9E39-EC78B9DE37DE", "durationSec": 3116, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Kurt Hostettmann: lutte contre les maladies cardio-vasculaires, chapitre 1\r\nQuelques conseils de pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires : infarctus et AVC (accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux)\r\nP2 Reportage pratique: le nettoyage des plantes d'int\u00e9rieur\r\nJean-Pierre Masclet, au micro de Xavier Bloch, explique comment nettoyer les plantes d'int\u00e9rieur.\r\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 Thierry Basset : les pierres en ville de Fribourg, chapitre 1 - une molasse pas tress\u00e9e\r\nNous sommes ce matin \u00e0 Fribourg au bord de la Sarine, au pied d'une immense paroi rocheuse faite de mollasse avec des couches bien visibles. Elles sont horizontales, car elles ont subi tr\u00e8s peu de plissement. C'est la caract\u00e9ristique de la molasse que l'on trouve loin des Alpes.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:29:10-08:59:33 / * \r\nP1 Kurt Hostettmann: lutte contre les maladies cardio-vasculaires, chapitre 1\r\nQuelques conseils de pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires : infarctus et AVC (accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux)\r\nP2 Reportage pratique: le nettoyage des plantes d'int\u00e9rieur\r\nJean-Pierre Masclet, au micro de Xavier Bloch, explique comment nettoyer les plantes d'int\u00e9rieur.\r\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 Thierry Basset : les pierres en ville de Fribourg, chapitre 1 - une molasse pas tress\u00e9e\r\nNous sommes ce matin \u00e0 Fribourg au bord de la Sarine, au pied d'une immense paroi rocheuse faite de mollasse avec des couches bien visibles. Elles sont horizontales, car elles ont subi tr\u00e8s peu de plissement. C'est la caract\u00e9ristique de la molasse que l'on trouve loin des Alpes.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 12.03.2017", "Le nettoyage des plantes d'int\u00e9rieur", "Monsieur Jardinier du 12.03.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-03-12T06:03:45_monsieur-jardinier", "Thierry Basset : les pierres en ville de Fribourg, chapitre 1 - une molasse pas tress\u00e9e / MJA_2017-03-12T06:13:45_sujet-4", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-03-12T06:08:45_sujet-3", "Reportage pratique: le nettoyage des plantes d'int\u00e9rieur / MJA_2017-03-12T06:08:45_sujet-2", "Kurt Hostettmann: lutte contre les maladies cardio-vasculaires, chapitre 1 / MJA_2017-03-12T06:03:45_sujet-1", "Sujet 8 / MJA_2017-03-12T06:53:45_sujet-8", "Sujet 9 / MJA_2017-03-12T07:03:45_sujet-9", "Sujet 10 / MJA_2017-03-12T07:13:45_sujet-10", "Sujet 5 / MJA_2017-03-12T06:23:45_sujet-5", "Sujet 6 / MJA_2017-03-12T06:33:45_sujet-6", "Sujet 7 / MJA_2017-03-12T06:43:45_sujet-7", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-03-12T06:03:45_monsieur-jardinier"], "alternativeExcerpt": ["Reportage pratique propos\u00e9 par Xavier Bloch", "Nous sommes ce matin \u00e0 Fribourg au bord de la Sarine, au pied d\u2019une immense paroi rocheuse faite de mollasse avec des couches bien visibles. Elles sont horizontales, car elles ont subi tr\u00e8s peu de plissement. C\u2019est la caract\u00e9ristique de la molasse que l\u2019on trouve loin des Alpes.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Jean-Pierre Masclet, au micro de Xavier Bloch, explique comment nettoyer les plantes d'int\u00e9rieur.\n\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch).", "Quelques conseils de pr\u00e9vention des accidents cardio-vasculaires : infarctus et AVC (accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8417931", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417931", "ece-8417925"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Florence Foresti, actrice, Mathieu Kassovitz, acteur, \u00e0 propos du film \"De Plus Belle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6A9BE3E-D3BD-4B7A-9891-2105038AFB49", "durationSec": 829, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Florence Foresti n'est pas seulement une one-woman show rigolote. Elle peut aussi faire passer d'autres \u00e9motions. C'est le cas dans ce film ou elle incarne une m\u00e8re de famille c\u00e9libataire terne et triste, caboss\u00e9e par la vie, la faute \u00e0 un cancer du sein qui ne veut pas la l\u00e2cher. \r\nPour plus de d\u00e9tails, restez attentif \u00e0 l'interview men\u00e9e par Raphael Wolf avec le duo Foresti-Kassovitz.", "alternativeExcerpt": ["Florence Foresti n\u02b9est pas seulement une one-woman show rigolote. Elle peut aussi faire passer d\u2019autres \u00e9motions. C\u2019est le cas dans ce film ou elle incarne une m\u00e8re de famille c\u00e9libataire terne et triste, caboss\u00e9e par la vie, la faute \u00e0 un cancer du sein qui ne veut pas la l\u00e2cher. \nPour plus de d\u00e9tails, restez attentif \u00e0 l'interview men\u00e9e par Rafael Wolf avec le duo Foresti-Kassovitz."], "alternativeTitle": ["De Plus Belle / BRA_2017-03-12T11:15:00_sequence-4", "Brazil du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417638", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, Acteur", "name": "Kassovitz, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste et com\u00e9dienne fran\u00e7aise, Actrice", "name": "Foresti, Florence", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "wolf, Raphael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417628"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Klaudya Reynicke, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos du film \"Il Nido\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCAFD0C1-E286-4261-A0E4-17416A3A4E4E", "durationSec": 1103, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Reynicke, Klaudya\r\nDans un petit village paisible du Tessin qui vit du tourisme religieux, un myst\u00e9rieux inconnu hante les ruelles. Avec lui, ressurgit du passer un terrible secret, de quoi ruiner la notori\u00e9t\u00e9 de la bourgade et remettre en question la charit\u00e9 chr\u00e9tienne de tous les habitants.\r\nKlaudya Reynicke est pass\u00e9e par Couleur 3 cette semaine pour \u00e9voquer avec Fifi ce premier essai fort r\u00e9ussi, \u00e0 d\u00e9couvrir au City Pully en ce mois de mars.", "alternativeExcerpt": ["Dans un petit village paisible du Tessin qui vit du tourisme religieux, un myst\u00e9rieux inconnu hante les ruelles. Avec lui, ressurgit du passer un terrible secret, de quoi ruiner la notori\u00e9t\u00e9 de la bourgade et remettre en question la charit\u00e9 chr\u00e9tienne de tous les habitants.\n\nKlaudya Reynicke est pass\u00e9e par Couleur 3 cette semaine pour \u00e9voquer avec Fifi ce premier essai fort r\u00e9ussi, \u00e0 d\u00e9couvrir au City Pully en ce mois de mars."], "alternativeTitle": ["Il Nido / BRA_2017-03-12T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446614.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417638", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisatrice", "name": "Reynicke, Klaudia", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Filippo Leutenegger, membre de l'Ex\u00e9cutif de la ville de Zurich, ancien conseiller national PLR zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-457CC012-0D0C-4FF8-A22D-11BA72472E18", "durationSec": 597, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "parti politique"], "excerpt": "Apr\u00e8s les d\u00e9clarations pol\u00e9miques du lib\u00e9ral-radical genevois Beno\u00eet Genecand, c'est au tour de Filippo Leutenegger, ancien conseiller national PLR de remettre en question le principe de la libre circulation des personnes.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les d\u00e9clarations pol\u00e9miques du lib\u00e9ral-radical genevois Beno\u00eet Genecand, c'est au tour de Filippo Leutenegger, ancien conseiller national PLR de remettre en question le principe de la libre circulation des personnes.", "Apr\u00e8s les d\u00e9clarations pol\u00e9miques du lib\u00e9ral-radical genevois Beno\u00eet Genecand, c'est au tour de Filippo Leutenegger, ancien conseiller national PLR de remettre en question le principe de la libre circulation des personnes.", "Apr\u00e8s les d\u00e9clarations pol\u00e9miques du lib\u00e9ral-radical genevois Beno\u00eet Genecand, c'est au tour de Filippo Leutenegger, ancien conseiller national PLR de remettre en question le principe de la libre circulation des personnes."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche: Filippo Leutenegger", "La grande interview du dimanche: Filippo Leutenegger / FOR_2017-03-12T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview du dimanche: Filippo Leutenegger / FOR_2017-03-12T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5580735.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435977", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Ex\u00e9cutif de la ville de Zurich, ancien conseiller national PLR zurichois", "name": "Leutenegger, Filippo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435977", "ece-8435974"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis de la cath\u00e9drale de Lausanne (5/5)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-B2E8AD2D-1ED7-41AD-9025-B27A3AEF3856", "durationSec": 3446, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne, avec Virgile Rochat, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Edmond Vullioud et Camille Perrier Depeursinge pour la liturgie. Avec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue et du Chour de la Cath\u00e9drale de Lausanne. Lectures bibliques: Psaume, chapitre 119, versets 103 \u00e0 105\r\n2 Timoth\u00e9e, chapitre 3, versets 16 \u00e0 17, Luc, chapitre 4, versets 14 \u00e0 22. SOLA SCRIPTURA: \u00e7a donne quoi en fran\u00e7ais courant? Lorsqu'on \u00e9voque ce qui diff\u00e9rencie protestants et catholiques, on \u00e9voque souvent le r\u00f4le du pape, de la vierge Marie ou le culte des Saints. Or ces diff\u00e9rences r\u00e9sultent toutes d'un seul principe: le rapport aux \u00c9critures. En affirmant le sola Scriptura, l'Ecriture seule, les R\u00e9formateurs choisirent de revenir aux sources et de ne tenir pour fondement uniquement ce qui se trouve dans la Bible. Mais est-ce si simple? Et surtout, qu'est ce que cela peut bien vouloir dire aujourd'hui pour la foi et dans la vie quotidienne?", "alternativeTitle": ["Culte du 12.03.2017", "Culte du 12.03.2017", "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne / CUL_2017-03-12T10:03:00_culte", "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne / CUL_2017-03-12T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Avec Virgile Rochat, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Edmond Vullioud et Camille Perrier Depeursinge pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue et du Ch\u0153ur de la Cath\u00e9drale de Lausanne.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Psaume, chapitre 119, versets 103 \u00e0 105\n2 Timoth\u00e9e, chapitre 3, versets 16 \u00e0 17\nLuc, chapitre 4, versets 14 \u00e0 22\n\nSOLA SCRIPTURA: \u00e7a donne quoi en fran\u00e7ais courant?\n\nLorsqu\u2019on \u00e9voque ce qui diff\u00e9rencie protestants et catholiques, on \u00e9voque souvent le r\u00f4le du pape, de la vierge Marie ou le culte des Saints. Or ces diff\u00e9rences r\u00e9sultent toutes d\u2019un seul principe: le rapport aux \u00c9critures. \nEn affirmant le sola Scriptura, l\u2019Ecriture seule, les R\u00e9formateurs choisirent de revenir aux sources et de ne tenir pour fondement uniquement ce qui se trouve dans la Bible. Mais est-ce si simple? Et surtout, qu\u2019est ce que cela peut bien vouloir dire aujourd\u2019hui pour la foi et dans la vie quotidienne?", "Avec Virgile Rochat, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Edmond Vullioud et Camille Perrier Depeursinge pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue et du Ch\u0153ur de la Cath\u00e9drale de Lausanne.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Psaume, chapitre 119, versets 103 \u00e0 105\n2 Timoth\u00e9e, chapitre 3, versets 16 \u00e0 17\nLuc, chapitre 4, versets 14 \u00e0 22\n\nSOLA SCRIPTURA: \u00e7a donne quoi en fran\u00e7ais courant?\n\nLorsqu\u2019on \u00e9voque ce qui diff\u00e9rencie protestants et catholiques, on \u00e9voque souvent le r\u00f4le du pape, de la vierge Marie ou le culte des Saints. Or ces diff\u00e9rences r\u00e9sultent toutes d\u2019un seul principe: le rapport aux \u00c9critures. \nEn affirmant le sola Scriptura, l\u2019Ecriture seule, les R\u00e9formateurs choisirent de revenir aux sources et de ne tenir pour fondement uniquement ce qui se trouve dans la Bible. Mais est-ce si simple? Et surtout, qu\u2019est ce que cela peut bien vouloir dire aujourd\u2019hui pour la foi et dans la vie quotidienne?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417544", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Rochat, Virgile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417544", "ece-8417543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LES ECHOS DE VACARME - Que nous dit la langue des populistes?", "id": "sound-3DA868E5-2AE6-4707-AAC9-89ED05BBF948", "durationSec": 3241, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La victoire de Donald Trump et l'ascension en Europe des nouveaux populismes s'accompagnent d'un discours st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 qui fustige le\" politiquement correct\", la \"bien-pensance\", les \"\u00e9lites\", le syst\u00e8me \"politico-m\u00e9diatique\". Comme si le monde \u00e9tait divis\u00e9 en deux: d'un c\u00f4t\u00e9, ceux qui mentent et profitent de la mondialisation; de l'autre, ceux qui parlent au peuple et le d\u00e9fendent, qui ont compris les maux de nos soci\u00e9t\u00e9s et osent les combattre. Comment cette rh\u00e9torique prosp\u00e8re-t-elle? Pourquoi la langue populiste op\u00e8re-t-elle de mani\u00e8re si triomphale un peu partout en Occident? Vacarme plonge dans une langue qui se veut sans tabou et confine parfois \u00e0 l'injure ou \u00e0 l'appel \u00e0 la haine.\r\n5 reportages: d'Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Jean-Philippe Zwahlen\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit:\r\nOLIVIER MEUWLY  \r\nHistorien et juriste, responsable de la s\u00e9rie Histoire de la Collection Le Savoir suisse. Dernier ouvrage paru aux \u00e9ditions Slatkine : LA DROITE ET LA GAUCHE HIER, AUJOURD'HUI, DEMAIN. ESSAI HISTORIQUE SUR UNE N\u00c9CESSIT\u00c9 STRUCTURANTE\r\n&\r\nTHIERRY HERMAN\r\nMa\u00eetre d'enseignement et de recherche dans les Universit\u00e9s de Lausanne et de Neuch\u00e2tel. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'analyse de la parole publique.\r\n\r\n* * La victoire de Donald Trump et l'ascension en Europe des nouveaux populismes s'accompagnent d'un discours st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 qui fustige le\" politiquement correct\", la \"bien-pensance\", les \"\u00e9lites\", le syst\u00e8me \"politico-m\u00e9diatique\". Comme si le monde \u00e9tait divis\u00e9 en deux: d'un c\u00f4t\u00e9, ceux qui mentent et profitent de la mondialisation; de l'autre, ceux qui parlent au peuple et le d\u00e9fendent, qui ont compris les maux de nos soci\u00e9t\u00e9s et osent les combattre. Comment cette rh\u00e9torique prosp\u00e8re-t-elle? Pourquoi la langue populiste op\u00e8re-t-elle de mani\u00e8re si triomphale un peu partout en Occident? Vacarme plonge dans une langue qui se veut sans tabou et confine parfois \u00e0 l'injure ou \u00e0 l'appel \u00e0 la haine.\r\n5 reportages: d'Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Jean-Philippe Zwahlen\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit:\r\nOLIVIER MEUWLY  \r\nHistorien et juriste, responsable de la s\u00e9rie Histoire de la Collection Le Savoir suisse. Dernier ouvrage paru aux \u00e9ditions Slatkine : LA DROITE ET LA GAUCHE HIER, AUJOURD'HUI, DEMAIN. ESSAI HISTORIQUE SUR UNE N\u00c9CESSIT\u00c9 STRUCTURANTE\r\n&\r\nTHIERRY HERMAN\r\nMa\u00eetre d'enseignement et de recherche dans les Universit\u00e9s de Lausanne et de Neuch\u00e2tel. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'analyse de la parole publique.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 12.03.2017", "Vacarme du 12.03.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Que nous dit la langue des populistes? / VAC_2017-03-12T09:06:00_vacarme", "LES ECHOS DE VACARME - Que nous dit la langue des populistes? / VAC_2017-03-12T09:06:00_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["La victoire de Donald Trump et l\u02b9ascension en Europe des nouveaux populismes s\u02b9accompagnent d\u02b9un discours st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 qui fustige le\" politiquement correct\", la \"bien-pensance\", les \"\u00e9lites\", le syst\u00e8me \"politico-m\u00e9diatique\". Comme si le monde \u00e9tait divis\u00e9 en deux: d\u02b9un c\u00f4t\u00e9, ceux qui mentent et profitent de la mondialisation; de l\u02b9autre, ceux qui parlent au peuple et le d\u00e9fendent, qui ont compris les maux de nos soci\u00e9t\u00e9s et osent les combattre. Comment cette rh\u00e9torique prosp\u00e8re-t-elle? Pourquoi la langue populiste op\u00e8re-t-elle de mani\u00e8re si triomphale un peu partout en Occident? Vacarme plonge dans une langue qui se veut sans tabou et confine parfois \u00e0 l\u02b9injure ou \u00e0 l\u02b9appel \u00e0 la haine.\n\n5 reportages: d'Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Jean-Philippe Zwahlen\nProduction: V\u00e9ronique Marti\n\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit:\n\nOLIVIER MEUWLY  \nHistorien et juriste, responsable de la s\u00e9rie Histoire de la Collection Le Savoir suisse. Dernier ouvrage paru aux \u00e9ditions Slatkine : LA DROITE ET LA GAUCHE HIER, AUJOURD'HUI, DEMAIN. ESSAI HISTORIQUE SUR UNE N\u00c9CESSIT\u00c9 STRUCTURANTE\n&\nTHIERRY HERMAN\nMa\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche dans les Universit\u00e9s de Lausanne et de Neuch\u00e2tel. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u02b9analyse de la parole publique.", "La victoire de Donald Trump et l\u02b9ascension en Europe des nouveaux populismes s\u02b9accompagnent d\u02b9un discours st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 qui fustige le\" politiquement correct\", la \"bien-pensance\", les \"\u00e9lites\", le syst\u00e8me \"politico-m\u00e9diatique\". Comme si le monde \u00e9tait divis\u00e9 en deux: d\u02b9un c\u00f4t\u00e9, ceux qui mentent et profitent de la mondialisation; de l\u02b9autre, ceux qui parlent au peuple et le d\u00e9fendent, qui ont compris les maux de nos soci\u00e9t\u00e9s et osent les combattre. Comment cette rh\u00e9torique prosp\u00e8re-t-elle? Pourquoi la langue populiste op\u00e8re-t-elle de mani\u00e8re si triomphale un peu partout en Occident? Vacarme plonge dans une langue qui se veut sans tabou et confine parfois \u00e0 l\u02b9injure ou \u00e0 l\u02b9appel \u00e0 la haine.\n\n5 reportages: d'Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Jean-Philippe Zwahlen\nProduction: V\u00e9ronique Marti\n\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit:\n\nOLIVIER MEUWLY  \nHistorien et juriste, responsable de la s\u00e9rie Histoire de la Collection Le Savoir suisse. Dernier ouvrage paru aux \u00e9ditions Slatkine : LA DROITE ET LA GAUCHE HIER, AUJOURD'HUI, DEMAIN. ESSAI HISTORIQUE SUR UNE N\u00c9CESSIT\u00c9 STRUCTURANTE\n&\nTHIERRY HERMAN\nMa\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche dans les Universit\u00e9s de Lausanne et de Neuch\u00e2tel. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u02b9analyse de la parole publique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417887", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien et directeur du Num\u00e9ro de la Revue historique vaudoise sur la mode aux \u00e9ditions Antipodes ", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre d'ens. et de rech.en rh\u00e9torique et pratique de l'\u00e9criture acad\u00e9mique \u00e0 l'UniL et de Neuch\u00e2tel, Ma\u00eetre d'ens. et de rech.en rh\u00e9torique et pratique de l'\u00e9criture acad\u00e9mique \u00e0 l'UniL et de Neuch\u00e2", "name": "Herman, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert-Nicoud, Arnaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417887", "ece-8417886"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: H\u00e9l\u00e8ne Schmitt, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC50B6FC-EDD9-411D-9DAE-AF5871D7604C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 620, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmitt, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "enfance", "musique"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: H\u00e9l\u00e8ne Schmitt, violoniste / INI_2017-03-12T06:18:00_l-enfance-de-l-art-helene-schmitt-violon", "Initiales du 12.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste fran\u00e7aise", "name": "Schmitt, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417568"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Musiques improvis\u00e9es", "id": "sound-C7C2ABDC-175F-46D2-9DAF-6CDC17B952AB", "durationSec": 6915, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux concerts enregistr\u00e9s en f\u00e9vrier 2017 \u00e0 La cave 12 de Gen\u00e8ve. Haut lieux de la musique exp\u00e9rimentale de renomm\u00e9e internationale.\r\nUne rencontre de haute-tenue entre deux des plus \u00e9minents improvisateurs de la sc\u00e8ne libanaise, le trompettiste Mazen Kerbaj et le guitariste Sharif Sehnaoui aux prises avec le percussionniste allemand  Burkhard Beins.\r\nMICROTUB, premier trio au monde consistant en trois joueurs de microtonal-tuba, avec notamment Robin Hayward, ayant d\u00e9velopp\u00e9 le premier tuba microtonal au monde en 2009.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 12.03.2017", "Musique d'avenir du 12.03.2017", "Musiques improvis\u00e9es / MAV_2017-03-12T22:00:00_musique-d-avenir", "Musiques improvis\u00e9es / MAV_2017-03-12T22:00:00_musique-d-avenir"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "alternativeExcerpt": ["Deux concerts enregistr\u00e9s en f\u00e9vrier 2017 \u00e0 La cave 12 de Gen\u00e8ve. Haut lieux de la musique exp\u00e9rimentale de renomm\u00e9e internationale.\nUne rencontre de haute-tenue entre deux des plus \u00e9minents improvisateurs de la sc\u00e8ne libanaise, le trompettiste Mazen Kerbaj et le guitariste Sharif Sehnaoui aux prises avec le percussionniste allemand  Burkhard Beins.\nMICROTUB, premier trio au monde consistant en trois joueurs de microtonal-tuba, avec notamment Robin Hayward, ayant d\u00e9velopp\u00e9 le premier tuba microtonal au monde en 2009.", "Deux concerts enregistr\u00e9s en f\u00e9vrier 2017 \u00e0 La cave 12 de Gen\u00e8ve. Haut lieux de la musique exp\u00e9rimentale de renomm\u00e9e internationale.\nUne rencontre de haute-tenue entre deux des plus \u00e9minents improvisateurs de la sc\u00e8ne libanaise, le trompettiste Mazen Kerbaj et le guitariste Sharif Sehnaoui aux prises avec le percussionniste allemand  Burkhard Beins.\nMICROTUB, premier trio au monde consistant en trois joueurs de microtonal-tuba, avec notamment Robin Hayward, ayant d\u00e9velopp\u00e9 le premier tuba microtonal au monde en 2009."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417573", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tubiste, inventeur du tuba microtonal, tubiste", "name": "Hayward, Robin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417573", "ece-8417572"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann : Alfred Deller, contret\u00e9nor", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-99D72455-5050-4215-9301-6D86C93FFDBD", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 622, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deller, Alfred"], "thematicThemes": ["contre-t\u00e9nor"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann / INI_2017-03-12T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann", "Initiales du 12.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Traverser le d\u00e9sert sans les jambes ni les bras", "id": "sound-7F657D4D-6A34-4308-882C-6A8C52675AB4", "durationSec": 2289, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Atteinte de scl\u00e9rose en plaque, B\u00e9atrice Renz a progressivement perdu l'usage de ses membres. A 61 ans, cette Fribourgeoise d'adoption est aujourd'hui t\u00e9trapl\u00e9gique. Cette ann\u00e9e, elle a cependant r\u00e9alis\u00e9 un vieux r\u00eave, celui d'aller en Terre sainte et de traverser le d\u00e9sert. Un voyage jordanien fait en compagnie d'amis p\u00e8lerins et de sherpas b\u00e9n\u00e9voles charg\u00e9s de la v\u00e9hiculer. Intrigu\u00e9 par ce voyage hors du commun, \"Hautes fr\u00e9quences\" a demand\u00e9 \u00e0 B\u00e9atrice Renz et au P\u00e8re Luc Ruedin, accompagnateur spirituel j\u00e9suite, de tenir un journal de bord audio. \r\nFabien H\u00fcnenberger convie B\u00e9atrice Renz et Charly Perritaz, membre de la Colonne de secours de Bulle, \u00e0 commenter cette exp\u00e9rience en direct.\r\n\r\n* * Atteinte de scl\u00e9rose en plaque, B\u00e9atrice Renz a progressivement perdu l'usage de ses membres. A 61 ans, cette Fribourgeoise d'adoption est aujourd'hui t\u00e9trapl\u00e9gique. Cette ann\u00e9e, elle a cependant r\u00e9alis\u00e9 un vieux r\u00eave, celui d'aller en Terre sainte et de traverser le d\u00e9sert. Un voyage jordanien fait en compagnie d'amis p\u00e8lerins et de sherpas b\u00e9n\u00e9voles charg\u00e9s de la v\u00e9hiculer. Intrigu\u00e9 par ce voyage hors du commun, \"Hautes fr\u00e9quences\" a demand\u00e9 \u00e0 B\u00e9atrice Renz et au P\u00e8re Luc Ruedin, accompagnateur spirituel j\u00e9suite, de tenir un journal de bord audio. \r\nFabien H\u00fcnenberger convie B\u00e9atrice Renz et Charly Perritaz, membre de la Colonne de secours de Bulle, \u00e0 commenter cette exp\u00e9rience en direct.", "alternativeExcerpt": ["Atteinte de scl\u00e9rose en plaque, B\u00e9atrice Renz a progressivement perdu l'usage de ses membres. A 61 ans, cette Fribourgeoise d'adoption est aujourd'hui t\u00e9trapl\u00e9gique. Cette ann\u00e9e, elle a cependant r\u00e9alis\u00e9 un vieux r\u00eave, celui d'aller en Terre sainte et de traverser le d\u00e9sert. Un voyage jordanien fait en compagnie d'amis p\u00e8lerins et de sherpas b\u00e9n\u00e9voles charg\u00e9s de la v\u00e9hiculer. Intrigu\u00e9 par ce voyage hors du commun, \"Hautes fr\u00e9quences\" a demand\u00e9 \u00e0 B\u00e9atrice Renz et au P\u00e8re Luc Ruedin, accompagnateur spirituel j\u00e9suite, de tenir un journal de bord audio. \nFabien H\u00fcnenberger convie B\u00e9atrice Renz et Charly Perritaz, membre de la Colonne de secours de Bulle, \u00e0 commenter cette exp\u00e9rience en direct."], "alternativeTitle": ["Traverser le d\u00e9sert sans les jambes ni les bras / HFR_2017-03-12T19:17:36_traverser-le-desert-sans-les-jambes-ni-l", "Hautes fr\u00e9quences du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8452282.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417949", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Membre de la colonne de secours de Bulle", "name": "Perritaz, Charly", "type": "Participant"}, {"role": "Auteure", "name": "Renz, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "Accompagnateur spirituel j\u00e9suite", "name": "Ruedin, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8417943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le Salon de l'auto draine toujours autant de public", "id": "sound-10232DF1-42BC-4D2E-8B73-CB09B7340126", "durationSec": 589, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Salon de l'auto draine toujours autant de public, masculin et suisse al\u00e9manique pour l'essentiel. Mais que viennent chercher ces amateurs de moteur \u00e0 l'heure o\u00f9 l'on parle de voiture \u00e9lectrique et autonome?", "alternativeExcerpt": ["Le Salon de l'auto draine toujours autant de public, masculin et suisse al\u00e9manique pour l\u2019essentiel. Mais que viennent chercher ces amateurs de moteur \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019on parle de voiture \u00e9lectrique et autonome?"], "alternativeTitle": ["La deuxi\u00e8me dispute / LBP_2017-03-12T11:03:45_la-deuxieme-dispute", "Les beaux parleurs du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8455720.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417957", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417955"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois, le pape qui d\u00e9place et d\u00e9range", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E879826E-437E-4F78-B679-6F4285869DAB", "durationSec": 2291, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "pape", "religion et croyances"], "excerpt": "Habemus papam! Quand cette phrase a r\u00e9sonn\u00e9 sur la place St Pierre, le 13 mars 2013,  personne n'imaginait que Jorge Bergoglio qui devenait le Pape Fran\u00e7ois allait avoir un impact aussi important sur les catholiques et sur le monde. L'ancien archev\u00eaque de Buenos Aires est devenu en 4 ans une figure spirituelle reconnue bien au-del\u00e0 des cercles catholiques. Mais son style et ses positions lui valent aussi quelques ennemis. Entretien avec le journaliste Arnaud B\u00e9dat, auteur du livre \"Fran\u00e7ois, seul contre tous\" (Ed. Flammarion, 2017).", "alternativeTitle": ["Babel du 12.03.2017", "Fran\u00e7ois, le pape qui d\u00e9place et d\u00e9range / BBL_2017-03-12T11:03:00_babel", "Babel du 12.03.2017", "Fran\u00e7ois, le pape qui d\u00e9place et d\u00e9range / BBL_2017-03-12T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Habemus papam! Quand cette phrase a r\u00e9sonn\u00e9 sur la place St Pierre, le 13 mars 2013,  personne n\u02b9imaginait que Jorge Bergoglio qui devenait le Pape Fran\u00e7ois allait avoir un impact aussi important sur les catholiques et sur le monde. L'ancien archev\u00eaque de Buenos Aires est devenu en 4 ans une figure spirituelle reconnue bien au-del\u00e0 des cercles catholiques. Mais son style et ses positions lui valent aussi quelques ennemis. Entretien avec le journaliste Arnaud B\u00e9dat, auteur du livre \"Fran\u00e7ois, seul contre tous\" aux \u00c9ditions Flammarion. \n\nSujet propos\u00e9 par Evelyne Oberson \nProduction et pr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\nR\u00e9alisation: Dominique Stalder\nAssistanant de production: Dyane Dufault", "Habemus papam! Quand cette phrase a r\u00e9sonn\u00e9 sur la place St Pierre, le 13 mars 2013,  personne n\u02b9imaginait que Jorge Bergoglio qui devenait le Pape Fran\u00e7ois allait avoir un impact aussi important sur les catholiques et sur le monde. L'ancien archev\u00eaque de Buenos Aires est devenu en 4 ans une figure spirituelle reconnue bien au-del\u00e0 des cercles catholiques. Mais son style et ses positions lui valent aussi quelques ennemis. Entretien avec le journaliste Arnaud B\u00e9dat, auteur du livre \"Fran\u00e7ois, seul contre tous\" aux \u00c9ditions Flammarion. \n\nSujet propos\u00e9 par Evelyne Oberson \nProduction et pr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\nR\u00e9alisation: Dominique Stalder\nAssistanant de production: Dyane Dufault"], "imageURL": "//www.rts.ch/8424019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417553", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "B\u00e9dat, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417553", "ece-8417552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-4915C93F-97AF-42A2-BAC8-4E719C02D31B", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:34:04-16:59:24 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.03.2017", "Paradiso du 12.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-12T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-03-12T16:03:45_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417966", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417966", "ece-8417965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-9718279B-9139-48A8-8E54-5053B5C7BC3C", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : della pietra\r\nLa presse dominicale al\u00e9manique revient sur l'affaire turque et ses nombreuses facettes.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique  \r\n....et l'affaire turque et ses nombreuses facettes occupe la presse al\u00e9manique de ce dimanche. Des journaux que vous avez parcourus pour nous, Nicole della Pietra ?\r\nLa NZZ am Sonntag rapporte qu'au moins deux doubles nationaux turco-suisses ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment bloqu\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport d'Istanbul par des fonctionnaires turcs. L'un avait \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 d'entrer dans le pays, et le second de quitter la Turquie. Les deux voyageurs auraient \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s pour leurs propos critiques \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement d'Erdogan. Selon l'article, les Turcs de Suisse seraient syst\u00e9matiquement \u00e9pi\u00e9s; c'est pourquoi les Chambres f\u00e9d\u00e9rales demandent maintenant \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration d'agir. \r\nIl est aussi question de lobbyistes turcs actifs en Suisse?\r\nOui, pour la SonntagsZeitung, m\u00eame si la visite du ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res en Suisse tombe \u00e0 l'eau, c'est de toute mani\u00e8re trop tard. Plusieurs \u00e9diles de l'AKP se sont d\u00e9j\u00e0 rendus en Suisse ces derni\u00e8res semaines pour convaincre leurs compatriotes de voter en faveur du r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel. Ils auraient organis\u00e9 des rassemblements dans des restaurants, des appartements et m\u00eame dans une maison appartenant \u00e0 une paroisse soleuroise.  \r\nOui, mais des parlementaires suisses se sont aussi rendus en Turquie, invit\u00e9s par l'AKP pr\u00e9cis\u00e9ment ?\r\nCinq \u00e9lus: dont Yves Nydegger et Alec von Graffenried, le maire de Berne, se sont effectivement rendus en Turquie pour un voyage organis\u00e9 par la tr\u00e8s controvers\u00e9e Union des d\u00e9mocrates turcs europ\u00e9ens, l'UETD, tr\u00e8s proche de l'AKP. Les \u00e9diles pr\u00e9cisent qu'ils auraient pay\u00e9 de leur poche le vol et l'hotel. Un voyage approuv\u00e9 par le DFAE, et qui avait eu lieu en avril 2014. \r\nLe grand hebdomadaire dominical al\u00e9manique s'int\u00e9resse aussi au contr\u00f4le exerc\u00e9 par la Turquie sur des mosqu\u00e9es et des associations en Suisse, fr\u00e9quent\u00e9s par les 70'000 ressortissants des rives du Bosphore \u00e9tablis chez nous. \r\nEt puis Val\u00e9rie, si vous vous demandiez pourquoi, Recep Tayyip Erdogan a tant besoin de l'aval de la diaspora - soit 2,8 millions de turcs de l'\u00e9tranger - pour son r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel: eh bien c'est pour acc\u00e9der au rang de quasi \u00absultan\u00bb, nous dit un sp\u00e9cialiste interview\u00e9 par le sonntagsBlick, autrement dit, s'octroyer les pleins pouvoirs sur son pays, peut-\u00eatre m\u00eame \u00e0 vie. FIN\r\nNicole Della Pietra merci", "alternativeExcerpt": ["La presse dominicale al\u00e9manique revient sur l'affaire turque et ses nombreuses facettes."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-03-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435994", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435983"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 137", "id": "sound-1792F1A8-34F3-46AC-AD1A-4525CBE746CC", "durationSec": 3261, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 137 / INI_2017-03-12T06:03:00_psalterophilie-ps-137", "Initiales du 12.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Nathana\u00ebl Rochat", "id": "sound-B5B6481D-8885-40EE-9CA8-4C5042EA178D", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nathana\u00ebl Rochat aborde un sujet d\u00e9licat dans sa chronique humoristique: la journ\u00e9e internationale des femmes!", "alternativeExcerpt": ["Nathana\u00ebl Rochat aborde un sujet d\u00e9licat dans sa chronique humoristique: la journ\u00e9e internationale des femmes!"], "alternativeTitle": ["La chronique de l'humoriste / LBP_2017-03-12T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8455721.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417957", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417952"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Yann Lambiel", "id": "sound-B0E6E510-A840-49D9-B39C-91F39452A64A", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est en 1996 qu'il foule les planches pour la premi\u00e8re fois, celles d'une sc\u00e8ne improvis\u00e9e dans un bistrot valaisan. Encore tout jeune, il pr\u00e9sente quelques chansons de sa composition, des sketchs de Patrick S\u00e9bastien et des parodies de chanteurs. Il est alors accompagn\u00e9 par une certaine Sandrine Viglino. Vingt ans plus tard, Yann Lambiel compte \u00e0 son actif huit one-man-show, sept spectacles collectifs et des milliers de spectateurs conquis par son talent et sa personnalit\u00e9 simple et attachante. Il \u00e9tait temps de marquer le coup! A d\u00e9couvrir le 31 mars \u00e0 Vuarrens, le 22 avril \u00e0 Court\u00e9telle, le 20 mai, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne et le 23 mai au Maxi-Rires de Champ\u00e9ry. L'\u00e9quipe reviendra aussi sur la journ\u00e9e des femmes, tr\u00e8s peu imit\u00e9es par Yann Lambiel.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est en 1996 qu\u2019il foule les planches pour la premi\u00e8re fois, celles d\u2019une sc\u00e8ne improvis\u00e9e dans un bistrot valaisan. Encore tout jeune, il pr\u00e9sente quelques chansons de sa composition, des sketchs de Patrick S\u00e9bastien et des parodies de chanteurs. Il est alors accompagn\u00e9 par une certaine Sandrine Viglino. Vingt ans plus tard, Yann Lambiel compte \u00e0 son actif huit one-man-show, sept spectacles collectifs et des milliers de spectateurs conquis par son talent et sa personnalit\u00e9 simple et attachante. Il \u00e9tait temps de marquer le coup! A d\u00e9couvrir le 31 mars \u00e0 Vuarrens, le 22 avril \u00e0 Court\u00e9telle, le 20 mai, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne et le 23 mai au Maxi-Rires de Champ\u00e9ry. L'\u00e9quipe reviendra aussi sur la journ\u00e9e des femmes, tr\u00e8s peu imit\u00e9es par Yann Lambiel."], "alternativeTitle": ["L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-03-12T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "Les beaux parleurs du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8455723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417957", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Escalade de la crise entre les Pays-Bas et la Turquie, une ministre expuls\u00e9e", "id": "sound-8AFCB395-27EB-4F7A-A457-8F0F346D215E", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mouteau\r\nL'escalade diplomatique se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie. Le gouvernement n\u00e9erlandais a expuls\u00e9 vers l'Allemagne une ministre turque venue \u00e0 Rotterdam, alors que le drapeau n\u00e9erlandais au consulat d'Istanbul a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9.\r\n\r\n* * Escalade de la crise entre les Pays-Bas et la Turquie, une ministre expuls\u00e9e Situation tendue entre la Turquie et les Pays-Bas. Hier, le gouvernement n\u00e9erlandais a d\u00e9cid\u00e9 d'emp\u00eacher une visite \u00e0 Rotterdam de plusieurs ministres turcs. L'avion du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res n'a pas eu l'autorisation d'atterrir. Et la ministre turque de la famille, arriv\u00e9e en voiture elle, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e pour \u00eatre ensuite expuls\u00e9e vers l'Allemagne. Ils voulaient faire campagne en faveur du r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnerl turc pro Erdoan. mais ils se sont donc heurt\u00e9 \u00e0 un premier ministre n\u00e9erlandais inflexible: Mark Rutte qui durcit le ton... En pleine campagne face \u00e0 l'extr\u00eame droite de Geert Wilders, certains commentateurs aux Pays-Bas ne peuvent s'emp\u00eacher de penser que cette d\u00e9cision est une manoeuvre politique avant les \u00e9lections.  Le point \u00e0 La Haye avec Antoine Mouteau. \r\n  47''\r\nDes manifestants ont arrach\u00e9 le drapeau n\u00e9erlandais au consulat des Pays-Bas \u00e0 Istanbul ce matin... Les manifestants ont remplac\u00e9 le drapeau n\u00e9erlandais par le drapeau turc.\r\nEt on apprend ce matin qu'un autre rassemblement en faveur du r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel turc a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 \u00e0 Stockholm en  Su\u00e8de... Le propri\u00e9taire de cette salle a annul\u00e9 le contrat de location des lieux, selon l'agence de presse turque Dogan.", "alternativeExcerpt": ["L'escalade diplomatique se poursuit entre les Pays-Bas et la Turquie. Le gouvernement n\u00e9erlandais a expuls\u00e9 vers l'Allemagne une ministre turque venue \u00e0 Rotterdam, alors que le drapeau n\u00e9erlandais au consulat d'Istanbul a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9."], "alternativeTitle": ["Escalade de la crise entre les Pays-Bas et la Turquie, une ministre expuls\u00e9e / 12H30_2017-03-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8455568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435994", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Mouteau, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature", "id": "sound-5FF272DC-5D3A-4494-BF6B-BD387915F1B1", "durationSec": 393, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours\u00a0: Le Vanneau hupp\u00e9Explications\u00a0: Le Vanneau hupp\u00e9 est une esp\u00e8ce qui a passablement r\u00e9gress\u00e9 en Suisse. Elle est vraiment menac\u00e9e de disparition. Le vanneau hupp\u00e9 est un adepte du vol battu, c'est celui qui est repr\u00e9sent\u00e9 dans la plupart des cat\u00e9gories d'oiseaux.Comment les oiseaux sont adapt\u00e9s au vol :All\u00e9ger le plus possible son corps (les oiseaux n'ont si ut\u00e9rus ni vessie)Les os sont creux. Ils sont pneumatis\u00e9s, avec de petites vacuoles qui abritent de l'airLe 60% du poids corporel de l'oiseau est constitu\u00e9 de muscles.Le mouvement du vol battu\u00a0:Les ailes sont d\u00e9plac\u00e9es sur un axe vertical et horizontal. Quand l'aile descend, les r\u00e9miges sont plaqu\u00e9es\u00a0 et pour la remont\u00e9e les plumes s'entrouvriront afin de laisser l'air glisser pour diminuer la r\u00e9sistance.Plus d'info\u00a0: en allant voir l'exposition au centre Birdlife de La Sauge \u00e0 Cudrefin\u00a0: \u00ab\u00a0Les ma\u00eetres du ciel\u00a0\u00bb. http://www.birdlife.ch/fr/content/exposition-temporaire-la-sauge", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-03-12T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449574.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417931", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve veut remettre de l'ordre dans la n\u00e9buleuse des salons de massage", "id": "sound-16348376-6776-4E84-9BEB-BE2D3CC3B51D", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne-Marie Von Arx-Vernon, d\u00e9put\u00e9e PDC GE\r\nA Gen\u00e8ve, une r\u00e9vision de la Loi sur la prostitution est sous toit. La r\u00e9forme pr\u00e9voit que les salons de massage qui occupent des logements d'habitation devront faire reconna\u00eetre l'usage commercial qu'ils font de ces locaux. Autre point important, l'introduction d'un cours de sensibilisation.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve veut remettre de l'ordre dans la n\u00e9buleuse des salons de massage Gen\u00e8ve veut remettre de l'ordre dans la n\u00e9buleuse des salons de massage...la Tribune de Gen\u00e8ve le rapportait hier: une r\u00e9vision de la Loi sur la prostitution est sous toit, apr\u00e8s son adoption jeudi en commission parlementaire. La r\u00e9forme pr\u00e9voit que les petites structures, qui occupent des logements d'habitation, devront dor\u00e9navant faire reconna\u00eetre l'usage commercial qu'elles font de ces locaux. Autre point important, l'introduction d'un cours de sensibilisation pour les personnes qui exerce la prostitution dans le canton, comme l'explique la d\u00e9put\u00e9e PDC Anne-Marie Von Arx-Vernon\r\n  2'15\r\nDes propos receuillis par Mathieu Cupelin.", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, une r\u00e9vision de la Loi sur la prostitution est sous toit. La r\u00e9forme pr\u00e9voit que les salons de massage qui occupent des logements d'habitation devront faire reconna\u00eetre l'usage commercial qu'ils font de ces locaux. Autre point important, l'introduction d'un cours de sensibilisation."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve veut remettre de l'ordre dans la n\u00e9buleuse des salons de massage  / 12H30_2017-03-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7396981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435994", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eschler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment prendre en charge les personnes toxicod\u00e9pendantes dans nos prisons?", "id": "sound-EA8A1D71-1437-4214-B543-FAA1AC7F86AD", "durationSec": 528, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une ordonnance f\u00e9d\u00e9rale oblige les \u00e9tablissements carc\u00e9raux \u00e0 offrir du mat\u00e9riel d'injection st\u00e9rile aux d\u00e9tenus. Les cantons tardent \u00e0 mettre en ouvre cette ordonnance. D\u00e9bat entre Franz Walter, directeur de la prison fribourgeoise de Bellechasse, et Hans Wolff, chef du service de m\u00e9decine p\u00e9nitentiaire aux HUG.\r\n\r\n* * Comment prendre en charge les personnes toxicod\u00e9pendantes dans nos prisons? 18h Prisons et seringues\r\nHans Wolff, chef du service de m\u00e9decine p\u00e9nitentiaire aux HUG, OK studio GE (mathieu cupelin l'accueille). Portable de Wolff: ** 57\r\nFranz Walter, directeur de la prison de Bellechasse, t\u00e9l\u00e9phone fixe: ** 35 (portable: ** 49). \r\nComment prendre en charge les personnes toxicod\u00e9pendantes dans nos prisons? Sur cette question sensible, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a depuis longtemps une position claire: une ordonnance f\u00e9d\u00e9rale oblige les \u00e9tablissements carc\u00e9raux \u00e0 offrir du mat\u00e9riel d'injection st\u00e9rile aux d\u00e9tenus, afin de pr\u00e9venir les maladies transmissibles. Or, le gouvernement a reconnu cette semaine, suite \u00e0 une interpellation socialiste, que la majorit\u00e9 des cantons tardaient \u00e0 mettre en oeuvre cette ordonnance... L'id\u00e9e de distribuer des seringues aux d\u00e9tenus se heurte encore \u00e0 beaucoup de scepticisme dans les \u00e9tablissements...\r\nPour en d\u00e9battre tout de suite on accueille le directeur de la prison fribourgeoise de Bellechasse Franz Walter, et le chef du service de m\u00e9decine p\u00e9nitentiaire aux HUG, Hans Wolff, bonsoir \u00e0 vous deux!\r\n@hans wolff\r\nVotre canton est l'un des rares \u00e0 appliquer l'ordonnance du conseil f\u00e9d\u00e9ral... Concr\u00e8tement, et sans entrer dans le d\u00e9tail, comment \u00e7a se passe? Vous avez des salles de shoot dans les prisons? \r\nL'enjeu, c'est de limiter les risques de contamination par le VIH, notamment?\r\nLorsque vous entendez des directeurs d'\u00e9tablissement relativiser l'ampleur du probl\u00e8me, pour vous c'est de l'aveuglement? Ou est-ce simplement que le probl\u00e8me ne se pose pas avec la m\u00eame ampleur dans toutes les prisons du pays?\r\nQuid de la question de la s\u00e9curit\u00e9 des gardiens? Comment faire pour que les seringues ne se transforment pas en armes? \r\nComment lever les r\u00e9ticences, qui sont encore tr\u00e8s nombreuses dans les cantons? \r\n@franz walter\r\nVous \u00eates sceptique quant \u00e0 cette obligation faite aux \u00e9tablissements de proposer des seringues propres aux d\u00e9tenus... Pourquoi? Vous n'\u00eates pas convaincu que l'on s'attaque \u00e0 un vrai probl\u00e8me?\r\nEst-ce qu'il n'y a pas une tendance \u00e0 se voiler la face?\r\nPour vous, il y a de quoi s'inqui\u00e9ter pour la s\u00e9curit\u00e9 des gardiens? Ou des autres d\u00e9tenus, si la seringue est utilis\u00e9e comme une arme? \r\nVous craignez aussi qu'on encourage la consommation de stup\u00e9fiants, au motif de vouloir limiter les risques?\r\nN'emp\u00eache que vous n'allez bient\u00f4t plus avoir le choix, du moins on l'imagine... Si vous devez appliquer l'ordonnance, \u00e7a impliquera forc\u00e9ment des am\u00e9nagements importants? Notamment en terme de formation des gardiens?", "alternativeExcerpt": ["Une ordonnance f\u00e9d\u00e9rale oblige les \u00e9tablissements carc\u00e9raux \u00e0 offrir du mat\u00e9riel d'injection st\u00e9rile aux d\u00e9tenus. Les cantons tardent \u00e0 mettre en \u0153uvre cette ordonnance. D\u00e9bat entre Franz Walter, directeur de la prison fribourgeoise de Bellechasse, et Hans Wolff, chef du service de m\u00e9decine p\u00e9nitentiaire aux HUG."], "alternativeTitle": ["Comment prendre en charge les personnes toxicod\u00e9pendantes dans nos prisons? / FOR_2017-03-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8442672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8435976", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de m\u00e9decine p\u00e9nitentiaire aux HUG", "name": "Wolff, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la prison de Bellechasse", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8435961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Yann Lambiel: 20 ans apr\u00e8s.", "id": "sound-A866B2A1-A6B4-4719-B3CE-986601C82FF6", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" s'appellent Claude-Inga Barbey, Coline de Senarclens\u00a0et Ivan Radja. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l'humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. En seconde partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe accueille l'imitateur f\u00e9tiche des Romands Yann Lambiel \u00e0 l'occasion de ses 20 ans de sc\u00e8ne.\r\nP1 La chronique de Nathana\u00ebl Rochat\r\nNathana\u00ebl Rochat aborde un sujet d\u00e9licat dans sa chronique humoristique: la journ\u00e9e internationale des femmes!\r\nP4 L'interview de Yann Lambiel\r\nC'est en 1996 qu'il foule les planches pour la premi\u00e8re fois, celles d'une sc\u00e8ne improvis\u00e9e dans un bistrot valaisan. Encore tout jeune, il pr\u00e9sente quelques chansons de sa composition, des sketchs de Patrick S\u00e9bastien et des parodies de chanteurs. Il est alors accompagn\u00e9 par une certaine Sandrine Viglino. Vingt ans plus tard, Yann Lambiel compte \u00e0 son actif huit one-man-show, sept spectacles collectifs et des milliers de spectateurs conquis par son talent et sa personnalit\u00e9 simple et attachante. Il \u00e9tait temps de marquer le coup! A d\u00e9couvrir le 31 mars \u00e0 Vuarrens, le 22 avril \u00e0 Court\u00e9telle, le 20 mai, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne et le 23 mai au Maxi-Rires de Champ\u00e9ry. L'\u00e9quipe reviendra aussi sur la journ\u00e9e des femmes, tr\u00e8s peu imit\u00e9es par Yann Lambiel.\r\nP5 La perle de la semaine\r\nLa perle de la semaine attribu\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.\r\nP3 Le Salon de l'auto draine toujours autant de public\r\nLe Salon de l'auto draine toujours autant de public, masculin et suisse al\u00e9manique pour l'essentiel. Mais que viennent chercher ces amateurs de moteur \u00e0 l'heure o\u00f9 l'on parle de voiture \u00e9lectrique et autonome?\r\nP2 La libre circulation aussi contest\u00e9e par la droite \r\nAlors que la libre circulation des personnes \u00e9tait jusqu'\u00e0 maintenant surtout contest\u00e9e par l'UDC, certaines voix \u00e0 droite commencent aussi \u00e0 remettre ce principe en question.\r\n\r\n* * Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" s'appellent Claude-Inga Barbey, Coline de Senarclens\u00a0et Ivan Radja. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l'humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. En seconde partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe accueille l'imitateur f\u00e9tiche des Romands Yann Lambiel \u00e0 l'occasion de ses 20 ans de sc\u00e8ne.\r\nP1 La chronique de Nathana\u00ebl Rochat\r\nNathana\u00ebl Rochat aborde un sujet d\u00e9licat dans sa chronique humoristique: la journ\u00e9e internationale des femmes!\r\nP4 L'interview de Yann Lambiel\r\nC'est en 1996 qu'il foule les planches pour la premi\u00e8re fois, celles d'une sc\u00e8ne improvis\u00e9e dans un bistrot valaisan. Encore tout jeune, il pr\u00e9sente quelques chansons de sa composition, des sketchs de Patrick S\u00e9bastien et des parodies de chanteurs. Il est alors accompagn\u00e9 par une certaine Sandrine Viglino. Vingt ans plus tard, Yann Lambiel compte \u00e0 son actif huit one-man-show, sept spectacles collectifs et des milliers de spectateurs conquis par son talent et sa personnalit\u00e9 simple et attachante. Il \u00e9tait temps de marquer le coup! A d\u00e9couvrir le 31 mars \u00e0 Vuarrens, le 22 avril \u00e0 Court\u00e9telle, le 20 mai, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne et le 23 mai au Maxi-Rires de Champ\u00e9ry. L'\u00e9quipe reviendra aussi sur la journ\u00e9e des femmes, tr\u00e8s peu imit\u00e9es par Yann Lambiel.\r\nP5 La perle de la semaine\r\nLa perle de la semaine attribu\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.\r\nP3 Le Salon de l'auto draine toujours autant de public\r\nLe Salon de l'auto draine toujours autant de public, masculin et suisse al\u00e9manique pour l'essentiel. Mais que viennent chercher ces amateurs de moteur \u00e0 l'heure o\u00f9 l'on parle de voiture \u00e9lectrique et autonome?\r\nP2 La libre circulation aussi contest\u00e9e par la droite \r\nAlors que la libre circulation des personnes \u00e9tait jusqu'\u00e0 maintenant surtout contest\u00e9e par l'UDC, certaines voix \u00e0 droite commencent aussi \u00e0 remettre ce principe en question.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 12.03.2017", "Les beaux parleurs du 12.03.2017", "La chronique de l'humoriste / LBP_2017-03-12T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "La deuxi\u00e8me dispute / LBP_2017-03-12T11:03:45_la-deuxieme-dispute", "Les perles de la semaine / LBP_2017-03-12T11:03:45_les-perles-de-la-semaine", "L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-03-12T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "La premi\u00e8re dispute / LBP_2017-03-12T11:03:45_la-premiere-dispute", "Les beaux parleurs / LBP_2017-03-12T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs / LBP_2017-03-12T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Nathana\u00ebl Rochat aborde un sujet d\u00e9licat dans sa chronique humoristique: la journ\u00e9e internationale des femmes!", "Le Salon de l'auto draine toujours autant de public, masculin et suisse al\u00e9manique pour l\u2019essentiel. Mais que viennent chercher ces amateurs de moteur \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 l\u2019on parle de voiture \u00e9lectrique et autonome?", "La perle de la semaine attribu\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration la plus grotesque, la plus ridicule, la plus absurde p\u00each\u00e9e sur les ondes radio, t\u00e9l\u00e9 ou dans la presse \u00e9crite.", "C\u2019est en 1996 qu\u2019il foule les planches pour la premi\u00e8re fois, celles d\u2019une sc\u00e8ne improvis\u00e9e dans un bistrot valaisan. Encore tout jeune, il pr\u00e9sente quelques chansons de sa composition, des sketchs de Patrick S\u00e9bastien et des parodies de chanteurs. Il est alors accompagn\u00e9 par une certaine Sandrine Viglino. Vingt ans plus tard, Yann Lambiel compte \u00e0 son actif huit one-man-show, sept spectacles collectifs et des milliers de spectateurs conquis par son talent et sa personnalit\u00e9 simple et attachante. Il \u00e9tait temps de marquer le coup! A d\u00e9couvrir le 31 mars \u00e0 Vuarrens, le 22 avril \u00e0 Court\u00e9telle, le 20 mai, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne et le 23 mai au Maxi-Rires de Champ\u00e9ry. L'\u00e9quipe reviendra aussi sur la journ\u00e9e des femmes, tr\u00e8s peu imit\u00e9es par Yann Lambiel.", "Alors que la libre circulation des personnes \u00e9tait jusqu'\u00e0 maintenant surtout contest\u00e9e par l'UDC, certaines voix \u00e0 droite commencent aussi \u00e0 remettre ce principe en question. ", "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" s\u2019appellent Claude-Inga Barbey, Coline de Senarclens\u00a0et Ivan Radja. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l\u2019humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. En seconde partie d\u2019\u00e9mission, l'\u00e9quipe accueille l\u2019imitateur f\u00e9tiche des Romands Yann Lambiel \u00e0 l\u2019occasion de ses 20 ans de sc\u00e8ne.", "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, les \"beaux parleurs\" s\u2019appellent Claude-Inga Barbey, Coline de Senarclens\u00a0et Ivan Radja. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l\u2019humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. En seconde partie d\u2019\u00e9mission, l'\u00e9quipe accueille l\u2019imitateur f\u00e9tiche des Romands Yann Lambiel \u00e0 l\u2019occasion de ses 20 ans de sc\u00e8ne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417957", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417957", "ece-8417951"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'Abbaye de Saint-Maurice, VS (2/5)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-4425D657-56AB-4FDE-A699-5A7662A7A3EF", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud. Choeur gr\u00e9gorien d'Agaune. Directeur: Marie Frachebourg. Organiste: Georges Athanasiad\u00e8s.", "alternativeTitle": ["Messe du 12.03.2017", "Messe transmise en direct de l\u02b9Abbaye de Saint-Maurice, VS (2/5)\n / MES_2017-03-12T09:06:00_messe", "Messe du 12.03.2017", "Messe transmise en direct de l\u02b9Abbaye de Saint-Maurice, VS (2/5)\n / MES_2017-03-12T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud\n\nCh\u0153ur gr\u00e9gorien d\u02b9Agaune\n\nDirecteur: Marie Frachebourg\n\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\n\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Roland Jaquenoud\n\nCh\u0153ur gr\u00e9gorien d\u02b9Agaune\n\nDirecteur: Marie Frachebourg\n\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\n\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard"], "imageURL": "//www.rts.ch/6410007.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8417547", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine", "name": "Jaquenoud, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8417547", "ece-8417546"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Sion - FC B\u00e2le", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1584376", "durationSec": 11400, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - Young Boys", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1584290", "durationSec": 9900, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE"], "id": "asset-1561407", "durationSec": 3176, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey / D\u00e9faite de Gen\u00e8ve: la r\u00e9action de Chris Mc Sorley, Entra\u00eeneur du GSHC", "Ski alpin: Michaela Shiffrin se sent pr\u00eate pour les finales de Coupe du monde", "Hockey / Playoffs: Bienne est le dernier club romand encore en lice", "L'invit\u00e9: rencontre avec Vladimir Petkovic, S\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de Suisse (1/2)", "Hockey / D\u00e9faite de Lausanne: la r\u00e9action de Sacha Weibel, CEO Lausanne HC", "Mondiaux de skicross: la d\u00e9claration de Fanny Smith, Championne du monde 2013", "Foobtall / Qualif. Coupe du monde: situation de l'\u00e9quipe suisse", "Snowboardcross: les Suisses ont \u00e9t\u00e9 discrets", "Hockey / Playoffs: Lausanne est \u00e9limin\u00e9 par Davos", "Hockey / Playoffs: Gen\u00e8ve Servette est battu par Zoug", "Football / Super League (24\u00e8me j.): Lausanne-Sport \u2013 Young Boys (0 - 0)", "L'invit\u00e9: rencontre avec Vladimir Petkovic, S\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de Suisse (2/2)", "Cyclisme / Paris-Nice: David De la Cruz s'est impos\u00e9 lors de la derni\u00e8re \u00e9tape", "Football / Super League (24\u00e8me j.): Sion \u2013 B\u00e2le (0 \u2013 1)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352315", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A presque 22 ans, son palmar\u00e8s donne d\u00e9j\u00e0 le vertige.", "La t\u00e2che semble compliqu\u00e9, car ils sont men\u00e9s 3 \u00e0 1 dans la s\u00e9rie face \u00e0 Berne.", "Elle s'appr\u00eate \u00e0 se rendre en Sierra Nevada pour les Mondiaux.", "Ce r\u00e9sultat n'enl\u00e8ve rien \u00e0 l'excellent d\u00e9but de Mondiaux avec d\u00e9j\u00e0 4 m\u00e9dailles r\u00e9colt\u00e9es.", "Les Vaudois se sont durement inclin\u00e9s face aux Grisons (6-3).", "L'\u00e9quipe genevoise \u00e9tait pourtant assez optimiste avant les playoffs.", "Avec les r\u00e9sultats et le classement", "Cette course s'est termin\u00e9e sur un final spectaculaire.", "Avec la r\u00e9action de Chadrac Akolo, Attaquant du FC Sion"], "contributors": {"Productrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351589", "ece-8352312", "ece-8352315"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1574934", "durationSec": 915, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Youtubeurs: elle est o\u00f9 l'info?", "Free and Real: l'uotpie grecque", "Xenai: la miss d'influence", "Nouvo du 12 mars 2017", "Scroll", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8351599", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351602", "ece-8351599", "ece-8351601"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1576409", "thematicGeographicals": ["GUATEMALA"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Javier Co Hor exploitait la terre d'un propri\u00e9taire qui l'opprimait et ne lui garantissait aucune s\u00e9curit\u00e9. Les indig\u00e8nes se sont regroup\u00e9s pour se lib\u00e9rer juridiquement du propri\u00e9taire. Action de Car\u00eame les a aid\u00e9s \u00e0 prouver que les familles devaient \u00eatre inscrites au registre foncier. Maintenant que la terre lui appartient, Javier Co Hor a pu construire une maison et cultiver sa propre terre.", "title": "Action de car\u00eame 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROIT FONCIER", "AGRICULTEUR"], "alternativeExcerpt": ["Action de car\u00eame", "Avec l\u2019aide d\u2019\u00ab Action Car\u00eame \u00bb, des paysans du centre du Guatemala ont pu r\u00e9cup\u00e9rer leurs terres ancestrales, occup\u00e9es jusque-l\u00e0 ill\u00e9galement par des colons europ\u00e9ens. Aujourd\u2019hui, chaque famille indig\u00e8ne peut se construire un futur. Journaliste : Hans Haldimann", "Action de car\u00eame", "Action de car\u00eame", "Action de car\u00eame"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Action de car\u00eame", "Ils retrouvent leurs terres avec l\u2019aide d\u2019 Action de car\u00eame", "Ensemble", "Action de car\u00eame", "Ensemble", "Action de car\u00eame", "Ensemble", "Action de car\u00eame"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352293", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352293", "ece-8351607", "ece-8351605", "ece-8352291"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1583276", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1524, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Dilma Rousseff, ex-pr\u00e9sidente du Br\u00e9sil. Dilma Rousseff \u00e9voque son statut de femme en politique. Elle y parle \u00e9galement de son parcours, notamment de son arrestation et de la torture qu'elle a subi dans les ann\u00e9es 70 ainsi que du scandale Petrobas qui a provoqu\u00e9 sa destitution. L'ex-pr\u00e9sidente affirme qu'elle ne se pr\u00e9sentera pas aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 2018, mais elle s'engage en faveur de Lula.", "title": "Dilma Rousseff", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROUSSEFF, DILMA"], "backgrounds": ["Dilma Rousseff \u00e9voque son arrestation et la torture qu'elle a subi dans les ann\u00e9es 70. Elle parle aussi de son parcours politique et du scandale Petrobas qui l'a men\u00e9 \u00e0 la destitution.", "Dilma Rousseff s'engage en faveur de Lula aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles 2018."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "POLITIQUE INTERNATIONALE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nDilma Rousseff", "L'interview de Darius Rochebin\nDilma Rousseff", "Darius Rochebin re\u00e7oit Dilma Rousseff, \u00e9conomiste et femme d'Etat br\u00e9silienne. Elle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique de 2011 \u00e0 2016. Elle s'engage pour le retour de Lula lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2018.", "L'interview de Darius Rochebin\nDilma Rousseff", "L'interview de Darius Rochebin\nDilma Rousseff", "L'interview de Darius Rochebin\nDilma Rousseff", "L'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Dilma Rousseff", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352356", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351559", "ece-8352356", "ece-8351513", "ece-8460476", "ece-8351594", "ece-8351609"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "id": "asset-1565304", "durationSec": 8358, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis le stade de Tourbillon \u00e0 Sion \u00e0 l''occasion du match de football entre le FC Sion et le FC B\u00e2le.", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Sion - FC B\u00e2le ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nSion - B\u00e2le\n24e journ\u00e9e", "En direct de Sion.", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse, Sion - B\u00e2le, 24e journ\u00e9e", "24e journ\u00e9e, Lausanne-Sport - Young Boys (0-0): le r\u00e9sum\u00e9 du match", "Super League, 24e journ\u00e9e: Sion - B\u00e2le 0-1, interview de Peter Zeidler", "Super League, 24e journ\u00e9e: Sion - B\u00e2le 0-1, 55e Michael Lang", "Super League, 24e journ\u00e9e: Lausanne - YB 0-0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8391738.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8351619", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Sion stade de Tourbillon", "name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau Sion stade de Tourbillon", "name": "THOLOT, Didier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351619"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - Young Boys GRAND FORMAT", "genres": ["Enregistrements, r\u00e9sum\u00e9s"], "id": "asset-1561278", "durationSec": 1485, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nLausanne - YB", "Lausanne - YB"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Lausanne - YB", "Sport derni\u00e8re: sp\u00e9cial football"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8351616", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351616"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualGeographicals": ["VIEGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR"], "id": "asset-1582685", "durationSec": 1907, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Hockey sur glace: les aigles et les lions sont en vacances", "Turquie: l'\u00e9clairage de Camille Lafrance", "Turquie: les \u00e9missaires d'Erdogan diversement \u00abaccueillis\u00bb", "Salon de l'auto: les fans toujours plus nombreux \u00e0 venir en train", "France: Fran\u00e7ois Fillon a le go\u00fbt des belles vestes", "Turquie: la crise diplomatique conna\u00eet une forme d'escalade", "Valais: Rossini et Freysinger dans la derni\u00e8re ligne droite", "March\u00e9 automobile: des exportations qui interrogent", "Palestine - Isra\u00ebl: r\u00e9fugi\u00e9s et colons se tendent la main", "\u00c9lus locaux: la Suisse est un paradis pour les accros au pouvoir", "Recherche en Antarctique: le t\u00e9moignage de Bastien Confino (2/2)", "Recherche en Antarctique: le t\u00e9moignage de Bastien Confino (1/2)", "Antarctique: trois mois de recherches pour 55 scientifiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352308", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Lausanne et Gen\u00e8ve ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s au stade des quarts de finale. Les deux clubs l\u00e9maniques ont perdu leur s\u00e9rie sur le score net de 4 \u00e0 0.", "Le pr\u00e9sident Erdogan tente de renforcer ses pouvoirs \u00e0 t\u00eate de l\u2019\u00c9tat. Il organise de nombreux meetings dans les pays europ\u00e9ens pour convaincre la diaspora turque de voter en sa faveur.", "290\u2019000 personnes ont d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 le Salon de l\u2019Auto \u00e0 Gen\u00e8ve. Parmi eux, une grande proportion de Suisses allemands.", "Le candidat se serait fait offrir des costumes pour un montant total de 48'000 euros.", "Les tensions sont particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9es aux Pays-Bas, mais ce n\u2019est pas le seul pays o\u00f9 des r\u00e9unions organis\u00e9es par les supporters d\u2019Erdogan ont \u00e9t\u00e9 interdites.", "Les deux candidats sont au coude \u00e0 coude. Ils \u00e9taient donc sur le terrain pour d\u00e9marcher les votants.", "On estime que 4 millions de voitures de seconde main quitteraient chaque ann\u00e9e l\u2019Europe pour l\u2019Afrique. Un commerce qui pose des questions en termes de protection de l\u2019environnement.", "Ali Abu Awwad, palestinien, a d\u00e9cid\u00e9 de vivre au milieu des colons isra\u00e9liens, convaincu que la paix se fera sur le terrain et non dans les r\u00e9unions diplomatiques.", "En Suisse, les \u00e9lus battent des records de long\u00e9vit\u00e9. Le champion hors cat\u00e9gorie est un Valaisan, Edwin Zeiter, pr\u00e9sident depuis 45 ans.", "Bastien Confino a film\u00e9 la vie quotidienne de l'exp\u00e9dition \u00e0 travers le regard d'un jeune scientifique fran\u00e7ais."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CONFINO, Bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "duplex Istanbul", "name": "LAFRANCE, Camille", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352306", "ece-8352308"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9RINDIENS"], "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "DAKOTA DU NORD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1582684", "durationSec": 1791, "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Coupe du monde de t\u00e9l\u00e9mark \u00e0 Thyon: Am\u00e9lie Reymond a remport\u00e9 toutes les courses de la saison", "Minimag: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 au petit, voire \u00e0 l'infiniment petit", "Des repr\u00e9sentants des tribus am\u00e9rindiennes protestent contre la construction d\u2019un ol\u00e9oduc dans le Dakota du Nord", "Entretien avec Gilles Kepel", "Le gouvernement n\u00e9erlandais a expuls\u00e9 une ministre turque vers l\u2019Allemagne", "La revue de presse dominicale/Influence d\u2019Erdogan en Suisse: les pr\u00e9cisions de No\u00e9mie Guignard \u00e0 Zurich", "Hockey/LNA-Playoff/Sortie de Gen\u00e8ve et Lausanne: entretien avec Matthieu Juttens", "Freestyle/Mondiaux: Iouri Podlatchikov et Pat Burgener ont d\u00e9croch\u00e9 l\u2019argent et le bronze en half-pipe", "FR: le vide dressing de Bulle attire de nombreux vendeurs et acheteurs", "Hockey/LNA-Playoff: Lausanne et Gen\u00e8ve sortent sans gloire des play-offs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352360", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le t\u00e9l\u00e9mark c\u2019est la plus vieille discipline de ski, mais la plus m\u00e9connue aussi, \u00e0 mi-chemin entre le ski alpin et le ski nordique.", "Ils ont plant\u00e9 leurs tipis sous les fen\u00eatres du pr\u00e9sident pour protester contre cette construction qui a lieu sur une terre qu\u2019ils consid\u00e8rent comme sacr\u00e9e.", "Gilles Kepel d\u00e9fend sa th\u00e8se selon laquelle la France est divis\u00e9e entre le communautarisme musulman et les groupes identitaires d\u2019extr\u00eame droite.", "Les Pays-Bas venaient d\u00e9j\u00e0 d\u2019interdire \u00e0 l\u2019avion du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res d\u2019atterrir. Les tensions montent donc d\u2019un cran entre les deux nations.", "Malgr\u00e9 des conditions difficiles, les Suisses ont \u00e9t\u00e9 largement \u00e0 la hauteur des attentes de cette finale.", "C\u2019est un \u00e9v\u00e8nement tendance \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 la d\u00e9croissance guide de plus en plus de consommateurs.", "C\u2019\u00e9tait une mauvaise soir\u00e9e pour les formations romandes de LNA qui n\u2019ont pas pass\u00e9 les quarts de finale."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "duplex Zurich", "name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8352360"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CHECS", "CONSEILLER NATIONAL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILISTE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE A\u00c9RIEN", "AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["RICKLI, NATALIE", "HILTPOLD, HUGUES", "NANTERMOD, PHILIPPE", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1582762", "durationSec": 3005, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PAYS-BAS", "CALIFORNIE", "FRIBOURG-EN-BRISGAU", "BERNE"], "visualCorporations": ["UDC", "UBER", "AIRBUS INDUSTRIE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-03-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Service Public\n- Chauffeur au rabais\n- Ma voiture volante", "- Service Public\n- Chauffeur au rabais\n- Ma voiture volante", "- Service Public\n- Chauffeur au rabais\n- Ma voiture volante", "- Service Public\n- Chauffeur au rabais\n- Ma voiture volante", "La bataille sur le service public est ouverte : portraits crois\u00e9s d\u2019un partisan, le socialiste Matthias Aebischer, et d\u2019un d\u00e9tracteur, l\u2019UDC Gregor Rutz. Devenir chauffeur Uber, c\u2019est simple mais \u00e7a rapporte peu, entre 12 et 15 francs de l\u2019heure sans compter les frais de la voiture, nous avons tent\u00e9 l\u2019exp\u00e9rience. Symbole du futur, la voiture qui s\u2019envole au-dessus du trafic existe d\u00e9j\u00e0. Des clients suisses ont d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9 leur voiture h\u00e9licopt\u00e8re, tandis que le drone pour passagers va commencer son service \u00e0 Duba\u00ef, reportage.", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine.", "La bataille sur le service public est ouverte : portraits crois\u00e9s d\u2019un partisan, le socialiste Matthias Aebischer, et d\u2019un d\u00e9tracteur, l\u2019UDC Gregor Rutz.", "Devenir chauffeur Uber, c\u2019est simple mais \u00e7a rapporte peu, entre 12 et 15 francs de l\u2019heure sans compter les frais de la voiture, nous avons tent\u00e9 l\u2019exp\u00e9rience.", "Serge Enderlin, journaliste du reportage chauffeur au rabais", "Symbole du futur, la voiture qui s\u2019envole au-dessus du trafic existe d\u00e9j\u00e0. Des clients suisses ont d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9 leur voiture h\u00e9licopt\u00e8re, tandis que le drone pour passagers va commencer son service \u00e0 Duba\u00ef, reportage."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Redevance radio-t\u00e9l\u00e9vision / Chauffeur au rabais / Voitures Volantes", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Redevance radio-t\u00e9l\u00e9vision", "Chauffeur au rabais", "Interview :", "Voitures Volantes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8352331", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "GOMEZ, Anne-Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "HAEFLIGER, Carol", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8351986", "ece-8351931", "ece-8351585", "ece-8352331"]}]}}