{"response": {"numFound": 26179, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les rivalit\u00e9s en l'Arabie saoudite et l'Iran en toile de fond de la crise politique au Liban", "id": "sound-5B19C63A-A2D2-4DB3-941D-BDFE1BA69343", "durationSec": 490, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Liban est en crise depuis la d\u00e9mission du Premier ministre Saad Hariri. En toile de fond, la rivalit\u00e9 entre l'Arabie saoudite, qui soutenait Saad Hariri, et l'Iran qui soutient les opposants du Hezbollah. L'interview de Georges Corm, politologue, historien et ancien ministre des Finances libanais.\r\n\r\n* * Le Liban est en crise depuis la d\u00e9mission du Premier ministre Saad Hariri. En toile de fond, la rivalit\u00e9 entre l'Arabie saoudite, qui soutenait Saad Hariri, et l'Iran qui soutient les opposants du Hezbollah. L'interview de Georges Corm, politologue, historien et ancien ministre des Finances libanais.", "alternativeExcerpt": ["Le Liban est en crise depuis la d\u00e9mission du Premier ministre Saad Hariri. En toile de fond, la rivalit\u00e9 entre l'Arabie saoudite, qui soutenait Saad Hariri, et l'Iran qui soutient les opposants du Hezbollah. L'interview de Georges Corm, politologue, historien et ancien ministre des Finances libanais."], "alternativeTitle": ["Les rivalit\u00e9s en l'Arabie saoudite et l'Iran en toile de fond de la crise politique au Liban / TUM_2017-11-16T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9090474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069888", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9069887"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ONU se pr\u00e9occupe de l'\u00e9mergence des armes autonomes", "id": "sound-393390C3-6C49-471B-983D-E4CA58AE65FA", "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les armes autonomes prennent la d\u00e9cision de tuer, toutes seules, sans qu'une conscience humaine n'intervienne. L'ONU a ouvert cette semaine des discussions sur ces syst\u00e8mes pour alerter sur leurs risques et essayer de dessiner les contours d'un cadre r\u00e9glementaire.\r\n\r\n* * Les armes autonomes prennent la d\u00e9cision de tuer, toutes seules, sans qu'une conscience humaine n'intervienne. L'ONU a ouvert cette semaine des discussions sur ces syst\u00e8mes pour alerter sur leurs risques et essayer de dessiner les contours d'un cadre r\u00e9glementaire.", "alternativeExcerpt": ["Les armes autonomes prennent la d\u00e9cision de tuer, toutes seules, sans qu'une conscience humaine n'intervienne. L'ONU a ouvert cette semaine des discussions sur ces syst\u00e8mes pour alerter sur leurs risques et essayer de dessiner les contours d'un cadre r\u00e9glementaire."], "alternativeTitle": ["L'ONU se pr\u00e9occupe de l'\u00e9mergence des armes autonomes / TUM_2017-11-16T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7242988.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069888", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9069883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La sociologue Dominique M\u00e9da publie \"La mystique de la croissance - comment s'en lib\u00e9rer\"", "id": "sound-71FAD4C5-CC10-4B81-B169-E5AFAC45E7EE", "durationSec": 473, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La sociologue et philosophe fran\u00e7aise Dominique M\u00e9da publie \"La mystique de la croissance - comment s'en lib\u00e9rer\". L'ouvrage traite de la fin du PIB et du concept de la croissance comme tout horizon \u00e9conomique.\r\n\r\n* * La sociologue et philosophe fran\u00e7aise Dominique M\u00e9da publie \"La mystique de la croissance - comment s'en lib\u00e9rer\". L'ouvrage traite de la fin du PIB et du concept de la croissance comme tout horizon \u00e9conomique.", "alternativeExcerpt": ["La sociologue et philosophe fran\u00e7aise Dominique M\u00e9da publie \"La mystique de la croissance - comment s\u2019en lib\u00e9rer\". L'ouvrage traite de la fin du PIB et du concept de la croissance comme tout horizon \u00e9conomique."], "alternativeTitle": ["La sociologue Dominique M\u00e9da publie \"La mystique de la croissance - comment s\u2019en lib\u00e9rer\" / TUM_2017-11-16T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9090475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069888", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9069886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Grand conseil valaisan accepte l'id\u00e9e d'une Constituante pour r\u00e9viser la Constitution", "id": "sound-D7ACE3C3-F665-4862-9D9B-E273F54BE50B", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Grand Conseil valaisan s'est prononc\u00e9 ce jeudi en faveur d'une r\u00e9vision totale de la Constitution du canton par une Constituante. C'est aussi ce que r\u00e9clame une initiative populaire, sign\u00e9e par pr\u00e8s de 8000 personnes. Le dernier mot reviendra au peuple.\r\n\r\n* * Le Grand conseil valaisan accepte l'id\u00e9e d'une Constituante pour r\u00e9viser la Constitution 12h30: VS: vers une constituante TERRANI\r\nEn Valais... Le Grand-Conseil s'est prononc\u00e9 ce matin.... en faveur d'une r\u00e9vision totale de la Constitution.... en passant par une Constituante. \r\nUne refonte.... demand\u00e9e par une initiative populaire. \r\nMaisYves Terrani.... au final... c'est le peuple qui aura... le dernier mot...\r\n. Et il se prononcera sur cet objet le 4 mars prochain. Ce matin, le score s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 assez net: 74 voix contre 54, sans abstention. Seule l'UDC s'est oppos\u00e9e \u00e0 une r\u00e9vision compl\u00e8te du texte fondateur. Avec, comme alli\u00e9 involontaire, le PDC du Valais romand... Il faut savoir en effet que, suite \u00e0 un amendement des groupes PLR, Alliance de Gauche et chr\u00e9tiens-sociaux du Haut-Valais, le Parlement ne r\u00e9pondait qu'\u00e0 une seule question: celle de la r\u00e9vision totale. par une Constituante. Et s'il est d'accord avec la r\u00e9forme, le PDC du Valais romand ne veut pas en revanche d'une assembl\u00e9e civile pour mener \u00e0 bien le travail. Il s'est donc retrouv\u00e9 en porte-\u00e0-faux. Et a vot\u00e9 non. Maintenant, si le PDC et l'UDC souhaitent que la r\u00e9vision soit confi\u00e9e au Parlement valaisan, c'est pour, ont-ils affirm\u00e9, \u00abr\u00e9duire la longueur des proc\u00e9dures et des d\u00e9bats\u00bb. Mais aussi pour limiter aussi les co\u00fbts tout en pouvant compter sur l'exp\u00e9rience des parlementaires. Pour le PLR et d'autres formations politiques en revanche, il ne faut pas perdre de vue que l'id\u00e9e de la r\u00e9vision par une assembl\u00e9e civile vient d'une initiative populaire. \u00abPriver le peuple d'une Constituante serait arrogant. La Constitution appartient au peuple. Elle doit \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e par le peuple\u00bb, consid\u00e8re notamment Christophe Claivaz, le chef du groupe PLR. Mais on l'a dit, c'est le peuple qui aura le dernier mot. Le 4 mars. Il votera, lui, sur les deux points: sur la r\u00e9vision totale de la Constitution. Et sur la fa\u00e7on de la mener \u00e0 bien. D'ici l\u00e0, la campagne promet d'\u00eatre passionnante.", "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil valaisan s'est prononc\u00e9 ce jeudi en faveur d\u2019une r\u00e9vision totale de la Constitution du canton par une Constituante. C'est aussi ce que r\u00e9clame une initiative populaire, sign\u00e9e par pr\u00e8s de 8000 personnes. Le dernier mot reviendra au peuple."], "alternativeTitle": ["Le Grand conseil valaisan accepte l'id\u00e9e d'une Constituante pour r\u00e9viser la Constitution / 12H30_2017-11-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Caritas veut une strat\u00e9gie nationale contre la pauvret\u00e9 des enfants", "id": "sound-60A71390-929C-4924-8FEC-26028CF1A34A", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ouvre d'entraide Caritas Suisse r\u00e9clame une strat\u00e9gie nationale de lutte contre la pauvret\u00e9 des enfants. Selon Caritas, 76'000 enfants sont concern\u00e9s et 188'000 autres vivent juste au-dessus du seuil de pauvret\u00e9.\r\n\r\n* * Caritas veut une strat\u00e9gie nationale contre la pauvret\u00e9 des enfants 12h30: 1 suisse sur cinq d\u00e9pense impr\u00e9vue CORTHAY\r\n2500 francs....  cette somme.... UNE personne sur cinq... en Suisse...  n'arrive pas \u00e0 y faire face.... lorsqu'elle survient de mani\u00e8re impr\u00e9vue.... \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le ce matin.... l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. \r\nSimon Corthay... 2500 francs.... c'est aussi... le montant maximum... de la franchise.... d'assurance maladie.\r\nUne franchise maximum \u00e0 payer en cas de gros p\u00e9pin de sant\u00e9. Si l'assur\u00e9 n'a pas cette r\u00e9serve, il doit non seulement faire face \u00e0 la maladie, mais il est aussi peu bien - financi\u00e8rement. Et c'est exactement la sc\u00e8ne qu'on imagine lorsque l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique calcule qu'un Suisse sur cinq ne peut pas faire face \u00e0 cette d\u00e9pense de sant\u00e9 dans un d\u00e9lai d'un mois.\r\n*** Un calcul Simon... qui se base donc sur cette franchise maximum?\r\nNon, c'est un hasard - j'ai appris ce matin que les 2500 francs correspondent aussi au seuil de pr\u00e9carit\u00e9 MENSUEL d'une personne qui vit seule. Au-dessus de cette somme, les statisticiens consid\u00e8rent qu'elle peut nouer les deux bouts; au-dessous, il y a risque de pauvret\u00e9. Et c'est ce seuil qui a \u00e9t\u00e9 retenu - pour qu'on puisse le comparer avec les autres pays europ\u00e9ens qui n'ont pas le m\u00eame syst\u00e8me d'assurance maladie...\r\n*** Alors justement Simon.... est-ce que les Suisses sont davantage menac\u00e9s par la pr\u00e9carit\u00e9 que leurs voisins?\r\nEn moyenne, le niveau de vie reste l'un des plus \u00e9lev\u00e9s d'Europe. On le voit par exemple avec la proportion de Suisses qui ne peuvent pas s'offrir une semaine de vacances par ann\u00e9e hors de leur domicile. 9 pour cents ici, mais plus du double chez nos voisins allemands ou fran\u00e7ais, o\u00f9 on calcule un risque de pauvret\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9 qu'en Suisse...", "alternativeExcerpt": ["L'\u0153uvre d'entraide Caritas Suisse r\u00e9clame une strat\u00e9gie nationale de lutte contre la pauvret\u00e9 des enfants. Selon Caritas, 76'000 enfants sont concern\u00e9s et 188'000 autres vivent juste au-dessus du seuil de pauvret\u00e9."], "alternativeTitle": ["Caritas veut une strat\u00e9gie nationale contre la pauvret\u00e9 des enfants / 12H30_2017-11-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La vente d'une toile de L\u00e9onard de Vinci bat tous les records, interview de Nicolas Galley", "id": "sound-17FE7CDE-68BF-49B3-A59B-67C9755810DB", "durationSec": 297, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Galley, Nicolas\r\nUn tableau du peintre italien L\u00e9onard de Vinci a \u00e9t\u00e9 adjug\u00e9 pour quelque 450 millions de dollars, lors d'ench\u00e8res organis\u00e9es par la maison Christie's \u00e0 New-York. Interview de Nicolas Galley, directeur du programme d'\u00e9tudes en march\u00e9 de l'art de l'Universit\u00e9 de Zurich.\r\n\r\n* * La vente d'une toile de L\u00e9onard de Vinci bat tous les records, interview de Nicolas Galley 12h30: Tableau \u00e0 450 millions de francs. Nicolas Galley.\r\nSLV Nicolas Galley, directeur du programme d'\u00e9tudes en march\u00e9 de l'art de l'universit\u00e9 de Z\u00fcrich : \r\ntel : **.53\r\nOn en parlait hier dans le 12'30... le fameux tableau du Christ... \"de L\u00e9onard de Vinci\"... devait \u00eatre vendu... pour environ 100 millions de dollars... \r\nEh bien... cette nuit... \u00e0 New York... sa vente a atteint un record:  \r\nIl a \u00e9t\u00e9 adjug\u00e9... \u00e0 450 millions de dollars... en seulement 19 minutes...\r\nLe nom de l'acheteur n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 par la maison Christie's... \r\nMais comment un tableau peut-il atteindre une telle somme?\r\nOn va VOUS poser la question... Nicolas Galley... \r\nBonjour... \r\nVous \u00eates directeur... \"du programme d'\u00e9tudes en march\u00e9 de l'art\".... de l'universit\u00e9 de Z\u00fcrich...\r\nCanevas: \r\n- 450 millons de dollars... est-ce qu'une toile peut vraiment valoir une telle somme? \r\n(((-Vous diriez que la c\u00e9l\u00e8bre maison de vente aux ench\u00e8res Christie's se ridiculise par ce type de vente ?)))\r\n((- C'est une op\u00e9ration marketing selon vous... on est sorti du domaine de l'art ?))\r\n- En m\u00eame temps... on parle d'un tableau de L\u00e9onard de Vinci... l'un des peintre les plus connu du monde... Est-il survaloris\u00e9? \r\n((((- Un mythe.... donc... qui en fait l'artiste le plus cher du monde c'est \u00e7a ?)))\r\n- Mais est-ce que ce prix record ne s'explique pas aussi par le fait que l'art est devenu une valeur refuge... et que beaucoup de personnes fortun\u00e9es y placent d\u00e9sormais leur capitaux?\r\n- Dans ce cas pr\u00e9cis... l'acheteur reste anonyme... \u00e7a interroge quand m\u00eame... Faut-il craindre que certains placent leur fortune dans l'art... tout simplement pour \u00e9chaper au fisc?\r\n- Vous parleriez de blanchiment d'argent vous?", "alternativeExcerpt": ["Un tableau du peintre italien L\u00e9onard de Vinci a \u00e9t\u00e9 adjug\u00e9 pour quelque 450 millions de dollars, lors d'ench\u00e8res organis\u00e9es par la maison Christie's \u00e0 New-York. Interview de Nicolas Galley, directeur du programme d'\u00e9tudes en march\u00e9 de l'art de l'Universit\u00e9 de Zurich."], "alternativeTitle": ["La vente d'une toile de L\u00e9onard de Vinci bat tous les records, interview de Nicolas Galley / 12H30_2017-11-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9091830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069948", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069939"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le calme pr\u00e9domine au Zimbabwe malgr\u00e9 une situation politique confuse", "id": "sound-E4CE2956-A01E-474F-A6C5-76114CEB1D04", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017\r\nLa situation reste confuse au Zimbabwe, au lendemain du coup de force de l'arm\u00e9e. Celle-ci contr\u00f4le d\u00e9sormais tous les sites strat\u00e9giques de la capitale Harare, mais elle n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 ses objectifs \u00e0 long terme. Sur place, la population reste calme mais s'interroge.\r\n\r\n* * Le calme pr\u00e9domine au Zimbabwe malgr\u00e9 une situation politique confuse 12h30: Zimbabwe reportage HIRSCH \r\nLa situation... reste confuse... au Zimbabwe.\r\nAu lendemain...  \"du coup de force in\u00e9dit\" de l'arm\u00e9e... le pr\u00e9sident... Robert Mugabe... se trouve toujours en r\u00e9sidence surveill\u00e9e.\r\nSon \u00e9pouse... qui envisageait de prendre sa succession a quant \u00e0 elle fuit... en Namibie.\r\nL'arm\u00e9e contr\u00f4le d\u00e9sormais tous les sites strat\u00e9giques de la capitale Harar\u00e9.\r\nMais elle n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 ses objctifs \u00e0 long terme.\r\nSur place... la population reste calme... mais s'interroge.\r\nEcoutez le reportage de notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale.... Val\u00e9rie Hirsch.", "alternativeExcerpt": ["La situation reste confuse au Zimbabwe, au lendemain du coup de force de l'arm\u00e9e. Celle-ci contr\u00f4le d\u00e9sormais tous les sites strat\u00e9giques de la capitale Harare, mais elle n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 ses objectifs \u00e0 long terme. Sur place, la population reste calme mais s'interroge."], "alternativeTitle": ["Le calme pr\u00e9domine au Zimbabwe malgr\u00e9 une situation politique confuse / 12H30_2017-11-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092018.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069948", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hirsch", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Hirsch, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel demande plus d'aide f\u00e9d\u00e9rale face \u00e0 la progression des subsides maladie", "id": "sound-8710C275-A632-44EA-8FB3-7885D88363E1", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 la hausse des primes d'assurance maladie pour 2018, le canton de Neuch\u00e2tel maintiendra globalement les subsides au m\u00eame niveau que cette ann\u00e9e. Mais ces subsides p\u00e8sent de plus en plus lourd sur les collectivit\u00e9s, et il faudra que les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales corrigent des distorsions majeures.\r\n\r\n* * Neuch\u00e2tel demande plus d'aide f\u00e9d\u00e9rale face \u00e0 la progression des subsides maladie 12h30: cantons  fach\u00e9s prestations compl\u00e9mentaires GUIGNARD\r\nOn se rend dans le canton de Neuch\u00e2tel... \r\nLe canton... qui.... malgr\u00e9 la hausse des primes-maladie pour 2018....   va maintenir les subsides.... globalement au m\u00eame niveau que cette ann\u00e9e. \r\nMais ces subsides.... p\u00e8sent... de plus en plus lourd sur les collectivit\u00e9s..... et il faudra que la Berne f\u00e9d\u00e9rale r\u00e9agisse et corrige.... des distorsions majeures. \r\nSi rien n'est fait..... avertit Jean-Nat Karakash.... \"le chef du D\u00e9partement de l'Economie et de l'Action sociale\"....  il faudra r\u00e9duire les prestations. \r\nRoger Guignard, vous sortez tout juste de sa conf\u00e9rence de presse. \r\nOn a senti ce matin une grande pr\u00e9occupation du Conseiller d'Etat Jean-Nat Karakash : les subsides \u00e0 l'assurance-maladie p\u00e8sent de plus en plus lourds sur les collectivit\u00e9s neuch\u00e2teloises : + 28 % en 6 ans. Et le canton compte pr\u00e8s de 44'000 b\u00e9n\u00e9ficiaires. Pendant ce temps, les subventions f\u00e9d\u00e9rales augmentent, certes, mais moins vite que le total des co\u00fbts. la Conf\u00e9d\u00e9ration verse un subside \u00e0 l'assurance-maladie qui avoisine les 300 francs, par an et par habitant. Un droit f\u00e9d\u00e9ral qui cr\u00e9e ainsi une grosse distorsion, d'importantes disparit\u00e9s entre les cantons. Certains, comme Nidwald ou Zoug, sont aid\u00e9s massivement alors qu'ils en ont moins besoin, et d'autres...comme B\u00e2le-Ville, le Tessin ou Neuch\u00e2tel ne sont pas assez soutenus. Le syst\u00e8me actuel, dans les faits, p\u00e9nalise excessivement les cantons qui ont beaucoup de b\u00e9n\u00e9ficiaires de Prestations compl\u00e9mentaires. \r\n***Et justement... Roger.... les Chambres f\u00e9d\u00e9rales sont en pleine.... r\u00e9vision... de la loi sur les prestations compl\u00e9mentaires\r\nOui, et Neuch\u00e2tel, comme d'autres cantons p\u00e9nalis\u00e9s...le Jura, Vaud ou encore Gen\u00e8ve font pression et r\u00e9clament une correction urgente du syst\u00e8me. La PDC argovienne Ruth Humbel, par exemple, propose de lier la manne f\u00e9d\u00e9rale aux efforts consentis par les cantons. S'ils sont plut\u00f4t g\u00e9n\u00e9reux en mati\u00e8re de r\u00e9duction des primes, ils obtiendraient davantage, ce qui para\u00eet juste. Mais ce probl\u00e8me, reconnu depuis des ann\u00e9es, n'a pas \u00e9t\u00e9 per\u00e7u par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. En tous cas, Jean-Nat Karakash a lanc\u00e9 une v\u00e9ritable mise en garde : si les r\u00e8gles du jeu ne changent pas, Neuch\u00e2tel devra r\u00e9duire drastiquement les subsides \u00e0 l'assurance-maladie dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la hausse des primes d'assurance maladie pour 2018, le canton de Neuch\u00e2tel maintiendra globalement les subsides au m\u00eame niveau que cette ann\u00e9e. Mais ces subsides p\u00e8sent de plus en plus lourd sur les collectivit\u00e9s, et il faudra que les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales corrigent des distorsions majeures."], "alternativeTitle": ["Neuch\u00e2tel demande plus d'aide f\u00e9d\u00e9rale face \u00e0 la progression des subsides maladie  / 12H30_2017-11-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un Suisse sur cinq peine \u00e0 faire face \u00e0 une d\u00e9pense impr\u00e9vue", "id": "sound-14F21EFC-2465-456D-85EA-935EEE43C697", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une personne sur cinq n'arrive pas \u00e0 faire face \u00e0 une d\u00e9pense impr\u00e9vue de 2500 francs, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Cela correspond par exemple au montant maximum de la franchise d'assurance maladie.\r\n\r\n* * Un Suisse sur cinq peine \u00e0 faire face \u00e0 une d\u00e9pense impr\u00e9vue 12h30: 1 suisse sur cinq d\u00e9pense impr\u00e9vue CORTHAY\r\n2500 francs....  cette somme.... UNE personne sur cinq... en Suisse...  n'arrive pas \u00e0 y faire face.... lorsqu'elle survient de mani\u00e8re impr\u00e9vue.... \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le ce matin.... l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. \r\nSimon Corthay... 2500 francs.... c'est aussi... le montant maximum... de la franchise.... d'assurance maladie.\r\nUne franchise maximum \u00e0 payer en cas de gros p\u00e9pin de sant\u00e9. Si l'assur\u00e9 n'a pas cette r\u00e9serve, il doit non seulement faire face \u00e0 la maladie, mais il est aussi peu bien - financi\u00e8rement. Et c'est exactement la sc\u00e8ne qu'on imagine lorsque l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique calcule qu'un Suisse sur cinq ne peut pas faire face \u00e0 cette d\u00e9pense de sant\u00e9 dans un d\u00e9lai d'un mois.\r\n*** Un calcul Simon... qui se base donc sur cette franchise maximum?\r\nNon, c'est un hasard - j'ai appris ce matin que les 2500 francs correspondent aussi au seuil de pr\u00e9carit\u00e9 MENSUEL d'une personne qui vit seule. Au-dessus de cette somme, les statisticiens consid\u00e8rent qu'elle peut nouer les deux bouts; au-dessous, il y a risque de pauvret\u00e9. Et c'est ce seuil qui a \u00e9t\u00e9 retenu - pour qu'on puisse le comparer avec les autres pays europ\u00e9ens qui n'ont pas le m\u00eame syst\u00e8me d'assurance maladie...\r\n*** Alors justement Simon.... est-ce que les Suisses sont davantage menac\u00e9s par la pr\u00e9carit\u00e9 que leurs voisins?\r\nEn moyenne, le niveau de vie reste l'un des plus \u00e9lev\u00e9s d'Europe. On le voit par exemple avec la proportion de Suisses qui ne peuvent pas s'offrir une semaine de vacances par ann\u00e9e hors de leur domicile. 9 pour cents ici, mais plus du double chez nos voisins allemands ou fran\u00e7ais, o\u00f9 on calcule un risque de pauvret\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9 qu'en Suisse...", "alternativeExcerpt": ["Une personne sur cinq n'arrive pas \u00e0 faire face \u00e0 une d\u00e9pense impr\u00e9vue de 2500 francs, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Cela correspond par exemple au montant maximum de la franchise d'assurance maladie."], "alternativeTitle": ["Un Suisse sur cinq peine \u00e0 faire face \u00e0 une d\u00e9pense impr\u00e9vue / 12H30_2017-11-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069942"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s chinoises pourraient avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es du coup de force au Zimbabwe", "id": "sound-975FB7A5-E7C3-44B0-90BD-CF28AB2DD2F8", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident du Zimbabwe est d\u00e9tenu depuis mercredi par l'arm\u00e9e, et les militaires ont pris le contr\u00f4le du pays. Or le g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la t\u00eate de l'op\u00e9ration se trouvait \u00e0 P\u00e9kin il y a moins d'une semaine, et certains le soup\u00e7onnent d'avoir pr\u00e9venu les autorit\u00e9s chinoises de ses intentions.\r\n\r\n* * Les autorit\u00e9s chinoises pourraient avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es du coup de force au Zimbabwe 12h30_ Zimbabwe: Chinois au courant? PEUKER\r\nCette crise politique au Zimbabwe.... interroge aujourd'hui certains experts. \r\nIls se posent cette question:\r\nLa Chine \u00e9tait-elle au courant... du projet de mise \u00e0 l'\u00e9cart... de \"Robert Mugabe\"\u00a0? \r\nLe pr\u00e9sident du Zimbabwe.... est toujours d\u00e9tenu par l'arm\u00e9e... \r\nOr....  Co\u00efncidence ou non.... le g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la t\u00eate de ce coup de force....  se trouvait \u00e0 P\u00e9kin....  il y a moins d'une semaine. \r\nCertains le soup\u00e7onnent du coup.... d'avoir pr\u00e9venu les autorit\u00e9s chinoises de ses intentions\r\nMichael Peuker.\r\nSON WETRANSFER (INFOPILE)\r\n((Le g\u00e9n\u00e9ral Constantino Chiwenga a-t-il obtenu l'aval du partenaire chinois\u00a0? La question est sur de nombreuses l\u00e8vres. La Chine, principal investisseur et partenaire \u00e9conomique du Zimbabwe a assur\u00e9 vouloir poursuivre ses relations avec l'Etat africain malgr\u00e9 les r\u00e9cents \u00e9v\u00e8nements. P\u00e9kin n'a en outre pas appel\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration du \u00ab\u00a0camarade Mugabe\u00a0\u00bb, pourtant consid\u00e9r\u00e9 comme un proche alli\u00e9 de l'empire du milieu.\r\nA la question de savoir si la mise au banc du pr\u00e9sident avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e la semaine derni\u00e8re, le ministre chinois des affaires \u00e9trang\u00e8res a bott\u00e9 en touche, renvoyant les journalistes au minist\u00e8re de la d\u00e9fense en charge de la rencontre. Ce dernier reste pour l'heure silencieux. \r\nLes relations diplomatiques et \u00e9conomiques de la Chine et du Zimbabwe sont tr\u00e8s \u00e9troites. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, P\u00e9kin a ouvertement soutenu le gouvernement Mugabe face aux sanctions \u00e9conomiques occidentales. Dans ces conditions, difficile de croire que la Chine ait \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement prise de court, estiment de nombreux experts. A-t-elle pour autant eu une quelconque influence dans cette affaire, la question reste ouverte. Michael Peuker, RTSInfo, Shanghai.))", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident du Zimbabwe est d\u00e9tenu depuis mercredi par l\u2019arm\u00e9e, et les militaires ont pris le contr\u00f4le du pays. Or le g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la t\u00eate de l\u2019op\u00e9ration se trouvait \u00e0 P\u00e9kin il y a moins d\u2019une semaine, et certains le soup\u00e7onnent d\u2019avoir pr\u00e9venu les autorit\u00e9s chinoises de ses intentions."], "alternativeTitle": ["Les autorit\u00e9s chinoises pourraient avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es du coup de force au Zimbabwe / 12H30_2017-11-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092151.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069948", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Les invit\u00e9s du 12h30 - Charles Kleiber et Eduardo Sanchez questionnent la s\u00e9curit\u00e9 num\u00e9rique", "id": "sound-073181CE-3C50-4654-ABA3-FEE2B91B3EEB", "durationSec": 672, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kleiber , Charles \r\nLes technologies de l'information font d\u00e9sormais partie de nos vies, et nous transmettons tous les jours un nombre consid\u00e9rable d'informations. Interview de Charles Kleiber, ancien Secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Formation et \u00e0 la Recherche, et Eduardo Sanchez, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL et doyen du D\u00e9partement des technologies de l'information et de la communication de la HEIG-VD.\r\n\r\n* * Les invit\u00e9s du 12h30 - Charles Kleiber et Eduardo Sanchez questionnent la s\u00e9curit\u00e9 num\u00e9rique (SLV Charles Kleiber et SLV Eduardo Sanchez) 12h30\u00a0: Y-Security\u00a0:\r\n SLV Charles Kleiber, Architecte et ancien Secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la formation et \u00e0 la recherche - ** 84\r\nSLV Eduardo Sanchez, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL et doyen  du D\u00e9partement des Technologies de l'Information et de la Communication de la Haute Ecole d'Ing\u00e9nierie et de Gestion d'Yverdon dans le Canton de Vaud - ** 05\r\nArriveront \u00e0 12h30 \u00e0 la r\u00e9ception de la Sallaz\r\nIntro\u00a0:\r\nNous vivons dans un monde de plus en plus num\u00e9ris\u00e9. \r\n\u00ab\u00a0Les technologies de l'information\u00a0\u00bb... font d\u00e9sormais partie de nos vies. et... tous les jours... nous transmettons... un nombre consid\u00e9rable de donn\u00e9es et d'informations sur ce que nous faisons.et  sur ce que nous sommes.. Que ce soit, sur les r\u00e9seaux sociaux... sur une simple page internet... ou en passant devant une cam\u00e9ra de surveillance dans la rue. \r\nLa r\u00e9volution num\u00e9rique. est partout. et personne n'y \u00e9chappe.\r\nMais comment y faire face\u00a0? Et surtout .... comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l'information. de NOS informations. \u00e0 l'heure o\u00f9 les cas de piratages sont en train d'exploser?\r\nEh bien l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs d'Yverdon. propose ce soir une grande table ronde. intitul\u00e9... \u00ab\u00a0Y-Security\u00a0\u00bb. Plusieurs sp\u00e9cialistes aborderont ces questions et s'interrogeront.... sur la cybers\u00e9curit\u00e9 dans nos d\u00e9mocraties.\r\nLa conf\u00e9rence a lieu \u00e0 17h. Elle est publique... mais il faut s'inscrire sur la page internet de l'\u00e9cole.\r\nEt pour en parler. j'ai le plaisir d'accueillir deux invit\u00e9s\u00a0:\r\nEduardo Sanchez. bonjour.. Vous \u00eates professeur honoraire de l'EPFL et doyen du \"D\u00e9partement des technologies de l'information et de la communication\".... \u00e0 la Haute Ecole d'Ing\u00e9nierie et de gestion d'Yverdon.\r\nEt \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. Charles Kleiber. bonjour \u00e0 vous. vous \u00eates architecte et ancien Secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la formation et \u00e0 la recherche.\r\nCanevas\u00a0:\r\nCharles Kleiber\u00a0:\r\nCharles Kleiber. vous participez \u00e0 cette table ronde. et vous allez m\u00eame y pr\u00e9senter un court-m\u00e9trage que vous avez r\u00e9alis\u00e9. sur ce monde num\u00e9ris\u00e9. qui prend forme. Ce film s'appelle \u00ab Cliquez ici\u00a0: Si vous voulez \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9, en bonne sant\u00e9, heureux, cliquez ici. On s'occupe de vous. \u00bb\u00a0 \r\nJ'ai pu le voir. Et dans ce film... presque philosophique. Charles Kleiber. vous posez. en substance.. une question centrale que je vous pose d'embl\u00e9e\u00a0: \r\nCe monde num\u00e9rique va-t-il nous entra\u00eener dans un chaos g\u00e9n\u00e9ral. ou est-il une incroyable chance d'ouverture... de savoir... de d\u00e9mocratisation de l'information... voire de nouveau monde civilis\u00e9\u00a0?\r\nMais c'est quoi le risque si on laisse faire cette soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9ris\u00e9e et souvent privatis\u00e9e par des g\u00e9ants am\u00e9ricains?\r\nLa plupart des Etats, quand ils agissent dans ce domaine. le font seul. on le voit en France avec le nouveau \"secr\u00e9tariat d'Etat au num\u00e9rique\". Mais est-ce suffisant\u00a0? Ne faudrait-il pas une r\u00e9ponse plus globale\u00a0?\r\nSouvent avant d'avoir une r\u00e9ponse commune. ce sont malgr\u00e9 tout les Etats qui agissent, qui testent des solutions. Que pensez-vous de la Suisse\u00a0? On parle beaucoup en ce moment de cr\u00e9er \u00ab\u00a0un centre de comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb, mais le conseil f\u00e9d\u00e9ral estime que notre pays en fait d\u00e9j\u00e0 assez. Et vous, vous partagez son avis?\r\nOn voit que la Suisse est touch\u00e9e aussi par des cyberattaque. Les d\u00e9partements f\u00e9d\u00e9raux subissent r\u00e9guli\u00e8rement des piratages. r\u00e9cemment des communes genevoises ont \u00e9t\u00e9 hack\u00e9es. Dans une d\u00e9mocratie directe comme la Suisse. o\u00f9 on votera sans doute un jour sur internet et o\u00f9 on parle en ce moment-m\u00eame de cr\u00e9er une identit\u00e9 num\u00e9rique pour chaque citoyen. cette question de la cybers\u00e9curit\u00e9 n'est-elle pas particuli\u00e8rement importante\u00a0?\r\nCharles Kleiber. VOUS, vous osez encore aller sur Facebook, Twitter ou m\u00eame What's up apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 ce film\u00a0? \r\nEduardo Sanchez\u00a0:\r\nEdouardo Sanchez. c'est vrai qu'aujourd'hui encore. beaucoup de citoyens ne se rendent pas vraiment compte de toutes les informations qu'ils transmettent en allant sur les r\u00e9seaux sociaux. sur internet. ou en passant dans une gare sous une cam\u00e9ra. Et encore moins de gens imaginent tout ce qui pourrait \u00eatre pirat\u00e9. des feux de circulations. des entreprises. et \u00e0 terme des voitures aussi. qui seront un jour autonomes. \r\nIl faut une prise de conscience g\u00e9n\u00e9rale pour mieux saisir les enjeux de cette num\u00e9risation\u00a0?\r\nOn voit que les cas de piratage touchent de plus en plus les Etats et les enjeux d\u00e9mocratiques... On en a beaucoup parler pendant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine... Et hier encore on apprenait que la Russie avait effectu\u00e9 145'000 twitt pendant le vote anglais sur le Brexit, ce qui a peut-\u00eatre influenc\u00e9 le vote....\r\nAujourd'hui, la majorit\u00e9 des donn\u00e9es sont entre les mains de ceux qu'on appelle les GAFA\u00a0: Google, Apple, Facebook et Amazon. les g\u00e9ants am\u00e9ricains du net.. N'est-ce pas probl\u00e9matique que ce soient eux qui les d\u00e9tiennent.. et pas les Etats par exemple\u00a0?\r\nLes Etats ne sont-ils pas compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9s par ces questions\u00a0?\r\nAutre probl\u00e8me qui se pose, c'est le recrutement d'un personnel bien form\u00e9, fiable et efficace. On entendait le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin annoncer cet \u00e9t\u00e9 qu'il voulait engager 100 sp\u00e9cialistes de cybers\u00e9curit\u00e9, mais ceux-ci n'existent pas. ou pas encore. Y a-t-il un probl\u00e8me de formation en Suisse et en Europe\u00a0?\r\nVous \u00e0 Yverdon, vous en formez combien par ann\u00e9e\u00a0?\r\nMais ne pr\u00e9f\u00e8rent-ils pas travailler pour des entreprises priv\u00e9es, des multinationales, voir les g\u00e9ants am\u00e9ricains.. qui offrent de meilleurs salaires\u00a0?\r\nOn voit qu'actuellement le priv\u00e9 apporte des solutions innovantes. Or, le public. l'Etat. les cantons. sont souvent encore r\u00e9ticents \u00e0 une collaboration avec le priv\u00e9. N'est-ce pas l\u00e0 une des solutions\u00a0?\r\nCe qui m'a frapp\u00e9 en pr\u00e9parant cet entretien, ce sont les chiffres suisses qui concernent les entreprises\u00a0: Selon une \u00e9tude de KPMG, 9 entreprises suisses sur 10 ont \u00e9t\u00e9 victimes de cyberattaques cette ann\u00e9e. Mais seulement un tiers des PME ont mis en place des strat\u00e9gies. M\u00eame les soci\u00e9t\u00e9s suisses semblent avoir une guerre de retard.\u00a0?\r\nEt vous Eduardo Sanchez. vous utilisez tout \u00e7a avec vigilance et suspicion\u00a0?\r\nExtro\u00a0: Charles Kleiber. Eduardo Sanchez. merci d'\u00eatre venu dans ce 12'30 aujourd'hui. \r\nLa conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Y-security\u00a0\u00bb . qui s'adresse \u00e0 tout public.... a lieu aujourd'hui \u00e0 17h \u00e0 l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs d'Yverdon.\r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e et une belle table ronde tout \u00e0 l'heure.", "alternativeExcerpt": ["Les technologies de l\u2019information font d\u00e9sormais partie de nos vies, et nous transmettons tous les jours un nombre consid\u00e9rable d\u2019informations. Interview de Charles Kleiber, ancien Secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Formation et \u00e0 la Recherche, et Eduardo Sanchez, professeur honoraire \u00e0 l\u2019EPFL et doyen du D\u00e9partement des technologies de l'information et de la communication de la HEIG-VD.", "Les technologies de l\u2019information font d\u00e9sormais partie de nos vies, et nous transmettons tous les jours un nombre consid\u00e9rable d\u2019informations. Interview de Charles Kleiber, ancien Secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Formation et \u00e0 la Recherche, et Eduardo Sanchez, professeur honoraire \u00e0 l\u2019EPFL et doyen du D\u00e9partement des technologies de l'information et de la communication de la HEIG-VD.", "Les technologies de l\u2019information font d\u00e9sormais partie de nos vies, et nous transmettons tous les jours un nombre consid\u00e9rable d\u2019informations. Interview de Charles Kleiber, ancien Secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Formation et \u00e0 la Recherche, et Eduardo Sanchez, professeur honoraire \u00e0 l\u2019EPFL et doyen du D\u00e9partement des technologies de l'information et de la communication de la HEIG-VD."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s du 12h30 - Charles Kleiber et Eduardo Sanchez questionnent la s\u00e9curit\u00e9 num\u00e9rique", "Les invit\u00e9s du 12h30 - Charles Kleiber et Eduardo Sanchez questionnent la s\u00e9curit\u00e9 num\u00e9rique / 12H30_2017-11-16T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Les invit\u00e9s du 12h30 - Charles Kleiber et Eduardo Sanchez questionnent la s\u00e9curit\u00e9 num\u00e9rique / 12H30_2017-11-16T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/9091725.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069949", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire / - EPFL", "name": "Sanchez, Eduardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069949", "ece-9069941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste fid\u00e8le au secret bancaire en Suisse", "id": "sound-08E4EB17-4160-4FE4-B368-56E76FE717ED", "durationSec": 773, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00fcscher, Christian;Marra , Ada \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral est pr\u00eat \u00e0 abandonner la r\u00e9vision d\u00e9fendue alors par l'ex-ministre Eveline Widmer-Schlumpf pour le maintien du secret bancaire pour les clients en Suisse. D\u00e9bat entre Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR genevois et Ada Mara (PS/VD), membre de la commission de l'\u00e9conomie.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste fid\u00e8le au secret bancaire en Suisse   \r\nChrystel : on va commencer avec la liquidation d'un h\u00e9ritage Christian . \r\nOui celui de l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Evelyne Widmer Schlumpf. On va se rafraichir la m\u00e9moire : 2013, la grisonne souhaitait que la fin secret bancaire envers l'\u00e9tranger s'applique aussi en Suisse. Autrement dit, que les cantons puissent \u00eatre en droit d'exiger des banques  des informations sur des clients en cas de soustraction fiscale et non plus seulement de fraude. \r\nToll\u00e9 dans le camp bourgeois. Lancement de l'initiative \"Oui \u00e0 la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e\". Gros bras de fer au parlement. La plupart des banques elles ne soutiennent pas le texte. Mais le climat politique change, l'initiative joue son r\u00f4le d'\u00e9pouvantail. Ultime d\u00e9monstration aujourd'hui avec la d\u00e9cision du conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui abandonne son projet de r\u00e9vision du droit p\u00e9nal fiscal. \r\nBonne nouvelle pour les suisses ? ou marche \u00e0 contre-sens, \u00e0 l'heure des paradise paper, de l'\u00e9change automatique d'information et de la transparence fiscale ? \r\nChristian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, CN PLR GE\r\n-\tLa suisse peut-elle rester hors des grandes \u00e9volution de son temps ? le monde passe \u00e0 la transparence, \u00e0 l'\u00e9change automatique d'informations, les paradises papers soul\u00e8vent des vagues d'indignation . et la suisse, elle, reste arquebout\u00e9e sur son secret bancaire.\r\n-\tAlors pourquoi les banques parlent d'un combat d'arri\u00e8re-garde !\r\n-\tCeux qui n'ont rien \u00e0 se reprocher n'ont pas peur de la transparence !!\r\n-\tLe projet du CF voulait permettre aux cantons de r\u00e9colter des informations sur les contribuables qui font de la soustraction fiscale (et plus seulement de fraude) . \u00e9tait-ce si grave que cela ?? c'est de l'argent qui manque aux collectivit\u00e9s !!\r\n-\tLes cantons souhaitent aussi cette transparence\r\n-\tVous allez retirer votre texte ?? peur d'affronter le peuple ??  le CF vous fait un cadeau !!\r\nAda Mara, CN PS VD, membre de la commission de l'\u00e9conomie\r\n-\tLes suisses y tiennent ! m\u00eame ceux qui n'ont pas bcp de sous aiment l'id\u00e9e que l'Etat ne va pas fouiner dans leurs affaires !!\r\n-\tLes suisses est souvenraine, elle fait ce que bon lui semble sur son territoire.\r\n-\tM\u00eame les cantons ont mis de l'eau dans leur vin ; Charles Juillard, pr\u00e9sident de la CDF, n'est plus si cat\u00e9gorique et a d\u00e9j\u00e0 dit saluer un \u00e9ventuel retrait du texte .\r\n-\t\u00c0 vous de lancer un texte pour le supprimer !", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est pr\u00eat \u00e0 abandonner la r\u00e9vision d\u00e9fendue alors par l'ex-ministre Eveline Widmer-Schlumpf pour le maintien du secret bancaire pour les clients en Suisse. D\u00e9bat entre Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR genevois et Ada Mara (PS/VD), membre de la commission de l\u2019\u00e9conomie."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste fid\u00e8le au secret bancaire en Suisse / FOR_2017-11-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7475982.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069966", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le journal L'Ajoie est sauv\u00e9, le trihebdomadaire est rachet\u00e9 par Cl\u00e9ment Charles", "id": "sound-DBA6AE40-BFA0-4864-AEEF-67213D658AE8", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles , Cl\u00e9ment\r\nLe trihebdomadaire jurassien L'Ajoie a trouv\u00e9 un repreneur en la personne de Cl\u00e9ment Charles, patron de l'agence de presse All the Content et directeur associ\u00e9 de Verticalizer. Son interview.\r\n\r\n* * Le journal L'Ajoie est sauv\u00e9, le trihebdomadaire est rachet\u00e9 par Cl\u00e9ment Charles  \r\nLe journal L'Ajoie n'est pas mort ! Comme l'ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nos confr\u00e8res du journal satirique La Torche et de RFJ, le trihebdomadaire jurassien a trouv\u00e9 un repreneur en la personne de Cl\u00e9ment Charles. Ce Genevois, \u00e2g\u00e9 de 40 ans, est patron de l'agence de presse All the Content et directeur associ\u00e9 de Verticalizer, une entreprise d'\u00e9dition transmedia. Et on l'accueille dans Forum. Bonsoir, Cl\u00e9ment Charles... \r\nMerci d'\u00eatre en direct dans notre studio de Gen\u00e8ve.\r\n-\tUn entrepreneur qui rach\u00e8te un journal local. vous \u00eates un peu notre Christoph Blocher !\r\n-\tOn vous a recu plusieurs fois sur cette antenne pour parler r\u00e9seaux sociaux, gafa, nouvelles technologies de m\u00e9dias . et l\u00e0 vous racheter l'Ajoie !! expliquez-nous !\r\n-\tJournal ultra local, Porrentruy . vous \u00eates genevois, on va tester vos connaissances local : par quoi on commence un repas de la st-Martin ??\r\n-\tQui vient d'\u00eatre \u00e9lu maire de Porrentruy ?\r\n-\tComment on dit Porrentruy en Allemand ? Pruntrut\r\n-\tEt les habitants de Porrentry ? les brun-trutins \r\n-\tQuel sera votre ancrage local ?? vous allez maintenir les 3 emplois, d\u00e9velopper encore ?\r\n-\tRacheter ce journal, est-ce un gros investissements ? combien ? \r\n- On imagine bien que vous n'agissez pas par m\u00e9c\u00e9nat (comme l'a titr\u00e9 le satirique La Torche), vous voudrez vous y retrouver financi\u00e8rement. Comment allez-vous vous y prendre ? Et dans quel d\u00e9lai ?\r\n- L'Ajoie, c'\u00e9tait un projet un peu fou, lanc\u00e9 il y a 3 ans, qui faisait le pari de l'ultra-local. Apr\u00e8s un d\u00e9part en fanfare, ce journal a subi une baisse de ses revenus publicitaires. M\u00eame le nombre d'abonn\u00e9s a baiss\u00e9. C'est un probl\u00e8me auquel est confront\u00e9 pratiquement tout le secteur. Ca ne vous fait pas peur ?\r\n- Est-ce que le journalisme tr\u00e8s local a de l'avenir ? \r\n- Est-ce qu'il devrait chercher \u00e0 se financer enti\u00e8rement par la publicit\u00e9 et devenir un tout-m\u00e9nage gratuit ?\r\n- Comment se faire une place avec les miettes laiss\u00e9es par les grands groupes de presse en Suisse ?", "alternativeExcerpt": ["Le trihebdomadaire jurassien L'Ajoie a trouv\u00e9 un repreneur en la personne de Cl\u00e9ment Charles, patron de l'agence de presse All the Content et directeur associ\u00e9 de Verticalizer. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le journal L'Ajoie est sauv\u00e9, le trihebdomadaire est rachet\u00e9 par Cl\u00e9ment Charles / FOR_2017-11-16T18:12:00_developpement-7", "Forum du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7370511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069966", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les traitements pour le diab\u00e8te sont-ils r\u00e9serv\u00e9s aux malades riches?", "id": "sound-43710B7F-8464-46BA-A675-6E7949F41592", "durationSec": 687, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017;Peter , Bettina \r\nA l'occasion d'une semaine d\u00e9di\u00e9e au diab\u00e8te, Bertrand Burgalat, producteur, musicien et auteur du livre \"Diab\u00e9tiquement V\u00f4tre\" et Bettina Peter, diab\u00e9tologue \u00e0 V\u00e9senaz (GE), \u00e9changent sur le manque de prise de conscience collectif sur cette maladie largement r\u00e9pandue.\r\n\r\n* * Les traitements pour le diab\u00e8te sont-ils r\u00e9serv\u00e9s aux malades riches?   *** Le diab\u00e8te touche environ un demi-million de Suisses selon les estimations. Dont 40 mille souffrent de diab\u00e8te de type 1. \r\nUne maladie largement r\u00e9pandue. \r\nC'\u00e9tait mardi la Journ\u00e9e Internationale et ce samedi aura lieu \u00e0 l'EPFL, \u00e0 Lausanne,  la 22e journ\u00e9e romande du diab\u00e8te.\r\nL'occasion de recevoir dans Forum un diab\u00e9tique f\u00e2ch\u00e9, qui le dit haut et fort.\r\nBertrand Burgalat bonsoir.\r\nVous \u00eates producteur de musique et musicien vous-m\u00eame... et vous \u00eates l'auteur d'un livre tr\u00e8s critique \"Diab\u00e9tiquement V\u00f4tre\" et fondateur de l'association Diab\u00e8te et M\u00e9chant ... \r\nNous recevons \u00e9galement une diab\u00e9tologue, Bettina Peter  vous avez un cabinet \u00e0 V\u00e9senaz pr\u00e8s de Gen\u00e8ve...\r\nBertrand Burgalat... vous \u00eates un diab\u00e9tique f\u00e2ch\u00e9... vous estimez qu'on sous-estime cette maladie, qu'il y a un manque de prise de conscience collectif?\r\nBettina Peter.. vous partagez ce point de vue?\r\nBertrand Burgalat... Si vous \u00eates aussi f\u00e2ch\u00e9.. c'est aussi que cette maladie que vous avez, le diab\u00e8te de type 1.. est lourd \u00e0 porter?\r\n(type 1 = besoin d'injections quotidiennes d'insuline)\r\n-Vous parlez \u00e9galement de confusion entre les diab\u00e8tes de type 1 et 2.  qui serait entretenue par les pharmas.. expliquez-nous ?\r\n-Bettina Peter... est-ce que vous faites le m\u00eame constat... on met encore trop souvent dans le m\u00eame sac diab\u00e8te de type 1 et 2... ?\r\n-dans le fond pourquoi un seul mot pour deux maladies si diff\u00e9rentes?\r\n- Bertrand Burgalat, pour vous le Diab\u00e8te type 1 mal d\u00e9tect\u00e9 dans le monde .. pas seulement dans les pays pauvres, aux Etats-Unis ou en France \u00e9galement?\r\nBettina Peter... comment cela se passe-t-il en Suisse, on parvient \u00e0 diagnostiquer le diab\u00e8te de type 1 assez t\u00f4t?\r\n-Bertrand Burgalat, vous vous insurgez contre le prix de l'insuline artificielle.. qui a fortement augment\u00e9.. pour vous il est beaucoup trop \u00e9lev\u00e9, parce qu'il y a seulement 3-4 producteurs au monde, et il n'y a pas de g\u00e9n\u00e9rique..\r\n- vous estimez aussi qu'il n'y a pas assez de recherche sur origine maladie (type 1), alors que c'est une \u00ab vieille \u00bb maladie..  et qu'on devrait pouvoir trouver un traitement?\r\n- Bettina Peter... on a \u00e9voqu\u00e9 le co\u00fbt de l'insuline de synth\u00e8se.. quels sont pour vous les progr\u00e8s attendus pour les diab\u00e9tiques de type 1? \r\n(faciliter la mesure de la glyc\u00e9mie pour \u00e9viter piq\u00fbre, en attendant pancreas artificiel; greffes... cellules souches)\r\nFaits & chiffres\r\nOn estime qu'il y a environ 500 000 personnes diab\u00e9tiques en Suisse.\r\n40 000 d'entre elles souffrent d'un diab\u00e8te de type 1\r\nAujourd'hui on compte 366 millions de personnes atteintes de diab\u00e8te dans le monde\r\nLa F\u00e9d\u00e9ration internationale du diab\u00e8te (www.idf.org) estime qu'en 2030 il y aura 552 millions de malades\r\nEn 2011, les cinq pays suivants d\u00e9nombraient le plus grand nombre de personnes diab\u00e9tiques : la Chine (90 Mio.), l'Inde (61,3 Mio.), les Etats-Unis (23,7 Mio), la Russie (12,6 Mio) et le Br\u00e9sil (12,4 Mio)\r\nLa majorit\u00e9 des personnes atteintes de diab\u00e8te ont entre 40 et 59 ans\r\nAu moins 50 % des personnes atteintes de diab\u00e8te ne savent pas qu'elles le sont", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion d'une semaine d\u00e9di\u00e9e au diab\u00e8te, Bertrand Burgalat, producteur, musicien et auteur du livre \"Diab\u00e9tiquement V\u00f4tre\" et Bettina Peter, diab\u00e9tologue \u00e0 V\u00e9senaz (GE), \u00e9changent sur le manque de prise de conscience collectif sur cette maladie largement r\u00e9pandue."], "alternativeTitle": ["Les traitements pour le diab\u00e8te sont-ils r\u00e9serv\u00e9s aux malades riches? / FOR_2017-11-16T18:14:00_developpement-8", "Forum du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9093027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069966", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de musique et musicien, fondateur de l'association Diab\u00e8te et M\u00e9chant ", "name": "Burgalat, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment la radicalisation s'op\u00e8re-t-elle en Suisse romande? Interview de Jean-Paul Rouiller", "id": "sound-9D37852D-D5D6-4266-A565-E92BEFC95064", "durationSec": 507, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arrestation la semaine derni\u00e8re en France d'un jeune Yverdonnois radicalis\u00e9 soul\u00e8ve de nombreuses questions sur les r\u00e9seaux djihadistes en Suisse romande. Interview de Jean-Paul Rouiller, responsable du groupe d'analyse conjoint sur le terrorisme au Geneva Center for Security Policy.\r\n\r\n* * Comment la radicalisation s'op\u00e8re-t-elle en Suisse romande? Interview de Jean-Paul Rouiller *** Cette arrestation d'un jeune Yverdonnois radicalis\u00e9 - c'\u00e9tait la semaine pass\u00e9e en France - et bien cette arrestation pose aujourd'hui la tr\u00e8s sensible et \u00e9pineuse question des r\u00e9seaux djihadistes en Suisse romande.\r\nSi cet individu semblait pr\u00e9parer des actions violentes sur le territoire fran\u00e7ais, c'est dans le canton de Vaud, qu'il a sombr\u00e9 dans l'extr\u00e9misme.\r\nMais comment ceci a pu arriver? \r\nComment sa radicalisation s'est-elle op\u00e9r\u00e9e, sous l'influence de qui? \r\nces questions. Jean-Paul Rouiller, vous les avez abord\u00e9es cette apr\u00e8s-midi avec un groupe de journalistes\r\nJean-Paul Rouiller vous \u00eates responsable du groupe d'analyse conjoint sur le terrorisme au GCSP, le Geneva center for security studies.\r\nSait-on pourquoi ce jeune Yverdonnois a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9\u00a0? Que pr\u00e9parait-il avec les 7 autres personnes mis en examen par la justice fran\u00e7aise\u00a0? \r\nSon et ses actions n'\u00e9taient donc pas imminentes\u00a0?\r\nVisait-il aussi la Suisse\u00a0?\r\nComment s'est-il radicalis\u00e9\u00a0? \r\nSeulement sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0? Ou aussi au contact de personne en Suisse ET en France\u00a0? \r\nDes personnes de la mosqu\u00e9e de Pr\u00e9laz \u00e0 Lausanne, comme l'avancent certains m\u00e9dias (ndlr, l'actuel imam de cette mosqu\u00e9e assure avoir \u00e9cart\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments radicaux qui fr\u00e9quentaient ce lieu de culte)\u00a0?\r\nComment expliquer / comprendre qu'il tombe dans la djihadosph\u00e8re\u00a0? Un manque d'int\u00e9gration\u00a0? \r\nN'est-ce pas aussi la cons\u00e9quence d'un certain ang\u00e9lisme de la Suisse.on a tard\u00e9 \u00e0 ouvrir les yeux.d'ailleurs le canton de Vaud, contrairement \u00e0 Gen\u00e8ve, n'a toujours pas de plan de pr\u00e9vention de lutte contre la radicalisation\r\n(M\u00e9traux a repouss\u00e9 la pr\u00e9sentation de ce programme). \r\nCes personnes qui ont guid\u00e9 l'Yverdonnois dans sa radicalisation; sont-elles toujours actives en Suisse romande\u00a0? Combien sont-ils\u00a0? Pourquoi la police ne les arr\u00eate pas\u00a0?\r\nEt puis il y en a combien des personnes comme cet Yverdonnois\u00a0? Des radicalis\u00e9s romands\u00a0? Le Service de renseignements de la Conf\u00e9d\u00e9ration parle de 90 personnes ayant ce profil en Suisse\u00a0; combien en Suisse romande\u00a0? \r\nL'Etat islamique est clairement en perte de vitesse, de quoi motiver ou d\u00e9courager les partisans romands de Daesh les plus radicalis\u00e9s\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["L'arrestation la semaine derni\u00e8re en France d\u2019un jeune Yverdonnois radicalis\u00e9 soul\u00e8ve de nombreuses questions sur les r\u00e9seaux djihadistes en Suisse romande. Interview de Jean-Paul Rouiller, responsable du groupe d'analyse conjoint sur le terrorisme au Geneva Center for Security Policy."], "alternativeTitle": ["Comment la radicalisation s'op\u00e8re-t-elle en Suisse romande? Interview de Jean-Paul Rouiller / FOR_2017-11-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6463061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069966", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du Centre d'analyse du terrorisme (GCTAT) et ancien membre de la police judiciaire f\u00e9d\u00e9rale, chercheur associ\u00e9 au Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Rouiller, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roger Federer s'impose sans briller face au Croate Marin Cilic", "id": "sound-4DD9DDB0-E97E-4347-8C65-5266095CB91A", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Federer s'est impos\u00e9 face au Croate Marin Cilic au Masters de Londres. Il affrontera samedi en demi-finale le vainqueur du duel qui opposera l'Autrichien Dominic Thiem et le Belge David Goffin.\r\n\r\n* * Roger Federer s'impose sans briller face au Croate Marin Cilic  \r\nEn tennis, Roger Federer n'a pas brad\u00e9 son dernier match de groupe au Masters de Londres. Le Suisse s'est impos\u00e9 face au Croate Marin Cilic. \r\nVictoire en 3 sets pour le B\u00e2lois qui a perdu la premi\u00e8re manche. Bernardin, ce n'est pas le grand Federer que l'on a pu voir.\r\nRelance : Est-ce que cela est inqui\u00e9tant ? Son statut de favori est-il remis en cause ?", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer s'est impos\u00e9 face au Croate Marin Cilic au Masters de Londres. Il affrontera samedi en demi-finale le vainqueur du duel qui opposera l'Autrichien Dominic Thiem et le Belge David Goffin."], "alternativeTitle": ["Roger Federer s'impose sans briller face au Croate Marin Cilic / FOR_2017-11-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069966", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Si la l\u00e9galisation du cannabis est souvent \u00e9voqu\u00e9e en Suisse, les freins restent r\u00e9els", "id": "sound-9E93EFC5-8C38-482C-B5E5-B59F47A050D8", "durationSec": 419, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Wavre, Rolin\r\nLes Suisses sont des amateurs de cannabis, en t\u00e9moigne le boom du cannabis l\u00e9gal. Des voix autoris\u00e9es, jusqu'au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, parlent de l\u00e9galisation, mais les freins restent r\u00e9els. Le vice-pr\u00e9sident du PLR genevois Rolin Wavre a travaill\u00e9 sur la question \u00e0 Gen\u00e8ve, son interview.\r\n\r\n* * Si la l\u00e9galisation du cannabis est souvent \u00e9voqu\u00e9e en Suisse, les freins restent r\u00e9els  \r\n18h . on va s'arr\u00eater quelques instants sur le cannabis, qui d\u00e9cid\u00e9mment fait couler beaucoup d'encre en suisses ces derniers mois. Avec l'impression qu'une dynamique est en marche, vers plus de tol\u00e9rance. \r\nMais les messages sont parfois contradictoires. Dernier \u00e9pisode : ce large projet de distribution l\u00e9gale de cannabis lanc\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Berne, stopp\u00e9 mardi par l'office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique. \r\nL'univeristi\u00e9 voulait \u00e9tudier les effets de la r\u00e9gularisation sur les consommateurs et sur le trafic de stup\u00e9fiant. Or la loi exclut la consommation de cannabis \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives.\r\nUne d\u00e9cision qui pourrait bien impacter d'autres projets, et d'autres villes, dont Gen\u00e8ve.\r\nEt on va en parler avec vous Rolin Wavre, bonsoir !\r\nVice pr\u00e9sident du PLR Genevois, Vous avez fait partie d'un groupe de travail interpartis, qui a planch\u00e9 la-dessus de 2012 \u00e0 2014\r\n-\tD'un c\u00f4t\u00e9 on sent un esprit de tol\u00e9rance se d\u00e9velopper un peu partout, de l'autre des projets pilotes sont arr\u00eat\u00e9s . qu'en pensez-vous ? contradictoire ?\r\n-\tComment expliquer qu'on ne cherche pas \u00e0 se documenter, alors que c'est une vraie question de soci\u00e9t\u00e9, qui touche bcp bpc de monde (et surtout des jeunes) partout en suisse !\r\n-\tD'un autre c\u00f4t\u00e9 ce n'est pas l\u00e9gal dit l'OFSP . \r\n-\tProbl\u00e8me : manque de pilotage politique, chacun bricole dans son coin . une r\u00e9alit\u00e9 ?\r\n-\tQuel impact sur Gen\u00e8ve et ses projets ?\r\n-\tL\u00e9galisations, plus facile \u00e0 dire qu'\u00e0 faire ! prot\u00e9ction des jeunes ?\r\n-\tLe cas genevois est int\u00e9ressant : proximit\u00e9 de la fronti\u00e8re . \r\n-\tGen\u00e8ve : Poggia en charge de la sant\u00e9 favorable ; Maudet en charge de la s\u00e9curit\u00e9 plut\u00f4t r\u00e9ticent . \r\n-\tCasser le march\u00e9 noir : la priorit\u00e9 ? \r\n-\tLib\u00e9ralisation devant le peuple, vous y croyez ?", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses sont des amateurs de cannabis, en t\u00e9moigne le boom du cannabis l\u00e9gal. Des voix autoris\u00e9es, jusqu\u2019au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, parlent de l\u00e9galisation, mais les freins restent r\u00e9els. Le vice-pr\u00e9sident du PLR genevois Rolin Wavre a travaill\u00e9 sur la question \u00e0 Gen\u00e8ve, son interview."], "alternativeTitle": ["Si la l\u00e9galisation du cannabis est souvent \u00e9voqu\u00e9e en Suisse, les freins restent r\u00e9els / FOR_2017-11-16T18:04:00_developpement-3", "Forum du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069966", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'avis de l'historien St\u00e9phane Sirot sur l'essoufflement de la mobilisation syndicale en France", "id": "sound-E3CE8ADF-7D17-4BD3-8771-CC401719D2FF", "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sirot, St\u00e9phane\r\nLes syndicats fran\u00e7ais ont appel\u00e9 \u00e0 une nouvelle et quatri\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation jeudi contre la r\u00e9forme du travail. Le succ\u00e8s de ces grandes manifestations syndicales s'essouffle. Interview de St\u00e9phane Sirot, historien et sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux et syndicaux.\r\n\r\n* * L'avis de l'historien St\u00e9phane Sirot sur l'essoufflement de la mobilisation syndicale en France  *** Les syndicats fran\u00e7ais ont appel\u00e9 \u00e0 une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation aujourd'hui contre la r\u00e9forme du travail. \r\nC'est la 4e depuis le d\u00e9but du Quinquennat Macron. \r\nMais force est de constater que le succ\u00e8s des grandes manifestations syndicales s'essouffle chez nos voisins, pourtant connus pour leur go\u00fbt du combat social. \r\nLe d\u00e9fil\u00e9 de Paris a attir\u00e9 8 mille participants selon la police. La CGT en a d\u00e9nombr\u00e9 40 mille. \r\nPourquoi la mobilisation syndicale ne prend-elle plus?\r\nSt\u00e9phane Sirot, historien, sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux et syndicaux.\r\nPourquoi cet essoufflement ? Est-ce la faute \u00e0 des syndicats divis\u00e9 (pas moins de 3 d\u00e9fil\u00e9s organis\u00e9s auj \u00e0 Marseille) ?\r\n[On a rarement eu, voire jamais, un mouvement syndical en France aussi fractur\u00e9]\r\nPourquoi le mouvement syndical en est-il arriv\u00e9 \u00e0 cette fracture..qui conduit \u00e0 cette baisse de la mobilisation ?\r\nLe couple syndicats-population(rue) est il en crise ? c\u00e0d que le peuple et de plus en plus hostile aux syndicats qu'il juge trop professionnalis\u00e9s, ne remplissant plus son r\u00f4le de contre-d\u00e9mocratie, voire trop proche du pouvoir?\r\nDes syndicats divis\u00e9s..peut on voir aussi des Fran\u00e7ais davantage convaincus par le nouveau gouvernement et ouvert aux r\u00e9formes ? (ou du moins qui veulent lui laisser une chance ???)\r\nL'agenda tr\u00e8s charg\u00e9 de Macron en d\u00e9but de quinquennat (comme Sarkozy \u00e0 son \u00e9poque) paralyse-t-il en quelques sortes les syndicats sous pression, qui r\u00e9agissent mal ?\r\n(par exemple, la r\u00e9forme de l'apprentissage et formation professionnelle : la concertation a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e la semaine derni\u00e8re. le minist\u00e8re du Travail vient de remettre au patronat et aux syndicats le document qui doit leur servir de base de n\u00e9gociation. Il leur a donn\u00e9 jusqu'\u00e0 fin janvier pour rendre leur copie. Puis r\u00e9forme de l'assurance chomage pr avril etc)\r\nFace \u00e0 l'\u00e9chec de ces journ\u00e9e de mobilisation, le pr\u00e9sident Macron va-t-il se sentir confort\u00e9 dans son calendrier r\u00e9formateur et faire passer la r\u00e9forme du travail mais aussi d'autres r\u00e9formes en pr\u00e9paration comme celles sur l'assurance ch\u00f4mage et les retraites ?\r\nComment les syndicats doivent-ils r\u00e9agir et agir pr pouvoir \u00e0 nouveau mobiliser les foules ?\r\nDoivent ils s'allier avec l'opposition de M\u00e9lenchon ?\r\nDoivent-ils renouer avec des journ\u00e9es de gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale ? \r\n(Ils ont privil\u00e9gi\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es les actions de mobilisation et de dialogue social au d\u00e9triment des gr\u00e8ves radicales)\r\nSt\u00e9phane Sirot, \r\nhistorien, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cergy- Pontoise, sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux et syndicaux.\r\n+33 6 75 24 12 91\r\n(TESTER LA LIGNE)", "alternativeExcerpt": ["Les syndicats fran\u00e7ais ont appel\u00e9 \u00e0 une nouvelle et quatri\u00e8me journ\u00e9e de mobilisation jeudi contre la r\u00e9forme du travail. Le succ\u00e8s de ces grandes manifestations syndicales s'essouffle. Interview de St\u00e9phane Sirot, historien et sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux et syndicaux."], "alternativeTitle": ["L\u2019avis de l\u2019historien St\u00e9phane Sirot sur l\u2019essoufflement de la mobilisation syndicale en France  / FOR_2017-11-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9092639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069966", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069964"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Zurich d\u00e9voile un film promotionnel pour se d\u00e9faire de son image de canton arrogant", "id": "sound-E5C493A9-7AB7-4A36-A391-DC639CB61AD5", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Zurich a lanc\u00e9 jeudi un film promotionnel qui doit donner une image sympathique du plus grand canton de Suisse, alors que les Al\u00e9maniques consid\u00e8rent la ville comme arrogante.\r\n\r\n* * Zurich d\u00e9voile un film promotionnel pour se d\u00e9faire de son image de canton arrogant Lancer le sujet avec en fond sonore le d\u00e9but du film sur Zurich (environ 20') SON FILM\r\n*** Le canton de Zurich fait sa pub. Il lance aujourd'hui un film promotionel, une premi\u00e8re...  Le but: donner une image sympathique du plus grand canton suisse... Et ce n'est pas chose facile, Delphine Gendre...\r\nEffectivement.. Il faudra plus que des belles images et quelques clins d'oeil. Car disons-le tout de suite:  \"sympathique\" n'est pas le qualificatif qui vient spontan\u00e9ment \u00e0 l'esprit lorsqu'on pense \u00e0 Zurich. Si vous posez la questions \u00e0 des Al\u00e9maniques, ils vous r\u00e9pondront plut\u00f4t que Zurich est arrogante..la capitale financi\u00e8re et \u00e9conomique de la Suisse, est peut-\u00eatre la r\u00e9gion la moins aim\u00e9 aussi. On adore la d\u00e9tester! \r\n*** Delphine, cela ne date pas d'hier, n'est-ce pas!\r\nEt non. En 2000, l'a\u00e9roport de Zurich Kloten changeait de nom pour devenir Unique Airport, les Genevois s'en souviennent encore.. A la m\u00eame \u00e9poque l'office du tourisme de Zurich avait suscit\u00e9 une vague d'agacement dans toute la Suisse en s'autoproclamant  Downtown Switzerland...  Ecoutez cette archive de la TSR, dat\u00e9e de 2001:\r\nSON TSR (40')\r\n*** Mais Zurich semble vouloir faire profil bas... \r\nOui. Cela fait plusieurs ann\u00e9es que les pro du marketing tentent de changer cette image: 10  ans apr\u00e8s le slogan Downtown Switzerland. Zurich devient World Class. Swiss made. Un logo qui doit inspirer plus de sympathie et montrer l'ouverture au monde de la m\u00e9tropole. Et pas plus tard qu'hier, Zurich Tourism a dit qu'il renon\u00e7ait \u00e0 tout slogan, pour privil\u00e9gier, je cite, la sobri\u00e9t\u00e9. Et c'est dans le m\u00eame esprit que le gouvernement a d\u00e9voil\u00e9 ce matin son film de promotion. De belles images avec une pointe d'ironie... Ce petit film sera bient\u00f4t traduit en fran\u00e7ais, pour s\u00e9duire aussi les romands, car il faut bien l'admettre, arrogante ou pas, Zurich reste Zurich: on y sent battre le pouls de la Suisse un peu plus fort qu'ailleurs...  : - ))", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Zurich a lanc\u00e9 jeudi un film promotionnel qui doit donner une image sympathique du plus grand canton de Suisse, alors que les Al\u00e9maniques consid\u00e8rent la ville comme arrogante."], "alternativeTitle": ["Zurich d\u00e9voile un film promotionnel pour se d\u00e9faire de son image de canton arrogant / FOR_2017-11-16T18:10:00_developpement-6", "Forum du 16.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755865.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9069966", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9069959"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "PANNEAU SOLAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAIN DE MARCHANDISES", "LOCOMOTIVE", "GARE DE MARCHANDISES", "CAM\u00c9RA \u00c9LECTRONIQUE"], "id": "asset-1636678", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["JORDANIE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "La Jordanie inaugure la plus grande centrale solaire du monde", "12h45", "VS: des chanteurs promeuvent leur patois", "Gr\u00e8ce: de fortes pluies provoquent des inondations \u00e0 Ath\u00e8nes", "CFF Cargo use de la digitalisation pour contrer son d\u00e9ficit", "Le Zapping francophone de TV5 Monde", "FR: Christian Levrat ne veut pas succ\u00e9der \u00e0 Marie Garnier", "Zimbabwe: le pr\u00e9sident Robert Mugabe pourrait \u00eatre d\u00e9chu", "Tennis / Masters de Londres: Dominic Thiem s'est relanc\u00e9 dans la qualification pour les demi-finales", "L'invit\u00e9e culturelle: Marcela Said explore les cons\u00e9quences de la dictature chilienne", "NE: l'aide de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour les subsides d'assurance est jug\u00e9e insuffisante", "Un tableau de L\u00e9onard de Vinci est vendu 445 millions de francs", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Install\u00e9e dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s, cette centrale change le quotidien des habitants qui profitent des \u00e9nergies renouvelables.", "Leur projet est n\u00e9 de l'engouement rencontr\u00e9 lors de la messe en patois c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 la cath\u00e9drale de Sion en 2016.", "Les eaux atteignent le premier \u00e9tage de plusieurs b\u00e2timents et ont d\u00e9j\u00e0 caus\u00e9 la mort de 15 personnes.", "Soumise \u00e0 une forte concurrence, l'entreprise passe au num\u00e9rique pour \u00eatre plus comp\u00e9titive.", "Avec les pr\u00e9cisions de Melchior Oberson, en direct de Fribourg.", "Au pouvoir depuis 37 ans, le chef d'Etat estime pourtant qu'il reste l\u00e9gitime.", "Intitul\u00e9 \"Los Perros\", son film fait l'ouverture du \"Festival Filmar en Am\u00e9rica Latina\" \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Avec les commentaires de Julien Guillaume, en direct de Neuch\u00e2tel.", "Il s'agit de son oeuvre nomm\u00e9e \"Salvator Mundi\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8969862", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "OBERSON, Melchior", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "GUILLAUME, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8969862", "ece-8970552"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1636676", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "L\u00e9onard de Vinci: record pour un tableau vendu 450 millions", "Rohingyas: Human Rights Watch d\u00e9nonce des viols massifs", "Arts: le bras de fer entre Bouvier et Rybolovlev", "19h30", "Dopage: le tennis veut faire face malgr\u00e9 les difficult\u00e9s", "Chine: le pays a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 ses objectifs dans le solaire", "Record pour un De Vinci: interview de l'expert Thomas Seydoux", "Guillaume Gallienne, le courtois gentilhomme", "Tennis / Masters de Londres: Federer reste invaincu", "Levothyrox: la pol\u00e9mique gagne la Suisse", "Grande-Bretagne: peut-\u00eatre la gaffe de trop pour Johnson", "\"Quartier des banques\", la nouvelle s\u00e9rie de la RTS", "19h30", "G\u00e9othermie: la Suisse romande avance avec plusieurs projets"], "alternativeExcerpt": ["Estim\u00e9 \u00e0 100 millions de dollars par Christie\u2019s avant la vente, \"Salvator Mundi\" a atteint un prix record en 20 minutes.", "L\u2019ONG d\u00e9nonce une campagne de nettoyage ethnique contre la minorit\u00e9 musulmane.", "Le milliardaire Dimitri Rybolovlev et le marchand d'art Yves Bouvier sont oppos\u00e9s dans une affaire d'escroquerie.", "Les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes commencent \u00e0 renforcer les contr\u00f4les anti-dopages pour d\u00e9mentir tout laxisme.", "La ville de Datong, \u00e0 350 kilom\u00e8tres de P\u00e9kin, poss\u00e8de la deuxi\u00e8me plus grande ferme solaire du monde.", "L'acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais met en sc\u00e8ne l'histoire d'une com\u00e9dienne d\u00e9butante.", "L\u2019ONG d\u00e9nonce une campagne de nettoyage ethnique contre la minorit\u00e9 musulmane.", "La nouvelle formule du Levothyrox est accus\u00e9e de graves effets secondaires.", "Les appels \u00e0 la d\u00e9mission se multiplient contre le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res britannique.", "Cette fiction qui se d\u00e9roule au c\u0153ur de la place financi\u00e8re genevoise est r\u00e9alis\u00e9e par le Tessinois Fulvio Bernasconi.", "Gen\u00e8ve entre dans une phase d'exploration: un forage doit confirmer la pr\u00e9sence de chaleur \u00e0 650 m\u00e8tres de profondeur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8969817", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8969783", "ece-8969817"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1614961", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1190, "mediaType": "video", "excerpt": "Victoire du EV Zoug qui s'est impos\u00e9 sur le score de 3 buts \u00e0 0 face au Gen\u00e8ve Servette HC au terme d'un match comptant pour la 23e journ\u00e9e du championnat suisse de hockey sur glace LNA.", "title": "Championnat de Suisse 2017 - 2018 : Gen\u00e8ve Servette HC - EV Zoug GRAND FORMAT", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG"], "genres": ["Enregistrements, r\u00e9sum\u00e9s"], "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey. Gen\u00e8ve-Servette - Zoug."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8970520", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8970520"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-1636677", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-11-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8969921", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCCHI, Ludovic", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "CORTHAY, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "KHAMIS, Huma", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8969921"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "Paradise Papers : la grande \u00e9vasion !", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1629993", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-11-15T21:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Paradise Papers : la grande \u00e9vasion !", "Depuis 10 jours, les super-riches sont \u00e0 nouveau montr\u00e9s du doigt dans le cadre des Paradise Papers. D'un c\u00f4t\u00e9, ceux qui font de l'optimisation fiscale. De l'autre, ceux qui font du business avec les plus corrompus des Etats africains, notamment certaines multinacionales bas\u00e9es en Suisse. \nEst-ce toujours ill\u00e9gal ou simplement amoral ? Jusqu'o\u00f9 peut-on les accepter ? ET faut-il plus de contr\u00f4les pour \u00e9viter de telles pratiques, comme le demande la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga ?", "Paradise Papers : la grande \u00e9vasion !", "Depuis 10 jours, les super-riches sont \u00e0 nouveau montr\u00e9s du doigt dans le cadre des Paradise Papers. D'un c\u00f4t\u00e9, ceux qui font de l'optimisation fiscale. De l'autre, ceux qui font du business avec les plus corrompus des Etats africains, notamment certaines multinacionales bas\u00e9es en Suisse. \nEst-ce toujours ill\u00e9gal ou simplement amoral ? Jusqu'o\u00f9 peut-on les accepter ? ET faut-il plus de contr\u00f4les pour \u00e9viter de telles pratiques, comme le demande la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga ?", "Paradise Papers : la grande \u00e9vasion !", "Depuis 10 jours, les super-riches sont \u00e0 nouveau montr\u00e9s du doigt dans le cadre des Paradise Papers. D'un c\u00f4t\u00e9, ceux qui font de l'optimisation fiscale. De l'autre, ceux qui font du business avec les plus corrompus des Etats africains, notamment certaines multinacionales bas\u00e9es en Suisse.  Est-ce toujours ill\u00e9gal ou simplement amoral ? Jusqu'o\u00f9 peut-on les accepter ? ET faut-il plus de contr\u00f4les pour \u00e9viter de telles pratiques, comme le demande la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga ?", "Depuis 10 jours, les super-riches sont \u00e0 nouveau montr\u00e9s du doigt dans le cadre des Paradise Papers. D'un c\u00f4t\u00e9, ceux qui font de l'optimisation fiscale. De l'autre, ceux qui font du business avec les plus corrompus des Etats africains, notamment certaines multinacionales bas\u00e9es en Suisse. \nEst-ce toujours ill\u00e9gal ou simplement amoral ? Jusqu'o\u00f9 peut-on les accepter ? ET faut-il plus de contr\u00f4les pour \u00e9viter de telles pratiques, comme le demande la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Paradise Papers : la grande \u00e9vasion !", "Infrarouge", "Paradise Papers : la grande \u00e9vasion !", "Infrarouge", "Paradise Papers: la grande \u00e9vasion!", "Que pense la population des paradise papers?", "L\u2019OCDE a d\u00e9j\u00e0 pris plusieurs mesures pour lutter contre les pratiques fiscales douteuses", "Paradise Papers : la grande \u00e9vasion !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8969959", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8970583", "ece-8988328", "ece-8969959"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "un d\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1632276", "durationSec": 1473, "publicationDate": "2017-11-15T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat\nUn d\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Un d\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football", "Au coeur du sport, D\u00e9bat, Un d\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse de football"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9024359", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9024359"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "The Veggies", "source": "gico", "title": "Justice League", "genres": ["Autres films d'animation (max. 45 min.)"], "id": "asset-1637848", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-11-15T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 248", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1634137", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-11-15T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C\u00e9line et Paul-Olivier vs Karimet Francesco", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8969992", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8969992", "ece-8969905"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Franc fort et salaires faibles", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1479697", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-11-15T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Franc fort et salaires faibles", "Suite \u00e0 la d\u00e9cision de la Banque Nationale de laisser se renforcer le franc suisse, c'\u00e9tait soudain la panique. D'abord \u00e0 voix basse, puis toujours plus fort, les entreprises exigeaient des sacrifices de la part des travailleurs.", "Suite \u00e0 la d\u00e9cision de la Banque Nationale de laisser se renforcer le franc suisse, c'\u00e9tait soudain la panique. D'abord \u00e0 voix basse, puis toujours plus fort, les entreprises exigeaient des sacrifices de la part des travailleurs."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Franc fort et salaires faibles", "Franc fort et salaires faibles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8970607", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8970607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, m\u00e9lomane, pr\u00e9sente \"la Radio d'Emile\"", "id": "sound-8136F0FB-A6B5-4F43-9178-8AA36CCEA690", "durationSec": 424, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, m\u00e9lomane, pr\u00e9sente \"la Radio d'Emile\" (INVITE 15.11 5H45 H.ZAMBELLI) MERCREDI 15 NOVEMBRE\r\nHELENE ZAMBELLI, coach vocale, directrice de chours, pianiste, compositrice, chanteuse, rythmicienne pour sa cr\u00e9ation \"la radio d'Emile\" du 15 au 26 novembre au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne\r\nDIR ST LSN - ** 91\r\nVient en voiture\r\nPHOTO: OK\r\nMUSIQUE: Scampia, Sarah Oswald (PAD)\r\nTITRE WEB: ((H\u00e9l\u00e8ne Zambelli est l'invit\u00e9e du 5h-6h30. Cette m\u00e9lomane pr\u00e9sente d\u00e8s aujourd'hui (15 novembre au 26 novembre) \"la Radio d'Emile\" au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne. Une pi\u00e8ce bas\u00e9e sur les oeuvres du po\u00e8te vaudois Emile Gardaz))\r\n*********************************\r\n***5h45\r\nNotre invit\u00e9e joue avec les notes depuis qu'elle est toute petite...\r\nIl para\u00eet m\u00eame qu'avant de parler elle fredonnait ceci...\r\n   16'' 5.630/INVITE ME 15/ZAMBELLI/BERGERE\r\n...Bonjour H\u00e9l\u00e8ne Zambelli...\r\nC'est vrai \u00e7a, vous chantiez \"il \u00e9tait une berg\u00e8re\" avant de parler?\r\n(ce que dit maman)\r\n***Et votre maman ce n'\u00e9tait pas n'importe qui! \r\nC'\u00e9tait Madame Milliquet dans les aventures de Oin-Oin...Elle faisait des confitures extraordinaires...para\u00eet-il....\r\n  16'' 5.630/INVITE ME 15/ZAMBELLI/5H45-MILLIQUET\r\n-Elles \u00e9taient bonnes ses confitures?\r\n-C'\u00e9tait Madame Milliquet, dans les aventures de Ouin Ouin...Madame Berthe aussi...Anne-Lise Zambelli...la voix f\u00e9minine des \u00e9missions Radio d'Emile Gardaz...\r\n-D'ailleurs on peut aussi vous entendre si on tend l'oreille? \r\n(quand personne ne pouvait me garder b\u00e9b\u00e9 ma maman me prenait au studio)\r\n-finalement venir \u00e0 la radio, c'est un retour aux sources ce matin?\r\n***H\u00e9l\u00e8ne Zambelli...la Radio d'Emile, c'est justement le titre de votre nouveau  spectacle, \u00e0 d\u00e9couvrir au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne...on va en reparler dans une demi-heure...\r\nVous \u00eates compositrice...coach vocale...vous avez entre autre dirig\u00e9 le choeur rouge de la F\u00eate des Vignerons...\r\n-la musique c'est toute votre vie? \r\n(mon monde/\"suis pas de la m\u00eame plan\u00e8te\")\r\n-vous vivez musique? dormez musique? pensez musique? vous appr\u00e9hendez la vie comme une com\u00e9die musicale?\r\n-Vous me disiez en pr\u00e9parant cette interview que \"la vie devrait \u00eatre une com\u00e9die musicale\", pourquoi?\r\n(je m'ennuie bcp/-on rigolerait pluS?\r\n-quand vous vous promenez dans la rue, vous voyez des notes sortir de la bouche des passants?\r\n-vous \u00e9tiez pr\u00e9destin\u00e9e \u00e0 \u00e7a? inimaginable pour vous de faire autre chose?\r\n(maman radio-com\u00e9die/papa phyisicien fond\u00e9 th\u00e9\u00e2tre)\r\n-pourtant vous n'avez pas toujours v\u00e9cu de la musique, d'abord vous avez eu un \"vrai m\u00e9tier\"? lequel?\r\n(\u00e9tiez professeur...de musique certes...mais de fran\u00e7ais aussi)\r\n-vous avez un dipl\u00f4me d'enseignement anthropo-sophique...\u00e0 l'\u00e9cole Steiner, c'est quoi?\r\n-timidit\u00e9, peur de vous lancer? \r\n-aujourd'hui sur sc\u00e8ne encore timide?\r\n-Vous m'avez dit, \"je ne suis pas de la m\u00eame plan\u00e8te\"...il se trouve que vous avez \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e personne \u00e0 haut potentiel, HP, sur le tard...\r\n-comment \u00e7a se traduit au quotidien? v\u00e9cu avec pendant 40 ans sans le savoir? v\u00e9cu normalement? \r\n-si vous l'aviez su plus t\u00f4t, vous auriez fait les choses diff\u00e9remment?\r\n-H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, vous avez grandi avec Emile Gardaz...un ami de vos parents...Vous avez travaill\u00e9 pour Claude-Inga Barbey, sur la BO de Bergamote, avec Marc Donnet Monnet...Est-ce que l'humour est le fil rouge dans votre vie-carri\u00e8re? \r\n-L'humour il a quelle place dans votre vie? \r\n-qui/qu'est-ce qui vous fait rire aujourd'hui?\r\n-Vous avez dirig\u00e9 le choeur rouge de la f\u00eate des vignerons, c'est lui qui portent les deux tiers du spectacle en 99, chantait pendant 2h40..combien de choristes? \r\n-vous auriez pu dirig\u00e9 une PME?\r\n-coach vocale, vous avez des conseils \u00e0 me donner pour cultiver ma voix? \r\n-la voix c'est une arme dans le milieu du travail aujourd'hui?\r\n-prochaine f\u00eates de vignerons vous dirait? \r\nMUSIQUE:\r\nScampia, Sarah Oswald\r\nUn style que vous n'aimez pas? \u00e9coutez jamais?\r\nDernier coup de coeur? \u00e0 la radio \u00e9coutez musique? dans le MP3 d'Emile Gardaz? \r\n***********************************************\r\n***6h15\r\nS\u00e9quence pr\u00e9sentation...\r\nNon pas de notre invit\u00e9e H\u00e9l\u00e8ne Zambelli...(c'est d\u00e9j\u00e0 fait)\r\nMais de la personne \u00e0 qui elle rend hommage dans son spectacle...\r\n 6h15 1/2 (cv)\r\n...C'est qui cet artisan (qui faisait le guignol)?\r\n***Emile Gardaz...le po\u00e8te du pays de Vaud, l'une des voix de la radio, celle de Monsieur Milliquet dans les aventures de Ouin-Ouin...(nous sommes dans les ann\u00e9es 70, on fumait encore dans les studios)\r\n-C'\u00e9tait qui pour vous Emile Gardaz?\r\n(pendue \u00e0 ses l\u00e8vres, une aventure)\r\n***La Radio d'Emile...c'est justement le titre du spectacle que vous avez cr\u00e9\u00e9 H\u00e9l\u00e8ne Zambelli...et que vous pr\u00e9sentez jusqu'\u00e0 la fin du mois au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne...\r\n-la premi\u00e8re hier soir, comment \u00e7a s'est pass\u00e9?\r\n-Ce spectacle c'est une \u00e9mission de radio, le public se transforme en auditeurs...et vous faites quoi sur sc\u00e8ne?\r\n(\u00e9mission de radio de compagnie, comme en faisaient Emile, des chansons, des bruitages, des sketches, on entend Ouin-Ouin, Madame Berthe, Emile aussi...))\r\n-S'adresse \u00e0 qui?\r\n(enfants et famille)\r\n-les enfants comprennent son humour? \r\n-Emile est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a 10 ans, ce spectacle c'est un hommage?\r\n(de sa fille)\r\n-L'h\u00e9ritage d'Emile, on le trouve o\u00f9 aujourd'hui?\r\n(\u00e9mission radio satirique/120 secondes/accents/aqua concert)\r\n-Il n'y a plus d'ambassadeur d'un canton comme Emile a pu l'\u00eatre?\r\n***H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, \u00e9coutez comment Emile parlait de la radio\r\n 5.630/INVITE 15 NOV/INTRO 6H15/2 RADIO\r\n-la musicalit\u00e9 d'Emile...qu'elle fa\u00e7on po\u00e9tique de parler de la radio! (message d'espoir aussi...pas condamn\u00e9e)\r\n-Ce spectacle c'est aussi un hommage \u00e0 la radio?\r\n-mais la radio d'\u00e9poque?\r\n-aujourd'hui la radio c'est une app sur un t\u00e9l\u00e9phone portable...elle a perdu de sa superbe?\r\n-le t\u00e9l\u00e9phone portable l'a remplac\u00e9e et comme chacun l'a dans son sac, sa poche, la notion de collectif-personnage a disparu? \r\n-On fait de la radio film\u00e9e aujourd'hui...on ne la regarde plus dans le vide...mais \u00e0 la tv...\r\n-Vous croyez qu'Emile aurait appr\u00e9ci\u00e9 la radio d'aujourd'hui?\r\n-Vous avez sign\u00e9 la bande-son d'un docu sur Emile Gerdaz...\"la voix du po\u00e8te\" il y aurait quoi dans son MP3?\r\n***La Radio d'Emile...\u00e0 voire jusqu'au 26 nov au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne...votre cr\u00e9ation H\u00e9l\u00e8ne Zambelli...\r\n(5.630/MUSIQUE/MER 15 NOV/Scampia Sara Oswald)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, m\u00e9lomane, pr\u00e9sente \"la Radio d'Emile\" / LMA_2017-11-15T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9087416.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066672", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Coach vocale, directrice de chours, pianiste, compositrice, chanteuse, rythmicienne ", "name": "Zambelli, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-60062D20-5A62-4653-9E6A-B4DE7A89FD0E", "durationSec": 625, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andrien Kay, porte parole de l'OFSP;Franziska Teuscher conseill\u00e8re nationale verte BE;HirschVa;Felix Schneuwly Expert en assurance maladie pour Comparis.ch;Fr\u00e9d\u00e9ric Favre, Conseiller d'Etat PLR VS, en charge des institutions\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (TF8/CANNABIS OFSP PI (6H)) Il n'y aura donc pas de cannabis dans les pharmacies... La conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9cid\u00e9 de bloquer un projet pilote de l'Universit\u00e9 de Berne...\r\nProjet qui voulait permettre exceptionnellement cette pratique... pour en observer les effets.\r\nMais L'OFSP, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique refuse d'octroyer cette autorisation...\r\nMotif: la vente de cannabis \u00e0 des fins non m\u00e9dicales est ill\u00e9gale.\r\nCamille Degott\r\n  1'47''\r\n((Etudier les effets d'une vente r\u00e9gul\u00e9e de cannabis sur les consommateurs et sur le march\u00e9 noir de la Ville de Berne... c'\u00e9tait l'ambition du projet pilote de l'Universit\u00e9 de Berne. Le refus de la Conf\u00e9d\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 ferme. Pourtant, elle dit soutenir - en principe - l'analyse scientifique de nouvelles formes de r\u00e9glementation. Andrien Kayyy, porte parole de l'OFSP:\r\nSON KAY \r\nLe rejet de cette \u00e9tude compromet des projets dans 6 villes. Dont Berne... Elle soutenait l'\u00e9tude et estime que la d\u00e9cision est mauvaise sur le plan juridique, scientifique et politique. Franziska Teuscher est conseill\u00e8re municipale bernoise.\r\nSON TEUSCHER\r\nLes sp\u00e9cialistes de l'addiction d\u00e9plorent - eux - un retour en arri\u00e8re des politiques li\u00e9es \u00e0 la drogue. L'Universit\u00e9 de Berne a 30 jours pour faire recours contre cette d\u00e9cision.))\r\n(16/ ZIMBABWE PA) *****L'actualit\u00e9 internationale... Direction le Zimbabwe... o\u00f9 l'arm\u00e9e a d\u00e9clar\u00e9 avoir pris le pouvoir... tout \u00e0 l'heure.\r\nAu d\u00e9but de la nuit... des militaires zibabw\u00e9en ont pris le contr\u00f4le sur la t\u00e9l\u00e9vision nationale... et plusieurs explosions ont \u00e9t\u00e9 entendues dans la capitale Harare... notamment autout du palais du pr\u00e9sident Robert Mugabe. \r\nMalgr\u00e9 un d\u00e9menti des officiers de l'arm\u00e9e... les rumeurs de coup d'Etat s'intensifient.\r\nVal\u00e9rie Hirsch\r\n(((Des chars militaires sont arriv\u00e9 \u00e0 Harare hier soir et se sont post\u00e9s dans la ville. L'arm\u00e9e a saisi la t\u00e9l\u00e9vision cette nuit.  Vers 4 heures du matin, un militaire a d\u00e9clar\u00e9 que la s\u00e9curit\u00e9 du pr\u00e9sident Mugabe et sa famille  \u00e9tait garantie. \u00ab  Nous visons seulement les criminels de son entourage qui sont \u00e0 l'origine des souffrances sociales et \u00e9conomiques dans le pays\u00bb a til d\u00e9clar\u00e9.\r\nLundi, le chef de l'arm\u00e9e, le g\u00e9n\u00e9ral  Constantino Chiwenga avait menace d'intervenir suite au limogeage du vice pr\u00e9sident du Zimbabwe, Emmerson Mnan ga gwa ; Cet homme fort a longtemps \u00e9t\u00e9 pressenti comme le successeur favori du pr\u00e9sident Robert Mugabe, ag\u00e9 de 93 ans. Mais il aurrait \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9 pour laisser place \u00e0 Grace Mugabe, l'\u00e9pouse du chef de l'Etat qui brigue elle aussi sa succession. Une perspective qui enchante peu de Zimbabw\u00e9ens et qui expliqeurait cette tentative de coup d'Etat.)))\r\n(Australie) Le mariage gay pourrait \u00eatre bient\u00f4t autoris\u00e9 en Australie.\r\n62% des Australiens sont pour... selon un vote postal dont les r\u00e9sultats sont tomb\u00e9s ce matin.\r\nCe sondage a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par le premier ministre... favorable \u00e0 l'union des personnes de m\u00eame sexe... pour faire pression sur les parlementaires hostiles \u00e0 la r\u00e9forme.\r\nPari r\u00e9ussi... d'autant plus que quatre-vingt pourcent de l'\u00e9lectorat a vot\u00e9. \r\nSi tout se passe comme pr\u00e9vu... la loi devrait donc \u00eatre modifi\u00e9e d'ici la fin de l'ann\u00e9e.\r\n(02/COUTS SANTE KOF ITV SCHNEUWLY) ****Retour en Suisse avec ce nouveau cap qui sera franchi l'an prochain: 10 000 francs par an et par habitant ... pour les d\u00e9penses de sant\u00e9.\r\nUne augmentation de 4%... Et les primes vont donc une nouvelle fois prendre l'ascenseur.\r\nIl faudra s'attendre \u00e0 une hausse de 5% .... Selon les pr\u00e9visions publi\u00e9es hier par le KOF... le centre de recherches conjoncturelles de l'EPFZ...\r\nLe comparateur de prix comparis.ch... a co-financ\u00e9 ce rapport. \r\nEt selon Felix Schneuwly... qui travaille pour ce site proche des assureurs... il est temps que les cantons participent aux co\u00fbts des soins ambulatoires.\r\n  52''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n(Nouveau magazine sant\u00e9) ***** Et la sant\u00e9... justement... fait l'objet d'un tout nouveau magazine... qui para\u00eet pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui... en Suisse romande.\r\nLe nouveau venu s'appelle \"Ma Sant\u00e9\"... et il sortira deux fois par mois.\r\nIl est principalement r\u00e9dig\u00e9 par l'\u00e9quipe du journal de consommateurs Bon \u00e0 Savoir. \r\nAu menu: des explications sur les enjeux du domaine...en Suisse... mais aussi des tests...\r\nDans le num\u00e9ro du jour... il sera par exemple question de la qualit\u00e9 des tapis de fitness.\r\n(Marie Garnier) C'est une premi\u00e8re dans l'histoire fribourgeoise... Le Grand Conseil a d\u00e9cid\u00e9 de lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier\r\n56 voix contre 48 et trois abstention... soit tout juste la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e qui \u00e9tait requise.\r\nLe parlement a donc suivi la commission sp\u00e9ciale qui avait examin\u00e9 cette demande du procureur g\u00e9n\u00e9ral.\r\nLa conseill\u00e8re d'Etat d\u00e9missionnaire devra s'expliquer devant la justice. \r\nOn lui reproche d'avoir viol\u00e9 le secret de fonction en transmettant des documents confidentiels \u00e0 la presse.\r\n(TF2/VS/REVISION CONSTITUTION PI) **** Le Parlement valaisan se penche d\u00e8s ce matin... sur la r\u00e9vision de sa Constitution cantonale. \r\nLa mouture actuelle a plus d'un si\u00e8cle.... Le Grand conseil devra dire s'il en souhaite une r\u00e9vision totale ou partielle....\r\n.... Et si elle doit \u00eatre faite par les d\u00e9put\u00e9s ou par une Assembl\u00e9e Constituante.\r\nDans tous les cas, les citoyens valaisans se prononceront le 4 mars.... Marie Giovanola\r\n  1'38\r\n((Et si le vote devait \u00eatre favorable le 4 mars, la proc\u00e9dure, qu'elle soit men\u00e9e par le Grand conseil ou une Constituante prendra plusieurs ann\u00e9es. Pour r\u00e9gler plus rapidement certains aspects qui ont selon lui empoisonn\u00e9 la campagne et le d\u00e9but de mandat du Conseil d'Etat...le nouveau ministre PLR en charge des institutions, Fr\u00e9d\u00e9ric Favre, proposera de traiter au pr\u00e9alable 3 points qui concernent l'\u00e9lection du gouvernement ...\r\nSON favre 1\r\nTraiter s\u00e9par\u00e9mment des points pr\u00e9cis de la Constitution alors qu'une r\u00e9vision serait pr\u00e9vue...est-ce que \u00e7a a du sens? Fr\u00e9d\u00e9ric Favre.\r\nSON favre 2\r\nMais avant cela, le Parlement devrait entrer en mati\u00e8re ce matin sur l'initiative populaire Pour une r\u00e9vision totale de la Constitution de 1907. La lecture de d\u00e9tail est pr\u00e9vue demain (jeudi). ))\r\n(12/LHC-AMBRI PA) **** Hockey sur glace...: 1 \u00e0 0 pour le Lausanne hockey club... hier soir \u00e0 domicile face \u00e0 Ambri Piotta.\r\nVictoire gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9ussite d'Etienne Froidevaux en d\u00e9but de partie.\r\nEt victoire... pr\u00e9cieuse... puisqu'elle permet aux Lausannois de remonter \u00e0 la 9e place du classement, Herv\u00e9 Borsier.\r\n  48''\r\nEt sur les autres patinoires...\r\nFribourg Gott\u00e9ron a battu Lugano 4 \u00e0 2... et Gen\u00e8ve Servette a domin\u00e9 Kloten 4 \u00e0 3.\r\nBonne soir\u00e9e pour les clubs romands... donc... \u00e0 l'exception de Bienne... qui s'est inclin\u00e9 face \u00e0 Zoug: 4 \u00e0 1.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-11-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-11-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066673", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Hirsch, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066673", "ece-9066663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Un patriarche maronite re\u00e7u pour la premi\u00e8re fois en Arabie saoudite par le roi", "id": "sound-B1CAFA4C-09DA-4C91-B3C7-EAAA75F2AB9C", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le roi Salmane a re\u00e7u mardi le cardinal Bechara Ra\u00ef, un patriarche maronite, une premi\u00e8re historique en Arabie saoudite. Une rencontre qui intervient au moment o\u00f9 Riad accentue la pression sur le Liban pour tenter d'isoler le Hezbollah, la formation pro-iranienne membre du gouvernement.\r\n\r\n* * RTSreligion - Un patriarche maronite re\u00e7u pour la premi\u00e8re fois en Arabie saoudite par le roi (RTS RELIGION 15.11 PATRIARCHE MARONITE ARABIE SAOUDITE)   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\nPatriarche maronite re\u00e7u par le roi d'Arabie Saoudite\r\n***6h21...Bonjour Michel Kocher.  Vous \u00eates l\u00e0 pour RTS-Religions...Pour la premi\u00e8re fois, le roi d'Arabie Saoudite a re\u00e7u un patriarche maronite...C'\u00e9tait hier \u00e0 midi.\r\nMK : Le Soi Salmane a re\u00e7u le cardinal cardinal Bechara Ra\u00ef, une premi\u00e8re historique en Arabie saoudite. Une rencontre qui intervient au moment o\u00f9 Riad accentue la pression sur le Liban pour tenter d'isoler le Hezbollah, qui est la formation pro-iranienne membre du gouvernement. \r\n***on comprend bien que cette visite a une port\u00e9e politique\r\nMK : Au Liban difficile de dissocier le politique du religieux. Le d\u00e9coupage politique \u00e9tant largement tributaire des appartenances religieuses et plus encore confessionnelles, la visite d'un pr\u00e9lat a forc\u00e9ment une port\u00e9e politique, au moins informelle. La visite du chef spirituel des maronites ne fait pas exception. D'une certaine mani\u00e8re c'est un peu le destin du fragile \u00e9quilibre politique libanais qui se joue dans les couloirs du puissant voisin saoudien, tant il est vrai que le Premier ministre libanais, d\u00e9missionnaire, se trouve \u00e0 Riad et que sa d\u00e9mission pourrait \u00eatre le r\u00e9sultat de pressions exerc\u00e9es par l'Arabie Saoudite. La France, qui suit de pr\u00e8s la situation du Liban, a appel\u00e9 \u00e0 la non-ing\u00e9rence au pays des C\u00e8dres, un appel qui vise autant Riad que T\u00e9h\u00e9ran, les deux ennemis de la sous-r\u00e9gion.\r\n***Y a-t-il aussi une port\u00e9e religieuse \u00e0 la visite ?\r\nMK : Certainement, les liens \u00e9troits entre politique et religion se jouent dans les deux sens. Un cardinal au pays des lieux saints de l'Islam, ce n'est pas seulement un repr\u00e9sentant des maronites, mais un dignitaire chr\u00e9tien. Les symboles de liens sont trop rares pour ne pas \u00eatre soulign\u00e9s, des deux c\u00f4t\u00e9s d'ailleurs. Le patriarcat maronite a soulign\u00e9 la dimension d'\u00e9change interreligieuse dans le royaume ultraconservateur du Wahhabisme. Tandis que le ministre saoudien en charge des relations avec les pays du Golf s'est aussi fendu d'une d\u00e9claration : \u00ab cette visite illustre l'approche en faveur de la coexistence pacifique \u00bb Notez bien les termes : coexistence pacifique, Il n'est pas question ici de dialogue interreligieux ou de la grandes fraternit\u00e9 des descendants d'Abraham. Au fond ce dont il est question c'est tout simplement d'\u00e9viter une guerre entre chiites et sunnites, dont les chr\u00e9tiens libanais feraient les frais.", "alternativeExcerpt": ["Le roi Salmane a re\u00e7u mardi le cardinal Bechara Ra\u00ef, un patriarche maronite, une premi\u00e8re historique en Arabie saoudite. Une rencontre qui intervient au moment o\u00f9 Riad accentue la pression sur le Liban pour tenter d\u2019isoler le Hezbollah, la formation pro-iranienne membre du gouvernement.", "Le roi Salmane a re\u00e7u mardi le cardinal Bechara Ra\u00ef, un patriarche maronite, une premi\u00e8re historique en Arabie saoudite. Une rencontre qui intervient au moment o\u00f9 Riad accentue la pression sur le Liban pour tenter d\u2019isoler le Hezbollah, la formation pro-iranienne membre du gouvernement.", "Le roi Salmane a re\u00e7u mardi le cardinal Bechara Ra\u00ef, un patriarche maronite, une premi\u00e8re historique en Arabie saoudite. Une rencontre qui intervient au moment o\u00f9 Riad accentue la pression sur le Liban pour tenter d\u2019isoler le Hezbollah, la formation pro-iranienne membre du gouvernement."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Un patriarche maronite re\u00e7u pour la premi\u00e8re fois en Arabie saoudite par le roi", "RTSreligion \u2013 Un patriarche maronite re\u00e7u pour la premi\u00e8re fois en Arabie saoudite par le roi / LMA_2017-11-15T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Un patriarche maronite re\u00e7u pour la premi\u00e8re fois en Arabie saoudite par le roi / LMA_2017-11-15T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/9087423.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066675", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066675", "ece-9066666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Les mains de Buffon, chanson de geste d'un guerrier vaincu", "id": "sound-6A95CE99-8852-4C3A-B3C0-3678BB7E2F42", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Les mains de Buffon, chanson de geste d'un guerrier vaincu (PHOTO 15.11 BUFFON GAZETTA) Titre web: \"Les mains de Buffon, chanson de geste d'un guerrier vaincu\"\r\nhttps://twitter.com/MKACITV5M/status/****\r\nCr\u00e9dit: Twitter/Gazetta dello Sport\r\n***6h13...\r\nau risque de remuer le couteau dans la plaie...\r\nOn revient en images sur la non qualification de l'Italie pour le mondial 2018...\r\ndes photos qui immortalise ce moment...il y en a plein...\r\nmais Pierre-Etienne Joye en a retenu une...la Une de la Gazetta dello Sport...hier...\r\n  2'04\r\n***fine...\r\nPhoto a retrouver d\u00e8s maintenant sur ..#laMatinaleRTS...et sur rts.ch\r\nH\u00e9l\u00e8ne Zambelli origine italienne...tifosa?\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Les mains de Buffon, chanson de geste d'un guerrier vaincu", "Si la photo est bonne - Les mains de Buffon, chanson de geste d'un guerrier vaincu / LMA_2017-11-15T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Les mains de Buffon, chanson de geste d'un guerrier vaincu / LMA_2017-11-15T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/9086842.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066677", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066677", "ece-9066670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, m\u00e9lomane, pr\u00e9sente \"la Radio d'Emile\"", "id": "sound-BA6AA2B8-365C-487F-A165-73ACA6A6125B", "durationSec": 342, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, m\u00e9lomane, pr\u00e9sente \"la Radio d'Emile\" (INVITE 15.11 6H15 H.ZAMBELLI) MERCREDI 15 NOVEMBRE\r\nHELENE ZAMBELLI, coach vocale, directrice de chours, pianiste, compositrice, chanteuse, rythmicienne pour sa cr\u00e9ation \"la radio d'Emile\" du 15 au 26 novembre au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne\r\n DIR ST LSN - ** 91\r\nVient en voiture\r\nPHOTO: OK\r\nMUSIQUE: Scampia, Sarah Oswald (PAD)\r\nTITRE WEB: ((H\u00e9l\u00e8ne Zambelli est l'invit\u00e9e du 5h-6h30. Cette m\u00e9lomane pr\u00e9sente d\u00e8s aujourd'hui (15 novembre au 26 novembre) \"la Radio d'Emile\" au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne. Une pi\u00e8ce bas\u00e9e sur les oeuvres du po\u00e8te vaudois Emile Gardaz))\r\n***********************************************\r\n***6h15\r\nS\u00e9quence pr\u00e9sentation...\r\nNon pas de notre invit\u00e9e H\u00e9l\u00e8ne Zambelli...(c'est d\u00e9j\u00e0 fait)\r\nMais de la personne \u00e0 qui elle rend hommage dans son spectacle...\r\n  37'' 6h15 1/2 (cv)\r\n...C'est qui cet artisan (qui faisait le guignol)?\r\n***Emile Gardaz...le po\u00e8te du pays de Vaud, l'une des voix de la radio, celle de Monsieur Milliquet dans les aventures de Ouin-Ouin...(nous sommes dans les ann\u00e9es 70, on fumait encore dans les studios)\r\n-C'\u00e9tait qui pour vous Emile Gardaz?\r\n(pendue \u00e0 ses l\u00e8vres, une aventure)\r\n***La Radio d'Emile...c'est justement le titre du spectacle que vous avez cr\u00e9\u00e9 H\u00e9l\u00e8ne Zambelli...et que vous pr\u00e9sentez jusqu'\u00e0 la fin du mois au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne...\r\n-la premi\u00e8re hier soir, comment \u00e7a s'est pass\u00e9?\r\n-Ce spectacle c'est une \u00e9mission de radio, le public se transforme en auditeurs...et vous faites quoi sur sc\u00e8ne?\r\n(\u00e9mission de radio de compagnie, comme en faisaient Emile, des chansons, des bruitages, des sketches, on entend Ouin-Ouin, Madame Berthe, Emile aussi...))\r\n-S'adresse \u00e0 qui?\r\n(enfants et famille)\r\n-les enfants comprennent son humour? \r\n-Emile est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a 10 ans, ce spectacle c'est un hommage?\r\n(de sa fille)\r\n-L'h\u00e9ritage d'Emile, on le trouve o\u00f9 aujourd'hui?\r\n(\u00e9mission radio satirique/120 secondes/accents/aqua concert)\r\n-Il n'y a plus d'ambassadeur d'un canton comme Emile a pu l'\u00eatre?\r\n***H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, \u00e9coutez comment Emile parlait de la radio\r\n  28'' 5.630/INVITE 15 NOV/INTRO 6H15 2/2 \r\n-la musicalit\u00e9 d'Emile...qu'elle fa\u00e7on po\u00e9tique de parler de la radio! (message d'espoir aussi...pas condamn\u00e9e)\r\n-Ce spectacle c'est aussi un hommage \u00e0 la radio?\r\n-mais la radio d'\u00e9poque?\r\n-aujourd'hui la radio c'est une app sur un t\u00e9l\u00e9phone portable...elle a perdu de sa superbe?\r\n-le t\u00e9l\u00e9phone portable l'a remplac\u00e9e et comme chacun l'a dans son sac, sa poche, la notion de collectif-personnage a disparu? \r\n-On fait de la radio film\u00e9e aujourd'hui...on ne la regarde plus dans le vide...mais \u00e0 la tv...\r\n-Vous croyez qu'Emile aurait appr\u00e9ci\u00e9 la radio d'aujourd'hui?\r\n-Vous avez sign\u00e9 la bande-son d'un docu sur Emile Gerdaz...\"la voix du po\u00e8te\" il y aurait quoi dans son MP3?\r\n***La Radio d'Emile...\u00e0 voire jusqu'au 26 nov au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne...votre cr\u00e9ation H\u00e9l\u00e8ne Zambelli...", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, m\u00e9lomane, pr\u00e9sente \"la Radio d'Emile\" / LMA_2017-11-15T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9087416.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066672", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Coach vocale, directrice de chours, pianiste, compositrice, chanteuse, rythmicienne ", "name": "Zambelli, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'Italie n'ira pas \u00e0 la Coupe du monde de football", "id": "sound-A006748B-0881-4570-90C4-87BC0EDC1D4B", "durationSec": 272, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'Italie n'ira pas \u00e0 la Coupe du monde de football (L'histoire du jour) ***5h07\r\nC'est une histoire qui a fait couler des larmes.\r\nA commencer par celle de Gian Luigi Buffon...\r\n story  Buffon 19h30 extrait\r\nL'histoire de la non qualification de l'Italie pour la Coupe du monde de football en Russie...\r\nun d\u00e9sastre une honte. une appocalypse...\r\npour reprendre les titres de la presse italienne hier.\r\nexag\u00e9r\u00e9s? pas vraiment.... \r\n  story 1 \r\nFabien Arche-ambault\r\nSp\u00e9cialiste des rapports entre sport et politique \r\nMa\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 de Limoges\r\n  story 2\r\nD\u00e9clin, manque de comp\u00e9tititiv\u00e9...\r\navec forc\u00e9ment des cons\u00e9quences politiques\r\npar le pass\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e7a s'est v\u00e9rifi\u00e9...\r\n  stroy 3\r\nr\u00e9cup\u00e9ration politique...nous dit Fabien Arche-ambault le sp\u00e9cialiste des rapports foot-politique...\r\net on a pas encore \u00e9voqu\u00e9 les cons\u00e9quences \u00e9conomiques...\r\n1 chiffre avec beaucoup de z\u00e9ro...\r\nEric Jozsef a fait les comptes...nous pr\u00e9sente la facture..\r\n  5.630/story 4\r\nL'Italie va donc entrer dans une forme de l\u00e9thargie \u00e9conomique...\r\nFabien Arche-ambault\r\n  stroy 5\r\nPremi\u00e8re illustration...de ce marasme...et de l'ampleur du choc...\r\nl'action de la Gazzetta dello Sport s'est effondr\u00e9 \u00e0 la bourse de Milan hier...\r\n-8,8% \r\nWinston Churchill disait:\r\nles italiens perdent la guerre comme s'ils perdaient un match de footbal...\r\net ils perdent au foot comme s'ils avaient perdu la guerre...\r\nil avait peut-\u00eatre raison.", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'Italie n'ira pas \u00e0 la Coupe du monde de football / LMA_2017-11-15T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066672", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Le r\u00f4le ingrat de rempla\u00e7ant au Masters de Londres de tennis", "id": "sound-A6A38EB9-522C-434D-AB32-936C4A199479", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Le r\u00f4le ingrat de rempla\u00e7ant au Masters de Londres de tennis (INSTANT SPORT 15.11 REMPLACANT AU MASTER) ***L'instant sport...\r\nLe Masters de Londres a beau accueillir les 8 meilleurs joueurs de la plan\u00e8te...du moins les valides...\r\nTous ne sont pas des stars...\r\nPrenez Pablo Carreno Busta... \u00e7a ne vous dit rien?\r\n...\r\nC'est le rempl\u00e7ant de Raphael Nadal...\r\nIl fera son entr\u00e9e aujourd'hui.\r\net Rempla\u00e7ant au Masters c'est un r\u00f4le un peu ingrat... Bernardin Allemann...\r\n  1'03\r\n21h: Dominic Thiem (AUT/4) - Pablo Carre\u00f1o Busta (ESP/9).\r\n-H\u00e9l\u00e8ne Zambelli, rempla\u00e7ant au th\u00e9\u00e2tre ingrat aussi...vous avez connu?", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Le r\u00f4le ingrat de rempla\u00e7ant au Masters de Londres de tennis / LMA_2017-11-15T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066672", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - La drag-queen Pabllo Vittar est le nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne pop au Br\u00e9sil", "id": "sound-DB14BC93-1643-4735-AA4F-9E8F03F704B2", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Chalus , Agla\u00e9  \r\n\r\n\r\n* * Mode avion - La drag-queen Pabllo Vittar est le nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne pop au Br\u00e9sil (MODE AVION 15.11 DRAG QUEEN POP) ***5h55...\r\nC'est le nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne pop au Br\u00e9sil. \r\nElle a chant\u00e9 avec Fergie ou Major Lazer. \r\nSes musiques sont en t\u00eate de tous les classements sur Spotify et certains de ses clips ont \u00e9t\u00e9 vus plus de 200 millions de fois sur Youtube. \r\nSon nom : Pabllo Vittar.\r\nSigne particulier: c'est une drag-queen.\r\nAgla\u00e9 de Chalus l'a rencontr\u00e9...elle et ses fans. \r\n  1'56\r\n-La musique pour r\u00e9sister? \r\n-que vous inspire ce sujet?\r\n-des style que vous n'aimez pas? \r\n-Emile Gardaz utilisait la musique pour faire passer des messages politiques? militant?", "alternativeTitle": ["Mode avion \u2013 La drag-queen Pabllo Vittar est le nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne pop au Br\u00e9sil / LMA_2017-11-15T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9088684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066672", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Chalus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - La biologie \"Do It Yourself\"", "id": "sound-EC954E28-2BEE-4A87-A26E-B87D9E55B601", "durationSec": 276, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Malik, \u00e9tudiant en sciences de la vie \u00e0 l'EPFL et membre d'Hackuarum;Joel a une formation scientifique mais il fait aujourd'hui du conseil en entreprise;Vanessa Lorenzo, designer et co-pr\u00e9sidente d'Hackuarium\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - La biologie \"Do It Yourself\" (FUTUR ANTERIEUR 15.11 MICRO-UTOPIES) ((DIRECT STUDIO LAUSANNE))  \r\n***6 heures 24, Futu ant\u00e9rieur \u00e9pisode 3...\r\nau rayon des utopies je demande: une utopie scientifique Manuela Salvi...avec la biologie do it yourself.\r\nle d\u00e9cor: une friche industrielle \u00e0 Renens, dans l'Ouest lausannois. Bienvenue \u00e0 l'Hackuarium, premier espace de bio-hacking en Suisse, cr\u00e9\u00e9 en 2014. Des bio-hackers ont remplac\u00e9 les poissons. \r\n***des bio-hackers?   \r\nrien d'ill\u00e9gal, pas de piratage. Plut\u00f4t la biotech pour tous. C'est un laboratoire scientifique participatif. Ouvert  \u00e0 tous les projets, m\u00eame les plus \u00e9tranges. Des pipettes, des boites de p\u00e9tri en verre pour des cultures de cellules ou d'algues, des microscopes, le tout dans un sympathique bazar. Ambiance...\r\n ((DIGAS 1/5))  \r\n***Sans licence, sans brevet... c'est une vision id\u00e9aliste ?\r\nC'est la culture du logiciel libre, d'une d\u00e9mocratisation de la recherche en biologie. L'Hacquarium a ses mod\u00e8les, ils sont \u00e0 Boston aux Etats-Unis ou \u00e0 Paris avec la Paillasse. Ce sont des espaces alternatifs, une sorte de troisi\u00e8me voie entre les grandes \u00e9coles et l'entreprise.  \r\nL'id\u00e9e aussi, pour Malik \u00e9tudiant en sciences de la vie \u00e0 l'EPFL et membre d'Hackuarum, d'une plus grande libert\u00e9...\r\n ((DIGAS 2/5))  \r\nLa  libert\u00e9 mais peu de moyens financiers, le mat\u00e9riel est d'occasion pour ces bricoleurs de g\u00e9nie. \r\n***...comment \u00e9viter les projets de savants un peu trop fous? \r\n manipuler des bact\u00e9ries, bricoler de l'ADN, ce n'est pas anodin. Mais tout membre doit signer une charte. Et ceux qui les ont cr\u00e9\u00e9 ces espaces participatifs sont des scientifiques issus d'institutions prestigieuses mais trop rigides pour eux. Tout le monde peut en revanche les fr\u00e9quenter. Joel a une formation scientifique mais il fait aujourd'hui du conseil en entreprise...\r\n ((DIGAS 3/5))  \r\nEt chacun vient avec son regard...pr\u00e9cise Malik, l'\u00e9tudiant en sciences de la vie \u00e0 l'EPFL.\r\n ((DIGAS 4/5)) \r\n***justement quelles sont les projets d\u00e9velopp\u00e9s ? \r\ndes poissons de mer lumiscients utilis\u00e9s pour fabriquer de l'encre, une cartographie des bi\u00e8res selon leur composition g\u00e9n\u00e9tique, mais aussi des projets artistiques  comme celui de Vanessa Lorenzo, designer et co-pr\u00e9sidente d'Hackuarium. \r\n ((DIGAS 5/5))\r\n***Et comment la communaut\u00e9 scientifique per\u00e7oit ce labo participatif...et critique envers les institutions...\r\navec scepticisme et int\u00e9r\u00eat. Comme toutes les utopies. \r\n***Demain ? \r\nun terrain de foot transform\u00e9 en champ de patates, surprise...", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - La biologie \"Do It Yourself\"", "Futur ant\u00e9rieur - La biologie \"Do It Yourself\" / LMA_2017-11-15T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - La biologie \"Do It Yourself\" / LMA_2017-11-15T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066674", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066674", "ece-9066664"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Qui doit d\u00e9cider d'interdire le glyphosate?", "id": "sound-AB7D2A13-DF68-4828-9A6C-2DBA766ADB91", "durationSec": 424, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Union europ\u00e9enne n'arrive pas \u00e0 d\u00e9cider si elle doit renouveler ou non la licence du glyphosate, un herbicide controvers\u00e9. Mais ce d\u00e9bat soul\u00e8ve une autre question: \u00e0 qui incombe-t-il d'interdire le glyphosate?\r\n\r\n* * L'Union europ\u00e9enne n'arrive pas \u00e0 d\u00e9cider si elle doit renouveler ou non la licence du glyphosate, un herbicide controvers\u00e9. Mais ce d\u00e9bat soul\u00e8ve une autre question: \u00e0 qui incombe-t-il d'interdire le glyphosate?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Union europ\u00e9enne n\u2019arrive pas \u00e0 d\u00e9cider si elle doit renouveler ou non la licence du glyphosate, un herbicide controvers\u00e9. Mais ce d\u00e9bat soul\u00e8ve une autre question: \u00e0 qui incombe-t-il d'interdire le glyphosate?"], "alternativeTitle": ["Qui doit d\u00e9cider d'interdire le glyphosate? / TUM_2017-11-15T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8936754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066626", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9066625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les transports publics gratuits sont une r\u00e9alit\u00e9 pour de nombreux endroits dans le monde", "id": "sound-03EC70AA-15E4-4381-A91A-71E31B13D057", "durationSec": 435, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des transports publics gratuits pour tous sera peut-\u00eatre bient\u00f4t une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Une initiative soutenue par les Verts et la gauche a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en octobre dernier. Ailleurs dans le monde, beaucoup ont d\u00e9j\u00e0 fait ce choix.\r\n\r\n* * Des transports publics gratuits pour tous sera peut-\u00eatre bient\u00f4t une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Une initiative soutenue par les Verts et la gauche a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en octobre dernier. Ailleurs dans le monde, beaucoup ont d\u00e9j\u00e0 fait ce choix.", "alternativeExcerpt": ["Des transports publics gratuits pour tous sera peut-\u00eatre bient\u00f4t une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Une initiative soutenue par les Verts et la gauche a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en octobre dernier. Ailleurs dans le monde, beaucoup ont d\u00e9j\u00e0 fait ce choix."], "alternativeTitle": ["Les transports publics gratuits sont une r\u00e9alit\u00e9 pour de nombreux endroits dans le monde / TUM_2017-11-15T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9085000.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066626", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9066623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Que recherche Ineos en cr\u00e9ant des acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie?", "id": "sound-848F5241-E786-42ED-B248-12583D6CFBB8", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Farid Ashash, sp\u00e9cialiste de football africain \u00e0 RFI\r\nLors de l'annonce lundi du rachat du Lausanne-Sport par la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9trochimique Ineos, celle-ci a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation de deux acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie, deux pays dont la culture du football est plus que mince.\r\n\r\n* * Sport matin - Que recherche Ineos en cr\u00e9ant des acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie?   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n6h40.. \r\nSponsor\r\nOn revient sur le rachat du Lausanne-Sport cette semaine.. par INEOS... \r\nLa soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9tro-chimique a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation de deux acad\u00e9mies de football..  au Botswana et en Namibie.. \r\nDeux pays dont la culture du football n'est pas franchement \u00e9vidente.. pour ne pas dire inexistante.. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz.. que va chercher INEOS dans ces pays ? \r\nUne bonne image, tout est l\u00e0, sportivement et \u00e9conomiquement. \r\nSportivement d'abord, Botswana et Namibie sont des nains du football mondial et n'affichent pas une taille bien sup\u00e9rieure dans le football africain. \r\nMais tant la FIFA que la conf\u00e9d\u00e9ration africaine veulent mieux d\u00e9velopper le football partout sur le continent.  Farid Ashash est sp\u00e9cialiste de football africain \u00e0 RFI\r\n  43'' \r\n*****Qui dit investissement.. dit surtout.. retour sur investissement. \r\nCe sera le cas de deux mani\u00e8res l\u00e0 encore.  Sportivement tout d'abord, les acad\u00e9mies permettront de d\u00e9couvrir des talents qui pourront \u00eatre envoy\u00e9 en Suisse pour un programme de Sport Etude et peut-\u00eatre transf\u00e9r\u00e9s dans des clubs en r\u00e9alisant quelques b\u00e9n\u00e9fices.  Mais il ne faut pas r\u00eaver, au niveau de cette soci\u00e9t\u00e9 il ne s'agit m\u00eame d'argent de poche. \r\n*****Le retour sur investissement est  en fait  essentiellement \u00e9conomique.. \r\nEvidemment.  Pourquoi cette soci\u00e9t\u00e9 a-t-elle son si\u00e8ge mondial \u00e0 Rolle ? Parce qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie d'un programme d'exemption fiscale ... lorsqu'elle est arriv\u00e9e en 2010, l'\u00e9conmie pr\u00e9vue se montait \u00e0 130 millions par ann\u00e9e...  il est \u00e9vident que l'on demande, ou sugg\u00e8re \u00e0 ces soci\u00e9t\u00e9s de  bien vouloir penser \u00e0 la culture ou au sport dans la r\u00e9gion.   La encore, les quelques millions investis ne repr\u00e9sentent rien pour une soci\u00e9t\u00e9 dont le dernier chiffre d'affaire connu d\u00e9passait les 60 milliards. \r\n*****Et en Afrique, quel est son int\u00e9r\u00eat ? \r\nUne personne qui connait tr\u00e8s bien la Namibie, mais qui ne souhaite pas apparaitre, m'a dit hier tout d'abord que pour lui ces acad\u00e9mies ne servaient \u00e0 rien si ce n'est \u00e0 s'acheter une image\r\n: c'est comme si vouliez cr\u00e9er une \u00e9cole de ski en Alg\u00e9rie, disait-il,   sous pr\u00e9texte qu'il y a des montagnes.  Le sport roi est le rugby, pas le football.  \r\nPour lui par contre, les pays de la r\u00e9gion ont un grand besoin de solutions de stockage d'\u00e9nergie, gaz et p\u00e9trole pour produire leur \u00e9lectricit\u00e9.   \r\nINEOS transporte ces mati\u00e8res.  c'est une des hypoth\u00e8ses.... et, sait-on jamais, le secteur minier peut s'ouvrir aussi.   \r\n*****La soci\u00e9t\u00e9 fait parler d'elle, se donne une bonne image\r\nC'est exactement \u00e7a. ce qu'on appelle aussi la ''corporate social responsability''.  En clair : nous vous confions un contrat important. ou des concessions mini\u00e8res. ou des r\u00e9ductions d'imp\u00f4t.   mais vous investissez dans la culture, le sport ou le social. C'est tr\u00e8s courant en Afrique du Sud, pays phare dela r\u00e9gion. \r\nCertaines soci\u00e9t\u00e9s ont un r\u00e9el souci de d\u00e9veloppement sur le long terme, d'autres n'ont d'int\u00e9r\u00eat que leur bonne image.  \r\nCe n'est que sur le long terme que nous comprendrons l'objectif r\u00e9el d'INEOS en cr\u00e9ant ces acad\u00e9mies. \r\nSPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Lors de l\u2019annonce lundi du rachat du Lausanne-Sport par la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9trochimique Ineos, celle-ci a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation de deux acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie, deux pays dont la culture du football est plus que mince.", "Lors de l\u2019annonce lundi du rachat du Lausanne-Sport par la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9trochimique Ineos, celle-ci a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation de deux acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie, deux pays dont la culture du football est plus que mince.", "Lors de l\u2019annonce lundi du rachat du Lausanne-Sport par la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9trochimique Ineos, celle-ci a annonc\u00e9 la cr\u00e9ation de deux acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie, deux pays dont la culture du football est plus que mince."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Que recherche Ineos en cr\u00e9ant des acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie?", "Sport matin \u2013 Que recherche Ineos en cr\u00e9ant des acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie? / LME_2017-11-15T06:39:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 Que recherche Ineos en cr\u00e9ant des acad\u00e9mies de football au Botswana et en Namibie? / LME_2017-11-15T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066705", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066705", "ece-9066684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique musique : La chronique musique - Le lien entre la musique et la mort", "id": "sound-68D410CE-B822-41D0-938D-3B5FE42F7640", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les soci\u00e9t\u00e9s ont de tout temps chant\u00e9 face \u00e0 la mort, peut-\u00eatre pour se donner du courage, peut-\u00eatre pour recouvrir le son des pleurs, la musique devenant elle-m\u00eame une plainte imm\u00e9moriale.\r\n\r\n* * La chronique musique - Le lien entre la musique et la mort  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n7h55 sur la Premi\u00e8re.. Le mercredi, on d\u00e9crypte l'actualit\u00e9 en musique.. \r\nCe matin, c'est avec vous, Arnaud Robert.. \r\n  1'27  CHRONIQUE MUSIQUE - 1 - HANK WILLIAMS\r\nL'Ange de la Mort\r\nDescendra du Ciel\r\nIl r\u00e9clamera ton \u00e2me\r\nLe jour o\u00f9 tu mourras\r\nLe vieux cow-boy Hank Williams qui chante Angel of Death. L'ange de la mort.\r\nC'\u00e9tait ainsi que l'on surnommait Rolf Sigg, l'un des fondateurs de l'association Exit. \r\nIl \u00e9tait pasteur, psychologue et il pensait n\u00e9cessaire d'offrir aux femmes, aux hommes qui le souhaitaient une mort digne. Il avait 100 ans. On a appris sa mort. \r\n  3'14 CHRONIQUE MUSIQUE - 2 - THE DOORS\r\n***Vous allez vraiment nous parler du lien entre la musique et la mort ? \r\nBen oui, ce n'est pas le sujet le plus tordant, n'est-ce pas ? \r\nMais on le sait, la musique s'occupe de tout dans nos vies. M\u00eame de la mort. Sur internet, on trouve des listes immenses de morceaux conseill\u00e9s pour les fun\u00e9railles.\r\nDans le top 10 des meilleures chansons \u00e0 mourir, on propose \u00e7a.\r\nThe Doors, The End.\r\nMais aussi \u00e7a:\r\n  1'46 CHRONIQUE MUSIQUE - 3- BOCELLI\r\nAndrea Bocelli, \u00ab Con Te Partiro \u00bb\r\nOu \u00e7a:\r\n  16'' CHRONIQUE MUSIQUE - 4 - GOLDMAN\r\nJean-Jacques Goldman, \u00ab Puisque tu pars \u00bb\r\nPartout, de tout temps, les soci\u00e9t\u00e9s ont chant\u00e9 face \u00e0 la mort. Peut-\u00eatre pour se donner du courage, peut-\u00eatre pour recouvrir le son des pleurs. La musique devenant elle-m\u00eame une plainte imm\u00e9moriale.\r\n***Elles sont effroyablement tristes vos chansons.\r\nC'est \u00e9trange hein ? Comme si forc\u00e9ment la musique devait servir, \u00e0 la mani\u00e8re des mauvaises bandes originales de film, \u00e0 corroborer et m\u00eame \u00e0 alourdir le drame.\r\nEn fait, dans tout un tas d'endroits du monde, les musiques d'enterrement s'interdisent les ambiances d'enterrement.\r\n  2'58 CHRONIQUE MUSIQUE -5 - NEW ORLEANS\r\nTriste ou gaie, pour l'industrie de la musique, la mort est devenue un march\u00e9. \r\nLes ventes galopent sit\u00f4t les RIPs surgis sur nos murs virtuels. Et certains producteurs de bon go\u00fbt ont m\u00eame eu l'id\u00e9e de faire chanter les morts avec les vivants\r\n  12'' CHRONIQUE MUSIQUE - 6 - BOYLE\r\nOui c'est Susanne Boyle qui chante avec un Elvis Presley qui n'en demandait pas tant.\r\n***Quelque chose a chang\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, dans la relation musique-mort ?\r\n\u00c9videmment tout cela, toutes ces danses macabres, nous paraissent soudain tr\u00e8s futiles quand on se souvient que plusieurs fois ce lien s'est cristallis\u00e9 de la mani\u00e8re la plus obsc\u00e8ne. \r\nPuisque ce sont des lieux de musique qui ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s.\r\nComme cette nuit de novembre parisien o\u00f9 un groupe nomm\u00e9 Eagles of Death Metal n'a pas achev\u00e9 son concert.\r\n  13'' CHRONIQUE MUSIQUE - 7 - EAGLES\r\nAlors oui je tournais tout cela dans ma t\u00eate. Je pensais aux fun\u00e9railles de ce centenaire suisse qui avait cr\u00e9\u00e9 l'association Exit.\r\nEt j'ai vu surgir une autre nouvelle. Le journal allemand Der Tagesspiegel a publi\u00e9 la liste de 33'293 r\u00e9fugi\u00e9s morts sur la route de l'Europe. J'ai t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 la liste, elle s'\u00e9tend sur 48 pages.\r\nDevant la plupart des cases, il y a deux lettres. N.N. C'est une formule latine pour dire : Je ne connais pas le nom.\r\nLes deux informations se sont entrechoqu\u00e9es dans mon esprit : \r\nD'un c\u00f4t\u00e9 le centenaire qui avait aid\u00e9 des Suisses \u00e0 partir dignement. \r\nDe l'autre, les milliers de r\u00e9fugi\u00e9s sans nom, morts parce qu'ils \u00e9taient simplement partis de chez eux. \r\nIl n'y avait probablement pas de musique \u00e0 leurs fun\u00e9railles parce qu'il n'y avait probablement pas de fun\u00e9railles du tout. \r\nEt de toute fa\u00e7on, je me suis demand\u00e9 si cette liste pourrait changer quoique ce soit.\r\nAlors je suis retourn\u00e9 \u00e0 ce classement en ligne des chansons conseill\u00e9es pour un enterrement. Et j'ai vu que, \u00e9trangement, la chanson \u00ab The Show Must Go On\u00bb figurait parmi les plus choisies.\r\n***Dinah Washington en a chant\u00e9 une version. \r\n  2'20 CHRONIQUE MUSIQUE - 8 - DINAH\r\nPardonnez-moi\r\nJe viens de recevoir la nouvelle\r\nOn m'a dit que c'\u00e9tait fini\r\n\u00c7a me brise le cour de tout perdre\r\nMais le spectacle doit continuer\r\nDinah Washington, \u00ab The Show Must Go On \u00bb", "alternativeExcerpt": ["Les soci\u00e9t\u00e9s ont de tout temps chant\u00e9 face \u00e0 la mort, peut-\u00eatre pour se donner du courage, peut-\u00eatre pour recouvrir le son des pleurs, la musique devenant elle-m\u00eame une plainte imm\u00e9moriale.", "Les soci\u00e9t\u00e9s ont de tout temps chant\u00e9 face \u00e0 la mort, peut-\u00eatre pour se donner du courage, peut-\u00eatre pour recouvrir le son des pleurs, la musique devenant elle-m\u00eame une plainte imm\u00e9moriale.", "Les soci\u00e9t\u00e9s ont de tout temps chant\u00e9 face \u00e0 la mort, peut-\u00eatre pour se donner du courage, peut-\u00eatre pour recouvrir le son des pleurs, la musique devenant elle-m\u00eame une plainte imm\u00e9moriale."], "alternativeTitle": ["La chronique musique \u2013 Le lien entre la musique et la mort", "La chronique musique (vid\u00e9o) - Le lien entre la musique et la mort", "La chronique musique \u2013 Le lien entre la musique et la mort / LME_2017-11-15T07:53:00_chronique-musique", "La chronique musique \u2013 Le lien entre la musique et la mort / LME_2017-11-15T07:53:00_chronique-musique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9066720", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872072.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066720", "ece-9066694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-AB6ECC23-5350-4ABB-AF59-518505ADB2DE", "durationSec": 820, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;t\u00e9moignage d'un membre de l'ONG Veritas;Boukari, Fouad;Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions - GREA;Robert Cramer, Conseiller d'Etat Verts GE, vice-pr\u00e9sident de la commission des affaires juridique du Conseil des Etats;Extrait CLIP Anna, com\u00e9dienne;Anne Papilloud, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du syndicat du spectacle;Marc Rosset, ancien joueur de tennis, consultant RTS\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:17-07:59:41 / Infotrafic: 08:06:22-08:06:38 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(15/ ZIMBABWE 8H) Que se passe-t-il \u00e0 Harare ? Des officiers de l'arm\u00e9e du Zimbabwe ont annonc\u00e9 cette nuit \u00eatre intervenus pour \u00e9liminer des \"criminels\" proches du pr\u00e9sident Robert Mugabe...\r\nLes militaires ont n\u00e9anmoins d\u00e9menti toute tentative de coup d'Etat contre le ma\u00eetre absolu du pays depuis 1980. \r\nDes \u00e9changes de tirs nourris ont pourtant \u00e9t\u00e9 entendus pr\u00e8s de la r\u00e9sidence priv\u00e9e de Robert Mugabe, \u00e2g\u00e9 de 93 ans.\r\nEcoutez ce t\u00e9moignage recueilli ce matin de \"Val Ingham-Thorpe\" de l'ONG Veritas... \r\nElle vit justement dans la capitale Harare...\r\nEt l'entr\u00e9e en sc\u00e8ne des militaires du Zimbabwe intervient en pleine crise ouverte entre le pr\u00e9sident Mugabe et le chef de l'arm\u00e9e apr\u00e8s le limogeage la semaine derni\u00e8re du vice-pr\u00e9sident du pays.\r\nEmmerson Mnangagwa, 75 ans, longtemps pr\u00e9sent\u00e9 comme le dauphin de Mugabe a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions et a fui le pays, apr\u00e8s un bras de fer avec la Premi\u00e8re dame, Grace Mugabe, 52 ans. \r\nAvec ce limogeage, Grace Mugabe figure controvers\u00e9e connue pour ses acc\u00e8s de col\u00e8re se retrouve en position id\u00e9ale pour succ\u00e9der \u00e0 son \u00e9poux.\r\n(Migrants Libye UE) *** La marine libyenne r\u00e9clamede nouveau de l'aide \u00e0 l'Union europ\u00e9enne...\r\nNotamment pour entretenir sa flotte aulifi\u00e9 de \"v\u00e9tuste\", sans quoi, elle ne sera \"pas en mesure\" dit-elle de sauver les migrants qui traversent la M\u00e9diterran\u00e9e.\r\nLe Haut-Commissaire de l'ONU aux droits de l'homme, lui voit la situation d'un autre oeil...\r\nZeid Ra'ad Al Hussein a d\u00e9nonc\u00e9 \u00e9galement hier le soutien de l'Union europ\u00e9enne aux gardes-c\u00f4tes libyens.\r\nSoutien qui a conduit selon les nations unis et plusieurs ONG \u00e0 l'emprisonnement arbitraire, pour des dur\u00e9es ind\u00e9termin\u00e9es, de migrants dans des conditions \"inhumaines\"...\r\n(BVE Clinton) Cette question aux Etats-Unis : Hillary Clinton ira-t-elle devant un juge pour avoir utilis\u00e9 un serveur priv\u00e9 de messagerie \u00e9lectronique alors qu'elle \u00e9tait la secr\u00e9taire d'Etat de Barack Obama ? \r\nR\u00e9ponse bient\u00f4t. \r\nLe procureur g\u00e9nral Jeff Sessions a assur\u00e9 hier soir que la d\u00e9cision de nommer ou non un procureur sp\u00e9cial pour enqu\u00eater sur cette affaire sera prise \"rapidement\".\r\nUne annonce lourdement critiqu\u00e9e par le camp d\u00e9mocrate qui voit dans cette enqu\u00eate un contre-feu \u00e0 l'affaire russe.\r\n(17/ AUDITION JEFF SESSIONS PA) *** Et justement Jeff Sessions qui  a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 questionn\u00e9 par le S\u00e9nat sur ses possibles liens avec la Russie durant la campagne pr\u00e9sidentielle. \r\nLe ministre de la justice a reconnu avoir rencontr\u00e9 George Papadopoulos. \r\nCe conseiller de Donald Trump qui se trouve actuellement au cour de l'enqu\u00eate du procureur sp\u00e9cial, Bob Mueller sur les pr\u00e9sum\u00e9es ing\u00e9rences avec Moscou.. \r\nA Washington, les pr\u00e9cisions de Rapha\u00ebl Grand\r\n(Bve Tridel) *** L'actualit\u00e9 en Suisse et les suites de l'affaire Tridel \u00e0 Lausanne\r\nDeux audits vont \u00eatre men\u00e9s. Annonce faite hier soir par le syndic de la Ville...\r\nGr\u00e9goire Junod affirme que l'affaire n'a \"pas de caract\u00e8re p\u00e9nal\". \r\nLa d\u00e9marche vise \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur deux r\u00e9mun\u00e9rations exceptionnelles...\r\nLe Conseil communal de Lausanne a consacr\u00e9 mardi un long d\u00e9bat \u00e0 cette affaire qui concerne l'usine d'incin\u00e9ration, sur les hauts de Lausanne.\r\nOu deux r\u00e9mun\u00e9rations exceptionnelles ont donc \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es l'an dernier.\r\n80'000 francs \u00e0 l'ex-municipal PLR Olivier Fran\u00e7ais.\r\nEt 50'000 francs \u00e0 Stefan Nellen, pr\u00e9sident et administrateur de Tridel.\r\nLes deux audits men\u00e9s en parall\u00e8le devront expliquer pourquoi cet argent n'est pas revenu dans la caisse communale.\r\n(07/BE/CANNABIS ITV SAVARY) Quelles seraient les effets d'une d\u00e9p\u00e9nalisation du Cannabis sur les consommateurs et sur le march\u00e9 l\u00e9gal?\r\nDes interrogations qui resteront pour l'heure sans r\u00e9ponse... \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration a d\u00e9cid\u00e9 de bloquer une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Berne sur lesujet...\r\nLes participants devaient acheter du cannabis en pharmacie. \r\nMais en Suisse, la loi interdit la consommation pour des raisons non m\u00e9dicales. \r\nAlors que la comission cantonale d'\u00e9thique avait donn\u00e9 son accord...\r\nPour Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA,le Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions, cette d\u00e9cision marque un retour en arri\u00e8re pour la Suisse.\r\n  42''\r\nDes propos recueillis par Camille Degott\r\n(Bve Amnesty Cobalt) T\u00e9l\u00e9phone, voitures, outils...\r\nLes batteries que nous utilisons au quotidien ont aussi un prix humain...\r\nDans un rapport publi\u00e9 ce matin, Amnesty international a \u00e9valu\u00e9 le respect des droits de l'homme par une trentaine de multinationales qui s'approvisionnent en cobalt en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, qui fournit 50% de la demande mondiale.\r\n\"Les g\u00e9ants industriels ne font pas le n\u00e9cessaire face aux all\u00e9gations de travail des enfants\", d\u00e9plore l'ONG...\r\n\"Renault et Daimler pr\u00e9sentent des r\u00e9sultats particuli\u00e8rement mauvais\", soutient Amnesty. \r\nL'ONG se montre plus indulgente avec le secteur informatique et le g\u00e9ant Apple.\r\n(01/MULTINATIONALE RESPONSABLES ITV CRAMER) *** En Suisse, l'initiative pour des multinationales responsables pourrait \u00eatre assortie d'un contre-projet... \r\nLe texte cherche \u00e0 veiller au respect des droits de l'homme et de l'environnement. Il vise en particulier les entreprises bas\u00e9es en Suisse et actives \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nMais pourquoi un contre-projet? La commission des affaires juridique du Conseil des Etats y voit une alternative concr\u00e8te et \u00e9quilibr\u00e9e. \r\nEcoutez le vice-pr\u00e9sident de la commission, le s\u00e9nateur vert genevois Robert Cramer.\r\n  51''\r\nDes propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\n(TF4/REMUNERATION ARTISTES CH PI) \"La vie sans th\u00e9\u00e2tre, op\u00e9ra, danse et cin\u00e9ma serait fade... Nous sommes le sel dans la soupe! \" \r\nCe sont les slogans d'une campagne que lance  l'association des artistes de sc\u00e8nes, active en Suisse al\u00e9manique. \r\nElle veut sensibiliser le public, les autorit\u00e9s politiques et subventionnantes aux conditions de travail dans ces professions... o\u00f9 les salaires frisent le minimum vital. Sylvie Lambelet\r\n  1'26\r\n(BVE La Gazetta) C'est l'une des cons\u00e9quences inattendues de l'\u00e9chec de l'Italie \u00e0 se qualifier pour le Mondial. \r\nLe groupe de m\u00e9dias RCS, propri\u00e9taire de La Gazetta dello sport, journal sportif de r\u00e9f\u00e9rence de l'autre c\u00f4t\u00e9 des Alpes, s'est effondr\u00e9 \u00e0 la Bourse de Milan.\r\nLes quotidiens sportifs comme La Gazetta comptent beaucoup sur les grandes comp\u00e9titions sportives, comme le Mondial de football, pour leurs recettes publicitaires. \r\nLe titre avait par exemple b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de quelque 2 millions d'euros de revenus publicitaires suppl\u00e9mentaires lors de l'Euro-2016.\r\n(TF3/FEDERER FORFAIT NADAL PI) *** En tennis, Roger Federer a remport\u00e9 hier soir sa deuxi\u00e8me victoire en 2 matchs au Masters de Londres. \r\nIl a domin\u00e9 en 3 manches Alexander Zverev. L'Allemand a \u00e9t\u00e9 battu 7-6, 5-7, 6-1. Federer est d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 de terminer premier de son groupe, alors qu'il a encore un match \u00e0 jouer, mais tout n'est pas si rose. Londres, Bernardin Allemann...\r\n 1 '31\r\n(Bve Chasse enfant US) Tu aimes la chasse? Tu as moins de 10 ans? Pas un souci dans le Wisconsin\r\nLes enfants de moins de 10 ans pourront d\u00e8s samedi partir \u00e0 la chasse d\u00fbment \u00e9quip\u00e9s de leur arme \u00e0 feu dans les campagnes du Wisconsin. En toute l\u00e9galit\u00e9.\r\nLa nouvelle loi --l'une des plus permissives des Etats-Unis-- a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e le week-end dernier par le gouverneur r\u00e9publicain de cet \u00e9tat rural du nord des Etats-Unis, Scott Walker.\r\nDe nombreux Etats f\u00e9d\u00e9r\u00e9s autorisent les enfants \u00e0 chasser sous la supervision d'un adulte, mais la plupart exigent qu'un enfant ait au moins douze ans pour pouvoir abattre du gros gibier.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-11-15T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-11-15T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066719", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066719", "ece-9066693"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - La Speicherbibliothek, dans le canton de Lucerne, est la biblioth\u00e8que du futur", "id": "sound-DDA979D2-7AD7-4E0A-9B56-79F949B2D83D", "durationSec": 374, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : t\u00e9moignage du directeur de la Speicher-bibliothek, ou \"biblioth\u00e8que de stockage\"dans le canton de Lucerne;t\u00e9moignage de la biblioth\u00e9caire du lieu\r\nLa Speicherbibliothek, \"biblioth\u00e8que de stockage\", dans le canton de Lucerne, est la deuxi\u00e8me au monde qui fonctionne avec r\u00e9duction d'oxyg\u00e8ne. La biblioth\u00e8que garantit un taux d'oxyg\u00e8ne de seulement 13 %, id\u00e9al pour la conservation, mais cela demande des mesures de s\u00e9curit\u00e9 drastiques.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - La Speicherbibliothek, dans le canton de Lucerne, est la biblioth\u00e8que du futur   DIRECT STUDIO FRIBOURG\r\n***6H48... Ici la Suisse... \r\nDirection ce matin B\u00fcron, dans le canton de Lucerne.. \r\nCar \u00e0 B\u00fcron.. petite commune pr\u00e8s de Sursee.. il existe une biblioth\u00e8que hors norme.. la Speicher-bibliothek, ou \"biblioth\u00e8que de stockage\".. \r\nla deuxi\u00e8me au monde qui fonctionne avec r\u00e9duction d'oxyg\u00e8ne.. \r\nDelphine Gendre, la biblioth\u00e8que du futur en somme...\r\nC'est cela...la m\u00e9thode est innovatrice, et presque unique au monde, il en existe une autre \u00e0 Londres... La biblioth\u00e8que garantit un taux d'oxyg\u00e8ne de seulement 13 %, l'\u00e9quivalent de l'air respir\u00e9 \u00e0 4000 m\u00e8tres d'altitude.  C'est id\u00e9al pour la conservation, mais cela demande des mesures de s\u00e9curit\u00e9s drastiques. Impossible par exemple de rester trop longtemps dans la hall o\u00f9 sont entropos\u00e9s les livres. On n'y entre pas sans certificat m\u00e9dical... D'o\u00f9 l'autre particularit\u00e9 de cette biblioth\u00e8que: l'essentiel du travail est automatis\u00e9... les robots ont remplac\u00e9s les biblioth\u00e9caires... ou presque.\r\n*** Cette biblioth\u00e8que du futur est en service depuis 2 ans, et elle compte d\u00e9j\u00e0 Delphine, plus de 2 millions de livres !\r\nDes livres qui viennent des universit\u00e9 centrales de Zurich, Soleure, St-Gall, B\u00e2le et Lucerne. Ici pas de pertes de places: les ouvrages sont nettoy\u00e9s et ensuite stock\u00e9s sur 6 \u00e9tag\u00e8res hautes de 15 m\u00e8tres et longues de 70 m\u00e8tres. C'est impressionnant... on est bien loin de l'atmosph\u00e8re feutr\u00e9e d'une biblioth\u00e8que classique, avec ces espaces lectures et ses lumi\u00e8res tamis\u00e9es. \r\n*** On vous suit...\r\n  3'43 REPORTAGE\r\n((TRAD voix masculine:\r\n1) on doit absolument arr\u00eater les machines, il y a une s\u00e9curit\u00e9.. D\u00e8s que les portes s'ouvrent, les robots, les machines s'arr\u00eatent.. Par ailleurs nous sommes consid\u00e9r\u00e9s comme une exploitation industrielle avec dangers particuliers.\r\n2) oui: actuellement nous stockons plus de 2 millions de livres... Nous ne savons pas o\u00f9 se trouve chaque ouvrage. Seul le syst\u00e8me le sait. S'il y a une faille et que le livre est mal rang\u00e9, on n'a aucune chance de le retrouver.\r\n3) Oui... il y a encore de gens qui aiment avoir un livre entre les mains, la sensation du papier... De plus, conserver des livres sous forme papier n'est pas plus cher que de les stocker sous forme digitale. Au contraire. Car avec le num\u00e9rique, vous devez r\u00e9guli\u00e8rement convertir les donn\u00e9e digitalis\u00e9es. Ce n'est pas le cas avec un livre r\u00e9el.))\r\n*** Delphine Gendre, quel genre de livres y sont stock\u00e9s? \r\nIl y a de tout: mais beaucoup de livres scientifiques, qui viennent des universit\u00e9s partenaires, cit\u00e9s tout \u00e0 l'heure. Des revues \u00e9galements, des journaux... Il y a aussi les tribunaux qui peuvent y d\u00e9poser des articles juridiques. M\u00eame quelques tableaux... \r\n*** Et des livres prestigieux?\r\nAlors il y a des ouvrages anciens, oui, mais les objets tr\u00e8s pr\u00e9cieux, des livres de tr\u00e8s grande valeurs, non. Pour l'instant les biblioth\u00e8ques pr\u00e9f\u00e8rent encore les garder en leur possession, \u00e0 porter de mains, dans ce qu'on appelle des tr\u00e9sors, des pi\u00e8ces climatis\u00e9es et s\u00e9curis\u00e9es. \r\n*** Cette biblioth\u00e8que est-elle ouverte au public?\r\nNon, pas directement. Par contre elle pr\u00eate des ouvrages \u00e0 d'autre biblioth\u00e8ques, elle fait parti d'un r\u00e9seau. \r\nA B\u00fcron, il y a actuelllement 2 millions de livres, il pourrait th\u00e9oriquement y en avoir jusqu'\u00e0 14 millions... en tout cas la demande est l\u00e0, car les biblioth\u00e8ques cantonales cherchent de plus en plus \u00e0 lib\u00e9rer des espaces pour la conviviatit\u00e9, la lecture et les rencontres, au d\u00e9triment du stockage..", "alternativeExcerpt": ["La Speicherbibliothek, \"biblioth\u00e8que de stockage\", dans le canton de Lucerne, est la deuxi\u00e8me au monde qui fonctionne avec r\u00e9duction d'oxyg\u00e8ne. La biblioth\u00e8que garantit un taux d'oxyg\u00e8ne de seulement 13 %, id\u00e9al pour la conservation, mais cela demande des mesures de s\u00e9curit\u00e9 drastiques.", "La Speicherbibliothek, \"biblioth\u00e8que de stockage\", dans le canton de Lucerne, est la deuxi\u00e8me au monde qui fonctionne avec r\u00e9duction d'oxyg\u00e8ne. La biblioth\u00e8que garantit un taux d'oxyg\u00e8ne de seulement 13 %, id\u00e9al pour la conservation, mais cela demande des mesures de s\u00e9curit\u00e9 drastiques.", "La Speicherbibliothek, \"biblioth\u00e8que de stockage\", dans le canton de Lucerne, est la deuxi\u00e8me au monde qui fonctionne avec r\u00e9duction d'oxyg\u00e8ne. La biblioth\u00e8que garantit un taux d'oxyg\u00e8ne de seulement 13 %, id\u00e9al pour la conservation, mais cela demande des mesures de s\u00e9curit\u00e9 drastiques."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - La Speicherbibliothek, dans le canton de Lucerne, est la biblioth\u00e8que du futur", "Ici la Suisse - La Speicherbibliothek, dans le canton de Lucerne, est la biblioth\u00e8que du futur / LME_2017-11-15T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - La Speicherbibliothek, dans le canton de Lucerne, est la biblioth\u00e8que du futur / LME_2017-11-15T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066695", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066695", "ece-9066679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Le relations tendues entre Jean-Claude Juncker et les journalistes", "id": "sound-86164B09-CFCF-4760-BA50-7AF7F1149A67", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait de l'eurod\u00e9put\u00e9 Alain Lamassoure;extrait de Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne\r\nJean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, entretient une relation compliqu\u00e9e avec les m\u00e9dias. Pour certains observateurs, on assiste depuis quelques temps \u00e0 une vraie d\u00e9gradation des relations entre la Commission et les m\u00e9dias.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Le relations tendues entre Jean-Claude Juncker et les journalistes  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n**7h15, c'est la chronique m\u00e9dia On Nous Dit Rien..  \r\nJean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne, sera en visite en Suisse d'ici une dizaine de jours...\r\n Renaud Malik... vous vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 sa relation, disons compliqu\u00e9e, avec les m\u00e9dias.\r\nBon, ce n'est un secret pour personne: Juncker ne d\u00e9borde pas d'affection pour les journalistes.\r\nAssez souvent, avec eux, \u00e7a donne ce genre d'\u00e9changes:\r\n  SON 1 (16')\r\nVous me direz: rien de bien m\u00e9chant... C'est m\u00eame plut\u00f4t dr\u00f4le la plupart du temps, vu que Juncker a un s\u00e9rieux sens de la r\u00e9partie.\r\nMais voil\u00e0: \u00e0 en croire certains correspondants \u00e0 Bruxelles, il y a un vrai probl\u00e8me avec Juncker.\r\nVous voulez dire: un probl\u00e8me avec sa communication?\r\nOui.\r\nPour Jean Quatremer, par exemple, correspondant \"historique\" pour le journal Lib\u00e9ration, on est en train d'assister \u00e0 une d\u00e9gradation des relations entre la commission et les m\u00e9dias.\r\n\u00e7a ne se limite pas \u00e0 des petites piques...\r\nLes journalistes seraient m\u00e9thodiquement mis \u00e0 distance, Juncker ne tol\u00e8rerait plus la moindre critique... Et il ne daignerait m\u00eame plus aller \u00e0 la rencontre de la presse.\r\n  SON 2 (7')\r\nEt \u00e7a, d'autres le disent aussi: la correspondante de France 24, par exemple qui confiait r\u00e9cemment qu'elle en avait assez d'\u00eatre prise pour une idiote par le pr\u00e9sident de la commission et son \u00e9quipe.\r\n****Renaud, on peut dire que Jean-Claude Juncker boude les journalistes?\r\nAlors ce que disent les correspondants que je viens de citer, c'est que Juncker a ses t\u00eates.\r\nIl favoriserait syst\u00e9matiquement certains m\u00e9dias allemands ou anglais, comme le financial times et la frankfurter allgemeine.\r\nEt \u00e0 l'inverse, il boycotterait les m\u00e9dias fran\u00e7ais.\r\n*******Et \u00e7a, Renaud, c'est cr\u00e9dible?\r\nC'est difficile \u00e0 prouver, et \u00e7a doit sans doute \u00eatre nuanc\u00e9.\r\nJ'ai parl\u00e9 hier \u00e0 un journaliste luxembourgeois qui conna\u00eet bien le pr\u00e9sident, il me disait que Juncker n'\u00e9tait pas Trump et qu'il ne boycottait personne.\r\nEt en m\u00eame temps, il y a certaines choses qui interpellent... Notamment le fait que Juncker n'a jamais particip\u00e9 \u00e0 une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision en France, alors qu'il est parfait francophone.\r\n**Juncker qui snobe les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais... Forc\u00e9ment, \u00e7a agace!\r\nOui, mais n'allez pas croire que c'est juste un probl\u00e8me de journalistes.\r\nPour certains, c'est un probl\u00e8me politique \u00e0 part enti\u00e8re.\r\n SON 3 (REPRENDRE APRES \"POLITIQUE EUROPEENNE)\r\nC'est l'eurod\u00e9put\u00e9 Alain Lamassoure qu'on entendait \u00e0 l'instant...\r\nVIRGULE ONDR\r\nCe qu'il constate, c'est que Juncker avait promis de communiquer plus et mieux que son pr\u00e9d\u00e9cesseur Jos\u00e9 Manuel Barroso, et qu'il n'a pas vraiment tenu cette promesse.\r\nEt l\u00e0-dessus, tout le monde ou presque tombe d'accord.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, entretient une relation compliqu\u00e9e avec les m\u00e9dias. Pour certains observateurs, on assiste depuis quelques temps \u00e0 une vraie d\u00e9gradation des relations entre la Commission et les m\u00e9dias.", "Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, entretient une relation compliqu\u00e9e avec les m\u00e9dias. Pour certains observateurs, on assiste depuis quelques temps \u00e0 une vraie d\u00e9gradation des relations entre la Commission et les m\u00e9dias.", "Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, entretient une relation compliqu\u00e9e avec les m\u00e9dias. Pour certains observateurs, on assiste depuis quelques temps \u00e0 une vraie d\u00e9gradation des relations entre la Commission et les m\u00e9dias."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! \u2013 Le relations tendues entre Jean-Claude Juncker et les journalistes", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) \u2013 Le relations tendues entre Jean-Claude Juncker et les journalistes", "On nous dit rien! \u2013 Le relations tendues entre Jean-Claude Juncker et les journalistes / LME_2017-11-15T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! \u2013 Le relations tendues entre Jean-Claude Juncker et les journalistes / LME_2017-11-15T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9066711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066711", "ece-9066688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Fabrice Gaudiano - Lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier, pour crever l'abc\u00e8s", "id": "sound-57AF0FA9-8B60-41B0-B257-86525EB35205", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parlement fribourgeois a bien fait de lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier. En effet, la d\u00e9mission de la conseill\u00e8re d'Etat, tout aussi dramatique soit-elle, ne l'absout pas des soup\u00e7ons de violation du secret de fonction, dans le cadre du bras-de-fer qui l'oppose au pr\u00e9fet de la Sarine.\r\n\r\n* * Signature de Fabrice Gaudiano - Lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier, pour crever l'abc\u00e8s (SIGNATURE 15.11 MARIE GARNIER)   DIRECT STUDIO FRIBOURG\r\n7h26, c'est Signature..\r\nCe matin, avec vous, Fabrice Gaudiano..  \r\n\"Lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier, pour crever l'abc\u00e8s.\"\r\nC'est votre commentaire\r\nLe Parlement fribourgeois a bien fait... de lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier. En effet... la d\u00e9mission de la conseill\u00e8re d'Etat... tout aussi dramatique soit-elle... ne l'absout pas des soup\u00e7ons de violation du secret de fonction. dans le cadre du bras-de-fer qui l'oppose au pr\u00e9fet de la Sarine. Cette lev\u00e9e d'immunit\u00e9 lib\u00e8re l'\u00e9cologiste de son devoir de discr\u00e9tion... et lui permettra de mieux se d\u00e9fendre. Par ailleurs... peut-\u00eatre que cela permettra de faire la lumi\u00e8re sur le r\u00f4le du pr\u00e9fet socialiste Carl-Alex Ridor\u00e9... jusqu'ici passablement \u00e9pargn\u00e9 par les projeteurs m\u00e9diatiques. Car n'oublions pas qu'il est lui aussi... au cour de cette triste affaire. \r\nLe Parlement fribourgeois a eu raison de donner les moyens \u00e0 la justice... de faire son travail. Heureusement d'ailleurs... car sinon... l'image compl\u00e8tement d\u00e9su\u00e8te de r\u00e9gion rurale... qui colle injustement \u00e0 la peau du canton... aurait \u00e9t\u00e9 une fois de plus renforc\u00e9e... et ma fois \u00e0 juste titre ! Donc non... Fribourg n'est plus un bastion conservateur... avec un syst\u00e8me judiciaire inf\u00e9od\u00e9 au parti majoritaire. qui domine l'autorit\u00e9 politique. C'est un canton r\u00e9solument moderne... qui g\u00e8re ses affaires et ses \u00ab casseroles \u00bb. comme dans les autres cantons. \r\n*** Pour vous Fabrice. le Parlement fribourgeois a donc fait son devoir.\r\nOui. mais cela dit... aucun conflit de personnes... m\u00eame au plus haut niveau du gouvernement... n'aurait d\u00fb d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer pareillement... en poussant \u00e0 la d\u00e9mission une femme d'Etat... qu'on l'aime ou qu'on ne l'aime pas. Et j'ajouterai qu'aucun conflit de personnes... donc un fait divers et banal... ne justifie de jeter en p\u00e2ture... la vie priv\u00e9e d'un Procureur g\u00e9n\u00e9ral.\r\nIl est donc temps... pour le canton de Fribourg... de tourner une page d'Histoire peu glorieuse. Car l'\u00ab affaire Garnier \u00bb est devenue naus\u00e9abonde. Vivement qu'un juge sp\u00e9cial et extra cantonal vienne remettre de l'ordre... et ram\u00e8ne enfin. le calme dans la R\u00e9publique.", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement fribourgeois a bien fait de lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier. En effet, la d\u00e9mission de la conseill\u00e8re d'Etat, tout aussi dramatique soit-elle, ne l'absout pas des soup\u00e7ons de violation du secret de fonction, dans le cadre du bras-de-fer qui l'oppose au pr\u00e9fet de la Sarine.", "Le Parlement fribourgeois a bien fait de lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier. En effet, la d\u00e9mission de la conseill\u00e8re d'Etat, tout aussi dramatique soit-elle, ne l'absout pas des soup\u00e7ons de violation du secret de fonction, dans le cadre du bras-de-fer qui l'oppose au pr\u00e9fet de la Sarine.", "Le Parlement fribourgeois a bien fait de lever l'immunit\u00e9 de Marie Garnier. En effet, la d\u00e9mission de la conseill\u00e8re d'Etat, tout aussi dramatique soit-elle, ne l'absout pas des soup\u00e7ons de violation du secret de fonction, dans le cadre du bras-de-fer qui l'oppose au pr\u00e9fet de la Sarine."], "alternativeTitle": ["Signature de Fabrice Gaudiano - Lever l\u2019immunit\u00e9 de Marie Garnier, pour crever l\u2019abc\u00e8s", "Signature de Fabrice Gaudiano (vid\u00e9o) - Lever l\u2019immunit\u00e9 de Marie Garnier, pour crever l\u2019abc\u00e8s", "Signature de Fabrice Gaudiano - Lever l\u2019immunit\u00e9 de Marie Garnier, pour crever l\u2019abc\u00e8s / LME_2017-11-15T07:25:00_signature", "Signature de Fabrice Gaudiano - Lever l\u2019immunit\u00e9 de Marie Garnier, pour crever l\u2019abc\u00e8s / LME_2017-11-15T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9066709", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6725536.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066709", "ece-9066687"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guillaume Gallienne", "id": "sound-CD09F234-1D81-4A98-B328-907BED899B55", "durationSec": 272, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"The Gipsy Trail\", Nikita Mikhalkov - \"Gymnop\u00e9die\", Erik Satie - \"Mon petit gar\u00e7on\", Serge Reggiani\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guillaume Gallienne (MP3 15.11 GUILLAUME GALLIENNE EP3) MP3 GUILLAUME GALLIENNE, semaine du 13 au 17 NOVEMBRE\r\n6h54 sur la Premi\u00e8re.. C'est MP3.. \r\nSon dernier long-m\u00e9trage en tant que r\u00e9alisateur, \u00ab\u00a0Maryline\u00a0\u00bb, sort aujourd'hui sur les \u00e9crans ce mercredi..\r\nGuillaume GALLIENNE, com\u00e9dien-r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, est un homme plein de ressources et d'\u00e9motions.. \u00e9coutez.. \r\n  5'57 ((FIN DE PAROLE 3'20))\r\nMERCREDI (on peut introduire sur la musique)\r\n-\tMikhalkov\u00a0: Romance cruelle Gypsy trail\r\n-\t Erik SATIE\u00a0: gymnop\u00e9die, interpr\u00e9t\u00e9 ici au violon par Nigel Kennedy\r\n      -     SERGE REGGIANI\u00a0: mon petit gar\u00e7on", "alternativeExcerpt": ["- \"The Gipsy Trail\", Nikita Mikhalkov - \"Gymnop\u00e9die\", Erik Satie - \"Mon petit gar\u00e7on\", Serge Reggiani", "- \"The Gipsy Trail\", Nikita Mikhalkov - \"Gymnop\u00e9die\", Erik Satie - \"Mon petit gar\u00e7on\", Serge Reggiani", "- \"The Gipsy Trail\", Nikita Mikhalkov - \"Gymnop\u00e9die\", Erik Satie - \"Mon petit gar\u00e7on\", Serge Reggiani"], "alternativeTitle": ["MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guillaume Gallienne", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guillaume Gallienne / LME_2017-11-15T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guillaume Gallienne / LME_2017-11-15T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/9091615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066707", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066707", "ece-9066685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Raffaele Poli, responsable de l'Observatoire du football du Centre International d'\u00c9tude du Sport (CIES)", "id": "sound-45343D75-770E-47FF-89CD-9B0C2AE11587", "durationSec": 396, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Polli, Raffaele\r\nL'Italie sera priv\u00e9e de Coupe du monde 2018 en Russie. Une absence dont les cons\u00e9quences sont multiples et qui vont bien au-del\u00e0 de l'aspect sportif et \u00e9conomique. Interview de Raffaele Poli, responsable de l'Observatoire du football du Centre International d'\u00c9tude du Sport (CIES) \u00e0 Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * Raffaele Poli, responsable de l'Observatoire du football du Centre International d'\u00c9tude du Sport (CIES)   DIRECT STUDIO NEUCHATEL Natel ** 53\r\n- Pourquoi si peu d'\u00e9trangers dans l'\u00e9quipe d'Italie ? Rafaelle Poli centre international des \u00e9tudes du sport \r\nexpertise : introduction \u00e0 l'analyse du march\u00e9 des transferts et l'\u00e9tude des performances des joueurs. --> Alain Th\u00e9voz \r\nEn 2 mots : probl\u00e8me mentalit\u00e9 plus que d'argent. Italie pas environnement propice, pas de vision, bureaucratie lourde\r\nA 7H18, on va parler football.... \r\nEt se demander: qu'est-il arriv\u00e9 au football italien? \r\nApr\u00e8s la non-qualification de la squadra azzura pour le Mondial 2018.. cette nation du foot donne l'impression d'\u00eatre fatigu\u00e9e.. \u00e0 la traine par rapport \u00e0 l'Allemange, l'espagne ou encore la France... \r\nOn en parle avec vous.. Raffaele Poli, vous \u00eates responsable de l'Observatoire du football du Centre Internationale d'Etude du Sport (CIES) \u00e0 Neuch\u00e2tel. Vous \u00eates en direct de notre studio de Neuch\u00e2tel \r\n***LES RAISONS DE L'ECHEC :\r\n-  Italie championne du monde en 2006: Le pays du football donne l'impression d'\u00eatre fatigu\u00e9s.. comment on arrive \u00e0 \u00e7a,  \r\nl'Allemagne devenue une puissance mondiale (apr\u00e8s p\u00e9riode creuse), l'Espagne aussi.. constante... Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 avec l'Italie? \r\n**** Pourquoi l'Italie ne r\u00e9v\u00e8le plus de grands joueurs ? Les derniers (de la g\u00e9n\u00e9ration 2006, championne du monde) sont d\u00e9sormais \u00e0 la retraite internationale : Pirlo, maintenant Buffon \r\n-depuis quoi? manque d'innvestissement? de formation? \r\n- Italie a pris du retard.. \u00e9tat des stades.. Foot \u00e0 l'abandon? \r\n**Allemagne: beaucoups de joueurs de 2\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration.. La Suisse aussi.. Sans parler de la France.. \r\nEn Italie.. rien de tout \u00e7a.. on a \u00e9t\u00e9 incapable d'int\u00e9grer\r\nDans une \u00e9poque difficile, la France, elle, se rattache \u00e0 des symboles, \u00e0 ses joueurs Black, Blanc, Beur ; la Suisse, elle, \u00e0 ses joueurs binationaux/assimit\u00e9s, \u00e0 ses \u00ab secondos \u00bb. Pourquoi l'Italie \u00e9choue l\u00e0 o\u00f9 la France et la Suisse r\u00e9ussissent. \r\n- racisme latent dans le football? (correspondant) \r\n- pas int\u00e9gr\u00e9 la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ratiion\r\n- CF: dans les stades \r\n- Trop de joueurs \u00e9trangers dans les championnats de Serie A, B et C, \u00e0 la base de la pyramide, mais pas assez de binationaux - de Balotelli en quelque sorte - au sommet de la pyramide, en \u00e9quipe nationale d'Italie. Un paradoxe, non ? \r\n- derni\u00e8re pol\u00e9mique.. la Lazio.. Anne Frank sur des flyers... \u00e7a c'est particulier \u00e0 l'Italie quand m\u00eame non ? \r\nEn Italie, les joueurs de couleur sont r\u00e9guli\u00e8rement victimes d'actes ractistes, de cris de singe... \r\nExemple : Mario Balotelli (d'origine ghan\u00e9enne, il obtient la nationalit\u00e9 italienne \u00e0 18 ans)...  \r\nM\u00eame avant l'\u00e9quipe nationale d'Italie, en camp d'entra\u00eenement \u00e0 Florence, en vue de la Coupe du monde 2014, Mario Balotelli a \u00e9t\u00e9 la cible d'actes racisme... Joueur de l'Inter Milan ou de l'AC Milan, il devait faire face \u00e0 des cris de singe lorsqu'il se jouait \u00e0 Naples, \u00e0 Rome... Il a quitt\u00e9 le terrain en pleurs \u00e0 plus d'une reprises... Cette \"violence\", ce racisme extr\u00eame... n'encourage pas des binationaux/assimil\u00e9s \u00e0 jouer pour l'Italie... \r\n*** La Lega, elle, d\u00e9nonce : \u00ab Stop \u00e0 l'invasion ! Les \u00e9trangers piquent la place de nos jeunes \u00bb\r\n******Le football facilite davantage l'int\u00e9gration en Suisse, en France ou en Allemagne ? Ce ph\u00e9nom\u00e8ne d'int\u00e9gration et d'appartenance, ces valeurs ne sont pas reconnues en Italie dans le calcio ? \r\n Les bons entra\u00eeneurs italiens exercent \u00e0 l'\u00e9tranger. (Antonio Conte, Roberto Mancini, Carlo Ancelotti, Claudio Ranieri, Fabio Capello.); est-ce aussi l'une des raisons du d\u00e9clin du football italien?", "alternativeExcerpt": ["L'Italie sera priv\u00e9e de Coupe du monde 2018 en Russie. Une absence dont les cons\u00e9quences sont multiples et qui vont bien au-del\u00e0 de l\u2019aspect sportif et \u00e9conomique. Interview de Raffaele Poli, responsable de l\u2019Observatoire du football du Centre International d'\u00c9tude du Sport (CIES) \u00e0 Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["Raffaele Poli, responsable de l\u2019Observatoire du football du Centre International d'\u00c9tude du Sport (CIES) / LME_2017-11-15T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7732114.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066696", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - L'Europe et le mythe de l'\u00e2ge d'or", "id": "sound-F1FAB27E-59F0-41BA-923F-C6959AE32D90", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De plus en plus d'\u00e9conomistes nous disent que l'Europe est entr\u00e9e dans un nouvel \u00e2ge d'or. C'est la croissance au troisi\u00e8me trimestre qui est venue conforter mardi la bonne sant\u00e9 europ\u00e9enne. La zone euro vit, depuis quatre ans, sa p\u00e9riode la plus fastueuse depuis dix ans.\r\n\r\n* * Alter Eco - L'Europe et le mythe de l'\u00e2ge d'or   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n***7h24 sur La Premi\u00e8re.. \r\nAlter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs... \r\nL'Europe est entr\u00e9e dans un nouvel \u00e2ge d'or..  c'est ce que nous disent de plus en plus d'\u00e9conomistes.. \r\nMais faut-il les croire? \r\nOui, hier, c'est la croissance au troisi\u00e8me trimestre qui est venue conforter la bonne sant\u00e9 europ\u00e9enne. La zone euro vit sa p\u00e9riode la plus fastueuse depuis dix ans. \r\nL'\u00e9conomie ne s'est jamais aussi bien port\u00e9 depuis la cr\u00e9ation de l'euro en 1999.\r\n\u00c7a fait maintenant quatre ans que la zone euro a repris le chemin de la croissance.Et d'apr\u00e8s certains indicateurs, le continent ne serait qu'\u00e0 la moiti\u00e9 de ce cycle. \r\n***RELANCE : C'est donc \u00e7a, cet \u00ab \u00e2ge d'or \u00bb de l'\u00e9conomie europ\u00e9enne dont on parle beaucoup.\r\nL'\u00e2ge d'or, c'est peut-\u00eatre l'un des mythes les plus r\u00e9pandus dans l'imaginaire collectif en Occident. Il nous vient de la mythologie grecque, puis des m\u00e9tamorphoses d'Ovide. le r\u00e8gne de Saturne, une p\u00e9riode de justice et d'abondance. la terre vit un printemps \u00e9ternel. \r\nOn le r\u00e9sume \u00e0 l'id\u00e9e d'un avenir radieux qui arrive avec un nouveau r\u00e9gime.C'est une esp\u00e9rance, une propagande. On parle de \"retour de l'\u00e2ge d'or\".. \r\nSimplifi\u00e9, manipul\u00e9, le mythe renvoie aussi \u00e0 la perte de valeurs, \u00e0 la d\u00e9cadence. C'est la fin de l'\u00e2ge d'or. La fin de l'\u00e2ge d'or de l'\u00e9conomie suisse, pouvait-on lire il y a trois ans : fin du secret bancaire, normalisation fiscale. La fin d'un super-cycle disait Credit Suisse. \r\nUn pessimisme qui fait \u00e9cho aujourd'hui \u00e0 la productivit\u00e9 suisse plus faible que celle de ses voisins et des pr\u00e9visions de croissance revues \u00e0 la baisse. \r\n***RELANCE : Et en Europe, cet \u00e2ge d'or cache aussi ses parts d'ombre.\r\nAge d'or tout relatif : le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e, le ch\u00f4mage des jeunes ou la dette des m\u00e9nages restent tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s. Les \u00e9carts de niveau de vie se sont agrandis... La croissance de la productivit\u00e9 est tr\u00e8s en dessous de ce qu'elle \u00e9tait au d\u00e9but du mill\u00e9naire... \r\nCet \u00e2ge d'or dont on annonce le retour. n'est pas aussi brillant que celui que l'on regrette encore.\r\nTitre : L'Europe et le mythe de l'\u00e2ge d'or, Merci Fr\u00e9d\u00e9ric!", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus d\u2019\u00e9conomistes nous disent que l'Europe est entr\u00e9e dans un nouvel \u00e2ge d\u2019or. C\u2019est la croissance au troisi\u00e8me trimestre qui est venue conforter mardi la bonne sant\u00e9 europ\u00e9enne. La zone euro vit, depuis quatre ans, sa p\u00e9riode la plus fastueuse depuis dix ans.", "De plus en plus d\u2019\u00e9conomistes nous disent que l'Europe est entr\u00e9e dans un nouvel \u00e2ge d\u2019or. C\u2019est la croissance au troisi\u00e8me trimestre qui est venue conforter mardi la bonne sant\u00e9 europ\u00e9enne. La zone euro vit, depuis quatre ans, sa p\u00e9riode la plus fastueuse depuis dix ans.", "De plus en plus d\u2019\u00e9conomistes nous disent que l'Europe est entr\u00e9e dans un nouvel \u00e2ge d\u2019or. C\u2019est la croissance au troisi\u00e8me trimestre qui est venue conforter mardi la bonne sant\u00e9 europ\u00e9enne. La zone euro vit, depuis quatre ans, sa p\u00e9riode la plus fastueuse depuis dix ans."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - L\u2019Europe et le mythe de l\u2019\u00e2ge d\u2019or", "Alter Eco (vid\u00e9o) - L\u2019Europe et le mythe de l\u2019\u00e2ge d\u2019or", "Alter Eco - L\u2019Europe et le mythe de l\u2019\u00e2ge d\u2019or / LME_2017-11-15T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - L\u2019Europe et le mythe de l\u2019\u00e2ge d\u2019or / LME_2017-11-15T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9066703", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066703", "ece-9066683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Quatre commandants de l'Arm\u00e9e syrienne libre \u00e0 Gen\u00e8ve pour signer un engagement humanitaire", "id": "sound-43558310-2CBF-4127-8BA1-CD3C5ADD8BF8", "durationSec": 218, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fateh Hassoun, ancien officier qui a fait defection de l'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re, est aujourd'hui un cadre du Mouvement de lib\u00e9ration al Watan, un groupe rebelle actif dans la r\u00e9gion de Homs et dans le centre de la Syrie\r\nQuatre commandants de diff\u00e9rents groupes rebelles li\u00e9s \u00e0 l'Arm\u00e9e syrienne libre \u00e9taient \u00e0 Gen\u00e8ve mardi pour signer un engagement humanitaire, sous l'\u00e9gide de l'ONG Appel de Gen\u00e8ve et sous les auspices des autorit\u00e9s cantonales, gardiennes de ces accords.\r\n\r\n* * Quatre commandants de l'Arm\u00e9e syrienne libre \u00e0 Gen\u00e8ve pour signer un engagement humanitaire 7H42   DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n7H42 SUR LA PREMI\u00e8RE... \r\nQuatre commandants de groupes rebelles li\u00e9s \u00e0 l'Arm\u00e9e Syrienne Libre \u00e9taient hier \u00e0 Gen\u00e8ve.. \r\nIls ont sign\u00e9 un engagement humanitaire, sous l'\u00e9gide de l'ONG Appel de Gen\u00e8ve.. et des autorit\u00e9s cantonales.. \r\nCes brigades se sont engag\u00e9es notamment \u00e0 bannir les violences sexuelles ou le recrutement de combattants mineurs. \r\nEn marge de cette c\u00e9r\u00e9monie.. Alexandre Habay, vous avez pu rencontrer l'un de ces chefs rebelles...\r\nLe colonel Fateh Hassoun avait troqu\u00e9 le treillis pour le costume-cravate. Cet ancien officier qui a fait defection de l'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re, est aujourd'hui un cadre du Mouvement de lib\u00e9ration al Watan, un groupe rebelle actif dans la r\u00e9gion de Homs et dans le centre de la Syrie. Il est aussi un habitu\u00e9 des conf\u00e9rence de paix plus ou moins st\u00e9riles qui se succ\u00e8dent \u00e0 Gen\u00e8ve depuis 5 ans et plus r\u00e9cemment \u00e0 Astana.\r\n*** L'arm\u00e9e syrienne libre dont a beaucoup parl\u00e9 au d\u00e9but de la militarisation du conflit en Syrie.. \r\nelle fait l'objet de nombreuses controverses. \r\nCompos\u00e9e d'une myriade de groupes et de sous-groupes, a-t-elle jamais re\u00e9llement exist\u00e9 se demandent certains? Et quel est son poids r\u00e9el aujourd'hui face aux autres acteurs du conflit? En tout cas, au -del\u00e0 des engagements humanitaires pris lors de cette c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Gen\u00e8ve, c'est aussi pour ces combattants de l'Arm\u00e9e syrienne libre l'occasion d'exister sur la sc\u00e8ne diplomatique. Premi\u00e8re question que j'ai pos\u00e9 \u00e0 Fateh Hassoun: quel est selon lui le rapport de force en Syrie?\r\n  30''\r\n((\"Il y a quelques mois le chef du Hezbollah libanais a d\u00e9clar\u00e9 que dans son intervention \u00e0 Damas, le r\u00e9gime de Bachar al Assad serait tomb\u00e9. Puis, les repr\u00e9sentants iraniens ont dit la m\u00eame chose, que sans l'intervention de l'Iran, le r\u00e9gime de Bachar al-Assad serait tomb\u00e9. Les repr\u00e9sentants russes ont dit la m\u00eame chose: sans eux, le r\u00e9gime syrien serait tomb\u00e9. Ceci nous am\u00e8ne \u00e0 la conclusion que sans toutes ces interventions ext\u00e9rieures, le r\u00e9gime de Bachar n'arrive pas \u00e0 tenir.\"))\r\nEn ce que \u00e7a veut dire c'est que s'ils ne parviennent pas \u00e0 renverser le r\u00e9gime, les rebelles pensent que le r\u00e9gime non plus ne viendra pas \u00e0 bout de la r\u00e9bellion malgr\u00e9 ses nombreux alli\u00e9s. Fateh Hassoun affirme chercher une solution politique.\r\n*** Et justement, \u00e0 la fin du mois, le r\u00e9gime syrien et l'opposition doivent reprendre leurs pourparlers \u00e0 l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nDes n\u00e9gociations conjugu\u00e9es \u00e0 celles parain\u00e9es par les Russes \u00e0 Astana au Kazakhstan qui ont donn\u00e9 peu de r\u00e9sultats, mis \u00e0 part quelques cessez le feu locaux et pr\u00e9caires. Fateh Hassoun\r\n  18''\r\n((\" Nous allons continuer \u00e0 travailler dans le cadre des pourparlers de Gen\u00e8ve. Mais comme on l'a vu, la Russie a utilis\u00e9 son veto 9 fois. Ce veto n'a plus de sens. Mais nous n'allons pas perdre espoir et nous allons continuer \u00e0 trouver une solution politique ou militaire. Nous ferons les deux \u00e0 la fois\"))\r\nContinuer la guerre comme s'il n'y avait pas de n\u00e9gociations et continuer \u00e0 n\u00e9gocier comme s'il n'y avait pas de guerre. Cet adage de Shimon Per\u00e8s au sujet du conflit isra\u00e9lo-palestinien pourrait s'appliquer ici. Mais est-ce que l'opposition syrienne ne vient pas n\u00e9gocier \u00e0 Gen\u00e8ve les termes d'une reddition plus qu'autre chose? Qui soutient encore les rebelles? Les Etats-Unis?\r\n  29''\r\n((\"Nous n'allons pas cacher que nous sommes en contact direct avec de hauts responsables de l'administration am\u00e9ricaine. Nous n'allons pas cacher non plus que la CIA a annonc\u00e9 qu'elle interrompait son soutien \u00e0 l'arm\u00e9e syrienne libre. Mais nous sommes en dialogue avec le Pentagone qui va contineur \u00e0 nous soutenir. Et le fait que la CIA interrompe son programme d'aide \u00e0 la r\u00e9volution syrienne, cela ne veut pas dire qu'il n'y a pas d'autres pays qui nous soutiennent.\"))\r\nCes autres pays c'est surtout aujourd'hui la Turquie, pr\u00e9sente sur le terrain. Fateh Hassoun nous a dit aussi qu'en r\u00e9alit\u00e9 ils n'ont pas besoin d'aide ext\u00e9rieure. Un propos qu'on prendra avec des pincettes. Ce soutien turc offre pour l'instant aux derni\u00e8res zones sous cont\u00f4le rebelle une forme d'assurance-vie face \u00e0 l'avanc\u00e9e des forces du gouvernement syrien.", "alternativeExcerpt": ["Quatre commandants de diff\u00e9rents groupes rebelles li\u00e9s \u00e0 l'Arm\u00e9e syrienne libre \u00e9taient \u00e0 Gen\u00e8ve mardi pour signer un engagement humanitaire, sous l'\u00e9gide de l'ONG Appel de Gen\u00e8ve et sous les auspices des autorit\u00e9s cantonales, gardiennes de ces accords."], "alternativeTitle": ["Quatre commandants de l'Arm\u00e9e syrienne libre \u00e0 Gen\u00e8ve pour signer un engagement humanitaire / LME_2017-11-15T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9088504.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066696", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Kevin Grangier, membre de l'ASIN", "id": "sound-5BBEFCDF-623C-4E75-8545-125F46F7205A", "durationSec": 606, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral devrait adopter ce mercredi l'enveloppe de 1,3 milliard de francs destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9largissement de l'UE. Un prix \"bien trop \u00e9lev\u00e9\", selon Kevin Grangier, membre de l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN).\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de Romain Clivaz - Kevin Grangier, membre de l'ASIN 7h00 Ouverture \r\nNous sommes le mercredi 14 novembre!\r\nVous \u00e9coutez la premi\u00e8re!\r\nBonne journ\u00e9e \u00e0 tous\r\nIl est 7 heures!\r\nA la Une ce matin.. la confusion au Zimbabwe.. Des chars sont entr\u00e9s dans la capitale.. Des explosions ont \u00e9t\u00e9 entendues... L'arm\u00e9e a pris le contr\u00f4le de la t\u00e9l\u00e9vision cette nuit.. Mais des officiers d\u00e9mentent un coup d'Etat.. contre le pr\u00e9sident Robert Mugabe..  qui serait \"en s\u00e9curit\u00e9\"  est en cours.. Les pr\u00e9cisions dans un instant... \r\nQu'est-il arriv\u00e9 au football italien? O\u00f9 sont ses figures l\u00e9gendaires? Dans cette matinale, nous reviendrons sur la non-qualification de la squadra azzura pour le Mondial 2018.. Le pays du football donne l'impression d'\u00eatre fatigu\u00e9s.. \r\nEst-ce un manque d'investissement? De formation? Mais aussi: Pourquoi si peu de joueur de la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration sont en \u00e9quipe nationale italienne? Nous poserons ces questions \u00e0 Raffaele Poli.. du Centre Internationale d'Etude du Sport de Neuchatel.. \r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral devrait approuv\u00e9 aujourd'hui.. sa contribution \u00e0 la coh\u00e9sion europ\u00e9enne.. le fameux \"milliard de coh\u00e9sion\".. Sorte de cotisation d'entr\u00e9e au March\u00e9 Europ\u00e9en.. \r\nUn geste d'appaisement apr\u00e8s des ann\u00e9es de turbulences avec Bruxelles.. Mais c'est trop cher pay\u00e9, pour certains..  K\u00e9vin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'Action pour une suisse ind\u00e9pendante et neutre.. est l'invit\u00e9 de Romain Clivaz \u00e0 7 heures et demi.. \r\nMais tout de suite, c'est le journal de Julien Bangerter", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz \u2013 Kevin Grangier, membre de l'ASIN", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz (vid\u00e9o) - Kevin Grangier, membre de l'ASIN", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz \u2013 Kevin Grangier, membre de l'ASIN / LME_2017-11-15T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9 de Romain Clivaz \u2013 Kevin Grangier, membre de l'ASIN / LME_2017-11-15T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9066700", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral devrait adopter ce mercredi l'enveloppe de 1,3 milliard de francs destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9largissement de l'UE. Un prix \"bien trop \u00e9lev\u00e9\", selon Kevin Grangier, membre de l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN).", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral devrait adopter ce mercredi l'enveloppe de 1,3 milliard de francs destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9largissement de l'UE. Un prix \"bien trop \u00e9lev\u00e9\", selon Kevin Grangier, membre de l'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8994909.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066700", "ece-9066681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-0B59C11E-DC44-4657-AF70-2F057EB778E3", "durationSec": 495, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nUn r\u00e9cit passionnant pour commencer, c'est celui d'un complot dans le millieu de l'immobilier vaudois...\r\nUn complot ourdi par Bernard Nicod, promoteur lausannois. Racont\u00e9 magnifiquement par Sylvain Besson dans le Temps.\r\nLes personnages: Bernard Nicod, le directeur de sa r\u00e9gie immobili\u00e8re, un d\u00e9tective priv\u00e9, un corbeau, une entrprise concurrente, le groupe Orlatti.\r\nLe promoteur est sous le coup d'une enqu\u00eate p\u00e9nale. il a affirm\u00e9 \u00e0 l'Etat de Vaud que le groupe Orlatti avait pollu\u00e9 syst\u00e9matiquement le sous-sol de plusieurs de ses sites. \r\nUne accusation qui s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e fausse. \r\n***Bernard Nicod est aussi au coeur de l'enqu\u00eate sur le \"corbeau\", explique le Temps. \r\nCorbeau qui avait envoy\u00e9 des lettres anonymes aux m\u00e9dias et aux autorit\u00e9s pour accuser Orlatti de pollution.\r\nCorbeau qui s'av\u00e9rera \u00eatre un ancien r\u00e9dacteur en chef du quotidien 24heures. \r\nDans cette affaire, explique le Temps, Bernard Nicod a mandat\u00e9 et pay\u00e9 un d\u00e9tective priv\u00e9, pour des filatures, des surveillances et des pr\u00e9l\u00e8vements. Il y a m\u00eame eu des survols de drones. Les donn\u00e9es sur la pollution \u00e9taient ensuite transmises par le directeur de la r\u00e9gie immobili\u00e8re au corbeau. Il les transmettait ensuite plus loin. \r\nPour le plaisir, je vous donne enfin le nom de l'enqu\u00eate sur le corbeau: la justice vaudoise l'a baptis\u00e9e. \"op\u00e9ration cracoucass\"... comme dans les schtroupfs.\r\n*** Les pr\u00e9l\u00e8vements d'organes controvers\u00e9s ont doubl\u00e9 en Suisse...\r\nIl s'agit, explique la balser zeitung, de pr\u00e9l\u00e8vements suite \u00e0 un arr\u00eat cardiaque, et pas suite \u00e0 une mort c\u00e9r\u00e9brale dite \"classique\". 32 cas d\u00e9j\u00e0 cette ann\u00e9e.\r\nUn type de pr\u00e9l\u00e8vement qui a \u00e9t\u00e9 fortement discut\u00e9, ces derni\u00e8res semaines. \r\nCar depuis aujourd'hui, entre en vigueur une nouvelle norme, d\u00e9cid\u00e9e par le conseil f\u00e9d\u00e9ral: \r\nLes m\u00e9decins peuvent dor\u00e9navant d\u00e9clarer la mort c\u00e9r\u00e9brale 5 minutes apr\u00e8s un arr\u00eat cardiaque, contre 10 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Trop court, avaient dit plusieurs associations m\u00e9dicales ou d'\u00e9thique.\r\nMais l'augmentation de ce type de pr\u00e9l\u00e8vement n'est pas li\u00e9e avec cette nouvelle norme, puisqu'elle n'entre en vigueur qu'aujourd'hui.\r\nComme explication, la Basler Zeitung avance que c'est parce que les h\u00f4pitaux de Gen\u00e8ve et Lausanne s'y sont aussi mis. \r\n*** La fin de vie est aussi questionn\u00e9e dans le Tages Anzeiger...\r\nUn grand dossier sur les s\u00e9niors, en Suisse, qui veulent de plus en plus choisir le propre mort.\r\nLe journal propose un double page, sur laquelle on d\u00e9couvre une discussion entre 5 personnes \u00e2g\u00e9es sur la mort. Emil, Hermine, Resi, Heda et Marianne. Ils se disent ouvert au suicide accompagn\u00e9, mais avec des r\u00e9serves: seulement pour les personnes malades et \u00e2g\u00e9es.\r\nLe Tages Anzeiger montre aussi une infographie sur la fr\u00e9quence du suicide accompagn\u00e9.\r\nEn constante augmentation depuis 2003. Ce sont les femmes qui font le plus souvent ce choix, selon ces chiffres issus de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la satistique. \r\nD'un peu plus d'une centaine de cas en 2003, on est pass\u00e9 \u00e0 539 en 2015.\r\n*** La question de l'aide sociale octroy\u00e9e \u00e0 des extr\u00eamistes islamistes revient sur le tapis dans la NZZ...\r\nLundi dans cette m\u00eame NZZ, le pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de justice et police, le conseiller d'Etat bernois Hans-J\u00fcrg K\u00e4ser plaidait pour une suppression de l'aide, dans des cas comme celui du pr\u00e9dicateur aux propos haineux, Abu Ramadan. \r\nBeaucoup de voix s'\u00e9l\u00e8vent pour dire que le syst\u00e8me suisse d'aide sociale est tr\u00e8s attractif pour les djihadistes. \r\nOn peut d\u00e9j\u00e0 maintenant couper ces aides, explique le journal. Mais c'est un grand travail administratif, car il faut prouver le manque de collaboration du b\u00e9n\u00e9ficiaire. \r\nLe canton d'argovie travail sur un nouveau syst\u00e8me: n'accorder l'aide sociale que si la personne d\u00e9montre qu'elle veut s'int\u00e9grer, qu'elle est engag\u00e9e et motiv\u00e9e.\r\n.  \r\n*** Le CICR se r\u00e9invente... grande interview de son pr\u00e9sident Peter Maurer, dans plusieurs quotidiens romands...\r\nLa Libert\u00e9, le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois, la C\u00f4te, le journal du jura ou le Courrier. \r\nHier on parlait, via le Temps, des obligations humanitaires, il s'agit de finance.\r\nAujourd'hui, Peter Maurer explique comment la croix-rouge adapte sonenggemet \u00e0 la compelxit\u00e9 et \u00e0 ala violence des conflits.\r\nUne adaptation qui passe par l'innovation et les nouvelles technologies. \r\nIl donne une exemple: le CICR travail avec l'EPFL \u00e0 l'utilisation de l'analyse du big data, pour savoir par exemple o\u00f9 sont d\u00e9palc\u00e9s les populations et quels sont leurs besoins.\r\n*** Pour terminer, une actualit\u00e9 plus l\u00e8g\u00e8re... puisqu'il s'agit de gymnastique.\r\nPupillettes et jeunes gymnastes, sortez vos justaucorps !\r\nLausanne veut attirer 160 mille fadas de gym, titre 24heures. Le chef-lieu vaudois travaille fort pour accueilir la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de gymnastique de 2025. \r\nLa f\u00e9d\u00e9rale, qui, selon la l\u00e9gende, dit 24heures, est le plus grand rendez-vous sportif populaire... du monde !!!", "alternativeTitle": ["La revue de presse \u2013 Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse \u2013 Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-11-15T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse \u2013 Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-11-15T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066698", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066698", "ece-9066680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-577D313F-70E0-49BB-9E8B-78E1B33DF92C", "durationSec": 866, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrice Ollivaud, \u00e9conomiste pour l'OCDE;Marie-Gabrielle Ineichen Fleisch, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie;Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions - GREA;Marie Garnier, conseill\u00e8re d'Etat sortante, Verte FR;Jef Sessions, ministre de la justice am\u00e9ricain;Roger Federer, joueur de tennis suisse;Cachin, Joelle;Olivier Fran\u00e7ais, Conseiller aux Etats PLR VD, Pr\u00e9sident de TGSB\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(14/ ZIMBABWE 7H) Les rumeurs de coup d'Etat au Zimbabwe ont donc pris de l'ampleur durant la nuit...\r\nDes militaires se sont empar\u00e9s de la t\u00e9l\u00e9vision publique dans la capitale Harare. Elle bloque aussi ce matin l'acc\u00e8s aux bureaux du gouvernement.\r\nIils indiquent aussi...que le pr\u00e9sident Robert Mugabe, ainsi que sa famille sont \"sains et saufs\"...\r\nAlain Franco que sait-on de la situation sur place ?\r\n-----------------------\r\nJe ne vous \u00e9tonnerai pas en \u00e9voquant une certaine confusion. Confusion n\u00e9e de la pr\u00e9sence de chars dans les rues, d'\u00e9changes de coups de feu entendus selon des t\u00e9moins, autour de la maison du pr\u00e9sident Mugabe, qui se maintient autoritairement au pouvoir depuis 1980. Son ministre des Finances aurait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.\r\nL'arm\u00e9e a aussi investi la t\u00e9l\u00e9vision. Vers 4h ce matin, un militaire en uniforme et b\u00e9ret vert est apparu sur les \u00e9crans. On \u00e9coute un extrait de sa d\u00e9claration repris par nos confr\u00e8res de France 24\r\nL'arm\u00e9e promet de retourner dans les casernes une fois cet objectifs atteint. Plusieurs ambassades demandent \u00e0 leurs ressortissants de rester \u00e0 l'abri.\r\nRELANCE :  Alain, la grande question \u00e9videmmetn ce matin....est-ce qu'il s'agit d'unetentative de coup d'Etat ?\r\n\u00c7a en a en tout cas l'apparence, m\u00eame si l'arm\u00e9e s'en d\u00e9fend. Mais cette arm\u00e9e focalise les tensions depuis des mois. R\u00e9cemment, son chef, Constantino Chiwanga, a d\u00e9nonc\u00e9 une purge lanc\u00e9e par le pouvoir contre ses officiers, et a menac\u00e9 de r\u00e9agir. \u00ab Restez dans vos baraques \u00bb a r\u00e9torqu\u00e9 la branche jeunesse du parti de Mugabe.\r\nPolitiquement, le vieux dictateur, boycott\u00e9 par le monde occidental pour non respect des droits de l'homme et pour sa haine affiche de l'homosexualit\u00e9, s'est r\u00e9cemment d\u00e9barrass\u00e9 de son vice-pr\u00e9sident, accus\u00e9 de consulter les sorciers pour prendre sa place. Il faut dire que cet ancien alli\u00e9 avait le tort de faire de l'ombre \u00e0 Mme Mugabe. Grace Mugabe vise en effet le fauteuil de son mari \u00e2g\u00e9 aujourd'hui de 93 ans..\r\n(TF6/OCDE PI (7H) - Productivit\u00e9 n'augmente presque plus) ***La productivit\u00e9 de la Suisse n'augmente presque plus. Et l'expansion \u00e9conomique a \u00e9t\u00e9 insuffisante pour permettre une v\u00e9ritable hausse du revenu par habitant. \r\nC'est la conclusion de l'\u00e9tude \u00e9conomique de l'OCDE, qui se penche tous les deux ans sur la Suisse\r\nElle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e hier \u00e0 Berne.\r\nL'Organisation de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement Economique appelle donc la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 engager des r\u00e9formes, pour maintenir le niveau de vie \u00e9lev\u00e9 du pays. \r\nIl faudrait davantage de concurrence. \r\nL'OCDE recommande aussi de diminuer les charges administratives des entreprise....s et de favoriser le travail des femmes.\r\nLes d\u00e9tails....avec Esther Coquoz.\r\n  1'40''\r\n((La croissance de la productivit\u00e9 du travail en Suisse est proche de z\u00e9ro, plus faible que dans des pays comparables comme l'Allemagne et la Hollande. Et cela n'est pas sans danger, selon Patrice Ollivaud, \u00e9conomiste au sein de L'OCDE: \r\nSON 18''\r\nSur le banc des accus\u00e9s, on trouve notamment la lourdeur de la charge administrative pour les entreprises, qui p\u00e8se particuli\u00e8rement sur les PME\r\nSON 20''\r\nAutre aspect point\u00e9 du doigt: le taux particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9 de femmes qui travaillent \u00e0 temps partiel. Un probl\u00e8me reconnu par Marie-Gabrielle Ineichen Fleisch, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie: \r\nSON 20''\r\nL'OCDE recommande donc \u00e0 la Suisse de revoir la fiscalit\u00e9 du couple et de diminuer le prix des structures de garde pour les enfants.\r\n(07/BE/CANNABIS ITV SAVARY) ****Toujours dans l'actualit\u00e9 en Suisse...la conf\u00e9d\u00e9ration donne un coup de frein...face \u00e0 vente l\u00e9gale du cannabis\r\nL'Universit\u00e9 de Berne ne puorra pas mener son \u00e9tude...sur la vente du cannabis dans des pharmacies.\r\nD\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique....\r\nL'OFSP...pour qui....la loi sur les stup\u00e9fiants ne permet pas une consommation...pour des raisons m\u00e9dicales.\r\nLe projet devait permettre d'\u00e9tudier les effets d'une r\u00e9gularisation de la vente...sur les consomamteurs...et sur le trafic de cannabis.\r\nPour Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions,  cette d\u00e9cision marque un retour en arri\u00e8re pour la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n  42''\r\nDes propos recueillis par Camille Degott\r\nLes villes de Gen\u00e8ve et Bienne...avaient aussi fait part de leur int\u00e9r\u00eat pour cette \u00e9tude.\r\n(Tridel) ****La ville de Lausanne va mener...deux audit...sur l'affaire Tridel.\r\nTridel...du nom de l'usine d'incin\u00e9ration de la capitale vaudoise.\r\nCe double audit devra faire la lumi\u00e8re...sur des r\u00e9mum\u00e9rations exceptionnelles ...\r\nLes 80 mille francs accord\u00e9s \u00e0 l'ancien municipal Olivier Fran\u00e7ais...et les 50 mille francs...vers\u00e9s \u00e0 l'adminisatreur Stefan Nellen.\r\nD\u00e9cision prise hier soir par le Conseil communal de Lausanne.\r\nSelon le syndic de la ville, Gr\u00e9goire Junotd, le conseil d'administration de Tridel avait d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 qu'un audit soit confi\u00e9 au Contr\u00f4le des finances de Lausanne.\r\nLe second sera assur\u00e9 par un autre organisme.\r\n(03/FR/AFFAIRE GARNIER ITV GARNIER) Une voix...une seule  petite voix...a fait la diff\u00e9rence hier au parlement Fribourgeois.  \r\nLe Grand Conseil a d\u00e9cid\u00e9 de lever l'immunit\u00e9 de la conseill\u00e8re d'Etat d\u00e9missionaire Marie Garnier.\r\nUne d\u00e9cision  in\u00e9dite...dans dans l'histoire du canton..\r\nLa ministre \u00e9cologiste avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9mission\u00e9. \r\nMais les parlementaires veulent qu'elle soit entendue dans le cadre d'une enqu\u00eate....pour une violation pr\u00e9sum\u00e9e du secret de fonction.\r\nMarie Garnier...malgr\u00e9 cette lev\u00e9e d'immunit\u00e9...se dit soulag\u00e9e...\r\n  44''\r\nEt pr\u00e9cisons que le juge sp\u00e9cial en charge de l'enqu\u00eate sera nomm\u00e9 prochainement...un juge extra-cantonal.\r\n(TF7/JEFF SESSIONS WIKILEAKS PI) Aux Etats-Unis....les regards \u00e9taient tourn\u00e9s hier vers le minsitre de la justice Jef Sessions....\r\nIl a \u00e9t\u00e9 entendu par une commision Congr\u00e8s...dans le cadre de l'enqu\u00eate sur les ing\u00e9rences russes lors de la campagne pr\u00e9sidentielle...\r\nJeff Sessions n'est pas revenu sur ses propos. \r\nIl a reconnu se souvenir d'une rencontre datant de mars 2016 avec George Papadopoulos. \r\nEt  ce conseiller de Donald Trump...justement....est actuellement au cour de l'enqu\u00eate....\r\nA Washington, Rapha\u00ebl Grand\r\n-----\r\n(AUS - Mariage gay) En bref...les Australiens disent \"oui\" au mariage homosexuel...\r\nIls \u00e9taient consult\u00e9 sur ce sujet par un vote...et selon les r\u00e9sultats publi\u00e9s cette nuit...ils sont 62% \u00e0 approuver le mariage gay.\r\nSous une pluie de confettis.... milliers de personnes sont sorties dans la rue pour f\u00eater l'issue du vote.\r\nLe premier ministre australien souhaite maintenant qie le parlement enterine... cette d\u00e9cision dans la loi avant la fin de l'ann\u00e9e.\r\n(Hockey) ***On passe au sport......les clubs romands de hockey sur glace ont PRESQUE tous....go\u00fbt\u00e9 \u00e0 la victoire hier soir...\r\nPresque...seul Bienne a \u00e9t\u00e9 battu 4 \u00e0 1 par Zoug.\r\nPour le reste...Victoire de de Lausanne 1-0 face Ambri...et suc\u00e8s Fribourg 4 \u00e0 2...\u00e0 Lugano.\r\nLes Aigles de Gen\u00e8ve-Servette se sont...eux impos\u00e9s...aux tirs aux buts....4 \u00e0 3 face \u00e0 Kloten.\r\n(11/TENNIS ITV FEDERER) ***En tennis...Roger Federer est d\u00e9j\u00e0 en demi-finale... des Masters de Londres. \r\nApr\u00e8s Jack Sock, le Suisse a battu hier le jeune Allemand Alexander Zverev en 3 sets, 7-6, 5-7, 6-1. \r\nDu coup, le B\u00e2lois sait d\u00e9j\u00e0 qu'il terminera premier de son groupe...avant m\u00eame son  dernier match de poule, jeudi.\r\nMais au niveau du jeu, tout n'est pas parfait.\r\nEcouztez... apr\u00e8s son match d'hier soir....Roger Federer n'\u00e9tait pas franchement satisafit \r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann. \r\nDans ce groupe, Marin Cilic est d\u00e9j\u00e0 \u00e9limin\u00e9.\r\nCe sera donc la vainqueur de la rencontre entre Zverev et Sock qui  accompagnera Federer en demi-finale.\r\n(FOOT Danemark qualifi\u00e9) En  footbal...il y aura un autre drapeau rouge \u00e0 croix blanche...lors de la Coupe du Monde en Russie...\r\nApr\u00e8s la Suisse, le DANEMARK...a d\u00e9croch\u00e9 son billet hier soir...et avec la mani\u00e8re...\r\nVictoire 5 \u00e0 1...\u00e0 Dublin face \u00e0 l'Irlande.\r\n((((Le Danemark est donc le dernier pays europ\u00e9en qualifi\u00e9 pour ce Mondial.\r\nLes deux derni\u00e8res place se joueront...d'un c\u00f4t\u00e9...entre l'Australie et le Honduras...\r\nDe l'autre...entre le P\u00e9rou et la Nouvelle Z\u00e9lande.)))\r\n(Plus gros diamant) ***Et puis on referme ce journal avec un chiffre : 34 millions de dollars...\r\nC'est la prix auquel le plus gros diamant...jamais pr\u00e9sent\u00e9 aux ench\u00e8res...a \u00e9t\u00e9 adjug\u00e9...hier soir...\u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nRecord mondial...anonc\u00e9 par la maison de vente Chrisities.\r\nUn diamant de 163 carrats....suspendu \u00e0 un colllier d'\u00e9meraudes...\r\nId\u00e9al...pour une parure ou d\u00e9co en toute disr\u00e9tion....\u00e0 l'approche des f\u00eates...\r\nPlus s\u00e9rieusement... l'ahceteur qui est rest\u00e9 anonyme...a particip\u00e9 aux ench\u00e8res part t\u00e9l\u00e9phone.\r\n(METEO) ****Et c\u00f4t\u00e9 m\u00e9t\u00e9o...\u00e7a scintille un peu moins...mais le soleil sera bien pr\u00e9sent aujourd'hui...\r\nIl brillera sur la Suisse romande...apr\u00e8s des dissipation des brumes de ce matin...\r\nTemp\u00e9ratures....6 degr\u00e9s au maximum....et habillez-vous bien.\r\nUne bise tenace...augmente toujours la sensation de froid.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(06/VS/GD ST BERNARD ITV FRANCAIS) *** Le tunnel du Grand-Saint-Bernard pourrait ne pas rouvrir de sit\u00f4t. \r\nL'ouvrage est inaccessible depuis le 21 septembre suite \u00e0 l'effondrement, c\u00f4t\u00e9 italien, d'une poutre du syst\u00e8me de ventilation.\r\n La presse du val d'Aoste parle d'une r\u00e9ouverture pour No\u00ebl, voir m\u00eame f\u00e9vrier, au lieu du 30 novembre annonc\u00e9.\r\n Il faut dire que les travaux n'ont toujours pas d\u00e9marr\u00e9. \r\nOlivier Fran\u00e7ais est \u00e0 la t\u00eate deTGSB, la soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re le c\u00f4t\u00e9 suisse du tunnel. \r\nEt il se montre plut\u00f4t inquiet: \r\n  18''\r\nDes propos recueillis par Jo\u00eblle Cachin.\r\n(Etude - Cannabis) ****Toujours dans l'actualit\u00e9 en Suisse...la conf\u00e9d\u00e9ration donne un coup de frein...face \u00e0 vente l\u00e9gale du cannabis\r\nL'Universit\u00e9 de Berne ne puorra pas mener son \u00e9tude...sur la vente du cannabis dans des pharmacies.\r\nD\u00e9cision de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique....\r\nL'OFSP...pour qui....la loi sur les stup\u00e9fiants ne permet pas une consommation...pour des raisons m\u00e9dicales.\r\nLe projet devait permettre d'\u00e9tudier les effets d'une r\u00e9gularisation de la vente...sur les consomamteurs...et sur le trafic de cannabis.\r\nLes villes de Gen\u00e8ve et Bienne...notamment avaient aussi fait part de leur int\u00e9r\u00eat pour cette \u00e9tude.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-11-15T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-11-15T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066717", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066717", "ece-9066692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-EFACA5B1-73BD-49DB-BF51-D265F610C843", "durationSec": 555, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Maurice Ropraz,Conseiller Etat PLR FR;Boukari, Fouad;C\u00e9line Amaudruz, vice-pr\u00e9sidente de l'UDC, CN GE;Nadia Sikorsky, r\u00e9dactrice en chef du journal Nasha Gazeta;Etienne Froidevaux, Joueur de hockey, LHC\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(04/FR/AFFAIRE GARNIER ROPRAZ PI (6H30)) Marie Garnier a donc perdu son immunit\u00e9...\r\nLa ministre \u00e9cologiste fribourgeoise, soup\u00e7onn\u00e9e de violation du secret de fonction pourra \u00eatre entendu par la justice... \r\nLe Grand conseil a vot\u00e9 hier - \u00e0 une voix pr\u00e8s - la lev\u00e9 de l'immunit\u00e9 parlementaire de sa conseill\u00e8re d'Etat, qui a d\u00e9missionn\u00e9 mercredi dernier.. \r\nMarie Garnier restera au gouvernement jusqu'\u00e0 la fin du mois d'avril. \r\nMais ces prochains s'annoncent compliqu\u00e9s, Maurice Doucas... \r\n  56''\r\n(Bve Tunnel Saint-Bernard) Le tunnel du Grand-Saint-Bernard pourrait rester fermer jusqu'en 2018...\r\nL'ouvrage innacessible depuis le 21 septembre et l'effondrement, c\u00f4t\u00e9 italien, d'une poutre du syst\u00e8me de ventilation. \r\nles travaux n'ont toujours pas d\u00e9marr\u00e9.\r\nEt la presse du val d'Aoste parle d'une r\u00e9ouverture pour No\u00ebl, voir m\u00eame f\u00e9vrier...\r\nAu lieu du 30 novembre annonc\u00e9.\r\n(TF1/DIRECTION UDC CHAMBRES HEER-AESCHI PI) *** Qui pour diriger le plus grand groupe politique au Palais f\u00e9d\u00e9ral? \r\nLe num\u00e9ro 2 de l'UDC - le nouveau chef du groupe parlementaire - sera \u00e9lu ce vendredi pour succ\u00e9der au Bernois Adrian Amstutz. \r\nTrois candidats se pr\u00e9sentent: Alfred Heer, Thomas Aeschi et Werner Salzmann. \r\nNi femme, ni romand. \r\nMais un trio purement masculin et al\u00e9manique...\r\nMais certains ont d\u00e9j\u00e0 une longueur d'avance... Alexandra Richard...\r\n 36''\r\n((On peut d\u00e9j\u00e0 parler d'un duo. Il semble que l'un des trois est d'embl\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cart: Werner Salzmann. Au sein du groupe UDC, on lui donne tr\u00e8s peu de chances. S'il a la sympathie des paysans, il a deux handicaps majeurs: il est fra\u00eechement \u00e9lu au palais et Bernois comme le pr\u00e9sident de l'UDC suisse. Ce serait donc un duel entre deux Zurichois: Thomas Aeschi, proche de Christoph Blocher, hyperactif. Mais il a l'\u00e9tiquette de l'ambitieux. Et Alfred Heer, moins dans la ligne bloch\u00e9rienne. Mais un adversaire s\u00e9rieux : ses coll\u00e8gues soulignent son franc-parler et sa force de travail. L'un d'eux ajoute qu'il est moins au service de sa propre ambition, plus collectif.))\r\n***Et les latins, comment se positionnent-ils face \u00e0 ce casting purement al\u00e9manique?\r\n  48''\r\n((Ils n'avaient personne \u00e0 pr\u00e9senter. Du coup, leur marge de manoeuvre se limite au vote. Et les latins ont d\u00e9cid\u00e9 de faire bloc, derri\u00e8re un seul candidat. A priori, Alfred Heer. Mais \u00e0 voir si tous suivront vendredi. La vice-pr\u00e9sidente de l'UDC, la Genevoise C\u00e9line Amaudruz, en est persuad\u00e9e:\r\nSON\r\nEt pour cela, ils ont exig\u00e9 que les deux vice-pr\u00e9sidents soient latins. Et que ce soit syst\u00e9matiquement un romand ou un italophone qui remplace le chef de groupe. ))\r\n(Bve Zimbabwe) La confusion r\u00e8gne au Zimbabwe, alors que l'arm\u00e9e d\u00e9ment tout coup d'Etat\r\nDes officiers ont assur\u00e9 que le pr\u00e9sident Robert Mugabe \u00e9tait sain et sauf, alors que des \u00e9changes de tirs ont \u00e9t\u00e9 entendus cette nuit pr\u00e8s de sa r\u00e9sidence..\r\nRobert Mugabe, 93 ans, est pourtant engag\u00e9 dans un bras de fer sans pr\u00e9c\u00e9dent avec le chef de l'arm\u00e9e qui a d\u00e9nonc\u00e9, lundi, sa d\u00e9cision de limoger le vice-pr\u00e9sident du pays.\r\nRobert Mugabe, au pouvoir depuis 37 ans et l'ind\u00e9pendance du pays en 1980...\r\n(10/HSBC DEDOMMAGE FRANCE PA) Pas de proc\u00e8s, mais 300 millions d'euros dans les caisses publiques. \r\nHSBC Private Bank, filiale suisse du g\u00e9ant britannique bancaire, s'est engag\u00e9e hier \u00e0 verser 300 millions d'euros pour \u00e9viter un proc\u00e8s en France pour \"blanchiment de fraude fiscale\".\r\nLa filiale \u00e9tait aussi poursuivie pour d\u00e9marchage ill\u00e9gal depuis 2014. \r\nLes poursuites, bas\u00e9es sur les fameuses donn\u00e9es vol\u00e9es par l'ex-informaticien Herv\u00e9 Falciani, sont donc abandonn\u00e9es. \r\nA Paris, les explications de notre correspondante Ariane Hasler.\r\n  56''\r\n(BVE Australie mariage gay) *** Les Australiens ont r\u00e9solument dit \"oui\" au mariage gay...\r\nLe r\u00e9sultat d'un vote postal qui ont donn\u00e9 lieu ce matin \u00e0 des manifestations de joie \u00e0 travers le pays mais qui doivent encore \u00eatre ent\u00e9rin\u00e9s par la loi.\r\nPr\u00e8s de 62% des queques 12 millions 700 mille personnes ayant particip\u00e9 \u00e0 cette consultation non contraignante qui a dur\u00e9 deux mois, se sont prononc\u00e9es en faveur du mariage gay. \r\nLe Premier ministre Malcolm Turnbull a en cons\u00e9quence souhait\u00e9 que la loi soit modifi\u00e9e d'ici No\u00ebl.\r\n(TF5/15 MIN COMMAUTE RUSSE PI) Parlons \u00e0 pr\u00e9sent du plus vaste pays au monde...\r\n100 ans apr\u00e8s la R\u00e9volution bolch\u00e9vique, la communaut\u00e9 russe en Suisse est en plein essor. \r\nDepuis l'an 2000, le nombre de russes b\u00e9n\u00e9ficiant d'un permis de s\u00e9jour \u00e0 tripl\u00e9, passant de 5000 personnes \u00e0 plus de 15'000 l'an dernier. \r\nDe quoi former une vraie communaut\u00e9. \r\nLe sujet de Vincent Stocklin.\r\n  1'19\r\nLe magazine de reportage 15 minutes se plonge cette semaine au sein de la commuaut\u00e9 russe de Suisse Romande. 15 minutes c'est \u00e0 12h45 samedi prochain.\r\n(13/LHC-AMBRI ITV FROIDEVAUX) *** Le Lausanne Hockey Club renoue avec la victoire...\r\nApr\u00e8s 3 d\u00e9faites cons\u00e9cutives, leLHC s'est impos\u00e9 sur le plus petit \u00e9cart hier soir ,1 \u00e0 0, face \u00e0 Ambri-Piotta. \r\nDes lausannois qui ont domin\u00e9 la partie, mais connus des probl\u00e8mes \u00e0 la conclusion. Malgr\u00e9 tout, ce succ\u00e8s important et pr\u00e9cieux \u00e0 fait le bonheur du seul buteur de la soir\u00e9e Etienne Froidevaux\r\n  52''\r\nDes propos recueillis par Herv\u00e9 Borsier\r\n(Bve Federer) Vainqueur d'Alexander Zverev, Roger Federer s'est qualifi\u00e9 hier pour les demi-finales du Masters de Londres\r\nIl a fallu au balois 3 manche pour faire craquer l'allemand, \u00e9toile montante du tennis mondial : 7-6, 5-7, 6-1. \r\nRoger Federer, n\u00b02 mondial jouera demain contre Marin Cilic pour finir en t\u00eate de son groupe.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-11-15T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-11-15T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066713", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066713", "ece-9066689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un rapport \u00e9pingle 30 gouvernements pour avoir manipul\u00e9 l'information en ligne", "id": "sound-85DB4AD6-D085-4D3D-990C-D9EE48D6536B", "durationSec": 487, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'organisation \"Freedom House\" explique dans son dernier rapport que les gouvernements de 30 pays, sur les 65 \u00e9valu\u00e9s, ont d\u00e9ploy\u00e9 une forme ou une autre de manipulation ou de restriction de l'information en ligne. Interview d'Adrian Shahbaz, chercheur responsable du rapport \"Libert\u00e9 du net 2017\".\r\n\r\n* * L'organisation \"Freedom House\" explique dans son dernier rapport que les gouvernements de 30 pays, sur les 65 \u00e9valu\u00e9s, ont d\u00e9ploy\u00e9 une forme ou une autre de manipulation ou de restriction de l'information en ligne. Interview d'Adrian Shahbaz, chercheur responsable du rapport \"Libert\u00e9 du net 2017\".", "alternativeExcerpt": ["L'organisation \"Freedom House\" explique dans son dernier rapport que les gouvernements de 30 pays, sur les 65 \u00e9valu\u00e9s, ont d\u00e9ploy\u00e9 une forme ou une autre de manipulation ou de restriction de l'information en ligne. Interview d'Adrian Shahbaz, chercheur responsable du rapport \"Libert\u00e9 du net 2017\"."], "alternativeTitle": ["Un rapport \u00e9pingle 30 gouvernements pour avoir manipul\u00e9 l'information en ligne / TUM_2017-11-15T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9088689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066626", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9066624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'humanitaire suisse enlev\u00e9e au Darfour en octobre a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e", "id": "sound-6CBC083F-213E-4E80-A759-0ABB9C575A0D", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'humanitaire suisse enlev\u00e9e en octobre au Darfour a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e mercredi, a indiqu\u00e9 le D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, confirmant une information des autorit\u00e9s locales. Vivant de longue date au Soudan, elle collaborait avec l'ONU.\r\n\r\n* * L'humanitaire suisse enlev\u00e9e au Darfour en octobre a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e 12h30: humanitaire suisse lib\u00e9r\u00e9e au Soudan RICHARD\r\nL'humanitaire suisse.... enlev\u00e9e au Darfour... a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral confirme la nouvelle ce matin.\r\nAlexandra Richard.... La Suissesse avait \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9e en octobre.... dans cette province du Soudan... d\u00e9chir\u00e9e par la guerre...\r\nElle travaillait depuis plusieurs ann\u00e9es au Darfour, pour une ONG qui s'occupe d'enfants et qui collabore avec l'ONU. \r\nElle avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e le 7 octobre par des hommes arm\u00e9s, pr\u00e8s de son domicile, au Nord de la province. \r\nLa Suissesse aura pass\u00e9 un peu plus d'un mois en d\u00e9tention. Sa lib\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par le gouverneur adjoint du Soudan Mohamed Barima. Il a aussi pr\u00e9cis\u00e9 que son \u00e9tat de sant\u00e9 \u00e9tait bon, vu les circonstances, et qu'elle \u00e9tait pour l'instant dans le quartier g\u00e9n\u00e9ral des forces de s\u00e9curit\u00e9.\r\nEt le \"D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res\".... confirme ces informations...\r\nOui, dans un communiqu\u00e9 de presse publi\u00e9 ce matin, le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res a confirm\u00e9 sa lib\u00e9ration. Il remercie les autorit\u00e9s soudanaises pour l'ampleur de leur engagement. Et il souhaite que la Suissesse puisse se remettre et revenir \u00e0 la vie normale.\r\nAlexandra... ce n'est pas un cas isol\u00e9. plusieurs humanitaires soudanais et \u00e9trangers ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es au Darfour.\r\nOui mais c'est le premier enl\u00e8vement depuis que l'ONU a commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire son contingent de Casques bleus en juin. Une baisse d'effectif de 30%, d\u00e9cid\u00e9e malgr\u00e9 les r\u00e9ticences des organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies doit justement se r\u00e9unir mercredi pour \u00e9valuer l'impact de sa d\u00e9cision.\r\nEt puis cet enl\u00e8vement questionne aussi les affirmations des autorit\u00e9s soudanaises qui assuraient que la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait r\u00e9tablie au Darfour.", "alternativeExcerpt": ["L'humanitaire suisse enlev\u00e9e en octobre au Darfour a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e mercredi, a indiqu\u00e9 le D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, confirmant une information des autorit\u00e9s locales. Vivant de longue date au Soudan, elle collaborait avec l'ONU."], "alternativeTitle": ["L'humanitaire suisse enlev\u00e9e au Darfour en octobre a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e / 12H30_2017-11-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9088652.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066642", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement neuch\u00e2telois accus\u00e9 de tarder \u00e0 appliquer l'initiative hospitali\u00e8re", "id": "sound-36AEE912-44FE-4536-AFDD-126553D6DD5C", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les l\u00e9gislatifs de La Chaux-de-Fonds et du Locle, r\u00e9unis mardi en s\u00e9ance commune, sont f\u00e2ch\u00e9s de l'inaction du Conseil d'Etat neuch\u00e2telois pour appliquer l'initiative pour \"deux h\u00f4pitaux s\u00fbrs, autonomes et compl\u00e9mentaires\".\r\n\r\n* * Le gouvernement neuch\u00e2telois accus\u00e9 de tarder \u00e0 appliquer l'initiative hospitali\u00e8re 12h30: NE: crise politique GUIGNARD\r\nRetour en Suisse... dans le canton de Neuch\u00e2tel..... avec cette question:\r\nQuand le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois va-t-il mettre en oeuvre....  l'initiative... pour \"deux h\u00f4pitaux s\u00fbrs...autonomes... et compl\u00e9mentaires?\"\r\nLes l\u00e9gislatifs de La Chaux-de-Fonds et du Locle....  r\u00e9unis hier soir en s\u00e9ance commune.... ne cachent plus leur col\u00e8re. \r\nA leurs yeux.... depuis le 12 f\u00e9vrier... date du scrutin.... le gouvernement n'a pris aucune mesure.... et s'est content\u00e9.... d'endormir la population par de belles paroles. \r\nEt pour eux... Roger Guignard.....  le d\u00e9mant\u00e8lement de l'h\u00f4pital du Haut....donc de La Chaux-de-Fonds... s'est poursuivi.... inexorablement...\r\n\"Le Conseil d'Etat a pris une quantit\u00e9 de d\u00e9cisions depuis le 12 f\u00e9vrier qui ne sont qu'une suite de brimades pour la population neuch\u00e2teloise qui a soutenu l'initiative\", explique un arr\u00eat\u00e9 largement pl\u00e9biscit\u00e9 par les deux conseils g\u00e9n\u00e9raux. Tout ce qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9, ces neuf derniers mois, profite au site de Pourtal\u00e8s, \u00e0 Neuch\u00e2tel : un centre du sommeil, un centre de la douleur chronique, sans parler de tr\u00e8s nombreux transferts pr\u00e9vus, ou effectifs, du Haut vers le Bas...la consultation de m\u00e9decine vasculaire, le service d'endoscopie, transfert de personnel aussi. Cons\u00e9quence : la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire minimale n'existe plus dans les Montagnes. Les blocs op\u00e9ratoire du site de La Chaux-de-Fonds sont sous-occup\u00e9s et de nombreux cas transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel. Pour les politiciens des Montagnes, le gouvernement aurait d\u00fb rouvrir ces blocs op\u00e9ratoires 7 jours sur 7 et 24 H sur 24, et nommer un directeur de site !\r\n***Pas de doute Roger... le dossier hospitalier... redevient br\u00fblant !\r\nNeuf mois apr\u00e8s le scrutin, la m\u00e9fiance et les clivages demeurent plus fort que jamais...Pauline de vos Bolay, la pr\u00e9sidente du Conseil d'administration, est toujours l\u00e0, et pour les repr\u00e9sentants du Haut, comment imaginer qu'elle puisse mettre en oeuvre une initiative qu'elle a combattue. Le Groupe de travail, nomm\u00e9 apr\u00e8s le vote du 12 f\u00e9vrier, a livr\u00e9 ses pistes au Conseil d'Etat, qui devrait pr\u00e9senter, d'ici la fin du mois, celles qu'il retient. Mais la ville de Neuch\u00e2tel, on le rappelle, a refus\u00e9 d'\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e dans le Groupe en question. Et pendant ce temps, comment ne pas s'en douter, la situation d'HNe, de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois dans sa globalit\u00e9 se p\u00e9jore. Ce flou, dans un secteur de la sant\u00e9 en tr\u00e8s rapide \u00e9volution, est dangereux...et tous les acteurs du dossier le savent tr\u00e8s bien !", "alternativeExcerpt": ["Les l\u00e9gislatifs de La Chaux-de-Fonds et du Locle, r\u00e9unis mardi en s\u00e9ance commune, sont f\u00e2ch\u00e9s de l'inaction du Conseil d'Etat neuch\u00e2telois pour appliquer l'initiative pour \"deux h\u00f4pitaux s\u00fbrs, autonomes et compl\u00e9mentaires\"."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement neuch\u00e2telois accus\u00e9 de tarder \u00e0 appliquer l'initiative hospitali\u00e8re / 12H30_2017-11-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049147.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066642", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Zimbabwe confront\u00e9 \u00e0 une grave crise \u00e9conomique et financi\u00e8re", "id": "sound-57A381DE-0216-4310-A006-1EC8FB4D24CD", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait du pr\u00e9sident Mugabe\r\nConfront\u00e9 \u00e0 une crise politique suite \u00e0 l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence de son pr\u00e9sident Robert Mugabe, le Zimbabwe fait \u00e9galement face \u00e0 une grave crise \u00e9conomique et financi\u00e8re. Le ch\u00f4mage et la pauvret\u00e9 touchent notamment pr\u00e8s de 90% de la population active.\r\n\r\n* * Le Zimbabwe confront\u00e9 \u00e0 une grave crise \u00e9conomique et financi\u00e8re 12h30: Zimbabwe enjeux \u00e9co SCHORDERET\r\nEt on va faire le point... sur la situation \u00e9conomique de ce pays.... \r\nOlivier Schordet....  Le Zimbabwe traverse depuis des ann\u00e9es une grave crise \u00e9conomique....\r\nOui...encore que...\r\n  d+0'8\r\nLe Zimbabwe est le pays le plus d\u00e9velopp\u00e9 du continent africain, apr\u00e8s l'Afrique du Sud. Le nonag\u00e9naire pr\u00e9sident Robert Mugabe prend tout le monde de court ce jour-l\u00e0. Nous sommes d\u00e9but mai, \u00e0 Durban, qui accueille le Forum \u00e9conomique mondial sur l'Afrique: \"fragile, le Zimbabwe ? l'Am\u00e9rique est fragile ! Elle s'est mise \u00e0 genou devant la Chine !\"\r\n*** Une profession de foi... Olivier... qui ne r\u00e9siste pas \u00e0 l'\u00e9vidence...\r\nAux \u00e9vidences, m\u00eame. Le ch\u00f4mage et la pauvret\u00e9 touchent pr\u00e8s de 90% de la population active. Les services publics sont r\u00e9duit \u00e0 leur portion congrue. Le Zimbabwe poss\u00e8de pourtant d'abondantes ressources agricoles et mini\u00e8res. Mais s'il a longtemps export\u00e9, il ne le fait plus depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. Depuis que la r\u00e9forme agraire a chass\u00e9 les milliers de Blancs qui exploitaient les fermes, d\u00e9sorganisant toute la production. En panne d'exportations, le Zimbabwe interdit dans le m\u00eame temps les importations de fruits et l\u00e9gumes, qui gaspillent les devises \u00e9trang\u00e8res dont le pays a besoin. \r\n*** Car cette crise est aussi financi\u00e8re....\r\nEn 2009, une mont\u00e9e rapide et brutale des prix, ce qu'on appelle l'hyperinflation, signe l'arr\u00eat de mort de la devise nationale, qui ne vaut presque plus rien. Le gouvernement d\u00e9cide alors d'adopter le dollar am\u00e9ricain comme monnaie d'\u00e9change. Mais les dollars fuient vers l'\u00e9tranger. L'an dernier, il cr\u00e9e donc des billets d'obligation, une monnaie qui ne dit pas son nom, mais donc la valeur chute elle aussi. L'argent ne circule plus, les banques n'ont plus de r\u00e9serves, il ne reste plus que le troc. Pour cet expert africain, l'\u00e9conomie du Zimbabwe c'est un ch\u00e2teau de cartes qui s'effondre depuis quinze ans. Et qui ne se rel\u00e8vera pas. Pas tant que Robert Mugabe sera au pouvoir.", "alternativeExcerpt": ["Confront\u00e9 \u00e0 une crise politique suite \u00e0 l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence de son pr\u00e9sident Robert Mugabe, le Zimbabwe fait \u00e9galement face \u00e0 une grave crise \u00e9conomique et financi\u00e8re. Le ch\u00f4mage et la pauvret\u00e9 touchent notamment pr\u00e8s de 90% de la population active."], "alternativeTitle": ["Le Zimbabwe confront\u00e9 \u00e0 une grave crise \u00e9conomique et financi\u00e8re / 12H30_2017-11-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089252.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066642", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Les invit\u00e9es du 12h30 - Margaux Schwab et Christine Demen Meier", "id": "sound-A1091405-C227-4B5A-BD53-4C78FE991938", "durationSec": 639, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schwab et Demen Meyer, Margaux et Christine\r\nLe festival Food Culture Days de Vevey (VD) entend d\u00e9velopper de nouvelles perspectives pour g\u00e9rer les besoins alimentaires d'une population mondiale en constante augmentation. Interview de Margaux Schwab, membre de l'organisation du festival, et Christine Demen Meier, professeure-associ\u00e9e \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne (EHL).\r\n\r\n* * Les invit\u00e9es du 12h30 - Margaux Schwab et Christine Demen Meier (SLV Margaux Schwab et Christine Demen Meier) 12h30\u00a0: Food culture days\u00a0: \r\nSLV Margaux Schwab, organisatrice des Food culture days \u00e0 Vevey, du 16 au 19 novembre, Alimentarium, h\u00f4tel des trois couronnes, performances artistiques, lectures, expos, des d\u00eeners-concepts, ou des conf\u00e9rences. ** 85 76 31 \r\nSLV Christine Demen Meier, Professeure-associ\u00e9e dans le domaine de l'entreprenariat\u00a0 \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne: anime plusieurs panels de discussion, dont un sur les Technologies au service de la Collectivit\u00e9: ** 49\r\nIntro\u00a0:\r\nSept milliards. \r\nSept milliards. C'est le nombre. de bouches humaines. que la plan\u00e8te tente de nourrir au quotidien. Or. d'ici 2050... ce chiffre grimpera... \u00e0 9,2 milliards... selon les estimations. \u00ab\u00a0de l'Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture\u00a0\u00bb.\r\nUne hausse.. qui va n\u00e9cessiter. 60% d'augmentation de la production alimentaire mondiale. et pousser chacun d'entre nous \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir aux solutions alimentaires et agricoles de demain.\r\n\"R\u00e9fl\u00e9chir. \u00e0 l'avenir de notre soci\u00e9t\u00e9. \u00e0 travers ce qui se trouve dans nos assiettes.\" C'est justement l'objectif d'un nouveau festival... qui commence demain et jusqu'\u00e0 dimanche \u00e0 Vevey... dans le canton de Vaud.\r\nLe \u00ab\u00a0Food culture days\u00a0\u00bb. un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 but non lucratif. qui se donne pour ambition. de d\u00e9velopper de nouvelles perspectives. en alliant... ateliers. culinaires. d\u00eeners-concept. expositions. art et performance.\r\nPour en parler. j'accueille tout de suite deux invit\u00e9es\u00a0:\r\nMargaux Schwab.. Et Christine Demen Meier.\r\nBonjour,\r\nMargaux Schwab. vous \u00eates l'une des organisatrices du festival. vous \u00eates dipl\u00f4m\u00e9e de l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne. \r\nEt vous. Christine Demen Meier. vous \u00eates professeure-associ\u00e9e. dans le domaine de l'entreprenariat. dans cette m\u00eame Ecole h\u00f4teli\u00e8re.. Et vous allez animer plusieurs panels de discussions durant ces 4 jours. dont un sur les nouvelles technologies au service de la collectivit\u00e9.\r\nCanevas\u00a0:\r\nMargaux Schwab\u00a0:\r\nPourquoi ce nouveau festival. autour de la nourriture.\u00a0? On a le sentiment. que ce genre d'\u00e9v\u00e9nement est tr\u00e8s \u00e0 la mode. ce type de festivals foisonne ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nVous. vous avez 27 ans. cette envie de cr\u00e9er ce festival \u00e0 Vevey dans votre parcours. elle est n\u00e9e quand\u00a0et comment\u00a0?\r\nLa nourriture est devenu un enjeu de soci\u00e9t\u00e9 bien pluss qu'il y a quelques ann\u00e9es\u00a0?\r\nFoodtechs\u00a0:\r\nEst-ce que votre d\u00e9marche, votre festival s'adresse aussi \u00e0 ces start ups. et plus g\u00e9n\u00e9ralement aux restaurateurs et producteurs. qui pourraient imaginer d\u00e9velopper des applications pour mettre en r\u00e9seaux et en ligne des producteurs davantage locaux. Des sortes de supermarch\u00e9 r\u00e9gional sur internet\u00a0? \r\nJe vous pose la question. parce qu'il y a eu des \u00e9tudes aux Etats-Unis qui montrent que les millenials. ces jeunes de moins de 30 ans ont un autre rapport \u00e0 la nourriture, notamment \u00e0 cause des r\u00e9seaux sociaux. Vous, vous avez 27 ans. vous le constatez aussi\u00a0?\r\nAvenir soci\u00e9t\u00e9/nourriture\u00a0:\r\nOn est devenu moins \u00ab\u00a0insouciants\u00a0\u00bb face \u00e0 ce qu'on mange et ce qu'on nous vend par rapport \u00e0 d'autres \u00e9poques. Et pourtant, la nourriture on le constate notamment sur internet. est entr\u00e9e dans l'\u00e8re du marchandising et du marketing. Or, l'autre jour, je lisais dans le journal Le Temps une r\u00e9action du nutritionniste fran\u00e7ais Jacques-Pascal Cusin, qui en appelle \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab\u00a0\u00e9picurisme plus responsable\u00a0\u00bb. Car trop de gens encore cautionnent un syst\u00e8me alimentaire en d\u00e9calage complet avec l'\u00e9cologie, la sant\u00e9, et la faim dans le monde. C'est aussi le but de votre festival\u00a0?\r\nPourtant, on le voit dans les derni\u00e8res \u00e9tudes: si ls consommateurs sont de plus en plus attentifs \u00e0 la durabilit\u00e9 des aliments et des marques. et que le d\u00e9veloppement durable devient pour eux un crit\u00e8re d'achat. ils sont aussi rapidement rattrap\u00e9s par leur porte-monnaie\u00a0: manger. sain.bio. et local devient rapidement trop cher\u00a0: que faire\u00a0Margaux Schwab\u00a0?\r\nY a des pistes qu'on peut donner. comme consommer des aliments p\u00e9rim\u00e9s\u00a0? On se rend pas toujours compte que les dates limites de consommation peuvent souvent \u00eatre largement d\u00e9pass\u00e9es. Par exemple, il y en a sur les conserves de ravioli. Or, les aliments en conserve se garde et se consomme tout une vie.\r\nChristine Demen Meier\u00a0:\r\nOn comprend bien l'int\u00e9r\u00eat de cet \u00e9v\u00e9nement qui se d\u00e9marque par sa forme\u00a0: allier nourriture et culture, mais aussi par le fond. la volont\u00e9 de pousser les citoyens \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 et aux modes de productions. Mais vous, en tant que professeur et sp\u00e9cialiste du milieu de la restauration. Comment vous expliquez ce focus sur ce qui se trouve dans nos assiettes\u00a0? On le voit sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0: tout le monde prend ses plats en photos avec le hastag Foodporn. les guides culinaires se multiplient et les journaux d\u00e9bordent d'articles sur ce qu'on peut manger ou pas. \u00e7a vient d'o\u00f9 cette omnipr\u00e9sence du bien-manger\u00a0?\r\nMais est-ce que notre rapport \u00e0 la nourriture ne devient pas schizophr\u00e9nique pour finir\u00a0? \r\nCe qui est s\u00fbr c'est  que la mani\u00e8re de consommer a chang\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. C'est ce que vous me disiez en pr\u00e9parant cet entretien. Christine Demen Meier. comment les gens consomment-ils aujourd'hui\u00a0?\r\n\u00c7a a quelles cons\u00e9quences sur les acteurs traditionnels.. Les producteurs mais aussi les distributeurs, les services. comme les restaurateurs\u00a0?\r\nUne des raisons ou une des cons\u00e9quences de cette focalisation sur la nourriture. ou de ces nouveaux modes de consommation, c'est l'\u00e9mergence de nouveaux acteurs dans le domaine de l'alimentation. On les appelle les Foodtechs en anglais. ce sont ces nouvelles technologies qui s'empare de l'alimentaire. Est-ce qu'on va vers une ub\u00e9risation du domaine de l'alimentation?\r\nOn voit que les start'up d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la Foodtech se multiplient. On trouve les classiques applications pour noter les restaurants, mais aussi des applis de livraisons de plats pr\u00e9par\u00e9s. ou celles qui dictent ce qui est sain ou pas pour notre sant\u00e9. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne assez r\u00e9cent. il aura quelles cons\u00e9quences sur notre fa\u00e7on de consommer, mais aussi sur les producteurs et distributeurs classiques\u00a0?\r\nComment les restaurateurs actuels peuvent-ils r\u00e9agir face \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne en progression et qui les d\u00e9passent souvent\u00a0?\r\nEt nous les consommateurs. comment r\u00e9agir\u00a0?\r\nAvenir soci\u00e9t\u00e9/nourriture\u00a0:\r\nA terme. on va tous se balader avec notre t\u00e9l\u00e9phone pour choisir un resto, ou scanner les codes barre de chaque article afin de voir o\u00f9 et par qui il sont produits, leurs valeurs nutritives et le nombre de calories\u00a0?\r\nAu risque d'oublier simplement \u00ab\u00a0L'art de bien manger\u00a0\u00bb\u00a0? J'ai vu que vous animerez aussi une discussion sur l'art du bien manger. \u00e7a se perd\u00a0?\r\nExtro\u00a0: Margaux Schwab. Christine Demen Meier. merci d'\u00eatre venues dans ce 12h30.\r\n \u00ab\u00a0Les food culture days\u00a0\u00bb. C'est demain et jusqu'\u00e0 dimanche \u00e0 Vevey. Tous les \u00e9v\u00e9n\u00e9ments, les lieux et les heures se trouvent sur votre site internet\u00a0: HYPERLINK \"http://www.foodculturedays.com\" www.foodculturedays.com et sur la page Facebook qui porte le nom du festival.\r\nIl reste quelques places pour les d\u00eener-concepts. inscrivez-vous\u00a0!\r\nJe vous souhaite une belle journ\u00e9e, \u00e0 toutes les deux.\r\nEn tant que titulaire de deux chaires de recherche, elle a men\u00e9 des recherches sur des sujets tels que : les innovations en gestion des d\u00e9chets pour restaurants, l'impact de l'\u00e9conomie collaborative et de l'ub\u00e9risation sur les restaurants, et les obstacles \u00e0 l'utilisation de la technologie dans les restaurants.", "alternativeExcerpt": ["Le festival Food Culture Days de Vevey (VD) entend d\u00e9velopper de nouvelles perspectives pour g\u00e9rer les besoins alimentaires d'une population mondiale en constante augmentation. Interview de Margaux Schwab, membre de l'organisation du festival, et Christine Demen Meier, professeure-associ\u00e9e \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne (EHL).", "Le festival Food Culture Days de Vevey (VD) entend d\u00e9velopper de nouvelles perspectives pour g\u00e9rer les besoins alimentaires d'une population mondiale en constante augmentation. Interview de Margaux Schwab, membre de l'organisation du festival, et Christine Demen Meier, professeure-associ\u00e9e \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne (EHL).", "Le festival Food Culture Days de Vevey (VD) entend d\u00e9velopper de nouvelles perspectives pour g\u00e9rer les besoins alimentaires d'une population mondiale en constante augmentation. Interview de Margaux Schwab, membre de l'organisation du festival, et Christine Demen Meier, professeure-associ\u00e9e \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne (EHL)."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9es du 12h30 \u2013 Margaux Schwab et Christine Demen Meier", "Les invit\u00e9es du 12h30 \u2013 Margaux Schwab et Christine Demen Meier / 12H30_2017-11-15T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Les invit\u00e9es du 12h30 \u2013 Margaux Schwab et Christine Demen Meier / 12H30_2017-11-15T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066643", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066643", "ece-9066630"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e d'Histoire de Berne c\u00e9l\u00e8bre l'ann\u00e9e 1968 dans sa derni\u00e8re exposition", "id": "sound-5D910F96-6BAB-4FE8-A143-750ECEDB68B4", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Mus\u00e9e d'Histoire de Berne inaugure jeudi l'exposition \"1968 Suisse\". Elle montre qu'en 68, la contestation touchait aussi la Suisse, et pas seulement Paris.\r\n\r\n* * Le Mus\u00e9e d'Histoire de Berne c\u00e9l\u00e8bre l'ann\u00e9e 1968 dans sa derni\u00e8re exposition 12h30: Explo mai 68 berne ARNAUD\r\nLe \"Mus\u00e9e d'histoire de Berne\" c\u00e9l\u00e8bre... l'ann\u00e9e... 1968. \r\nL'exposition \u00ab\u00a01968 Suisse\u00a0\u00bb ouvre demain.... \u00e0 grand renfort... \"d'imagerie psych\u00e9d\u00e9lique\"... \"de non-conformisme\".... et \"de t\u00e9moins de l'\u00e9poque\". \r\nAlain Arnaud.... vous venez de visiter l'exposition. Elle montre qu'en 68.... la contestation touchait aussi la Suisse... et pas seulement Paris .\r\n\u00ab\u00a0Sexuellement, quel est le plus fort des 5\u00a0?\u00a0\u00bb. C'est la question pos\u00e9e en 67 par un journaliste romand aux Rolling Stones, lors de leur concert \u00e0 Zurich. C'est l'un des tr\u00e8s nombreux documents d'archives t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s que montre l'exposition. Il m'a frapp\u00e9, parce que ce courageux confr\u00e8re a d\u00fb jadis choquer l'ensemble de la Suisse bien pensante. A l'\u00e9poque, le concubinage \u00e9tait interdit, les hommes aux longs cheveux n'\u00e9taient pas servis au restaurant, les femmes n'avaient ni droit de vote, ni d'\u00e9ligibilit\u00e9, sans parler des homos, qui \u00e9taient fich\u00e9s par la police .\r\nC'\u00e9tait le petit monde \u00e9triqu\u00e9... \"bon chic bon genre\"... des ann\u00e9es 50 et 60 . \r\nEt la vague contestataire qui gagne l'Occident. Y-compris la Suisse. Berne par exemple, en juin 68, o\u00f9 l'on voit tout \u00e0 coup le drapeau du mouvement de lib\u00e9ration du Sud Vietnam flotter au sommet de la cath\u00e9drale. Puis manif en ville le m\u00eame jour. Du jamais vu chez nous, qui incitait le Berner Tagblatt \u00e0 se demander \u00e0 la une, le lendemain, si la r\u00e9volution allait d\u00e9sormais aussi gagner Berne.\r\nEt Alain, r\u00e9volution il y a bien eu . \r\nEn tous cas lib\u00e9ration, sexuelle, culturelle, l'\u00e9mergence des communaut\u00e9s, de l'amour libre, du rock, du pop art. L'exposition nous y plonge comme si c'\u00e9tait aujourd'hui, et r\u00e9ussit \u00e0 recr\u00e9er le cha", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e d\u2019Histoire de Berne inaugure jeudi l\u2019exposition \"1968 Suisse\". Elle montre qu\u2019en 68, la contestation touchait aussi la Suisse, et pas seulement Paris."], "alternativeTitle": ["Le Mus\u00e9e d'Histoire de Berne c\u00e9l\u00e8bre l'ann\u00e9e 1968 dans sa derni\u00e8re exposition / 12H30_2017-11-15T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066642", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident Mugabe d\u00e9tenu apr\u00e8s un coup de force au Zimbabwe", "id": "sound-80A8F3E9-DBC8-4EF7-AAF4-8564EF7EE666", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Gonzalves, consul honoraire de Belgique au Zimbabwe\r\nLe pr\u00e9sident du Zimbabwe Robert Mugabe a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 la suite d'un coup de force de l'arm\u00e9e, a-t-il fait savoir durant un entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec son homologue sud-africain Jacob Zuma.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident Mugabe d\u00e9tenu apr\u00e8s un coup de force au Zimbabwe 12h30: Zimbabwe: point situation FRANCO\r\nL'arm\u00e9e a pris le pouvoir au Zimbabwe.\r\nElle a men\u00e9 une op\u00e9ration t\u00f4t ce matin.... dans le but... dit-elle... d'\u00e9liminer \"les criminels\" qui entourent le pr\u00e9sident... \"Robert... Mugabe\".\r\n\"Robert Mugabe\"...  au pouvoir depuis 37 ans... est actuellement assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence.\r\nLe Zimbabwe... est-il donc en train de vivre un coup d'Etat?\r\nAlain Franco.... on fait le point de la situation avec vous... pour l'instant la situation est calme dans la capitale. \r\nOui un calme sous surveillance : le gouvernement, le parlement, la cour de justice, tous les b\u00e2timents de pouvoir dans la capitale sont bloqu\u00e9s par des chars.\r\nComme souvent aussi, la t\u00e9l\u00e9vision a \u00e9t\u00e9 investie. C'est de l\u00e0 que, cette nuit, \u00e0 4 h du matin, un porte-parole de l'arm\u00e9e en uniforme a indiqu\u00e9 : \u00ab Le pr\u00e9sident et sa famille sont sain et sauf. Nous ne faisons que cibler des criminels de son entourage. \u00bb\r\nJ'ai joint tout \u00e0 l'heure Jean Gonzalves, consul honoraire de Belgique au Zimbabwe. Ecoutez son t\u00e9moignage\r\nZIMBABWE CALME\r\nAlain, toutes les forces du pays sont-elles solidaires dans cette action?\r\nNon. C'est surtout l'arm\u00e9e de l'air qui a investi la rue. La police, elle est invisible.  C'est la manifestation d'une profonde divergence entre ces forces de s\u00e9curit\u00e9 estime Jean Gonzalves :\r\nZIMBABWE ARMEE 2\r\nAlors il faut \u00eatre prudent : ce retour n'est pour l'instant pas confirm\u00e9, m\u00eame si une photo de son arriv\u00e9e sur l'a\u00e9roport militaire de Harare circule sur les r\u00e9seaux sociaux. Mais ce qui se dessine en tout cas, c'est un bras de fer entre partisans d'Emmerson Munangagwa qui est un vieux compagnon de route et ceux qui soutiennent Grace Mugabe, son \u00e9pouse, qui veut s'assoir sur le fauteuil de son mari.\r\nEPOUSE MUGABE 3\r\nLes uns comme les autres auraient aujourd'hui un sentiment d'urgence : au pouvoir depuis 37 ans, Robert Mugabe, qui se dit \u00ab d\u00e9tenu par l'arm\u00e9e \u00bb  est \u00e2g\u00e9 de 93 ans et on  le dit fortement diminu\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident du Zimbabwe Robert Mugabe a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence \u00e0 la suite d'un coup de force de l'arm\u00e9e, a-t-il fait savoir durant un entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec son homologue sud-africain Jacob Zuma."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident Mugabe d\u00e9tenu apr\u00e8s un coup de force au Zimbabwe / 12H30_2017-11-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066642", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rex Tillerson se dit oppos\u00e9 \u00e0 des sanctions contre la Birmanie", "id": "sound-F3B46959-E726-4C43-A7FB-3A77672CD9FE", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au c\u00f4t\u00e9 d'Aung San Suu Kyi, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson s'est dit oppos\u00e9 mercredi \u00e0 des sanctions contre la Birmanie, mais a r\u00e9clam\u00e9 une enqu\u00eate \"cr\u00e9dible\" sur les accusations de nettoyage ethnique des Rohingyas.\r\n\r\n* * Au c\u00f4t\u00e9 d'Aung San Suu Kyi, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson s'est dit oppos\u00e9 mercredi \u00e0 des sanctions contre la Birmanie, mais a r\u00e9clam\u00e9 une enqu\u00eate \"cr\u00e9dible\" sur les accusations de nettoyage ethnique des Rohingyas.", "alternativeExcerpt": ["Au c\u00f4t\u00e9 d'Aung San Suu Kyi, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson s'est dit oppos\u00e9 mercredi \u00e0 des sanctions contre la Birmanie, mais a r\u00e9clam\u00e9 une enqu\u00eate \"cr\u00e9dible\" sur les accusations de nettoyage ethnique des Rohingyas."], "alternativeTitle": ["Rex Tillerson se dit oppos\u00e9 \u00e0 des sanctions contre la Birmanie / 12H30_2017-11-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066642", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9066636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: les joueurs peinent \u00e0 conclure leurs matches au Masters de Londres", "id": "sound-9EDB7C97-E473-4446-B195-6289F2CE7825", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Federer, joueur de tennis suisse\r\nTous les matchs sauf un se sont jou\u00e9s en trois sets au Masters de tennis de Londres, un fait assez inhabituel. Les joueurs peinent en effet \u00e0 conclure leur match.\r\n\r\n* * Tennis: les joueurs peinent \u00e0 conclure leurs matches au Masters de Londres 12h30: Tennis: master match trop longs ALLEMANN\r\nEt avant de rejoindre nos invit\u00e9es... qui sont arriv\u00e9es en studio... ici \u00e0 Lausanne... On va dire un mot de tennis encore....\r\nIl ne reste que 3 places... \u00e0 distribuer pour les demi-finales du Masters. \r\nRoger Federer... a d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 hier sa qualification... en 3 sets... face \u00e0 \"Alexander Zverev\".\r\nTous les matchs... sauf UN... se sont d'ailleurs jou\u00e9 en 3 sets..... fait assez inhabituel au Masters. \r\nRaison principale: les joueurs peinent... \u00e0 conclure leur match. \r\nExplication \u00e0 Londres...  de Bernardin Allemann...", "alternativeExcerpt": ["Tous les matchs sauf un se sont jou\u00e9s en trois sets au Masters de tennis de Londres, un fait assez inhabituel. Les joueurs peinent en effet \u00e0 conclure leur match."], "alternativeTitle": ["Tennis: les joueurs peinent \u00e0 conclure leurs matches au Masters de Londres / 12H30_2017-11-15T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9088735.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066642", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le \"Salvator Mundi\" de Leonard de Vinci bient\u00f4t vendu aux ench\u00e8res \u00e0 New York", "id": "sound-FA67FC68-E35E-48A6-837E-D12CE185935E", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dernier tableau de L\u00e9onard de Vinci encore en mains priv\u00e9es sera vendu ce mercredi soir chez Christie's, \u00e0 New York. Le \"Salvator Mundi\", ou \"Christ sauveur du monde\", est estim\u00e9 \u00e0 100 millions de dollars.\r\n\r\n* * Le \"Salvator Mundi\" de Leonard de Vinci bient\u00f4t vendu aux ench\u00e8res \u00e0 New York 12h30: Tableau \u00e0 100 millions de francs JOYE\r\n***C'est LE plus gros \u00e9v\u00e9nement.... des ventes-aux-ench\u00e8res d'automne... qui ont commenc\u00e9 cette semaine \u00e0 New-York: \r\nLe dernier tableau... de L\u00e9onard de Vinci.... encore en mains priv\u00e9es... sera vendu ce soir chez Christie's. \r\nLe \"Salvator Mundi\"..... autrement dit... \"le Christ sauveur du monde\"... est estim\u00e9.... \u00e0 100 millions de dollars. \r\nPierre-Etienne Joye.... Cette vente a lieu... sur fond de bataille... entre un miliardaire russe... et un marchand d'art suisse.\r\nLe milliardaire, c'est le pr\u00e9sident du club de foot l'AS Monaco, l'homme d'affaire russe Dmitri Rybo lov lev...Le marchand, c'est Yves Bouvier, fondateur des ports francs de Gen\u00e8ve, mais aussi de Singapour et du Luxembourg...Une affaire d'escroquerie toujours pendante devant les tribunaux, le rpermier accusant le second de lui avoir surfactur\u00e9 les oeuvres qui constituent sa presstigieuse collection d'art... \r\n***Et donc... parmi ces oeuvres.... ce tableau.... de L\u00e9onard de Vinci vendu ce soir aux ench\u00e8res...\r\nExactement. Yves Bouvier aurait achet\u00e9 le Salvator Mundi \u00e0 la maison Sotheby's pour 80 millions de dollars en 2013 et l'aurait revendu au milliardaire pour plus de 127 millions...En remettant ce tableau aux ench\u00e8res, l'oligarque russe  entendrait d\u00e9montrer que le prix qu'il a pay\u00e9 \u00e9tait largement surestim\u00e9. Voil\u00e0 pour le gros de l'affaire. A partir de l\u00e0, reste une oeuvre, et pas des moindres et Christi'es, qui refuse tout commentaire sur cette affaire veut se concentrer sur la valeur artistique du tableau. Une oeuvre d'art extraordinaire...\r\n***Alors justement.... vous pouvez nous le d\u00e9crire... Pierre-Eienne...\r\nIl est relativement petit: 45 sur 65 cm... Il a rappelle au masculin le visage de la Joconde... le Christ est v'etu d'une toge bleue, avec des bandes brunes crois\u00e9e. Il croise les doigts de la main droite, porte un globe dans l'autre... le tout dnas une lumi\u00e8re envoutante... Car \u00e7a n'a pas toujour \u00e9t\u00e9 le cas...cette toile peinte autour des ann\u00e9es 1500 a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme un faux, attibu\u00e9e \u00e0 un contemporain de de Vinci. perdue pendant cent ans, retrouv\u00e9e \u00e0 la fin du 19\u00e8 si\u00e8cle,  Ce n'est qu'en 2005, restaur\u00e9 que le tableau a \u00e9t\u00e9 certifi\u00e9 de la main du g\u00e9nie italien. \r\nAh oui encore un chiffre: la toile avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vendue en 1958: son prix : 45 livres.\r\n***45 livres..... Eh bien.... il a pris de la valeur ce tableau.... \r\nPuisqu'il est estim\u00e9 aujourd'hui \u00e0 100 millions de dollars... Et il sera donc vendu ce soir \u00e0 New-York.\r\nPierre-Etienne Joye, merci!", "alternativeExcerpt": ["Le dernier tableau de L\u00e9onard de Vinci encore en mains priv\u00e9es sera vendu ce mercredi soir chez Christie's, \u00e0 New York. Le \"Salvator Mundi\", ou \"Christ sauveur du monde\", est estim\u00e9 \u00e0 100 millions de dollars."], "alternativeTitle": ["Le \"Salvator Mundi\" de Leonard de Vinci bient\u00f4t vendu aux ench\u00e8res \u00e0 New York / 12H30_2017-11-15T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8991062.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066642", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve devra grandir tout en limitant les nuisances sonores", "id": "sound-CBAA7927-8779-42E1-B78B-A7694B603785", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La feuille de route pour l'avenir de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve \u00e0 l'horizon 2030 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e mercredi. Elle vise une croissance du nombre de passagers et de vols, de quoi inqui\u00e9ter les communes riveraines.\r\n\r\n* * L'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve devra grandir tout en limitant les nuisances sonores *** Quel d\u00e9veloppement pour l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve? L'OFAC, l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile a pr\u00e9sent\u00e9 cet apr\u00e8s-midi son projet de fiche PSIA (pssia). \r\nC'est une feuille de route, qui d\u00e9finit le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport \u00e0 l'horizon 2030... \r\nElle est mise en consultation, mais au terme du processus, une fois adopt\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, elle sera contraignante. \r\nCette fiche fixe le p\u00e9rim\u00e8tre de l'a\u00e9rodrome, l'\u00e9quipement ou encore l'exposition au bruit. \r\nGuillaume Rey, vous avez suivi cette pr\u00e9sentation. L'un des points les plus discut\u00e9, c'\u00e9tait justement cette question du bruit.\r\nCe point a suscit\u00e9 des divergences entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et le canton, qui a aussi particip\u00e9 aux travaux autour de cette fiche. Mais au final, un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9.... La solution: 2 courbes de bruit, ce qui ne s'est jamais fait ailleurs en Suisse. Cela doit permettre de supporter la croissance de l'a\u00e9roport, tout en minimisant les impacts... ce qui permet au passage de ne pas entraver le potentiel de logement que le canton entend d\u00e9velopper \u00e0 proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport. \r\nEn clair; une hausse du bruit sera dans un premier temps in\u00e9vitable, mais avec tout de m\u00eame une limite contraignante \u00e0 ne pas d\u00e9passer...c'est la premi\u00e8re courbe... Mais en 2030, ces valeurs devront avoir baiss\u00e9 pour atteindre la 2\u00e8me courbe, qui pr\u00e9vaudra ensuite. Et pour arriver \u00e0 cette baisse, et bien il faudra renouveler la flotte d'avions... ou encore diminuer les retards des vols planifi\u00e9s en journ\u00e9e, pour \u00e9viter les mouvements apr\u00e8s 22h. \r\n*** Car c'est un fait, Guillaume, les infrastructures de l'a\u00e9roport doivent se d\u00e9velopper.\r\nOui, l'a\u00e9roport est d'int\u00e9r\u00eat national, la Conf\u00e9d\u00e9ration tient \u00e0 son d\u00e9veloppement et rappelle aussi son impact \u00e9conomique... Dans les faits, la pr\u00e9vision retenue: ((c'est 236'000 mouvements annuels \u00e0 l'horizon 2030, contre 190'000 l'an dernier...)) et 25 millions de passagers en 2030, contre environ 17 millions actuellement. Le d\u00e9fi, ce sera bien s\u00fbr d'absorber cette croissance, alors que l'espace est limit\u00e9, puisque l'a\u00e9roport se situe en pleine agglom\u00e9ration genevoise. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, il sera n\u00e9cessaire d'\u00e9tendre les installations de terminal passager et d'augmenter la capacit\u00e9 de la piste ainsi que le nombre de place de stationnements. La totalit\u00e9 des am\u00e9nagements devrait se faire dans le p\u00e9rim\u00e8tre actuel de l'a\u00e9roport.\r\n*** Ce projet de fiche PSIA va maintenant faire l'objet d'une consultation... elle risque d'\u00eatre anim\u00e9e. \r\nConsultation aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s publiques et de la population.. une population voisine de l'a\u00e9roport qui observe avec crainte cette croissance attendue. L'an dernier, 11 associations environnentales et de riverains se sont regroup\u00e9es pour faire pression.Elles veulent peser plus lourd dans la balance. Une initiative cantonale en ce sens a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e. Ce groupement le dit: 25 millions de passagers \u00e0 l'horizon 2030, c'est trop en termes de nuisances sonores, mais aussi de pollution.", "alternativeExcerpt": ["La feuille de route pour l\u2019avenir de l\u2019a\u00e9roport de Gen\u00e8ve \u00e0 l\u2019horizon 2030 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e mercredi. Elle vise une croissance du nombre de passagers et de vols, de quoi inqui\u00e9ter les communes riveraines."], "alternativeTitle": ["L\u2019a\u00e9roport de Gen\u00e8ve devra grandir tout en limitant les nuisances sonores / FOR_2017-11-15T18:10:00_developpement-6", "Forum du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9090217.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066660", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Russie se montre cl\u00e9mente avec le Venezuela, d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9faut partiel sur sa dette", "id": "sound-4B44A352-0308-4403-80A0-D8B2ABAAC57C", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christopher Dembik, \u00e9conomiste chez Saxo Bank en France\r\nAlors que le Venezuela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9faut partiel sur sa dette, la Russie a sign\u00e9 mercredi un accord avec le ministre des Finances v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien pour all\u00e9ger le poids de sa dette. Interview de Christopher Dembik, \u00e9conomiste chez Saxo Bank en France.\r\n\r\n* * La Russie se montre cl\u00e9mente avec le Venezuela, d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9faut partiel sur sa dette La situation financi\u00e8re du Venezuela est sans pr\u00e9c\u00e9dent. Apr\u00e8s plusieurs mois de crise le pays a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9faut partiel sur sa dette, hier, par plusieurs agences de notation. En cause : l'effondrement des cours du p\u00e9trole. \r\nMais Caracas n'est pas seule : la Russie a sign\u00e9 ce matin un accord avec le ministre des Finance v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien pour all\u00e9ger le poids de sa dette. \r\nChristopher Dembik est \u00e9conomiste chez Saxo Bank en France, nous avons commenc\u00e9 par lui demand\u00e9 pourquoi Moscou avait d\u00e9cid\u00e9 de tendre la main \u00e0 Caracas .\r\n  DIGAS", "alternativeExcerpt": ["Alors que le Venezuela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9faut partiel sur sa dette, la Russie a sign\u00e9 mercredi un accord avec le ministre des Finances v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien pour all\u00e9ger le poids de sa dette. Interview de Christopher Dembik, \u00e9conomiste chez Saxo Bank en France."], "alternativeTitle": ["La Russie se montre cl\u00e9mente avec le Venezuela, d\u00e9clar\u00e9 en d\u00e9faut partiel sur sa dette / FOR_2017-11-15T18:08:00_developpement-5", "Forum du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089792.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066660", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Climat: le couple franco-allemand plaide en faveur de l'environnement \u00e0 la COP 23", "id": "sound-FB55CB2E-58FD-424E-BC96-FFDB9634CB1F", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emmanuel Macron a appel\u00e9 mercredi l'Europe \u00e0 compenser le manque de financements du Groupe d'experts du climat (GIEC) de l'ONU, li\u00e9 au retrait am\u00e9ricain. Angela Merkel a aussi estim\u00e9 que l'accord de Paris n'\u00e9tait qu'un d\u00e9but.\r\n\r\n* * Climat: le couple franco-allemand plaide en faveur de l'environnement \u00e0 la COP 23 ***  Paris et Berlin vont - elles donner une nouvelle impulsion \u00e0 la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ? \r\nC'\u00e9tait la grande question aujourd'hui \u00e0 Bonn, au dixi\u00e8me jour de la COP 23, la conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat. \r\nCar la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel et le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emanuel Macron y ont tenu cet apr\u00e8s-midi deux discours tr\u00e8s attendus. \r\nNous avons en direct nos deux correspondantes \u00e0 Berlin, Blandine Milcent et \u00e0 Paris, Ariane Hasler. \r\nCommen\u00e7ons par Angela Merkel avec vous Blandine Milcent, quel signal la chanceli\u00e8re a-t-elle envoy\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 internationale ?\r\n..\r\nRELANCE : comment se fait-il Blandine qu'Angela Merkel soit rest\u00e9e aussi vague ? Il y a qq ann\u00e9es on l'appelait encore \u00ab la chanceli\u00e8re du climat \u00bb.\r\n.\r\nRELANCE : le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a lui \u00e9t\u00e9 beaucoup plus concret, Ariane Hasler ?\r\n.\r\nRELANCE : une fa\u00e7on Ariane clairement de repositionner la France comme leader sur ces questions.. \r\n.\r\nRELANCE : et puis un long passage en forme de d\u00e9fense sur la politique men\u00e9e par la France sur son propre territoire. \r\nOui. blabla..\r\n!!!! Derni\u00e8re phrase de mon bloc pour lancer la relance qui lance Blandine : Une d\u00e9fense aussi en forme de tacle envers Angela Merkel.\r\nRelance : car l'Allemagne a effectivement d\u00e9cid\u00e9 de sortir du nucl\u00e9aire en 2011 et de pousser les \u00e9nergies renouvelables, mais aujourd'hui, elle n'est toujours pas un \u00e9l\u00e8ve mod\u00e8le, Blandine Milcent ?\r\n..", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron a appel\u00e9 mercredi l'Europe \u00e0 compenser le manque de financements du Groupe d'experts du climat (GIEC) de l'ONU, li\u00e9 au retrait am\u00e9ricain. Angela Merkel a aussi estim\u00e9 que l'accord de Paris n'\u00e9tait qu'un d\u00e9but."], "alternativeTitle": ["Climat: le couple franco-allemand plaide en faveur de l'environnement \u00e0 la COP 23 / FOR_2017-11-15T18:06:00_developpement-4", "Forum du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9090025.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066660", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut moins de civilistes, d\u00e9bat entre Guillaume Genoud et J\u00e9r\u00e9mie Juvet", "id": "sound-B1C4B306-4066-497B-83B7-204014530EBB", "durationSec": 698, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017;Juvet, J\u00e9r\u00e9my ;Genoud, Guillaume \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaite r\u00e9duire substantiellement le nombre annuel de nouveaux civilistes. D\u00e9bat entre Guillaume Genoud, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers de Gen\u00e8ve, et J\u00e9r\u00e9mie Juvet, membre du comit\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration suisse pour le service civil Civiva.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut moins de civilistes, d\u00e9bat entre Guillaume Genoud et J\u00e9r\u00e9mie Juvet   \r\nChristian : C'est un tour de vis assez drastique que pr\u00e9voit le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour les civilistes\r\n*** Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime en effet qu'il faut r\u00e9duire substantiellement le nombre annuel de nouveaux civilistes... il en va de la p\u00e9rennit\u00e9 des effectifs de l'arm\u00e9e. \r\nD\u00e9cision de principe, aujorud'hui du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui a charg\u00e9 le d\u00e9partement de l'\u00e9conomie d'\u00e9laborer un projet en la mati\u00e8re. \r\nLes mesures pr\u00e9vues visent \u00e0 r\u00e9duire l'attractivit\u00e9 du service civil, surtout pour les soldats qui ont d\u00e9j\u00e0 fait leur \u00e9cole de recrues. Il s'agirait notamment de fixer un nombre minimum de 150 jours de service civil \u00e0 accomplir et un d\u00e9lai d'attente de 12 mois pour les militaires form\u00e9s.\r\nGuillaume Genoud, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 des officiers de Gen\u00e8ve, Major EMG \r\n- On parle de 6'200 civilistes inscrits en 2016. Cela rogne vraiment les effectifs militaires?\r\n- Pourquoi ne pas s'attaquer \u00e0 la voie bleue? Les m\u00e9decins complaisants qui signent des certificats... c'est bien pire que ceux qui servent leur pays au civil, non?\r\n- Le Service civil est d\u00e9j\u00e0 plus long que le service militaire... et il attire quand m\u00eame du monde... En r\u00e9alit\u00e9, le probl\u00e8me n'est-il pas que le service militaire n'est pas du tout attractif... \r\n- Pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me d'effectifs \u00e0 l'arm\u00e9e, ne serait-ce pas d'y inviter les femmes plut\u00f4t que de vous attaquer aux pauvres civilistes...\r\n- En fait, vous, les officiers, vous n'avez jamais dig\u00e9r\u00e9 la fin de l'examen de conscience et le passage au syst\u00e8me de la preuve par l'acte... C'est \u00e7a?\r\n- retour en arri\u00e8re\r\n- jaloux du succ\u00e8s des civilistes??\r\n- sorte de numerus clausus? mais comment contr\u00f4ler le nombre d'objecteurs de conscience? impossible \u00e0 d\u00e9cr\u00e9ter... \r\n- probl\u00e8me d'attractivit\u00e9 de l'arm\u00e9e plut\u00f4t? \r\n(40% des admissions au service civil vient de militaires apr\u00e8s leur \u00e9cole de recrue) \r\n- le National a d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 une motion pour r\u00e9duire attrait du service civil en l'allongeant. Les Etats doivent encore se prononcer... Pas suffisant??? \r\nJ\u00e9r\u00e9mie Juvet, membre du comit\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration Civiva - qui promeut le Service Civil \r\n- 40% d'admission au Service civil concernaient - en 2016 - des militaires au sortir de l'\u00e9cole de recrue... pas vraiment objection de conscience dans ce cas...\r\n- Le Service civil attire de plus en plus de monde, c'est autant de personnes aptes qui quittent l'arm\u00e9e... Vous niez que cela \u00e9rode les effectifs militaires?\r\n- Vous allez lancer le referendum?\r\n- Au fond, les gens qui se dirigent vers le service civil apr\u00e8s avoir fait quelques mois d'arm\u00e9e, ce sont des gens qui ne supportent pas l'autorit\u00e9 ou la charge physique...non?\r\n- maintien des effectifs de l'arm\u00e9e sur le long terme\r\nMesures: \r\n- nombre minimum de 150 jours de service civil \u00e0 accomplir\r\n- d\u00e9lai d'attente de 12 mois pour les militaires faisant une demande apr\u00e8s l'\u00e9cole de recrue)\r\n- une fois admis, les anciens militaires ayant d\u00e9pos\u00e9 demande pendant \u00e9cole de recrue devront commencer leur affectation longue dans les 12 mois\r\n- obligation de faire du service chaque ann\u00e9e\r\ncontexte\r\n- suppression examen de conscience en avril 2009. Nbre de civilistes a pris l'ascenseur\r\n- groupe de travail pour garantir effectifs arm\u00e9e.\r\n((Un groupe de travail a examin\u00e9 plusieurs pistes. L'extension aux femmes de l'obligation de servir (dans l'arm\u00e9e ou la protection civile) a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par la politique de s\u00e9curit\u00e9 du National. Autres options, une obligation g\u00e9n\u00e9rale s'\u00e9tendant m\u00eame aux \u00e9trangers, un \"statu quo plus\" ou une \"obligation de servir dans la s\u00e9curit\u00e9\" fusionnant service civil et protection civile. Une majoration de la taxe d'exemption est \u00e9galement dans l'air.))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaite r\u00e9duire substantiellement le nombre annuel de nouveaux civilistes. D\u00e9bat entre Guillaume Genoud, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des officiers de Gen\u00e8ve, et J\u00e9r\u00e9mie Juvet, membre du comit\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration suisse pour le service civil Civiva."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut moins de civilistes, d\u00e9bat entre Guillaume Genoud et J\u00e9r\u00e9mie Juvet  / FOR_2017-11-15T18:00:00_developpement-1", "Forum du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066660", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste muet sur le milliard de coh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "id": "sound-565CC5B4-51B7-4382-AFD3-6303087C3747", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9 Simonazzi, porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bruxelles\r\nLa Suisse pourrait verser un nouveau \"milliard de coh\u00e9sion\" \u00e0 l'Union europ\u00e9enne (UE). Mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a refus\u00e9 de d\u00e9voiler sa position avant la visite du pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste muet sur le milliard de coh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne  \r\nLe milliard de coh\u00e9sion... La Suisse devrait le verser \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, ce montant de solidarit\u00e9 pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pris une d\u00e9cision lors de sa s\u00e9ance hebdomadaire aujourd'hui. Mais il a refus\u00e9 de la d\u00e9voiler avant la visite en Suisse de Jean-Claude Juncker, le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne. Alexandra Richard, vous \u00eates en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral... Une d\u00e9cision ferme, mais que le gouvernement veut garder secr\u00e8te... Ce flou a beaucoup interpel\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Berne...\r\nC'\u00e9tait l'\u00e9tonnement, oui. Tout le monde attendait le Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le milliard de coh\u00e9sion. Les partis politiques \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 r\u00e9agir. Les journalistes avaient r\u00e9serv\u00e9 leurs colonnes. Mais voil\u00e0 \u00e0 l'heure de la rencontre avec la presse, le porte-parole Andr\u00e9 Simonazzi a annonc\u00e9 que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait bien arr\u00eat\u00e9 sa position en vue de la rencontre avec Jean-Claude Juncker mais qu'elle ne serait pas communiqu\u00e9e avant la visite.\r\nPourquoi retenir l'information jusque-l\u00e0? \r\nDisons qu'on ne d\u00e9voile pas toutes ses cartes \u00e0 son partenaire avant la partie... Le milliard de coh\u00e9sion n'est pas obligatoire, c'est un geste volontaire. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral garde un atout en main pour n\u00e9gocier avec Bruxelles. M\u00eame si son porte-parole Andr\u00e9 Simonazzi a esquiv\u00e9 \u00e0 l'heure des questions - tr\u00e8s nombreuses aujourd'hui :\r\n(EXTRAIT SIMONAZZI)\r\nUn petit jeu sur les mots: c'est vrai que ce n'est pas une n\u00e9gociation officielle au sens diplomatique, mais une discussion, un \u00e9change. Dans le fonds, il s'agit bien d'obtenir quelque chose... \"pour le bien du pays\" on l'a entendu.\r\nA savoir ce qui peut \u00eatre n\u00e9goci\u00e9... Du temps sur le calendrier, des avanc\u00e9es sur certains dossiers ou alors simplement des signaux d'apaisement. On pourra peut-\u00eatre les percevoir dans les discours \u00e0 l'issue de la visite jeudi prochain.\r\nAujourd'hui, Alexandra, c'est aussi Ignazio Cassis qui gagne un peu de temps... \r\nOui. Le nouveau ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, tr\u00e8s attendu sur le dossier europ\u00e9en... Il aurait donn\u00e9 aujourd'hui sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse... Ce report doit plut\u00f4t le servir. Puisque la semaine prochaine, c'est sa coll\u00e8gue Doris Leuthard qui communiquera apr\u00e8s sa rencontre avec Jean-Claude Juncker. \r\nEt puis autre b\u00e9n\u00e9fice tactique pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral: il \r\n+ bloque le communiqu\u00e9 des adversaires, plus \u00e9l\u00e9gant pour l'accueil de Juncker", "alternativeExcerpt": ["La Suisse pourrait verser un nouveau \"milliard de coh\u00e9sion\" \u00e0 l'Union europ\u00e9enne (UE). Mais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a refus\u00e9 de d\u00e9voiler sa position avant la visite du pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste muet sur le milliard de coh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne / FOR_2017-11-15T18:02:00_developpement-2", "Forum du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9090206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066660", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident du Zimbabwe, Robert Mugabe, arrive-t-il \u00e0 la fin de son parcours politique?", "id": "sound-A9801F99-15CB-4C32-A35A-9BF22A19187E", "durationSec": 626, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Robert Mugabe serait d\u00e9tenu par l'arm\u00e9e qui a pris le contr\u00f4le de la capitale du Zimbabwe, Harare. L'arm\u00e9e dit agir pour prot\u00e9ger le dictateur contre son entourage et nie tout coup d'Etat. Interview de Liesl Louw, analyste aupr\u00e8s de l'Institute for security studies, think tank consacr\u00e9 \u00e0 l'Afrique.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident du Zimbabwe, Robert Mugabe, arrive-t-il \u00e0 la fin de son parcours politique?  \r\nQue se passe-t-il au Zimbabwe? Le dictateur Robert Mugabe serait d\u00e9tenu par l'arm\u00e9e. Elle a pris plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e le contr\u00f4le de la capitale du pays, Harare. L'arm\u00e9e dit avoir agi pour prot\u00e9ger Robert Mugabe contre son entourage et nie tout coup d'\u00e9tat. \r\nDespote qui a men\u00e9 son pays \u00e0 la ruine selon ses adversaires, h\u00e9ros de l'ind\u00e9pendance rappellent ses soutiens, Robert Mugabe arrive-t-il \u00e0 la fin de son parcours politique \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans?\r\nLiesl Louw, analyste aupr\u00e8s de l'Institute for security studies, un think tank consacr\u00e9 \u00e0 l'Afrique, en direct de Johanesburg en Afrique du Sud.\r\n- Coup d'Etat ou pas coup d'Etat?\r\n- \u00ab un vieil homme abus\u00e9 par sa femme est en d\u00e9tention \u00bb . comment avez-vous interpr\u00e9t\u00e9 cette formule ?? une mani\u00e8re de faire d'une pierre 2 coups, en se d\u00e9barassant de Robert Mugabe et de sa femme Grace (elle aurait fui en Namibie), qui a aussi de grandes ambitions ??\r\n- Qui sont les \"criminels\" qui entourent le pr\u00e9sident selon l'arm\u00e9e? C'est un pur pr\u00e9texte?\r\n- Qui pour le remplacer? Peut-on esp\u00e9rer une transition vers la d\u00e9mocratie? \r\n- vieux compagnons de Mugabe qui vont cadenasser le pouvoir . comment esp\u00e9rer une vraie transition dans un pays qui a \u00e9t\u00e9 sous la coupe d'un seul homme si longtemps ?\r\n- et les gens sur place, les zimbabw\u00e9ens, sont-ils contents ? \r\n- Robert Mugabe \u00e9tait un autocrate implacable. Mais c'\u00e9tait aussi une figure populaire en Afrique pour son combat anti-colonialiste?\r\n- Il est soutenu jusqu'au bout par son homologue sud-africain Jacob Zuma... que dit-il aujourd'hui ?\r\n- un soutien du grand voisin a \u00e9t\u00e9 vital pour la survie du r\u00e9gime?", "alternativeExcerpt": ["Robert Mugabe serait d\u00e9tenu par l'arm\u00e9e qui a pris le contr\u00f4le de la capitale du Zimbabwe, Harare. L'arm\u00e9e dit agir pour prot\u00e9ger le dictateur contre son entourage et nie tout coup d'Etat. Interview de Liesl Louw, analyste aupr\u00e8s de l'Institute for security studies, think tank consacr\u00e9 \u00e0 l'Afrique."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident du Zimbabwe, Robert Mugabe, arrive-t-il \u00e0 la fin de son parcours politique? / FOR_2017-11-15T18:04:00_developpement-3", "Forum du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066660", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en cheffe", "name": "Louw, Liesl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de la FIFA \u00e0 New York: l'accablante corruption au sein du football sud-am\u00e9ricain", "id": "sound-E9C708D2-1F6F-41DE-B56A-DEBA3C3F264E", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier t\u00e9moin dans le proc\u00e8s FIFA a bross\u00e9 un tableau accablant de la corruption au sein du football sud-am\u00e9ricain. Cette d\u00e9position \u00e9difiante a conduit un ancien dirigeant argentin mis en cause \u00e0 se suicider quelques heures plus tard.\r\n\r\n* * Proc\u00e8s de la FIFA \u00e0 New York: l'accablante corruption au sein du football sud-am\u00e9ricain  \r\nOn va conclure avec l'ouverture \u00e0 NY du proc\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de Football, le FIFAGATE\r\n42 personnes sont sur le banc des accus\u00e9s ; 2 soci\u00e9t\u00e9s de marketing ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es par la justice am\u00e9ricaine. Or seuls 3 accus\u00e9s sont pr\u00e9sents physiquement \u00e0 ce proc\u00e8s.\r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates le chef de notre rubrique sportive, vous suivez le dossier depuis le d\u00e9but. \r\nIl y a des absents au proc\u00e8s, mais la pression est \u00e9norme, l'\u00e9tau se resserre. Il y a m\u00eame eu un cas de suicide parmi les accus\u00e9s. Et ca s'explique sans doute par les r\u00e9v\u00e9lations accablantes sur la corruption dans le monde du football, et en particulier en Am\u00e9rique du Sud Jo\u00ebl . \r\n2 : Des sommes consid\u00e9rables en jeu\r\n3 : Jusqu'au peut aller ce proc\u00e8s ?\r\n4 : Blatter, Platini ou autre peuvent-ils \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9s ?", "alternativeExcerpt": ["Le premier t\u00e9moin dans le proc\u00e8s FIFA a bross\u00e9 un tableau accablant de la corruption au sein du football sud-am\u00e9ricain. Cette d\u00e9position \u00e9difiante a conduit un ancien dirigeant argentin mis en cause \u00e0 se suicider quelques heures plus tard."], "alternativeTitle": ["Proc\u00e8s de la FIFA \u00e0 New York: l'accablante corruption au sein du football sud-am\u00e9ricain  / FOR_2017-11-15T18:14:00_developpement-8", "Forum du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066660", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve: D\u00e9bat entre Nathalie Hardyn et Yves Rochat", "id": "sound-05CE6843-409D-4457-A0EB-E73A75A1D04C", "durationSec": 654, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat entre Nathalie Hardyn, directrice adjointe de la Chambre de commerce genevoise, et Yvan Rochat, maire de Vernier et pr\u00e9sident de l'Association Transfrontali\u00e8re des Communes Riveraines de l'A\u00e9roport, sur la question du d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * D\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve: D\u00e9bat entre Nathalie Hardyn et Yves Rochat Nathalie Hardyn, directrice adjointe de la Chambre de commerce genevoise\r\n- En terme de bruit et de pollution de l'air, les r\u00e9glementations de la fiche PSIA ne satisfont pas tout le monde, est ce que selon vous c'est un sacrifice n\u00e9cessaire pour un bon d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport?\r\n- Dans un r\u00e9cent billet, la chambre de commerce vante l'importance de l'a\u00e9roport pour l'\u00e9conomie genevoise... sa croissance, c'est un imp\u00e9ratif pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande? La fiche PSIA pr\u00e9sent\u00e9e aujourd'hui permet de r\u00e9pondre aux besoins selon vous?\r\n- Vous avez peur que Gen\u00e8ve perte de son attractivit\u00e9 s'il ne peut pas se d\u00e9velopper suffisament?\r\n- Mais comment respecter les riverains en r\u00e9pondant \u00e0 la demande?\r\n- A un moment, \u00e9tant donn\u00e9 qu'il est en pleine ville, l'a\u00e9roport ne va plus pouvoir absorber plus de monde et pourra difficilement s'\u00e9tendre... comment anticiper?\r\n- Si l'initiative lanc\u00e9e par les associations de riverains et de protection de l'environnement aboutit, quelles cons\u00e9quences sur la competitivit\u00e9 de l'a\u00e9roport selon vous? (dangereux que le grand conseil puisse donner son avis sur la gestion--> m\u00eame risque qu'avec les TPG) \r\n- importance de l'a\u00e9roport pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la r\u00e9gion? \r\n- Comment d\u00e9velopper l'a\u00e9roport? limit\u00e9 sur le territoire suisse... les possibilit\u00e9s d'agrandissements sont sur sol fran\u00e7ais.. ce qui rend les choses plus compliqu\u00e9es? \r\n- avant de parler agrandissement, ne faudrait-il pas d\u00e9j\u00e0 le transformer, le moderniser? a\u00e9roport peu pratique, vieillot, zone pour les contr\u00f4les de s\u00fbret\u00e9 inadapt\u00e9es en cas de forte affluance... \r\nYvan Rochat, Maire de Vernier, membre des Verts et Pr\u00e9sident de l'association transfrontali\u00e8re des communes riveraines de l'a\u00e9roport, (vous \u00eates aussi candidat au Conseil d'Etat genevois)\r\n- Vous faites partie du groupe d'associations environnementale et de riverains qui se sont r\u00e9unis pour faire entendre leur voix dans le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport (la CARPE).. le canton se dit satisfait du compromis en 2 courbes qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 avec l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation.. est ce que ca vous satisfait? \r\n- Pour vous c'est exager\u00e9 de parler de l'a\u00e9roport comme du poumon \u00e9conomique du canton?\r\n- Vous demandez un d\u00e9veloppement qualitatif de l'a\u00e9roport, \u00e7a veut dire quoi? d\u00e9connect\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9?\r\n- Pour \u00e9laborer la fiche PSIA, la conf\u00e9d\u00e9ration s'est bas\u00e9e sur une prjection qui voit le nombre de passagers passer d'environ 17 millions par ann\u00e9e actuellement \u00e0 25 millions en 2030, selon vous cette projection est trop haute?\r\n- Avec les associations riveraines et de protection de l'environnement vous avez lanc\u00e9 une initiative, qui est actuellement en traitement au Grand Conseil.. elle demande une plus grande implication de la population dans la gestion du d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport. C'est viable selon vous?", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Nathalie Hardyn, directrice adjointe de la Chambre de commerce genevoise, et Yvan Rochat, maire de Vernier et pr\u00e9sident de l'Association Transfrontali\u00e8re des Communes Riveraines de l'A\u00e9roport, sur la question du d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["D\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve: D\u00e9bat entre Nathalie Hardyn et Yves Rochat / FOR_2017-11-15T18:12:00_developpement-7", "Forum du 15.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9089828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066660", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice adjointe CCIG (Chambre de Commerce, d'Industrie et des services de Gen\u00e8ve)", "name": "Hardyn, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif vert, Vernier", "name": "Rochat, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ma sant\u00e9", "id": "sound-6B12198B-0676-4487-A28F-45CB49EF8C9C", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bon \u00e0 Savoir lance un nouveau magazine, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 c\u00f4t\u00e9 pratique. Intitul\u00e9 tout simplement \"Ma sant\u00e9\", il va \u00eatre distribu\u00e9 gratuitement aux m\u00e9nages romands ces prochains jours.  Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef de Bon \u00e0 Savoir et Ma Sant\u00e9, est au micro de Philippe Girard.\r\n\r\n* * Bon \u00e0 Savoir lance un nouveau magazine, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 c\u00f4t\u00e9 pratique. Intitul\u00e9 tout simplement \"Ma sant\u00e9\", il va \u00eatre distribu\u00e9 gratuitement aux m\u00e9nages romands ces prochains jours.  Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef de Bon \u00e0 Savoir et Ma Sant\u00e9, est au micro de Philippe Girard.", "alternativeExcerpt": ["Bon \u00e0 Savoir lance un nouveau magazine, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 c\u00f4t\u00e9 pratique. Intitul\u00e9 tout simplement \"Ma sant\u00e9\", il va \u00eatre distribu\u00e9 gratuitement aux m\u00e9nages romands ces prochains jours.  Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef de Bon \u00e0 Savoir et Ma Sant\u00e9, est au micro de Philippe Girard."], "alternativeTitle": ["Ma sant\u00e9 / OEP_2017-11-15T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9dactrice en chef de Bon \u00e0 Savoir et Ma Sant\u00e9", "name": "Ersan Berdoz, Zeynep", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9047152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Diffamation sur le web: quelles lois s'appliquent?", "id": "sound-3F2B5481-188A-4DE3-A527-7B847391BA8A", "durationSec": 677, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Internet est un haut lieu de la libert\u00e9 de parole, mais que se passe-t-il en cas de d\u00e9rapages? Quelles lois s'appliquent en cas de calomnie, diffamations ou atteintes \u00e0 l'honneur sur les r\u00e9seaux sociaux. Peut-on simplement se cacher derri\u00e8re un r\u00e9seau anonyme? Selon la loi, les peines peuvent aller jusqu'\u00e0 la prison.  Les explications de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit num\u00e9rique au micro de Didier Bonvin et Philippe Girard.\r\n\r\n* * Internet est un haut lieu de la libert\u00e9 de parole, mais que se passe-t-il en cas de d\u00e9rapages? Quelles lois s'appliquent en cas de calomnie, diffamations ou atteintes \u00e0 l'honneur sur les r\u00e9seaux sociaux. Peut-on simplement se cacher derri\u00e8re un r\u00e9seau anonyme? Selon la loi, les peines peuvent aller jusqu'\u00e0 la prison.  Les explications de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit num\u00e9rique au micro de Didier Bonvin et Philippe Girard.", "alternativeExcerpt": ["Internet est un haut lieu de la libert\u00e9 de parole, mais que se passe-t-il en cas de d\u00e9rapages? Quelles lois s\u2019appliquent en cas de calomnie, diffamations ou atteintes \u00e0 l\u2019honneur sur les r\u00e9seaux sociaux. Peut-on simplement se cacher derri\u00e8re un r\u00e9seau anonyme? Selon la loi, les peines peuvent aller jusqu\u2019\u00e0 la prison.  Les explications de Fran\u00e7ois Charlet, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit num\u00e9rique au micro de Didier Bonvin et Philippe Girard."], "alternativeTitle": ["Diffamation sur le web: quelles lois s\u2019appliquent? / OEP_2017-11-15T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste sp\u00e9cialis\u00e9 en droit num\u00e9rique ", "name": "Charlet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9047153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cartes journali\u00e8res des CFF d\u00e9livr\u00e9es par les communes", "id": "sound-A4E5C9E8-DF18-4D4B-BBC5-8C58300F230C", "durationSec": 326, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1'200 communes suisses vendent les cartes journali\u00e8res des CFF \u00e0 leurs r\u00e9sidents. Mais o\u00f9 les obtenir? Comment fonctionnent-elles et quel est leur rayon de validit\u00e9?   Une chronique ferroviaire sign\u00e9e Xavier Bloch. Nouvelle diffusion du 25 octobre 2016.\r\n\r\n* * 1'200 communes suisses vendent les cartes journali\u00e8res des CFF \u00e0 leurs r\u00e9sidents. Mais o\u00f9 les obtenir? Comment fonctionnent-elles et quel est leur rayon de validit\u00e9?   Une chronique ferroviaire sign\u00e9e Xavier Bloch. Nouvelle diffusion du 25 octobre 2016.", "alternativeExcerpt": ["1'200 communes suisses vendent les cartes journali\u00e8res des CFF \u00e0 leurs r\u00e9sidents. Mais o\u00f9 les obtenir? Comment fonctionnent-elles et quel est leur rayon de validit\u00e9?   Une chronique ferroviaire sign\u00e9e Xavier Bloch. Nouvelle diffusion du 25 octobre 2016."], "alternativeTitle": ["Cartes journali\u00e8res des CFF d\u00e9livr\u00e9es par les communes / OEP_2017-11-15T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047149"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (3/5) : La mauvaise conscience de la Suisse:", "id": "sound-0D280C3A-E7F5-4B26-99EA-26B9423AEED0", "durationSec": 399, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mauvaise conscience de la Suisse:\r\nLe succ\u00e8s de \u00ab Mars \u00bb s'explique par sa dimension universelle. Loin de s'enfermer dans sa singularit\u00e9 zurichoise, Zorn a m\u00e9tabolis\u00e9 son malaise, son sentiment d'inadaptation au monde et en a tir\u00e9 un r\u00e9cit bouleversant et grin\u00e7ant.\r\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 11 janvier 2017.", "alternativeExcerpt": ["La mauvaise conscience de la Suisse:\n\nLe succ\u00e8s de \u00ab Mars \u00bb s\u2019explique par sa dimension universelle. Loin de s\u2019enfermer dans sa singularit\u00e9 zurichoise, Zorn a m\u00e9tabolis\u00e9 son malaise, son sentiment d\u2019inadaptation au monde et en a tir\u00e9 un r\u00e9cit bouleversant et grin\u00e7ant.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 11 janvier 2017.", "La mauvaise conscience de la Suisse:\n\nLe succ\u00e8s de \u00ab Mars \u00bb s\u2019explique par sa dimension universelle. Loin de s\u2019enfermer dans sa singularit\u00e9 zurichoise, Zorn a m\u00e9tabolis\u00e9 son malaise, son sentiment d\u2019inadaptation au monde et en a tir\u00e9 un r\u00e9cit bouleversant et grin\u00e7ant.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 11 janvier 2017.", "La mauvaise conscience de la Suisse:\n\nLe succ\u00e8s de \u00ab Mars \u00bb s\u2019explique par sa dimension universelle. Loin de s\u2019enfermer dans sa singularit\u00e9 zurichoise, Zorn a m\u00e9tabolis\u00e9 son malaise, son sentiment d\u2019inadaptation au monde et en a tir\u00e9 un r\u00e9cit bouleversant et grin\u00e7ant.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 11 janvier 2017."], "alternativeTitle": ["Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (3/5)", "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (3/5) / MAT_2017-11-15T07:50:00_helvetica", "Fritz Zorn, un Zurichois en guerre (3/5) / MAT_2017-11-15T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7009474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047025", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047025", "ece-9047023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chronique look: \u00eatre \u00e9l\u00e9gant m\u00eame sur les pistes de ski", "id": "sound-5DE0473D-D242-48BC-AE92-B860A6E03F6D", "durationSec": 645, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00eame si le style sur les skis ou le snowboard se juge sur la technique et la beaut\u00e9 du geste, ce qui enveloppe le ou la sportive a aussi son importance. Chantal Cadorin, notre conseill\u00e8re en image, nous parle look sur les pistes au micro d'Henry Buxant.\r\n\r\n* * M\u00eame si le style sur les skis ou le snowboard se juge sur la technique et la beaut\u00e9 du geste, ce qui enveloppe le ou la sportive a aussi son importance. Chantal Cadorin, notre conseill\u00e8re en image, nous parle look sur les pistes au micro d'Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["M\u00eame si le style sur les skis ou le snowboard se juge sur la technique et la beaut\u00e9 du geste, ce qui enveloppe le ou la sportive a aussi son importance. Chantal Cadorin, notre conseill\u00e8re en image, nous parle look sur les pistes au micro d'Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Chronique look: \u00eatre \u00e9l\u00e9gant m\u00eame sur les pistes de ski  / OEP_2017-11-15T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en image", "name": "Cadorin, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9047148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Bilan: Association La Colombe", "id": "sound-7730FFF1-35A8-406B-9069-91D4510AA8E1", "durationSec": 203, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nSucc\u00e8s extr\u00eamement positif et r\u00e9jouissant pour cette demande \u00e9manant de Lelo Tandu, pr\u00e9sidente de l'association La Colombe, puisque pr\u00e8s de 40 personnes se sont annonc\u00e9es pour offrir du mat\u00e9riel afin qu'il soit achemin\u00e9 tr\u00e8s rapidement sur place \u00e0 Kinshasa. Cela permettra \u00e0 Lelo Tandu de d\u00e9buter les activit\u00e9s du futur jardin \u00e9ducatif qu'elle souhaite ouvrir en proposant des animations concr\u00e8tes et attractives \u00e0 des jeunes enfants d\u00e9munis \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 7 ans.\r\nIl manque encore uniquement : \r\n- Des bidons d'un litre de colle blanche et des pistolets \u00e0 colle\r\n- Des pinceaux de diverses tailles\r\n- Un v\u00e9hicule utilitaire de 11m3 \r\n- Des v\u00eatements et chaussures pointures num\u00e9ro 25 \u00e0 30 pour enfants de 4 \u00e0 7ans\r\n\r\n* * Succ\u00e8s extr\u00eamement positif et r\u00e9jouissant pour cette demande \u00e9manant de Lelo Tandu, pr\u00e9sidente de l'association La Colombe, puisque pr\u00e8s de 40 personnes se sont annonc\u00e9es pour offrir du mat\u00e9riel afin qu'il soit achemin\u00e9 tr\u00e8s rapidement sur place \u00e0 Kinshasa. Cela permettra \u00e0 Lelo Tandu de d\u00e9buter les activit\u00e9s du futur jardin \u00e9ducatif qu'elle souhaite ouvrir en proposant des animations concr\u00e8tes et attractives \u00e0 des jeunes enfants d\u00e9munis \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 7 ans.\r\nIl manque encore uniquement : \r\n- Des bidons d'un litre de colle blanche et des pistolets \u00e0 colle\r\n- Des pinceaux de diverses tailles\r\n- Un v\u00e9hicule utilitaire de 11m3 \r\n- Des v\u00eatements et chaussures pointures num\u00e9ro 25 \u00e0 30 pour enfants de 4 \u00e0 7ans", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 15.11.2017", "Bilan: Association La Colombe / CPT_2017-11-15T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 15.11.2017", "Bilan: Association La Colombe / CPT_2017-11-15T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Succ\u00e8s extr\u00eamement positif et r\u00e9jouissant pour cette demande \u00e9manant de Lelo Tandu, pr\u00e9sidente de l'association La Colombe, puisque pr\u00e8s de 40 personnes se sont annonc\u00e9es pour offrir du mat\u00e9riel afin qu'il soit achemin\u00e9 tr\u00e8s rapidement sur place \u00e0 Kinshasa. Cela permettra \u00e0 Lelo Tandu de d\u00e9buter les activit\u00e9s du futur jardin \u00e9ducatif qu'elle souhaite ouvrir en proposant des animations concr\u00e8tes et attractives \u00e0 des jeunes enfants d\u00e9munis \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 7 ans.\nIl manque encore uniquement : \n- Des bidons d\u02b9un litre de colle blanche et des pistolets \u00e0 colle\n- Des pinceaux de diverses tailles\n- Un v\u00e9hicule utilitaire de 11m3 \n- Des v\u00eatements et chaussures pointures num\u00e9ro 25 \u00e0 30 pour enfants de 4 \u00e0 7ans", "Succ\u00e8s extr\u00eamement positif et r\u00e9jouissant pour cette demande \u00e9manant de Lelo Tandu, pr\u00e9sidente de l'association La Colombe, puisque pr\u00e8s de 40 personnes se sont annonc\u00e9es pour offrir du mat\u00e9riel afin qu'il soit achemin\u00e9 tr\u00e8s rapidement sur place \u00e0 Kinshasa. Cela permettra \u00e0 Lelo Tandu de d\u00e9buter les activit\u00e9s du futur jardin \u00e9ducatif qu'elle souhaite ouvrir en proposant des animations concr\u00e8tes et attractives \u00e0 des jeunes enfants d\u00e9munis \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 7 ans.\nIl manque encore uniquement : \n- Des bidons d\u02b9un litre de colle blanche et des pistolets \u00e0 colle\n- Des pinceaux de diverses tailles\n- Un v\u00e9hicule utilitaire de 11m3 \n- Des v\u00eatements et chaussures pointures num\u00e9ro 25 \u00e0 30 pour enfants de 4 \u00e0 7ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-9047139", "ece-9047138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Pas de papaye \u00e0 Payerne ! (3/5)", "id": "sound-E8052A20-2C8A-44A6-BE5E-6004681FA125", "durationSec": 1655, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et non, le Salon des d\u00e9gustations de la cit\u00e9 de la Reine Berthe ne proposait pas ce fruit exotique lors de sa derni\u00e8re \u00e9diton. D\u00e9\u00e7u, Duja se consola comme il le put avec des bi\u00e8res artisanales du cru et du chasselas presque local.\r\nPhillippe, qui tenait absolument \u00e0 remonter le moral de son copain, lui refila gratuitement une recette de tourte anglaise en aram\u00e9en : le pie. Afin de compl\u00e8ter ces modestes agapes, nos deux lurons presque gais, croqu\u00e8rent quelques vers, sans pomme, mais avec ce fromage qui marche tout seul et qui tend le bras quand il traverse la route- au stand des sp\u00e9cialit\u00e9s sardes.\r\nPuissamment d\u00e9shydrat\u00e9s par le salami piquant de Sardaigne, ils termin\u00e8rent leur visite avec une d\u00e9gustation de vin tunisien dans lequel on trempe facilement la langue ou une merguez.\r\nAvant de quitter les lieux \u00e0 dos de poney, le duo magique et improbable de Bille en T\u00eate \u00e9changea quelques mots avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tour du Salon, Richard Chassot, qui leur fit une redoutable d\u00e9monstration de lasso.\r\nUne technique parfaite pour rattraper son poney sur l'autoroute entre Payerne et Avenches.\r\n\r\n* * Et non, le Salon des d\u00e9gustations de la cit\u00e9 de la Reine Berthe ne proposait pas ce fruit exotique lors de sa derni\u00e8re \u00e9diton. D\u00e9\u00e7u, Duja se consola comme il le put avec des bi\u00e8res artisanales du cru et du chasselas presque local.\r\nPhillippe, qui tenait absolument \u00e0 remonter le moral de son copain, lui refila gratuitement une recette de tourte anglaise en aram\u00e9en : le pie. Afin de compl\u00e8ter ces modestes agapes, nos deux lurons presque gais, croqu\u00e8rent quelques vers, sans pomme, mais avec ce fromage qui marche tout seul et qui tend le bras quand il traverse la route- au stand des sp\u00e9cialit\u00e9s sardes.\r\nPuissamment d\u00e9shydrat\u00e9s par le salami piquant de Sardaigne, ils termin\u00e8rent leur visite avec une d\u00e9gustation de vin tunisien dans lequel on trempe facilement la langue ou une merguez.\r\nAvant de quitter les lieux \u00e0 dos de poney, le duo magique et improbable de Bille en T\u00eate \u00e9changea quelques mots avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tour du Salon, Richard Chassot, qui leur fit une redoutable d\u00e9monstration de lasso.\r\nUne technique parfaite pour rattraper son poney sur l'autoroute entre Payerne et Avenches.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 15.11.2017", "Pas de papaye \u00e0 Payerne ! (3/5) / BIL_2017-11-15T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 15.11.2017", "Pas de papaye \u00e0 Payerne ! (3/5) / BIL_2017-11-15T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Et non, le Salon des d\u00e9gustations de la cit\u00e9 de la Reine Berthe ne proposait pas ce fruit exotique lors de sa derni\u00e8re \u00e9diton. D\u00e9\u00e7u, Duja se consola comme il le put avec des bi\u00e8res artisanales du cru et du chasselas presque local.\nPhillippe, qui tenait absolument \u00e0 remonter le moral de son copain, lui refila gratuitement une recette de tourte anglaise en aram\u00e9en : le pie. Afin de compl\u00e8ter ces modestes agapes, nos deux lurons presque gais, croqu\u00e8rent quelques vers, sans pomme, mais avec ce fromage qui marche tout seul et qui tend le bras quand il traverse la route- au stand des sp\u00e9cialit\u00e9s sardes.\nPuissamment d\u00e9shydrat\u00e9s par le salami piquant de Sardaigne, ils termin\u00e8rent leur visite avec une d\u00e9gustation de vin tunisien dans lequel on trempe facilement la langue ou une merguez.\nAvant de quitter les lieux \u00e0 dos de poney, le duo magique et improbable de Bille en T\u00eate \u00e9changea quelques mots avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tour du Salon, Richard Chassot, qui leur fit une redoutable d\u00e9monstration de lasso.\nUne technique parfaite pour rattraper son poney sur l\u02b9autoroute entre Payerne et Avenches.", "Et non, le Salon des d\u00e9gustations de la cit\u00e9 de la Reine Berthe ne proposait pas ce fruit exotique lors de sa derni\u00e8re \u00e9diton. D\u00e9\u00e7u, Duja se consola comme il le put avec des bi\u00e8res artisanales du cru et du chasselas presque local.\nPhillippe, qui tenait absolument \u00e0 remonter le moral de son copain, lui refila gratuitement une recette de tourte anglaise en aram\u00e9en : le pie. Afin de compl\u00e8ter ces modestes agapes, nos deux lurons presque gais, croqu\u00e8rent quelques vers, sans pomme, mais avec ce fromage qui marche tout seul et qui tend le bras quand il traverse la route- au stand des sp\u00e9cialit\u00e9s sardes.\nPuissamment d\u00e9shydrat\u00e9s par le salami piquant de Sardaigne, ils termin\u00e8rent leur visite avec une d\u00e9gustation de vin tunisien dans lequel on trempe facilement la langue ou une merguez.\nAvant de quitter les lieux \u00e0 dos de poney, le duo magique et improbable de Bille en T\u00eate \u00e9changea quelques mots avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tour du Salon, Richard Chassot, qui leur fit une redoutable d\u00e9monstration de lasso.\nUne technique parfaite pour rattraper son poney sur l\u02b9autoroute entre Payerne et Avenches."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047130", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047130", "ece-9047129"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Ang\u00e9lique Kidjo, m\u00e9moires d'une diva engag\u00e9e", "id": "sound-EFCB7207-AA68-46F4-ADA4-3EDBAC2E936D", "durationSec": 2272, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nA l'occasion de la sortie chez Fayard de la traduction fran\u00e7aise de son autobiographie, \"La voix est le miroir de l'\u00e2me - M\u00e9moires d'une diva engag\u00e9e\", rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec une des plus grandes voix actuelles de la World Music, laur\u00e9ate de trois Grammy Award. La chanteuse b\u00e9ninoise Ang\u00e9lique Kidjo raconte, en toute intimit\u00e9, comment la petite fille de Cotonou a pu r\u00e9aliser son r\u00eave, remplir les salles les plus prestigieuses du monde et s'imposer comme un des symboles d'une culture africaine aussi mouvante qu'enracin\u00e9e, au service de causes humanitaires fortes.", "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9occasion de la sortie chez Fayard de la traduction fran\u00e7aise de son autobiographie, \"La voix est le miroir de l\u02b9\u00e2me - M\u00e9moires d\u02b9une diva engag\u00e9e\", rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec une des plus grandes voix actuelles de la World Music, laur\u00e9ate de trois Grammy Award. La chanteuse b\u00e9ninoise Ang\u00e9lique Kidjo raconte, en toute intimit\u00e9, comment la petite fille de Cotonou a pu r\u00e9aliser son r\u00eave, remplir les salles les plus prestigieuses du monde et s\u02b9imposer comme un des symboles d\u02b9une culture africaine aussi mouvante qu\u02b9enracin\u00e9e, au service de causes humanitaires fortes.", "A l\u02b9occasion de la sortie chez Fayard de la traduction fran\u00e7aise de son autobiographie, \"La voix est le miroir de l\u02b9\u00e2me - M\u00e9moires d\u02b9une diva engag\u00e9e\", rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec une des plus grandes voix actuelles de la World Music, laur\u00e9ate de trois Grammy Award. La chanteuse b\u00e9ninoise Ang\u00e9lique Kidjo raconte, en toute intimit\u00e9, comment la petite fille de Cotonou a pu r\u00e9aliser son r\u00eave, remplir les salles les plus prestigieuses du monde et s\u02b9imposer comme un des symboles d\u02b9une culture africaine aussi mouvante qu\u02b9enracin\u00e9e, au service de causes humanitaires fortes.", "A l\u02b9occasion de la sortie chez Fayard de la traduction fran\u00e7aise de son autobiographie, \"La voix est le miroir de l\u02b9\u00e2me - M\u00e9moires d\u02b9une diva engag\u00e9e\", rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec une des plus grandes voix actuelles de la World Music, laur\u00e9ate de trois Grammy Award. La chanteuse b\u00e9ninoise Ang\u00e9lique Kidjo raconte, en toute intimit\u00e9, comment la petite fille de Cotonou a pu r\u00e9aliser son r\u00eave, remplir les salles les plus prestigieuses du monde et s\u02b9imposer comme un des symboles d\u02b9une culture africaine aussi mouvante qu\u02b9enracin\u00e9e, au service de causes humanitaires fortes."], "alternativeTitle": ["Ang\u00e9lique Kidjo, m\u00e9moires d\u02b9une diva engag\u00e9e", "Ang\u00e9lique Kidjo, m\u00e9moires d\u02b9une diva engag\u00e9e / VSS_2017-11-15T10:12:08_versus-ecouter", "Ang\u00e9lique Kidjo, m\u00e9moires d\u02b9une diva engag\u00e9e / VSS_2017-11-15T10:12:08_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047033", "ece-9047030"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel: une exception politique?", "id": "sound-8898E8B9-F518-417E-A015-9513CC475C16", "durationSec": 2416, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\n\"Angela Merkel vient d'ailleurs: de l'Est, de cette Allemagne du bloc sovi\u00e9tique abandonn\u00e9e par l'Europe et l'Occident. Ce qui \u00e9tait une faiblesse sur la sc\u00e8ne politique int\u00e9rieure est devenu une force et fait sa profondeur. Angela Merkel est diff\u00e9rente parce qu'elle sait ce que la libert\u00e9 veut dire.\r\nMarion Van Renterghem est all\u00e9e sur les traces de \"la femme la plus puissante\" du monde.\r\nElle a retrouv\u00e9 ses amis d'enfance, interrog\u00e9 les acteurs et les t\u00e9moins de son ascension et recueilli les souvenirs d'hommes d'\u00c9tat ou de leurs conseillers, de Tony Blair \u00e0 Vladimir Poutine en passant par les quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais de la chanceli\u00e8re - Chirac, Sarkozy, Hollande, Macron.\r\nOvni politique, Angela Merkel incarne la m\u00e9tamorphose de l'Allemagne et de l'Europe. Elle fait partie de notre histoire commune.\" (source: \u00e9diteur)\r\nAvec en direct,  Marion Van Renterghem, grand reporter \u00e0 \"Vanity Fair\", apr\u00e8s l'avoir \u00e9t\u00e9 au \"Monde\", et auteure de \"Angela Merkel, l'ovni politique\".\r\nA lire: \"Angela Merkel, l'ovni politique\",  Marion Van Renterghem, Editions Les Ar\u00e8nes / Le Monde \r\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["\"Angela Merkel vient d\u02b9ailleurs: de l\u02b9Est, de cette Allemagne du bloc sovi\u00e9tique abandonn\u00e9e par l\u02b9Europe et l\u02b9Occident. Ce qui \u00e9tait une faiblesse sur la sc\u00e8ne politique int\u00e9rieure est devenu une force et fait sa profondeur. Angela Merkel est diff\u00e9rente parce qu\u02b9elle sait ce que la libert\u00e9 veut dire.\nMarion Van Renterghem est all\u00e9e sur les traces de \"la femme la plus puissante\" du monde.\nElle a retrouv\u00e9 ses amis d\u02b9enfance, interrog\u00e9 les acteurs et les t\u00e9moins de son ascension et recueilli les souvenirs d\u02b9hommes d\u02b9\u00c9tat ou de leurs conseillers, de Tony Blair \u00e0 Vladimir Poutine en passant par les quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais de la chanceli\u00e8re - Chirac, Sarkozy, Hollande, Macron.\nOvni politique, Angela Merkel incarne la m\u00e9tamorphose de l\u02b9Allemagne et de l\u02b9Europe. Elle fait partie de notre histoire commune.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct,  Marion Van Renterghem, grand reporter \u00e0 \"Vanity Fair\", apr\u00e8s l'avoir \u00e9t\u00e9 au \"Monde\", et auteure de \"Angela Merkel, l\u02b9ovni politique\".\nA lire: \"Angela Merkel, l\u2019ovni politique\",  Marion Van Renterghem, Editions Les Ar\u00e8nes / Le Monde \nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Angela Merkel vient d\u02b9ailleurs: de l\u02b9Est, de cette Allemagne du bloc sovi\u00e9tique abandonn\u00e9e par l\u02b9Europe et l\u02b9Occident. Ce qui \u00e9tait une faiblesse sur la sc\u00e8ne politique int\u00e9rieure est devenu une force et fait sa profondeur. Angela Merkel est diff\u00e9rente parce qu\u02b9elle sait ce que la libert\u00e9 veut dire.\nMarion Van Renterghem est all\u00e9e sur les traces de \"la femme la plus puissante\" du monde.\nElle a retrouv\u00e9 ses amis d\u02b9enfance, interrog\u00e9 les acteurs et les t\u00e9moins de son ascension et recueilli les souvenirs d\u02b9hommes d\u02b9\u00c9tat ou de leurs conseillers, de Tony Blair \u00e0 Vladimir Poutine en passant par les quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais de la chanceli\u00e8re - Chirac, Sarkozy, Hollande, Macron.\nOvni politique, Angela Merkel incarne la m\u00e9tamorphose de l\u02b9Allemagne et de l\u02b9Europe. Elle fait partie de notre histoire commune.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct,  Marion Van Renterghem, grand reporter \u00e0 \"Vanity Fair\", apr\u00e8s l'avoir \u00e9t\u00e9 au \"Monde\", et auteure de \"Angela Merkel, l\u02b9ovni politique\".\nA lire: \"Angela Merkel, l\u2019ovni politique\",  Marion Van Renterghem, Editions Les Ar\u00e8nes / Le Monde \nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Angela Merkel vient d\u02b9ailleurs: de l\u02b9Est, de cette Allemagne du bloc sovi\u00e9tique abandonn\u00e9e par l\u02b9Europe et l\u02b9Occident. Ce qui \u00e9tait une faiblesse sur la sc\u00e8ne politique int\u00e9rieure est devenu une force et fait sa profondeur. Angela Merkel est diff\u00e9rente parce qu\u02b9elle sait ce que la libert\u00e9 veut dire.\nMarion Van Renterghem est all\u00e9e sur les traces de \"la femme la plus puissante\" du monde.\nElle a retrouv\u00e9 ses amis d\u02b9enfance, interrog\u00e9 les acteurs et les t\u00e9moins de son ascension et recueilli les souvenirs d\u02b9hommes d\u02b9\u00c9tat ou de leurs conseillers, de Tony Blair \u00e0 Vladimir Poutine en passant par les quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais de la chanceli\u00e8re - Chirac, Sarkozy, Hollande, Macron.\nOvni politique, Angela Merkel incarne la m\u00e9tamorphose de l\u02b9Allemagne et de l\u02b9Europe. Elle fait partie de notre histoire commune.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct,  Marion Van Renterghem, grand reporter \u00e0 \"Vanity Fair\", apr\u00e8s l'avoir \u00e9t\u00e9 au \"Monde\", et auteure de \"Angela Merkel, l\u02b9ovni politique\".\nA lire: \"Angela Merkel, l\u2019ovni politique\",  Marion Van Renterghem, Editions Les Ar\u00e8nes / Le Monde \nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Angela Merkel: une exception politique?", "Angela Merkel: une exception politique? / VSS_2017-11-15T09:11:52_versus-penser", "Angela Merkel: une exception politique? / VSS_2017-11-15T09:11:52_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/9001510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047031", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047031", "ece-9047028"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\",", "id": "sound-B078AB1C-F156-4FF3-9E5B-FF00651B63C3", "durationSec": 600, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nAude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d'\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d'ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l'internet est aussi n\u00e9cessaire que l'eau et l'air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d'\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l'internet. Et le monde pourrait sombrer...\r\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\r\nPar Anik Schuin\r\nLectures: Barbara Tobola\r\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9", "Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9", "Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9"], "alternativeTitle": ["Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\",", "Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", / VSS_2017-11-15T11:10:00_versus-lire", "Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", / VSS_2017-11-15T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9061079", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9061079", "ece-9061078"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA !2 15.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A3BFEF2-B173-4E20-B045-333CF453C5D8", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !2", "YATTA !2 / PNY_2017-11-15T11:35:00_yatta", "YATTA !2 / PNY_2017-11-15T11:35:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "variantIds": ["ece-9066865", "ece-9066844"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 15.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67AD4F58-427A-4B9F-B08C-8EC186625157", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-11-15T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-11-15T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "variantIds": ["ece-9066870", "ece-9066871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": " : S\u00e9quence1", "id": "sound-EDE8F8F5-4CA9-4723-8147-9B7A3D429B1D", "durationSec": 861, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S\u00e9quence1 / PNY_2017-11-15T09:30:13_sequence1", "Pony Express du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066841"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA ! 15.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6E592F4-916E-4114-A23F-D2797D3BDC0B", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !", "YATTA ! / PNY_2017-11-15T11:30:00_yatta", "YATTA ! / PNY_2017-11-15T11:30:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "variantIds": ["ece-9066868", "ece-9066847"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vieille merde (La)", "source": "siranau", "title": "La vieille merde : Kriss Kross - Jump Around", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D0E70C2-B76A-4E3D-8751-E00D5DF5DED8", "durationSec": 326, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e .", "alternativeExcerpt": ["La vieille merde, c'es tout simplement un bon vieux titre. Tous les jours, la vieille merde se prom\u00e8ne dans l'\u00e9mission mais on ne sait jamais quand elle va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e \u2026"], "alternativeTitle": ["La vieille merde : Kriss Kross - Jump Around / PNY_2017-11-15T10:42:09_la-vieille-merde-kriss-kross-jump-around", "Pony Express du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066874"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Visite du SMEM \u00e0 Fribourg avec Vincent Borcard", "id": "sound-55C310D0-4589-426A-9827-4CC7AD967CBA", "durationSec": 481, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nInterviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Visite du SMEM \u00e0 Fribourg avec Vincent Borcard / PNY_2017-11-15T10:30:47_re-passe-moi-le-mike-visite-du-smem-a-fr", "Pony Express du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066864"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA !3 15.11.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10895445-4F5E-4950-84D5-7AD883F87592", "durationSec": 888, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !3", "YATTA !3 / PNY_2017-11-15T11:40:00_yatta", "YATTA !3 / PNY_2017-11-15T11:40:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066866", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "variantIds": ["ece-9066866", "ece-9066845"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 15.11.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4970E815-263D-4E5C-8D62-F7803F26AF82", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-11-15T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-11-15T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9066876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9066876", "ece-9066877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Pas de cannabis en pharmacie", "id": "sound-E6A65A2B-A615-4E5B-A924-794FF9CE9AAC", "durationSec": 641, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Berne ne pourra pas mener son \u00e9tude sur la vente l\u00e9gale de cannabis dans des pharmacies agr\u00e9\u00e9es. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique n'a pas accord\u00e9 son feu vert, estimant que la loi sur les stup\u00e9fiants ne permet pas une consommation pour des raisons non m\u00e9dicales. Cette \u00e9tude avait pourtant pass\u00e9 le cap des comit\u00e9s d'\u00e9thique.\r\nOn en parle avec Matthias Egger, professeur de sant\u00e9 publique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, interrog\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["L'Universit\u00e9 de Berne ne pourra pas mener son \u00e9tude sur la vente l\u00e9gale de cannabis dans des pharmacies agr\u00e9\u00e9es. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique n\u2019a pas accord\u00e9 son feu vert, estimant que la loi sur les stup\u00e9fiants ne permet pas une consommation pour des raisons non m\u00e9dicales. Cette \u00e9tude avait pourtant pass\u00e9 le cap des comit\u00e9s d\u2019\u00e9thique.\nOn en parle avec Matthias Egger, professeur de sant\u00e9 publique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne, interrog\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Pas de cannabis en pharmacie / CQFD_2017-11-15T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sant\u00e9 publique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Egger, Matthias", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: dressage de puces", "id": "sound-C3ACA8DC-5D38-4F5A-AE2D-DC16524702E1", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi les dresseurs de puces ont-ils disparus au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle? \r\nLa r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi les dresseurs de puces ont-ils disparus au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle? \nLa r\u00e9ponse de Marc Giraud, naturaliste et parasitologue, au micro de Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: dressage de puces / CQFD_2017-11-15T10:04:00_sequence-4", "CQFD du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Naturaliste", "name": "Giraud, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Embarquez pour la r\u00e9volution cognitive \u00e0 l'EPFL", "id": "sound-8140EA7A-DC7C-49C3-A55A-ED1A32108563", "durationSec": 1415, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mill\u00e1n, Jos\u00e9\r\nL'EPFL ArtLab est devenu pour quelques semaines une usine dans laquelle le visiteur est un ouvrier qui produit du travail sous forme de pens\u00e9e. L'exposition \"Mental Work\" propose aux visiteurs d'activer des machines avec leur cerveau.\r\nSt\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a test\u00e9 et vous emm\u00e8ne en visite en compagnie de Jos\u00e9 Millan, neuro-ing\u00e9nieur \u00e0 l'EPFL.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019EPFL ArtLab est devenu pour quelques semaines une usine dans laquelle le visiteur est un ouvrier qui produit du travail sous forme de pens\u00e9e. L'exposition \"Mental Work\" propose aux visiteurs d'activer des machines avec leur cerveau.\nSt\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a test\u00e9 et vous emm\u00e8ne en visite en compagnie de Jos\u00e9 Millan, neuro-ing\u00e9nieur \u00e0 l\u2019EPFL."], "alternativeTitle": ["Embarquez pour la r\u00e9volution cognitive \u00e0 l'EPFL / CQFD_2017-11-15T10:04:00_sequence-2", "CQFD du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-9047202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "D\u00e9pakine, un scandale sans fin et sans fronti\u00e8re!", "id": "sound-9F6B0D56-8FD1-4E8D-A9AA-EF4626B67AAC", "durationSec": 480, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La D\u00e9pakine est un anti-\u00e9pileptique tr\u00e8s efficace mais tr\u00e8s dangereux pour le fotus. Malformations physiques, retard de d\u00e9veloppement, autisme, les enfants D\u00e9pakine sont souvent marqu\u00e9s \u00e0 jamais par le traitement pris par leur m\u00e8re durant la grossesse. C'est l'objet d'une enqu\u00eate pr\u00e9sent\u00e9e dans l'\u00e9dition de \"36.9\u00b0\" (RTS Un) du 15 novembre 2017.\r\nPr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["La D\u00e9pakine est un anti-\u00e9pileptique tr\u00e8s efficace mais tr\u00e8s dangereux pour le f\u0153tus. Malformations physiques, retard de d\u00e9veloppement, autisme, les enfants D\u00e9pakine sont souvent marqu\u00e9s \u00e0 jamais par le traitement pris par leur m\u00e8re durant la grossesse. C'est l'objet d'une enqu\u00eate pr\u00e9sent\u00e9e dans l'\u00e9dition de \"36.9\u00b0\" (RTS Un) du 15 novembre 2017.\nPr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["D\u00e9pakine, un scandale sans fin et sans fronti\u00e8re! / CQFD_2017-11-15T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les politiques hospitali\u00e8res", "id": "sound-7D54B45B-D014-45A6-8569-5ECC1876EC29", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, alors que les co\u00fbts de la sant\u00e9 explosent, la Suisse reste l'un des pays du monde avec la plus grande densit\u00e9 d'h\u00f4pitaux. Comment r\u00e9former en profondeur les syst\u00e8mes hospitaliers? Pourquoi existe-il autant d'h\u00f4pitaux dans notre pays? Nous en parlons avec l'historien Pierre-Yves Donz\u00e9, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Osaka et professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Aujourd'hui, alors que les co\u00fbts de la sant\u00e9 explosent, la Suisse reste l'un des pays du monde avec la plus grande densit\u00e9 d'h\u00f4pitaux. Comment r\u00e9former en profondeur les syst\u00e8mes hospitaliers? Pourquoi existe-il autant d'h\u00f4pitaux dans notre pays? Nous en parlons avec l'historien Pierre-Yves Donz\u00e9, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Osaka et professeur invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["Tribu du 15.11.2017", "Les politiques hospitali\u00e8res / TRI_2017-11-15T11:04:15_tribu", "Tribu du 15.11.2017", "Les politiques hospitali\u00e8res / TRI_2017-11-15T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u02b9hui, alors que les co\u00fbts de la sant\u00e9 explosent, la Suisse reste l\u02b9un des pays du monde avec la plus grande densit\u00e9 d\u02b9h\u00f4pitaux. Comment r\u00e9former en profondeur les syst\u00e8mes hospitaliers? Pourquoi existe-il autant d\u02b9h\u00f4pitaux dans notre pays? Nous en parlons avec l\u02b9historien Pierre-Yves Donz\u00e9, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Osaka et professeur invit\u00e9 \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg.", "Aujourd\u02b9hui, alors que les co\u00fbts de la sant\u00e9 explosent, la Suisse reste l\u02b9un des pays du monde avec la plus grande densit\u00e9 d\u02b9h\u00f4pitaux. Comment r\u00e9former en profondeur les syst\u00e8mes hospitaliers? Pourquoi existe-il autant d\u02b9h\u00f4pitaux dans notre pays? Nous en parlons avec l\u02b9historien Pierre-Yves Donz\u00e9, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Osaka et professeur invit\u00e9 \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg."], "imageURL": "//www.rts.ch/9081045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047111", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur Universit\u00e9 Osaka et Fribourg", "name": "Donz\u00e9, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047111", "ece-9047110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 15.11.2017", "id": "sound-CAA5A775-A89E-4507-9FE0-9A3AD9E7BB00", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Gremaud, pr\u00e9sident des Rencontres de l'Aventure pour les 8\u00e8mes Rencontres de l'Aventure \u00e0 Bulle du 22 au 26 novembre 2017.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Moderne \u00bb, Rue Victor-Tissot 2, CH - 1630 Bulle\r\n\r\n* * Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Lucas Thorens, Coline de Senarclens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Eric Saugy  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 15.11.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-11-15T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Bulle (FR) avec Christian Gremaud, pr\u00e9sident des Rencontres de l'Aventure pour les 8\u00e8mes Rencontres de l\u2019Aventure 3/5 / DIC_2017-11-15T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 15.11.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Bulle (FR) avec Christian Gremaud, pr\u00e9sident des Rencontres de l'Aventure pour les 8\u00e8mes Rencontres de l\u2019Aventure 3/5 / DIC_2017-11-15T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Gremaud, pr\u00e9sident des Rencontres de l'Aventure pour les 8\u00e8mes Rencontres de l\u2019Aventure \u00e0 Bulle du 22 au 26 novembre 2017.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Moderne \u00bb, Rue Victor-Tissot 2, CH - 1630 Bulle", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Christian Gremaud, pr\u00e9sident des Rencontres de l'Aventure pour les 8\u00e8mes Rencontres de l\u2019Aventure \u00e0 Bulle du 22 au 26 novembre 2017.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 la Brasserie \u00ab Le Moderne \u00bb, Rue Victor-Tissot 2, CH - 1630 Bulle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047121", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047121", "ece-9047119"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Le cerveau est-il un mod\u00e8le pour l'art?", "id": "sound-37EF30A5-2BAB-407F-939B-0F4EB0E0F82B", "durationSec": 3217, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes chercheurs en neurosciences offrent des images de cerveaux qui permettent des r\u00e9v\u00e9lations sur nos fa\u00e7ons de pens\u00e9e, mais aussi nos curiosit\u00e9s et nos appr\u00e9hensions.\r\nPour sa deuxi\u00e8me \u00e9dition, le Festival des id\u00e9es porte autour du th\u00e8me de \"l'amour du risque\". A la veille de l'exposition \"Ceci n'est pas un cerveau\" au Hall des Grands Moulins de Paris-Diderot, David Christoffel a invit\u00e9 le sp\u00e9cialiste en physiologie et neurosciences Giuseppe Gangarossa, pour qui \"La s\u00e9gr\u00e9gation forc\u00e9e des savoirs (les arts contre les sciences, les sciences contre les lettres) n'appartient pas au fonctionnement naturel de l'intellect et de l'esprit critique.\"", "alternativeTitle": ["Nectar du 15.11.2017", "Nectar du 15.11.2017", "Le cerveau est-il un mod\u00e8le pour l'art? / NTR_2017-11-15T12:06:00_nectar", "Le cerveau est-il un mod\u00e8le pour l'art? / NTR_2017-11-15T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Les chercheurs en neurosciences offrent des images de cerveaux qui permettent des r\u00e9v\u00e9lations sur nos fa\u00e7ons de pens\u00e9e, mais aussi nos curiosit\u00e9s et nos appr\u00e9hensions.\n\nPour sa deuxi\u00e8me \u00e9dition, le Festival des id\u00e9es porte autour du th\u00e8me de \"l'amour du risque\". A la veille de l'exposition \"Ceci n'est pas un cerveau\" au Hall des Grands Moulins de Paris-Diderot, David Christoffel a invit\u00e9 le sp\u00e9cialiste en physiologie et neurosciences Giuseppe Gangarossa, pour qui \"La s\u00e9gr\u00e9gation forc\u00e9e des savoirs (les arts contre les sciences, les sciences contre les lettres) n\u02b9appartient pas au fonctionnement naturel de l\u02b9intellect et de l\u02b9esprit critique.\"", "Les chercheurs en neurosciences offrent des images de cerveaux qui permettent des r\u00e9v\u00e9lations sur nos fa\u00e7ons de pens\u00e9e, mais aussi nos curiosit\u00e9s et nos appr\u00e9hensions.\n\nPour sa deuxi\u00e8me \u00e9dition, le Festival des id\u00e9es porte autour du th\u00e8me de \"l'amour du risque\". A la veille de l'exposition \"Ceci n'est pas un cerveau\" au Hall des Grands Moulins de Paris-Diderot, David Christoffel a invit\u00e9 le sp\u00e9cialiste en physiologie et neurosciences Giuseppe Gangarossa, pour qui \"La s\u00e9gr\u00e9gation forc\u00e9e des savoirs (les arts contre les sciences, les sciences contre les lettres) n\u02b9appartient pas au fonctionnement naturel de l\u02b9intellect et de l\u02b9esprit critique.\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047060", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, sp\u00e9cialiste en physiologie et neurosciences, Sp\u00e9cialiste en physiologie et neurosciences", "name": "Gangarossa, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047060", "ece-9047059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'OR 3/5 - Origine non contr\u00f4l\u00e9e", "id": "sound-32357829-2222-44CD-BDA8-56D03C1958BF", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 Bamako l'or s'ach\u00e8te et se vend dans des immeubles qui jouxtent le march\u00e9 des artisans. Le pr\u00e9cieux m\u00e9tal prend ensuite l'avion pour Duba\u00ef, Zurich, Hong Kong ou Gen\u00e8ve. \u00c0 l'a\u00e9roport de Cointrin, l'inspecteur des douanes Philippe Theubet explique au micro de Vacarme que la l\u00e9gislation suisse n'impose aucun contr\u00f4le sur la provenance, ni aucune taxation de l'or import\u00e9. Cet extr\u00eame lib\u00e9ralisme favorise le commerce, mais interdit toute tra\u00e7abilit\u00e9 du pr\u00e9cieux minerai.\r\nReportage : Tristan Miquel\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse\r\n\r\n* * \u00c0 Bamako l'or s'ach\u00e8te et se vend dans des immeubles qui jouxtent le march\u00e9 des artisans. Le pr\u00e9cieux m\u00e9tal prend ensuite l'avion pour Duba\u00ef, Zurich, Hong Kong ou Gen\u00e8ve. \u00c0 l'a\u00e9roport de Cointrin, l'inspecteur des douanes Philippe Theubet explique au micro de Vacarme que la l\u00e9gislation suisse n'impose aucun contr\u00f4le sur la provenance, ni aucune taxation de l'or import\u00e9. Cet extr\u00eame lib\u00e9ralisme favorise le commerce, mais interdit toute tra\u00e7abilit\u00e9 du pr\u00e9cieux minerai.\r\nReportage : Tristan Miquel\r\nR\u00e9alisation : David Golan\r\nProduction : Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.11.2017", "L'OR 3/5 - Origine non contr\u00f4l\u00e9e / VAC_2017-11-15T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 15.11.2017", "L'OR 3/5 - Origine non contr\u00f4l\u00e9e / VAC_2017-11-15T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 Bamako l\u02b9or s\u02b9ach\u00e8te et se vend dans des immeubles qui jouxtent le march\u00e9 des artisans. Le pr\u00e9cieux m\u00e9tal prend ensuite l\u02b9avion pour Duba\u00ef, Zurich, Hong Kong ou Gen\u00e8ve. \u00c0 l\u02b9a\u00e9roport de Cointrin, l\u02b9inspecteur des douanes Philippe Theubet explique au micro de Vacarme que la l\u00e9gislation suisse n\u02b9impose aucun contr\u00f4le sur la provenance, ni aucune taxation de l\u02b9or import\u00e9. Cet extr\u00eame lib\u00e9ralisme favorise le commerce, mais interdit toute tra\u00e7abilit\u00e9 du pr\u00e9cieux minerai.\n\nReportage : Tristan Miquel\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse", "\u00c0 Bamako l\u02b9or s\u02b9ach\u00e8te et se vend dans des immeubles qui jouxtent le march\u00e9 des artisans. Le pr\u00e9cieux m\u00e9tal prend ensuite l\u02b9avion pour Duba\u00ef, Zurich, Hong Kong ou Gen\u00e8ve. \u00c0 l\u02b9a\u00e9roport de Cointrin, l\u02b9inspecteur des douanes Philippe Theubet explique au micro de Vacarme que la l\u00e9gislation suisse n\u02b9impose aucun contr\u00f4le sur la provenance, ni aucune taxation de l\u02b9or import\u00e9. Cet extr\u00eame lib\u00e9ralisme favorise le commerce, mais interdit toute tra\u00e7abilit\u00e9 du pr\u00e9cieux minerai.\n\nReportage : Tristan Miquel\nR\u00e9alisation : David Golan\nProduction : Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047124", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Inspecteur des douanes", "name": "Theubet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047124", "ece-9047123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Allemagne: l'entre-deux, de la r\u00e9volution \u00e0 l'ascension (3/5) : Des grosses baffes ", "id": "sound-168FB7A5-4606-43F8-BD66-AF6B807F65B8", "durationSec": 1816, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des grosses baffes \r\nNous poursuivons l'\u00e9vocation de la R\u00e9publique de Weimar. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, il sera notamment question du mouvement expressionniste o\u00f9 des artistes accompagnent les d\u00e9buts de la jeune R\u00e9publique et se rallient \u00e0 d'autres courants par la suite.\r\nIllustration: \"La baignade\", Otto Mueller (1921)\r\n\r\n* Infotrafic: 13:40:06-13:40:21 / * Nous poursuivons l'\u00e9vocation de la R\u00e9publique de Weimar. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, il sera notamment question du mouvement expressionniste o\u00f9 des artistes accompagnent les d\u00e9buts de la jeune R\u00e9publique et se rallient \u00e0 d'autres courants par la suite.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 15.11.2017", "Allemagne: l'entre-deux, de la r\u00e9volution \u00e0 l'ascension (3/5) / HV_2017-11-15T13:30:00_histoire-vivante", "Histoire vivante du 15.11.2017", "Allemagne: l'entre-deux, de la r\u00e9volution \u00e0 l'ascension (3/5) / HV_2017-11-15T13:30:00_histoire-vivante"], "alternativeExcerpt": ["Des grosses baffes \nNous poursuivons l'\u00e9vocation de la R\u00e9publique de Weimar. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, il sera notamment question du mouvement expressionniste o\u00f9 des artistes accompagnent les d\u00e9buts de la jeune R\u00e9publique et se rallient \u00e0 d'autres courants par la suite.\n\nIllustration: \"La baignade\", Otto Mueller (1921)", "Des grosses baffes \nNous poursuivons l'\u00e9vocation de la R\u00e9publique de Weimar. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, il sera notamment question du mouvement expressionniste o\u00f9 des artistes accompagnent les d\u00e9buts de la jeune R\u00e9publique et se rallient \u00e0 d'autres courants par la suite.\n\nIllustration: \"La baignade\", Otto Mueller (1921)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047114", "ece-9047113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, Marie Henchoz rencontre Fabian Rocha", "id": "sound-B7D0DDD2-69D2-498F-98A2-C5BB65076B48", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 14:36:23-14:36:42 / * Pour la premi\u00e8re fois, la musicienne Marie Henchoz rencontre le chanteur, \u00e9ducateur, entra\u00eeneur de foot et candidat de Koh-Lanta Fabian Rocha.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 15.11.2017", "Premier rendez-vous du 15.11.2017", "Pour la premi\u00e8re fois, Marie Henchoz rencontre Fabian Rocha / PRV_2017-11-15T14:04:15_premier-rendez-vous", "Pour la premi\u00e8re fois, Marie Henchoz rencontre Fabian Rocha / PRV_2017-11-15T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8272744.image", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, la musicienne Marie Henchoz rencontre le chanteur, \u00e9ducateur, entra\u00eeneur de foot et candidat de Koh-Lanta Fabian Rocha.", "Pour la premi\u00e8re fois, la musicienne Marie Henchoz rencontre le chanteur, \u00e9ducateur, entra\u00eeneur de foot et candidat de Koh-Lanta Fabian Rocha."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047209", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducateur, ", "name": "Rocha Rocha, Fabian", "type": "Participant"}, {"name": "Henchoz, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047209", "ece-9047208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: Puerto Toro: dernier village avant l'Antarctique", "id": "sound-4FB13BBD-EC91-457C-8F09-230B288AD7CE", "durationSec": 2016, "publicationDate": "2017-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n30 personnes vivent \u00e0 l'ann\u00e9e dans le hameau chilien de Puerto Toro, situ\u00e9 au sud de la Terre de Feu sur Navarino, l'\u00eele la plus australe du monde. A Puerto Toro, les habitants sont coup\u00e9s du monde: il n'y a pas de t\u00e9l\u00e9phone fixe, pas de t\u00e9l\u00e9phone portable, pas de connexion internet et l'\u00e9lectricit\u00e9 est produite par des g\u00e9n\u00e9rateurs. Une fois par mois, un ferry fait la navette entre Punta Arenas sur la c\u00f4te chilienne et Puerto Toro. C'est lui qui ravitaille les r\u00e9sidents en fuel (destin\u00e9s aux g\u00e9n\u00e9rateurs) et qui ramasse les ordures pour les acheminer sur le continent. Qui sont les habitants de Puerto Toro? De quoi vivent-ils? Comment occupent-ils leur temps durant les longs mois d'hiver dans cette r\u00e9gion proche de l'Antarctique? Ce sont quelques-unes des questions qui ont motiv\u00e9 la reporter de Point de Fuite \u00e0 monter \u00e0 bord du ferry qui, une fois par mois, met le cap sur ce village.\r\nUn reportage de Caroline Lefer r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet\r\nUne production de Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["30 personnes vivent \u00e0 l\u02b9ann\u00e9e dans le hameau chilien de Puerto Toro, situ\u00e9 au sud de la Terre de Feu sur Navarino, l\u02b9\u00eele la plus australe du monde. A Puerto Toro, les habitants sont coup\u00e9s du monde: il n\u02b9y a pas de t\u00e9l\u00e9phone fixe, pas de t\u00e9l\u00e9phone portable, pas de connexion internet et l\u02b9\u00e9lectricit\u00e9 est produite par des g\u00e9n\u00e9rateurs. Une fois par mois, un ferry fait la navette entre Punta Arenas sur la c\u00f4te chilienne et Puerto Toro. C\u02b9est lui qui ravitaille les r\u00e9sidents en fuel (destin\u00e9s aux g\u00e9n\u00e9rateurs) et qui ramasse les ordures pour les acheminer sur le continent. Qui sont les habitants de Puerto Toro? De quoi vivent-ils? Comment occupent-ils leur temps durant les longs mois d\u02b9hiver dans cette r\u00e9gion proche de l\u02b9Antarctique? Ce sont quelques-unes des questions qui ont motiv\u00e9 la reporter de Point de Fuite \u00e0 monter \u00e0 bord du ferry qui, une fois par mois, met le cap sur ce village.\n\nUn reportage de Caroline Lefer r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet\nUne production de Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: Puerto Toro: dernier village avant l\u02b9Antarctique / ALA_2017-11-15T15:04:15_point-de-fuite-puerto-toro-dernier-villa", "A l'abordage du 15.11.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9047183", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9047176"]}]}}