{"response": {"numFound": 24935, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Live de James Gruntz.", "id": "sound-A79A479F-14B9-4720-906E-0400CB0CC92A", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Live de James Gruntz.\r\nTori Amos.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:32:13-19:32:27 / * Live de James Gruntz.\r\nTori Amos.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-13T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 13.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-13T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Live de James Gruntz.\nTori Amos.", "Live de James Gruntz.\nTori Amos."], "imageURL": "//www.rts.ch/8916347.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878315", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878315", "ece-8878314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1964, les agences matrimoniales, t\u00e9moignage d'un couple mari\u00e9", "id": "sound-E8807128-708D-4BB8-9572-C4B25A2091EB", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1964, les agences matrimoniales, t\u00e9moignage d'un couple mari\u00e9 / ALA_2017-09-13T15:04:15_archive-1964-les-agences-matrimoniales-t", "A l'abordage du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Feu vert \u00e0 la ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension Chamoson-Chippis en Valais", "id": "sound-1697A9CD-B247-4F5B-8F80-76FC42C82A38", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Reynard,  opposant de longue date \u00e0 ce projet, pr\u00e9sident de l'association Haute Tension Sous terre suisse, qui veut enterrer ces lignes a\u00e9riennes\r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 un recours d'une fondation et de quinze particuliers contre la ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension entre Chamoson et Chippis. La ligne pourra donc \u00eatre construite. Interview de Mathias Reynard, conseiller national (PS/VS).\r\n\r\n* * Feu vert \u00e0 la ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension Chamoson-Chippis en Valais  \r\nLa ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension entre Chamoson et Chipis en Valais pourra \u00eatre construite. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 aujourd'hui le recours d'une fondation et de 15 particuliers. La haute Cour estime qu'une ligne a\u00e9rienne est acceptable, elle ne voit plus d'obstacles \u00e0 sa r\u00e9alisation que ce soit en mati\u00e8re de bruit ou de rayonnement.   Ce jugement l\u00e8ve donc  dernier obstacle \u00e0 cette ligne de 28 kilom\u00e8tres, projet initi\u00e9 en 1986. \r\nMatthias Reynard, vous nous avez rejoint, bonsoir ! Vous \u00eates un opposant de longue date \u00e0 ce projet, vous \u00eats pr\u00e9sident de l'association Haute Tension Sous terre suisse, qui veut enterrer ces lignes a\u00e9riennes. On imagine que vous \u00eates tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u, ce soir ?\r\nLe ma\u00eetre d'oeuvre de cette ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension, Swissgrid, le propri\u00e9taire du r\u00e9seau haute tension,  a pr\u00e9vu d'installer 3 c\u00e2bles , au lieu des 4 initialement envisag\u00e9s, \u00e7a ne vous console pas ?\r\nY a -t-il encore une marge de n\u00e9gociation ? On sait que le conseiller d'Etat  en charge de l'\u00e9nergie, Roberto Schmid, est oppos\u00e9 \u00e0 cette ligne ...\r\nLa population des communes concern\u00e9es pourrait organiser une r\u00e9sistance malgr\u00e9 tout ? La tol\u00e9rance envers ces lignes \u00e0 haute tension n'est plus la m\u00eame aujourd'hui ?\r\nPolitiquement, Swissgrid a int\u00e9r\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier ? A ne pas se mettre \u00e0 dos tout un canton ?  Cela pourrait pr\u00e9t\u00e9riter d'autres de ses  projets en Valais ?\r\nEst-ce que ce jugement \u00e0 valeur de signal, emp\u00eacher  l'enfouissement d'autres lignes \u00e0 tr\u00e8s hautes tensions ailleurs en Suisse ?", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 un recours d'une fondation et de quinze particuliers contre la ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension entre Chamoson et Chippis. La ligne pourra donc \u00eatre construite. Interview de Mathias Reynard, conseiller national (PS/VS)."], "alternativeTitle": ["Feu vert \u00e0 la ligne \u00e0 tr\u00e8s haute tension Chamoson-Chippis en Valais / FOR_2017-09-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8222557.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896755", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national socialiste valaisan 2011-, enseignant et membre de la commission de l'enseignement du conseil national", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-F4209F7B-2FA3-404E-BBA0-69A496D7C715", "durationSec": 410, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nLa presse o\u00f9 l'on raparle de l'imam biennois Abou Ramadan...\r\nLa volte-face du minist\u00e8re public bernois, \u00e9crit le Blick ce matin. \r\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral a finalement ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour d\u00e9terminer si ses propos \u00e0 l'encontre des non-musulmans tombent sous le coup de la norme p\u00e9nale anti-raciste, suite \u00e0 une plainte anonyme. \r\nSelon l'enqu\u00eate du Tages Anzeiger, et de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, il appelait \u00e0 la destruction de ces non-musulmans. Mais l'imam avait expliqu\u00e9 qu'il s'agissait d'une mauvaise traduction, et d'une sur-interpr\u00e9tation des journalistes. \r\nLes autorit\u00e9s bernoises veulent aussi ensuite se pencher sur une \u00e9ventuelle suppression de son autorisation de s\u00e9jour. \r\n*** Dans l'actualit\u00e9 politique, la presse al\u00e9manique s'int\u00e9resse beaucoup ce matin au refus, hier, du Conseil des Etats, d'appliquer la transparence absolue lors des votes individuels.\r\nChristian Levrat - pr\u00e9sident du parti socialiste - craint la lumi\u00e8re, s'exclame le Blick. Le conseil des Etats reste une chambre noire, la Luzerner Zeitung. \r\nLe TagesAnzeiger se fend d'un \u00e9ditorial, intitul\u00e9: un signe de faiblesse. \r\nCar on peut l\u00e9gitiment attendre des conseillers aux Etats qu'ils assument leurs votes. Ca n'a rien \u00e0 voir avec la sacro-sainte culture de discussion qui pr\u00e9vaut aux Etats.\r\nC'est simplement de la faiblesse.\r\nDans le grand article consacr\u00e9 au sujet, le journal ajoute, en plein milieu, le d\u00e9tail de qui a vot\u00e9 quoi sur ce sujet. C'est l'humour-tagi. \r\n*** La r\u00e9forme des retraites, sur laquelle nous voterons le 24 septembre, est issue d'une officine rouge...\r\nLa chapelle rouge de Berset, titre la Basler Zeitung.\r\nC'est le parti socialiste qui r\u00e8gne sur l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales. \r\nLa hi\u00e9rarchie de l'Office donne beaucoup d'argent au PS, s'agace le journal, via une partie de leur revenus.\r\nLa r\u00e9forme sur laquelle nous votons vient, ainsi, d'un offoce f\u00e9d\u00e9ral rouge.\r\nUne r\u00e9forme qui se jouera au coude \u00e0 coude. C'est ce que dit notre sondage, on a entendu St\u00e9phane Deleury parler de notre sondage il y a une poign\u00e9e de minutes. \r\nLes journaux du groupe Tamedia publient aussi le leur, encore plus serr\u00e9: 49% de non \u00e0 la r\u00e9forme. 48 de oui.\r\n *** Un portrait, maintenant, dans le Temps, celui de l'\u00e9toile montante des d\u00e9mocrates am\u00e9ricains...\r\nElle s'appelle Kamala Harris.\r\nElle est s\u00e9natrice de l'Etat de Californie. \r\nHostile \u00e0 la peine de mort, pro-mariage pour tous, favorable \u00e0 la r\u00e9insertion des petits d\u00e9linquants. \r\nElle ne l\u00e2che rien, Kamala Harris. Membre de la prestigieuse commission du renseignement, elle enqu\u00eate sur l'affaire d'ing\u00e9rence russe pendant la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Et lors des auditions, elle attend qu'on lui r\u00e9ponde. Ce qui lui a valu d'\u00eatre trait\u00e9e d'hyst\u00e9rique. \r\nCar elle est critiqu\u00e9e, aussi: on lui reproche de ne pas s'int\u00e9resser aux injustices faites aux musulmanes. \r\n*** Le parti d\u00e9mocrate mise toujours plus sur Kamala Harris pour la pr\u00e9sidentielle 2020. Alors qu'Hillary Clinton publie le r\u00e9cit de sa d\u00e9faite. \r\nLe parti d\u00e9mocrate veut tourner la page. C'est n\u00e9cessaire pour les Etats-Unis, rench\u00e9rit un commentaire de la NZZ: le pays a besoin de nouvelles femmes. De femmes qui ne soient pas emp\u00eatr\u00e9es dans leurs propre histoire et leur propres scandales.  \r\n*** La presse nous fait plonger au coeur de la derni\u00e8re raffinerie de Suisse, celle de Cressier, pr\u00e8s de Neuch\u00e2tel...\r\nC'est beau, une raffinerie... de nuit.\r\nC'est tr\u00e8s technique, de jour: tuyaux, r\u00e9servoirs, \u00e9crans de contr\u00f4les.\r\nC'est une visite de jour, \u00e0 laquelle plusieurs journalistes ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s. Leur r\u00e9cit est \u00e0 lire dans la LIbert\u00e9, les journaux neuch\u00e2telois, le Nouvelliste, le Journal du Jura et le quotidien jurassien. \r\n280 personnes y travaillent. 74 hectares. 130 r\u00e9servoirs. Un site strat\u00e9gique d'o\u00f9 provient un quart du p\u00e9trole consomm\u00e9 en Suisse. Hyper s\u00e9curis\u00e9, forc\u00e9ment. \r\nSon directeur dit toujours croire en l'avenir du p\u00e9trole, m\u00eame si la raffinerie s'est aussi lanc\u00e9e dans les biocarburants. \r\n*** 2017, ou le d\u00e9but de l'\u00e2ge sans glace... c'est le titre du Temps, ce matin. La fonte des glaciers des alpes suisses s'acc\u00e9l\u00e8re de mani\u00e8re dramatique...\r\nUne ann\u00e9e catastrophique pour nos glaciers. \r\nCes 12 derniers mois, ils ont perdu deux m\u00e8tres d'\u00e9paisseur, selon les premi\u00e8res tendances obtenues par le journal. \r\nLa neige qui recouvre, prot\u00e8ge et nourrit les glaciers fond beaucoup plus vite. Il n'y en a plus, par endroit, d\u00e8s le mois de juin. Les glaciers ainsi d\u00e9nud\u00e9s fondent plus vite. \r\nMais il y a pire, poursuit le journal: priv\u00e9s de mati\u00e8re, de nombreux glaciers ne produiront pas de nouvelles glaces ces prochaines ann\u00e9es. Une condamnation \u00e0 mort \u00e0 court terme. \r\n*** Le nouvel i-phone a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier: pas de r\u00f6stigraben en la mati\u00e8re, tout le monde en parle. Mais ce n'est pas la technique qui vous int\u00e9resse, Val\u00e9rie, mais plut\u00f4t la mani\u00e8re dont l'i-phone a chang\u00e9 nos vies...\r\nUne double page dans 24heures et La Tribune de gen\u00e8ve. \r\nElle a pour titre: en 10 ans, l'iPhone a r\u00e9volutionn\u00e9 nos vies. \r\nIl a mis internet dans notre poche et ouvert la voie aux r\u00e9seaux sociaux. Comme un doudou qui nous accompagne en permanence, explique le sociologue Olivier Glassey. \r\nIl a chang\u00e9 notre rapport \u00e0 l'autre. Notre mani\u00e8re de l'interpeller. On ne bloque plus les gens 45 minutes au t\u00e9l\u00e9phone. Il a chang\u00e9 jusqu'\u00e0 notre mani\u00e8re d'\u00e9crire, pour le meilleur ou pour le pire...", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-13T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-09-13T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896793", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896793", "ece-8896776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-C78854A7-3747-40FF-9AF9-5D8445A2F3A6", "durationSec": 1599, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les quatre films au menu de ce d\u00e9bat sont \"Le Redoutable\" de Michel Hazanavicius, \"Mother!\" de Darren Aronofsky, \"Good time\" de Joshua et Ben Safdie et \"Une famille syrienne\" de Philippe Van Leeuw.\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Marie-Claude Martin.", "alternativeExcerpt": ["Les quatre films au menu de ce d\u00e9bat sont \"Le Redoutable\" de Michel Hazanavicius, \"Mother!\" de Darren Aronofsky, \"Good time\" de Joshua et Ben Safdie et \"Une famille syrienne\" de Philippe Van Leeuw.\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Marie-Claude Martin."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-09-13T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8911852.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878345", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Contre la r\u00e9forme du travail \u00e0 coups de pancarte, dans la rue puis sur les r\u00e9seaux", "id": "sound-CE92D29A-BD27-4BD6-81F3-BBCCCFC4AAEA", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait foule manifestants contre la r\u00e9forme du code du travail\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Contre la r\u00e9forme du travail \u00e0 coups de pancarte, dans la rue puis sur les r\u00e9seaux (PHOTO 13.09 MANIFS EN FRANCE) ((Titre web: Contre la r\u00e9forme du travail \u00e0 coups de pancarte, dans la rue puis sur les r\u00e9seaux))\r\n***6hxx...\r\nQuand l'actualit\u00e9 se d\u00e9cline en image...\r\nc'est notre chronique \"si la photo est bonne...\"\r\nCe matin Pierre Etienne Joye zoome sur un clich\u00e9 parmi les milliers pris hier dans les rues de France...th\u00e9\u00e2tre de manifestations contre la r\u00e9forme du code du travail...la photo a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 Toulouse...\r\n  2'02''\r\n***retrouvez, cette photo sur notre site rts.ch et... justement sur les r\u00e9seaux sociaux...#laMatinaleRTS...\r\n-Niels Weber...les commentaires absconts et vulgaires...j'imagine que cela fait partie de votre travail...\r\n-comment prot\u00e9ger les jeunes contre l'effet potentiellement destructeur des commentaires? relativiser?\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Contre la r\u00e9forme du travail \u00e0 coups de pancarte, dans la rue puis sur les r\u00e9seaux", "Si la photo est bonne - Contre la r\u00e9forme du travail \u00e0 coups de pancarte, dans la rue puis sur les r\u00e9seaux / LMA_2017-09-13T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Contre la r\u00e9forme du travail \u00e0 coups de pancarte, dans la rue puis sur les r\u00e9seaux / LMA_2017-09-13T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8913994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896769", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896769", "ece-8896758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Parlement fribourgeois accepte de modifier la loi sur le personnel de l'Etat de Fribourg", "id": "sound-AB0B51E2-C388-452B-A656-C9F52A79C42F", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9put\u00e9s fribourgeois ont accept\u00e9 mercredi \u00e0 une large majorit\u00e9 une motion visant \u00e0 modifier la loi sur le personnel de l'Etat de Fribourg.\r\n\r\n* * Le Parlement fribourgeois accepte de modifier la loi sur le personnel de l'Etat de Fribourg 12h30 Loi personnel \r\nLes d\u00e9put\u00e9s fribourgeois ont accept\u00e9 ce matin de modifier la loi sur le personnel de l'Etat de Fribourg. Ils ont accept\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 une motion dans ce sens : Fabrice Gaudiano. \r\nLa r\u00e9vision totale de la loi sur le personnel de l'Etat de Fribourg.\r\nC'est vendu. \r\nEn tout cas au Parlement !\r\nMais attention.\r\nCar les d\u00e9bats gauche-droite s'annoncent \u00e2pres.\r\nEt passionn\u00e9s.\r\nD'ailleurs.\r\nLa position du groupe des Verts r\u00e9sume \u00e0 elle seule.\r\nLa complexit\u00e9 de l'enjeu.\r\n\u00c0 savoir qu'il accepte la motion. \r\nMais avec une r\u00e9ticence monstrueuse.\r\nToutefois.\r\nMieux vaut oser le d\u00e9bat.\r\nPour d\u00e9fendre le statut du personnel de l'Etat de Fribourg.\r\nQui le vaut bien. et qui le m\u00e9rite.\r\nAlors pour faire simple.\r\nCette motion a suscit\u00e9 un affrontement gauche-droite classique.\r\nM\u00eame si au nom d'une meilleure attractivit\u00e9 du statut de fonctionnaire.\r\nLa majorit\u00e9 bourgeoise du Parlement s'est bien d\u00e9fendue.\r\nDe vouloir d\u00e9manteler le service public.\r\nEn fait.\r\nUn des seuls points concordants entre les diff\u00e9rents camps.\r\nC'est que la loi sur le Personnel de l'Etat.\r\nM\u00e9rite un toilettage.\r\nNe serait-ce que pour la remettre au go\u00fbt du jour.\r\nDonc rendez-vous dans 1 an au Parlement.\r\nO\u00f9 le bras-de-fer entre les syndicats. \r\nLe gouvernement. et la droite du Parlement.\r\nEst d'ores et d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9put\u00e9s fribourgeois ont accept\u00e9 mercredi \u00e0 une large majorit\u00e9 une motion visant \u00e0 modifier la loi sur le personnel de l\u2019Etat de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Le Parlement fribourgeois accepte de modifier la loi sur le personnel de l\u2019Etat de Fribourg / 12H30_2017-09-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896737", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le National maintient son soutien \u00e0 l'initiative \"Oui \u00e0 la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e\"", "id": "sound-80CEFCAF-4FCA-4633-AB4B-CA8DC32C4B75", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ada Marra, Conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise;Christian L\u00fcscher, Conseiller national PLR genevois\r\nLe Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de soutenir l'initiative de la droite \"Oui \u00e0 la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9\", ainsi que son contre-projet direct.\r\n\r\n* * Le National maintient son soutien \u00e0 l'initiative \"Oui \u00e0 la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e\" 12h30 sph\u00e8re priv\u00e9e \r\nLe bras de fer se poursuit au Parlement. Il touche au maintien du secret bancaire pour les contribuables suisses. Le Conseil National a d\u00e9cid\u00e9 aujourd'hui de soutenir l'initiative de la droite \"Oui \u00e0 la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9\" et son contre-projet direct, Sarah Cl\u00e9ment \r\nPremier constat de ce dossier, c'est que les avis ne sont pas tranch\u00e9s en ce qui concerne les partis politiques. 81 parlementaires ont soutenu l'initiative et le contre-projet, contre 39. Le nombre d'abstentions est cons\u00e9quent : 68.L'initiative, d\u00e9pos\u00e9e il y a 3 ans par le camp bourgeois veut cimenter dans la Constitution le secret bancaire pour les contribuables suisses.  Avec un but : les banques ne seraient plus tenues de  fournir des informations en cas de soustraction fiscale, mais seulement en cas de fraude.Entretemps, le Conseil national a \u00e9labor\u00e9 un contre-projet, qui ne r\u00e8gle que les imp\u00f4ts directs. Et qui accorde le droit aux aux autorit\u00e9s d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es bancaires, lors de graves infractions. Sans qu'il y ait de listes exaustives de celles-ci.Du c\u00f4t\u00e9 du parti socialiste, la ligne est claire. Il reste sur sa position initiale. Et ne soutient ni l'initiative, ni le contre-projet. Ada Marra, Conseill\u00e8re nationale vaudoise : \r\n((SON 10 SEC))\r\nUn affront aux contribuables honn\u00eates, voire une incitation \u00e0 frauder. Ce sont les raisons, entre autre, qui poussent la gauche, le PBD et les Verts lib\u00e9raux,  comme le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et celui des Etats \u00e0 rejetter ces deux textes.  \r\nAutre son de cloche du c\u00f4t\u00e9 de la droite, qui souhaite ancrer dans la Constitution le principe du secret bancaire. \r\nChristian L\u00fcscher, Conseiller national PLR genevois\r\n((SON 14 SEC))\r\nParmi les partisans de l'initiative, on trouve surtout l'UDC, appuy\u00e9e par certains PLR et PDC. Ces 3 partis sont \u00e9galement favorables au contre-projet.\r\nLa balle est d\u00e9sormais du c\u00f4t\u00e9 de la Chambre des cantons, qui devra \u00e0 nouveau se prononcer. Si elle maintient son rejet du contre-projet, celui-ci sera d\u00e9finitivement abandonn\u00e9. la bataille se focaliserait sur les recommandations de vote face \u00e0 l'initiative.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de soutenir l'initiative de la droite \"Oui \u00e0 la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9\", ainsi que son contre-projet direct."], "alternativeTitle": ["Le National maintient son soutien \u00e0 l'initiative \"Oui \u00e0 la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e\" / 12H30_2017-09-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238680.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine lance un r\u00e9seau avant-gardiste de communication quantique", "id": "sound-F6CF4258-E4BD-4B39-91C8-739B70D5DE79", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P\u00e9kin a annonc\u00e9 officiellement mercredi le lancement du premier r\u00e9seau de communication quantique \u00e0 vis\u00e9e commerciale. La Chine confirme ainsi son avance dans ce domaine technologique hautement sophistiqu\u00e9.\r\n\r\n* * La Chine lance un r\u00e9seau avant-gardiste de communication quantique 12h30 Fibre quantique Chine\r\nLa Chine est \u00e0 l'avant-garde en mati\u00e8re de t\u00e9l\u00e9communication. Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 ce matin le lancement officiel du premier r\u00e9seau de communication quantique \u00e0 vis\u00e9e commerciale. Cette technologie hautement sophistiqu\u00e9e est r\u00e9put\u00e9e impossible \u00e0 pirater. De nombreux pays, y compris les Etats-Unis, planchent actuellement sur ce syst\u00e8me. La Chine confirme aujourd'hui son avance dans le domaine, Michael Peuker\r\n((Une avance consid\u00e9rable dans la recherche et le d\u00e9veloppement de cette technologie complexe. Cette derni\u00e8re fonctionne selon les principes de la physique quantique. Diff\u00e9rents canaux de distribution envoient des messages par le biais de photons, des particules lumineuses. Outre une vitesse accrue, le syst\u00e8me pr\u00e9sente de nombreux avantages, avant tout s\u00e9curitaires. Si un r\u00e9seau classique peut \u00eatre p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 \u00e0 l'insu des utilisateurs, ce n'est pas le cas d'un r\u00e9seau quantique. Sur un tel r\u00e9seau toute tentative d'entrave ou de piratage est imm\u00e9diatement visible. Une technologie donc \u00e0 priori inviolable. Pour l'heure seuls 200 officiels chinois peuvent utiliser le dispositif pour s'\u00e9changer des informations via leurs t\u00e9l\u00e9phones ou internet. Mais ce r\u00e9seau devrait \u00eatre prochainement \u00e9tendu entre les 2000 kilom\u00e8tres s\u00e9parant P\u00e9kin de Shanghai. Les autorit\u00e9s pr\u00e9voient \u00e0 termes de le rendre accessible \u00e0 l'ensemble du pays.Le lancement de ce projet place la Chine comme leader mondial de cette technologie. ))\r\nMichael, une Chine qui ne cache pas ses ambitions en termes d'innovation.\r\n(( Oui. La Chine ne se contente plus seulement de produire pour les autres. Les autorit\u00e9s ont fait de la recherche et de l'innovation une des priorit\u00e9s des cinq prochaines ann\u00e9es. Et des acteurs innovants, il y en a beaucoup. Aid\u00e9s dans un premier temps par un certain protectionnisme, de nombreuses entreprises ici sont devenues de v\u00e9ritables championnes dans leurs domaines... La r\u00e9gion de Shenzhen, au sud du pays se profile de plus en plus comme un concurrent s\u00e9rieux de la sillicon valley. Des avanc\u00e9es notables sont en cours en mati\u00e8re d'intelligence artificielle par exemple. Bref, la Chine est conqu\u00e9rante, investit et compte bien se faire une place de choix sur le march\u00e9 mondiale ces prochaines ann\u00e9es. ))", "alternativeExcerpt": ["P\u00e9kin a annonc\u00e9 officiellement mercredi le lancement du premier r\u00e9seau de communication quantique \u00e0 vis\u00e9e commerciale. La Chine confirme ainsi son avance dans ce domaine technologique hautement sophistiqu\u00e9."], "alternativeTitle": ["La Chine lance un r\u00e9seau avant-gardiste de communication quantique  / 12H30_2017-09-13T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915760.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896737", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896731"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 13.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A38755B2-3A12-4628-9A6B-3C6FD9951D68", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-13T07:35:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-13T07:35:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911803", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911803", "ece-8895312"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Laurent Voulzy embarque pour le Br\u00e9sil", "id": "sound-6EB14C07-9C2B-43E3-9F75-203D0D38E052", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe nouveau disque de Laurent Voulzy est un hommage \u00e0 la musique br\u00e9silienne qui l'anime depuis toujours. C'est aussi le portrait sentimental de cette partie du monde, qui habrite ses racines.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 13.09.2017", "Derri\u00e8re les notes du 13.09.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-09-13T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-09-13T20:03:00_derriere-les-notes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau disque de Laurent Voulzy est un hommage \u00e0 la musique br\u00e9silienne qui l'anime depuis toujours. C'est aussi le portrait sentimental de cette partie du monde, qui abrite ses racines.", "Le nouveau disque de Laurent Voulzy est un hommage \u00e0 la musique br\u00e9silienne qui l'anime depuis toujours. C'est aussi le portrait sentimental de cette partie du monde, qui abrite ses racines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878113", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878113", "ece-8878112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Michel Hazanavicius, r\u00e9alisateur", "id": "sound-AE301A53-BA51-48BF-A0BE-11FB45C944CC", "durationSec": 2451, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Michel Hazanavicius sort son dernier long-m\u00e9trage \"Le Redoutable\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 13 septembre 2017. Synopsis: Paris 1967. Jean-Luc Godard (Louis Garrel), le cin\u00e9aste le plus en vue de sa g\u00e9n\u00e9ration, tourne \"La Chinoise\" avec la femme qu'il aime, Anne Wiazemsky (Stacy Martin), de 20 ans sa cadette. Ils sont heureux, amoureux, s\u00e9duisants, ils se marient. Mais la r\u00e9ception du film \u00e0 sa sortie enclenche chez Jean-Luc une remise en question profonde. Mai 68 va amplifier le processus, et la crise que traverse Jean-Luc va le transformer profond\u00e9ment passant de cin\u00e9aste star en artiste mao\u00efste hors syst\u00e8me aussi incompris qu'incompr\u00e9hensible.\r\nMichel Hazanavicius est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Michel Hazanavicius sort son dernier long-m\u00e9trage \"Le Redoutable\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 13 septembre 2017. Synopsis: Paris 1967. Jean-Luc Godard (Louis Garrel), le cin\u00e9aste le plus en vue de sa g\u00e9n\u00e9ration, tourne \"La Chinoise\" avec la femme qu'il aime, Anne Wiazemsky (Stacy Martin), de 20 ans sa cadette. Ils sont heureux, amoureux, s\u00e9duisants, ils se marient. Mais la r\u00e9ception du film \u00e0 sa sortie enclenche chez Jean-Luc une remise en question profonde. Mai 68 va amplifier le processus, et la crise que traverse Jean-Luc va le transformer profond\u00e9ment passant de cin\u00e9aste star en artiste mao\u00efste hors syst\u00e8me aussi incompris qu'incompr\u00e9hensible.\n\nMichel Hazanavicius est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Michel Hazanavicius, r\u00e9alisateur / VER_2017-09-13T16:30:45_l-invite-michel-hazanavicius-realisateur", "Vertigo du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8629623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878345", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Le non \u00e0 la r\u00e9forme des retraites progresse, selon un sondage de gfs.bern", "id": "sound-FD743B77-6284-47BD-A2ED-12BD5D978F26", "durationSec": 278, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon le deuxi\u00e8me sondage gfs.bern sur la r\u00e9forme des retraites publi\u00e9 mercredi pour le compte de la SSR, le oui conserve un l\u00e9ger avantage \u00e0 51% alors que le non progresse de deux points \u00e0 44%. Il reste un peu plus de dix jours de campagne pour tenter de convaincre les citoyens.\r\n\r\n* * Le non \u00e0 la r\u00e9forme des retraites progresse, selon un sondage de gfs.bern  STEPHANE DELEURY, en direct du Studio de Neuch\u00e2tel / natel ** 33\r\n7h43 sur la Premi\u00e8re... on revient sur notre deuxi\u00e8me sondage concernant la r\u00e9forme des retraites.. sur laquelle nous votons le 24 septembre. \r\nLes Suisses sont TRES partag\u00e9s \u00e0 10 jours du vote.. \r\nLe camp du OUI conserve une tr\u00e8s l\u00e8g\u00e8re majorit\u00e9 dans les intentions de vote \u00e0 51 %.... \r\nLe NON \u00e0 la r\u00e9forme en revanche progresse de deux points pour s'\u00e9tablir \u00e0 44 %... \r\nSt\u00e9phane Deleury Bonjour!\r\nImpossible de pr\u00e9voir le sort de la pr\u00e9voyance 2020 \u00e0 ce stade... Mais vous avez analysez ces r\u00e9sutats.. Quels enseignements vous en tirez? \r\nPapier : \r\nQue ce sera tr\u00e8s tr\u00e8s serr\u00e9. A part ca.. on voit une claire polarisation gauche droite : les partis politiques maitrisent leur troupes : le OUI est tr\u00e8s largement majoritaire chez les militants de gauche et au PDC. Le NON est en t\u00eate au PLR et \u00e0 l'UDC... Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, qui est presque chaque soir sur le terrain, joue un r\u00f4le d\u00e9terminant dans le relatif maintien du OUI. Notons qu'en Suisse romande, les militants verts et socialistes sont moins enclins \u00e0 soutenir la r\u00e9forme que leurs camarades al\u00e9maniques... illustration des divisions de la gauche romande.\r\nQuels sont les arguments qui portent dans les deux camps ? \r\nL'argument qui est le plus souvent cit\u00e9 c'est la n\u00e9cessit\u00e9 d'un compromis apr\u00e8s 20 ans d'\u00e9chec en mati\u00e8re de r\u00e9forme des retraites... un argument de raison qui profite \u00e9videmment au camps du oui. Globalement les arguments mis en avant par le gouvernement et le conseiller f\u00e9dr\u00e9al Alain Berset se renforcent. \r\nCeux des opposant perdent l\u00e9g\u00e9rement en cr\u00e9dibilit\u00e9... et notamment, c'est int\u00e9ressant, l'argument de la gauche de la gauche, sur l'augmentation de la retraite des femmes. Au niveau Suisse, hommes et femmes ont d'ailleurs des intentions de vote totalement identiques. Alors si le NON progresse de deux points, les opposant le doivent surtout \u00e0 un d\u00e9but de campagne tonitruant et \u00e9motionnel qui produit toujours ses effets. \r\nQuels sont les sc\u00e9narios... pour ces prochains jours ? \r\nSoit la frange de la population la plus critique par rapport \u00e0 la politique gouvernementale se mobilise. Avec \u00e0 la cl\u00e9 un vote de protestation qui ferait capoter la r\u00e9forme. Un peu comme sur l'augmentation du prix de la vignette par exemple...\r\nSoit alors les arguements gouvernementaux continuent de porter et alors la r\u00e9forme des retraites pourrait \u00eatre accpet\u00e9e de justesse dans 10 jours. Un peu comme lors du vote sur la r\u00e9vision de la loi sur la radio t\u00e9l\u00e9vision.\r\n***Une fois qu'on a dit \u00e7a... reste \u00e0 savoir si la hausse de la TVA obtiendra une majorit\u00e9 des cantons. \r\nOui vous le savez, pour que la r\u00e9forme soit accept\u00e9e, il faut que le peuple ET les canton disent oui \u00e0 la hausse de la TVA... et c'est probablement l'obstacle le plus difficile \u00e0 franchir pour les partisans de la r\u00e9forme... Le politologue Lukas Golder, auteur du sondage, est tr\u00e8s clair... C'est quasiment impossible d'obtenir le soutien de 12 cantons  si le OUI ne d\u00e9passe pas 51 % dans les urnes. Ce n'est pas un hasard si la droite veut cibler sa campagne dans les cantons les plus ind\u00e9cis.", "alternativeExcerpt": ["Selon le deuxi\u00e8me sondage gfs.bern sur la r\u00e9forme des retraites publi\u00e9 mercredi pour le compte de la SSR, le oui conserve un l\u00e9ger avantage \u00e0 51% alors que le non progresse de deux points \u00e0 44%. Il reste un peu plus de dix jours de campagne pour tenter de convaincre les citoyens."], "alternativeTitle": ["Le non \u00e0 la r\u00e9forme des retraites progresse, selon un sondage de gfs.bern / LME_2017-09-13T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8914174.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Quand les ghostwriters sortent de l'ombre", "id": "sound-289C6419-A563-48CB-91BA-0A1731BACBAE", "durationSec": 196, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barbara Feinman, auteure am\u00e9ricaine, a sorti un livre o\u00f9 elle raconte son exp\u00e9rience de ghostwriting au service d'Hillary Clinton\r\nHillary Clinton publie cette semaine son r\u00e9cit de la campagne pr\u00e9sidentielle, mais il se pourrait que la candidate d\u00e9mocrate ait fait recours \u00e0 un \"ghostwriter\". Si de nombreux politiciens y ont recours, les pr\u00eate-plume sortent petit \u00e0 petit de l'ombre.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Quand les ghostwriters sortent de l'ombre  RENAUD MALIK en direct du Studio de Lausanne + 1 SON  / natel ** 98\r\n**7h15, On Nous Dit Rien...  \r\nBonjour Renaud Malik!\r\nHillary Clinton publie cette semaine SON r\u00e9cit de la campagne pr\u00e9sidentielle... Un livre de 500 pages intitul\u00e9 \"\u00e7a s'est pass\u00e9 comme \u00e7a\"....\r\nEt Renaud.. vous vous demandez si c'est bien elle qui l'a \u00e9crit... ?\r\nEt autant le dire tout de suite: je n'ai pas la r\u00e9ponse.\r\nTout ce que je sais, c'est qu'Hillary Clinton a sign\u00e9 beaucoup de livres dans sa vie.\r\nMais qu'elle n'en a pas beaucoup  \u00e9crit.\r\nVous devinez pourquoi?\r\n*****Parce que  - comme beaucoup de pesronnalit\u00e9s - ce sont d'autres qui les \u00e9crivent pour elle.. ? \r\nTout juste.\r\nDes ghostwriters.\r\nOu des n\u00e8gres, si vous pr\u00e9f\u00e9rez.\r\n(Mais... Vous ne m'en voudrez pas si j'utilise plut\u00f4t l'anglicisme dans cette chronique.)\r\nHillary, effectivement, c'est quelqu'un qui a toujours utilis\u00e9 le livre comme support de communication.\r\nEt  pour publier sept ouvrages en 20 ans, il n'y a pas de miracle.\r\nIl faut se faire aider.\r\n****Mais est-ce qu'on a la preuve qu'Hillary se fait aider, comme vous dites?\r\nOui, parce qu'il arrive parfois que les ghostwriters fassent leur coming-out.\r\nC'est ce qu'a fait il y a quelques mois une auteure am\u00e9ricaine, Barbara Feinman.\r\nElle a sorti un livre o\u00f9 elle raconte son exp\u00e9rience de ghostwriting au service d'Hillary Clinton.\r\nElle a travaill\u00e9 pendant 8 mois \u00e0 l'\u00e9criture du premier livre d'Hillary, \u00e7a s'appelait \"It takes a village\"...\r\nElle n'a jamais \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9e, ni m\u00eame cit\u00e9e publiquement, pour ce travail.\r\n**Donc si je vous comprends bien, Hillary n'a pas dit qu'elle avait utilis\u00e9 un ghostwriter... Comme beaucoup d'autre, non? \r\nDisons qu'il y a des politiques qui ont l'\u00e9l\u00e9gance de remercier celui ou celle qui a \u00e9crit leur livre.\r\n\"Merci \u00e0 untel, mon partenaire d'\u00e9criture \", c'est quelque chose qu'on peut lire parfois... C'est une mani\u00e8re de faire exister le ghostwriter, de ne pas s'approprier compl\u00e8tement son travail.\r\nMais la plupart du temps, c'est vrai, les politiques ne le font pas.\r\nIls ont plut\u00f4t tendance \u00e0 faire comme si le ghostwriter n'existait pas.\r\nEcoutez comment Barbara Feinman en parle:\r\n SON 1 (31 sec.)\r\nMais attention: Clinton n'est de loin pas la pire.\r\nElle ne cite pas explicitement ses ghostwriters, c'est vrai, mais elle reconna\u00eet volontiers qu'elle se fait aider par ci par l\u00e0.\r\nDans certains cas, c'est plus probl\u00e9matique:\r\nJFK, par exemple!\r\nQui a gagn\u00e9 le prix Pulitzer pour son livre \"Le Courage dans la politique\" en 1955.\r\nIl n'a jamais dit qu'il ne l'avait pas \u00e9crit seul.\r\nOn a appris en 2008 seulement qu'il avait un \u00e9crivain fant\u00f4me.\r\n***Le m\u00e9tier de ghostwriter, Renaud, c'est un m\u00e9tier qui est en train de sortir de l'ombre petit \u00e0 petit?\r\nOui, on en parle plus volontiers qu'avant!\r\nPeut-\u00eatre en partie parce que le cin\u00e9ma et les s\u00e9ries se sont empar\u00e9s du ph\u00e9nom\u00e8ne.\r\nPensez au fameux film de Polanski avec Ewan McGregor.\r\nIl y a aussi un personnage de ghostwriter dans la s\u00e9rie House of Cards.\r\nEt puis, je pense aussi une autre s\u00e9rie am\u00e9ricaine, un peu moins connue chez nous, qui s'appelle Veep.\r\nDans cette s\u00e9rie, on voit la vice-pr\u00e9sidente des Etats-Unis qui sort un livre... \r\nVirgule ONDR\r\nElle ne sait m\u00eame pas ce qu'il y a dedans....\r\nOn n'est peut-\u00eatre pas tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9.\r\nON NOUS DIT RIEN.. mERCI rENAUD mALIK", "alternativeExcerpt": ["Hillary Clinton publie cette semaine son r\u00e9cit de la campagne pr\u00e9sidentielle, mais il se pourrait que la candidate d\u00e9mocrate ait fait recours \u00e0 un \"ghostwriter\". Si de nombreux politiciens y ont recours, les pr\u00eate-plume sortent petit \u00e0 petit de l'ombre.", "Hillary Clinton publie cette semaine son r\u00e9cit de la campagne pr\u00e9sidentielle, mais il se pourrait que la candidate d\u00e9mocrate ait fait recours \u00e0 un \"ghostwriter\". Si de nombreux politiciens y ont recours, les pr\u00eate-plume sortent petit \u00e0 petit de l'ombre.", "Hillary Clinton publie cette semaine son r\u00e9cit de la campagne pr\u00e9sidentielle, mais il se pourrait que la candidate d\u00e9mocrate ait fait recours \u00e0 un \"ghostwriter\". Si de nombreux politiciens y ont recours, les pr\u00eate-plume sortent petit \u00e0 petit de l'ombre."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Quand les ghostwriters sortent de l'ombre", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Quand les ghostwriters sortent de l'ombre", "On nous dit rien! - Quand les ghostwriters sortent de l'ombre / LME_2017-09-13T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Quand les ghostwriters sortent de l'ombre / LME_2017-09-13T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8896810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896810", "ece-8896786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pour quelles raisons les Rohingyas sont-ils r\u00e9prim\u00e9s par l'arm\u00e9e birmane?", "id": "sound-E13196CD-FBA9-4F9A-89F2-5FCB6EEC9DAE", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 370'000 Rohingyas se sont r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh, fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane. La cheffe du gouvernement birman Aung San Suu Kyi a d\u00e9nonc\u00e9 un \"iceberg de d\u00e9sinformation\" au service de pr\u00e9tendus int\u00e9r\u00eats terroristes.\r\n\r\n* * Plus de 370'000 Rohingyas se sont r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh, fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane. La cheffe du gouvernement birman Aung San Suu Kyi a d\u00e9nonc\u00e9 un \"iceberg de d\u00e9sinformation\" au service de pr\u00e9tendus int\u00e9r\u00eats terroristes.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 370'000 Rohingyas se sont r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh, fuyant la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane. La cheffe du gouvernement birman Aung San Suu Kyi a d\u00e9nonc\u00e9 un \"iceberg de d\u00e9sinformation\" au service de pr\u00e9tendus int\u00e9r\u00eats terroristes."], "alternativeTitle": ["Pour quelles raisons les Rohingyas sont-ils r\u00e9prim\u00e9s par l'arm\u00e9e birmane? / TUM_2017-09-13T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8914219.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896721", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8896718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dangers naturels: l'aide d'urgence", "id": "sound-EC694D6B-1ABC-4DD4-855D-60BE2465D914", "durationSec": 802, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Eboulements, glissements de terrain, ouragan: la nature s'est rappel\u00e9e \u00e0 notre bon souvenir, ces derni\u00e8res semaines. L'\u00e9vacuation r\u00e9cente des villages de Saas-Grund (VS) ou de Bondo (GR) soul\u00e8ve de nombreuses questions sur l'aide imm\u00e9diate. Qui est responsable de reloger les personnes \u00e9vacu\u00e9es? Comment s'organisent les premiers secours?  Les explications de Pierre Aubry, responsable de la Protection de la population pour le canton de Vaud, invit\u00e9 d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Eboulements, glissements de terrain, ouragan: la nature s'est rappel\u00e9e \u00e0 notre bon souvenir, ces derni\u00e8res semaines. L'\u00e9vacuation r\u00e9cente des villages de Saas-Grund (VS) ou de Bondo (GR) soul\u00e8ve de nombreuses questions sur l'aide imm\u00e9diate. Qui est responsable de reloger les personnes \u00e9vacu\u00e9es? Comment s'organisent les premiers secours?  Les explications de Pierre Aubry, responsable de la Protection de la population pour le canton de Vaud, invit\u00e9 d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Eboulements, glissements de terrain, ouragan: la nature s\u2019est rappel\u00e9e \u00e0 notre bon souvenir, ces derni\u00e8res semaines. L\u2019\u00e9vacuation r\u00e9cente des villages de Saas-Grund (VS) ou de Bondo (GR) soul\u00e8ve de nombreuses questions sur l\u2019aide imm\u00e9diate. Qui est responsable de reloger les personnes \u00e9vacu\u00e9es? Comment s\u2019organisent les premiers secours?  Les explications de Pierre Aubry, responsable de la Protection de la population pour le canton de Vaud, invit\u00e9 d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Dangers naturels: l'aide d'urgence / OEP_2017-09-13T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878355", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878354"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[A suppr.]", "id": "sound-1078B229-DA2F-4435-9EA8-23C3BA2C00B5", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-13T08:45:00_le-turboshow", "Le TurboShow / RVA3_2017-09-13T08:45:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911804", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8911804", "ece-8895316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le soutien massif de l'UDC pourrait desservir la candidature Ignazio Cassis", "id": "sound-93FE4D79-4576-45D9-BDAB-2D232B145B4F", "durationSec": 403, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ignazio Cassis, favori \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9 mardi par l'UDC apr\u00e8s son audition. Interviews de Manfred B\u00fchler, conseiller national (UDC/BE), et de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD).\r\n\r\n* * Le soutien massif de l'UDC pourrait desservir la candidature Ignazio Cassis  En direct du studio des pas perdus\r\nPendant que, dans la salle, le parlement travaille... dans les couloirs, les \u00e9lus ne parlent que d'une chose: la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Et on va en parler avec vous Thibaut Schaller, bonsoir! (...) Depuis hier, le favori \u00e0 la succession de Didier Burkhalter porte sur ses \u00e9paules un poids nouveau, celui d'\u00eatre le candidat de l'UDC. Ignazio Cassis a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9 hier par ce parti \u00e0 la suite de son audition... Thibaut vous avez arpent\u00e9 les pas perdus ici \u00e0 Berne, alors, avantage ou handicap, ce \"stempel UDC\"?\r\nHe bien disons qu'\u00e0 ce stade, c'est plut\u00f4t un handicap pour lui... m\u00eame si Ignazio Cassis sait d\u00e9sormais qu'il peut compter sur une tr\u00e8s large partie des voix de l'UDC, il lui faut maintenant d\u00e9montrer qu'il n'est pas uniquement le candidat de la droite dure. Et je peux vous le dire, l'\u00e9tiquette de postulant crypto-UDC va \u00eatre compliqu\u00e9e \u00e0 d\u00e9coller. Car Ignazio Cassis incarne depuis hier la potentielle droitisation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Avec lui, \"finis les radicaux romands, ces PLR de gauche \u00e0 la Didier Burkhalter\", fanfaronnait un strat\u00e8ge UDC tout  l'heure. Avant de poursuivre: \"On va enfin r\u00e9aliser au gouvernement le glissement \u00e0 droite qui est sorti des urnes lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2015...\" fin de citation. Tout \u00e0 fait le genre de d\u00e9clarations qui donne de l'urticaire \u00e0 la gauche et au centre... qui craignent justement de ne plus avoir d'influence au gouvernement.\r\n***RELANCE: D\u00e8s lors, Thibaut, ce camp pourrait s'allier pour soutenir un des adversaires d'Ignazio Cassis... \r\nC'est tr\u00e8s clairement ce que m'a dit tout \u00e0 l'heure un repr\u00e9sentant de l'aile gauche du PDC, qui craint une logique de bloc: il faut un centriste au gouvernement, pour que le consensus puisse exister au sein du coll\u00e8ge, selon lui; que des alliances soient possibles sur certains dossiers, que PLR et UDC ne fassent pas la loi sur tout, tout le temps. Un sentiment partag\u00e9 par un cadre socialiste: \"il est temps de compter les voix pour trouver une alternative et \u00e9viter une droitisation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\" m'a-t-il confi\u00e9... bref, le centre-gauche pourrait \u00eatre tent\u00e9 de pousser au Conseil f\u00e9d\u00e9ral un autre candidat jug\u00e9 plus centriste - Isabelle Moret ou Pierre Maudet... Encore faut-il que ce camp-l\u00e0 se mette d'accord... Et l\u00e0 c'est plus compliqu\u00e9...\r\n***RELANCE: Pourquoi cela, Thibaut ?\r\nEh bien \u00e7a, on le doit \u00e0 l'habilet\u00e9 d'Ignazio Cassis. Certes, le Tessinois s'est positionn\u00e9 tr\u00e8s \u00e0 droite sur certains th\u00e8mes: assurances sociales, Europe, migrations... mais d'un autre c\u00f4t\u00e9 il a fait plusieurs d\u00e9clarations qui ont s\u00e9duit quelques \u00e9lus \u00e0 gauche. Il est ouvert sur les questions de soci\u00e9t\u00e9, il est progressiste sur l'\u00e9cologie... Bref: Ignazio Cassis marque quelques points aussi dans ce camp-l\u00e0 - c'est peu, il faut le dire, mais c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a... Et puis, pour que le centre-gauche fasse bloc contre Ignazio Cassis, il faudrait qu'une alternative existe... Est-ce qu'Isabelle Moret ou Pierre Maudet sont assez \u00e0 gauche pour repr\u00e9senter un v\u00e9ritable choix... on n'est pas vraiment certain, m\u00eame s'ils multiplient les d\u00e9clarations sur leur pr\u00e9tendu pragmatisme et leur capacit\u00e9 \u00e0 travailler avec tout le monde. En plus, les divisions entre les deux camps sont telles qu'il est difficile de voir - aujourd'hui - apr\u00e8s quelques tours, les supporters de Pierre Maudet se reporter sur Isabelle Moret - et vice-versa. Il y a trop de rancoeur entre les deux camps.\r\nOn le voit: Ignazio Cassis n'est plus le favori souverain du d\u00e9but de campagne... mais l'opposition n'est pas encore assez organis\u00e9e pour le faire tr\u00e9bucher.", "alternativeExcerpt": ["Ignazio Cassis, favori \u00e0 la succession de Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9 mardi par l'UDC apr\u00e8s son audition. Interviews de Manfred B\u00fchler, conseiller national (UDC/BE), et de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Le soutien massif de l'UDC pourrait desservir la candidature Ignazio Cassis / FOR_2017-09-13T18:14:00_developpement-8", "Forum du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916285.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896755", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tout savoir sur les calculs r\u00e9naux", "id": "sound-D1EFA241-9905-474E-8441-5D177EC2CEA6", "durationSec": 1307, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gros plan sur une pathologie qui concerne environs 10% de la population et qui peut s'av\u00e9rer extr\u00eamement douloureuse: les calculs r\u00e9naux. \r\nPour tout savoir sur cette affection, Anne Baecher s'est rendue aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) \u00e0 la rencontre de Catherine Stoermann Chopard, m\u00e9decin adjoint en n\u00e9phrologie.", "alternativeExcerpt": ["Gros plan sur une pathologie qui concerne environs 10% de la population et qui peut s'av\u00e9rer extr\u00eamement douloureuse: les calculs r\u00e9naux. \nPour tout savoir sur cette affection, Anne Baecher s'est rendue aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) \u00e0 la rencontre de Catherine Stoermann Chopard, m\u00e9decin adjoint en n\u00e9phrologie."], "alternativeTitle": ["Tout savoir sur les calculs r\u00e9naux / CQFD_2017-09-13T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin adjoint en n\u00e9phrologie HUG, m\u00e9decin adjoint en n\u00e9phrologie", "name": "Stoermann Chopard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878385"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.09.2017", "id": "sound-F261702E-13F0-4CD4-B976-A9DD6C012D3A", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\r\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l'a\u00e9roport, Route de l'A\u00e9roport 60 - CH 1951 Sion\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet Monay, Lucas Thorens, Coline de Senarclens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.09.2017", "Les Dicodeurs du 13.09.2017", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 3/5 / DIC_2017-09-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-09-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 Sion (VS) avec Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow 3/5 / DIC_2017-09-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Sermier, directeur de la compagnie d\u2019h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes pour le Breitling Sion Airshow.\n\nL'\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e au Restaurant de l\u2019a\u00e9roport, Route de l\u2019A\u00e9roport 60 \u2013 CH 1951 Sion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878398", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante f\u00e9ministe et essayiste genevoise, Dicodeuse", "name": "Senarclens, Coline de", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Animateur, Dicodeur", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li-Alpes, directeur de la compagnie d'h\u00e9licopt\u00e8res H\u00e9li Alpes", "name": "Sermier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878398", "ece-8878396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - Deux musiciens romands ont jou\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre Tattoo d'Edimbourg", "id": "sound-8B954A3F-3EE0-4114-A978-AA0B5E9AD822", "durationSec": 362, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tattoo d'Edimbourg, festival international de musique militaire, est un spectacle auquel participent 1200 artistes issus de 48 pays. Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de l'institution, deux jeunes Romands ont r\u00e9ussi l'exploit d'\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9s pour y participer.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - Deux musiciens romands ont jou\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre Tattoo d'Edimbourg Ici la Suisse\r\n MARIE GIOVANOLA, en direct du Studio de Sion / natel ** 59\r\n***6H48.. Ici la Suisse\"... \r\nNotre magazine de reportage en r\u00e9gion..  fait exceptionnellement une escale \u00e0 l'\u00e9tranger... Nous vous parlions hier du Tattoo d'Edimbourg en Ecosse... ce festival international de musique militaire.. \r\nEt bien ce matin.. on y va! \r\nBonjour Marie Giovanola! \r\nBonjour...\r\n****Hier..vous nous avez plong\u00e9 dans les coulisses d'un cours de cornemuse,  donn\u00e9s en Valais..  pour comprendre l'engouement croissant en Suisse pour cette musique atypique... Mais pour bien mesurer la passion qui anime ceux qui la pratiquent, il faut se rendre dans son berceau...\r\nLe Tattoo d'Edimbourg, c'est un spectacle auquel participent 1200 artistes de 48 pays. Et pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de l'institution, deux jeunes Valaisans ont r\u00e9ussi l'exploit d'\u00eatre selectionn\u00e9s pour y participer: Joanna David, tambour t\u00e9nor et Lambert Zufferey, joueur de cornemuse.\r\nLeur r\u00e9ussite est une vitrine pour la musique \u00e9cossaise en Suisse qui s\u00e9duit toujours davantage. Deux virtuoses dont l'aventure exceptionnelle pourraient bien faire des \u00e9mules.\r\n****Et ce show qui sucite de nombreuses vocations se d\u00e9roule avec faste sur l'esplanade du c\u00e9l\u00e8bre Ch\u00e2teau d'Edimbourg \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit...\r\nOn \u00e9coute votre reportage.\r\n  4'39'' (reprise de parole Romaine vers 4'19 sur la musique....faire baisser gentiment le son de l'hymne ....) \r\n****God save the Queen, l'hymne britannique pour clore ce Tattoo... \r\nCet \u00e9v\u00e9nement, Marie, fait une publicit\u00e9 incroyable pour la musique \u00e9cossaise \u00e0 travers le monde...\r\nEt bien oui parce que m\u00eame si ce festival d'Edimbourg ce n'est pas que de la musique \u00e9cossaise...des fanfares de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine, fran\u00e7aise ou encore japonaise s'y produisent...c'est \u00e9videmment celle qui marque le plus et qui est au coeur du spectacle...avec ses sons et ses costumes si particulier...son histoire et la fiert\u00e9 qui va avec...et le Tattoo, c'est 220'000 visiteurs pour 25 repr\u00e9sentations et plus de 100 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0 travers le monde...\u00e9galement en Suisse.\r\nD'ailleurs, la plupart des joueurs de cornemuses que j'ai rencontr\u00e9 m'ont expliqu\u00e9 avoir voulu apprendre la cornemuse apr\u00e8s avoir vu le Tattoo d'Edimbourg \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision...", "alternativeExcerpt": ["Le Tattoo d'Edimbourg, le festival international de musique militaire, est un spectacle auquel participent 1200 artistes de 48 pays. Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de l'institution, deux jeunes Romands ont r\u00e9ussi l'exploit d'\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 pour y participer.", "Le Tattoo d'Edimbourg, festival international de musique militaire, est un spectacle auquel participent 1200 artistes issus de 48 pays. Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de l'institution, deux jeunes Romands ont r\u00e9ussi l'exploit d'\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9s pour y participer.", "Le Tattoo d'Edimbourg, festival international de musique militaire, est un spectacle auquel participent 1200 artistes issus de 48 pays. Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de l'institution, deux jeunes Romands ont r\u00e9ussi l'exploit d'\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9s pour y participer."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - Deux musiciens Romands ont jou\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre Tattoo d'Edimbourg", "Ici la Suisse - Deux musiciens romands ont jou\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre Tattoo d'Edimbourg / LME_2017-09-13T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - Deux musiciens romands ont jou\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre Tattoo d'Edimbourg / LME_2017-09-13T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8914123.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896799", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896799", "ece-8896779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: les enfants du volcan", "id": "sound-B13854D2-BFDD-4BCD-9F73-53D6362FE1D0", "durationSec": 2499, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'\u00eele de Fogo (feu en portugais) porte bien son nom. Son volcan actif (2829m) est le point culminant de l'archipel africain du Cap-Vert, au large du S\u00e9n\u00e9gal. En 2014, une coul\u00e9e de lave a d\u00e9truit les deux villages situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur du crat\u00e8re, une vaste plaine de lave noire et froide. Ch\u00e3 das Caldeiras, c'est le nom de ce lieu hors du commun o\u00f9 vit depuis un si\u00e8cle une communaut\u00e9 profond\u00e9ment attach\u00e9e \u00e0 sa terre volcanique, malgr\u00e9 les \u00e9ruptions successives. Notre guide pour l'ascension du Pico de Fogo s'appelle Nesito. Il a v\u00e9cu deux fois la destruction de sa maison, en 1995 et 2014. Et pourtant pour rien au monde il ne se verrait aller vivre ailleurs.\r\nReportage : Jonas Pool\r\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhoto: Volcan sur l'\u00eele de Fogo\r\nCr\u00e9dits: Dareon/Fotolia", "alternativeExcerpt": ["L'\u00eele de Fogo (feu en portugais) porte bien son nom. Son volcan actif (2829m) est le point culminant de l'archipel africain du Cap-Vert, au large du S\u00e9n\u00e9gal. En 2014, une coul\u00e9e de lave a d\u00e9truit les deux villages situ\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur du crat\u00e8re, une vaste plaine de lave noire et froide. Ch\u00e3 das Caldeiras, c'est le nom de ce lieu hors du commun o\u00f9 vit depuis un si\u00e8cle une communaut\u00e9 profond\u00e9ment attach\u00e9e \u00e0 sa terre volcanique, malgr\u00e9 les \u00e9ruptions successives. Notre guide pour l'ascension du Pico de Fogo s'appelle Nesito. Il a v\u00e9cu deux fois la destruction de sa maison, en 1995 et 2014. Et pourtant pour rien au monde il ne se verrait aller vivre ailleurs\u2026\nReportage : Jonas Pool\nR\u00e9alisation : Jean-Daniel Mottet\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhoto: Volcan sur l'\u00eele de Fogo\nCr\u00e9dits: Dareon/Fotolia"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: les enfants du volcan / ALA_2017-09-13T15:04:15_point-de-fuite-les-enfants-du-volcan", "A l'abordage du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878360"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "BD-Fil 2017 : Christian Humbert-Droz, la superstar des s\u00e9rigraphes", "id": "sound-B2607FE1-01B4-4612-98DA-5655AF731D7D", "durationSec": 1511, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec le s\u00e9rigraphe Christian Humbert-Droz qui f\u00eate les 30 ans de son atelier de Gen\u00e8ve et les 21 ans de sa revue Drozophile.", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec le s\u00e9rigraphe Christian Humbert-Droz qui f\u00eate les 30 ans de son atelier de Gen\u00e8ve et les 21 ans de sa revue Drozophile."], "alternativeTitle": ["BD-Fil 2017 : Christian Humbert-Droz, la superstar des s\u00e9rigraphes / PNY_2017-09-13T10:29:35_bd-fil-2017-christian-humbert-droz-la-su", "Pony Express du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Rester beau", "id": "sound-DEB7091A-6DAD-4A32-A40F-8AEB43C0CBD9", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que ce soit par le sport, les cosm\u00e9tiques, et de plus en plus fr\u00e9quemment par la chirurgie esth\u00e9tique, nous tentons de rester beau par tous les moyens. Mais peut-on r\u00e9ellement ma\u00eetriser son apparence? Quelle valeur donne-t-on \u00e0 son image? Peut-on bien vieillir? Nous \u00e9voquons ces questions avec le philosophe Bernard Andrieu, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Descartes.\r\n\r\n* * Que ce soit par le sport, les cosm\u00e9tiques, et de plus en plus fr\u00e9quemment par la chirurgie esth\u00e9tique, nous tentons de rester beau par tous les moyens. Mais peut-on r\u00e9ellement ma\u00eetriser son apparence? Quelle valeur donne-t-on \u00e0 son image? Peut-on bien vieillir? Nous \u00e9voquons ces questions avec le philosophe Bernard Andrieu, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Descartes.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.09.2017", "Tribu du 13.09.2017", "Rester beau / TRI_2017-09-13T11:04:15_tribu", "Rester beau / TRI_2017-09-13T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Que ce soit par le sport, les cosm\u00e9tiques, et de plus en plus fr\u00e9quemment par la chirurgie esth\u00e9tique, nous tentons de rester beau par tous les moyens. Mais peut-on r\u00e9ellement ma\u00eetriser son apparence? Quelle valeur donne-t-on \u00e0 son image? Peut-on bien vieillir? Nous \u00e9voquons ces questions avec le philosophe Bernard Andrieu, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Paris-Descartes.", "Que ce soit par le sport, les cosm\u00e9tiques, et de plus en plus fr\u00e9quemment par la chirurgie esth\u00e9tique, nous tentons de rester beau par tous les moyens. Mais peut-on r\u00e9ellement ma\u00eetriser son apparence? Quelle valeur donne-t-on \u00e0 son image? Peut-on bien vieillir? Nous \u00e9voquons ces questions avec le philosophe Bernard Andrieu, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Paris-Descartes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878303", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philosophe", "name": "Andrieu, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878303", "ece-8878302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-7C7D7000-794A-4687-A852-6E728730E72B", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stefan Meierhans,  surveillant de la Conf\u00e9d\u00e9ration des Prix;Bertrand Buchs, d\u00e9put\u00e9 genevois et pr\u00e9sident du PDC;Rapha\u00ebl Wicky, entra\u00eeneur valaisan du FB B\u00e2le;Val\u00e9rie Schwaar, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'ATE Vaud\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (04/CRASHES PILATUS PA) Une mauvaise nouvelle de plus pour l'arm\u00e9e de l'air...\r\nLe pilote du pilatus PC-7 disparu hier...a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort sur les lieux du crash. Il effectuait un vol entre Payerne et Locarno lorsque l'accident s'est produit... l'\u00e9pave de l'appareil et le corps du militaire ont \u00e9t\u00e9 localis\u00e9es au m\u00eame endroit... dans l'Oberland bernois, pr\u00e8s du Schreckhorn... au-dessus de Grindelwald. L'enqu\u00eate sur les causes du crash pourrait prendre du temps car l'acc\u00e8s au site est rendu difficile par des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques d\u00e9favorables. C'est la justice militaire qui devra d\u00e9terminer ce qui s'est pass\u00e9... et ses conclusions sont tr\u00e8s attendues car ce nouveau crash porte \u00e0 six, le nombre d'accidents li\u00e9s \u00e0 l'arm\u00e9e de l'air... depuis 2013. Sarah Cl\u00e9ment. \r\n  0'48''\r\n((En f\u00e9vrier, les forces a\u00e9riennes perturbaient, malgr\u00e9 elles, le g\u00e9ant masculin des Mondiaux de St-Moritz.\r\nUn pilatus PC-7 sectionnait le c\u00e2ble d'une cam\u00e9ra a\u00e9rienne, au-dessus de la piste de ski. L'accident n'avait pas fait de bless\u00e9s. La s\u00e9rie \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 longue. En septembre 2016,  deux pilotes perdaient la vie dans le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re, au col du Gothard.. Un mois auparavant, un jeune pilote de 27 ans d\u00e9c\u00e8de, suite au crash de son FA18 dans la r\u00e9gion du Susten. En 2013, un pilote du m\u00eame type d'avion et son passager s'\u00e9crasaient contre une falaise, \u00e0 Alpnach. Et puis, il y a les accidents aux cons\u00e9quences moins dramatiques. Deux avions de la patrouille suisse qui se touchent en plein vol l'an pass\u00e9. Ou encore l'\u00e9jection d'un pilote en France voisine il y a deux ans. Les autorit\u00e9s militaires refusent de consid\u00e9rer ces accidents comme une s\u00e9rie noire. Leurs arguments : les causes seraient \u00e0 chaque fois diff\u00e9rentes. ))\r\n(01/SONDAGE RETRAITES FACTS PA 6H) ****On reste en suisse... avec le nouveau sondage SSR sur la r\u00e9forme des retraites....\r\nC'est un oui timide, qui se profile pour le 24 septembre prochain... selon ce sondage r\u00e9alis\u00e9 par l'institut GFS. 51% des Suisses auraient soutenu Pr\u00e9voyance 2020 s'ils avaient vot\u00e9 le 3 septembre dernier. Le camp du oui a faibli... depuis le premier sondage publi\u00e9 il y a un mois, Alexandra Richard.\r\n  0'52''\r\n((51% contre 53% en ao\u00fbt: le camp du oui a perdu des voix et le non a progress\u00e9 \u00e0 44%. Mais la r\u00e9forme obtient encore de justesse la majorit\u00e9. \r\nLe score serait encore plus serr\u00e9 pour la hausse de la TVA qui doit financer le projet: 50% de oui. Et l\u00e0 il faudra en plus franchir l'obstacle de la double majorit\u00e9 du peuple et des cantons.\r\nLe clivage hommes/femmes a disparu. Il y a un mois, elles \u00e9taient plus nombreuses \u00e0 rejeter la r\u00e9forme qui pr\u00e9voit une hausse de l'\u00e2ge de leur retraite \u00e0 65 ans. D\u00e9sormais, il n'y a plus de diff\u00e9rence significative.\r\nD'ailleurs, l'argument du sacrifice f\u00e9minin alors que l'\u00e9galit\u00e9 salariale n'est pas atteinte, ne convainc pas.\r\nDans le camp du oui, c'est le n\u00e9cessaire compromis qui est le plus porteur. Parmi les opposants, c'est le doute sur l'efficacit\u00e9 \u00e0 long terme de la r\u00e9forme pour garantir les rentes et l'argument de l'arrosoir qui sont le plus souvent cit\u00e9s.))\r\nL'autre objet sur lequel nous votons le 24 septembre, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, passe nettement la rampe, avec 69% de oui. \r\nVoil\u00e0 pour les r\u00e9sultats de ce premier sondage SSR, r\u00e9alis\u00e9 par l'institut gfs, entre le 30 ao\u00fbt et le 6 septembre, sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de 1408 personnes, avec une marge d'erreur de 2,9%.\r\n(Irma) ****Le bilan s'alourdit... en Floride... apr\u00e8s le passage de l'ouragan Irma. \r\nLa temp\u00eate a fait 12 morts dans l'Etat am\u00e9ricain... en des b\u00e2timents effondr\u00e9s et des tonnes de d\u00e9bris \u00e0 pertes de vue... Les d\u00e9g\u00e2ts sont particuli\u00e8rement consid\u00e9rables dans l'archipel des Keys...o\u00f9 quatre-vingt-cinq pourcent des habitations sont partiellement... voire totalement d\u00e9truites.\r\n(Venezuela) Au Venezuela.... c'est le d\u00e9but timide d'une reprise de dialogue... entre le gouvernement et l'opposition.\r\nDes pourparlers commencent aujourd'hui, apr\u00e8s des mois de manifestations contre le pr\u00e9sident Nicolas Maduro... Des manifestations qui ont fait de nombreux morts.\r\nCes pourparlers auront lieu en R\u00e9publique dominicaine, dans le cadre de la m\u00e9diation propos\u00e9e par l'ex-chef du gouvernement espagnol et le pr\u00e9sident dominicain.  Les derni\u00e8res discussions... en octobre 2016... s'\u00e9taient sold\u00e9es par un \u00e9chec. Elles avaient eu lieu sous l'\u00e9gide du Vatican et de l'Union des nations sud-am\u00e9ricaines.\r\n(TF7/R\u00d4LE MEIERHANS BOOKING.COM) **** Retour en Suisse... la plateforme Booking.com est dans le viseur de Monsieur Prix. \r\nLe surveillant de la Conf\u00e9d\u00e9ration a ouvert une proc\u00e9dure \u00e0 l'encontre de la plateforme de r\u00e9servation en ligne. En cause: la position dominante de Booking qui lui permettrait de facturer des prix tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s aux hoteliers qui souhaitent  figurer sur le site internet. Mais dans un tel contexte, n'est-ce pas \u00e0 la Comission de la concurrence, la COMCO, d'agir? C'est la question que nous avons pos\u00e9e au surveillant des Prix, Stefan Meierhans\r\n   1'10''\r\nPropos receuillis par Cynthia Racine\r\nDe son c\u00f4t\u00e9... Booking se dit tr\u00e8s surpris de l'ouverture de cette proc\u00e9dure. La plateforme affirme avoir r\u00e9pondu \u00e0 toutes les questions pos\u00e9es par Monsieur Prix. Elle rappelle \u00e9galement qu'une rencontre avec les services de Stefan Meierhansa bel et bien eu lieu cet \u00e9t\u00e9. La plateforme pr\u00e9cise qu'elle n'\u00e9tait simplement pas d'accord avec les conclusions du surveillant des prix de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n(Lindt & Spr\u00fcngli) **** Un nouveau centre de comp\u00e9tences d\u00e9di\u00e9 au chocolat... ouvrira bient\u00f4t \u00e0 Kilchberg dans le canton de Z\u00fcrich.\r\nLa premi\u00e8re pierre est pos\u00e9e... Ce centre est d\u00e9velopp\u00e9 par Lindt et Spr\u00fcngli... qui a d\u00e9j\u00e0 son si\u00e8ge dans cette ville. Le b\u00e2timent est devis\u00e9 \u00e0 environ 100 millions de francs... il abritera notamment un mus\u00e9e... une boutique... un caf\u00e9... un auditoire et un atelier chocolaterie. 350 000 visiteurs sont attendus chaque ann\u00e9e selon les projections du groupe. Mais le b^timent est surtout destin\u00e9 \u00e0 doper les activit\u00e9s de Lindt et Sp\u00fcngli en mati\u00e8re de recherche et de d\u00e9veloppement.\r\n(09/GE/BUDGET REAX IV BUCHS) Plus de 260 millions de francs de d\u00e9ficit et une augmentation des charges pour le budget 2018 du canton de Gen\u00e8ve. \r\nC'est le projet pr\u00e9sent\u00e9 hier par le Conseil d'Etat qui le qualifie lui m\u00eame de \"ni r\u00e9jouissant, ni satisfaisant\". \r\nSans surprise aucun parti de l'\u00e9chiquier politique n'est v\u00e9ritablement s\u00e9duit par la proposition. A l'image du d\u00e9put\u00e9 genevois et pr\u00e9sident du PDC Bertrand Buchs pour qui il est exclu de voter ce budget en l'\u00e9tat.\r\n  0'49'' version longue\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n(Hockey) *** Une page de sport... avec du Hockey sur glace pour commencer...\r\nSoir\u00e9e mitig\u00e9e hier pour les clubs l\u00e9maniques... Lausanne s'est inclin\u00e9 5 \u00e0 4 \u00e0 Zoug et Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 battu 4 \u00e0 1 \u00e0 Davos.\r\nEnfin, Fribourg a domin\u00e9 Bienne trois \u00e0 deux.\r\n(17/B\u00c2LE-MANCHESTER IV WICKY) Football:  B\u00e2le a entam\u00e9 la phase de groupe de la Ligue des Champions  hier soir... avec une d\u00e9faite 3 \u00e0 0 \u00e0 Old Trafford, contre Manchester United.\r\nUne d\u00e9faite logique, pour le champion de Suisse... qui s'est montr\u00e9 trop timor\u00e9 pour rivaliser. \r\nOn \u00e9coute l'analyse de l'entra\u00eeneur valaisan du FC B\u00e2le,  Rapha\u00ebl Wicky..\r\n  0'33''\r\nRapha\u00ebl Wicky avec St\u00e9phane Rinaldi\r\nDans le m\u00eame groupe, le CSKA Moscou s'est impos\u00e9 \u00e0 Lisbonne, 2 \u00e0 1, contre le Benfica.\r\n(Abeilles) *** Et enfin cette \u00e9tude qui chiffre la valeur des abeilles en Suisse\r\nElle nous vient d'Agroscope... le centre de comp\u00e9tence de la conf\u00e9d\u00e9ration pour la recherche agricole. La pollinisation des abeilles aurait une valeur de 350 millions de francs par an.... Agroscope s'est aussi int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 la d\u00e9pendance des grandes cultures vis-\u00e0-vis du travail des abeilles. 14% des surfaces consacr\u00e9es \u00e0 ces grandes cultures d\u00e9pendent de la pollinisation de ces insectes... Cela correspond \u00e0 une superficie sup\u00e9rieure \u00e0 celle du canton de Gen\u00e8ve.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(08/VD/PROTECTION DE L'AIR IV SCHWAAR) La qualit\u00e9 de l'air dans le canton de Vaud s'est sensiblement am\u00e9lior\u00e9e... \r\nDes observations men\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es hier, et les valeurs des polluants atmosph\u00e9riques ont toutes diminu\u00e9...\r\nMalgr\u00e9 cela, les taux de particules fines et de dioxyde d'azote restent toujours trop \u00e9lev\u00e9es et au dessus des recommandations de l'organisation mondiale de la sant\u00e9...\r\nLe canton doit pr\u00e9senter un plan de mesures. Mais celui ci se fait attendre depuis bien trop longtemps selon l'association transports et environnement, l'ATE. Val\u00e9rie Schwaar, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'ATE Vaud.\r\n  0'32''\r\nPropos recueillis par Agathe Birden.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-13T06:00:11_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-13T06:00:11_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896770", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896770", "ece-8896759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique musique : La chronique musique - Passerelles entre le m\u00e9tier de journaliste et celui de musicien", "id": "sound-C2664EF8-ACCC-44EC-A45D-F77A376ADB40", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zitouni;extrait Jean-Pierre Ferland;extrait Dire Straits;extrait Dominique A\r\nIl existe beaucoup d'exemples de musiciens ayant travaill\u00e9 comme journaliste et inversement. Les passerelles entre ces deux m\u00e9tiers ne sont pas rares.\r\n\r\n* * La chronique musique - Passerelles entre le m\u00e9tier de journaliste et celui de musicien  YANN ZITOUNI, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 43 \r\n7h55 sur la Premi\u00e8re...\r\nNotre chronique hebdomadaire... Aujourd'hui.. votre regard Yann Zitouni.. Regard musical sur l'actualit\u00e9.. \r\nC'\u00e9tait il y a quelques jours dans Forum, une rencontre avec Christoph Blocher qui, en tant que patron de presse, s'est exprim\u00e9 justement sur la sant\u00e9 de la presse et sur son futur qu'on dit assez apocalyptique. Selon lui, pas d'inqui\u00e9tude \u00e0 avoir, on continuera \u00e0 lire le journal en 2050 et au-del\u00e0. Oui, je simplifie son propos, que vous pourrez lire \u00e7ette fois fid\u00e8lement relay\u00e9 sur le site de la RTS.\r\nEn attendant, \u00e7a m'a rappel\u00e9 que j'avais entendu parler \u00e0 une \u00e9poque d'un musicien qui avait \u00e9t\u00e9 journaliste. Et inversement aussi, d'ailleurs, en y repensant. Et en y repensant encore plus fort, des exemples, il y en a beaucoup, en fait, des exemples de passerelles entre ces deux m\u00e9tiers.\r\nJean-Pierre Ferland\r\nIl s'appelle Jean-Pierre Ferland, c'est un chanteur qu\u00e9b\u00e9cois qui a consacr\u00e9 3 min 40 de sa discographie \u00e0 d\u00e9molir toute la profession de journaliste, on a entendu la fin de sa chanson, c'\u00e9tait le passage le plus sympa, il en \u00e9tait tellement remont\u00e9 que \u00e7a semblait quand m\u00eame peu objectif. Donc disons que \u00e7a rel\u00e8ve du cas isol\u00e9. Parce que, hormis des gens comme Neil Young ou Bob Dylan qui accordent \u00e0 peu pr\u00e8s une Interview tous les cinq ans, \u00e0 part eux, les musiciens ont plut\u00f4t besoin des journalistes qui, eux-m\u00eames, sont les premiers \u00e0 harceler les attach\u00e9s de presse pour obtenir des interviews. \u00c7a fonctionne comme \u00e7a depuis l'invention du poste \u00e0 gal\u00e8ne, et y a pas de raison pour que \u00e7a change fondamentalement. Mais au-del\u00e0 de cette entente, que dis-je, de cette conspiration entre ces deux corporations, il y apparemment un lien entre les deux m\u00e9tiers. Quelque chose qui fait que les musiciens ont souvent envie d'\u00e9crire des articles et que les journalistes ont La guitare qui les d\u00e9mange.\r\nDire Straits\r\nQue viennent faire Dire Straits dans cette histoire? Il se trouve que Mark Knopfler, avant de devenir le guitariste le plus rapide de l'ouest de Londres, a \u00e9t\u00e9 journaliste dans un quotidien local, du c\u00f4t\u00e9 de Leeds o\u00f9 il habitait. La chanteuse des Pretenders a elle aussi sign\u00e9 quelques papiers dans le New Musical Express, et c'est plus tard qu'elle est devenue musicienne. Et y a vraiment pas que les anglais puisqu'en France aussi, la liste est cons\u00e9quente. Karl Z\u00e9ro, journaliste \u00e0 Charlie Hebdo puis dans le magazine Actuel dans les ann\u00e9es 80, a enregistr\u00e9 plus tard des disques de musique jama\u00efcaine. Christophe Miossec, avant de faire des disques, a \u00e9t\u00e9 journaliste \u00e0 Ouest-Frahce, on est breton o\u00f9 on ne l'est pas. Et puis dans l'autre sens, les musiciens qui deviennent journaliste, ne serait-ce que pour un article ou deux, on en trouve aussi \u00e0 la pelle. \r\nDominique A\r\nTiens, encore un breton, Dominique A a publi\u00e9 plusieurs albums, il a donn\u00e9 des centaines de concert, c'est un chanteur, c'est un musicien. Et puis un jour, il accepte de r\u00e9diger une s\u00e9rie d'articles d'humeur dans le magazine qui est distribu\u00e9 gratuitement dans le TGV. C'est pas le New York Times, mais \u00e7a fait quand m\u00eame un paquet de lecteurs. A propos du New York Times, Bono, le chanteur de U2, a accept\u00e9 l'offre du quotidien de r\u00e9diger une petite s\u00e9rie d'articles sur ce monde qui va mal, au gr\u00e9 de ses humeurs et de ses r\u00e9actions \u00e0 l'actu. Pas la peine d'aller au bout du monde pour trouver d'autres exemples, pas la peine de quitter la ville, m\u00eame pas la peine de quitter le b\u00e2timent de la RTS, nous avons dans la maison un monsieur qui s'appelle Nicolas Julliard, on peut l'entendre sur Espace 2, il a \u00e9t\u00e9 journaliste au Temps et il est musicien sous le nom de Nicolas Nadar.\r\nFrank Zappa (laisser en tapis)\r\nPourquoi les journalistes veulent-ils souvent \u00eatre musiciens, pourquoi les musiciens veulent-ils \u00eatre journalistes, je pense pas que ce soit sorcier, dans les deux cas de figure, il s'agit de raconter le monde. Et on est un peu enferm\u00e9, parfois, dans le format qui est le notre. Une double page dans un journal, c'est bien quand on a des choses \u00e0 dire, mais une chanson de 3 min 30, c'est bien aussi.\r\nPour finir, rappelons cette phrase incroyable qui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 Frank Zappa: le journalisme rock, ce sont des gens qui ne savent pas \u00e9crire, qui interviewent des gens qui ne savent pas parler et qui r\u00e9digent des articles pour des gens qui ne savent pas lire. On ferme les guillemets et surtout on ne commente pas.\r\nZappa (suite)", "alternativeExcerpt": ["Il existe beaucoup exemples de musiciens ayant travaill\u00e9 comme journaliste, et inversement. En effet les passerelles entre ces deux m\u00e9tiers ne sont pas rares.", "Il existe beaucoup d'exemples de musiciens ayant travaill\u00e9 comme journaliste et inversement. Les passerelles entre ces deux m\u00e9tiers ne sont pas rares.", "Il existe beaucoup d'exemples de musiciens ayant travaill\u00e9 comme journaliste et inversement. Les passerelles entre ces deux m\u00e9tiers ne sont pas rares."], "alternativeTitle": ["La chronique musique - Passerelles entre le m\u00e9tier de journaliste et celui de musicien", "La chronique musique (vid\u00e9o) - Passerelles entre le m\u00e9tier de journaliste et celui de musicien", "La chronique musique - Passerelles entre le m\u00e9tier de journaliste et celui de musicien / LME_2017-09-13T07:53:00_chronique-musique", "La chronique musique - Passerelles entre le m\u00e9tier de journaliste et celui de musicien / LME_2017-09-13T07:53:00_chronique-musique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8896795", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872072.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Zappa, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896795", "ece-8896777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Romain Slocombe, \u00e9crivain, r\u00e9alisateur, traducteur, illustrateur, auteur de bandes dessin\u00e9es et phot", "id": "sound-57B88710-32E2-4394-8C29-F273C299A5E7", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ses ouvres abordent principalement le Japon et/ou le bondage. Ses modes d'expression sont multiples: bande dessin\u00e9e, dessin, peinture, illustration, photographie, cin\u00e9ma, essais et roman, ce dernier que cela soit pour la jeunesse ou pour un public plus large. Il a expos\u00e9 ses ouvres graphiques en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger (New York, Londres, Stockholm, Tokyo, Bologne...). Ces livres m\u00ealent, dans un style passablement \"trash\", une intrigue de type roman noir avec, \u00e0 chaque fois, des pans de chapitres d\u00e9di\u00e9s \u00e0 une approche de type historique. D\u00e9couvrez le parcours Romain Slocombe au micro de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Ses ouvres abordent principalement le Japon et/ou le bondage. Ses modes d'expression sont multiples: bande dessin\u00e9e, dessin, peinture, illustration, photographie, cin\u00e9ma, essais et roman, ce dernier que cela soit pour la jeunesse ou pour un public plus large. Il a expos\u00e9 ses ouvres graphiques en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger (New York, Londres, Stockholm, Tokyo, Bologne...). Ces livres m\u00ealent, dans un style passablement \"trash\", une intrigue de type roman noir avec, \u00e0 chaque fois, des pans de chapitres d\u00e9di\u00e9s \u00e0 une approche de type historique. D\u00e9couvrez le parcours Romain Slocombe au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 13.09.2017", "Entre nous soit dit du 13.09.2017", "Romain Slocombe, \u00e9crivain, r\u00e9alisateur, traducteur, illustrateur, auteur de bandes dessin\u00e9es et phot / ENSD_2017-09-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Romain Slocombe, \u00e9crivain, r\u00e9alisateur, traducteur, illustrateur, auteur de bandes dessin\u00e9es et phot / ENSD_2017-09-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Ses \u0153uvres abordent principalement le Japon et/ou le bondage. Ses modes d'expression sont multiples: bande dessin\u00e9e, dessin, peinture, illustration, photographie, cin\u00e9ma, essais et roman, ce dernier que cela soit pour la jeunesse ou pour un public plus large. Il a expos\u00e9 ses \u0153uvres graphiques en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger (New York, Londres, Stockholm, Tokyo, Bologne...). Ces livres m\u00ealent, dans un style passablement \"trash\", une intrigue de type roman noir avec, \u00e0 chaque fois, des pans de chapitres d\u00e9di\u00e9s \u00e0 une approche de type historique. D\u00e9couvrez le parcours Romain Slocombe au micro de M\u00e9lanie Croubalian.", "Ses \u0153uvres abordent principalement le Japon et/ou le bondage. Ses modes d'expression sont multiples: bande dessin\u00e9e, dessin, peinture, illustration, photographie, cin\u00e9ma, essais et roman, ce dernier que cela soit pour la jeunesse ou pour un public plus large. Il a expos\u00e9 ses \u0153uvres graphiques en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger (New York, Londres, Stockholm, Tokyo, Bologne...). Ces livres m\u00ealent, dans un style passablement \"trash\", une intrigue de type roman noir avec, \u00e0 chaque fois, des pans de chapitres d\u00e9di\u00e9s \u00e0 une approche de type historique. D\u00e9couvrez le parcours Romain Slocombe au micro de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878394", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, r\u00e9alisateur, traducteur, illustrateur, auteur de bandes dessin\u00e9es et photographe, Ecrivain", "name": "Slocombe, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878394", "ece-8878393"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Apr\u00e8s Irma, l'enfer des paradis fiscaux", "id": "sound-C2B5D42D-E708-4A75-877B-FCE91C8E3C7A", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Cara\u00efbes abritent de nombreux paradis fiscaux et les milliardaires qui en ont profit\u00e9 sont appel\u00e9s \u00e0 mettre la main \u00e0 la p\u00e2te, apr\u00e8s le passage d'Irma. Le Britannique Richard Branson, propri\u00e9taire d'une \u00eele d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan, a notamment lanc\u00e9 un appel aux dons pour aider la r\u00e9gion.\r\n\r\n* * Alter Eco - Apr\u00e8s Irma, l'enfer des paradis fiscaux   FREDERIC MAMAIS, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 49\r\nTITRE INFONET : Apr\u00e8s Irma : l'enfer des paradis fiscaux \r\n7h22, Alter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs.. \r\nEt on reste - un peu -  dans la th\u00e9matique.. \r\nVous revenez sur les images des Antilles d\u00e9vast\u00e9es... Et quand l'enfer climatique s'abat dans les paradis fiscaux, on appelle bien \u00e9videmment les milliardaires \u00e0 mettre la main \u00e0 la p\u00e2te...\r\nVous avez vu comme moi les photos de Richard Branson.. retranch\u00e9 avec ses amis dans sa cave \u00e0 vins. Sur son \u00eele priv\u00e9e de Necker, dans les \u00eeles vierges britanniques.. \r\nSacs de couchages, bonnes bouteilles, et bonne ambiance de dortoir: Branson a pu revivre des bons moments de sa jeunesse. Quel frisson !\r\nPendant ce temps, \u00e0 la surface, dans les Antilles ou en Cara\u00efbes, la population subit les pillages, les maisons \u00e9croul\u00e9es, les manques de vivre. On appelle \u00e7a les in\u00e9galit\u00e9s spatiales : riches et pauvres vivent au m\u00eame endroit, mais pas la m\u00eame r\u00e9alit\u00e9.\r\n***RELANCE : Attendez. Branson n'a pas fait qu'ouvrir de vieux Bordeaux..  Il orchestre aussi des appels aux dons pour aider sa r\u00e9gion. \r\nC'est vrai, le milliardaire aide \u00e0 reconstruire ce paradis fiscal qui l'a si bien aid\u00e9 \u00e0 prosp\u00e9rer.  \r\nMais l'ouragan Irma soul\u00e8ve une plus grande question : ces refuges touristiques et fiscaux sont tr\u00e8s vuln\u00e9rables aux catastrophes climatiques, justement parce qu'ils r\u00e9coltent peu d'imp\u00f4ts. Que font ces confettis quand arrive la temp\u00eate ?\r\nCette question occupait d\u00e9j\u00e0 l'esprit du gouverneur d'Antigua-et-Barbade bien avant que son \u00eele ne soit d\u00e9truite par Irma. L'an dernier, il consulte une grande \u00e9conomiste, Mariana Mazzucato. Sp\u00e9cialiste des politiques publiques innovantes. \r\nLe gouverneur a un souci : il aimerait que le secteur touristique investisse \u00e0 long terme dans les infrastructures publiques. \r\n***RELANCE : et ce'st possible? \r\nDifficile, ces pays ont des budgets faibles pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'ils ont voulu devenir des paradis fiscaux. Sortir de cette logique est extr\u00eamement compliqu\u00e9. Et puis l'argent investis est celui qui a fui les pays d'origine... \r\n***RELANCE : Ces paradis fiscaux.. selon vous..  sont donc condamn\u00e9s \u00e0 rester des Etats faibles\r\nC'est la quadrature du cercle. Cara\u00efbes, Antilles, Bermudes. Et si c'\u00e9taient les paradis perdus. Comme dans la chanson de Christophe : \u00ab Dans ce luxe qui s\u00b4effondre..Te souviens-tu quand je chantais..Dans les caves de Londres? \u00bb", "alternativeExcerpt": ["Les Cara\u00efbes abritent de nombreux paradis fiscaux et les milliardaires qui en ont profit\u00e9 sont appel\u00e9s \u00e0 mettre la main \u00e0 la p\u00e2te, apr\u00e8s le passage d'Irma. Le britannique Richard Branson, propri\u00e9taire d'une \u00eele d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan, a notamment lanc\u00e9 un appel aux dons pour aider la r\u00e9gion.", "Les Cara\u00efbes abritent de nombreux paradis fiscaux et les milliardaires qui en ont profit\u00e9 sont appel\u00e9s \u00e0 mettre la main \u00e0 la p\u00e2te, apr\u00e8s le passage d'Irma. Le Britannique Richard Branson, propri\u00e9taire d'une \u00eele d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan, a notamment lanc\u00e9 un appel aux dons pour aider la r\u00e9gion.", "Les Cara\u00efbes abritent de nombreux paradis fiscaux et les milliardaires qui en ont profit\u00e9 sont appel\u00e9s \u00e0 mettre la main \u00e0 la p\u00e2te, apr\u00e8s le passage d'Irma. Le Britannique Richard Branson, propri\u00e9taire d'une \u00eele d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan, a notamment lanc\u00e9 un appel aux dons pour aider la r\u00e9gion."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Apr\u00e8s Irma, l'enfer des paradis fiscaux", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Apr\u00e8s Irma, l'enfer des paradis fiscaux", "Alter Eco - Apr\u00e8s Irma, l'enfer des paradis fiscaux / LME_2017-09-13T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Apr\u00e8s Irma, l'enfer des paradis fiscaux / LME_2017-09-13T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8896802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8914040.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896802", "ece-8896781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Bruno Wilhelm, expert des \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames et des dangers naturels", "id": "sound-42862E61-C72C-423C-B2B8-E8E26858CE8B", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Langerock, Virginie;CATINFO_SEP2017\r\nPlusieurs \u00e9v\u00e9nements ont r\u00e9cemment marqu\u00e9 l'actualit\u00e9 suisse autour du changement climatique, avec les \u00e9boulements de Bondo (GR) et le d\u00e9tachement partiel du glacier de Saas-Grund (VS). Entretien avec Bruno Wilhelm, chercheur fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste en hydrologie et climatologie.\r\n\r\n* * Bruno Wilhelm, expert des \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames et des dangers naturels   BRUNO WILHELM, en direct par t\u00e9l\u00e9phone fran\u00e7ais : fixe  +33 4 56 52 09 46 / natel +33 6 82 59 77 42\r\n7H18 Sur la Premi\u00e8re... \r\n150 chercheurs du monde entiers.. r\u00e9unis \u00e0 Crans-Montana en ce d\u00e9but de semaine pour d\u00e9battre du r\u00e9chauffement climatique.. Le congr\u00e8s s'est termin\u00e9 hier.. \r\nEt le moins que l'on puisse dire.. c'est que le th\u00e8me est d'actualit\u00e9: ouragans tropicaux, inondation en Italie.. et en Suisse, \u00e9boulements de pans de montagnes..  \u00e0  Bondo ou encore au glacier de Saas-Grund.. \r\nBonjour Bruno Wilhelm! Merci d'\u00eatre en direct de Grenoble!\r\nVous \u00eates chercheur sp\u00e9cialiste en hydrologie et climatologie.. \r\nvous revenez  de ce congr\u00e8s justement.. \r\n***Toutes ces catastrophes naturelles.. laps de temps rapproch\u00e9s... Pour vous, scientifique, le lien n'est donc pas \u00e9vident entre ces \u00e9boulements, ces ouragans, ces inondations et le r\u00e9chauffement climatique ?\r\n- vous \u00e9tiez en congr\u00e8s ces derniers jours.. pour les scientifique r\u00e9unis... ces ph\u00e9nom\u00e8nes extr\u00eames... sont li\u00e9s au r\u00e9chauffement? \r\n- En Suisse, on a eu plusieurs \u00e9boulement ces derni\u00e8res semaines... C'est le hasard... ou il faut mettre \u00e7a sur le compte du r\u00e9chauffement climatique, selon vous ? \r\n( Dans l'histoire des \u00e9boulements et des \u00e9croulements de montagnes ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu, on retrouve \u00e7a dans les archives, ils sont peut-\u00eatre juste un peu plus fr\u00e9quents...)\r\n- la montagne bouge.,. a toujours boug\u00e9? ou qqch change en profondeur? \r\n( Il relativise : vous savez j'ai commenc\u00e9 \u00e0 travailler sue ces questions il ya 10 ans et je n'ai toujours pas de r\u00e9ponse ! Pour des ph\u00e9nom\u00e8nes extr\u00eames on manque de donn\u00e9es... On a le sentiment qu'il y en a tr\u00e8s souvent parce qu'on en parle davantage, on est aussi sensibilis\u00e9s \u00e0 ces questions et puis nous sommes plus nombreux sur la plan\u00e8te donc plus expos\u00e9s et plus vuln\u00e9rables)\r\n**Notre rapport \u00e0 la montagne doit changer? constructions de batiments, de route.. il faut s'adaper selon vous? \r\n**En effet pr\u00e8s de Bondo notamment,  sur le versant italien du Val Chiavenna, non loin du Piz Cengalo, une petit ville avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement ensevelie il y a 400 ans.\u00a0De tels \u00e9v\u00e9nements font partie du cours normal des \u00e9v\u00e9nements naturels dans l'arc alpin. R\u00e9action ?\r\n** Un probl\u00e8me qui nous int\u00e9resse particuli\u00e8rement en Suise:  la fonte des glaciers..  Ca c'est une certitude ? Ou l\u00e0 aussi, il y a un doute.. \r\n( Oui on ne peut plus emp\u00eacher cette fonte des glaciers, c'est in\u00e9luctable, certains fondent plus vite que d'autres, tout d\u00e9pend de leur taille et de l'inclinaison des versants. La seule question est de savoir \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance on n'aura plus de glaciers, si c'est dans cent ans ou dans cent cinquante ans)\r\n**Principale cons\u00e9quences de cette fonte des galciers? \r\n**Que faire ? S'il  n'est pas possible de pr\u00e9server nos glaciers, on peut au moins limiter l'impact de leur disparition, l'anticiper ?\r\n(anticiper les cons\u00e9quences, c'est tr\u00e8s important, et de nombreux chercheurs tentent d'y r\u00e9pondre. Cela aura un impact sur les ressources en eau ( moins d'eau potable, moins d'eau dans les barrages et donc moins de production \u00e9lectrique) il faudra estimer les d\u00e9bits des rivi\u00e8res, etc..", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs \u00e9v\u00e9nements ont r\u00e9cemment marqu\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 suisse autour du changement climatique, avec les \u00e9boulements de Bondo (GR) et le d\u00e9tachement partiel du glacier de Saas-Grund (VS). Entretien avec Bruno Wilhelm, chercheur fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste en hydrologie et climatologie."], "alternativeTitle": ["Bruno Wilhelm, expert des \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames et des dangers naturels / LME_2017-09-13T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8887411.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896790", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, sp\u00e9cialiste en hydrologie et climatologie, expert des \u00e9v\u00e9nements extr\u00eames et des dangers naturels", "name": "Wilhelm, Bruno", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: la tarente de Fogo, le dragon du Cap-Vert", "id": "sound-443B1D13-ED0C-4AF8-8118-E9179114BFB2", "durationSec": 232, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPetit dragon, d'accord, mais dragon tout de m\u00eame ! La tarente de Fogo est un tout petit reptile qui gagne \u00e0 \u00eatre connu. En effet, qui dans votre entourage utilise les forces de Van der Waals \u00e0 l'\u00e9chelle nanom\u00e9trique ? Et qui se l\u00e8che les yeux plut\u00f4t que d'avoir des paupi\u00e8res? Zoom sur ce discret mangeur de papillons \u00e0 la robe couleur de pierre. \r\nPhoto: Tarente\r\nCr\u00e9dits: PIXATERRA/Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Petit dragon, d\u02b9accord, mais dragon tout de m\u00eame ! La tarente de Fogo est un tout petit reptile qui gagne \u00e0 \u00eatre connu. En effet, qui dans votre entourage utilise les forces de Van der Waals \u00e0 l'\u00e9chelle nanom\u00e9trique ? Et qui se l\u00e8che les yeux plut\u00f4t que d\u02b9avoir des paupi\u00e8res? Zoom sur ce discret mangeur de papillons \u00e0 la robe couleur de pierre. \nPhoto: Tarente\nCr\u00e9dits: PIXATERRA/Fotolia"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: la tarente de Fogo, le dragon du Cap-Vert / ALA_2017-09-13T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-la-tarente-de-f", "A l'abordage du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878362"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA ! Le cosplay", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-147FA4C8-C2D8-4828-85E9-FF6A227CAE13", "durationSec": 646, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !3", "YATTA !3 / PNY_2017-09-13T11:40:00_yatta", "YATTA !3 / PNY_2017-09-13T11:40:00_yatta"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911894", "ece-8895407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dangers naturels: les assurances", "id": "sound-14633982-3556-423F-9DA5-FF93F9284318", "durationSec": 1053, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La plupart des cantons romands obligent leurs citoyens \u00e0 s'assurer contre les dangers naturels. Quelle couverture cela implique-t-il? Est-on mieux assur\u00e9 dans un canton qui dispose d'un \u00e9tablissement cantonal d'assurance? Comment choisir son assurance ou son compl\u00e9ment d'assurance si on se tourne vers le priv\u00e9?  Vincent Brulhart, Professeur en droit des assurances aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Lausanne, et Jean-Fran\u00e7ois Dutruy, responsable des sinistres \u00e0 l'ECA Vaud, r\u00e9pondent aux questions de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * La plupart des cantons romands obligent leurs citoyens \u00e0 s'assurer contre les dangers naturels. Quelle couverture cela implique-t-il? Est-on mieux assur\u00e9 dans un canton qui dispose d'un \u00e9tablissement cantonal d'assurance? Comment choisir son assurance ou son compl\u00e9ment d'assurance si on se tourne vers le priv\u00e9?  Vincent Brulhart, Professeur en droit des assurances aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Lausanne, et Jean-Fran\u00e7ois Dutruy, responsable des sinistres \u00e0 l'ECA Vaud, r\u00e9pondent aux questions de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["La plupart des cantons romands obligent leurs citoyens \u00e0 s\u2019assurer contre les dangers naturels. Quelle couverture cela implique-t-il? Est-on mieux assur\u00e9 dans un canton qui dispose d\u2019un \u00e9tablissement cantonal d\u2019assurance? Comment choisir son assurance ou son compl\u00e9ment d\u2019assurance si on se tourne vers le priv\u00e9?  Vincent Brulhart, Professeur en droit des assurances aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Lausanne, et Jean-Fran\u00e7ois Dutruy, responsable des sinistres \u00e0 l\u2019ECA Vaud, r\u00e9pondent aux questions de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Dangers naturels: les assurances / OEP_2017-09-13T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878355", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878352"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Vertigo, la bd autrement made in USA", "id": "sound-CD1AF686-5F80-462C-9F42-F5CB22D6C587", "durationSec": 3235, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 80, l'industrie am\u00e9ricaine de la BD est en crise. Une \u00e9quipe des \u00e9ditions DC (Superman, Batman, etc.) envoie Karen Berger au Royaume-Uni recruter des sc\u00e9naristes britanniques. Ainsi nait, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, le label Vertigo : une bande dessin\u00e9e politique, engag\u00e9e, litt\u00e9raire \u00e0 mille lieues des super h\u00e9ros en cape et collants de l'\u00e9poque.\r\nEn marge de BDFIL, du 14 au 18 septembre, Nectar \u00e9voque ce label avec Boris Bruckler, employ\u00e9 du Centre BD de la ville de Lausanne curateur de l'exposition que BDFIL consacre \u00e0 Vertigo. Avec la participation de Fran\u00e7ois Hercou\u00ebt, directeur \u00e9ditorial d'Urban comics.\r\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler.", "alternativeTitle": ["Nectar du 13.09.2017", "Vertigo, la bd autrement made in USA / NTR_2017-09-13T12:06:00_nectar", "Nectar du 13.09.2017", "Vertigo, la bd autrement made in USA / NTR_2017-09-13T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, l\u02b9industrie am\u00e9ricaine de la BD est en crise. Une \u00e9quipe des \u00e9ditions DC (Superman, Batman, etc\u2026) envoie Karen Berger au Royaume-Uni recruter des sc\u00e9naristes britanniques. Ainsi nait, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, le label Vertigo : une bande dessin\u00e9e politique, engag\u00e9e, litt\u00e9raire \u00e0 mille lieues des super h\u00e9ros en cape et collants de l\u02b9\u00e9poque.\nEn marge de BDFIL, du 14 au 18 septembre, Nectar \u00e9voque ce label avec Boris Bruckler, employ\u00e9 du Centre BD de la ville de Lausanne curateur de l\u02b9exposition que BDFIL consacre \u00e0 Vertigo. Avec la participation de Fran\u00e7ois Hercou\u00ebt, directeur \u00e9ditorial d\u02b9Urban comics.\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler.", "Au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, l\u02b9industrie am\u00e9ricaine de la BD est en crise. Une \u00e9quipe des \u00e9ditions DC (Superman, Batman, etc\u2026) envoie Karen Berger au Royaume-Uni recruter des sc\u00e9naristes britanniques. Ainsi nait, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, le label Vertigo : une bande dessin\u00e9e politique, engag\u00e9e, litt\u00e9raire \u00e0 mille lieues des super h\u00e9ros en cape et collants de l\u02b9\u00e9poque.\nEn marge de BDFIL, du 14 au 18 septembre, Nectar \u00e9voque ce label avec Boris Bruckler, employ\u00e9 du Centre BD de la ville de Lausanne curateur de l\u02b9exposition que BDFIL consacre \u00e0 Vertigo. Avec la participation de Fran\u00e7ois Hercou\u00ebt, directeur \u00e9ditorial d\u02b9Urban comics.\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler."], "imageURL": "//www.rts.ch/8916274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878243", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Documentaliste, centre BD Lausanne", "name": "Bruckler, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878243", "ece-8878242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9ruptions tout \u00e0 fait inhabituelles sur le soleil", "id": "sound-52322881-216F-4D18-AAD9-F5CCB50AE2D8", "durationSec": 518, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De grosses \u00e9ruptions solaires se sont produites au d\u00e9but du mois de septembre 2017. Elles ont \u00e9t\u00e9 cons\u00e9quentes, \u00e9tonnantes et potentiellement dangereuses. Ces \u00e9v\u00e9nements peuvent avoir une influence consid\u00e9rable sur la Terre et sur les activit\u00e9s humaines. \r\nOn en parle avec Sylvia Ekstr\u00f6m, astrophysicienne \u00e0 l'Observatoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["De grosses \u00e9ruptions solaires se sont produites au d\u00e9but du mois de septembre 2017. Elles ont \u00e9t\u00e9 cons\u00e9quentes, \u00e9tonnantes et potentiellement dangereuses. Ces \u00e9v\u00e9nements peuvent avoir une influence consid\u00e9rable sur la Terre et sur les activit\u00e9s humaines. \nOn en parle avec Sylvia Ekstr\u00f6m, astrophysicienne \u00e0 l\u2019Observatoire de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9ruptions tout \u00e0 fait inhabituelles sur le soleil / CQFD_2017-09-13T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicienne, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, astrophysicienne", "name": "Ekstr\u00f6m, Sylvia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une loi controvers\u00e9e laisse pr\u00e9sager un retour en arri\u00e8re pour la Tunisie (1/2)", "id": "sound-D9341176-684C-41D5-9651-F0DEB592FB88", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kefi, Ridha\r\nLe parlement tunisien d\u00e9bat de la loi dite de \"r\u00e9conciliation administrative\", qui permettrait d'amnistier les fonctionnaires qui servaient le r\u00e9gime de l'ancien pr\u00e9sident Ben Ali. Interview de Ridha Kefi, directeur du site d'information tunisien Kapitalis.\r\n\r\n* * Une loi controvers\u00e9e laisse pr\u00e9sager un retour en arri\u00e8re pour la Tunisie (1/2)  Ridha Kefi\r\nportable (bonne qualit\u00e9) +** 899\r\nfixe (pas test\u00e9) + ** 882\r\n*** En Tunisie, le Parlement a commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9battre d'un projet de loi hautement symbolique et sujet \u00e0 controverses. La loi dite de  \"r\u00e9conciliation administrative\" permettra d'amnistier les fonctionnaires qui servaient le r\u00e9gime de Ben Ali renvers\u00e9 en 2011. \r\nLes manifestations contre cette loi se succ\u00e8dent. Alors la Tunisie revient-elle en arri\u00e8re ou au contraire choisit-elle de tourner la page pour aller de l'avant ?\r\nRidha Kefi, bonsoir,\r\nVous \u00eates journaliste tunisien, directeur du site d'information Kapitalis\r\n- La r\u00e9volution tunisienne s'est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 mi-chemin? Faut-il r\u00e9habiliter ceux qui ont servi la dictature?\r\n(une commission v\u00e9rit\u00e9 et r\u00e9conciliation comme en Afrique du Sud???) \r\n- On pensait que la Tunisie \u00e9tait \u00e9pargn\u00e9e par les retours aux anciens r\u00e9gimes, comme en Egypte par exemple... Finalement, c'est l'\u00e8re Ben Ali qui revient par la fen\u00eatre?\r\n- Comment est ressentie cette loi par l'opinion? Il y a eu des manifestations... ce sont les premisces d'une nouvelle contestation?\r\n- Comment se porte la Tunisie aujourd'hui? Est-ce qu'il y a une nostalgie de l'\u00e9poque d'avant le printemps arabe? Avant le terrorisme et l'instabilit\u00e9 politique...", "alternativeExcerpt": ["Le parlement tunisien d\u00e9bat de la loi dite de \"r\u00e9conciliation administrative\", qui permettrait d\u2019amnistier les fonctionnaires qui servaient le r\u00e9gime de l'ancien pr\u00e9sident Ben Ali. Interview de Ridha Kefi, directeur du site d'information tunisien Kapitalis."], "alternativeTitle": ["Une loi controvers\u00e9e laisse pr\u00e9sager un retour en arri\u00e8re pour la Tunisie (1/2) / FOR_2017-09-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916409.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896755", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Niels Weber, sp\u00e9cialiste de l'hyperconnectivit\u00e9", "id": "sound-3074D065-3367-4063-90D9-27AF7B7CBA2C", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Weber , Nils \r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Niels Weber, sp\u00e9cialiste de l'hyperconnectivit\u00e9 (INVITE/MER 13/N.WEBER)  MERCREDI 13 SEPTEMBRE\r\nNiels Weber, psychologue, psychoth\u00e9rapeute, sp\u00e9cialiste des addictions au num\u00e9rique. Membre de l'\u00e9quipe de psychologue mandat\u00e9e par la ville de Lausanne pour venir en aide aux familles chez qui les \u00e9crans posent probl\u00e8me.\r\nDIR ST LSN/** 65\r\nPHOTO: ATTENTE\r\nMUSIQUE: ATTENTE\r\n((TITRE WEB: L'invit\u00e9 du 5-6h30 est psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste des addictions au num\u00e9rique. Niels Weber est aussi passion\u00e9 de jeux vid\u00e9os et membre? de la gaming federation, une association qui promeut la culture du jeu vid\u00e9o en Suisse))\r\n***********************************************************\r\n*******************************************************************************\r\n***6h15\r\nNiels Weber est notre invit\u00e9 ce matin...\r\npsychologue, psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste de l'addiction au num\u00e9rique...\r\nVous faites partie d'un service in\u00e9dit lanc\u00e9 par la ville de Lausanne...cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e.\r\nLa ville qui a constitu\u00e9 une \u00e9quipe de psychologues...pour venir en aide aux familles chez qui les \u00e9crans posent probl\u00e8me.\r\n-C'est une cellule de crise? elle consiste en quoi?\r\n( 5-10 consultations pay\u00e9es par la ville aux familles)\r\n-les \u00e9crans au sein de la famille...ils sont vraiment plus probl\u00e9matique aujourd'hui qu'hier? \r\n(pluS de probl\u00e8me ou pluS conscients?)\r\n-\u00e0 l'\u00e9poque on se battait pour le programme TV, une TV, un ordi, on \u00e9tait oblig\u00e9 de partager les \u00e9crans...on les regardaient en famille mtn seul dans son coin?\r\n-l'addiction au num\u00e9rique peut d\u00e9truire une famille?\r\n-La situation qui vous a le plus marqu\u00e9e? touch\u00e9e?\r\n-les \u00e9crans un sparadrap qui cache un mal plus profond?\r\n-et l'\u00e9cran, le smartphone au sein du couple? \r\n-vous recevez des couples d'addict? le smartphone peut briser le couple? \r\n-on se soigne comment? \r\n-les r\u00e8gles indispensables?\r\nhyperconnectivit\u00e9...\r\n-60% des employ\u00e9s restent joignagnable en soir\u00e9e en Suisse, la moiti\u00e9 le wkd, 40% en vacances...\r\n-on est condamn\u00e9s \u00e0 rester branch\u00e9s?\r\n-lorsqu'on atteint une majorit\u00e9, devient une normalit\u00e9?\r\n-peut encore inverser la tendance?\r\n-le CF a refus\u00e9 de l\u00e9gif\u00e9rer sur le droit \u00e0 la d\u00e9connection...le psychologue que vous \u00eates il en pensez quoi? \r\n-qui doit agir? les entreprises? les syndicats? \r\n***Niels Weber vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Niels Weber, sp\u00e9cialiste de l'hyperconnectivit\u00e9 / LMA_2017-09-13T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8913269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896767", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s de Manchester United face au FC B\u00e2le, interview Jos\u00e9 Mourinho", "id": "sound-9B87463F-B232-42A2-953D-D99D515340FA", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Montesissa, Alberto;Jos\u00e9 Mourinho, coach portugais de Manchester\r\nD\u00e9but rat\u00e9 en phase de groupe de la Ligue des Champions pour le FC B\u00e2le, battu mardi 3-0 face \u00e0 Manchester United. Interview de Jos\u00e9 Mourinho, coach portugais de Manchester United.\r\n\r\n* * Succ\u00e8s de Manchester United face au FC B\u00e2le, interview Jos\u00e9 Mourinho 12H30 FOOT \r\nEn football, d\u00e9but rat\u00e9 en phase de groupe de la Ligue des Champions pour le FC B\u00e2le, battu hier soir 3 \u00e0 0 face Manchester United. Des Mancuniens qui peuvent compter sur une force de frappe offensive de premier ordre. B\u00e2le avait pos\u00e9 quelques soucis \u00e0 l'entra\u00eeneur Jos\u00e9 Mourinho lorsqu'il \u00e9tait \u00e0 Chelsea, hier soir ce fut un match bien diff\u00e9rent pour le coach portugais de Manchester. Jos\u00e9 Mourinho \r\n  ITW MOURINHO \r\nPropos recueillis par Alberto Montessissa", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9but rat\u00e9 en phase de groupe de la Ligue des Champions pour le FC B\u00e2le, battu mardi 3-0 face \u00e0 Manchester United. Interview de Jos\u00e9 Mourinho, coach portugais de Manchester United."], "alternativeTitle": ["Succ\u00e8s de Manchester United face au FC B\u00e2le, interview Jos\u00e9 Mourinho / 12H30_2017-09-13T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896737", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896734"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "RVD2", "source": "siranau", "title": "RVD2 13.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58429B9E-2D03-4483-8252-CC4C106FFC41", "durationSec": 206, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RVD2", "RVD2 / PNY_2017-09-13T10:10:00_rvd2", "RVD2 / PNY_2017-09-13T10:10:00_rvd2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882604.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911899", "ece-8895405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Juncker veut un super ministre europ\u00e9en de l'Economie", "id": "sound-613CB964-2EC3-4078-B9D3-DA06E82BEEF2", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker s'est prononc\u00e9 mercredi en faveur d'un super ministre europ\u00e9en des Finances et de l'Economie, lors de son discours annuel sur l'\u00e9tat de l'UE \u00e0 Strasbourg.\r\n\r\n* * Jean-Claude Juncker veut un super ministre europ\u00e9en de l'Economie 12h30 Junker\r\nUn super-ministre europ\u00e9en de l'\u00e9conomie et des finances, une autorit\u00e9 commune pour contr\u00f4ler le bon fonctionnement du syst\u00e8me des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s afin de lutter contre le dumping social, une int\u00e9gration g\u00e9n\u00e9rale et pouss\u00e9e : voil\u00e0 quelques pistes avanc\u00e9es ce matin par Jean-Claude Juncker, dans son traditionnel Discours sur l'Etat de l'Union Europ\u00e9enne. Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne propose la tenue d'un grand sommet europ\u00e9en le jour d'apr\u00e8s le Brexit pour prendre les d\u00e9cisions qui renforceront l'Union \u00e0 27... \r\nSujet pr\u00e9par\u00e9 par Alain Franco", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker s'est prononc\u00e9 mercredi en faveur d'un super ministre europ\u00e9en des Finances et de l'Economie, lors de son discours annuel sur l'\u00e9tat de l'UE \u00e0 Strasbourg."], "alternativeTitle": ["Jean-Claude Juncker veut un super ministre europ\u00e9en de l'Economie / 12H30_2017-09-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896732"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.\"Kiss me Kate\" au Th\u00e9\u00e2tre du Galpon. -2.Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe. -3.Nomade \u00e0 Zermatt \u00e0 la rencontre de Vincent Arlettaz", "id": "sound-2863BDD5-0CB2-4085-8CAA-DA3108D70910", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"Kiss me Kate\" au Th\u00e9\u00e2tre du Galpon\r\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe\r\nNomade \u00e0 Zermatt \u00e0 la rencontre de Vincent Arlettaz1.Une com\u00e9die musicale de Cole Porter sur un livret de Bella et Samuel Spewack, dans une production de la HEMU Gen\u00e8ve: \"Du th\u00e9\u00e2tre dans le th\u00e9\u00e2tre port\u00e9 par les magnifiques chansons de Cole Porter chant\u00e9es et dans\u00e9es sur des airs m\u00ealant le jazz \u00e0 des pastiches virtuoses de valse viennoise\" (pr\u00e9sentation du Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet).\r\nLe compositeur et chef d'orchestre Nader Abbassi et le metteur en sc\u00e8ne Christian R\u00e4th sont les invit\u00e9s de Magn\u00e9tique.. -2.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.. -3.Rencontre aujourd'hui avec le chanteur et musicologue valaisan Vincent Arlettaz, invit\u00e9 avec son ensemble \"La Chapelle des Ducs de Savoie\" pour accompagner, le 10 septembre 2017, la messe du dimanche dans le cadre du festival de Zermatt.\r\nSp\u00e9cialiste de la polyphonie du Moyen \u00c2ge, Vincent Arlettaz a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 plusieurs ouvrages sur le sujet, avec un penchant particulier pour les musiques du duch\u00e9 de Savoie.\r\nYves Bron a fait le voyage en train de Vi\u00e8ge \u00e0 Zermatt en compagnie de Vincent Arlettaz.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bruno Seribat.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 13.09.2017", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-13T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-09-13T17:06:00_sequence-4", "Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u02b9Ivor Malherbe / MTC_2017-09-13T17:06:00_les-echos-magnetiques-d-ivor-malherbe", "\"Kiss me Kate\" au Th\u00e9\u00e2tre du Galpon / MTC_2017-09-13T17:06:00_kiss-me-kate-au-theatre-du-galpon", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-13T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 13.09.2017", "Nomade \u00e0 Zermatt \u00e0 la rencontre de Vincent Arlettaz / MTC_2017-09-13T17:06:00_nomade-a-zermatt-a-la-rencontre-de-vince", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-09-13T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.", "Une com\u00e9die musicale de Cole Porter sur un livret de Bella et Samuel Spewack, dans une production de la HEMU Gen\u00e8ve: \"Du th\u00e9\u00e2tre dans le th\u00e9\u00e2tre port\u00e9 par les magnifiques chansons de Cole Porter chant\u00e9es et dans\u00e9es sur des airs m\u00ealant le jazz \u00e0 des pastiches virtuoses de valse viennoise\" (pr\u00e9sentation du Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet).\nLe compositeur et chef d\u2019orchestre Nader Abbassi et le metteur en sc\u00e8ne Christian R\u00e4th sont les invit\u00e9s de Magn\u00e9tique.", "\"Kiss me Kate\" au Th\u00e9\u00e2tre du Galpon\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u02b9Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 Zermatt \u00e0 la rencontre de Vincent Arlettaz", "Rencontre aujourd\u2019hui avec le chanteur et musicologue valaisan Vincent Arlettaz, invit\u00e9 avec son ensemble \"La Chapelle des Ducs de Savoie\" pour accompagner, le 10 septembre 2017, la messe du dimanche dans le cadre du festival de Zermatt.\nSp\u00e9cialiste de la polyphonie du Moyen \u00c2ge, Vincent Arlettaz a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 plusieurs ouvrages sur le sujet, avec un penchant particulier pour les musiques du duch\u00e9 de Savoie.\nYves Bron a fait le voyage en train de Vi\u00e8ge \u00e0 Zermatt en compagnie de Vincent Arlettaz.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bruno Seribat.", "\"Kiss me Kate\" au Th\u00e9\u00e2tre du Galpon\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u02b9Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 Zermatt \u00e0 la rencontre de Vincent Arlettaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878203", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Metteur en sc\u00e8ne \"Kiss me Kate\"", "name": "R\u00e4th, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Chanteur, musicologue", "name": "Arlettaz, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "Compositeur et chef d'orchestre, pour \"Kiss me Kate\"", "name": "Abbassi, Nader", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878203", "ece-8878199"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Nanaboco", "id": "sound-9CCAEFBB-8CDD-4D00-B582-DC21368E7DB3", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nAnimatrice certifi\u00e9e d'ateliers d'expression cr\u00e9atrice, conteuse, clown d'h\u00f4pital et enseignante, Fran\u00e7oise organise sur demande des stages de contes, de clowns ou d'expression cr\u00e9atrice pour enfants, adultes, et pour groupes d'enfants-parents. Elle a \u00e9galement d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des stages de clown pour enseignants lors des journ\u00e9es p\u00e9dagogiques des \u00e9tablissements scolaires \u00e0 Estavayer, Lausanne et Chavornay. Quant \u00e0 Patrice, il a appris de sa grand-m\u00e8re camerounaise l'art du chant, du tambour et de l'improvisation. \r\nAyant cr\u00e9\u00e9 l'association Nanaboco \u00e0 Lausanne en octobre 2012 puis son antenne au Cameroun en \u00e9t\u00e9 2016, ils souhaitent d\u00e9velopper le projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que Fran\u00e7oise et Patrice assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d'Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits au Cameroun ? \r\nDemande:\r\n- Un beamer full HD\r\n- Des petits haut-parleurs\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans\r\n\r\n* * Animatrice certifi\u00e9e d'ateliers d'expression cr\u00e9atrice, conteuse, clown d'h\u00f4pital et enseignante, Fran\u00e7oise organise sur demande des stages de contes, de clowns ou d'expression cr\u00e9atrice pour enfants, adultes, et pour groupes d'enfants-parents. Elle a \u00e9galement d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des stages de clown pour enseignants lors des journ\u00e9es p\u00e9dagogiques des \u00e9tablissements scolaires \u00e0 Estavayer, Lausanne et Chavornay. Quant \u00e0 Patrice, il a appris de sa grand-m\u00e8re camerounaise l'art du chant, du tambour et de l'improvisation. \r\nAyant cr\u00e9\u00e9 l'association Nanaboco \u00e0 Lausanne en octobre 2012 puis son antenne au Cameroun en \u00e9t\u00e9 2016, ils souhaitent d\u00e9velopper le projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que Fran\u00e7oise et Patrice assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d'Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits au Cameroun ? \r\nDemande:\r\n- Un beamer full HD\r\n- Des petits haut-parleurs\r\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\r\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\r\n- Des marionnettes\r\n- Des livres \u00e0 colorier\r\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\r\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\r\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\r\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 13.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-13T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 13.09.2017", "Association Nanaboco / CPT_2017-09-13T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Animatrice certifi\u00e9e d\u02b9ateliers d\u02b9expression cr\u00e9atrice, conteuse, clown d\u02b9h\u00f4pital et enseignante, Fran\u00e7oise organise sur demande des stages de contes, de clowns ou d\u02b9expression cr\u00e9atrice pour enfants, adultes, et pour groupes d\u02b9enfants-parents. Elle a \u00e9galement d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des stages de clown pour enseignants lors des journ\u00e9es p\u00e9dagogiques des \u00e9tablissements scolaires \u00e0 Estavayer, Lausanne et Chavornay. Quant \u00e0 Patrice, il a appris de sa grand-m\u00e8re camerounaise l\u02b9art du chant, du tambour et de l\u02b9improvisation. \nAyant cr\u00e9\u00e9 l'association Nanaboco \u00e0 Lausanne en octobre 2012 puis son antenne au Cameroun en \u00e9t\u00e9 2016, ils souhaitent d\u00e9velopper le projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que Fran\u00e7oise et Patrice assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d\u02b9Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits au Cameroun ? \nDemande:\n- Un beamer full HD\n- Des petits haut-parleurs\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans", "Animatrice certifi\u00e9e d\u02b9ateliers d\u02b9expression cr\u00e9atrice, conteuse, clown d\u02b9h\u00f4pital et enseignante, Fran\u00e7oise organise sur demande des stages de contes, de clowns ou d\u02b9expression cr\u00e9atrice pour enfants, adultes, et pour groupes d\u02b9enfants-parents. Elle a \u00e9galement d\u00e9j\u00e0 mis sur pied des stages de clown pour enseignants lors des journ\u00e9es p\u00e9dagogiques des \u00e9tablissements scolaires \u00e0 Estavayer, Lausanne et Chavornay. Quant \u00e0 Patrice, il a appris de sa grand-m\u00e8re camerounaise l\u02b9art du chant, du tambour et de l\u02b9improvisation. \nAyant cr\u00e9\u00e9 l'association Nanaboco \u00e0 Lausanne en octobre 2012 puis son antenne au Cameroun en \u00e9t\u00e9 2016, ils souhaitent d\u00e9velopper le projet \"Films pour Tous\" qui consiste \u00e0 projeter gratuitement, en plein air ou dans des salles, des films de fiction ainsi que des documentaires \u00e0 des enfants, des jeunes d\u00e9favoris\u00e9s et leurs familles. Une id\u00e9e venue alors que Fran\u00e7oise et Patrice assistaient aux projections de Cin\u00e9ma Sud d\u02b9Helvetas. En effet, pourquoi les enfants et leurs familles ne pourraient-ils pas, eux aussi, profiter de tels \u00e9v\u00e9nements gratuits au Cameroun ? \nDemande:\n- Un beamer full HD\n- Des petits haut-parleurs\n- Des DVD (par ex. fictions, documentaires distrayants ou instructifs, films pour un public large)\n- Un ordinateur portable (id\u00e9alement Mac)\n- Des marionnettes\n- Des livres \u00e0 colorier\n- Des bo\u00eetes de peintures, des pinceaux, de la colle, des paires de ciseaux\n- Du petit mat\u00e9riel scolaire (cahiers, stylos, feutres, crayons, blocs de feuilles)\n- Des jeux de soci\u00e9t\u00e9 pour tous les \u00e2ges\n- Des v\u00eatements pour enfants de 0 \u00e0 16 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8878309", "ece-8878308"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "L'orchestre du Reich 2/4", "id": "sound-EC0ED751-A18A-4C4A-AC90-DC4D47B1C748", "durationSec": 2080, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nEntre 1933 et 1945, l'Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l'Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu'exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l'image d'un art allemand qui pourtant s'est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l'Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9.", "Entre 1933 et 1945, l\u02b9Orchestre Philharmonique de Berlin a donn\u00e9 des centaines de concerts et particip\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes manifestations musicales avec, \u00e0 sa t\u00eate, le chef allemand Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Culture et totalitarisme sont deux termes antith\u00e9tiques et pourtant, l\u02b9Histoire nous enseigne le pouvoir de fascination qu\u02b9exerce le premier sur le second. Pour les nazis, pas de Reich sans Bach, Wagner et Beethoven. Pris dans une Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang, Wilhelm Furtw\u00e4ngler incarne l\u02b9image d\u02b9un art allemand qui pourtant s\u02b9est toujours voulu inali\u00e9nable. Comment donc sauver la meilleure part de l\u02b9Allemagne quand le Parti contr\u00f4le la programmation des concerts, les finances du Philharmonique et son image? Telles sont quelques unes des questions auxquelles Furtw\u00e4ngler a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u02b9orchestre du Reich 2/4", "L\u02b9orchestre du Reich 2/4 / VSS_2017-09-13T10:08:15_versus-ecouter", "L\u02b9orchestre du Reich 2/4 / VSS_2017-09-13T10:08:15_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8934787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878214", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878214", "ece-8878210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Louis Garrel fait son Godard", "id": "sound-569A912A-603B-4690-807F-95CD88FA7AD5", "durationSec": 441, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Le redoutable\", le com\u00e9dien fran\u00e7ais incarne Jean-Luc Godard et joue avec l'accent particulier du r\u00e9alisateur franco-suisse, adopte ses attributs physiques si particuliers: lunettes fum\u00e9es, calvities naissantes.\r\nUn r\u00f4le qu'il a pris un r\u00e9el plaisir \u00e0 interpr\u00e9ter, comme il l'explique au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Le redoutable\", le com\u00e9dien fran\u00e7ais incarne Jean-Luc Godard et joue avec l'accent particulier du r\u00e9alisateur franco-suisse, adopte ses attributs physiques si particuliers: lunettes fum\u00e9es, calvities naissantes.\n\nUn r\u00f4le qu'il a pris un r\u00e9el plaisir \u00e0 interpr\u00e9ter, comme il l'explique au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Louis Garrel fait son Godard / VER_2017-09-13T16:35:45_cinema-louis-garrel-fait-son-godard", "Vertigo du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916601.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878345", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Niels Weber, sp\u00e9cialiste de l'hyperconnectivit\u00e9", "id": "sound-EFA21861-E49D-4986-8B5C-F58F3D0C020B", "durationSec": 470, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Weber , Niels \r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Niels Weber, sp\u00e9cialiste de l'hyperconnectivit\u00e9 (INVITE 13.09 N.WEBER)  MERCREDI 13 SEPTEMBRE\r\nNiels Weber, psychologue, psychoth\u00e9rapeute, sp\u00e9cialiste des addictions au num\u00e9rique. Membre de l'\u00e9quipe de psychologue mandat\u00e9e par la ville de Lausanne pour venir en aide aux familles chez qui les \u00e9crans posent probl\u00e8me.\r\nDIR ST LSN/** 65\r\n((TITRE WEB: L'invit\u00e9 du 5-6h30 est psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste des addictions au num\u00e9rique. Niels Weber est aussi passion\u00e9 de jeux vid\u00e9os et membre de la gaming federation, une association qui promeut la culture du jeu vid\u00e9o en Suisse))\r\n***********************************************************\r\n***5h45 sur la Premi\u00e8re....\r\nVous vous souvenez de votre premier ordinateur?\r\nou de votre premi\u00e8re console de jeu?\r\nEt bien notre invit\u00e9 oui..\r\nC'\u00e9tait une supernintendo...\r\nEt avec, il a notamment jou\u00e9 \u00e0 ceci:\r\n  0'20'' invite mer13/intro 1 (mario) \r\n...il fallait l'\u00e9couter jusqu'au bout! \r\nun son qui sent bon les ann\u00e9es 80 et la gameboy...(en ce qui me concerne)\r\nBonjour Niels Weber....\r\n-Vous avez reconnu?\r\n-La BO de Supermario ic\u00f4ne des jeux vid\u00e9os \u00e0 l'heure des premi\u00e8res consoles... j'imagine que vous y avez jou\u00e9...la question c'est un peu beaucoup pas du tout?\r\n***Niels Weber, vous \u00eates psychologue, psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste de l'hyperconnectivit\u00e9... Mais aussi passionn\u00e9 de jeux vid\u00e9os ((vous \u00eates d'ailleurs pr\u00e9sident de la gaming f\u00e9d\u00e9ration. Une association qui vise \u00e0 promouvoir la culture du jeux vid\u00e9os en Suisse)) Vous nous accompagner jusqu\u00e0 6h30...merci...\r\n-C'est parce que vous jouiez trop \u00e0 Mario Bross que vous \u00eates devenu sp\u00e9cialiste de l'addiction au num\u00e9rique?\r\n(en ayant connu ces jeux enfants, per\u00e7u comme n\u00e9gatif, le sont-ils vraiment)\r\n-Chez vous il y avait des r\u00e8gles..votre papa n'aimait pas les consoles?\r\n-\u00e0 l'heure de passer \u00e0 table ce n'est pas votre console que vous aviez de la peine \u00e0 l\u00e2cher! c'\u00e9tait quoi?\r\n(votre livre)\r\n-Vous lisiez quoi? \r\n-et aujourd'hui?\r\n-Les jeux de soci\u00e9t\u00e9?\r\n-Votre premier contact avec un \u00e9cran il remonte \u00e0 quand? Et votre premi\u00e8re console?\r\n(6 ans)\r\n-Vous les avez collectionner ces jeux? ces objets?\r\n-Vous \u00eates \u00e9galement pr\u00e9sident de la gaming f\u00e9d\u00e9ration. Une association qui vise \u00e0 promouvoir la culture du jeux vid\u00e9os en Suisse.\r\n-Cr\u00e9ateur de jeux vid\u00e9os \u00e7a vous aurait dit?\r\n-pourquoi la psychologie? et l'addiction au num\u00e9rique? (une situation vous a marqu\u00e9)\r\n-les jeux vid\u00e9os ont longtemps eu mauvaise presse, aujourd'hui vous dites qu'on en a une vision presque trop positive pourquoi?\r\n(tellement normal d'avoir du jeu tout le temps \u00e0 dispo)\r\n-on ne se pose plus de question...se poser la question c'est se fixer des limites?\r\n-les r\u00e8gles c'est indispensable? quelle type de r\u00e8gle, dur\u00e9e limite?\r\n-Quel est l'objet le plus n\u00e9faste aujourd'hui? console, ordi, smarphone, r\u00e9seaux sociaux? qu'est-ce que vous constater dans votre pratique?\r\n-les gens qui viennent vous consulter il souffre de quels maux? \r\n-Qui sont les plus vuln\u00e9rables aujourd'hui, enfant, ado ou adultes? \r\n-la pr\u00e9vention se concentre sur les enfants, l'\u00e9cole...est-ce que ce sont vraiment eux les plus vuln\u00e9rable? on devrait aussi s'adresser aux adultes?\r\n-caract\u00e8re h\u00e9r\u00e9ditaire? si le papa consulte ses mails pro \u00e0 la maison sur son t\u00e9l\u00e9phone...l'enfant ne comprendra pas qu'on lui fixe des r\u00e8gles? (interdiction FB pass\u00e9 20h)\r\nMUSIQUE:\r\n5h52, le moment o\u00f9 nos invit\u00e9s sont charg\u00e9s de la programmation musicale. on \u00e9coute quoi?\r\nHuey Lewis, power of love\r\n-batteur dans groupe de m\u00e9tal\r\n-vie associative\r\n-festival\r\n*******************************************************************************\r\n***6h15\r\nNiels Weber est notre invit\u00e9 ce matin...\r\npsychologue, psychoth\u00e9rapeute sp\u00e9cialiste de l'addiction au num\u00e9rique...\r\nVous faites partie d'un service in\u00e9dit lanc\u00e9 par la ville de Lausanne...cet \u00e9t\u00e9, \u00e0 la rentr\u00e9e.\r\nElle a constitu\u00e9 une \u00e9quipe de psychologues...pour venir en aide aux familles chez qui les \u00e9crans posent probl\u00e8me.\r\n-C'est une cellule de crise? elle consiste en quoi?\r\n( 5-10 consultations par famille pay\u00e9es par la ville aux familles)\r\n-d'autres villes vont suivre? \r\n-Vous avez d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 vos premi\u00e8res consultations? pour quels maux? \r\n-liste d'attente comme garderie?\r\n-l'objet le plus n\u00e9faste aujourd'hui?\r\n-les \u00e9crans au sein de la famille...ils sont vraiment plus probl\u00e9matiques aujourd'hui qu'hier? \r\n(pluS de probl\u00e8me ou pluS conscients?)\r\n-\u00e0 l'\u00e9poque on se battait pour choisir ce qu'on allait regard\u00e9 \u00e0 la TV, une TV, un ordi, on \u00e9tait oblig\u00e9 de partager les \u00e9crans...on les regardaient en famille, il y avait discussion...mtn seul dans son coin?\r\n-l'addiction au num\u00e9rique peut d\u00e9truire une famille?\r\n-La situation qui vous a le plus marqu\u00e9e? touch\u00e9e?\r\n-et l'\u00e9cran, le smartphone au sein du couple? \r\n-vous recevez des couples d'addict? le smartphone peut briser le couple? \r\n-les \u00e9crans un sparadrap qui cache un mal plus profond?\r\n-on se soigne comment? \r\n-les r\u00e8gles indispensables?\r\nhyperconnectivit\u00e9...\r\n-60% des employ\u00e9s restent joignagnable en soir\u00e9e en Suisse, la moiti\u00e9 le wkd, 40% en vacances...\r\n-on est condamn\u00e9s \u00e0 rester branch\u00e9s?\r\n-lorsqu'on atteint la majorit\u00e9, \u00e7a devient une normalit\u00e9?\r\n-peut encore inverser la tendance?\r\n-le CF a refus\u00e9 de l\u00e9gif\u00e9rer sur le droit \u00e0 la d\u00e9connection...le psychologue que vous \u00eates il en pensez quoi? \r\n-qui doit agir? les entreprises? les syndicats? \r\n***Niels Weber vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\npsychoth\u00e9rapeute, membre d'une \u00e9quipe mendat\u00e9es par la ville de Lausanne pour venir en aide aux familles chez qui les \u00e9crans posent probl\u00e8me.\r\n(5.630/MUSIQUE CHOIX INVITE/MER 13)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Niels Weber, sp\u00e9cialiste de l'hyperconnectivit\u00e9 / LMA_2017-09-13T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8913269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896767", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de St\u00e9phanie Vuadens", "id": "sound-6E4E272C-D290-4C67-8F40-DD48A3C7CEAA", "durationSec": 929, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSt\u00e9phanie Vuadens quitte un m\u00e9tier scientifique dans l'industrie pharmaceutique pour devenir apicultrice professionnelle. C'\u00e9tait il y a 4 ans et elle s'occupe aujourd'hui de 250 ruches dans le canton de Gen\u00e8ve. Elle fait trois r\u00e9coltes par an et ses miels portent le nom du coin de terre o\u00f9 ses abeilles ont butin\u00e9.\r\nSon site: lesmielsdest\u00e9phanie.ch\r\nPhoto: St\u00e9phanie Vuadens et ses ruches \r\nCr\u00e9dits: St\u00e9phanie Vuadens", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phanie Vuadens quitte un m\u00e9tier scientifique dans l\u02b9industrie pharmaceutique pour devenir apicultrice professionnelle. C\u02b9\u00e9tait il y a 4 ans et elle s'occupe aujourd\u02b9hui de 250 ruches dans le canton de Gen\u00e8ve. Elle fait trois r\u00e9coltes par an et ses miels portent le nom du coin de terre o\u00f9 ses abeilles ont butin\u00e9.\nSon site: lesmielsdest\u00e9phanie.ch\nPhoto: St\u00e9phanie Vuadens et ses ruches \nCr\u00e9dits: St\u00e9phanie Vuadens"], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de St\u00e9phanie Vuadens / ALA_2017-09-13T15:04:15_dans-les-yeux-de-stephanie-vuadens", "A l'abordage du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878357"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (3/5) : L'\u00e9crivain, r\u00f4le comique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4636A57A-4E07-4D39-A930-540836B0F82E", "durationSec": 445, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Dans la \"carnavalisation\" de la litt\u00e9rature, selon l'analyse de l'\u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l'auteur s'est malgr\u00e9 lui \"histrionnis\u00e9\" sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique dont il ne contr\u00f4le pas la mise en place. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par Th\u00e9ophile Gautier en 1836 lors de la Bataille d'Hernani et Claude Frochaux ajoute que notre \u00e9poque ne convient plus, par son agitation, \u00e0 la lecture.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9crivain, r\u00f4le comique:\n\nDans la \"carnavalisation\" de la litt\u00e9rature, selon l\u2019analyse de l\u2019\u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u2019auteur s\u2019est malgr\u00e9 lui \"histrionnis\u00e9\" sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique dont il ne contr\u00f4le pas la mise en place. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par Th\u00e9ophile Gautier en 1836 lors de la Bataille d\u2019Hernani et Claude Frochaux ajoute que notre \u00e9poque ne convient plus, par son agitation, \u00e0 la lecture.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca.", "L\u2019\u00e9crivain, r\u00f4le comique:\n\nDans la \"carnavalisation\" de la litt\u00e9rature, selon l\u2019analyse de l\u2019\u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u2019auteur s\u2019est malgr\u00e9 lui \"histrionnis\u00e9\" sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique dont il ne contr\u00f4le pas la mise en place. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par Th\u00e9ophile Gautier en 1836 lors de la Bataille d\u2019Hernani et Claude Frochaux ajoute que notre \u00e9poque ne convient plus, par son agitation, \u00e0 la lecture.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca.", "L\u2019\u00e9crivain, r\u00f4le comique:\n\nDans la \"carnavalisation\" de la litt\u00e9rature, selon l\u2019analyse de l\u2019\u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u2019auteur s\u2019est malgr\u00e9 lui \"histrionnis\u00e9\" sur une sc\u00e8ne m\u00e9diatique dont il ne contr\u00f4le pas la mise en place. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par Th\u00e9ophile Gautier en 1836 lors de la Bataille d\u2019Hernani et Claude Frochaux ajoute que notre \u00e9poque ne convient plus, par son agitation, \u00e0 la lecture.\n\nPar G\u00e9rald Hiestand et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (3/5)", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (3/5) / MAT_2017-09-13T07:50:00_helvetica", "Les rentr\u00e9es litt\u00e9raires, ph\u00e9nom\u00e8ne pl\u00e9thorique (3/5) / MAT_2017-09-13T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8613291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878231", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878231", "ece-8878229"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Aude Seigne, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Une Toile large comme le monde\" (Ed. Zo\u00e9, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-58EB7E6D-1DC6-4948-AC72-339D729FD633", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2002, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seigne, Aude"], "thematicThemes": ["internet", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d'\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d'ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l'internet est aussi n\u00e9cessaire que l'eau et l'air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d'\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l'internet. Et le monde pourrait sombrer... Roman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.", "alternativeExcerpt": ["Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9", "Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9", "Aude Seigne est une voyageuse, ses livres en t\u00e9moignent qui sont ancr\u00e9s dans des terres lointaines. Les lecteurs avec joie ont emboit\u00e9 son pas, \u00e0 la d\u00e9couverte de terres lointaines ou d\u02b9\u00e9critures anciennes. Sans doute ce dernier roman paru en surprendra certains. Les mots et la voix de la jeune auteure ont le don d\u02b9ubiquit\u00e9. Ils nous font d\u00e9couvrir, \u00e0 travers la plan\u00e8te, des trentenaires pour qui l\u02b9internet est aussi n\u00e9cessaire que l\u02b9eau et l\u02b9air. Mais peu \u00e0 peu, leur rapport au web se fissure et, reli\u00e9s entre eux par un m\u00eame d\u00e9sir d\u02b9\u00e9vasion, ils concoctent un plan vertigineux: priver le monde de l\u02b9internet. Et le monde pourrait sombrer...\nRoman \u00e0 la construction impeccable, il se r\u00e9v\u00e8le aussi plein de po\u00e9sie.\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Barbara Tobola\nA lire: Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", Editions Zo\u00e9"], "alternativeTitle": ["Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\",", "Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", / VSS_2017-09-13T11:07:42_versus-lire", "Aude Seigne: \"Une Toile large comme le monde\", / VSS_2017-09-13T11:07:42_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seigne, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seigne, Aude", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8878216", "ece-8878211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Yatta", "source": "siranau", "title": "YATTA !2 13.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCB9345D-A7BC-4874-8F57-EFA2A090BDA0", "durationSec": 354, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["YATTA !2", "YATTA !2 / PNY_2017-09-13T11:35:00_yatta-2", "YATTA !2 / PNY_2017-09-13T11:35:00_yatta-2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911892", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882619.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911892", "ece-8895410"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Zo\u00e9 rencontre le colonel Borniok ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8675806-B955-42EF-9F06-23B7CE5D1330", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-13T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-13T09:10:00_l-odyssee-de-zoe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882569.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911893", "ece-8895406"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 13.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B67A034E-1D79-4D6B-BC86-45332AE280F7", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-09-13T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895301"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique World", "source": "siranau", "title": "Chronique World 13.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D30A66F-8B4D-4EDE-B8FA-52138DB552D3", "durationSec": 410, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chronique World", "Chronique World / CALM_2017-09-13T15:40:00_chronique-world", "Chronique World / CALM_2017-09-13T15:40:00_chronique-world"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911822", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882452.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911822", "ece-8895302"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 13.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-68AE09A5-7BC4-4F8A-A7C6-9CCC821FD58A", "durationSec": 48, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info / CALM_2017-09-13T16:15:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros (Le)", "source": "siranau", "title": "Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros 13.09.2017", "genres": ["Jeu radiophonique"], "id": "sound-C0F6387C-88BC-4C3F-B183-A78C90164313", "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le jeu dont vous \u00eates le h\u00e9ros / CALM_2017-09-13T16:45:00_le-jeu-dont-vous-etes-le-heros", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895297"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview de la semaine (L')", "source": "siranau", "title": "L'interview de la semaine 13.09.2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-554CAEC0-9604-4D6F-A5A9-1C64810FB05A", "durationSec": 733, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview de la semaine / CALM_2017-09-13T17:40:00_l-interview-de-la-semaine", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 13.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-199E6411-3165-4837-9330-BC981375DF1B", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-13T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandmasterflash info (Le)", "source": "siranau", "title": "Le Grandmasterflash info 2 13.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D49503D7-8DDE-4338-96B1-5E10EAA84344", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Grandmasterflash info 2 / CALM_2017-09-13T16:50:00_le-grandmasterflash-info", "Calmos du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895296"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Mortel selfie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-865C6EAE-B4D5-4780-B539-60DF29B2D92B", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-13T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-13T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895958", "ece-8895299"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger : R\u00e9ponses aux auditeurs ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-160CDAC7-1AA2-4964-9B70-52C2DF2CF4BB", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger2", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-09-13T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "La chronique de Blaise Bersinger2 / RVA3_2017-09-13T07:50:00_la-chronique-de-blaise-bersinger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8884258.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911806", "ece-8895310"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique de Blaise Bersinger", "source": "siranau", "title": "La chronique de Blaise Bersinger : Ley cyclones/ouragan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49A12D96-2428-47FA-9E19-B9B7AA09ACB3", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclone", "ouragan"], "alternativeTitle": ["La chronique de Blaise Bersinger / RVA3_2017-09-13T07:20:00_la-chronique-de-blaise-bersinger", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895311"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "Le CBD Festival - 1\u00e8re \u00e9dition", "id": "sound-5942318C-7166-4D16-BB9C-4367D0E20598", "durationSec": 905, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 15 septembre prochain se tiendra la premi\u00e8re \u00e9dition du CBD Festival \u00e0 Lausanne, aux pyramides de Vidy. Adil Brunet, naturopathe et fondateur du festival raconte comment il a r\u00e9ssi \u00e0 convaincre la police d'autoriser le premier festival autour du cannabis.", "alternativeExcerpt": ["Le 15 septembre prochain se tiendra la premi\u00e8re \u00e9dition du CBD Festival \u00e0 Lausanne, aux pyramides de Vidy. Adil Brunet, naturopathe et fondateur du festival raconte comment il a r\u00e9ssi \u00e0 convaincre la police d'autoriser le premier festival autour du cannabis."], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence1 : Le CBD Festival - 1\u00e8re \u00e9dition / PNY_2017-09-13T09:29:08_sequence1-le-cbd-festival-1ere-edition", "Pony Express du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911887"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gestion de l'H\u00f4pital fribourgeois: interview d'Anne-Claude Demierre", "id": "sound-A07ABA29-9D7C-41A6-8717-4E2DEF374ACD", "durationSec": 524, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne-Claude Demierre, conseill\u00e8re d'Etat socialiste, en charge de la sant\u00e9 et des affaires sociales\r\nL'H\u00f4pital fribourgeois a enregistr\u00e9 un d\u00e9ficit de douze millions de francs pour 2017, beaucoup plus que les huit millions initialement pr\u00e9vus. Le contr\u00f4le de l'institution fait aussi d\u00e9bat. Interview d'Anne-Claude Demierre, conseill\u00e8re d'Etat en charge de la Sant\u00e9 et des Affaires sociales.\r\n\r\n* * Gestion de l'H\u00f4pital fribourgeois: interview d'Anne-Claude Demierre HOPITAUX FRIBOURGEOIS\r\nIntro:\r\nA Fribourg, la gestion des h\u00f4pitaux fribourgeois, les HFR, suscite la controverse.\r\nEn cause, ces chiffres rouges, un d\u00e9ficit de 12 millions de francs pour 2017,  beaucoup plus que les 8 millions initialement pr\u00e9vus.  Mais la pol\u00e9mique enfle \u00e9galement \u00e0 cause des conflits au sein de la direction.  Le contr\u00f4le de l'institution fait aussi d\u00e9bat,  il est accus\u00e9 d'\u00eatre lacunaire. \r\nPour en parler, nous avons joint tout \u00e0 l'heure Anne-Claude Demierre, conseill\u00e8re d'Etat socialiste, en charge de la sant\u00e9 et des affaires sociales. 70 % des co\u00fbts des H\u00f4pitaux Fribourgeois concernent le personnel. Nous lui avons donc demand\u00e9 si la seule mani\u00e8re de r\u00e9duire ces co\u00fbts, ce n'\u00e9tait pas de r\u00e9duire ces charges de personnel. \r\nDIGAS: Capsule Demierre HFR \r\n(( D\u00e9but son: Anne-Claude Demierre: Non, la question, qui se pose dans ce domaine l\u00e0... sur la question de la sortie de la Lpers, c'est qu'aujourd'hui, le surco\u00fbt salarial qui a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9, est d\u00e9j\u00e0 financ\u00e9 par l'Etat dans le cadre du financement transitoire. \r\nFin son: Anne-Claude Demierre: Et l\u00e0, le conseil d'Etat a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 son ouverture en tout cas \u00e0 une discussion sur cette question l\u00e0.))\r\n C'\u00e9tait Anne Claude Demierre, conseill\u00e8re d'Etat socialiste fribourgeoise, en charge de la sant\u00e9 et des affaires sociales, que nous avons interrog\u00e9 cet apr\u00e8s-midi.", "alternativeExcerpt": ["L'H\u00f4pital fribourgeois a enregistr\u00e9 un d\u00e9ficit de douze millions de francs pour 2017, beaucoup plus que les huit millions initialement pr\u00e9vus. Le contr\u00f4le de l'institution fait aussi d\u00e9bat. Interview d'Anne-Claude Demierre, conseill\u00e8re d'Etat en charge de la Sant\u00e9 et des Affaires sociales."], "alternativeTitle": ["Gestion de l'H\u00f4pital fribourgeois: interview d'Anne-Claude Demierre / FOR_2017-09-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8912314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896755", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - Les villes du futur seront-elles r\u00e9serv\u00e9es aux pi\u00e9tons?", "id": "sound-0D5EBD2B-4837-4A0F-B195-0F8D8D4DD305", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sonia Lavadinho, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 et chercheuse \u00e0 l'EPFL;Jacques Levy, g\u00e9ographe\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - Les villes du futur seront-elles r\u00e9serv\u00e9es aux pi\u00e9tons? (FUTUR ANTERIEUR 13.09 UNE VILLE MARCHABLE ?)  ((MANUELA SALVI, en direct du Studio de Lausanne + 8 sons / natel ** 98))\r\n***Niels Weber...est-ce que vous aimez marcher?\r\n...\r\nToute la semaine Futur Ant\u00e9rieur questionne l'avenir du pi\u00e9ton en ville...\r\nEt si on devenait tous pi\u00e9tons ? \r\nManuela Salvi...des rues o\u00f9 marcher devient un plaisir, est-ce l'avenir de nos villes.\r\n..les urbanistes les plus audacieux en r\u00eavent. Une ville \u00e0 la mesure du pi\u00e9ton. Mais \u00e0 quelle vitesse? Sonia Lavadinho, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 et chercheuse \u00e0 l'EPFL.\r\nDIGAS 1/8  23''\r\nA 3 ou 5 \u00e0 l'heure vous vous d\u00e9placez dans une ville mosaique. \r\n DIGAS 2/8 LANCER SON AMBIANCE   LAISSER 3''\r\nUn m\u00e9lange d'espace tr\u00e8s anim\u00e9s avec le pendualaire qui court, le v\u00e9lo qui \u00e9vite une voiture et des pi\u00e9tons fl\u00e2neur qui admirent le paysage. Stress.\r\nDIGAS 3 /8   LANCER SON AMBIANCE LAISSER 3''\r\nEt des espaces plus calmes avec des bancs, des terrasses, des arbres. \r\nCes multiples, comment les rendre agr\u00e9ables pour tous? Le g\u00e9ographe Jacques Levy...  \r\nDIGAS 4/8   18''\r\nCes zones de rencontre existent en Suisse depuis 15 ans... Les pi\u00e9tons ont la priorit\u00e9 mais partagent l'espace avec les voitures qui roulent \u00e0 20 \u00e0 l'heure.  \r\n***Des villes enti\u00e8rement pi\u00e9tonnes, est-ce imaginable ? \r\nLa solution est absurde. Sonia Lavadihno insiste sur des strat\u00e9gies pour apaiser des lieux denses o\u00f9 pi\u00e9tons et autres v\u00e9hicules partagent le m\u00eame espace.   \r\nDIGAS 5/8    20''\r\n*** Et la Suisse...elle marche \u00e0 quel vitesse...on est en avance ou en retard?\r\nPeut mieux faire..  \r\nDIGAS 6/8  21''\r\nConclusion: c'est sans \u00e9tincelle.  Sonia Lavadihno parle de l'effet magique...\r\nDIGAS 7/8  3''\r\nUn effet waouh qu'elle a ressenti \u00e0  Copenhague au Danemark.\r\nDIGAS 8/8  21''\r\n13 km, on y va ? C'est du sport...en ville. Et c'est demain...Meme lieu m\u00ebme heure... \r\n***on peut le faire en courant? \r\npourquoi pas...\r\n-Niels Weber, marcher lentement...prendre le temps...\u00e7a semble anachronique non? \u00e0 l'heure de l'instann\u00e9, des r\u00e9seaux sociaux, de l'info en continue...pas en phase avec nos modes de vie...?\r\n-marcher sans regarder son smartphone, faire la queue sans t\u00e9l\u00e9phone...une th\u00e9rapie?", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - Les villes du futur seront-elles r\u00e9serv\u00e9es aux pi\u00e9tons?", "Futur ant\u00e9rieur - Les villes du futur seront-elles r\u00e9serv\u00e9es aux pi\u00e9tons? / LMA_2017-09-13T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - Les villes du futur seront-elles r\u00e9serv\u00e9es aux pi\u00e9tons? / LMA_2017-09-13T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896772", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896772", "ece-8896765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les ventes du groupe de luxe genevois Richemont ont progress\u00e9", "id": "sound-43D6C581-D72E-48BF-A824-112B58AEA256", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Daniel Pasche, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Horlog\u00e8re Suisse\r\nLes ventes de Richemont ont progress\u00e9 de 10%, selon les r\u00e9sultats partiels bas\u00e9s sur cinq mois d'exercice publi\u00e9s mercredi.\r\n\r\n* * Les ventes du groupe de luxe genevois Richemont ont progress\u00e9 12h30 Richemont ventes \r\nRichemont va mieux : ses ventes ont progress\u00e9 de 10%. Le groupe de luxe genevois a publi\u00e9 ce matin des r\u00e9sultats partiels bas\u00e9s sur cinq mois d'exercice. Pourtant, en mai dernier, Richemont pr\u00e9sentait un b\u00e9n\u00e9fice divis\u00e9 par deux plomb\u00e9 par l'horlogerie. Toujours est-il qu'aujourd'hui toutes les ventes de Richemont progressent. y compris celles des montres Cynthia Racine.\r\nL'horlogerie -qui \u00e9tait encore souffreteuse avant l'\u00e9t\u00e9- montre effectivement des signes de reprise. Les ventes de la \u00ab division montre \u00bb du groupe de luxe genevois ont progress\u00e9 de 6%. \r\nL'horlogerie qui semble sortir la t\u00eate de l'eau. gr\u00e2ce \u00e0 l'acteur qui devient -presque- le r\u00e9gulateur principal du secteur : la Chine. Jean-Daniel Pasche, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Horlog\u00e8re Suisse\r\n  SON 1 \r\nUn potentiel de d\u00e9veloppement important. qu'il ne faut pas -pour autant- surinterpr\u00e9ter. La progression des ventes de Richemont reste essentiellement li\u00e9e \u00e0 la forte performance de sa division joaillerie. \r\nEn ce qui concerne l'horlogerie, les experts parlent plut\u00f4t d'une reprise \u00ab pas \u00e0 pas \u00bb. Jean-Daniel Pasche.\r\n  SON 2\r\nPas un mot. En revanche de Richemont, ce matin, sur le futur patron de son p\u00f4le horlogerie. L'ancien dirigeant Georges Kern, on le rappelle, avait surpris tout le monde, en juillet dernier, en annon\u00e7ant son d\u00e9part. chez le concurrent : Breitling.", "alternativeExcerpt": ["Les ventes de Richemont ont progress\u00e9 de 10%, selon les r\u00e9sultats partiels bas\u00e9s sur cinq mois d\u2019exercice publi\u00e9s mercredi."], "alternativeTitle": ["Les ventes du groupe de luxe genevois Richemont ont progress\u00e9   / 12H30_2017-09-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915578.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896735"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Inondations, \u00e9boulements...comment s'adapter aux catastrophes?", "id": "sound-3838F44F-4C04-4EC2-9C38-63D4BFB1DCD5", "durationSec": 2117, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nDepuis 2011, Aur\u00e9lien Gamboni et Sandrine Teixido m\u00e8nent une enqu\u00eate au long court \u00e0 partir de la nouvelle d'Edgar A. Poe \"A Descent into the Maelstr\u00f6m\" (1841), \u00e9voquant le sort de trois marins pris au pi\u00e8ge d'un gigantesque tourbillon. Du sud du Br\u00e9sil au nord de la Norv\u00e8ge, jusque sur les lieux m\u00eames de l'histoire de Poe, ils ont ainsi collect\u00e9 des r\u00e9cits t\u00e9moignant de l'adaptation de l'homme aux risques environnementaux. \r\nAvec en direct, Aur\u00e9lien Gamboni et Sandrine Teixido, artistes et concepteurs de l'exposition \"A tale as tool\".\r\nAgenda: du 7 au 17 septembre 2017: exposition \"A tale as a tool\" au Centre de la photographie de Gen\u00e8ve\r\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["Depuis 2011, Aur\u00e9lien Gamboni et Sandrine Teixido m\u00e8nent une enqu\u00eate au long court \u00e0 partir de la nouvelle d\u02b9Edgar A. Poe \"A Descent into the Maelstr\u00f6m\" (1841), \u00e9voquant le sort de trois marins pris au pi\u00e8ge d'un gigantesque tourbillon. Du sud du Br\u00e9sil au nord de la Norv\u00e8ge, jusque sur les lieux m\u00eames de l\u02b9histoire de Poe, ils ont ainsi collect\u00e9 des r\u00e9cits t\u00e9moignant de l'adaptation de l'homme aux risques environnementaux. \n\nAvec en direct, Aur\u00e9lien Gamboni et Sandrine Teixido, artistes et concepteurs de l'exposition \"A tale as tool\".\n\nAgenda: du 7 au 17 septembre 2017: exposition \"A tale as a tool\" au Centre de la photographie de Gen\u00e8ve\n\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Depuis 2011, Aur\u00e9lien Gamboni et Sandrine Teixido m\u00e8nent une enqu\u00eate au long court \u00e0 partir de la nouvelle d\u02b9Edgar A. Poe \"A Descent into the Maelstr\u00f6m\" (1841), \u00e9voquant le sort de trois marins pris au pi\u00e8ge d'un gigantesque tourbillon. Du sud du Br\u00e9sil au nord de la Norv\u00e8ge, jusque sur les lieux m\u00eames de l\u02b9histoire de Poe, ils ont ainsi collect\u00e9 des r\u00e9cits t\u00e9moignant de l'adaptation de l'homme aux risques environnementaux. \n\nAvec en direct, Aur\u00e9lien Gamboni et Sandrine Teixido, artistes et concepteurs de l'exposition \"A tale as tool\".\n\nAgenda: du 7 au 17 septembre 2017: exposition \"A tale as a tool\" au Centre de la photographie de Gen\u00e8ve\n\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Depuis 2011, Aur\u00e9lien Gamboni et Sandrine Teixido m\u00e8nent une enqu\u00eate au long court \u00e0 partir de la nouvelle d\u02b9Edgar A. Poe \"A Descent into the Maelstr\u00f6m\" (1841), \u00e9voquant le sort de trois marins pris au pi\u00e8ge d'un gigantesque tourbillon. Du sud du Br\u00e9sil au nord de la Norv\u00e8ge, jusque sur les lieux m\u00eames de l\u02b9histoire de Poe, ils ont ainsi collect\u00e9 des r\u00e9cits t\u00e9moignant de l'adaptation de l'homme aux risques environnementaux. \n\nAvec en direct, Aur\u00e9lien Gamboni et Sandrine Teixido, artistes et concepteurs de l'exposition \"A tale as tool\".\n\nAgenda: du 7 au 17 septembre 2017: exposition \"A tale as a tool\" au Centre de la photographie de Gen\u00e8ve\n\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Inondations, \u00e9boulements...comment s'adapter aux catastrophes?", "Inondations, \u00e9boulements...comment s'adapter aux catastrophes? / VSS_2017-09-13T09:10:31_versus-penser", "Inondations, \u00e9boulements...comment s'adapter aux catastrophes? / VSS_2017-09-13T09:10:31_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898127.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878217", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8878217", "ece-8878213"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cours-circuit", "source": "siranau", "title": "Cours-Circuit  : A partir de quel volume sonore peut-on mourir ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C4CE73C-D235-433D-B537-C7D698412CF8", "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "son (onde)"], "alternativeTitle": ["Cours-Circuit  / PNY_2017-09-13T11:15:00_cours-circuit", "Pony Express du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8895411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8895402"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info : Le traitement in\u00e9gal des sportives et sportifs dans les interviews d'apr\u00e8s-match", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8677540E-A282-4B6D-9596-9066570197B0", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "journalisme", "homme"], "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-09-13T08:15:00_l-autre-info", "L'autre info / RVA3_2017-09-13T08:15:00_l-autre-info"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8915390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882504.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8915390", "ece-8895317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le face \u00e0 Manchester United?", "id": "sound-8A45CB4A-AE15-413B-A5C1-9D7BDBC106AE", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC B\u00e2le a pris l'eau mardi soir \u00e0 Manchester en Ligue des Champions de football, en perdant 3-0 face \u00e0 Manchester United. Quelles sont les raisons de cet \u00e9chec?\r\n\r\n* * Sport matin - Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le face \u00e0 Manchester United? 6h40 SPORT MATIN\r\n  JOEL ROBERT, en direct de Manchester / natel ** 51\r\n6H40 SUR LA PREMIERE\r\nSPONSOR\r\nJo\u00ebl Robert nous rejoint en direct de Manchester.. Jo\u00ebl bonjour\r\n-\tBonjour RM\r\n**** Manchester o\u00f9 le FC B\u00e2le a pris l'eau hier soir en Ligue des Champions de football... 3 \u00e0 0 pour les Mancuniens. Un score logique Jo\u00ebl ?\r\n-\tOui\r\n-\tEt pourtant MU pas imp\u00e9rial\r\n-\tB\u00e2le encore moins. \r\n-\tB\u00e2le besoin exploit pour ramener au moins 1 point\r\n-\tPas eu lieu\r\n-\tJamais eu d'espoir pour le champion suisse\r\n-\tLa diff\u00e9rence : M\u00eame en \u00e9tant  moyen, en ayant bcp de d\u00e9chet dans son jeu, MU en met 3. Feillani, Lukaku et Rachford.\r\n**** Trois buts.. trois attaquants de classe mondiale... C'est \u00e7a qu'il manque \u00e0 B\u00e2le? \r\n-\tLe gros point fable du FCB\r\n-\tDuo El Younoussi - Van Wolfs-Winkel a \u00e9t\u00e9 inexistant : Steffen gu\u00e8re mieux\r\n-\t1 seule occasion et encore quand le match \u00e9tait pli\u00e9\r\n-\tAvec une attaque aussi transparente, B\u00e2le ne peut rien esp\u00e9rer en LDC. Et m\u00eame en championnat \u00e7a sera difficile\r\n-\tCette faiblesse est l'une des raisons de la d\u00e9faite de B\u00e2le hier, mais pas la seule\r\n**** Quelles sont les autres raisons de cet \u00e9chec, Jo\u00ebl? Et du d\u00e9but de saison tr\u00e8s moyen du FC B\u00e2le ?\r\n-\tManque un vrai leader\r\n-\tUn joueur qui a du charisme et qui incarne le FCB\r\n-\tUn leader, comme l'\u00e9tait Streller, Frei, Granit Djaka, Shaquiri, Sommer, Yakin, Huggel  et d'autres\r\n-\tDans toutes les p\u00e9riodes de gloire du FCB, en Suisse et en Europe, il y a avait ce leader. Aujourd'hui il n'est pas l\u00e0. Et cela se sent \r\n-\tPas une vraie \u00e2me b\u00e2loise dans cette formation\r\n-\tEt pour moi c'est un gros manque\r\n-\tD\u00e9but de saison Delgado : Sens\u00e9 faire le lien entre les g\u00e9n\u00e9ration, amen\u00e9 son exp\u00e9rience. Quitt\u00e9 rapidement l'\u00e9quipe\r\n-\tOffciellement plus motivation, Mais il se dit que Wiky voulait en faire un num\u00e9ro 6, devant sa d\u00e9fense et que lui ne voulait pas, Bref, plus l\u00e0 et pas bon pour le FCB\r\n**** quand une \u00e9quipe n'est pas au top, on se retourne souvent vers l'entraineur? il a une responsabilit\u00e9, Rapha\u00ebl Wicky ?\r\n-\tDifficile pour lui\r\n-\tFait avec ce qu'il a\r\n-\tSur le papier la plus fable \u00e9quipe depuis longtemps. Dans le jeu aussi\r\n-\tSous pression\r\n-\tSurtout en championnat, si les d\u00e9faites continuent, pourrait perdre sa place\r\n**** En Ligue des Champions, Jo\u00ebl, l'aventure est d\u00e9j\u00e0 termin\u00e9e pour le FC B\u00e2le ?\r\n-\tNon, reste 5 matchs\r\n-\t2 premiers en 1/16 et le 3 \u00e8me en UEFA\r\n-\tMais difficile\r\n-\tCSKA a gagn\u00e9 \u00e0 Lisbonne contre Benfica, o\u00f9 S\u00e9f\u00e9 a marqu\u00e9 d'ailleurs\r\n-\tLes 3 \u00e9quipes sont plus fortes que le FCB\r\n-\tContre Benfica dans 15 jours au Park Saint/Jacques, B\u00e2le doit gagner. Sinon, mission impossible de finir dans les 3 premiers\r\n-\tVraiment une saison compliqu\u00e9e pour le FC B\u00e2le\r\n-\tEt aussi pour le foot suisse dans sa globalit\u00e9 au niveau europ\u00e9en, qui a besoin de bons r\u00e9sultats du FCB pour garder son standing et toutes ses places dans les diff\u00e9rentes coupes d'Europe\r\n-\tSi le FCB tousse, c'est tout le foot suisse qui est enrhum\u00e9\r\n-\tDonc vite des mouchoirs et des m\u00e9dicaments au FCB. Le foot suisse a besoin d'un FCB performant\r\n*** Jo\u00ebl Robert en direct de Manchester. Bonne journ\u00e9e\r\n-\tBonne journ\u00e9e Romaine\r\nSPONSOR", "alternativeExcerpt": ["Le FC B\u00e2le a pris l\u2019eau mardi soir \u00e0 Manchester en Ligue des Champions de football, en perdant 3 \u00e0 0 face \u00e0 Manchester United. Quelles sont les raisons de cet \u00e9chec?", "Le FC B\u00e2le a pris l\u2019eau mardi soir \u00e0 Manchester en Ligue des Champions de football, en perdant 3-0 face \u00e0 Manchester United. Quelles sont les raisons de cet \u00e9chec?", "Le FC B\u00e2le a pris l\u2019eau mardi soir \u00e0 Manchester en Ligue des Champions de football, en perdant 3-0 face \u00e0 Manchester United. Quelles sont les raisons de cet \u00e9chec?"], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le mardi face \u00e0 Manchester United?", "Sport matin \u2013 Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le face \u00e0 Manchester United? / LME_2017-09-13T06:39:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 Qu'est-ce qui a manqu\u00e9 au FC B\u00e2le face \u00e0 Manchester United? / LME_2017-09-13T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896808", "ece-8896785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une initiative pour la protection des primates lanc\u00e9e \u00e0 B\u00e2le-Ville", "id": "sound-B115161B-CBF1-41CB-9A10-843B99B13EA3", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sophie Kwass, co-dirigeante de Sentience politics\r\nUne initiative cantonale d\u00e9pos\u00e9e mardi \u00e0 B\u00e2le-Ville exige des droits fondamentaux pour les primates. Lanc\u00e9e par le laboratoire d'id\u00e9es \"Sentience Politics\", elle veut combler les lacunes de la loi suisse sur la protection des animaux.\r\n\r\n* * Une initiative pour la protection des primates lanc\u00e9e \u00e0 B\u00e2le-Ville 12h30 protection primates\r\nDes droits fondamentaux pour les primates, c'est ce qu'exige une initiative cantonale d\u00e9pos\u00e9e hier \u00e0  B\u00e2le-Ville. Lanc\u00e9e par le laboratoire d'id\u00e9es \"Sentience Politics\", elle veut combler les lacunes de la loi suisse sur la protection des animaux. Les initiants veulent interdire les exp\u00e9riences invasives, qui provoqueraient d'atroces souffrances sur les primates ... Sylvie Lambelet\r\nEt ce n'est pas un hasard si l'initiative est lanc\u00e9e dans le canton de B\u00e2le: selon ses promoteurs,  en 2014 les entreprise pharmaceutiques de la r\u00e9gion ont fait des recherches sur 180 primates. Ce qui repr\u00e9sente quasi 3/4 de la totalit\u00e9 des singes de laboratoire en Suisse.\r\nSentience Politics d\u00e9nonce des exp\u00e9riences douloureuses, par des m\u00e9dicaments, des \u00e9lectrochocs, ou des op\u00e9rations mutilantes , sur des \u00eatres qui ont une certaine conscience de leur situation.. Ce qui entra\u00eene toujours plus de d\u00e9pressions et de suicides parmi les singes de laboratoires.\r\nOn a parl\u00e9 sur cette antenne de l'anti-sp\u00e9cisme, qui pr\u00f4ne l'\u00e9galit\u00e9 entre l'homme et l'animal... C'est aussi la demande de cette initiative?\r\nNon... Sentience politics ne va pas jusque l\u00e0.. on \u00e9coute sa co-dirigeante, Sophie Kwass:\r\nMAG: 40''\r\n((Non, les hommes et les primates ne sont pas \u00e9gaux.. les primates n'auraient pas les m\u00eames droits que les hommes... ils auraient seulement le droit fondamental \u00e0 la vie .. au respect de l'int\u00e9grit\u00e9 physique et psychique... alors que les hommes ont d'autres droits comme la formation.. ou le droit \u00e0 la libert\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 .. ou le respect de la vie priv\u00e9e et familiale.. les primates n'ont pas les m\u00eames droits que les hommes...\r\n? vous \u00eates d'accord que B\u00e2le garde son zoo, par ex\r\nOui les zoos peuvent continuer d'h\u00e9berger des primates.. mais ils doivent veiller \u00e0 ce que les primates aient des cages assez grandes  et qu'il y ait des possibilit\u00e9 de repli, \u00e0 l'abri du regard des visiteurs.))\r\nLe laboratoire d'd\u00e9es b\u00e2lois estime que la souffrance des primates de laboratoire est un th\u00e8me qui n'est pas pris au s\u00e9rieux depuis trop longtemps. Pour Sentience Politics, ce serait la Suisse, pays de recherche, gagnerait \u00e0 investir davantage dans des m\u00e9thodes d'exp\u00e9rimentation alternatives.\r\nSylvie Lambelet cheffe dela rubrique soci\u00e9t\u00e9 culture \r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["Une initiative cantonale d\u00e9pos\u00e9e mardi \u00e0 B\u00e2le-Ville exige des droits fondamentaux pour les primates. Lanc\u00e9e par le laboratoire d'id\u00e9es \"Sentience Politics\", elle veut combler les lacunes de la loi suisse sur la protection des animaux."], "alternativeTitle": ["Une initiative pour la protection des primates lanc\u00e9e \u00e0 B\u00e2le-Ville / 12H30_2017-09-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8915775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896737", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : Auditions des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: un favori, une challenger, un outsider", "id": "sound-4FFC78C9-A0BE-447C-BCD5-80DA9D3B16E2", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : les trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignacio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet apr\u00e8s leur grand oral;Robert Cramer, conseiller vert aux Etats genevois;Karine Keller Sutter, ancienne candidate au Conseil f\u00e9d\u00e9ral;Dominique De Buman, conseiller national PDC\r\n\r\n\r\n* * Auditions des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: un favori, une challenger, un outsider (Histoire du jour/hearings) ***5h07\r\nVous vous souvenez de votre dernier entretien d'embauche? \r\nvotre dernier examen oral? \r\nEt bien eux...oui...\r\npuisque c'\u00e9tait hier...\r\net alors? comment \u00e7a s'est pass\u00e9?\r\n MEDLEY /STORY 1\r\nIgnacio Cassis, Isabelle Moret et Pierre Maudet...apr\u00e8s leur grand oral...\r\nLes 3 candidats au conseil f\u00e9d\u00e9ral ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s \u00e0 tour de r\u00f4le pendant 30 minutes par les groupes parlementaires UDC, PDC et Verts...\r\nR\u00e9sultat des courses: hier soir il y avait toujours un favori, une challenger et un outsider...\r\nPietro Bugnon nous dit qui est qui...\r\n  STORY 2\r\n...Les Verts qui renderont donc leur d\u00e9cision mardi prochain...\r\nEt peut-on s'attendre \u00e0 une surprise...? \r\nun appel \u00e0 voter...par exemple Laura Sadis...?\r\nR\u00e9ponse est quand m\u00eame un peu plus compliqu\u00e9e...\r\nLe  conseiller aux Etats Robert Cramer...\r\n  STORY 3\r\nsauf que...la r\u00e9ponse est un peu plus compliqu\u00e9e..\r\n  STORY 4\r\nPersonne n'est hors jeu chez les Verts...\r\n(mais on comprend entre les lignes que de nouveaux joueurs pourraient d\u00e9barquer)\r\nA l'UDC en revanche...on a d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9. Et c'est Ignacio Cassis qui l'a emport\u00e9...par 45 voix, contre 11 pour Isabelle Moret et 1 seule pour Pierre Maudet...r\u00e9sultat du premier tour...\r\nPierre Maudet auquel le PDC n'a rien \u00e9pargn\u00e9...\r\nLes d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens ont voulu tester ses connaissances en italien...mais au sortir du son examen...les mots lui manquaient...(dimanticare su vocabulario) le genevois en perdait presque son italien...//latin...\r\n...pas vraiment une bonne ambiance, plut\u00f4t un dialogue...explique Pierre Maudet...\r\n((Mais bon...flash back...la ma\u00eetrise d'une langue \u00e9trang\u00e8re n'est pas forc\u00e9ment d\u00e9terminante...souvenez vous des mots prononc\u00e9 par Guy parmelin dans la langue de shekspear avont son \u00e9lection))\r\nQuoi qu'il en soit...les hearings ne sont pas traumatisant...\r\nKarine Keller Sutter...ancienne candidate (au moment de remplacer JSA) en garde m\u00eame....un bon souvenir...\r\n  STORY 6\r\nLe PDC qui assure que rien n'est jou\u00e9...\r\nMarco Romano...tessinois...\r\nBon reste la question \u00e0 mille franc...ces auditions sont-elles vraiment utile? \r\n  STORY 7\r\nDominique De Buman...conseiller national PDC...14 ann\u00e9es sous la Coupole...et quelques auditions au compteur...donc...\r\n  STORY 8\r\nDominique de Buman qui avouait hier matin sur notre antenne...que \u00e7a lui \u00e9tait m\u00eame arriv\u00e9 de changer d'avis...\r\nalors...le suspens continue...\r\net si vous en avez marre...\r\ncourage...\r\ndans une semaine \u00e7a sera termin\u00e9! pli\u00e9! les d\u00e9s seront jet\u00e9s!", "alternativeTitle": ["Auditions des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: un favori, une challenger, un outsider / LMA_2017-09-13T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896767", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8896763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: \u00e9viter les plats pr\u00e9cuisin\u00e9s", "id": "sound-1A314563-CEF4-499C-93C7-7D153E5AEA58", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maechler, Pierre\r\nPourquoi faut-il \u00e9viter de manger des plats pr\u00e9cuisin\u00e9s ou des barres \u00e9nerg\u00e9tiques?\r\nLa r\u00e9ponse de Pierre Maechler, professeur au d\u00e9partement de physiologie cellulaire et m\u00e9tabolique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi faut-il \u00e9viter de manger des plats pr\u00e9cuisin\u00e9s ou des barres \u00e9nerg\u00e9tiques?\nLa r\u00e9ponse de Pierre Maechler, professeur au d\u00e9partement de physiologie cellulaire et m\u00e9tabolique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: \u00e9viter les plats pr\u00e9cuisin\u00e9s / CQFD_2017-09-13T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 13.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8878388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8878383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les catastrophes naturelles relancent le d\u00e9bat sur le r\u00e9chauffement climatique aux USA", "id": "sound-2A1CF3EE-5B88-4E87-AB50-62C69D43C07E", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Harvey, au Texas, et Irma, en Floride, n'ont pas fait que des victimes et des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. Ils ont aussi fait ressurgir aux Etats-Unis le d\u00e9bat sur le r\u00e9chauffement climatique. La position climatosceptique semble fragilis\u00e9e en Floride, un Etat qui a pourtant soutenu Donald Trump.\r\n\r\n* * Harvey, au Texas, et Irma, en Floride, n'ont pas fait que des victimes et des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. Ils ont aussi fait ressurgir aux Etats-Unis le d\u00e9bat sur le r\u00e9chauffement climatique. La position climatosceptique semble fragilis\u00e9e en Floride, un Etat qui a pourtant soutenu Donald Trump.", "alternativeExcerpt": ["Harvey, au Texas, et Irma, en Floride, n'ont pas fait que des victimes et des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels. Ils ont aussi fait ressurgir aux Etats-Unis le d\u00e9bat sur le r\u00e9chauffement climatique. La position climatosceptique semble fragilis\u00e9e en Floride, un Etat qui a pourtant soutenu Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Les catastrophes naturelles relancent le d\u00e9bat sur le r\u00e9chauffement climatique aux USA / TUM_2017-09-13T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 13.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8914216.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8896721", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8896717"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["KOEPPEL, ROGER"], "id": "asset-1622268", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, Roger K\u00f6ppel dit ne pas \u00eatre convaincu que le r\u00e9chauffement climatique soit d'origine anthropique."], "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816176", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DELEURY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHOFFAT, Pierre-Han", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZITOUNI, Yann", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1622269", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "La crise des r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas pr\u00e9occupe la communaut\u00e9 internationale", "VS: sur cinq \u00e9lus au Grand Conseil, un seul est une femme", "Le rendez-vous sant\u00e9: Sylvain Delplanque nous parle de la relation entre odorat et \u00e9motions", "Pr\u00e9voyance 2020: le suspense reste entier", "12h45", "Le zapping francophone par TV5 Monde", "FR: la loi sur le personnel de l\u2019Etat va subir des modifications", "NE: les imp\u00f4ts des frontaliers au centre d\u2019une votation", "Football / Ligue des Champions: B\u00e2le a perdu face \u00e0 Manchester (3-0)", "Hockey / National League: soir\u00e9e contrast\u00e9e pour les clubs romands", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["La communaut\u00e9 internationale d\u00e9nonce la r\u00e9pression subie par les Rohingyas dont la situation fait l'objet d'une r\u00e9union sp\u00e9ciale de Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Les autorit\u00e9s birmanes rejettent ces accusations.", "Les associations f\u00e9ministes ont manifest\u00e9 au Parlement.", "Selon les sondages, les avis restent tr\u00e8s partag\u00e9s.", "Sonore Romain Collaud, D\u00e9put\u00e9 PLR, FR.", "Les communes qui ont le plus de frontaliers voudraient que le projet soit report\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816153", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816153", "ece-8816973"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "RETRAITE (PENSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN"], "id": "asset-1622270", "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "SEMPACH", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Valais: sous-repr\u00e9sent\u00e9es en politique, les femmes r\u00e9agissent", "Automobile: les chambres donnent un peu d'air aux conducteurs", "19h30", "Corruption: \u00e0 nouveau frapp\u00e9, le CIO doit r\u00e9agir", "Trois candidats au Bellevue: l'\u00e9clairage de Pierre Jenny", "La voiture toujours ador\u00e9e: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Pr\u00e9voyance 2020: la pression monte sur Alain Berset", "Mode: les habits de sport envahissent le quotidien", "Sondage GFS sur la pr\u00e9voyance 2020: l'\u00e9clairage de Pierre Nebel", "Perte de l'odorat: l'anosmie touche 5% de la population", "Elections/\"Les Allemands\": les oubli\u00e9s de la prosp\u00e9rit\u00e9", "Birmanie: le silence d'Aung San Suu Kyi la place en porte-\u00e0-faux", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le canton est parmi les lanternes rouges de toute la Suisse.", "Le Parlement all\u00e8ge plusieurs contraintes qui pesaient sur les automobilistes.", "Des soup\u00e7ons concernant l\u2019attribution des JO \u00e0 Rio refont surface.", "Il cherche \u00e0 convaincre dans une tourn\u00e9e de 17 dates.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne est appel\u00e9 \"Athleisure\".", "Les critiques qui lui sont faites ont \u00e9t\u00e9 exacerb\u00e9es par l'annulation de son d\u00e9placement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816131", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis Leipzig dans une famille allemande", "name": "GILLIOZ, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"role": "Depuis l'H\u00f4tel Bellevue \u00e0 Berne", "name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816107", "ece-8816131"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT"], "id": "asset-1622267", "thematicGeographicals": ["COURTEMELON"], "durationSec": 968, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Courtemelon dans le Jura  pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien Von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["Fribourg : vues a\u00e9riennes du pont routier de la Poya prises par un drone."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le comptoir suisse a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1920", "Entretien avec Jean-Louis Andrey, membre jury produits laitiers", "Le lac de Neuch\u00e2tel compte deux \u00eeles Maurice", "FR: le pont de la Poya est devenu un v\u00e9ritable symbole", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Olivier Girardin, dir. Fondation Rurale Interjurassienne", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s des ann\u00e9es de succ\u00e8s, il peine \u00e0 garder son public.", "Elles sont appel\u00e9es comme \u00e7a du pr\u00e9nom du conseiller communal qui les a fait construire.", "Il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour d\u00e9sengorger le centre historique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816139", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "DERIPPE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "STEINER, Dominik", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816934", "ece-8816113", "ece-8816139"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Top 5 des interdictions d'alcool", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625256", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION"], "excerpt": "Alors que l'achat d'alcool reste interdit dans certaines r\u00e9gions du monde et selon certaines conditions, il devrait bient\u00f4t \u00eatre permis d'en acheter sur les aires d'autoroutes suisses", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "ENTRA\u00ceNEUR", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-1612564", "durationSec": 11152, "mediaType": "video", "title": "Ligue des Champions UEFA 2017-2018 Liverpool - FC S\u00e9ville Entourage", "visualGeographicals": ["MADRID", "ROTTERDAM", "MADRID", "LONDRES", "LEIPZIG"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "FEYENOORD ROTTERDAM", "MANCHESTER CITY", "REAL MADRID", "APOEL NICOSIE", "TOTTENHAM", "BORUSSIA DORTMUND", "AS MONACO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ligue des Champions UEFA\nLiverpool - FC S\u00e9ville\n1re journ\u00e9e", "En direct de Liverpool (GBR)"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Ligue des Champions UEFA, Liverpool - FC S\u00e9ville, 1re journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/8909813.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "THORENS, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENRIOD, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816952"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La mode est au jogging", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625260", "durationSec": 60, "publicationDate": "2017-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE"], "excerpt": "Les pantalons moulants leggings et joggings sont \u00e0 la mode et de plus en plus de personnalit\u00e9s s'affichent en surv\u00eatements ou en training.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JEANNET, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "BOISSONS SUCREES : FAUT-IL LES TAXER ?", "genres": ["Consommation"], "id": "asset-1608750", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2017-09-12T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "On parle beaucoup d\u2019ob\u00e9sit\u00e9, de diab\u00e8te, de carries et de maladies cardio-vasculaires, mais la consommation excessive de sucre peut provoquer encore d\u2019autres maladies telles que la Nash, une surcharge en graisse du foie. Explications  \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de l\u2019Ille \u00e0 Berne, par le professeur Dufour, grand sp\u00e9cialiste de la Nash.", "Les boissons ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es selon trois groupes : les sodas, les th\u00e9s froids et les jus de fruits.", "Scandale du Fipronil : peut-on soup\u00e7onner les Pays-Bas et la Belgique d\u2019avoir volontairement frein\u00e9 l\u2019information ?", "Dans le monde, on boit 11'000 litres de Coca-cola chaque seconde ! L\u2019industrie des boissons sucr\u00e9es p\u00e8se plus de 340 milliards de dollars annuels. Avec un tel enjeu \u00e9conomique, l\u2019industrie a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e9touffer les critiques autour de la question du sucre. Il y a 2 ans encore, un scientifique chevronn\u00e9 d\u00e9frayait la chronique aux Etats-Unis, en relativisant les effets du sucre sur la sant\u00e9. Son \u00e9tude \u00e9tait financ\u00e9e par\u2026 Coca-Cola. Depuis, la firme pr\u00f4ne la transparence totale, \u00e0 en croire Matthias Schneider, responsable en communication chez Coca-Cola suisse. La compagnie am\u00e9ricaine s\u2019est m\u00eame engag\u00e9e \u00e0 r\u00e9duire ses taux de sucre. Mais si l\u2019industrie reconnait qu\u2019elle a certain r\u00f4le \u00e0 jouer, elle est \u00e9galement tr\u00e8s habile en insistant sur la responsabilit\u00e9 individuelle des consommateurs. La r\u00e9sistance des lobbies \u00e0 bel et bien commenc\u00e9\u2026", "Les Suisses sont de gros consommateurs de sodas et de jus de fruits, des produits souvent bien plus sucr\u00e9s qu\u2019on ne l\u2019imagine ! Or le sucre est l\u2019un des pires ennemis de notre sant\u00e9. L\u2019OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). Les jeunes sont particuli\u00e8rement en danger. De plus, une nouvelle maladie s\u2019ajoute au tableau : la Nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans nos sodas, th\u00e9s froids, boissons \u00e9nergisantes ou jus de fruits ? ABE a fait le calcul et c\u2019est assez stup\u00e9fiant ! Taxer les sodas, comme d\u2019autres pays l\u2019ont d\u00e9j\u00e0 fait ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbies a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Des \u0153ufs d\u00e9truits par millions \u00e0 travers toute l\u2019Europe : des images qui ont tourn\u00e9 en boucle cet \u00e9t\u00e9 et relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Contrairement \u00e0 la France, qui a  publi\u00e9 de listes de produits transform\u00e9s (brownies, muffins, gaufres, pomme dauphines),contenant des traces d\u2019oeufs contamin\u00e9s, la Suisse ne l\u2019a pas fait. Aurait-elle \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e ?   ABE a men\u00e9 son enqu\u00eate.", "ABE a fait analyser 15 boissons pour v\u00e9rifier leur teneur en sucre et identifier quels sucres elles contiennent. Les analyses ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve par le laboratoire du SCAV (service de la consommation et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires). Le sucre ajout\u00e9 dans les sodas est dos\u00e9 selon ce que pr\u00e9voit la recette du produit. Pour les jus de fruits, on cherche \u00e0 savoir s\u2019il y du sucre ajout\u00e9.", "L\u2019aspartame, la saccharine ou encore le sucralose : mieux que le sucre pour notre sant\u00e9 ?", "L\u2019ob\u00e9sit\u00e9, le diab\u00e8te de type 2, les probl\u00e8mes cardio-vasculaires\u2026 Des maladies qui se r\u00e9pandent en \u00e9pid\u00e9mie \u00e0 travers le monde et qui incitent l\u2019Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 \u00e0 tirer la sonnette d\u2019alarme. Sur ce point, l\u2019OMS est cat\u00e9gorique : pour limiter ces ravages, il faut taxer les boissons sucr\u00e9es. En Suisse, le grand conseil neuch\u00e2telois y est favorable. Sous l\u2019impulsion du m\u00e9decin et d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Laurent Kaufmann, il a lanc\u00e9 une initiative cantonale allant dans ce sens. L\u2019histoire des sodas ne date pas d\u2019hier. En fait, elle remonte \u00e0 la 2\u00e8me moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle. Toutefois, il faudra attendre 1886 pour voir l\u2019av\u00e8nement du Coca-Cola, g\u00e9ant mondial de l\u2019industrie des boissons dites rafraichissante. \u00c0 Br\u00fctisellen, la compagnie nous a ouvert ses portes. Un soda, pour faire simple, c\u2019est du concentr\u00e9 sous forme de sirop, de l\u2019eau gazeuse et beaucoup de sucre. Mais, sur le plan nutritionnel, repr\u00e9sente-il un int\u00e9r\u00eat ? Aucun, selon Maude Bessat, di\u00e9t\u00e9ticienne.  Et sans changer nos habitudes sportives et alimentaires, un demi-litre de coca par jour c\u2019est en moyenne 10 kg de plus sur la balance chaque ann\u00e9e ! Aujourd\u2019hui, les \u00e9tudes scientifiques sont unanimes : le sucre affecte la sant\u00e9 quand on en consomme trop, et on en consomme trop\u2026", "Certaines boissons cr\u00e8vent le plafond de sucre recommand\u00e9 par l\u2019OMS\u2026", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "L'OMS recommande de taxer les boissons sucr\u00e9es pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s \u00e0 la consommation de sucre (diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9). En plus, une nouvelle maladie s'ajoute au tableau : la nash, qui touche le foie. Combien de morceaux de sucre dans votre boisson ? ABE a fait le calcul !  Taxer les sodas ? On en d\u00e9bat en Suisse, mais la r\u00e9sistance des lobbys a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 !"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Nash : la nouvelle maladie du foie", "Les d\u00e9tails du test avec St\u00e9phane Fontanet", "Duplex de Bruxelles avec Camille Perrin, charg\u00e9e des questions alimentaires au BEUC", "Le pouvoir d\u2019influence des lobbies", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "\u0152ufs contamin\u00e9s au fipronil", "Quelle teneur en sucre ? Analyse en laboratoire", "Duplex de Bruxelles avec St\u00e9phanie Bonnewyn, experte nutrition au magazine Test-Achats", "Les enjeux autour du soda", "Boissons sucr\u00e9es - le test", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "A bon entendeur", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "A bon entendeur", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "A bon entendeur", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?", "A bon entendeur", "Boissons sucr\u00e9es : faut-il les taxer ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8866240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816194", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816194", "ece-8816485", "ece-8816984", "ece-8816912", "ece-8816894"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 202", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1616621", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-09-12T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "P\u00e9pita et Michel (GE) vs Emenda et Sophie (NE)", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816207", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816170", "ece-8816207"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 67", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1579732", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-09-12T15:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 67", "Le chanvre, \u00e7a se fume, mais \u00e7a gratte aussi ! Petits chiens trop g\u00e2t\u00e9s  - Les abeilles en danger, notre alimentation aussi ! - L'indispensable abeille sauvage", "Le chanvre, \u00e7a se fume, mais \u00e7a gratte aussi ! Petits chiens trop g\u00e2t\u00e9s  - Les abeilles en danger, notre alimentation aussi ! - L'indispensable abeille sauvage"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 67", "Emission 67"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816514", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816514"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Les ambassadeurs du go\u00fbt : Werner M\u00e4der, boulanger", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620591", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-09-12T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les ambassadeurs du go\u00fbt\nWerner M\u00e4der, boulanger", "Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Werner M\u00e4der fait son pain dans son laboratoire dans la plus ancienne boulangerie de Neuch\u00e2tel. Il est le dernier boulanger a produire surplace des produits artisanaux r\u00e9put\u00e9s loin \u00e0 la ronde.", "Les ambassadeurs du go\u00fbt\nWerner M\u00e4der, boulanger", "Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Werner M\u00e4der fait son pain dans son laboratoire dans la plus ancienne boulangerie de Neuch\u00e2tel. Il est le dernier boulanger a produire surplace des produits artisanaux r\u00e9put\u00e9s loin \u00e0 la ronde.", "Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Werner M\u00e4der fait son pain dans son laboratoire dans la plus ancienne boulangerie de Neuch\u00e2tel. Il est le dernier boulanger a produire surplace des produits artisanaux r\u00e9put\u00e9s loin \u00e0 la ronde.", "Les ambassadeurs du go\u00fbt\nWerner M\u00e4der, boulanger", "Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Werner M\u00e4der fait son pain dans son laboratoire dans la plus ancienne boulangerie de Neuch\u00e2tel. Il est le dernier boulanger a produire surplace des produits artisanaux r\u00e9put\u00e9s loin \u00e0 la ronde."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt", "Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt : Werner M\u00e4der, boulanger", "Les ambassadeurs du go\u00fbt", "Le court du jour", "Les ambassadeurs du go\u00fbt"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8816227", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8816213", "ece-8816227", "ece-8816489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'analyse des CV des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-9A45F339-FD5D-48C4-97C5-3505811ED7D6", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Salamin, sp\u00e9cialiste des ressources humaines, charg\u00e9 de cours \u00e0 HEC et \u00e0 l'IMD\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'analyse des CV des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Traitement L'histoire du jour) ***5h07\r\nL'histoire du jour est celle d'une mise au concours...\r\nUne sorte de star acad\u00e9mie...\r\navec 3 finalistes...\r\nJINGLE STAR AC \r\n\"Pour Isabelle Moret. tapez 1\r\npour Pierre Maudet, tapez le 2\r\nEt pour Ignacio Cassis...le 3...\"\r\nSauf que...\r\nCe n'est pas le public qui compose les num\u00e9ros...\r\nmais les 246 parlementaires...\r\nun long processus...qui se d\u00e9roule en 3 temps.\r\nPour postuler il faut d'abord...\r\n-faire acte de candidature...\r\n-envoyer son CV...\r\n-et si vous avez de la chance, vous serez auditionn\u00e9!\r\n...Mais attardons-nous sur les CV des 3 candidats au conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nIls les ont transmis hier aux groupes parlementaires...\r\nMuriel Ballaman les a pass\u00e9 en revue...\r\npremi\u00e8re impression...subjective forc\u00e9ment...\r\n  story 2\r\nah...la photo! \r\nVous l'auriez mise vous? \r\nmoi oui...\r\nmais...\u00e0 mes risques et p\u00e9ril...\r\n STORY 3\r\nOups...\r\nAlain Salamin, sp\u00e9cialiste des ressources humaines, charg\u00e9 de cours \u00e0 HEC et \u00e0 l'IMD...\r\n  STROY 4\r\nEt \u00e7a fait point donc pour Ignacio Cassis...qui n'a pas illustr\u00e9 son CV...\r\nLe tessinois r\u00e9colte m\u00eame un 2\u00e8me point!\r\ncelui du CV le plus geek. \r\nAlain Salamin...\r\n  STORY 5\r\net les informations personnelles alors?\r\nSituation familiale? religion?\r\nChaque candidat y est all\u00e9 \u00e0 sa fa\u00e7on...\r\ncomme l'a constat\u00e9 Muriel Ballaman \r\n  STORY 6\r\nMaintenant que vous savez tout...\r\nOn peut se permettre un petit jeu.\r\nQui d'Ignacio Cassis, Isabelle Moret ou Pierre Maudet aurait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 \u00e0 l'entretien? \r\nAlain Samalin r\u00e9pond....\r\n  STORY 7\r\nIgnacio Cassis...pourrait donc partir confiant ce matin...\r\nPuisque les auditions...\r\nd\u00e9butent aujourd'hui...devant les groupes UDC, PDC et Verts...\r\non saura le 20 septembre s'il a le droit \u00e0 la phase finale...", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour \u2013 L\u2019analyse des CV des trois candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / LMA_2017-09-12T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892849", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Claude-Inga Barbey rencontre Phanee de Pool", "id": "sound-F9AD0668-694C-4D03-A5F0-7BC8F0EF12CD", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Phanee de Pool,  \r\n\r\n\r\n* * L'\u00e9crivaine Claude-Inga Barbey fait la connaissance de la chanteuse suisse Phanee de Pool.", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 12.09.2017", "Claude-Inga Barbey rencontre Phanee de Pool / PRV_2017-09-12T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 12.09.2017", "Claude-Inga Barbey rencontre Phanee de Pool / PRV_2017-09-12T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine Claude-Inga Barbey fait la connaissance de la chanteuse suisse Phanee de Pool.", "L'\u00e9crivaine Claude-Inga Barbey fait la connaissance de la chanteuse suisse Phanee de Pool."], "imageURL": "//www.rts.ch/8912547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874341", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivaine", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874341", "ece-8874340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-D15CE837-326D-489E-966E-382F0802557B", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Silvio Dolzan pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme de ce journal de br\u00e8ves: une avanc\u00e9e dans le traitement du m\u00e9lanome, un indicateur de stress chronique chez le cheval, des criquets qui pourraient envahir des zones jusqu'ici \u00e9pargn\u00e9es et des \u00eeles qui disparaissent.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme de ce journal de br\u00e8ves: une avanc\u00e9e dans le traitement du m\u00e9lanome, un indicateur de stress chronique chez le cheval, des criquets qui pourraient envahir des zones jusqu\u2019ici \u00e9pargn\u00e9es et des \u00eeles qui disparaissent."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-09-12T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 12.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C19D453B-DA3D-44FF-8315-386B5FB8B7F7", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-12T07:35:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-12T07:35:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8911573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8911573", "ece-8890593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart", "id": "sound-3CA7DB8D-EB1E-4AAF-906A-3262120D84AB", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rolf Hiltl, propri\u00e9taire du restaurant v\u00e9g\u00e9tarien HILTL\r\n- \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart\r\n- \"Spread Your Wings\", Queen\r\n- \"The Streets of San Francisco\", The Mad\r\n- \"California Dreamin'\", The Mamas and the Papas\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl : - \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart (MP3 12.09 ROLF HILTL EP2) 6h54 MP3 ROLF HILTL, semaine du 11 au 15 SEPTEMBRE 2017\r\nIl est 6h54 sur la Premi\u00e8re!\r\nSPONSOR\r\nA l'approche de la semaine du go\u00fbt.. ROLF HILTL est notre invit\u00e9, dans MP3.\r\nSon restaurant v\u00e9g\u00e9tarien HILTL \u00e0 Zurich est une institution.. depuis 1898.. \r\nLe Zurichois ouvrira d'ailleurs un restaurant TIBITS dans l'ancien buffet de la gare de Lausanne... \r\nRolf HILTL s'est associ\u00e9 aux fr\u00e8res FREI pour faire venir cette chaine de restauration al\u00e9manique en Suisse romande...\r\n  5'30'' (fin paroles 3'28'')\r\nMARDI\r\nMOZART: Le Nozze de Figaro \r\nQUEEN: Spread your Wings (album News of the World)\r\nThe Mad, The streets of San Francisco (s\u00e9rie)\r\nThe MAMAS & the PAPAS: California Dreamin'", "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-12T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Rolf Hiltl / LME_2017-09-12T06:53:00_mp3"], "alternativeExcerpt": ["- \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart\n- \"Spread Your Wings\", Queen\n- \"The Streets of San Francisco\", The Mad\n- \"California Dreamin'\", The Mamas and the Papas", "- \"Le Nozze de Figaro\", Wolfgang Amadeus Mozart\n- \"Spread Your Wings\", Queen\n- \"The Streets of San Francisco\", The Mad\n- \"California Dreamin'\", The Mamas and the Papas"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892890", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892890", "ece-8892867"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'autre info", "source": "siranau", "title": "L'autre info 12.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0CC17F5F-7639-412C-9255-72D1182ED44D", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'autre info / RVA3_2017-09-12T08:15:00_l-autre-info", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation", "id": "sound-FB1F787D-DE4C-456F-B492-68A0331E4CD9", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les fili\u00e8res de formation conservatrices protestantes et catholiques de Suisse romande ont annonc\u00e9 une possible collaboration, entre la Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie protestante et l'institut catholique Philanthropos \u00e0 Fribourg.\r\n\r\n* * RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation (RTS RELIGION 12.09 FILIERES FORMATION CONSERVATRICES)  MICHEL KOCHER, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 57\r\n((Catho conservateur et \u00e9vang\u00e9lo envisagent de collaborer dans la formation))\r\n***6h...\r\nMichel Kocher nous a rejoint pour la chronique RTSreligion...\r\nEn Suisse romande, les fili\u00e8res de formation conservatrices protestantes et catholiques pourrait collaborer.\r\nMK : Sur les hauts de Vevey, s'inaugurait il y a deux jours la nouvelle \"Haute \u00c9cole de Th\u00e9ologie protestante\", la HET-Pro. 80 \u00e9tudiants se sont inscrits pour cette fili\u00e8re qui devrait d\u00e9livrer des bachelors et des masters en th\u00e9ologie. Ceux-ci ne sont pour l'instant pas reconnus par l'\u00e9tat, pas plus que les \u00e9glises R\u00e9form\u00e9es n'annoncent vouloir recruter des dipl\u00f4m\u00e9s de cette \u00e9cole pour leur poste de pasteurs et de diacres. D'apr\u00e8s nos confr\u00e8res du Journal R\u00e9form\u00e9s, des contacts ont eu lieu avec un autre institut de formation, catholique cette fois, l'Institut Philanthropos \u00e0 Fribourg.\r\n***Qu'est-ce qui rassemble ces fili\u00e8res de formation ?\r\nMK : Plusieurs choses. D'abord elles visent des publics jeunes, de militants, en qu\u00eate d'une formation assez cadrante. Ensuite elles partagent des positions \u00e9thiques plut\u00f4t conservatrices, que ce soit sur l'homosexualit\u00e9 ou la promotion de la famille. Enfin, et c'est ce qui les distingue, entre autres, des fili\u00e8res universitaires classiques, protestantes ou catholiques : les cours commencent par la pri\u00e8re. Pour ces courants du christianisme, cela n'est pas un probl\u00e8me puisque l'enseignement se fait \u00e0 partir d'un substrat d\u00e9coulant d'une r\u00e9v\u00e9lation divine. \r\n***il y qch de paradoxal dans ce rapprochement non?\r\nMK : A premi\u00e8re vue oui, car ces courants du christianisme sont plut\u00f4t identitaires et ne passent pas pour des champions de l'oecum\u00e9nisme. S'ils se rejoignent sur une vision plut\u00f4t classique et conservatrice de la foi, ils travaillent pour former, qui de bons catholiques, qui de bons protestants. \r\nMais peut-\u00eatre que ce paradoxe n'est qu'apparent. Peut-\u00eatre que nous allons vers un monde o\u00f9 la religion qui dominera sera identitaire, ancr\u00e9e dans des convictions absolues ou presque, et li\u00e9e des pratiques spirituelles et rituelles fortes ? Peut-\u00eatre que la volont\u00e9 de convertir l'autre \u00e0 sa foi sera culturellement accept\u00e9e. Si c'est le cas, le rapprochement de ces fili\u00e8res annonce clairement un monde plus identitaire religieusement.", "alternativeTitle": ["RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation", "RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation / LMA_2017-09-12T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Catholiques conservateurs et \u00e9vang\u00e9liques envisagent de collaborer dans la formation / LMA_2017-09-12T06:21:00_rtsreligion"], "alternativeExcerpt": ["Les fili\u00e8res de formation conservatrices protestantes et catholiques de Suisse romande ont annonc\u00e9 une possible collaboration, entre la Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie protestante et l'institut catholique Philanthropos \u00e0 Fribourg.", "Les fili\u00e8res de formation conservatrices protestantes et catholiques de Suisse romande ont annonc\u00e9 une possible collaboration, entre la Haute \u00e9cole de th\u00e9ologie protestante et l'institut catholique Philanthropos \u00e0 Fribourg."], "imageURL": "//www.rts.ch/5729381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892851", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892851", "ece-8892844"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Dominique Radrizzani, directeur artistique du Festival B\u00e9d\u00e9phile et de la revue du m\u00eame nom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B69FE584-3F8F-486F-B53A-68F0DC68D3E8", "durationSec": 1027, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 : Dominique Radrizzani, directeur artistique de la Revue B\u00e9d\u00e9phile / PNY_2017-09-12T10:31:23_l-invite-dominique-radrizzani-directeur", "Pony Express du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8916113.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890641", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du Festival B\u00e9d\u00e9phile", "name": "Radrizzani, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8909248"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Ecoutes magn\u00e9tiques1.Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques. -2.Nomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\"", "id": "sound-BCF2DF5F-70A8-40FA-8CF4-B5F0AF43E5F6", "durationSec": 5003, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes \u00e9coutes magn\u00e9tiques\r\nNomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\"1.Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Julian Sykes et Anya Leveill\u00e9.\r\nFranck et Faur\u00e9, Sonates pour violon et piano. Tedi Papavrami (violon), Nelson Goerner (piano) (Alpha, 2017)\r\nLustrum. Arkady Shilkloper (cor) et Vadim Neselovskyi (piano) (Neuklang 2017)\r\nChopin, Nocturnes. Fazil Say (piano) (Warner Classics, 2017). -2.Comme chaque ann\u00e9e en fin d'\u00e9t\u00e9, Zermatt accueille le festival et l'acad\u00e9mie de musique classique. Une trentaine de jeunes musiciens provenant de toute l'Europe viennent travailler aux c\u00f4t\u00e9s des membres du Scharoun Ensemble, la prestigieuse formation de chambre issue du Philharmonique de Berlin, et offrir \u00e9galement des concerts au public du festival.\r\nYves Bron vous invite \u00e0 suivre des extraits de ces ateliers et de rencontrer quelques participants en compagnie de Patrick Peikert, directeur du festival. Le festival de Zermatt est \u00e0 suivre jusqu'au 17 septembre 2017.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bruno Seribat.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 12.09.2017", "S\u00e9quence 4 / MTC_2017-09-12T17:06:00_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / MTC_2017-09-12T17:06:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / MTC_2017-09-12T17:06:00_sequence-3", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-12T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 12.09.2017", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-12T17:06:00_les-ecoutes-magnetiques", "Nomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\" / MTC_2017-09-12T17:06:00_nomade-au-zermatt-music-festival-academy", "Ecoutes magn\u00e9tiques / MTC_2017-09-12T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\"", "Trois albums \u00e9cout\u00e9s et d\u00e9crypt\u00e9s par Ivor Malherbe, Julian Sykes et Anya Leveill\u00e9.\nFranck et Faur\u00e9, Sonates pour violon et piano. Tedi Papavrami (violon), Nelson Goerner (piano) (Alpha, 2017)\nLustrum. Arkady Shilkloper (cor) et Vadim Neselovskyi (piano) (Neuklang 2017)\nChopin, Nocturnes. Fazil Say (piano) (Warner Classics, 2017)", "Comme chaque ann\u00e9e en fin d\u2019\u00e9t\u00e9, Zermatt accueille le festival et l\u2019acad\u00e9mie de musique classique. Une trentaine de jeunes musiciens provenant de toute l\u2019Europe viennent travailler aux c\u00f4t\u00e9s des membres du Scharoun Ensemble, la prestigieuse formation de chambre issue du Philharmonique de Berlin, et offrir \u00e9galement des concerts au public du festival.\nYves Bron vous invite \u00e0 suivre des extraits de ces ateliers et de rencontrer quelques participants en compagnie de Patrick Peikert, directeur du festival. Le festival de Zermatt est \u00e0 suivre jusqu\u2019au 17 septembre 2017.\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Bruno Seribat.", "Les \u00e9coutes magn\u00e9tiques\nNomade au \"Zermatt Music Festival & Academy\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8874246", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8874246", "ece-8874242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'entreprise informatique Kaspersky suscite la m\u00e9fiance aux Etats-Unis", "id": "sound-3F1128CE-ACC8-4931-AED3-A2A559F97A90", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9fiance grandit aux Etats-Unis contre l'entreprise russe Kaspersky, l'une des leaders mondiaux de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et ses logiciels anti-virus, soup\u00e7onn\u00e9e de liens avec les espions russes.\r\n\r\n* * La d\u00e9fiance grandit aux Etats-Unis contre l'entreprise russe Kaspersky, l'une des leaders mondiaux de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et ses logiciels anti-virus, soup\u00e7onn\u00e9e de liens avec les espions russes.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9fiance grandit aux Etats-Unis contre l'entreprise russe Kaspersky, l'une des leaders mondiaux de la s\u00e9curit\u00e9 informatique et ses logiciels anti-virus, soup\u00e7onn\u00e9e de liens avec les espions russes."], "alternativeTitle": ["L'entreprise informatique Kaspersky suscite la m\u00e9fiance aux Etats-Unis / TUM_2017-09-12T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910538.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892803", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8892802"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flament vert", "source": "siranau", "title": "Flament Vert : Les longboards \u00e9lectriques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-816D26CF-FF2A-4E34-8CD3-A309FB730D76", "durationSec": 693, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["skateboard (loisir)"], "alternativeExcerpt": ["Anne Flament survole l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me terrestre. Elle plonge ses pattes dans l\u2019eau bouillonnante des questions \u00e9cologiques et sociales et y cherche les changements qui nous font voir de lendemains qui fredonnent."], "alternativeTitle": ["Flament Vert : Les longboards \u00e9lectriques / PNY_2017-09-12T11:31:23_flament-vert-les-longboards-electriques", "Pony Express du 12.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8890641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8890637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - La danse dans les rues de P\u00e9kin", "id": "sound-906524D3-3007-44D5-ACFE-57CAD7F9DAB7", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FORGET\r\n\r\n\r\n* * Mode avion - La danse dans les rues de P\u00e9kin (DANSE CHINE TRADITION) ***on quitte les c\u00eemes...pour P\u00e9kin...\r\no\u00f9....au petit jour comme \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit...\r\ndes hommes et des femmes se r\u00e9unissent dans des parcs, dans des cours d'immeubles ou sur un bout de trottoir pour danser...\r\ndanser devant les passants... parfois pendant des heures.\r\nC'est une tradition chinoise tr\u00e8s populaire...les personnes \u00e2g\u00e9es en raffolent...\r\n((On appelle \u00e7a le  guangchangwu \u00ab  g\u00fcangue changue wouh \u00bb)) \r\nReportage Ang\u00e9lique Forget.\r\n  1'59'' (fin paroles 1'51'' ... la danse de rue)\r\nBernard Debardieux, vous \u00eates rentr\u00e9 hier de Chine...\r\n-Vous avez assist\u00e9 \u00e0 ces danses de rues? \r\n-danser en montagne? \r\n-autre sport? \r\n-montagne chinoise?\r\n****Bernard Debardieux vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\nsp\u00e9cialiste de la montagne et notamment du marcage religieux en montagne.\r\non s'interrogera sur la place des croix qui hornent les sommets...\r\nmais aussi sur notre rapport \u00e0 la montagne...\r\nva-t-il \u00e9voluer face aux catastrohe comme celle de bondo...\r\n...", "alternativeTitle": ["Mode avion - La danse dans les rues de P\u00e9kin / LMA_2017-09-12T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892849", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Forget, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-27B7E94F-E404-409E-9CB0-C07CAA8C4E91", "durationSec": 608, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Langerock, Virginie;Jean Christophe Schwaab, conseiller national socialiste;Sue, habitante de Siesta Key, Floride;Laurent Kurth, ministre neuch\u00e2telois, en charge de la sant\u00e9;Adrian Notz, directeur du Cabaret Voltaire;S\u00e9verine Fromaigeat, curatrice de l'exposition Performance Process, 60 ans de la performance en Suisse d\u00e8s le 20 septembre \u00e0 B\u00e2le\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (04/UR/ANDERMATT ACCIDENT PA) 33 bless\u00e9s parmi lesquels 18 coll\u00e9giens et \u00e9coliers en voyage scolaire...\r\nC'est le bilan de l'accident ferroviaire  qui s'est produit hier peu avant midi  en gare d'Andermatt dans le canton d'Uri.\r\nAvec une centaine de passagers \u00e0 bord, le train de la compagnie Matterhorn-Gotthard-Bahn s'appr\u00eatait \u00e0 partir.\r\nLa locomotive effectuait une manoeuvre avant son d\u00e9part....Et C'est \u00e0 ce moment l\u00e0, Virginie Langerock que l'incident a eu lieu...\r\n  0'59''\r\n((Nous venions d'entrer dans le wagon quand la secousse s'est produite, raconte l'un des professeur qui encadrait les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 bord du train.\r\nLe choc a fait tomber les \u00e9l\u00e8ves dont certains avaient encore leurs bagages \u00e0 la main.\r\nLa locomotive effectuait un simple changement de voie...pour \u00eatre plac\u00e9e en t\u00eate du train.\r\nC'est \u00e0 ce moment pr\u00e9cis que l'accident a eu lieu: Le convoi \u00e9tait donc \u00e0 l'arr\u00eat, avant de quitter la gare d'Andermatt pour la comnmune de Disentis dans les Grisons.\r\nSans que l'on sache encore pourquoi, au lieu de se diriger vers la voie parall\u00e8le, la locomotive a fait marche arri\u00e8re.\r\n Elle a heurt\u00e9 les cinq wagons du convoi dont elle venait d'\u00eatre d\u00e9tach\u00e9e... elle circulait heureusement \u00e0 petite vitesse, entre 15 et 20 km/heures.\r\nParmi la centaine de passagers, se trouvaient 65 \u00e9coliers et coll\u00e9giens en voyage scolaire, dont 18 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s.\r\n Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9s dans diff\u00e9rents h\u00f4pitaux de la r\u00e9gion, aucun pronostic vital n'est engag\u00e9.\r\nLe service suisse d'enqu\u00eate et de s\u00e9curit\u00e9 et la police cantonale d'Uri ont ouvert une enqu\u00eate pour comprendre comment une telle collision a pu se produire, alors qu'il s'agit, selon le porte parole de la compagnie ferroviaire, d'une manoeuvre de routine.))\r\n(SSR) **** La session d'automne des chambres f\u00e9d\u00e9rales est lanc\u00e9e! \r\nLes d\u00e9bats ont d\u00e9but\u00e9 hier... et la question de l'avenir de la SSR... notamment... est au coeur de cette session parlementaire. \r\nHier, le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 d'autoriser une plus grande concentration des m\u00e9dias audiovisuels locaux soumis \u00e0 concession. Objectif: renforcer des offres de services public diff\u00e9rentes de celles propos\u00e9es par le diffuseur national. Le Conseil des Etats devra encore se prononcer sur la question. \r\nLe Conseil National a \u00e9galement adopt\u00e9 deux autres textes qui visent la SSR. L'un demande au COnseil F\u00e9d\u00e9ral d'indiquer de quelle mani\u00e8re il serait possible de r\u00e9duire le nombre de cha\u00eenes du diffuseur. L'autre demande d'instaurer un mod\u00e8le de contenu partag\u00e9... Les m\u00e9dias priv\u00e9s devraient ainsi pouvoir r\u00e9utiliser facilement les reportages de la SSR.\r\n(03/TRIBUNAUX FEDERAUX IV SCHWAAB) **** Autre dossier important de cette session parlementaire... celui qui concerne les Tribunaux f\u00e9d\u00e9raux.\r\nLe conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 hier d'augmenter les \u00e9moluments per\u00e7us par ces instances. Pour les grandes affaires, ils passeront de 100 \u00e0 200 francs minimum. \r\nEt ce matin, le National se prononcera notamment sur des mesures pour diminuer le nombre de recours d\u00e9pos\u00e9s devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Avec le risque d'une justice \u00e0 deux vitesses, selon le conseiller national socialiste Jean Christophe Schwaab. \r\n  0'53''\r\nDes propos recueillis par St\u00e9phane Deleury.\r\n(Cor\u00e9e du Nord) A l'actualit\u00e9 internationale... l'unanimit\u00e9 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU... qui accepte de nouvelles sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord.\r\nLa r\u00e9solution venait des Etats-Unis...apr\u00e8s le dernier essai nucl\u00e9aire de Pyongyang... Elle interdit notamment les exportations de textiles nord-cor\u00e9ennes... elle permettra aussi de r\u00e9duire l'approvisionnement du pays en p\u00e9trole et en gaz. Cette huiti\u00e8me s\u00e9rie de de mesures a convaincu la Russie et la CHine, qui sont pourtant les plus proches soutiens de Pyongyang.\r\n(08/USA/IRMA IV SUE) ****La Floride peut \u00e0 nouveau respirer... \r\nl'ouragan Irma a r\u00e9trogad\u00e9 hier au rang de temp\u00eate tropicale. Et au lendemain de la catastrophe, les habitants du Sud de l'\u00e9tat am\u00e9ricain retournaient chez eux.. pour d\u00e9couvrir l'\u00e9tat de leur maison. \r\nRapha\u00ebl Grand a rencontr\u00e9 Sue (soue) qui habite \u00e0 Siesta Key au bord de la mer. Comme beaucoup d'habitants de la Floride.. elle se sent plut\u00f4t soulag\u00e9e. Les d\u00e9g\u00e2ts auraient pu \u00eatre bien pire.\r\n  0'21''\r\n((TRAD : J'ai beaucoup d'arbres arrach\u00e9s et les barri\u00e8res aussi, les barri\u00e8res en bois ont \u00e9t\u00e9 couch\u00e9es. Et il n'y plus de feu de signalisation dans le quartier. Les feu rouges  ne marchent plus, parce qu'il n'y pas plus d'\u00e9lectricit\u00e9. On \u00e9tait vraiment vraiment inquiets.. On \u00e9tait parti depuis deux nuits et on vient de rentrer.  On est rassur\u00e9.. Ce n'est que des branches dans le jardin.. \u00e7a aurait pu \u00eatre bien pire.))\r\nDans l'ensemble de la Floride, les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par Irma sont estim\u00e9s entre 20 et 60 milliards de dollars... c'est moins que ce que laissait craindre la puissance et la taille de l'ouragan.\r\n(Brexit) La mise en oeuvre du Brexit franchit une nouvelle \u00e9tape...\r\nCette nuit, le parlement britannique a approuv\u00e9 le projet de loi du gouvernement qui doit mettre fin \u00e0 la supr\u00e9matie du droit europ\u00e9en au Royaume-Uni. Le texte a obtenu 326 voix et 290 d\u00e9sapprobations. Il doit maintenant \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 dans le d\u00e9tail par la chambre des communes... o\u00f9 il fera sans doute l'objet d'une v\u00e9ritable bataille. Certains tenteront d'amender ce projet de loi.. car il fait pol\u00e9mique. Notamment parce qu'il octroie des pouvoirs \u00e9tendus \u00e0 l'ex\u00e9cutif.\r\n(06/NE/ADOS PROBLEMES PSY IV KURTH) *** Le canton de Neuch\u00e2tel veut sensibiliser face aux probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale. \r\nHier, il a lanc\u00e9 le Pac, un programme d'une dur\u00e9e de 4 ans \u00e9labor\u00e9 en partenariat avec Promotion sant\u00e9 suisse ainsi que plusieurs associations. Deux objectifs: endiguer les progl\u00e8mes psychologiques le plus t\u00f4t possible... ET gagner en visibilit\u00e9. La probl\u00e9matique est majeure \u00e0 Neuch\u00e2tel, o\u00f9 les taux de ch\u00f4mage et de divorce \u00e9lev\u00e9s accentuent le ph\u00e9nom\u00e8ne. Laurent Kurth, ministre en charge de la sant\u00e9.\r\n  0'47''\r\nDes propos recueillis par Coraline Pauchard.\r\n(TF5/PERFORMANCES MUSEES) **** Dans le domaine artistique... on va parler... \"performance\"... Un concept qui fait son grand retour depuis quelques temps.\r\nQuelques exemples: Le lion d'or de la Biennale de Venise \u00e9tait une performance... Le Cabaret voltaire, l'antre du mouvement DADA a Zurich, sera dor\u00e9navant la maison de la performance... Et \u00e0 B\u00e2le, trois mus\u00e9es ont d\u00e9cid\u00e9 de mettre \u00e0 l'honneur cette performance... en revenant sur ses d\u00e9clinaisons en Suisse de 1960 \u00e0 2015. Le projet s'appelle \"Performance Process\"... il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec le Centre culturel suisse de Paris...\r\nMais Pourquoi ce soudain retour en gr\u00e2ce de la performance? Alain Croubalian a cherch\u00e9 \u00e0 savoir....\r\n  2'01''\r\n((Les touristes passent en coup de vent devant le Cabaret Voltaire et le prenne vite une photo: La maison Dada, un des lieux de la naissance de la performance artsitique, ici dans le tr\u00e8s couru Niederdorf zurichois. Mais peut-on encore faire de l'art provocateur dans un quartier qui est devenu si touristique?\r\nTRADUCTION:\r\nLes dadaistes, il y a cent ans, \u00e9taient dans la m\u00eame situation\r\nAdrian Notz, directeur du Cabaret Voltaire\r\nIls sont venus. Ici on \u00e9tait en s\u00e9curit\u00e9, Hans Arp a dit: \"pendant que le tonerre grondait et les bombes tombaient, on pouvait chanter, danser et peindre en toute qui\u00e9tude et inventer un nouvel ordre pour l'art. Et je pense que c'est un peu la direction qu'on pourrait prendre ici. Nous n'avons pas les probl\u00e8mes qu'on a \u00e0 Beyrouth, \u00e0 Aubervilliers, au Maroc ou Dieu sait o\u00f9!\r\nIl est difficile d'exposer des oeuvres qui ne vivent que dans l'instant pr\u00e9sent. Et surtout difficile de les vendre. C'est sans doute pourquoi la performance a pris du temps \u00e0 \u00eatre reconnue...\r\nOn entendra sans doute des ricanements, lorsque l'artiste San Keller offrira aux visiteurs du Mus\u00e9e Tinguely une coupe de cheveux. Ou les transportera sur son dos pour une visite tr\u00e8s critique de l'Institution mus\u00e9ale...\r\nSi la performance est aujourd'hui soudain accueuilli avec entousiasme c'est sans doute aussi que les mus\u00e9es ont chang\u00e9 de r\u00f4le: ce ne sont plus des salles o\u00f9 on entasse des tr\u00e9sors, mais bien des lieux de vie interactifs, o\u00f9 le public est invit\u00e9 \u00e0 \u00e9changer: quitte \u00e0 faire partie, au d\u00e9tour d'une performance, de l'oeuvre d'art.\r\nS\u00e9verine Fromaigeat, curatrice de l'exposition\r\nUn grand nombre d'artistes cit\u00e9s dans l'exposition du Mus\u00e9e Tinguely sont issus du milieu des squatts genevois des ann\u00e9es 80... un lieu de m\u00e9lange des populations artistiques; un milieu malheureusement aujourd'hui quasi \u00e9radiqu\u00e9. Ces artistes ont tous quitt\u00e9s le bout du lac.))\r\nPerformance Process, 60 ans de la performance en Suisse... ce sera d\u00e8s le 20 septembre au Mus\u00e9e Tinguely, \u00e0 la Kulturkaserne et \u00e0 la Kunsthalle \u00e0 B\u00e2le.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-12T05:59:59_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h / LMA_2017-09-12T05:59:59_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892854", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892854", "ece-8892847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience", "id": "sound-31613CEC-B703-4C44-ABA5-174851E3BE2E", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait grotte glacier\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience (PHOTO 12.09 GLACIER B\u00c2CH\u00e9 ENTRE ART ET CONSCIENCE) ((Titre web: L'imagerie des glaciers: entre art et conscience))\r\n***apr\u00e8s la glace des patinoires...les glaciers...enfin ce qu'il en reste...\r\nCelui de Trift au-dessus de Saas-Grund vient de s'effondrer...\r\nd'autres reculent, ou disparaissent...\r\nFace \u00e0 ce spectacle..plusieurs r\u00e9actions...\r\nla prise de conscience du changement climatique...\r\nl'envie de pr\u00e9server l'int\u00e9r\u00eat touristique des glaciers...\r\net puis il y a ceux que \u00e7a inspire...\r\nLa photo choisie par Pierre-Etienne Joye r\u00e9unit ces trois composantes..\r\n  2'01''\r\n***Photo \u00e0 retrouvez sur les r\u00e9seaux sociaux hasthatg la matinaleRTS....\r\n-Bernard Debardieux vous \u00eates avec nous depuis une demi-heure...professeur de g\u00e9ographie politique et culturelle, d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve...sp\u00e9cialiste de la montagne...\r\n-qu'est-ce que \u00e7a provoque chez vous de telles images? \r\n-un moyen de faire descendre les probl\u00e9matiques de la montagne en plaine? \r\n-qch de beau dans ce spectacle tragique...\r\n-unesco ?\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience", "Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience / LMA_2017-09-12T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - L'imagerie des glaciers: entre art et conscience / LMA_2017-09-12T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892853", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892853", "ece-8892846"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Manouvres militaires en Russie: interview de Jean-Sylvestre Mongrenier", "id": "sound-AAB49697-7716-4773-B609-176F638E7465", "durationSec": 437, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diff\u00e9rents exercices militaires ont lieu en Europe, dont la Zapad 17 en Russie. Interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire et de g\u00e9ographie, sp\u00e9cialiste des questions g\u00e9opolitiques en relation avec l'OTAN et l'Union europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Diff\u00e9rents exercices militaires ont lieu en Europe, dont la Zapad 17 en Russie. Interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire et de g\u00e9ographie, sp\u00e9cialiste des questions g\u00e9opolitiques en relation avec l'OTAN et l'Union europ\u00e9enne.", "alternativeExcerpt": ["Diff\u00e9rents exercices militaires ont lieu en Europe, dont la Zapad 17 en Russie. Interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, professeur agr\u00e9g\u00e9 d\u2019histoire et de g\u00e9ographie, sp\u00e9cialiste des questions g\u00e9opolitiques en relation avec l\u2019OTAN et l\u2019Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Man\u0153uvres militaires en Russie: interview de Jean-Sylvestre Mongrenier / TUM_2017-09-12T08:12:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892803", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8892799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel", "id": "sound-33A20AD8-0E89-4992-9C79-1D3C79B94FD6", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Lambiel, patineur valaisan\r\nL'ancien patineur valaisan St\u00e9phane Lambiel a ouvert r\u00e9cemment une \u00e9cole \u00e0 Champ\u00e9ry et, comme ce fut le cas sur la glace, le petit prince de Saxon conna\u00eet un grand succ\u00e8s.\r\n\r\n* * Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel  LAURENT BASTARDOZ, en direct du Studio de Lausanne + 4 sons/ natel ** 15\r\nDur\u00e9e : 4'06'' mais 18'' de Lolo sur le d\u00e9but musical et 5 secondes de fade sur Romaine \u00e0 la fin. Donc dur\u00e9e r\u00e9elle : 3'40''\r\n6h40 Sur la Premi\u00e8re!\r\nSPONSOR\r\nOn va s'int\u00e9resser ce matin \u00e0 la nouvelle vie de St\u00e9phane Lambiel... Le patineur valaisan a ouvert r\u00e9cemment une \u00e9cole \u00e0 Champ\u00e9ry... Et comme sur la galce \u00e0 l'\u00e9poque, il connait un grand succ\u00e8s. \r\nLaurent Bastardoz... le sportif s'est transform\u00e9 en un v\u00e9ritable businessman.  \r\nC'est vrai m\u00eame si l'int\u00e9ress\u00e9 lui-m\u00eame, double champion du monde en 2005 et 2006 et m\u00e9daill\u00e9 d'argent olympique \u00e0 Turin r\u00e9fute quelque peu ce terme ! \r\n  SON LAMBIEL 1/4 - 0'16''(lancer le son LAMBIEL 2/4 d\u00e8s la fin de ce son) \r\nMais entre la cr\u00e9ation d'une \u00e9cole de patinage, une montre cr\u00e9e \u00e0 son effigie, des conf\u00e9rences et s\u00e9minaires dans le monde entier et les tr\u00e8s nombreux galas auxquels il participe encore aujourd'hui il a su exploiter au mieux son image. Il sait aussi faire passer les messages. comme lorsqu'en 2010 lors de sa derni\u00e8re saison, il avait tir\u00e9 les larmes de ses partisans en dansant lors des galas sur cette chanson. \r\n  SON LAMBIEL 2/4 - 0'38'' (sonore Brel, Lolo ) \r\n***Du coup, personne n'a oubli\u00e9 St\u00e9phane Lambiel.. Mais il lui aura fallu 5 ans avant de cr\u00e9\u00e9er cette \u00e9cole de patinage qui fait son succ\u00e8s aujourd'hui.  \r\nUne \u00e9cole pour laquelle il n'a qu'un seul regret. Que la rel\u00e8ve suisse tarde un peu m\u00eame si les choses se mettent en place d\u00e9sormais. C'est donc sur les hauts de la vall\u00e9e d'Illiez dans le centre de glace du Palladium de Champ\u00e9ry que St\u00e9phane Lambiel construit sa nouvelle vie. Il y distille des cours quotidiens, organise des camps et attire de tr\u00e8s bons patineurs \u00e0 l'image du Letton Denis Vasiliev, 14\u00e8me des derniers Mondiaux et d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 pour les JO d'hivers 2018 \u00e0 Pyong-Chang.  O\u00f9 St\u00e9phane Lambiel sera m\u00eame son coach. \r\nMais au fait qu'est ce qui a donn\u00e9 envie \u00e0 St\u00e9phane Lambiel de se lancer dans une telle aventure ? \r\n  SON LAMBIEL 3/4 - 0'36''\r\n*** St\u00e9phane Lambiel qui semble ne pas avoir perdu une once d'\u00e9nergie, Laurent.. \r\nIl est rest\u00e9 le m\u00eame avec ses forces, ses faiblesses, ses f\u00ealures et son incroyable capacit\u00e9 \u00e0 donner de l'amour autour de lui. Il n'h\u00e9site pas d'ailleurs lorsque des fans viennent le trouver \u00e0 Champ\u00e9ry de leur consacrer un peu de temps lorsqu'il en a. Il a surtout envie d\u00e9sormais de donner un peu de tout ce qu'il a re\u00e7u durant sa carri\u00e8re. St\u00e9phane Lambiel\r\n  SON LAMBIEL 4/4 - 0'12''\r\n*** Et sa pyramide \u00e0 lui n'a pas de limite. \r\nNon, entre galas, \u00e9cole de patinage et divers s\u00e9minaires, l'homme est bien occup\u00e9 et g\u00e8re sa petite barque avec beaucoup d'intelligence. Quand bien m\u00eame elle soit \u00ab artisane \u00bb selon ses dires !  \r\n***vous pouvez entendre l'interview compl\u00e8te de St\u00e9phane Lambiel dans le Sport Premi\u00e8re du samedi 30 septembre prochain. \r\nMerci LAurent!\r\nsponsor", "alternativeTitle": ["Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel", "Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel / LME_2017-09-12T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - La reconversion r\u00e9ussie de St\u00e9phane Lambiel / LME_2017-09-12T06:39:00_sport-matin"], "alternativeExcerpt": ["L'ancien patineur valaisan St\u00e9phane Lambiel a ouvert r\u00e9cemment une \u00e9cole \u00e0 Champ\u00e9ry et, comme ce fut le cas sur la glace, le petit prince de Saxon conna\u00eet un grand succ\u00e8s.", "L'ancien patineur valaisan St\u00e9phane Lambiel a ouvert r\u00e9cemment une \u00e9cole \u00e0 Champ\u00e9ry et, comme ce fut le cas sur la glace, le petit prince de Saxon conna\u00eet un grand succ\u00e8s."], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892882", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892882", "ece-8892862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le FC B\u00e2le esp\u00e8re lancer sa saison face \u00e0 Manchester United", "id": "sound-86E994CD-D25B-4EBF-9BF0-1E716064D3A3", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC B\u00e2le affronte mardi Manchester United en ouverture de la Ligue des champions. La t\u00e2che s'annonce compliqu\u00e9e \u00e0 Old Trafford pour les B\u00e2lois, d\u00e9faits samedi par le Lausanne-Sport.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:17:35-18:17:51 / * Football: le FC B\u00e2le esp\u00e8re lancer sa saison face \u00e0 Manchester United  \r\n*** Et on termine ce Forum avec le retour de la Ligue des Champions... qui r\u00e9jouira tous les supporters de football. \r\nEt ce match du FC B\u00e2le qui affronte ce soir Manchester United, \u00e0 Manchester.\r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates en direct de Old Trafford... que l'on appelle aussi le th\u00e9\u00e2tre des r\u00eaves. \r\nCe th\u00e9\u00e2tre des r\u00eaves ne risque-t-il pas de se transformer en all\u00e9e des cauchemars pour le FCB?\r\ndir. \r\n*** Surtout que le FCB est tr\u00e8s moyen en championnat jusqu'ici... et cette d\u00e9faite dimanche \u00e0 B\u00e2le face \u00e0 Lausanne. B\u00e2le joue sa cr\u00e9dibilit\u00e9 europ\u00e9enne sur ce match, mais surtout via sa campagne globale.\r\ndir \r\n *** Jo\u00ebl Robert en direct de Manchester. Le match d\u00e9bute \u00e0 20h45. Il est \u00e0 suivre en direct sur RTS 2 et sur La Premi\u00e8re dans nos diff\u00e9rents rendez-vous horaires", "alternativeExcerpt": ["Le FC B\u00e2le affronte mardi Manchester United en ouverture de la Ligue des champions. La t\u00e2che s'annonce compliqu\u00e9e \u00e0 Old Trafford pour les B\u00e2lois, d\u00e9faits samedi par le Lausanne-Sport."], "alternativeTitle": ["Football: le FC B\u00e2le esp\u00e8re lancer sa saison face \u00e0 Manchester United / FOR_2017-09-12T18:16:00_developpement-9", "Forum du 12.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8910401.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892819", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-254B30D4-087D-4160-8D58-CFB6805E1F1C", "durationSec": 740, "publicationDate": "2017-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Jean Christophe Schwaab, conseiller national socialiste;Eric Stauffer, chef du parti GEM - Gen\u00e8ve en Marche\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (TAPIS TITRE) \r\n(13/FRANCE MANIF SYNDICALE PA) Brest, Annecy, Lille, marseil ou Paris... \r\nPlus de 180 manifestations et 4000 appels \u00e0 la gr\u00e8ve ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s ce mardi en France\r\nPremi\u00e8re manifestation contre la r\u00e9forme du code du travail. \r\nLanc\u00e9e \u00e0 l'appel des syndicats CGT et Solidaires, c'est la premi\u00e8re d\u00e9monstration de la rue depuis l'\u00e9l\u00e9ction d'Emmanuel Macron. \r\nMais elle ne devrait pas, \u00e0 priori, faire trembler le gouvernement. \r\nLe Syndicat force ouvri\u00e8re et la CFDT n'y participent pas, le PS lui est divis\u00e9. \r\nQuand \u00e0 la France Insoumise, elle appelle \u00e0 une autre manifestation le 23 septembre. \r\nA Paris les explications d'Ariane Hasler. \r\n  1'08''\r\n(Brexit) Premi\u00e8re \u00e9tape l\u00e9gislative franchie pour le Brexit. \r\nAu Parlement britannique cette nuit, les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 un texte crucial dans le processus de sortie du pays de l'Union europ\u00e9enne : le projet de loi gouvernemental destin\u00e9 \u00e0 mettre fin \u00e0 la supr\u00e9matie du droit europ\u00e9en au Royaume-Uni.\r\nLe texte vise \u00e0 abroger l'European Communities Act de 1972, qui avait marqu\u00e9 l'adh\u00e9sion du Royaume-Uni \u00e0 l'UE et introduit la primaut\u00e9 du droit communautaire sur le droit britannique. \r\nIl doit transposer telles quelles ou amend\u00e9es une grande partie des lois europ\u00e9ennes dans le droit britannique.\r\nCe projet de loi doit d\u00e9sormais \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 par la chambre des Communes.\r\n(Cor\u00e9e du Nord) *** Autre actualit\u00e9 marquante de la nuit : le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU qui a adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 de nouvelles sanctions contre la Cor\u00e9e du Nord. \r\nUne nouvelle r\u00e9solution qui pr\u00e9voit notamment des limitations dans son approvisionnement en p\u00e9trole et en gaz et  interdisant ses exportations de textile.\r\nIl s'agit du 8e train de sanctions contre Pyongyang et vise \u00e0 le sanctionner pour son 6e essai nucl\u00e9aire du 3 septembre. \r\nLe texte a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'initiative des Etats-Unis.\r\nPour s'assurer du soutien de la Russie et de la Chine (dot\u00e9es d'un droit de veto), Washington a d\u00fb revoir \u00e0 la baisse ses pr\u00e9tentions d'origine et renforcer les paragraphes dans son texte li\u00e9s \u00e0 la recherche d'une solution pacifique \u00e0 la crise.\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson doit recevoir aujourd'hui \u00e0 Washington son homologue chinois Yang Jiechi au lendemain de ce vote \u00e0 l'ONU.\r\n(03/TRIBUNAUX FEDERAUX IV SCHWAAB) *** Les Tribunaux f\u00e9d\u00e9raux au coeur de cette session parlementaire d'automne. \r\nLe conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 hier d'augmenter les \u00e9moluments per\u00e7us par ces instances. \r\nPour les grandes affaires, ces frais passeront de 100 \u00e0 200 francs minimum. \r\nEt ce matin, le National se prononcera notamment sur des mesures pour diminuer le nombre de recours d\u00e9pos\u00e9s devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. \r\nAvec le risque d'une justice \u00e0 deux vitesses, selon le conseiller national PS Jean Christophe Schwaab. \r\n  0'53''\r\nDes propos recueillis par St\u00e9phane Deleury.\r\n(Les patrons  CH) Les patrons des ex-r\u00e9gies f\u00e9d\u00e9rales ne devraient pas toucher des revenus mirobolants. \r\nLe National a tacitement adopt\u00e9 hier une initiative parlementaire qui veut les plafonner \u00e0 ce que gagne un conseiller f\u00e9d\u00e9ral. \r\nEn tenant compte des divers avantages des ministres et de la rente qu'ils re\u00e7oivent apr\u00e8s leur d\u00e9part, le plafond d\u00e9passerait de loin les 475'000 francs par an que re\u00e7oit un ministre.\r\nA titre de comparaison, la directrice de La Poste Susanne Ruoff a empoch\u00e9 984'500 francs en 2015, le directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF Andreas Meyer  et le patron de RUAG Urs Breitmeier plus d'un million de francs chacun.\r\nLe Conseil des Etats doit encore trancher.\r\n(01/CHARGE CONTRE SSR PA) ** Pluss de concurrence m\u00e9diatique et une SSR moins grande...\r\nC'est la vision dominante hier au Conseil national lors des premiers d\u00e9bats autour la radio et la t\u00e9l\u00e9vison publiques. \r\nJeudi, la chambre du peuple se prononcera sur l'initiative \"NO BILLAG\" qui vise \u00e0 supprimer la redevance. Mais avant ce d\u00e9bat muscl\u00e9, plusieurs autres interventions parlementaires ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es... de quoi donner la tendance politique au sujet de la SSR, Thibaut Schaller.\r\n  1'01''\r\n((Et la tendance sous la coupole est \u00e0 une r\u00e9duction de la taille de la SSR... et au d\u00e9veloppement des m\u00e9dias priv\u00e9s. Trois d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises. La premi\u00e8re est d\u00e9j\u00e0 pratiqu\u00e9e: les cha\u00eenes comme la RTS ou la SRF devront mettre \u00e0 disposition des reportages pour les autres m\u00e9dias. Deuxi\u00e8me point: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la possibilit\u00e9 de r\u00e9duire le nombre de cha\u00eenes radio ou TV - sans sp\u00e9cifier d\u00e9sormais quelle cha\u00eene est vis\u00e9e - Option musique avait \u00e9t\u00e9 auparavant \u00e9voqu\u00e9e. Enfin, troisi\u00e8mement, et c'est un vrai d\u00e9veloppement de la concurrence: le march\u00e9 des m\u00e9dias priv\u00e9s locaux a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cloisonn\u00e9. Actuellement, une entreprise ne peut d\u00e9tenir plus de deux t\u00e9l\u00e9vision et deux radios... cette limite sera supprim\u00e9e. La zone de desserte de ces m\u00e9dias sera \u00e9galement \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e... pour donner plus d'assise aux m\u00e9dias locaux face \u00e0 la SSR. Tout cela doit encore \u00eatre confirm\u00e9 par le Conseil des Etats... et figurera alors dans la future loi m\u00e9dia sur laquelle planche le gouvernement. On verra jeudi lors du d\u00e9bat sur l'initiative No Billag si le National poursuit sur cette voie. Une contre-proposition est sur la table pour r\u00e9duire de moit\u00e9 la redevance... et donc le budget de la SSR.))\r\n(GEM GENEVE EN MARCHE) Le GEM ((lire j'aime!)) pour Gen\u00e8ve en Marche... \r\nC'est le nom d'un nouveau parti n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nSon cr\u00e9ateur et pr\u00e9sident n'est autre qu'Eric Stauffer, lui qui avait d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 naissance au MCG il y a 12 ans.\r\nLe d\u00e9put\u00e9 si\u00e8ge en ind\u00e9pendant depuis qu'il a claqu\u00e9 la porte de son ancien parti, au printemps 2016, apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 se faire \u00e9lire comme pr\u00e9sident.\r\nIl avait promis de lancer une contre-offensive. Mais pourquoi passer par la cr\u00e9ation d'un parti?\r\nEcoutez sa r\u00e9ponse...\r\n  0'53''\r\nDes propos receuillis par Tania Sazpinar\r\n(Irma) L'heure du bilan en Floride qui tentait hier de mesurer l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'ouragan Irma.\r\nMoins destructeur que pr\u00e9vu mais dont le passage a laiss\u00e9 des millions de personnes sans \u00e9lectricit\u00e9 et des routes impraticables.\r\nA noter que la compagnie a\u00e9rienne Swiss maintient la suspension de ses vols pour Miami encore aujourd'hui et demain. \r\nLe vol retour Miami-Zurich de demain doit toutefois \u00eatre assur\u00e9, avant la reprise normale des liaisons jeudi.\r\nLa compagnie a\u00e9rienne zurichoise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les vols de vacances Edelweiss pr\u00e9voit quant \u00e0 elle d'assurer normalement ses vols de demain vers La Havane et Tampa (en Floride).\r\n(TF2/ MANCHESTER UNITED - BALE 8H)  JOEL ROBERT, en direct par t\u00e9l\u00e9phone via appli Lucy / natel ** 51\r\n*** En football, la plus grande comp\u00e9tition europ\u00e9enne de clubs reprend ses droits ce soir avec un plateau de choix.\r\nD\u00e9but ce soir de la phase de groupes...\r\nAvec une Barcelone - Juve\r\nCeltic Glasgow - PSG...\r\nMais aussi le FC B\u00e2le qui se d\u00e9place \u00e0 Manchester, contre United, le club dirig\u00e9 par le Portugais Jos\u00e9 Mourinho. \r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates en direct de Manchester o\u00f9 se duel s'annonce plut\u00f4t d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9.\r\n- Grosse diff\u00e9rence entre les 2 \u00e9quipes\r\n- Pas les m\u00eames r\u00e9sultats\r\n- MU en t\u00eate, FCB \u00e0 la peine, d\u00e9faite contre LS\r\n- MU: Stars: Pogba, Lukaku, Rasford, De R\u00e9a.. ET bien d'autres\r\n- MU: Clubs r\u00e9f\u00e9rence en Europe depuis une vingtaine d'ann\u00e9e\r\n- Autant au niveau sportif qu'au niveau de sa gestion et de son marketing\r\n- Parfois sur le terrain, ces diff\u00e9rences ne se voient pas, FCB a d'ailleurs dans l'ensemble bien r\u00e9ussi contre MU et les Anglais, mais cette fois-ci, le match para\u00eet bien d\u00e9licat pour le FCB\r\n**** D\u00e9licat aussi, Jo\u00ebl, pour Rapha\u00ebl Wicky, l'entra\u00eeneur du FC B\u00e2le, qui conna\u00eet un d\u00e9but de saison difficile..\r\n- Pas \u00e9vident\r\n- Peu d'exp\u00e9rience\r\n- Pas une grosse \u00e9quipe\r\n- Pas de gros transferts\r\n- Perte de Delgado\r\n- Difficult\u00e9 en championnat\r\n- Clair sous pression, \u00e0 B\u00e2le veut des r\u00e9sultats en LDC.\r\n- Groupe difficile avec Benfica et CSKA\r\n- Les dirigeants du FCB, eux-aussi nouveaux, ont promis de laisser du temps \u00e0 Wicky\r\n- Joue pas sa place ce soir, mais un sursaut est attendu apr\u00e8s la d\u00e9faite \u00e0 domicile contre LS\r\n***** Jo\u00ebl Robert en direct de Manchester. \r\nLe match d\u00e9bute \u00e0 20h45. Il est \u00e0 suivre en direct sur RTS 2 et sur La Premi\u00e8re dans nos diff\u00e9rents rendez-vous horaires.\r\nL'\u00e9dition 2017 d\u00e9bute avec le d\u00e9placement du , qui a frapp\u00e9 fort au mercato estival, \u00e0 Glasgow pour affronter le Celtic, tandis que le FC Barcelone, h\u00f4te de la Juve, entend prouver qu'il reste un des favoris de la comp\u00e9tition.\r\n(Benzema clause) Et puis si vous \u00e9tiez surpris par la clause lib\u00e9ratoire de Neymar \u00e0 222 millions d'euros cet \u00e9t\u00e9, pay\u00e9 par le PSG...\r\nCelle du francais Karim Benzema ve encore plus vous \u00e9tonner. \r\nSelon France Football, il faut d\u00e9bourser 1 milliard d'euros pour recruter l'attaquant du Real Madrid de 29 ans.\r\nDeux joueurs seulement ont dispos\u00e9 d'une telle clause astronomique au Real : les Ballons d'Or Cristiano Ronaldo et Kak\u00e1.\r\n(Bugatti Chiron) *** La Bugatti Chiron est officiellement la voiture de s\u00e9rie la plus rapide au monde de 0 \u00e0 400 km/h.\r\nRecord en deux \u00e9tapes: acc\u00e9l\u00e9rer jusqu'\u00e0 400 km/h et freiner jusqu'\u00e0 l'arr\u00eat complet.\r\nLa Bugatti Chiron l'a r\u00e9alis\u00e9 en moins de 42 secondes en Allemagne, sur le circuit Volkswagen d'Ehra-Lessien.\r\nAu volant  l'ex pilote de F1 Juan Pablo Montoya.\r\nRecord homologu\u00e9 le mois dernier . \r\nCe monstre de technologie est en fait la voiture la plus puissante, la plus rapide et la plus luxueuse du march\u00e9. \r\nJusqu'\u00e0 1500 ch, pour atteindre les 100 km/h en 2 secondes et demie.\r\nLe mod\u00e8le Chiron du constructeur d'origine fran\u00e7aise ne sera con\u00e7u qu'\u00e0 500 exemplaires dans les ateliers alsaciens. \r\nPour s'offrir ce bolide :  2 millions 400 mille d'euros, dont 200.000 euros d'acompte \u00e0 la signature et il y a deux ann\u00e9es d'attente.  \r\nPour patienter Eric, la Bugatti Chiron sera pr\u00e9sent\u00e9e lors du salon de l'automobile de Francfort du 14 au 24 septembre. (Hall n3).\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-12T08:00:20_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-12T08:00:20_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8892877", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8892877", "ece-8892858"]}]}}