{"response": {"numFound": 26179, "start": 25100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CHEF D'ETAT", "VISITE OFFICIELLE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "BURKHALTER, DIDIER", "LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING", "BERSET, ALAIN", "LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "id": "asset-1571514", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 4782, "mediaType": "video", "excerpt": "Conf\u00e9rence de presse conjointe de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard et du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping lors de la visite officielle en Suisse de ce dernier. Des accords bilat\u00e9raux entre la Chine et la Suisse ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s juste auparavant.", "title": "Visite de Xi Jinping en Suisse : conf\u00e9rence de presse de Xi Jinping et Doris Leuthard", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1565440", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SAHEL"], "durationSec": 976, "mediaType": "video", "excerpt": "Marcel Mione d\u00e9crypte l'origine de l'instabilit\u00e9 de la r\u00e9gion du Sahel. Avec son invit\u00e9 Mahmoud Ould Mohamedou, professeur \u00e0 l'IHEID et directeur adjoint du Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9, ils \u00e9voquent la situation politique et militaire dans la r\u00e9gion ainsi que la pr\u00e9sence des jihadistes de l'Etat islamique en Irak et au Levant (EIIL) sans oublier l'intervention internationale.", "title": "Temp\u00eate au Sahel", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2017-01-15T12:15:00Z", "thematicThemes": ["G\u00c9OPOLITIQUE", "TERRORISME", "INTERVENTION MILITAIRE", "ISLAM"], "alternativeExcerpt": ["Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.", "Temp\u00eate au Sahel", "Avec le Proche et le Moyen-Orient, la Sahel est aujourd'hui sans doute une des r\u00e9gions plus instables de la plan\u00e8te. Au Mali, en Mauritanie, au Niger, au Tchad, dans le nord du Nig\u00e9ria, des territoires entiers \u00e9chappent \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Zoom: Sahel g\u00e9ographique vs Sahel g\u00e9opolitique", "L\u2019interview 1/2: Mahmoud Ould Mohamedou, Professeur IHEID / Directeur adjoint Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9, Gen\u00e8ve", "Le contexte: la r\u00e9gion tourment\u00e9e du Sahel", "Le prolongement: sites et lectures pour en savoir plus", "L\u2019interview 2/2: Mahmoud Ould Mohamedou, Professeur IHEID / Directeur adjoint Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9, Gen\u00e8ve", "La s\u00e9quence: trafic et terrorisme", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel", "Geopolitis", "Temp\u00eate au Sahel"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219906", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8716161", "ece-8716153", "ece-8219906", "ece-8715868", "ece-8726545", "ece-8699314", "ece-8221820", "ece-8221749", "ece-8221708"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les routes de l'impossible", "source": "gico", "title": "routes de l'impossible - B\u00e9nin : coton \u00e0 tout prix, Les", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1539296", "durationSec": 2980, "publicationDate": "2017-01-15T11:25:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Viens chez moi, j'habite un container", "id": "sound-18EF7387-B618-4937-866F-39E27BBBFA04", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Face \u00e0 la crise du logement et la paup\u00e9risation urbaine, des hameaux dits \"de studios mobiles\" naissent \u00e0 Gen\u00e8ve sous l'impulsion de l'infatigable No\u00ebl Constant, 77 ans, qui compte 50 ans d'action sociale \u00e0 son actif. \"Le pire, dans notre soci\u00e9t\u00e9, c'est l'isolement des personnes\", estime-t-il. Reportage \u00e0 Plan-les-Ouates aupr\u00e8s des habitants de ces lieux d'habitation alternatifs, en compagnie du responsable social Vince Fasciani. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.\r\n\r\n* * Face \u00e0 la crise du logement et la paup\u00e9risation urbaine, des hameaux dits \"de studios mobiles\" naissent \u00e0 Gen\u00e8ve sous l'impulsion de l'infatigable No\u00ebl Constant, 77 ans, qui compte 50 ans d'action sociale \u00e0 son actif. \"Le pire, dans notre soci\u00e9t\u00e9, c'est l'isolement des personnes\", estime-t-il. Reportage \u00e0 Plan-les-Ouates aupr\u00e8s des habitants de ces lieux d'habitation alternatifs, en compagnie du responsable social Vince Fasciani. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 la crise du logement et la paup\u00e9risation urbaine, des hameaux dits \"de studios mobiles\" naissent \u00e0 Gen\u00e8ve sous l\u02b9impulsion de l\u02b9infatigable No\u00ebl Constant, 77 ans, qui compte 50 ans d\u02b9action sociale \u00e0 son actif. \"Le pire, dans notre soci\u00e9t\u00e9, c\u02b9est l\u02b9isolement des personnes\", estime-t-il. Reportage \u00e0 Plan-les-Ouates aupr\u00e8s des habitants de ces lieux d\u02b9habitation alternatifs, en compagnie du responsable social Vince Fasciani. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens."], "alternativeTitle": ["Viens chez moi, j'habite un container / HFR_2017-01-15T19:03:23_viens-chez-moi-j-habite-un-container", "Hautes fr\u00e9quences du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306114.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277539", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable social ", "name": "Fasciani, Vince", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8277533"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de La Tour-de-Peilz (2/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-1C2BBF8D-6F54-41CE-BB45-4AB60E23637B", "durationSec": 3432, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Jean-Denis Kraege, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Nicole Chavannes pour la liturgie. Avec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue. Lectures bibliques: 1 Rois, chapitre 19, versets 9 \u00e0 18, Romains, chapitre 10, versets 9 \u00e0 17, Jean, chapitre 1, versets 1 \u00e0 18. Ecoute ! Dieu nous parle... O\u00f9? Quand? Comment? Dans la brochure \"R\u00e9form\u00e9s? Et alors!\", les paroissiens de La Tour-de-Peilz ont choisi quelques-uns des \"40 th\u00e8mes pour agir\". Celui retenu pour ce dimanche accentue l'importante red\u00e9couverte de la parole par Les R\u00e9formes du XVIe si\u00e8cle. Mais O\u00f9? Quand? Comment Dieu nous parle-t-il?", "alternativeTitle": ["Culte du 15.01.2017", "Temple de La Tour-de-Peilz (2/4) / CUL_2017-01-15T10:03:00_culte", "Culte du 15.01.2017", "Temple de La Tour-de-Peilz (2/4) / CUL_2017-01-15T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Jean-Denis Kraege, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Nicole Chavannes pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: 1 Rois, chapitre 19, versets 9 \u00e0 18\nRomains, chapitre 10, versets 9 \u00e0 17\nJean, chapitre 1, versets 1 \u00e0 18\n\nEcoute ! Dieu nous parle... O\u00f9? Quand? Comment?\n\nDans la brochure \"R\u00e9form\u00e9s? Et alors!\", les paroissiens de La Tour-de-Peilz ont choisi quelques-uns des \"40 th\u00e8mes pour agir\". Celui retenu pour ce dimanche accentue l'importante red\u00e9couverte de la parole par Les R\u00e9formes du XVIe si\u00e8cle. Mais O\u00f9? Quand? Comment Dieu nous parle-t-il?", "Culte en direct du Temple de La Tour-de-Peilz, avec Jean-Denis Kraege, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Nicole Chavannes pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Sylvie Pagano \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: 1 Rois, chapitre 19, versets 9 \u00e0 18\nRomains, chapitre 10, versets 9 \u00e0 17\nJean, chapitre 1, versets 1 \u00e0 18\n\nEcoute ! Dieu nous parle... O\u00f9? Quand? Comment?\n\nDans la brochure \"R\u00e9form\u00e9s? Et alors!\", les paroissiens de La Tour-de-Peilz ont choisi quelques-uns des \"40 th\u00e8mes pour agir\". Celui retenu pour ce dimanche accentue l'importante red\u00e9couverte de la parole par Les R\u00e9formes du XVIe si\u00e8cle. Mais O\u00f9? Quand? Comment Dieu nous parle-t-il?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277204", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Kraege, Jean-Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277204", "ece-8277203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping", "id": "sound-77DEB04B-9C81-4B3F-A2E0-4B021625D3CA", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping arrive ce dimanche en Suisse. Une visite d'Etat de deux jours, suivi d'un passage \u00e0 Davos pour le World Economic Forum (WEF). Portrait de l'homme qui r\u00e8gne d'une main de fer sur la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale.\r\n\r\n* * Portrait du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping 12h30 portrait sin jin pine \r\nLe pr\u00e9sident chinois arrive donc cet apr\u00e8s-midi en Suisse. Une visite d'Etat de 2 jours, suivi d'un passage \u00e0 Davos pour le World Economic Forum. Si Jin-pin est l'un des leaders politiques les plus courtis\u00e9s. Un homme qui r\u00e8gne aussi d'une main de fer sur la 2\u00e8me \u00e9conomie du monde Rapha\u00ebl Grand..\u00a0\r\n  DIGAS \r\nOui, On dit en Chine qu'il est certainement l'un des leaders les plus puissants apr\u00e8s Mao et Deng XiaoPing , les fondateur de la R\u00e9publique populaire de Chine . Xi Jinping est un homme qui depuis qu'il est arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate ndu pays, tente de concentrer son pouvoir. IL es tpr\u00e9sident , il est aussi secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PC , . il est \u00e0 la t\u00eate de la commission militaire centrale, et commandant en chef de l'arm\u00e9e. Fils d'un ancien h\u00e9ros de la r\u00e9volution, Xi Jinpiong est un prince rouge, de lign\u00e9e royale au sein du PCC. Un habile strat\u00e8ge aussi qui a fait le m\u00e9nage autour de lui. Pour ce faire, il utilise une arme redoutable.. la lutte anti corruption qui lui a permis d'\u00e9carter ses opposant et de mettre au pas les cadres dirigeants du parti\r\nRapha\u00ebl.. \u00a0Xi Jiping (Si Jine pine) c'est aussi\u00a0 un style\u00a0 diff\u00e9rent..\r\n\u00a0C'est vrai. C'est un homme qui mise sur son image.. Xi Jinping en Chine est partout. Sur des affiches, des calendriers, des portes-cl\u00e9s.. il se d\u00e9cline aussi en dessin anim\u00e9 sur internet. On parle en Chine \u00a0d'un retour \u00e0 un certain culte de la personnalit\u00e9. Xi Jinping se voit en tout cas investi d'une mission. Celle de transformer la Chine, de lui donner du pouvoir, d'en faire une super-puissance..Dans ce sens, les enjeux de la visite d'etat de Xi Jinping d\u00e9passent les fronti\u00e8res helv\u00e9tiques. Le pr\u00e9sident chinois vient en Suisse pour prendre un nouveau r\u00f4le, donner une nouvelle direction aux affaires du monde. \r\nRapha\u00ebl Grand notre correspondant \u00e0 Shanga\u00ef", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping arrive ce dimanche en Suisse. Une visite d\u2019Etat de deux jours, suivi d\u2019un passage \u00e0 Davos pour le World Economic Forum (WEF). Portrait de l'homme qui r\u00e8gne d'une main de fer sur la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale."], "alternativeTitle": ["Portrait du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping / 12H30_2017-01-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290988"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: David Stout, baryton-basse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFAB8E8B-22F5-4545-818B-462B8EB768D0", "durationSec": 447, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "enfant (\u00e2ge)", "musique"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: David Stout, baryton-basse / INI_2017-01-15T06:18:00_l-enfance-de-l-art-david-stout-baryton-b", "Initiales du 15.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton-basse", "name": "Stout, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tom Ford, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Nocturnal Animals\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3027391C-A1CA-49C8-B7DD-20E203510E2B", "durationSec": 903, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Quoi de plus normal pour le styliste Tom Ford que de concevoir un sc\u00e9nario en dentelle! Avec ce nouveau long m\u00e9trage, il renoue avec l'\u00e9l\u00e9gance, la subtilit\u00e9 et le myst\u00e8re.\r\nA suivre, une interview du cin\u00e9aste glan\u00e9e par Miguel Cid \u00e0 Londres en d\u00e9cembre 2016.\r\nSusan est une artiste contemporaine qui p\u00e8te dans le luxe. Mais c'est aussi une femme d\u00e9laiss\u00e9e par un mari volage. Un jour, son ex-mari refait surface. Elle n'avait plus eu de nouvelles de cet auteur rat\u00e9 depuis 20 ans, depuis qu'elle l'avait l\u00e2chement quitt\u00e9 sans lui donner la possibilit\u00e9 de se racheter. Edward se rappelle \u00e0 son bon souvenir en lui faisant parvenir un exemplaire de son roman, \"Nocturnal Animals\", une histoire sordide de vol et de viol. Et Tom Ford de naviguer entre le pass\u00e9 d'Edward et Susan, le pr\u00e9sent de Susan, et le roman d'Edward.\r\nCe puzzle devient le pr\u00e9texte \u00e0 de multiples r\u00e9flexions sur l'art contemporain, l'\u00e9criture, la destin\u00e9e, les regrets d'avoir laiss\u00e9 filer l'amour de sa vie, le sentiment de culpabilit\u00e9 qui vous hante quand vous n'avez pas su ou pu prot\u00e9ger une \u00e9pouse et une enfant, la justice exp\u00e9ditive sans passer par les tribunaux, la violence du monde actuel. \"Nocturnal Animals\", la premi\u00e8re baffe de 2017.", "alternativeExcerpt": ["Quoi de plus normal pour le styliste Tom Ford que de concevoir un sc\u00e9nario en dentelle! Avec ce nouveau long m\u00e9trage, il renoue avec l\u02b9\u00e9l\u00e9gance, la subtilit\u00e9 et le myst\u00e8re.\n\nA suivre, une interview du cin\u00e9aste glan\u00e9e par Miguel Cid \u00e0 Londres en d\u00e9cembre 2016.\n\nSusan est une artiste contemporaine qui p\u00e8te dans le luxe. Mais c'est aussi une femme d\u00e9laiss\u00e9e par un mari volage. Un jour, son ex-mari refait surface. Elle n\u02b9avait plus eu de nouvelles de cet auteur rat\u00e9 depuis 20 ans, depuis qu\u02b9elle l\u02b9avait l\u00e2chement quitt\u00e9 sans lui donner la possibilit\u00e9 de se racheter. Edward se rappelle \u00e0 son bon souvenir en lui faisant parvenir un exemplaire de son roman, \"Nocturnal Animals\", une histoire sordide de vol et de viol. Et Tom Ford de naviguer entre le pass\u00e9 d\u02b9Edward et Susan, le pr\u00e9sent de Susan, et le roman d\u02b9Edward.\n\nCe puzzle devient le pr\u00e9texte \u00e0 de multiples r\u00e9flexions sur l\u02b9art contemporain, l\u02b9\u00e9criture, la destin\u00e9e, les regrets d\u02b9avoir laiss\u00e9 filer l\u02b9amour de sa vie, le sentiment de culpabilit\u00e9 qui vous hante quand vous n\u02b9avez pas su ou pu prot\u00e9ger une \u00e9pouse et une enfant, la justice exp\u00e9ditive sans passer par les tribunaux, la violence du monde actuel. \"Nocturnal Animals\", la premi\u00e8re baffe de 2017."], "alternativeTitle": ["Nocturnal Animals / BRA_2017-01-15T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277298", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Ford, Tom", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manifestation protib\u00e9taine \u00e0 Berne avant l'arriv\u00e9e de Xi Jinping", "id": "sound-B80F57AA-066E-40F4-A827-0D1039908E02", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre 300 et 500 manifestants protib\u00e9tains se sont rassembl\u00e9 ce dimanche \u00e0 Berne \u00e0 quelques heures de l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale. Les manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 la politique de P\u00e9kin dans leur r\u00e9gion et appel\u00e9 la Chine \u00e0 respecter les droits de l'homme.\r\n\r\n* * Manifestation protib\u00e9taine \u00e0 Berne avant l'arriv\u00e9e de Xi Jinping 12h30 Tib\u00e9tains \r\nEntre 300 et 500 manifestants pro-tib\u00e9tains se sont rassembl\u00e9s ce matin \u00e0 Berne \u00e0 quelques heures de l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois Si Jin pin dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale. Maintenus \u00e0 une centaine de m\u00e8tres du Palais f\u00e9d\u00e9ral prot\u00e9g\u00e9 par un important dispositif policier, les manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 la politique de P\u00e9kin dans leur r\u00e9gion et appeler la Chine \u00e0 respecter les droits de l'homme. Ga\u00ebl Klein \u00e9tait sur place... \r\n((Le Tibet brule. Libert\u00e9 pour le Tibet. Le Tibet a besoin de dialogue. Autant de slogans \u00e0 caract\u00e8re pacifistes d\u00e9ploy\u00e9s ce matin en ville de Berne par des manifestants venus soutenir la cause des Tib\u00e9tains. Une manifestation importante pour Lhawang Norkhangsar. Cette Tib\u00e9taine est vice-pr\u00e9sidente de l'association Amiti\u00e9 Suisse-Tibet.\r\nSeule repr\u00e9sentante de la classe politique suisse \u00e0 s'exprimer ce matin \u00e0 la tribune dress\u00e9e au fond de la Waisenhausplatz, la pr\u00e9sidente des Verts suisses, Regula Ritz\r\nEt tous les manifestants rencontr\u00e9s s'accordent \u00e0 dire que le rassemblement de ce matin valait la peine d'\u00eatre mis sur pied malgr\u00e9 son \u00e9loignement et son d\u00e9calage avec l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois. Ils esp\u00e8rent que leur message aura \u00e9t\u00e9 entendu.))", "alternativeExcerpt": ["Entre 300 et 500 manifestants protib\u00e9tains se sont rassembl\u00e9 ce dimanche \u00e0 Berne \u00e0 quelques heures de l\u2019arriv\u00e9e du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale. Les manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 la politique de P\u00e9kin dans leur r\u00e9gion et appel\u00e9 la Chine \u00e0 respecter les droits de l\u2019homme."], "alternativeTitle": ["Manifestation protib\u00e9taine \u00e0 Berne avant l'arriv\u00e9e de Xi Jinping / 12H30_2017-01-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309128.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-7D44199C-AA11-4548-9ACE-0D10550D3A25", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:57-16:59:27 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 15.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-15T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 15.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-15T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277477", "ece-8277476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Scarface - Brian De Palma - 1983", "id": "sound-BD80108A-0648-4015-85EE-3F0019423241", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Scarface, avec Al Pacino dans le r\u00f4le titre de Tony Montana, est un remake du Scarface d'Howard Hawks de 1932. \r\nLes mafiosi sont devenus des malfrats cubains de droit communs, l\u00e2ch\u00e9s par Castro sur les USA. L'alcool est remplac\u00e9 par la coca\u00efne. \r\nLe film raconte une autre histoire de l'Am\u00e9rique. Plus contemporaine. Tout aussi terrible.\r\nScarface choque \u00e0 sa sortie et ne rencontre pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Ses dialogues (c'est le film de l'histoire du cin\u00e9ma dans lequel le mot fuck est le plus prononc\u00e9), son langage de rue, la passion des armes \u00e0 feu, la drogue \u00e0 gogo, dans une esth\u00e9tique tr\u00e8s ma\u00eetris\u00e9e, mettront du temps \u00e0 devenir un classique du cin\u00e9ma. Mais surtout, on ne pardonne pas \u00e0 De Palma de d\u00e9naturer un classique du cin\u00e9ma. Encore moins \u00e0 son sc\u00e9nariste Oliver Stone d'avoir transform\u00e9 le gangster inspir\u00e9 d'Al Capone en un clown violent au nez poudr\u00e9 de coca\u00efne. \r\nScarface, Brian de Palma, 1983\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par : Catherine Fattebert\r\n\r\n* Infotrafic: 10:29:47-10:30:05 / Infotrafic: 10:58:47-10:59:06 / * Scarface, avec Al Pacino dans le r\u00f4le titre de Tony Montana, est un remake du Scarface d'Howard Hawks de 1932. \r\nLes mafiosi sont devenus des malfrats cubains de droit communs, l\u00e2ch\u00e9s par Castro sur les USA. L'alcool est remplac\u00e9 par la coca\u00efne. \r\nLe film raconte une autre histoire de l'Am\u00e9rique. Plus contemporaine. Tout aussi terrible.\r\nScarface choque \u00e0 sa sortie et ne rencontre pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Ses dialogues (c'est le film de l'histoire du cin\u00e9ma dans lequel le mot fuck est le plus prononc\u00e9), son langage de rue, la passion des armes \u00e0 feu, la drogue \u00e0 gogo, dans une esth\u00e9tique tr\u00e8s ma\u00eetris\u00e9e, mettront du temps \u00e0 devenir un classique du cin\u00e9ma. Mais surtout, on ne pardonne pas \u00e0 De Palma de d\u00e9naturer un classique du cin\u00e9ma. Encore moins \u00e0 son sc\u00e9nariste Oliver Stone d'avoir transform\u00e9 le gangster inspir\u00e9 d'Al Capone en un clown violent au nez poudr\u00e9 de coca\u00efne. \r\nScarface, Brian de Palma, 1983\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par : Catherine Fattebert", "alternativeTitle": ["Travelling du 15.01.2017", "Travelling du 15.01.2017", "Scarface - Brian De Palma - 1983 / TVL_2017-01-15T10:06:45_travelling", "Scarface - Brian De Palma - 1983 / TVL_2017-01-15T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Scarface, avec Al Pacino dans le r\u00f4le titre de Tony Montana, est un remake du Scarface d\u02b9Howard Hawks de 1932. \nLes mafiosi sont devenus des malfrats cubains de droit communs, l\u00e2ch\u00e9s par Castro sur les USA. L\u02b9alcool est remplac\u00e9 par la coca\u00efne. \nLe film raconte une autre histoire de l\u02b9Am\u00e9rique. Plus contemporaine. Tout aussi terrible.\nScarface choque \u00e0 sa sortie et ne rencontre pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Ses dialogues (c\u02b9est le film de l\u02b9histoire du cin\u00e9ma dans lequel le mot fuck est le plus prononc\u00e9), son langage de rue, la passion des armes \u00e0 feu, la drogue \u00e0 gogo, dans une esth\u00e9tique tr\u00e8s ma\u00eetris\u00e9e, mettront du temps \u00e0 devenir un classique du cin\u00e9ma. Mais surtout, on ne pardonne pas \u00e0 De Palma de d\u00e9naturer un classique du cin\u00e9ma. Encore moins \u00e0 son sc\u00e9nariste Oliver Stone d\u02b9avoir transform\u00e9 le gangster inspir\u00e9 d\u02b9Al Capone en un clown violent au nez poudr\u00e9 de coca\u00efne. \n\nScarface, Brian de Palma, 1983\nPr\u00e9sent\u00e9 par : Catherine Fattebert", "Scarface, avec Al Pacino dans le r\u00f4le titre de Tony Montana, est un remake du Scarface d\u02b9Howard Hawks de 1932. \nLes mafiosi sont devenus des malfrats cubains de droit communs, l\u00e2ch\u00e9s par Castro sur les USA. L\u02b9alcool est remplac\u00e9 par la coca\u00efne. \nLe film raconte une autre histoire de l\u02b9Am\u00e9rique. Plus contemporaine. Tout aussi terrible.\nScarface choque \u00e0 sa sortie et ne rencontre pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. Ses dialogues (c\u02b9est le film de l\u02b9histoire du cin\u00e9ma dans lequel le mot fuck est le plus prononc\u00e9), son langage de rue, la passion des armes \u00e0 feu, la drogue \u00e0 gogo, dans une esth\u00e9tique tr\u00e8s ma\u00eetris\u00e9e, mettront du temps \u00e0 devenir un classique du cin\u00e9ma. Mais surtout, on ne pardonne pas \u00e0 De Palma de d\u00e9naturer un classique du cin\u00e9ma. Encore moins \u00e0 son sc\u00e9nariste Oliver Stone d\u02b9avoir transform\u00e9 le gangster inspir\u00e9 d\u02b9Al Capone en un clown violent au nez poudr\u00e9 de coca\u00efne. \n\nScarface, Brian de Palma, 1983\nPr\u00e9sent\u00e9 par : Catherine Fattebert"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277542", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277542", "ece-8277541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Worry Blast en interview", "id": "sound-197B2294-1A59-47CA-9050-1DB3E9CE5737", "durationSec": 7018, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Echolocation\" de Gone is Gone \r\n- Interview de la semaine: Worry Blast \r\n- Artiste suisse de la semaine: \"Homo Economicus\" de Dirty Sound Magnet\r\n- Classique de la semaine: \"Break On Through\" de The Doors", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 15.01.2017", "Rockspotting du 15.01.2017", "Worry Blast en interview / ROK_2017-01-15T18:00:00_rockspotting", "Worry Blast en interview / ROK_2017-01-15T18:00:00_rockspotting"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine: \"Echolocation\" de Gone is Gone \n- Interview de la semaine: Worry Blast \n- Artiste suisse de la semaine: \"Homo Economicus\" de Dirty Sound Magnet\n- Classique de la semaine: \"Break On Through\" de The Doors", "- Album de la semaine: \"Echolocation\" de Gone is Gone \n- Interview de la semaine: Worry Blast \n- Artiste suisse de la semaine: \"Homo Economicus\" de Dirty Sound Magnet\n- Classique de la semaine: \"Break On Through\" de The Doors"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277272", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277272", "ece-8277271"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 137", "id": "sound-33B2A5C4-2B16-48C8-80E9-9EFC2CACC814", "durationSec": 3171, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Super Flumina Babylonis (136)", "alternativeExcerpt": ["Super Flumina Babylonis (136)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 137 / INI_2017-01-15T06:03:00_psalterophilie-ps-137", "Initiales du 15.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277199"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, le portugais Antonio Gutteres, a plac\u00e9 l'ann\u00e9e 2017 sous le signe de la paix. Est-ce possible ? : Interview de Jean-Claude Carri\u00e8re, \u00e9crivain et sc\u00e9nariste, auteur du livre \"La Paix\" (\u00c9d. Odile Jacob, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-120D9BF2-B3C2-4034-9F7A-ACBCE4477799", "durationSec": 934, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carri\u00e8re, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["paix", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Les livres d'histoire d\u00e9bordent de r\u00e9cits de guerre. Les dates des batailles marquent les romans nationaux fran\u00e7ais, suisse ou italien. Et si on parlait de paix?", "alternativeExcerpt": ["Les livres d\u2019histoire d\u00e9bordent de r\u00e9cits de guerre. Les dates des batailles marquent les romans nationaux fran\u00e7ais, suisse ou italien. Et si on parlait de paix? L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re y a consacr\u00e9 un livre \u00e0 succ\u00e8s, \"La Paix\", publi\u00e9 chez Odile Jacob.", "Les livres d\u2019histoire d\u00e9bordent de r\u00e9cits de guerre. Les dates des batailles marquent les romans nationaux fran\u00e7ais, suisse ou italien. Et si on parlait de paix? L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re y a consacr\u00e9 un livre \u00e0 succ\u00e8s, \"La Paix\", publi\u00e9 chez Odile Jacob.", "Les livres d\u2019histoire d\u00e9bordent de r\u00e9cits de guerre. Les dates des batailles marquent les romans nationaux fran\u00e7ais, suisse ou italien. Et si on parlait de paix? L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re y a consacr\u00e9 un livre \u00e0 succ\u00e8s, \"La Paix\", publi\u00e9 chez Odile Jacob."], "alternativeTitle": ["Eloge de la paix", "Eloge de la paix / 12H30_2017-01-15T12:40:00_haute-definition", "Eloge de la paix / 12H30_2017-01-15T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/6793911.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290996", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et sc\u00e9nariste", "name": "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290996", "ece-8290990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Roger Federer va disputer son premier tournoi du Grand Chelem \u00e0 Melbourne", "id": "sound-E95ED7F7-9CFE-44C2-9D9C-AAEA129DDF84", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Tennis, Roger Federer jouera son premier tournoi du Grand Chelem depuis six mois apr\u00e8s sa longue pause pour blessures. Le B\u00e2lois affrontera l'Autrichien J\u00fcrgen Melzer au premier tour de l'Open d'Australie.\r\n\r\n* * Tennis: Roger Federer va disputer son premier tournoi du Grand Chelem \u00e0 Melbourne 18h Melbourne : premier tournoi du Grand Chelem pour Federer\r\nTennis \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nRoger Federer jouera <son premier tournoi du Grand Chelem depuis 6 mois> apr\u00e8s sa longue pause pour blessures...\r\nLe B\u00e2lois affronte demain vers 11 heures, heure suisse, l'Autrichien J\u00fcrgen Melzer, 35 ans comme lui, au premier tour de l'Open d'Australie...\r\nHerv\u00e9 Borsier, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Melbourne...\r\nMalgr\u00e9 l'exp\u00e9rience et le palmar\u00e8s de Roger Federer, ce sera pour lui un moment tr\u00e8s sp\u00e9cial...\r\n  SON\r\nHerv\u00e9 Borsier, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Melbourne, en Austalie.", "alternativeExcerpt": ["En Tennis, Roger Federer jouera son premier tournoi du Grand Chelem depuis six mois apr\u00e8s sa longue pause pour blessures. Le B\u00e2lois affrontera l\u2019Autrichien J\u00fcrgen Melzer au premier tour de l\u2019Open d\u2019Australie."], "alternativeTitle": ["Tennis: Roger Federer va disputer son premier tournoi du Grand Chelem \u00e0 Melbourne / FOR_2017-01-15T18:18:00_developpement-10", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter revient sur la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient", "id": "sound-6204357E-53EC-44BA-B6FF-AEFD8D42CC9D", "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nDidier Burkhalter \u00e9tait \u00e0 Paris o\u00f9 il a assist\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient. L'occasion pour une partie de la communaut\u00e9 internationale de r\u00e9affirmer son attachement au principe de solution \u00e0 deux Etats dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Son interview.\r\n\r\n* * Didier Burkhalter revient sur la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient 18h Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient : un coup pour rien ?\r\nOn a entendu tout \u00e0 l'heure le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter au sujet de la visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois en Suisse... \r\nLe chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res s'exprimait depuis Paris... o\u00f9 il a assist\u00e9 aujourd'hui \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient qui r\u00e9unissait quelque 70 pays et institutions internationales...\r\nL'occasion pour une partie de la communaut\u00e9 internationale de r\u00e9affirmer son attachement au principe de solution \u00e0 deux Etats dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien...\r\nJ'ai demand\u00e9 \u00e0 Didier Burkhalter \u00e0 quoi finalement aura servi cette conf\u00e9rence \u00e0 laquelle ne participaient pas les principaux protagonistes, Isra\u00e9liens et Palestiniens.\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter.", "alternativeExcerpt": ["Didier Burkhalter \u00e9tait \u00e0 Paris o\u00f9 il a assist\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient. L'occasion pour une partie de la communaut\u00e9 internationale de r\u00e9affirmer son attachement au principe de solution \u00e0 deux Etats dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Son interview."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter revient sur la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient / FOR_2017-01-15T18:06:00_developpement-4", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309706.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290973"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Les enjeux de la transmission spirituelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAD0E534-ACF8-490F-B011-B4CE5AE4AEBE", "durationSec": 2177, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "spiritualit\u00e9"], "excerpt": "Tout processus \u00e9ducatif vise la transmission, que ce soit d'un savoir, d'une culture, d'une spiritualit\u00e9. Quels sont les enjeux de ce bagage que les jeunes h\u00e9ritent ou non de leurs a\u00een\u00e9s? La romanci\u00e8re franco-alg\u00e9rienne Karima Berger vient de publier un livre sur la question et nous parle de ce tiraillement entre tradition et modernit\u00e9, spiritualit\u00e9 et mat\u00e9rialisme, Orient et Occident. Une rencontre faite en marge de l'Appel spirituel de Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre o\u00f9 l'auteure s'est exprim\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Babel du 15.01.2017", "Les enjeux de la transmission spirituelle / BBL_2017-01-15T11:03:00_babel", "Babel du 15.01.2017", "Les enjeux de la transmission spirituelle / BBL_2017-01-15T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Tout processus \u00e9ducatif vise la transmission, que ce soit d\u02b9un savoir, d\u02b9une culture, d\u02b9une spiritualit\u00e9. Quels sont les enjeux de ce bagage que les jeunes h\u00e9ritent ou non de leurs a\u00een\u00e9s? La romanci\u00e8re franco-alg\u00e9rienne Karima Berger vient de publier un livre sur la question et nous parle de ce tiraillement entre tradition et modernit\u00e9, spiritualit\u00e9 et mat\u00e9rialisme, Orient et Occident. Une rencontre faite en marge de l\u02b9Appel spirituel de Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre o\u00f9 l\u02b9auteure s\u02b9est exprim\u00e9e. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.", "Tout processus \u00e9ducatif vise la transmission, que ce soit d\u02b9un savoir, d\u02b9une culture, d\u02b9une spiritualit\u00e9. Quels sont les enjeux de ce bagage que les jeunes h\u00e9ritent ou non de leurs a\u00een\u00e9s? La romanci\u00e8re franco-alg\u00e9rienne Karima Berger vient de publier un livre sur la question et nous parle de ce tiraillement entre tradition et modernit\u00e9, spiritualit\u00e9 et mat\u00e9rialisme, Orient et Occident. Une rencontre faite en marge de l\u02b9Appel spirituel de Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre o\u00f9 l\u02b9auteure s\u02b9est exprim\u00e9e. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens."], "imageURL": "//www.rts.ch/8306082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277224", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Berger, Karima", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277224", "ece-8277223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: Lara Gut manque le podium d'un centi\u00e8me \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee", "id": "sound-1FA0FA72-6AA4-4FBF-8713-57B425402A4B", "durationSec": 234, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ski alpin, Lara Gut n'est pas mont\u00e9 sur le podium \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee.. Il s'en est fallu d'un centi\u00e8me. Toutes les favorites ont \u00e9t\u00e9 battues par une jeune autrichienne de 22 ans.\r\n\r\n* * Ski alpin: Lara Gut manque le podium d'un centi\u00e8me \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee 18h Ski alpin : Lara Gut 4\u00e8me\r\nEn ski alpin, Lara Gut n'est pas mont\u00e9 sur le podium aujourd'hui \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee... Et pourtant, il s'en est fallu de peu : 1 centi\u00e8me !...\r\nMais toutes les favorites ont \u00e9t\u00e9 battues aujourd'hui par une jeune autrichienne de 22 ans.  \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, est-ce que la course a \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8re ? \r\n  SON\r\nUn beau duel en perspective... Merci Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\nEt puis j'ajoute qu'\u00e0 Wengen, le slalom est revenu au Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen. Il a devanc\u00e9 de 15 centi\u00e8mes l'Autrichien Marcel Hirscher et de 63 centi\u00e8mes l'Allemand Felix Neureuther. \r\nLes deux seuls Suisses qualifi\u00e9s pour cette deuxi\u00e8me manche ont \u00e9chou\u00e9 hors du top 15... Ramon Zenh\u00e4usern a pris le 16e rang... Daniel Yule le 22e.", "alternativeExcerpt": ["En ski alpin, Lara Gut n\u2019est pas mont\u00e9 sur le podium \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee.. Il s\u2019en est fallu d'un centi\u00e8me. Toutes les favorites ont \u00e9t\u00e9 battues par une jeune autrichienne de 22 ans."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: Lara Gut manque le podium d'un centi\u00e8me \u00e0 Altenmarkt/Zauchensee / FOR_2017-01-15T18:16:00_developpement-9", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309813.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290964"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche 15.01.2017", "id": "sound-4237007A-EA8D-45B9-9682-BC71EEC088BE", "durationSec": 928, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Keckeis, ancien chef de l'arm\u00e9e suisse\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit, Christophe Keckeis, ancien chef de l'arm\u00e9e suisse.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:43:03-18:43:16 / * La grande interview du dimanche 18h La grande interview du dimanche\r\n18 heures XX... L'heure de la grande interview du dimanche, dont l'invit\u00e9 cette semaine est Christophe Keckeis... \r\nAu micro de Laetitia Guinand, l'ancien chef de l'arm\u00e9e suisse revient sur l'arr\u00eat, annonc\u00e9 cette semaine par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin, du projet FIS, ce syst\u00e8me qui devait permettre aux hauts grad\u00e9s de suivre en temps r\u00e9el le d\u00e9ploiement de leurs troupes...\r\nA l'origine de ce projet lanc\u00e9 dans le cadre de la r\u00e9forme Arm\u00e9e XXI qu'il a conduit, Christophe Keckeis salue le courage du chef actuel de la D\u00e9fense...\r\nIl est moins cl\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9gard d'Ueli Maurer, son pr\u00e9d\u00e9cesseur.\r\nLa critique est tout aussi mordante \u00e0 l'\u00e9gard du discours de l'UDC jug\u00e9 isolationniste.\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait l'ancien chef de l'arm\u00e9e suisse Christophe Keckeis, interrog\u00e9 par Laeitita Guinand... Entretien que vous pouvez visionner sur notre site rts.ch.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit, Christophe Keckeis, ancien chef de l\u2019arm\u00e9e suisse.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit, Christophe Keckeis, ancien chef de l\u2019arm\u00e9e suisse.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit, Christophe Keckeis, ancien chef de l\u2019arm\u00e9e suisse."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche", "La grande interview du dimanche / FOR_2017-01-15T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview du dimanche / FOR_2017-01-15T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5879179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290978", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290978", "ece-8290963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une semaine de manifestation anti-Trump avant son investiture", "id": "sound-6826E63B-3D5B-4E40-8FD6-71C3AC8FBE8F", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gassot;CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES\r\nUne semaine de manifestations anti-Trump avant l'investiture du futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9 samedi par une marche \u00e0 Washington. Quelque 2'000 personnes ont protest\u00e9 contre ses commentaires pol\u00e9miques sur les musulmans, Mexicains et autres minorit\u00e9s.\r\n\r\n* * Une semaine de manifestation anti-Trump avant son investiture 18h Etats-Unis : semaine d'investiture tendue\r\nUne semaine de manifestations anti-Trump avant l'investiture du futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9 hier par une marche \u00e0 Washington. \r\nQuelque 2000 personnes ont protest\u00e9 contre ses commentaires pol\u00e9miques sur les musulmans, Mexicains et autres minorit\u00e9s...\r\nPhilippe Gassot, on vous retrouve \u00e0 Washington... La capitale f\u00e9d\u00e9rale s'appr\u00eate \u00e0 vivre une semaine tendue...\r\nJeudi prochain, des milliers de manifestants sont attendus dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale pour tenter de perturber la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture en paralysant les douze barrages de s\u00e9curit\u00e9 qui seront \u00e9tablis autour du Capitole et le long des quatre kilom\u00e8tres du trajet qu'empruntera le cort\u00e8ge pr\u00e9sidentiel...\r\nPas seulement \u00e0 Washington... blablabla\r\n- Mais le grand rendez-vous des contestataires sera le lendemain, samedi prochain, pour une \"Marche des femmes\" qui, elle, a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e par les autorit\u00e9s... Une initiative n\u00e9e d'un simple message sur Facebook post\u00e9 par une grand-m\u00e8re...\r\nMessage lanc\u00e9 par Teresa Shook, une avocate \u00e0 la retraite vivant jusque-l\u00e0 dans un anonymat paisible \u00e0 Hawa\u00ef... Constern\u00e9e par le r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle, cette grand-m\u00e8re avait sugg\u00e9r\u00e9 \u00e0 ses contacts Facebook: \"Et si les femmes d\u00e9filaient massivement \u00e0 Washington autour de l'investiture?\".\r\nAyant obtenu 40 r\u00e9ponses \u00e0 son appel, Mme Shook \u00e9tait all\u00e9e se coucher. A son r\u00e9veil, le nombre avait bondi \u00e0 10'000. L'effet boule de neige ne faisait que commencer.\r\nSur la page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement sur le r\u00e9seau social, pr\u00e8s de 190'000 personnes ont d\u00e9sormais annonc\u00e9 leur intention de participer \u00e0 la marche, 253'000 suppl\u00e9mentaires se disant int\u00e9ress\u00e9es.\r\nDifficile de savoir combien de manifestant(e)s effectueront r\u00e9ellement le d\u00e9placement, un froid glacial n'\u00e9tant pas \u00e0 exclure \u00e0 cette \u00e9poque. Mais certains signes laissent penser \u00e0 une vaste mobilisation. Notamment l'ampleur prise par l'initiative sur les r\u00e9seaux sociaux avec des hashtags comme #WhyImarch, #womensmarch ou #NotMyPresident.\r\nLe ralliement de diverses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s est une autre indication. Les chanteuses Katy Perry et Cher, l'actrice Scarlett Johansson ont annonc\u00e9 leur participation.\r\nAu moins 1200 autocars ont demand\u00e9 la permission de stationner au stade RFK de la capitale f\u00e9d\u00e9rale le 21 janvier, bien davantage que pour l'investiture la veille.\r\nPhilippe Gassot en direct de Washington.", "alternativeExcerpt": ["Une semaine de manifestations anti-Trump avant l'investiture du futur pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9 samedi par une marche \u00e0 Washington. Quelque 2'000 personnes ont protest\u00e9 contre ses commentaires pol\u00e9miques sur les musulmans, Mexicains et autres minorit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Une semaine de manifestation anti-Trump avant son investiture / FOR_2017-01-15T18:10:00_developpement-6", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309801.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-A3C53485-1C07-4A93-ACD7-71EB703F842F", "durationSec": 726, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine, marqu\u00e9e l'arriv\u00e9e des robots \u00e0 r\u00f4les sociaux et l'investiture de Donald Trump, dans une semaine aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2017-01-15T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277474", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur basket, \u00e9crivain, peintre, Californien", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les Eglises craignent la R\u00e9forme. fiscale", "id": "sound-D1025BE8-38D8-4B83-86BD-78C1BE64BEED", "durationSec": 1156, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kosch, Daniel\r\nLa prochaine votation sur la R\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III) pourrait entra\u00eener des baisses de revenus importantes pour certaines Eglises cantonales. 5,6 millions, c'est \u00e0 terme la perte qui pourrait impacter les Eglises catholique et r\u00e9form\u00e9e fribourgeoises. Avec Georges Emery, pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de la corporation eccl\u00e9siastique catholique du canton de Fribourg, et Daniel Kosch, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence centrale catholique romaine de Suisse.\r\n\r\n* * La prochaine votation sur la R\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III) pourrait entra\u00eener des baisses de revenus importantes pour certaines Eglises cantonales. 5,6 millions, c'est \u00e0 terme la perte qui pourrait impacter les Eglises catholique et r\u00e9form\u00e9e fribourgeoises. Avec Georges Emery, pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de la corporation eccl\u00e9siastique catholique du canton de Fribourg, et Daniel Kosch, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence centrale catholique romaine de Suisse.", "alternativeExcerpt": ["La prochaine votation sur la R\u00e9forme de l\u02b9imposition des entreprises (RIE III) pourrait entra\u00eener des baisses de revenus importantes pour certaines Eglises cantonales. 5,6 millions, c\u02b9est \u00e0 terme la perte qui pourrait impacter les Eglises catholique et r\u00e9form\u00e9e fribourgeoises. Avec Georges Emery, pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de la corporation eccl\u00e9siastique catholique du canton de Fribourg, et Daniel Kosch, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence centrale catholique romaine de Suisse."], "alternativeTitle": ["Les Eglises craignent la R\u00e9forme\u2026 fiscale / HFR_2017-01-15T19:37:46_les-eglises-craignent-la-reforme-fiscale", "Hautes fr\u00e9quences du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306132.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277539", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif de la corporation eccl\u00e9siastique catholique du canton de Fribourg", "name": "Emery, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8277535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9chos de Vacarme - Comment aider les proches aidants?", "id": "sound-1E8D767F-1CC7-4B14-9819-BCC34D89C473", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sottas, Beat\r\nEn Suisse, 350 000 personnes sont engag\u00e9es dans une d\u00e9marche d'aide r\u00e9guli\u00e8re et parfois contraignante d'un de leurs proches. Ces proches aidants sont vus comme des citoyens m\u00e9ritants et comme d'indispensables compl\u00e9ments aux professionnels de la sant\u00e9 et de la grande vieillesse. Certains ont m\u00eame tendance \u00e0 en faire des h\u00e9ros. Mais une partie de ces h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s, car l'information, la formation, les services d'aide \u00e0 domicile et les dispositifs de r\u00e9pit sont insuffisants. Que vivent les proches aidants au quotidien? Quelles mesures de soutien attendent-ils des autorit\u00e9s?\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit les invit\u00e9s:\r\nMARTINE GOLAY RAMEL\r\nProximologue et formatrice d'adultes\r\n&\r\nBEAT SOTTAS\r\nDr sciences sociales, consultant et chercheur ind\u00e9pendant. Il vient de terminer un projet du FNS sur les proches aidants (PNR67, \"fin de vie\"). Cette exp\u00e9rience a conduit \u00e0 la cr\u00e9ation de l'association proches aidants Fribourg dont il est le pr\u00e9sident.\r\n\r\n* * En Suisse, 350 000 personnes sont engag\u00e9es dans une d\u00e9marche d'aide r\u00e9guli\u00e8re et parfois contraignante d'un de leurs proches. Ces proches aidants sont vus comme des citoyens m\u00e9ritants et comme d'indispensables compl\u00e9ments aux professionnels de la sant\u00e9 et de la grande vieillesse. Certains ont m\u00eame tendance \u00e0 en faire des h\u00e9ros. Mais une partie de ces h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s, car l'information, la formation, les services d'aide \u00e0 domicile et les dispositifs de r\u00e9pit sont insuffisants. Que vivent les proches aidants au quotidien? Quelles mesures de soutien attendent-ils des autorit\u00e9s?\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit les invit\u00e9s:\r\nMARTINE GOLAY RAMEL\r\nProximologue et formatrice d'adultes\r\n&\r\nBEAT SOTTAS\r\nDr sciences sociales, consultant et chercheur ind\u00e9pendant. Il vient de terminer un projet du FNS sur les proches aidants (PNR67, \"fin de vie\"). Cette exp\u00e9rience a conduit \u00e0 la cr\u00e9ation de l'association proches aidants Fribourg dont il est le pr\u00e9sident.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.01.2017", "Vacarme du 15.01.2017", "Les \u00e9chos de Vacarme - Comment aider les proches aidants? / VAC_2017-01-15T09:06:00_vacarme", "Les \u00e9chos de Vacarme - Comment aider les proches aidants? / VAC_2017-01-15T09:06:00_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, 350 000 personnes sont engag\u00e9es dans une d\u00e9marche d\u02b9aide r\u00e9guli\u00e8re et parfois contraignante d\u02b9un de leurs proches. Ces proches aidants sont vus comme des citoyens m\u00e9ritants et comme d\u02b9indispensables compl\u00e9ments aux professionnels de la sant\u00e9 et de la grande vieillesse. Certains ont m\u00eame tendance \u00e0 en faire des h\u00e9ros. Mais une partie de ces h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s, car l\u02b9information, la formation, les services d\u02b9aide \u00e0 domicile et les dispositifs de r\u00e9pit sont insuffisants. Que vivent les proches aidants au quotidien? Quelles mesures de soutien attendent-ils des autorit\u00e9s?\n\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit les invit\u00e9s:\n\nMARTINE GOLAY RAMEL\nProximologue et formatrice d\u02b9adultes\n\n&\n\nBEAT SOTTAS\nDr sciences sociales, consultant et chercheur ind\u00e9pendant. Il vient de terminer un projet du FNS sur les proches aidants (PNR67, \"fin de vie\"). Cette exp\u00e9rience a conduit \u00e0 la cr\u00e9ation de l\u02b9association proches aidants Fribourg dont il est le pr\u00e9sident.", "En Suisse, 350 000 personnes sont engag\u00e9es dans une d\u00e9marche d\u02b9aide r\u00e9guli\u00e8re et parfois contraignante d\u02b9un de leurs proches. Ces proches aidants sont vus comme des citoyens m\u00e9ritants et comme d\u02b9indispensables compl\u00e9ments aux professionnels de la sant\u00e9 et de la grande vieillesse. Certains ont m\u00eame tendance \u00e0 en faire des h\u00e9ros. Mais une partie de ces h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s, car l\u02b9information, la formation, les services d\u02b9aide \u00e0 domicile et les dispositifs de r\u00e9pit sont insuffisants. Que vivent les proches aidants au quotidien? Quelles mesures de soutien attendent-ils des autorit\u00e9s?\n\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit les invit\u00e9s:\n\nMARTINE GOLAY RAMEL\nProximologue et formatrice d\u02b9adultes\n\n&\n\nBEAT SOTTAS\nDr sciences sociales, consultant et chercheur ind\u00e9pendant. Il vient de terminer un projet du FNS sur les proches aidants (PNR67, \"fin de vie\"). Cette exp\u00e9rience a conduit \u00e0 la cr\u00e9ation de l\u02b9association proches aidants Fribourg dont il est le pr\u00e9sident."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277456", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "proximologue et pr\u00e9sidente de l'Association Proches Aidants \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Golay Ramel, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277456", "ece-8277455"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche en France pourrait \u00eatre plus anim\u00e9", "id": "sound-CCE8CFF4-AC3F-4225-8508-CABEA5E67715", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En France, le premier d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s calme. Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat sera-t-il moins feutr\u00e9?\r\n\r\n* * Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche en France pourrait \u00eatre plus anim\u00e9 18h France : deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche\r\nLe premier avait \u00e9t\u00e9 d'un ennui affligeant... Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche en France sera-t-il moins feutr\u00e9 ?\r\nOn retrouve \u00e0 Paris notre correspondante Ariane Hasler... Vous suivez depuis une demi-heure ce deuxi\u00e8me d\u00e9bat... Alors ? Est-ce qu'il est plus enlev\u00e9 que le pr\u00e9c\u00e9dent ?\r\nBlablabla\r\n- Est-ce qu'on peut attendre de vraies oppositions, c'est-\u00e0-dire un vrai d\u00e9bat ?\r\nBlablabla", "alternativeExcerpt": ["En France, le premier d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s calme. Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat sera-t-il moins feutr\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Le deuxi\u00e8me d\u00e9bat de la primaire \u00e0 gauche en France pourrait \u00eatre plus anim\u00e9 / FOR_2017-01-15T18:14:00_developpement-8", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Cesla Amarelle a su convaincre les militants du Parti socialiste vaudois", "id": "sound-3FA2BEA0-8B1A-4E75-8080-CB2C4B570AE7", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marlyse Dormond, ancienne conseill\u00e8re nationale\r\nCesla Amarelle a \u00e9t\u00e9 largement pl\u00e9biscit\u00e9e samedi par les militants du PS vaudois pour \u00eatre leur troisi\u00e8me candidate au Conseil d'Etat, malgr\u00e9 les critiques et autres attaques \u00e0 son encontre, Cesla Amarelle a su convaincre.\r\n\r\n* * Cesla Amarelle a su convaincre les militants du Parti socialiste vaudois 12h30 PS vaud analyse\r\nNette victoire hier pour Cesla Amarelle, largemment pl\u00e9biscit\u00e9e par les militants du PS vaudois pour \u00eatre leur troisi\u00e8me candidate au Conseil d'Etat. L'actuelle conseill\u00e8re nationale d'Yverdon rejoint donc le ticket de gauche compos\u00e9 de ses camarades sortants Pierre-Yves Maillard - Nuria Gorrite et la Verte B\u00e9atrice M\u00e9traux. Malgr\u00e9 les critiques et autres attaques \u00e0 son encontre, Cesla Amarelle a tout simplement su convaincre, Marc Menichini.\r\n...ton cassant, personnalit\u00e9 hyperconflictuelle, trop doctorale, trop ambitieuse... voil\u00e0 le genre de piques lanc\u00e9es, toujours anonymement dans la presse, contre Cesla Amarelle. Et puis il y a eu aussi ces pontes du parti, G\u00e9raldine Savary, Ada Marra, ou encore Gr\u00e9goire Junod, qui sans le dire ouvertement... laissent entendre que Cesla Amarelle n'a pas le potentiel \u00e9lectoral pour un scrutin \u00e0 la majoritaire. Ajouter aussi l'analyse anti-\u00e9lite de Pierre-Yves Maillard... compris par plus d'un militant comme une opposition \u00e0 la candidate Yverdonnoise. \r\nMais \u00e7a n'a tout simplement pas pass\u00e9 aupr\u00e8s de base... \r\nEt bien NON... Ecouter par exemple Marlyse Dormond l'ancienne conseill\u00e8re nationale...par ailleurs soutien de Cesla Amarelle.\r\nUn ressenti qui explique, \u00e0 mon avis en petite partie, le score de Cesla Amarelle... \u00e9lu au premier tour avec 268 voix sur 462. \r\nScore qui sonne comme un d\u00e9saveu \u00e0 certains pontes du parti... \r\nMarc, il y a bien d'autres \u00e9l\u00e9ments qui expliquent cette victoire \r\nOui naturellement... la notori\u00e9t\u00e9 de Cesla Amarelle a certainement jou\u00e9 un r\u00f4le... mais c'est aussi et surtout sa force de conviction, sa maitrise des dossiers, son envergure de femme d'Etat, son travail \u00e0 Berne aussi, ses relais au sein des milieux syndicaux, les soutiens de sa r\u00e9gion, entre autres bref autant d'\u00e9l\u00e9ments qui expliquent comment Cesla Amarelle a nettement distanc\u00e9 ses deux concurrentes et gagn\u00e9 le soutien des socialistes vaudois. \r\nmarc Menichini de notre bureau vaudois", "alternativeExcerpt": ["Cesla Amarelle a \u00e9t\u00e9 largement pl\u00e9biscit\u00e9e samedi par les militants du PS vaudois pour \u00eatre leur troisi\u00e8me candidate au Conseil d'Etat, malgr\u00e9 les critiques et autres attaques \u00e0 son encontre, Cesla Amarelle a su convaincre."], "alternativeTitle": ["Cesla Amarelle a su convaincre les militants du Parti socialiste vaudois / 12H30_2017-01-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Jon Ferguson : sa boule de cristal....P1La semaine de l'humoriste ...P2Le d\u00e9batP3l'interview de Jon Ferguson", "id": "sound-561A255A-8062-43E6-9F12-BD385E4CE1A2", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 11:43:08-11:43:25 / * Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de l'ann\u00e9e,  les \"Beaux Parleurs \" s'appellent Michel Aud\u00e9tat, Coline de Senarclens et Nicolas Tavagione. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l'humoriste de service mais que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. La seconde partie de l'\u00e9mission est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l'\u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, Jon Ferguson, \u00e9galement professeur d'anglais et peintre am\u00e9ricain. Il vient de publier un roman \" Les joyaux de Farley \" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \" La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump \" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs. \r\n--P1 La semaine de l'humoriste ...\r\nLa semaine de l'humoriste ...\r\n--P2 Le d\u00e9bat\r\nLe d\u00e9bat\r\n--P3 l'interview de Jon Ferguson\r\nl'interview de Jon Ferguson", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 15.01.2017", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2017-01-15T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2017-01-15T11:03:45_l-interview-president", "Le d\u00e9bat / LBP_2017-01-15T11:03:45_le-debat", "Les Beaux Parleurs avec Jon Ferguson / LBP_2017-01-15T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs du 15.01.2017", "Les Beaux Parleurs avec Jon Ferguson / LBP_2017-01-15T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Nathana\u00ebl Rochat a regard\u00e9 l'\u00e9mission \"Infrarouge\" de la semaine pass\u00e9e pour comprendre la RIE III.", "Jon Ferguson est \u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, mais \u00e9galement professeur d\u2019anglais et peintre am\u00e9ricain. Il est n\u00e9 \u00e0 Oakland en Californie en 1949. Install\u00e9 en Suisse depuis 1973, il vient de publier un roman \"Les joyaux de Farley\" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \"La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump\" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs. Dans ce dernier livre, il imaginait \u2013 en avril d\u00e9j\u00e0 \u2013 l\u2019\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis. Pas mal, non?", "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine, marqu\u00e9e l'arriv\u00e9e des robots \u00e0 r\u00f4les sociaux et l'investiture de Donald Trump, dans une semaine aux Etats-Unis.", "Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de l\u02b9ann\u00e9e,  les \"Beaux Parleurs \" s\u02b9appellent Michel Aud\u00e9tat, Coline de Senarclens et Nicolas Tavagione. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l\u02b9humoriste de service mais que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. La seconde partie de l\u02b9\u00e9mission est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, Jon Ferguson, \u00e9galement professeur d\u02b9anglais et peintre am\u00e9ricain. Il vient de publier un roman \" Les joyaux de Farley \" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \" La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump \" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs.", "Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de l\u02b9ann\u00e9e,  les \"Beaux Parleurs \" s\u02b9appellent Michel Aud\u00e9tat, Coline de Senarclens et Nicolas Tavagione. Nathana\u00ebl Rochat vient faire l\u02b9humoriste de service mais que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront sur quelques sujets de l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. La seconde partie de l\u02b9\u00e9mission est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l\u02b9\u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, Jon Ferguson, \u00e9galement professeur d\u02b9anglais et peintre am\u00e9ricain. Il vient de publier un roman \" Les joyaux de Farley \" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \" La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump \" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs."], "imageURL": "//www.rts.ch/8309481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277474", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur basket, \u00e9crivain, peintre, Californien", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277474", "ece-8277472"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Florian Favre Trio & Christian McBride Trio + D. Sanborn", "id": "sound-CCCD91DD-6168-4ADA-A3E0-97B0A245CE8B", "durationSec": 7020, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour les deux premi\u00e8res rediffusions des concerts du Festival Onze Plus 2016, on pourra d\u00e9guster le remarquable trio du pianiste fribourgeois Florian Favre en premi\u00e8re partie, puis d\u00e9couvrir celui du grand contrebassiste Christian McBride, rejoint apr\u00e8s deux excellents titres par l'altiste David Sanborn.", "alternativeTitle": ["La note bleue du 15.01.2017", "La note bleue du 15.01.2017", "Florian Favre Trio & Christian McBride Trio + D. Sanborn / LNB_2017-01-15T20:03:00_la-note-bleue", "Florian Favre Trio & Christian McBride Trio + D. Sanborn / LNB_2017-01-15T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["Pour les deux premi\u00e8res rediffusions des concerts du Festival Onze Plus 2016, on pourra d\u00e9guster le remarquable trio du pianiste fribourgeois Florian Favre en premi\u00e8re partie, puis d\u00e9couvrir celui du grand contrebassiste Christian McBride, rejoint apr\u00e8s deux excellents titres par l'altiste David Sanborn.", "Pour les deux premi\u00e8res rediffusions des concerts du Festival Onze Plus 2016, on pourra d\u00e9guster le remarquable trio du pianiste fribourgeois Florian Favre en premi\u00e8re partie, puis d\u00e9couvrir celui du grand contrebassiste Christian McBride, rejoint apr\u00e8s deux excellents titres par l'altiste David Sanborn."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277236", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277236", "ece-8277235"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-9B1A43D1-3C44-4B80-83EA-93081A4F4011", "durationSec": 3004, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Comment bien entretenir les outils du jardin\r\nEn compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l'hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res\r\nChristine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s'attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu'\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l'\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l'\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:04-07:59:19 / Infotrafic: 08:06:02-08:06:24 / Infotrafic: 08:51:51-08:52:18 / Infotrafic: 08:56:33-08:57:04 / Infotrafic: 08:59:05-08:59:42 / * \r\nP1 Comment bien entretenir les outils du jardin\r\nEn compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l'hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res\r\nChristine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s'attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu'\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l'\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l'\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 15.01.2017", "Monsieur Jardinier du 15.01.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-01-15T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res / MJA_2017-01-15T06:08:45_sujet-3", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-01-15T06:08:45_sujet-2", "Comment bien entretenir les outils du jardin / MJA_2017-01-15T06:03:45_sujet-1", "Sujet 10 / MJA_2017-01-15T07:13:45_sujet-10", "Sujet 5 / MJA_2017-01-15T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2017-01-15T06:53:45_sujet-8", "Sujet 9 / MJA_2017-01-15T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2017-01-15T06:43:45_sujet-7", "Sujet 6 / MJA_2017-01-15T06:33:45_sujet-6", "Sujet 4 / MJA_2017-01-15T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-01-15T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277521", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Christine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s\u2019attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu\u2019\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l\u2019\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l\u2019\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "En compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l\u2019hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage\u2026"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277521", "ece-8277516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles \u00e9taient les attentes de la France avec la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient?", "id": "sound-BEA7B94E-C3D2-42AC-97A8-B5281681DA64", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Shek, diplomate isra\u00e9lien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France;Shek, Daniel\r\nLa Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient s'est tenue ce dimanche \u00e0 Paris. Quel \u00e9tait l'int\u00e9r\u00eat pour la France d'organiser une telle r\u00e9union? L'interview de Daniel Shek, diplomate isra\u00e9lien et ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France.\r\n\r\n* * Quelles \u00e9taient les attentes de la France avec la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient? 18h SLV Shek\r\nDaniel Shek, bonsoir... Vous \u00eates un diplomate isra\u00e9lien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France, vous \u00eates proche du parti de centre gauche Union sioniste...\r\n- Quel \u00e9tait l'int\u00e9r\u00eat pour la France d'organiser une telle r\u00e9union dans une configuration internationale qui donne si peu d'espoir de r\u00e9ussite ?\r\n- Pourquoi le premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou et le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas sont absents de la conf\u00e9rence ?\r\n- Fran\u00e7ois Hollande avait propos\u00e9 une r\u00e9union en marge de la conf\u00e9rence pour des n\u00e9gociations directes entre les deux parties, pourquoi n'ont-elles pas eu lieu ?\r\n- Au sein du gouvernement isra\u00e9lien, des ministres appellent \u00e0 proclamer la fin de la solution \u00e0 deux Etats et \u00e0 annexer des parties de la Cisjordanie, comme la zone C (qui inclut toutes les colonies, la vall\u00e9e du Jourdain, et les routes principales)... Je pense notamment \u00e0 Naftali Bennett et son parti le Foyer juif... Pensez-vous que Binyamin N\u00e9tanyahou veut aller dans ce sens, annexer des parties de la Cisjordanie ? Ou tient-il sinc\u00e8rement \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats ?\r\n- Que peut-on attendre de l'arriv\u00e9e au pouvoir de Donald Trump sur ce dossier ? On parle beaucoup du d\u00e9placement de l'ambassade des Etats-Unis de Tel-Aviv \u00e0 J\u00e9rusalem, mais que fera-t-il sur la colonisation ? Soutiendrait-il l'annexion par Isra\u00ebl de parties de la Cisjordanie ?\r\n- La solution \u00e0 deux Etats est-elle encore viable aujourd'hui sur le terrain ?", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9rence sur le Proche-Orient s'est tenue ce dimanche \u00e0 Paris. Quel \u00e9tait l'int\u00e9r\u00eat pour la France d'organiser une telle r\u00e9union? L'interview de Daniel Shek, diplomate isra\u00e9lien et ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France."], "alternativeTitle": ["Quelles \u00e9taient les attentes de la France avec la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient?  / FOR_2017-01-15T18:08:00_developpement-5", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309798.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: Henrik Kristoffersen brille \u00e0 Wengen", "id": "sound-F3BAE04B-183D-4E73-8676-694F875CD9C5", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RobertJo \r\nPas d'annulation ce dimanche dans les \u00e9preuves de ski alpin. A Wengen, le slalom messieurs, a commenc\u00e9. Le meilleur temps a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen. C\u00f4t\u00e9 suisse, c'est plut\u00f4t moyen.\r\n\r\n* * Ski alpin: Henrik Kristoffersen brille \u00e0 Wengen 12h30 Ski\r\nPas d'annulation aujourd'hui dans les \u00e9preuves de ski alpin, on se rend tout d'abord \u00e0 Wengen, dans les alpes bernoises... o\u00f9 a lieu le slalom messieurs, Jo\u00ebl Robert vous \u00eates sur place... Le meilleur temps a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le Norv\u00e9gien Henrik Kristo-ffersen, par contre c\u00f4t\u00e9 suisse c'est plut\u00f4t moyen Jo\u00ebl... \r\n DIRECT \r\nDeuxi\u00e8me manche \u00e0 Wengen \u00e0 13h30\r\nOn va se tourner maintenant vers la descente dames \u00e0 Alten-markt en Autriche, l\u00e0 aussi c'est bon on skie aujourd'hui Patrick D\u00e9l\u00e9troz o\u00f9 en est-on du c\u00f4t\u00e9 des skieuses... \r\n DIRECT", "alternativeExcerpt": ["Pas d'annulation ce dimanche dans les \u00e9preuves de ski alpin. A Wengen, le slalom messieurs, a commenc\u00e9. Le meilleur temps a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen. C\u00f4t\u00e9 suisse, c'est plut\u00f4t moyen."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: Henrik Kristoffersen brille \u00e0 Wengen / 12H30_2017-01-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de la visite d'\u00c9tat du pr\u00e9sident chinois en Suisse, quelles collaborations \u00e9conomiques la Chine vient-elle chercher en Suisse? : Interview de Nicolas Musy, fondateur du Swiss Center \u00e0 Shangha\u00ef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E699228D-7B01-4539-AF34-5795FF978048", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "accord de libre \u00e9change", "relations internationales"], "excerpt": "L'\u00e9conomie est l'enjeu majeur de la venue en Suisse de Xi Jinping.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9conomie est l'enjeu majeur de la venue en Suisse de Xi Jinping. L'interview de Nicolas Musy, fondateur du Swiss Center \u00e0 Shangha\u00ef."], "alternativeTitle": ["Quelles collaborations \u00e9conomiques la Chine vient-elle chercher en Suisse? / FOR_2017-01-15T18:04:00_developpement-3", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Swiss Center \u00e0 Shangha\u00ef", "name": "Musy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Les grands explorateurs", "id": "sound-817781DA-C515-4E99-B489-E6816E130313", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nMarco Polo, Christophe Colomb, Vasco de Gama, James Cook ou encore Ren\u00e9 Cailli\u00e9 figurent parmi les plus grands explorateurs de l'histoire. Ces personnages c\u00e9l\u00e8bres ont en commun le fait d'avoir voyag\u00e9 vers l'inconnu. \r\nAvec Alexandre Hag\u00e8ge auteur de \"Le petit livre des explorateurs\", \u00e9ditions du Ch\u00eane.\r\n\r\n* * Marco Polo, Christophe Colomb, Vasco de Gama, James Cook ou encore Ren\u00e9 Cailli\u00e9 figurent parmi les plus grands explorateurs de l'histoire. Ces personnages c\u00e9l\u00e8bres ont en commun le fait d'avoir voyag\u00e9 vers l'inconnu. \r\nAvec Alexandre Hag\u00e8ge auteur de \"Le petit livre des explorateurs\", \u00e9ditions du Ch\u00eane.", "alternativeTitle": ["Monumental du 15.01.2017", "Les grands explorateurs / MON_2017-01-15T13:03:45_monumental", "Monumental du 15.01.2017", "Les grands explorateurs / MON_2017-01-15T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Marco Polo, Christophe Colomb, Vasco de Gama, James Cook ou encore Ren\u00e9 Cailli\u00e9 figurent parmi les plus grands explorateurs de l\u02b9histoire. Ces personnages c\u00e9l\u00e8bres ont en commun le fait d\u02b9avoir voyag\u00e9 vers l\u02b9inconnu. \nAvec Alexandre Hag\u00e8ge auteur de \"Le petit livre des explorateurs\", \u00e9ditions du Ch\u00eane.", "Marco Polo, Christophe Colomb, Vasco de Gama, James Cook ou encore Ren\u00e9 Cailli\u00e9 figurent parmi les plus grands explorateurs de l\u02b9histoire. Ces personnages c\u00e9l\u00e8bres ont en commun le fait d\u02b9avoir voyag\u00e9 vers l\u02b9inconnu. \nAvec Alexandre Hag\u00e8ge auteur de \"Le petit livre des explorateurs\", \u00e9ditions du Ch\u00eane."], "imageURL": "//www.rts.ch/8305417.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277483", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, collaborateur de France Culture, Auteur", "name": "Hag\u00e8ge, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277483", "ece-8277482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Dieu comme un sein (1/4) : Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" ", "id": "sound-0DA035A9-DF1C-4EB0-9F03-E2C1B8B1A476", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" \r\nIl est, dans la Bible, un livre qui ne ressemble \u00e0 aucun autre : le \"Cantique des cantiques\". Dialogue sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l'un de l'autre, ce po\u00e8me d'amour mystique passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte dans une approche tr\u00e8s singuli\u00e8re. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson.\r\n\r\n* * Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" \r\nIl est, dans la Bible, un livre qui ne ressemble \u00e0 aucun autre : le \"Cantique des cantiques\". Dialogue sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l'un de l'autre, ce po\u00e8me d'amour mystique passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte dans une approche tr\u00e8s singuli\u00e8re. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson.", "alternativeExcerpt": ["Dieu comme un sein (1/4)\n\nIl est, dans la Bible, un livre qui ne ressemble \u00e0 aucun autre: le \"Cantique des cantiques\". Dialogue sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l\u02b9un de l\u02b9autre, ce po\u00e8me d\u02b9amour mystique passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l\u02b9\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte dans une approche tr\u00e8s singuli\u00e8re. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". \n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson."], "alternativeTitle": ["Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\"   / HFR_2017-01-15T19:54:00_dieu-comme-un-sein-1-4", "Hautes fr\u00e9quences du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306134.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277539", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques", "name": "Ouaknin, Marc-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8277537"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le point sur la visite d'\u00e9tat de Xi Jinping en Suisse", "id": "sound-02A1DEE7-9932-4854-8065-E997EFDB5CD8", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JANVIER2017_ELIMINES; PAS DE SONS DANS LA MACHINE...\r\nLe pr\u00e9sident chinois a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral au premier jour de sa visite d'Etat en Suisse. Lors de son discours officiel, Xi Jinping a soulign\u00e9 le sens de la tradition et de l'innovation des H\u00e9lv\u00e8tes.\r\n\r\n* * Le point sur la visite d'\u00e9tat de Xi Jinping en Suisse  18h Visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois en Suisse\r\n*** Une place f\u00e9d\u00e9rale boucl\u00e9e, un important dispositif policier, des manifestants tenus \u00e0 l'\u00e9cart... Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral in corpore. C'est le premier jour de sa visite d'Etat en Suisse. Une visite qui l'emm\u00e8nera, jusqu'\u00e0 mercredi, au WEF \u00e0 Davos, mais aussi \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve. Pietro Bugnon, vous \u00eates notre correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral... Vous avez suivi cette premi\u00e8re journ\u00e9e... Des premiers \u00e9changes plac\u00e8s sous le signe de l'amiti\u00e9 sino-suisse...\r\nOui on est tr\u00e8s tr\u00e8s loin de l'incident diplomatique de 1999... Quand la visite de Jang Zemin avait \u00e9t\u00e9 chahut\u00e9e par des sympathisants de la cause tib\u00e9taine. \u00abVous avez perdu un ami\u00bb, avait lanc\u00e9, furieux, le pr\u00e9sident chinois de l'\u00e9poque. Aujourd'hui, 18 ans plus tard, le ton \u00e9tait r\u00e9solument diff\u00e9rent. Pas d'\u00e9clat. Xi Jinping, qui \u00e9tait re\u00e7u par le gouvernement au complet, a soulign\u00e9 les liens qui unissent la Chine et la Suisse...\r\nSON 20''\r\nLe pr\u00e9sident Xi Jinping n'a fait aucune allusion aux \u00e9v\u00e9nement  s de 1999. Il voulait d\u00e9cid\u00e9ment tourner la page.\r\n*** Pourtant, aujourd'hui aussi, la venue en Suisse du pr\u00e9sident chinois \u00e9tait critiqu\u00e9e...\r\nOui une manifestation pro-tib\u00e9taine. 400 \u00e0 500 personnes, qui exigaient de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard qu'elle aborde la question des droits humains avec son homologue chinois. Mais cet \u00e9v\u00e9nement a d\u00fb \u00eatre organis\u00e9 ce matin. Loin du Palais f\u00e9d\u00e9ral, qui \u00e9tait verouill\u00e9 par un imposant dispositif policier. Cet apr\u00e8s-midi, quelques slogans cri\u00e9s ici et l\u00e0, mais pas de mobilisation massive. c'est m\u00eame un comit\u00e9 d'accueil pro-chinois, qui s'est r\u00e9uni \u00e0 l'arriv\u00e9e de Xi Jinping.\r\n*** Mais est-ce que cette question des droits de l'homme a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e dans les premiers discours...?\r\nOui, mais furtivement, et uniquement par Doris Leuthard...\r\nSON 31''\r\nL\u00e0 aussi, vous le voyez, un discours tr\u00e8s poliss\u00e9. Pas question de f\u00e2cher le pr\u00e9sident chinois.\r\nAujourd'hui, pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, il fallait \u00e9viter \u00e0 tout prix un nouvel incident diplomatique. Sur ce point, c'est mission r\u00e9ussie. On est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res des \u00e9v\u00e9nements de 1999. Tellement loin que cette visite para\u00eet du coup tr\u00e8s terne. Ambiance glaciale cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne. Une capitale f\u00e9d\u00e9rale presque en \u00e9tat de si\u00e8ge. Imaginez qu'en 2015, le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande, \u00e9galement en visite d'Etat, avait carr\u00e9ment eu droit \u00e0 un bain de foule en plein centre ville.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral au premier jour de sa visite d'Etat en Suisse. Lors de son discours officiel, Xi Jinping a soulign\u00e9 le sens de la tradition et de l'innovation des H\u00e9lv\u00e8tes."], "alternativeTitle": ["Le point sur la visite d'\u00e9tat de Xi Jinping en Suisse / FOR_2017-01-15T18:00:00_developpement-1", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-348AB288-36D1-4D23-9AAD-D50BF6AF4A2E", "durationSec": 160, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la presse al\u00e9manique, il est beaucoup question d'\u00e9trangers, de naturalisations et m\u00eame de requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s qui vont bient\u00f4t rentrer dans leur pays de force avec de nouveaux papiers d'identit\u00e9.\r\n\r\n* * La revue de presse al\u00e9manique 12h30 revue de presse\r\nLa revue de presse al\u00e9manique comme tous les dimanches avec vous Nicole della Pietra, il est beaucoup question d'\u00e9trangers, de naturalisations et m\u00eame de requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s qui vont bient\u00f4t rentrer dans leur pays de force avec des nouveaux papiers d'identit\u00e9?\r\nOui, avec la NZZamSonntag qui rapporte que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, a d\u00e9cid\u00e9 mercredi d'adopter \u00e0 son tour un document de voyage europ\u00e9en, qui doit permettre le renvoi dans leur pays d'origine de requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s, mais dont la r\u00e9admission chez eux \u00e9tait impossible \u00e0 d\u00e9faut de papiers d'identit\u00e9.\u00a0Concr\u00e8tement, le document permettra de renvoyer pr\u00e8s de 2'800 des 4'300 personnes dont la Suisse ne veut pas. Il s'agit de ressortissants du Maghreb pour la plupart, Alg\u00e9riens, Marocains et Tunisiens, mais aussi de 250 Chinois, figurez-vous.\u00a0\r\nLes titres al\u00e9maniques de ce jour s'int\u00e9ressent aussi passablement aux \u00c9rythr\u00e9ens ?\r\nOui, avec ce constat \u00e9tonnant dans le cahier soci\u00e9t\u00e9 de la NZZamSonntag: et\u00a0 un reportage qui trouble quelque peu l'id\u00e9e que l'on se fait de l'Erythr\u00e9e: Pas bonne pour y vivre, mais bien pour les vacances! Une s\u00e9rie de photos illustre cet eldorado du dolce farniente, plages de r\u00eave, discoth\u00e8ques, balades, etc.Tandis que la SonntagsZeitung,\u00a0 se penche elle sur les 645 recours d\u00e9pos\u00e9s par des Erythr\u00e9ens devant le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral, contre des d\u00e9cisions du Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations qui avait refus\u00e9 de leur accorder l'asile, conform\u00e9ment \u00e0 sa nouvelle pratique.\u00a0Un prochain jugement du TAF - tr\u00e8s attendu, autant le dire - pourrait obliger le SEM \u00e0 revoir ses jugements. Le probl\u00e8me, c'est que les magistrats du TAF peinent \u00e0 se mettre d'accord sur la situation qui pr\u00e9vaut en Erythr\u00e9e.\r\nEt d'\u00e9trangers il en encore question cette fois il s'agit des \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, avec une conseill\u00e8re nationale qui n'a pas peur, pas peur de se mettre \u00e0 dos ses 67 coll\u00e8gues de l'UDC, Nicole ?\r\nNon, et cette femme, c'est la d\u00e9put\u00e9e UDC lucernoise Yvette Estermann. Dans les colonnes de la Zentralschweiz am Sonntag, on d\u00e9couvre que celle qui passe habituellement pour une hardliner du parti, est la seule repr\u00e9sentante de l'UDC qui d\u00e9fend la naturalisation facilit\u00e9e.\u00a0 L'affiche de la campagne contre la naturalisation facilit\u00e9e, qui montre une femme portant le voile int\u00e9gral, n'a rien \u00e0 voir avec la r\u00e9alit\u00e9, l\u00e2che-t-elle au passage. Slovaque d'origine, Yvette Estermann avait \u00e9t\u00e9 naturalis\u00e9e en 1999, suite \u00e0 son mariage avec un Suisse.\u00a0Et le moins que l'on puisse dire c'est que sa position n'enchante pas ses pairs, qui ne comprennent pas, je cite, qu'elle puisse \u00e0 ce point s'\u00e9loigner d'une th\u00e8me central pour le parti\u00a0\u00bb! \r\nLe revue de presse dominicale de Nicole Dellapietra", "alternativeExcerpt": ["Dans la presse al\u00e9manique, il est beaucoup question d\u2019\u00e9trangers, de naturalisations et m\u00eame de requ\u00e9rants d\u00e9bout\u00e9s qui vont bient\u00f4t rentrer dans leur pays de force avec de nouveaux papiers d\u2019identit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-01-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8294087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290995", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "l'interview de Jon Ferguson", "id": "sound-BFA58037-D038-48F5-900F-91C17DAA11FC", "durationSec": 1911, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Jon Ferguson est \u00e9crivain, chroniqueur, ex-entra\u00eeneur de basket, mais \u00e9galement professeur d\u2019anglais et peintre am\u00e9ricain. Il est n\u00e9 \u00e0 Oakland en Californie en 1949. Install\u00e9 en Suisse depuis 1973, il vient de publier un roman \"Les joyaux de Farley\" aux Editions Morattel et sous le pseudonyme Dick Joekers, \"La v\u00e9rit\u00e9 sur Donald Trump\" chez H\u00e9lice H\u00e9las Editeurs. Dans ce dernier livre, il imaginait \u2013 en avril d\u00e9j\u00e0 \u2013 l\u2019\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis. Pas mal, non?"], "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2017-01-15T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309479.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277474", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur basket, \u00e9crivain, peintre, Californien", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277473"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de l'Abbaye d'Hauterive, FR", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-91D657EE-70BC-443A-8733-99B39FD569D1", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "cistercien", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P\u00e8re Prieur, Henri-Marie Couette, OCist. Conc\u00e9l\u00e9brants: Les 5 autres pr\u00eatres de la communaut\u00e9. Schola de l'Abbaye d'Hauterive. Directeur et organiste: P. Hermann-Joseph Loup, OCist.", "alternativeTitle": ["Messe du 15.01.2017", "Messe transmise en direct de l\u2019Abbaye d\u2019Hauterive, FR / MES_2017-01-15T09:06:00_messe", "Messe du 15.01.2017", "Messe transmise en direct de l\u2019Abbaye d\u2019Hauterive, FR / MES_2017-01-15T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P\u00e8re Prieur, Henri-Marie Couette, OCist\nConc\u00e9l\u00e9brants: Les 5 autres pr\u00eatres de la communaut\u00e9\nSchola de l\u2019Abbaye d\u2019Hauterive\nDirecteur et organiste: P. Hermann-Joseph Loup, OCist\nOrgue: \nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P\u00e8re Prieur, Henri-Marie Couette, OCist\nConc\u00e9l\u00e9brants: Les 5 autres pr\u00eatres de la communaut\u00e9\nSchola de l\u2019Abbaye d\u2019Hauterive\nDirecteur et organiste: P. Hermann-Joseph Loup, OCist\nOrgue: \nPr\u00e9sentation: Bernard Litzler"], "imageURL": "//www.rts.ch/6776689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277210", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "p\u00e8re prieur", "name": "Couette; Henri-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277210", "ece-8277209"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lisa Azuelos, r\u00e9alisatrice, et Sveva Alviti, actice, \u00e0 propos du biopic \"Dalida\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AACE61D8-AB16-4B09-80A2-8F48BFD2A2A7", "durationSec": 2098, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Avec ce biopic, Lisa Azuelos s'int\u00e9resse plus \u00e0 la femme qu'\u00e0 la vedette. C'est en ce sens qu'elle r\u00e9ussit son coup. Les failles de Dalida, ses envies, son besoin de grand amour, ses blessures, ses d\u00e9ceptions, ses traumas sont au coeur de ce film qui tend vers une d\u00e9monstration, une seule.\r\nA ne pas manquer, les entretiens enregistr\u00e9s \u00e0 Lausanne en d\u00e9cembre 2016 avec la cin\u00e9aste et sa Dalida Sveva Alviti.", "alternativeExcerpt": ["Avec ce biopic, Lisa Azuelos s\u02b9int\u00e9resse plus \u00e0 la femme qu\u02b9\u00e0 la vedette. C\u02b9est en ce sens qu\u02b9elle r\u00e9ussit son coup. Les failles de Dalida, ses envies, son besoin de grand amour, ses blessures, ses d\u00e9ceptions, ses traumas sont au c\u0153ur de ce film qui tend vers une d\u00e9monstration, une seule.\n\nA ne pas manquer, les entretiens enregistr\u00e9s \u00e0 Lausanne en d\u00e9cembre 2016 avec la cin\u00e9aste et sa Dalida Sveva Alviti.\n\nSans amour sinc\u00e8re, la vie n'est rien. On peut s'appeler Dalida, d\u00e9cha\u00eener les foules, rameuter des hordes de fans, avoir les faveurs des critiques, vendre des disques par  millions, si le v\u00e9ritable amour n'est pas au rendez-vous, la m\u00e9lancolie vous pousse vers la mort. Emouvant, ce portrait de femme moderne, pas \u00e0 l\u02b9aise dans son \u00e9poque, est magnifi\u00e9 par Sveva Alviti, une perle rare sortie de nulle part. Autour d\u02b9elle, Lisa Azuelos a convoqu\u00e9 un casting masculin impeccable, de Jean-Paul Rouve \u00e0 Patrick Timsit, de Riccardo Scamarcio \u00e0 Nicolas Duvauchelle."], "alternativeTitle": ["Dalida / BRA_2017-01-15T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 15.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actrice", "name": "Alviti, Sveva", "type": "Participant"}, {"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Azuelos, Lisa", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-974D0786-2761-4E0D-A1D0-E06450A19D8E", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Nathana\u00ebl Rochat a regard\u00e9 l'\u00e9mission \"Infrarouge\" de la semaine pass\u00e9e pour comprendre la RIE III."], "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2017-01-15T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277474", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Entra\u00eeneur basket, \u00e9crivain, peintre, Californien", "name": "Ferguson, Jon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res", "id": "sound-535883F4-4F85-4223-BBA5-F686E2D373BF", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s'attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu'\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l'\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l'\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent.", "alternativeExcerpt": ["Christine Magro et Daniel Cherix d\u00e9crivent la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res, divis\u00e9e en 4 familles, qui s\u2019attaquent au bois mort pr\u00e9sent dans nos for\u00eats. 256 esp\u00e8ces existent, dont 46% sont menac\u00e9es. Ce qui se comprend quand on sait que la larve de certaines esp\u00e8ces met parfois jusqu\u2019\u00e0 7 ans pour se d\u00e9velopper. A l\u2019\u00e9tat adulte, le col\u00e9opt\u00e8re ne vit que le temps de se reproduire. Ces esp\u00e8ces nous informent sur l\u2019\u00e9tat du milieu dans lequel elles vivent."], "alternativeTitle": ["La chronique de Daniel Cherix: la liste rouge des col\u00e9opt\u00e8res / MJA_2017-01-15T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2020263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277521", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277517"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Abdellah Ta\u00efa, \u00e9crivain : \"Celui qui est digne d'\u00eatre aim\u00e9\", Ed. du Seuil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62D87646-513C-4E70-ACE3-528053342FE4", "thematicGeographicals": ["France", "Maroc"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ta\u00efa, Abdellah"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "C'est un roman \u00e9pistolaire compos\u00e9 de quatre missives. Chacune correspond \u00e0 un moment cl\u00e9 de la vie d'Ahmed, un quadrag\u00e9naire marocain vivant \u00e0 Paris depuis une vingtaine d'ann\u00e9es. Au gr\u00e9 des pages, se dessine le parcours d'un homme en col\u00e8re: enfance dans un quartier pauvre de Sal\u00e9 au sein d'une fratrie domin\u00e9e par une m\u00e8re tyrannique; rencontre avec un Fran\u00e7ais plus \u00e2g\u00e9 devenu son pygmalion; \u00e9tudes brillantes \u00e0 Paris, acculturation. Au bout du compte, une volont\u00e9 farouche de solder ses comptes avec ceux qui ont fait de lui un \u00eatre hybride, en mal d'identit\u00e9. Avec la prose elliptique qu'on lui conna\u00eet, Abdellah Ta\u00efa \u00e9voque une fois encore son rapport ambigu \u00e0 la langue et \u00e0 la culture fran\u00e7aises. Un livre sombre o\u00f9 toute relation se heurte \u00e0 l'incapacit\u00e9 d'aimer. En toute dignit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 15.01.2017", "Caract\u00e8res du 15.01.2017", "Abdellah Ta\u00efa: \"Celui qui est digne d\u02b9\u00eatre aim\u00e9\", Ed. du Seuil / CAR_2017-01-15T13:30:00_caracteres", "Abdellah Ta\u00efa: \"Celui qui est digne d\u02b9\u00eatre aim\u00e9\", Ed. du Seuil / CAR_2017-01-15T13:30:00_caracteres"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un roman \u00e9pistolaire compos\u00e9 de quatre missives. Chacune correspond \u00e0 un moment cl\u00e9 de la vie d\u02b9Ahmed, un quadrag\u00e9naire marocain vivant \u00e0 Paris depuis une vingtaine d\u02b9ann\u00e9es.\nAu gr\u00e9 des pages, se dessine le parcours d\u02b9un homme en col\u00e8re: enfance dans un quartier pauvre de Sal\u00e9 au sein d\u02b9une fratrie domin\u00e9e par une m\u00e8re tyrannique; rencontre avec un Fran\u00e7ais plus \u00e2g\u00e9 devenu son pygmalion; \u00e9tudes brillantes \u00e0 Paris, acculturation. Au bout du compte, une volont\u00e9 farouche de solder ses comptes avec ceux qui ont fait de lui un \u00eatre hybride, en mal d\u02b9identit\u00e9.\nAvec la prose elliptique qu\u02b9on lui conna\u00eet, Abdellah Ta\u00efa \u00e9voque une fois encore son rapport ambigu \u00e0 la langue et \u00e0 la culture fran\u00e7aises. Un livre sombre o\u00f9 toute relation se heurte \u00e0 l\u02b9incapacit\u00e9 d\u02b9aimer. En toute dignit\u00e9.\nPar Jean-Marie F\u00e9lix", "C\u02b9est un roman \u00e9pistolaire compos\u00e9 de quatre missives. Chacune correspond \u00e0 un moment cl\u00e9 de la vie d\u02b9Ahmed, un quadrag\u00e9naire marocain vivant \u00e0 Paris depuis une vingtaine d\u02b9ann\u00e9es.\nAu gr\u00e9 des pages, se dessine le parcours d\u02b9un homme en col\u00e8re: enfance dans un quartier pauvre de Sal\u00e9 au sein d\u02b9une fratrie domin\u00e9e par une m\u00e8re tyrannique; rencontre avec un Fran\u00e7ais plus \u00e2g\u00e9 devenu son pygmalion; \u00e9tudes brillantes \u00e0 Paris, acculturation. Au bout du compte, une volont\u00e9 farouche de solder ses comptes avec ceux qui ont fait de lui un \u00eatre hybride, en mal d\u02b9identit\u00e9.\nAvec la prose elliptique qu\u02b9on lui conna\u00eet, Abdellah Ta\u00efa \u00e9voque une fois encore son rapport ambigu \u00e0 la langue et \u00e0 la culture fran\u00e7aises. Un livre sombre o\u00f9 toute relation se heurte \u00e0 l\u02b9incapacit\u00e9 d\u02b9aimer. En toute dignit\u00e9.\nPar Jean-Marie F\u00e9lix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277242", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Ta\u00efa, Abdellah", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur, Lectures", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277242", "ece-8277241"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sabrina Ouazani, actrice, \u00e0 propos du film \"Ouvert la nuit\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A224648-9902-4C96-B10D-87B19237E7E0", "durationSec": 796, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Ne cherchez pas l'affiche sur les devantures de nos cin\u00e9mas, le film d'Edouard Baer ne sortira pas sous nos latitudes. Par contre, il est visible en France voisine pour les plus motiv\u00e9s. Notez que les spectateurs du VIFFF, en octobre 2016 \u00e0 Vevey, ont pu le d\u00e9couvrir puisqu'il lan\u00e7ait la manifestation.\r\n\"Ouvert la nuit\", un film plus tendre et m\u00e9lancolique que dr\u00f4le. Avec sa photo somptueuse sign\u00e9e Yves Angelo, le long m\u00e9trage offre une vir\u00e9e dans un Paris by night d'une rare beaut\u00e9. \"Ouvert la nuit\" s'appuie aussi sur un casting parfait, les proches d'Edouard Baer mais aussi des nouveaux venus comme Gr\u00e9gory Gadebois, Audrey Tautou, son assistante, surprenante de justesse dans ce film, et aussi Sabrina Ouazani, la stagiaire surdipl\u00f4m\u00e9e mais surexploit\u00e9e. \r\nSabrina Ouazani avait fait le d\u00e9placement \u00e0 Vevey en octobre 2016, l'occasion de vous diffuser cet entretien dans cette \u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Ne cherchez pas l\u02b9affiche sur les devantures de nos cin\u00e9mas, le film d\u02b9Edouard Baer ne sortira pas sous nos latitudes. Par contre, il est visible en France voisine pour les plus motiv\u00e9s. Notez que les spectateurs du VIFFF, en octobre 2016 \u00e0 Vevey, ont pu le d\u00e9couvrir puisqu\u02b9il lan\u00e7ait la manifestation.\n\n\"Ouvert la nuit\", un film plus tendre et m\u00e9lancolique que dr\u00f4le. Avec sa photo somptueuse sign\u00e9e Yves Angelo, le long m\u00e9trage offre une vir\u00e9e dans un Paris by night d\u02b9une rare beaut\u00e9. \"Ouvert la nuit\" s\u02b9appuie aussi sur un casting parfait, les proches d\u02b9Edouard Baer mais aussi des nouveaux venus comme Gr\u00e9gory Gadebois, Audrey Tautou, son assistante, surprenante de justesse dans ce film, et aussi Sabrina Ouazani, la stagiaire surdipl\u00f4m\u00e9e mais surexploit\u00e9e. \n\nSabrina Ouazani avait fait le d\u00e9placement \u00e0 Vevey en octobre 2016, l\u02b9occasion de vous diffuser cet entretien dans cette \u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Ouvert la nuit / BRA_2017-01-15T11:15:00_sequence-4", "Brazil du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305037.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277298", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Ouazani, Sabrina", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277291"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature", "id": "sound-135DCE30-033D-4516-B414-80DC56545038", "durationSec": 346, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nLa question : quel est l'oiseau qui a le champ de vision le plus large\u00a0? La b\u00e9casse, le faucon, le pigeon?R\u00e9ponse du concours la b\u00e9casseFran\u00e7ois Turrian nous parle de la vision des oiseaux, et en particulier du faucon, du pigeon, et de l'oiseau qui a le champ de vision le plus large\u00a0: la b\u00e9casse\u00a0! Elle voit \u00e0 360\u00b0 autour d'elle, et m\u00eame au-dessus de sa t\u00eate. Ce qui lui permet d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9e lorsqu'elle est \u00e0 terre, elle qui est d\u00e9j\u00e0 dissimul\u00e9e par son camouflage. Fran\u00e7ois nous parle aussi de la croule de la b\u00e9casse, le chant des m\u00e2les de cette esp\u00e8ce. Il est donc l'oiseau qui a le plus de force dans ses pattes.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-01-15T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277521", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277518"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-45FA17C7-789F-4178-A56E-6E38C12F368A", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 15.01.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-01-15T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 15.01.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-01-15T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8293921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8293921", "ece-8293920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Alec von Graffenried \u00e9lu nouveau maire de Berne", "id": "sound-7E5A58CF-8E71-4B2B-A68F-414D0DB701A2", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alec von Graffenried,  pr\u00e9sident de la ville de Berne\r\nLa ville de Berne a son nouveau maire, c'est le candidat vert de la liste libre qui l'a emport\u00e9 au second tour. Alec von Graffenried succ\u00e8de ainsi au socialiste Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t qui ne se repr\u00e9sentait pas. L'interview d'Alec von Graffenried, nouveau maire de Berne.\r\n\r\n* * Alec von Graffenried \u00e9lu nouveau maire de Berne 18h Le Vert Alec Von Graffenried \u00e9lu maire de Berne\r\nLa ville de Berne a son nouveau maire...\r\nC'est le candidat vert de la liste libre qui l'a emport\u00e9 au second tour. \r\nAlec von Graffenried succ\u00e8de ainsi au socialiste Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t qui ne se repr\u00e9sentait pas.\r\nLe nouveau pr\u00e9sident de la ville de Berne a battu la socialiste Ursula Wyss avec 57,9% des suffrages.\r\nGa\u00ebl Klein a recueilli sa r\u00e9action \u00e0 l'issue du scrutin.\r\n  SON\r\nLe nouveau maire de Berne Alec Von Graffenried.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Berne a son nouveau maire, c\u2019est le candidat vert de la liste libre qui l\u2019a emport\u00e9 au second tour. Alec von Graffenried succ\u00e8de ainsi au socialiste Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t qui ne se repr\u00e9sentait pas. L'interview d'Alec von Graffenried, nouveau maire de Berne."], "alternativeTitle": ["Alec von Graffenried \u00e9lu nouveau maire de Berne / FOR_2017-01-15T18:12:00_developpement-7", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de la visite d'\u00c9tat du pr\u00e9sident chinois en Suisse, la Conf\u00e9d\u00e9ration va-t-elle rappeler \u00e0 la Chine son attachement au respect des droits de l'homme? : Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48545EE5-96EE-42F1-9BD7-41C151D9B082", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "relations internationales", "droits de l'homme"], "excerpt": "Le dialogue bilat\u00e9ral entre Berne et P\u00e9kin porte sur 20 th\u00e8mes, dont les droits de l'homme. La Suisse va-t-elle rappeler \u00e0 son h\u00f4te son attachement au respect des droits humains? ", "alternativeExcerpt": ["Le dialogue bilat\u00e9ral entre Berne et P\u00e9kin porte sur 20 th\u00e8mes, dont les droits de l'homme. La Suisse va-t-elle rappeler \u00e0 son h\u00f4te son attachement au respect des droits humains? L'interview de Didier Burkhalter, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["La Suisse va-t-elle rappeler \u00e0 la Chine son attachement au respect des droits de l'homme? / FOR_2017-01-15T18:02:00_developpement-2", "Forum du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8290979", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8290976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Comment bien entretenir les outils du jardin", "id": "sound-BADC7075-E124-4CD4-BD27-F7D21B729A1E", "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l'hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage.", "alternativeExcerpt": ["En compagnie de Jean-Pierre Masclet, Xavier Bloch dresse la liste des bonnes actions \u00e0 faire pour entretenir les outils durant l\u2019hiver. Aiguiser, \u00e9viter la rouille, nettoyer, huiler, d\u00e9monter, remonter, ranger sur un r\u00e2telier, de bonnes id\u00e9es pour \u00e9viter de racheter des outils neufs chaque ann\u00e9e. S\u00e9quence bricolage\u2026"], "alternativeTitle": ["Comment bien entretenir les outils du jardin / MJA_2017-01-15T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5451582.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277521", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277515"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Extrait d'une conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par Mohamed Ben Attia, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Hedi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-971A2C43-D121-44A0-82F6-281E85492CB7", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ce film a \u00e9t\u00e9 doublement prim\u00e9 lors de la Berlinale 2016, avec un Ours du Meilleur premier long m\u00e9trage et un autre de la Meilleure interpr\u00e9tation masculine pour son personnage principal, Hedi, incarn\u00e9 par Majd Mastoura.\r\nL'action se situe en Tunisie, bien apr\u00e8s le printemps arabe. Hedi refuse de mener la vie qu'on lui impose. Soit il suit le chemin dict\u00e9 par la tradition et sa m\u00e8re en acceptant un mariage arrang\u00e9, soit il b\u00e2tit sa propre vie. Classique, sans surprise, ce film poss\u00e8de les d\u00e9fauts et les qualit\u00e9s d'une premi\u00e8re ouvrage.\r\nA \u00e9couter, des extraits de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le r\u00e9alisateur Mohamed Ben Attia \u00e0 Berlin.", "alternativeExcerpt": ["Ce film a \u00e9t\u00e9 doublement prim\u00e9 lors de la Berlinale 2016, avec un Ours du Meilleur premier long m\u00e9trage et un autre de la Meilleure interpr\u00e9tation masculine pour son personnage principal, Hedi, incarn\u00e9 par Majd Mastoura.\n\nL\u02b9action se situe en Tunisie, bien apr\u00e8s le printemps arabe. Hedi refuse de mener la vie qu\u02b9on lui impose. Soit il suit le chemin dict\u00e9 par la tradition et sa m\u00e8re en acceptant un mariage arrang\u00e9, soit il b\u00e2tit sa propre vie. Classique, sans surprise, ce film poss\u00e8de les d\u00e9fauts et les qualit\u00e9s d\u02b9une premi\u00e8re \u0153uvre.\n\nA \u00e9couter, des extraits de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le r\u00e9alisateur Mohamed Ben Attia \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["Hedi / BRA_2017-01-15T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 15.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305004.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277298", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Ben Attia, Mohamed", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277284"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Luigi Nono: Risonanze Erranti", "id": "sound-3B7144FB-6B40-4821-8D85-286AAAB153F1", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Luigi Nono est l'un des compositeurs les plus fascinants et les plus s\u00e9duisants de la musique contemporaine du XXe si\u00e8cle. Luigi Nono qui ne peut qu'attiser notre curiosit\u00e9 pas son temp\u00e9rament de feu, son engagement politique furieux, sa relation intime avec l'acoustique de sa ville, Venise, ses explorations \u00e9lectroacoustique au studio di Fonologia de Milan.\r\nDeux ouvres pour deux concerts de l'Ensemble contrechamps entrelac\u00e9s, enregistr\u00e9s les 20 novembre et 13 d\u00e9cembre 2016.\r\nAu programme: ....sofferte onde serene.. pour piano et bande magn\u00e9tique (1976) et Risonanze erranti. Liederzyklus a Massimo Cacciari pour contralto, fl\u00fbte basse, tuba, percussion et \u00e9lectronique (1986-1987) avec la contralto Suzanne Otto.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 15.01.2017", "Luigi Nono: Risonanze Erranti / MAV_2017-01-15T22:00:00_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 15.01.2017", "Luigi Nono: Risonanze Erranti / MAV_2017-01-15T22:00:00_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Luigi Nono est l\u02b9un des compositeurs les plus fascinants et les plus s\u00e9duisants de la musique contemporaine du XXe si\u00e8cle. Luigi Nono qui ne peut qu\u02b9attiser notre curiosit\u00e9 pas son temp\u00e9rament de feu, son engagement politique furieux, sa relation intime avec l\u02b9acoustique de sa ville, Venise, ses explorations \u00e9lectroacoustique au studio di Fonologia de Milan.\n\nDeux \u0153uvres pour deux concerts de l\u02b9Ensemble contrechamps entrelac\u00e9s, enregistr\u00e9s les 20 novembre et 13 d\u00e9cembre 2016.\n\nAu programme: ....sofferte onde serene\u2026. pour piano et bande magn\u00e9tique (1976) et Risonanze erranti. Liederzyklus a Massimo Cacciari pour contralto, fl\u00fbte basse, tuba, percussion et \u00e9lectronique (1986-1987) avec la contralto Suzanne Otto.", "Luigi Nono est l\u02b9un des compositeurs les plus fascinants et les plus s\u00e9duisants de la musique contemporaine du XXe si\u00e8cle. Luigi Nono qui ne peut qu\u02b9attiser notre curiosit\u00e9 pas son temp\u00e9rament de feu, son engagement politique furieux, sa relation intime avec l\u02b9acoustique de sa ville, Venise, ses explorations \u00e9lectroacoustique au studio di Fonologia de Milan.\n\nDeux \u0153uvres pour deux concerts de l\u02b9Ensemble contrechamps entrelac\u00e9s, enregistr\u00e9s les 20 novembre et 13 d\u00e9cembre 2016.\n\nAu programme: ....sofferte onde serene\u2026. pour piano et bande magn\u00e9tique (1976) et Risonanze erranti. Liederzyklus a Massimo Cacciari pour contralto, fl\u00fbte basse, tuba, percussion et \u00e9lectronique (1986-1987) avec la contralto Suzanne Otto."], "imageURL": "//www.rts.ch/8305879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277239", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277239", "ece-8277238"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Les livres de David Bowie ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EFACFBC-56DC-40DF-B6D9-E197F94FD5B9", "durationSec": 3243, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bowie, David"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Novateur et scandaleux, David Bowie \u00e9tait \u00e0 l'image de ses lectures. \"Cortex\" explore la biblioth\u00e8que du Thin White Duke et zoome sur ses livres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. \r\nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 17.01.2016.", "alternativeTitle": ["Cortex du 15.01.2017", "Cortex du 15.01.2017", "Le book club de Bowie / CTX_2017-01-15T10:00:00_cortex", "Le book club de Bowie / CTX_2017-01-15T10:00:00_cortex"], "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "alternativeExcerpt": ["Novateur et scandaleux, David Bowie \u00e9tait \u00e0 l\u02b9image de ses lectures. \"Cortex\" explore la biblioth\u00e8que du Thin White Duke et zoome sur ses livres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. \nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 17.01.2016.", "Novateur et scandaleux, David Bowie \u00e9tait \u00e0 l\u02b9image de ses lectures. \"Cortex\" explore la biblioth\u00e8que du Thin White Duke et zoome sur ses livres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. \nEn nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 17.01.2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277261", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277261", "ece-8277260"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Fleuve Somme - La travers\u00e9e du paysage 1", "id": "sound-87AE3690-C58E-47B5-AB31-6BEF376B3AC4", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "... les ruisseaux et les fleuves sonorisent avec une \u00e9trange fid\u00e9lit\u00e9 les paysages muets,\r\nque les eaux bruissantes apprennent aux oiseaux et aux hommes \u00e0 chanter...\r\nGaston Bachelard, L'Eau et les R\u00eaves\r\nJ'ai descendu le fleuve Somme, travers\u00e9 l'histoire, celle des marais obscurs de la Grande Guerre, \r\ncelle de l'activit\u00e9 des hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le paysage. A travers les m\u00e9andres du fleuve, \r\nle r\u00e9cit de l'eau m'a conduit vers les grands espaces et les lumi\u00e8res de la baie, o\u00f9, \u00e9couteur attentif, j'ai fait la part belle aux oiseaux (JGC). \r\nAvec les voix de Daniel Derly, C\u00e9cile Gr\u00e9vin, g\u00e9ographe, Andr\u00e9 Guerville, Maxim Marzi, guide en baie de Somme, Corinne Vasseur et Alexander Hiley, animateurs au Parc du Marcant\u00e8re, Philippe Carruette, responsable p\u00e9dagogique au Parc du Marcant\u00e8re.\r\nUn grand merci \u00e0 C\u00e9cile Gr\u00e9vin pour son aide pr\u00e9cieuse \u00e0 la pr\u00e9paration du projet.\r\nUn essai radiophonique \u00e9crit, enregistr\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Guy Coulange\r\nProduction David Collin pour le Labo, RTS Espace 2\r\nMixage : Patrick Lenoir\r\nExtraits lus: \"La main coup\u00e9e\" de Blaise Cendrars, \"La semaine sainte\" de Louis Aragon, et \"Chemin d'eau\" de Vincent Guillier", "alternativeTitle": ["Le labo du 15.01.2017", "Fleuve Somme - La travers\u00e9e du paysage 1 / LABO_2017-01-15T19:03:00_le-labo", "Sujet 5 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-5", "Sujet 1 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-1", "Sujet 4 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-4", "Sujet 3 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-3", "Sujet 2 / LABO_2017-01-15T19:03:00_sujet-2", "Le labo du 15.01.2017", "Fleuve Somme - La travers\u00e9e du paysage 1 / LABO_2017-01-15T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["... les ruisseaux et les fleuves sonorisent avec une \u00e9trange fid\u00e9lit\u00e9 les paysages muets,\nque les eaux bruissantes apprennent aux oiseaux et aux hommes \u00e0 chanter...\nGaston Bachelard, L\u2019Eau et les R\u00eaves\n\nJ'ai descendu le fleuve Somme, travers\u00e9 l'histoire, celle des marais obscurs de la Grande Guerre, \ncelle de l'activit\u00e9 des hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le paysage. A travers les m\u00e9andres du fleuve, \nle r\u00e9cit de l'eau m'a conduit vers les grands espaces et les lumi\u00e8res de la baie, o\u00f9, \u00e9couteur attentif, j'ai fait la part belle aux oiseaux (JGC). \n\nAvec les voix de Daniel Derly, C\u00e9cile Gr\u00e9vin, g\u00e9ographe, Andr\u00e9 Guerville, Maxim Marzi, guide en baie de Somme, Corinne Vasseur et Alexander Hiley, animateurs au Parc du Marcant\u00e8re, Philippe Carruette, responsable p\u00e9dagogique au Parc du Marcant\u00e8re.\nUn grand merci \u00e0 C\u00e9cile Gr\u00e9vin pour son aide pr\u00e9cieuse \u00e0 la pr\u00e9paration du projet.\n\nUn essai radiophonique \u00e9crit, enregistr\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Guy Coulange\nProduction David Collin pour le Labo, RTS Espace 2\nMixage : Patrick Lenoir\n\nExtraits lus: \"La main coup\u00e9e\" de Blaise Cendrars, \"La semaine sainte\" de Louis Aragon, et \"Chemin d\u2019eau\" de Vincent Guillier", "... les ruisseaux et les fleuves sonorisent avec une \u00e9trange fid\u00e9lit\u00e9 les paysages muets,\nque les eaux bruissantes apprennent aux oiseaux et aux hommes \u00e0 chanter...\nGaston Bachelard, L\u2019Eau et les R\u00eaves\n\nJ'ai descendu le fleuve Somme, travers\u00e9 l'histoire, celle des marais obscurs de la Grande Guerre, \ncelle de l'activit\u00e9 des hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le paysage. A travers les m\u00e9andres du fleuve, \nle r\u00e9cit de l'eau m'a conduit vers les grands espaces et les lumi\u00e8res de la baie, o\u00f9, \u00e9couteur attentif, j'ai fait la part belle aux oiseaux (JGC). \n\nAvec les voix de Daniel Derly, C\u00e9cile Gr\u00e9vin, g\u00e9ographe, Andr\u00e9 Guerville, Maxim Marzi, guide en baie de Somme, Corinne Vasseur et Alexander Hiley, animateurs au Parc du Marcant\u00e8re, Philippe Carruette, responsable p\u00e9dagogique au Parc du Marcant\u00e8re.\nUn grand merci \u00e0 C\u00e9cile Gr\u00e9vin pour son aide pr\u00e9cieuse \u00e0 la pr\u00e9paration du projet.\n\nUn essai radiophonique \u00e9crit, enregistr\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Guy Coulange\nProduction David Collin pour le Labo, RTS Espace 2\nMixage : Patrick Lenoir\n\nExtraits lus: \"La main coup\u00e9e\" de Blaise Cendrars, \"La semaine sainte\" de Louis Aragon, et \"Chemin d\u2019eau\" de Vincent Guillier"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8277218", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8277218", "ece-8277217"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2016 - 2017 : Slalom messieurs - 1\u00e8re manche ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1571153", "durationSec": 6843, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Wengen", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2016 - 2017 : Slalom messieurs - 2e manche ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1571155", "durationSec": 5626, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Wengen", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2016 - 2017 : Slalom messieurs - 1\u00e8re manche", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1571152", "durationSec": 6300, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Wengen 2016 - 2017 : Slalom messieurs - 2e manche", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1571154", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-1566873", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1576, "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec la joueuse de tennis suisse Timea Bacsinszky.", "title": "Rencontre : Timea Bacsinszky, joueuse de tennis", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre\nEntretien avec Timea Bacsinszky, joueuse de tennis", "M\u00e9daill\u00e9e olympique, Timea Bacsinszky a termin\u00e9 l'ann\u00e9e 2016 au 15e rang mondial. La Vaudoise revient sur ses succ\u00e8s, sa passion du tennis et ses ambitions pour 2017.", "M\u00e9daill\u00e9e olympique, Timea Bacsinszky a termin\u00e9 l'ann\u00e9e 2016 au 15e rang mondial. La Vaudoise revient sur ses succ\u00e8s, sa passion du tennis et ses ambitions pour 2017.", "Rencontre\nEntretien avec Timea Bacsinszky, joueuse de tennis"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Entretien avec Timea Bacsinszky, joueuse de tennis", "Bacsinszky", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Rencontre, Entretien avec Timea Bacsinszky, joueuse de tennis"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8221836", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221836", "ece-8286561"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CHEF D'ETAT", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CHEF D'ETAT"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "BERSET, ALAIN", "MAURER, UELI", "BURKHALTER, DIDIER", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "PARMELIN, GUY", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "id": "asset-1571232", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 1809, "mediaType": "video", "excerpt": "Au 1er jour de sa visite officielle en Suisse, le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a \u00e9t\u00e9 accueilli au Palais f\u00e9d\u00e9ral par les membres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral in corpore ainsi que par les pr\u00e9sidents des Chambres f\u00e9d\u00e9rales .", "title": "Visite de Xi Jinping en Suisse : accueil par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["XI JINPING"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE"], "visualPersons": ["XI JINPING", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1571233", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 4477, "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00eener de gala a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4tel Bellevue en l'honneur du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping au 1er jour de sa visite officielle en Suisse.", "title": "Visite de Xi Jinping en Suisse : d\u00eener de gala \u00e0 l'h\u00f4tel Bellevue", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["XI JINPING"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HORS-PISTE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "PISTE DE SKI", "PROTECTION ANTI-AVALANCHES", "POISSON (ALIMENT)", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "visualGeographicals": ["THYON", "LEYSIN", "VUADENS", "CRISSIER", "GRANDVILLARD", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1569542", "durationSec": 1903, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Une conf\u00e9rence \u00e0 Paris sur la paix entre Palestiniens et Isra\u00e9liens a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e", "Sushi Mania est l\u2019un des quatre plus gros producteurs de sushis de Suisse", "Entretien avec Sophie Michaud Gigon, nouvelle secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "Le projet de naturalisation facilit\u00e9e lanc\u00e9 par Ada Marra fait \u00e9cho \u00e0 sa propre histoire", "Le \"dry january\" met au d\u00e9fi de ne plus boire d\u2019alcool tout le long du mois de janvier", "Visite d\u2019Etat du pr\u00e9sident chinois en Suisse: Berne va subir des mesures de s\u00e9curit\u00e9 exceptionnelles", "Visite d\u2019Etat du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping en Suisse: les explications de Pierre Nebel, \u00e0 Berne", "Les r\u00e9centes chutes de neige ont augment\u00e9 les risques d\u2019avalanche en Suisse", "Une vingtaine de crimes restent non \u00e9lucid\u00e9s en Suisse", "Xi Jinping est le dirigeant chinois \u00e0 avoir accumul\u00e9 le plus de pouvoir depuis Mao", "La visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping rev\u00eat une importance particuli\u00e8re pour la Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219878", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle s'est tenue en l'absence des principaux int\u00e9ress\u00e9s: ni les Palestiniens, ni les Isra\u00e9liens n'ont fait le d\u00e9placement.", "G\u00e9n\u00e9ralement faits \u00e0 la minute, les produire en grande quantit\u00e9 est une prouesse. L\u2019entreprise fribourgeoise a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par Migros.", "Le 12 f\u00e9vrier prochain, le projet naturalisation facilit\u00e9 pour les \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration sera soumis au vote.", "Cette mode vient d\u2019Angleterre, dans le but de se remettre des exc\u00e8s des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e.", "Le d\u00e9but de la visite d'Etat de deux jours a lieu avec des pr\u00e9cautions de s\u00e9curit\u00e9 tr\u00e8s renforc\u00e9es.", "Les skieurs ont \u00e9t\u00e9 nombreux sur les pistes. L\u2019appel du hors-piste n\u2019a pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 certains, parfois au m\u00e9pris du danger.", "Les nouvelles technologies permettent parfois une avanc\u00e9e d\u00e9cisive. Le tout est d'y parvenir avant le d\u00e9lai de prescription.", "Sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de la corruption et des cadres du parti communiste chinois en font un homme aussi adul\u00e9 que craint dans son pays.", "En recevant le pr\u00e9sident chinois, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'attire l'attention de l'un des hommes les plus courtis\u00e9s de la plan\u00e8te."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8219876", "ece-8219878"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hippisme", "source": "gico", "title": "CSI de B\u00e2le 2017 : Grand Prix", "genres": ["Concours hippiques en direct"], "id": "asset-1570844", "durationSec": 12439, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "POUDRET, Alban", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1554242", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Roman Polanski, r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste franco-polonais. Il revient sur son livre \"Roman par Polanski\". Il \u00e9voque sa fuite du ghetto de Cracovie et le d\u00e9but de sa passion pour le cin\u00e9ma puis sa r\u00e9ussite, mais \u00e9galement les drames qui ont touch\u00e9 l'acteur. Sa femme, enceinte de 8 mois assassin\u00e9e par Charles Manson puis sa fuite des Etats-Unis apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de viol.", "title": "Roman Polanski", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["POLANSKI, ROMAN"], "backgrounds": ["L'enfance de Roman Polanski qui a v\u00e9cu la Seconde guerre mondiale, qui a du fuir le ghetto de Cracovie et dont les deux parents ont v\u00e9cu dans les camps. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re d'acteur \u00e0 l'adolescence. Malgr\u00e9 des d\u00e9buts difficile il m\u00e8ne une carri\u00e8re cin\u00e9matographique r\u00e9ussie, parsem\u00e9e de drame, notamment l'assassinat de sa femme par Charles Manson et son accusation de viol."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "Darius Rochebin re\u00e7oit Roman Polanski, r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste franco-polonais. Il revient sur son livre \"Roman par Polanski\".", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski", "L'interview de Darius Rochebin\nRoman Polanski"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Roman Polanski", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219895", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221839", "ece-8219895", "ece-8221822", "ece-8221792", "ece-8221760", "ece-8221728"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "OPEN D'AUSTRALIE", "DRESSAGE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1558903", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "FOUNEX", "GENEVE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Basketball / Coupe de Suisse: Lausanne s'incline face \u00e0 Monthey", "Tennis / Open d'Australie: Federer fait son grand retour", "Ski alpin / Wengen: Daniel Yule et Luca Aerni ont d\u00e9\u00e7u", "Le Mag: Antonella Joannou et Dandy de la Roche connaissent le succ\u00e8s en dressage", "Basketball / Coupe de Suisse: Gen\u00e8ve s'impose contre Lugano en demi finale", "Voile / Vend\u00e9e Globe: les plus rapides arriveront tr\u00e8s prochainement", "Ski alpin / Altenmarkt: Christine Scheyer cr\u00e9e la surprise en finissant premi\u00e8re", "Basketball: entretien avec Randoald Dessarzin, entra\u00eeneur du BBC Lausanne", "Tennis / Open d'Australie: Wawrinka, Djokovic et Murray partent favoris", "Hockey / LNA: retour sur les rencontres des clubs romands", "Ski alpin: les romands sont absents des disciplines de vitesse", "Ski freestyle: Mathilde Gremaud impressionne \u00e0 seulement 16 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219871", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La finale opposera donc Gen\u00e8ve \u00e0 Monthey.", "Avec les commentaires de Marc Rosset.", "La course a finalement \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par Henrik Kristoffersen.", "Le dressage demande \u00e9norm\u00e9ment de travail, et cela commence \u00e0 payer pour la cavali\u00e8re romande, qui a h\u00e9rit\u00e9 de la passion de sa m\u00e8re.", "Avec la r\u00e9action d'Imad Fattal, pr\u00e9sident du club genevois.", "Un nouveau record pourrait d'ailleurs \u00eatre atteint.", "Grosse d\u00e9ception par contre pour Lara Gut qui termine au pied du podium.", "Le club vaudois doit actuellement faire face \u00e0 une crise financi\u00e8re qui pourrait lui co\u00fbter sa place en LNA.", "Chez les femmes, trois Suissesses seront pr\u00e9sentes \u00e0 Melbourne.", "Lausanne continue sa s\u00e9rie de victoires, Gen\u00e8ve a r\u00e9ussi \u00e0 gagner au bon moment tandis que Fribourg ratera les playoffs.", "Cela pourrait \u00eatre d\u00fb \u00e0 une question de g\u00e9n\u00e9ration ou peut \u00eatre au manque d'entra\u00eeneurs romands dans cette discipline.", "Les attentes sont grandes pour cette Fribourgeoise qui a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9croch\u00e9 un podium en coupe du monde."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221815", "ece-8219868", "ece-8219871"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "id": "asset-1571231", "thematicGeographicals": ["KEHRSATZ"], "durationSec": 987, "mediaType": "video", "excerpt": "Au premier jour de sa visite officielle en Suisse, le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping s'est rendu \u00e0 Kehrsatz en compagnie de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. Xi Jinping est en visite d'Etat en Suisse pour plusieurs jours.", "title": "Visite de Xi Jinping en Suisse : arriv\u00e9e \u00e0 Kehrsatz", "visualGeographicals": ["KEHRSATZ"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "RTSinfo", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "XI JINPING"], "id": "asset-1571225", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3765, "mediaType": "video", "excerpt": "Arriv\u00e9e en Suisse du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping, qui doit effectuer une visite officielle de plusieurs jours.", "title": "Visite en Suisse de Xi Jinping : arriv\u00e9e en Suisse", "visualGeographicals": ["KLOTEN"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["XI JINPING"], "backgrounds": ["Visite officielle en Suisse du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping."], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1569541", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "L'entreprise am\u00e9ricaine Space X promet des voyages low-cost dans l'espace", "Arriv\u00e9e \u00e0 Zurich du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping pour deux jours de visite d\u2019Etat: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel, \u00e0 Berne (2/2)", "Une grande conf\u00e9rence sur la paix entre Palestiniens et Isra\u00e9liens a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 Paris", "Arriv\u00e9e \u00e0 Zurich du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping pour deux jours de visite d\u2019Etat: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel, \u00e0 Berne (1/2)", "Visite en Suisse du pr\u00e9sident chinois: des mesures de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 mises en place", "Minimag: la semaine \u00e9tait consacr\u00e9e aux meilleurs trucs pour lutter contre le blues de l\u2019hiver", "La revue de presse dominicale", "La coupe du monde de ski f\u00eate ses 50 ans d\u2019existence", "La p\u00eache \u00e0 la truite sur le lac L\u00e9man est ouverte", "Hockey / LNA (40e j.): La soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 encourageante pour Gen\u00e8ve et d\u00e9cevante pour Fribourg", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Quatre mois apr\u00e8s l\u2019explosion de l'une de ses fus\u00e9es, elle a r\u00e9ussi \u00e0 faire d\u00e9coller un autre nouvel engin.", "La France tente de raviver la solution \u00e0 deux Etats. Et cela alors que ni les Palestiniens et ni les Isra\u00e9liens n'ont fait le d\u00e9placement.", "La capitale f\u00e9d\u00e9rale restera boucl\u00e9e pendant deux jours. Environ 200 personnes ont manifest\u00e9 \u00e0 Berne en faveur de la cause tib\u00e9taine.", "La comp\u00e9tition vivait sa premi\u00e8re \u00e9preuve le 5 janvier 1967, \u00e0 Berteschgaden en Allemagne, avec le l\u00e9gendaire Bernhard Russi.", "Certains se sont lev\u00e9s t\u00f4t pour profiter de cette journ\u00e9e dans un d\u00e9cor \u00e0 couper le souffle.", "Les Genevois ont gagn\u00e9 2 \u00e0 3 ap face \u00e0 Ambri-Piotta. Les Fribourgeois ont perdu 3 \u00e0 5 face \u00e0 Bienne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219899", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GANI, Cynthia", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221843", "ece-8219899"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "FEMME", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "FEMME", "ARM\u00c9E", "SOLDAT", "PISTOLET", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "MINE (SITE)", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "MINE (SITE)", "MINE (SITE)", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "MINE (SITE)", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MONGOLIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1569754", "durationSec": 3071, "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Harc\u00e8lement de rue\n- Le Blues des Officiers\n- Le roi du Rubis", "- Harc\u00e8lement de rue\n- Le Blues des Officiers\n- Le roi du Rubis", "- Harc\u00e8lement de rue\n- Le Blues des Officiers\n- Le roi du Rubis", "- Harc\u00e8lement de rue\n- Le Blues des Officiers\n- Le roi du Rubis", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine", "Avec des pierres qui valent parfois des millions, pas \u00e9tonnant qu\u2019un important trafic existe autour du rubis. L\u2019expert international en la mati\u00e8re est un Suisse, qui n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 remonter la fili\u00e8re d\u2019une pierre tr\u00e8s pr\u00e9cieuse, jusqu\u2019\u00e0 la mine birmane d\u2019o\u00f9 elle vient pour estimer sa r\u00e9elle valeur. Reportage.", "L\u2019ancien conseiller d\u00e9crit un pr\u00e9sident qui n\u2019a pas appliqu\u00e9 les id\u00e9es pour lesquelles il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, et qui manque singuli\u00e8rement d\u2019autorit\u00e9.", "72% des Lausannoises disent avoir \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9es dans les rues de la capitale vaudoise, et pourtant la pratique n\u2019est quasi jamais d\u00e9nonc\u00e9e \u00e0 la police. Reportage \u00e0 Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve.", "Officier dans l\u2019arm\u00e9e suisse ? Ca eut pay\u00e9 en terme de responsabilit\u00e9 dans la vie civile, avec des postes souvent important \u00e0 la cl\u00e9. Aujourd\u2019hui pourtant, \u00eatre officier a parfois plus d\u2019inconv\u00e9nients que d\u2019avantages, l\u2019arm\u00e9e fait donc de gros efforts pour revaloriser la fonction dans l\u2019\u00e9conomie priv\u00e9e, enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Harc\u00e8lement de rue / Le Blues des Officiers / Le roi du rubis", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Le roi du rubis", "Interview: Aquilino Morelle, ancien conseiller de Fran\u00e7ois Hollande pour son livre  \"l\u2019abdication\"", "Harc\u00e8lement de rue", "Le Blues des Officiers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219880", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "GOMEZ, Anne-Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221818", "ece-8221712", "ece-8221654", "ece-8219880"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1545441", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "La fille de Marie-France Barth, Maurine, souffre de myopathie. Etant sous respirateur, elle doit \u00eatre surveill\u00e9e en tout temps. L'association Procap a soutenu la famille de Maurine dans ses d\u00e9marches juridiques, afin d'obtenir plus d'aide les nuits et \u00e0 l'\u00e9cole.", "title": "Procap 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MYOPATHIE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Procap", "Procap", "Maurine a 14 ans, elle est atteinte d\u2019une myopathie et n\u2019a jamais pu marcher. Pourtant elle avance dans sa vie avec une force incroyable et l\u2019humour noir propre d\u2019une adolescente. Maurine exprime une belle vivacit\u00e9 dont profite sa famille et son entourage.www.procap.ch", "Procap", "Procap"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Procap", "Ensemble", "Procap", "Procap soutient Maurine, 14 ans, atteinte de myopathie", "Ensemble", "Procap", "Ensemble", "Procap"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219837", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STUDER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "SCHMID, Maya", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8221834", "ece-8219837", "ece-8221824", "ece-8219835"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "24 heures dans la nature", "source": "gico", "title": "Atacama, survivre dans le d\u00e9sert 2/4", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1552883", "durationSec": 2700, "publicationDate": "2017-01-14T13:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : les favoris de la Coupe d'Afrique des Nations", "id": "sound-9204B699-5A20-40C3-A73C-4ADA03DBCDD5", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Penot, Herv\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Qui succ\u00e8dera \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire au palmar\u00e8s de la Coupe d'Afrique des Nations ? R\u00e9ponse le dimanche 5 f\u00e9vrier 2017. Seize \u00e9quipes sont en lice durant trois semaines au Gabon. Herv\u00e9 Penot, journaliste \u00e0 l'Equipe et sp\u00e9cialiste du football africain, nous pr\u00e9sente ses favoris, les stars de la comp\u00e9tition ainsi que les absents de marque.", "alternativeTitle": ["Football : les favoris de la Coupe d\u02b9Afrique des Nations / SP_2017-01-14T21:23:45_football-les-favoris-de-la-coupe-d-afriq", "Sport-Premi\u00e8re du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7150836.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276329", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8276324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: les arbitres et le juge unique au premier plan", "id": "sound-D94FE4B3-C056-42D4-B37D-50FF5C1310D4", "durationSec": 228, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La patinoire de Berne accueille ce samedi soir le HC Bienne. Les d\u00e9cisions arbitrales, mais aussi celles du juge unique, sont de nouveau au premier plan depuis quelques semaines.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: les arbitres et le juge unique au premier plan 18h Hockey\r\nQui dit samedi dit soir\u00e9e de hockey sur glace sur La Premi\u00e8re...\r\nDu spectacle, des actions, des buts, et bien s\u00fbr des arbitres charg\u00e9s de prendre beaucoup de d\u00e9cisions.\r\nBernardin Allemann, vous \u00eates \u00e0 la patinoire de Berne, qui accueille ce soir le HC Bienne...\r\nLes d\u00e9cisions arbitrales, mais aussi celles du juge unique, sont de nouveau au premier plan depuis quelques semaines.\r\n- Tol\u00e9rance z\u00e9ro depuis fin 2016\r\n- Pas forc\u00e9ment une mauvaise chose (concurrence internationale) mais mal \u00e9x\u00e9cut\u00e9e. Mauvaise communication. Les entra\u00eeneurs ne s'y retrouvent plus. Mike McNamara la semaine derni\u00e8re.\r\n- D\u00e9cisions sur Maurer et sa charge sur Bykov. Penalty accord\u00e9e  Gen\u00e8ve. Impose bless\u00e9 ou pas, la Ligue a ouvert une enqu\u00eate. Mais surtout Maurer\r\n- Vous aviez vu cette charge \u00e0 Bienne la semaine derni\u00e8re. La sanction vous para\u00eet-elle l\u00e9g\u00e8re ?\r\n- Oui. Cons\u00e9quences lourdes mais auraient pu \u00eatre plus graves. Cons\u00e9quences pas forc\u00e9ment en ligne de compte. Interpr\u00e9tation : derri\u00e8re ou pas enti\u00e8rement. Bykov a-t-il cherch\u00e9 la faute ? d\u00e9bat est grand. Mais le joueur est un r\u00e9cidiviste. L'image donn\u00e9e n'est pas bonne du tout.\r\n- L'arbitrage en football est souvent critiqu\u00e9e en Suisse. Qu'en est-il en hockey sur glace ? Le niveau des arbitres est-il \u00e0 la hauteur ?\r\nBlablabla\r\nMerci Bernardin Allemann... Et ce soir, dans Sport Premi\u00e8re, deux matchs : Berne - Bienne... et Fribourg Gott\u00e9ron - Davos.", "alternativeExcerpt": ["La patinoire de Berne accueille ce samedi soir le HC Bienne. Les d\u00e9cisions arbitrales, mais aussi celles du juge unique, sont de nouveau au premier plan depuis quelques semaines."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: les arbitres et le juge unique au premier plan / FOR_2017-01-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5716137.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-81F26ADA-74D5-4DA5-BB04-51A5DB588392", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nan Aurousseau, Manuel Capouet, Jean-Pierre Darroussin et le tour du Monde des librairies Francophones avec Cyclop\u00e9die\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:31-17:58:55 / * Nan Aurousseau, Manuel Capouet, Jean-Pierre Darroussin et le tour du Monde des librairies Francophones avec Cyclop\u00e9die", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 14.01.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-01-14T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 14.01.2017", "La librairie francophone / LLF_2017-01-14T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["Nan Aurousseau, Manuel Capouet, Jean-Pierre Darroussin et le tour du Monde des librairies Francophones avec Cyclop\u00e9die", "Nan Aurousseau, Manuel Capouet, Jean-Pierre Darroussin et le tour du Monde des librairies Francophones avec Cyclop\u00e9die"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276352", "ece-8276351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Hospitalit\u00e9s\", quand une farce artistique tourne \u00e0 l'action humanitaire", "id": "sound-343CD303-0F7A-4414-93AF-48002382A58A", "durationSec": 703, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  L\u00e9opold Darritchon, ancien maire de La Bastide-Clairence, et un des com\u00e9diens de \"Hospitalit\u00e9s\r\n\"Hospitalit\u00e9s\" de Massimo Furlan raconte l'histoire d'un village basque qui voulait annoncer l'ouverture d'un foyer de migrants pour freiner la flamb\u00e9e des loyers et qui finit par accueillir une famille de r\u00e9fugi\u00e9s syriens. Interview de L\u00e9opold Darritchon, l'ancien maire du village.\r\n\r\n* * \"Hospitalit\u00e9s\", quand une farce artistique tourne \u00e0 l'action humanitaire 18h  \"Hospitalit\u00e9s\" ou quand une farce artistique tourne \u00e0 l'action humanitaire\r\nC'est une pi\u00e8ce d'un genre in\u00e9dit qui se joue actuellement sur les planches du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne...\r\n\"Hospitalit\u00e9s\" met en sc\u00e8ne les habitants d'un petit village du Pays Basque \"La Bastide-Clairence\".\r\nTout commence en 2014... Le lausannois Massimo Furlan est sur place, en r\u00e9sidence artistique... Des habitants le sensibilisent rapidement \u00e0 la flamb\u00e9e des prix de l'immobilier, qui oblige les jeunes \u00e0 quitter leur village natal faute de logements abordables...\r\nL'artiste suisse propose alors \u00e0 la municipalit\u00e9 de ce bourg, class\u00e9 parmi les \u00abplus beaux villages de France\u00bb, d'annoncer, avec la complicit\u00e9 d'une poign\u00e9e d'habitants, l'ouverture d'un foyer de migrants... Un canular destin\u00e9 \u00e0 stabiliser, voire r\u00e9duire les loyers.\r\nL'id\u00e9e, par ailleurs, est d'observer les actions et r\u00e9actions qu'engendre cette annonce au sein d'une population d'un millier d'habitants qui ne compte aucun \u00e9tranger... Puis de convoquer une r\u00e9union \u00e0 la mairie pour r\u00e9v\u00e9ler le caract\u00e8re fictif du projet.\r\nSauf que... entretemps... la crise migratoire en Europe prend de l'ampleur... Et l'ancien maire L\u00e9opold Darritchon persuade de concr\u00e9tiser le projet en accueillant dans le village une famille de r\u00e9fugi\u00e9s syriens.\r\n\"Hospitalit\u00e9s\" cesse alors d'\u00eatre une farce socio-politique in situ... pour se transformer en spectacle documentaire destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 en dehors du village... Avec, sur sc\u00e8ne, neuf habitants de La Bastide-Clairence - dont l'ancien et le nouveau maire - qui racontent, t\u00e9moignent, confessent.\r\n***\r\nJ'ai re\u00e7u cet apr\u00e8s-midi L\u00e9opold Darritchon, l'ancien maire au coeur de cette farce artistique... qui finit en une v\u00e9ritable action humanitaire...\r\nJe lui ai d'abord demand\u00e9... comment il avait accueilli cette id\u00e9e de canular cens\u00e9e combattre la hausse des loyers... et interroger la notion d'hospitalit\u00e9 et du rapport aux autres dans son village ?... Pourquoi avoir accept\u00e9 de jouer le jeu ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait L\u00e9opold Darritchon, ancien maire de La Bastide-Clairence, et un des com\u00e9diens de \"Hospitalit\u00e9s\", de Massimo Furlan, \u00e0 l'affiche du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy jusqu'\u00e0 demain.", "alternativeExcerpt": ["\"Hospitalit\u00e9s\" de Massimo Furlan raconte l'histoire d'un village basque qui voulait annoncer l'ouverture d'un foyer de migrants pour freiner la flamb\u00e9e des loyers et qui finit par accueillir une famille de r\u00e9fugi\u00e9s syriens. Interview de L\u00e9opold Darritchon, l'ancien maire du village."], "alternativeTitle": ["\"Hospitalit\u00e9s\", quand une farce artistique tourne \u00e0 l'action humanitaire / FOR_2017-01-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7133133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289588", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une exposition comm\u00e9more 30 ans de soutien \u00e0 la r\u00e9volution sandiniste du Nicaragua", "id": "sound-48EE5C8B-6BFA-4882-8F92-48BEDD13EDD4", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Esther Gelso, vice-maire de Del\u00e9mont\r\nIl y a 30 ans, des organisations se cr\u00e9aient en Europe et aux Etats-Unis pour soutenir la r\u00e9volution sandiniste au Nicaragua. Cet \u00e9lan de solidarit\u00e9 perdure aujourd'hui. Il fait l'objet d'une exposition itin\u00e9rante, inaugur\u00e9e cette semaine \u00e0 Del\u00e9mont en pr\u00e9sence de Jurassiens toujours aussi motiv\u00e9s.\r\n\r\n* * Une exposition comm\u00e9more 30 ans de soutien \u00e0 la r\u00e9volution sandiniste du Nicaragua 12h30 Expo itin\u00e9rante\r\nC'\u00e9tait il y a 30 ans, des organisations se cr\u00e9aient en Europe et aux Etats-Unis pour soutenir la r\u00e9volution sandiniste au Nicaragua. Un \u00e9lan de solidarit\u00e9 qui perdure aujourd'hui, il fait l'objet d'une exposition itin\u00e9rante, inaugur\u00e9e cette semaine \u00e0 Del\u00e9mont en pr\u00e9sence de Jurassiens toujours aussi motiv\u00e9s. Ga\u00ebl Klein    \r\n1'44  \r\n((....\r\nJean Parrat est l'un des plus anciens membres du groupe Nicaragua fond\u00e9 en 1986 pour concr\u00e9tiser le jumelage qui lie encore aujourd'hui les villes de Del\u00e9mont et de La Trinidad. Trente ans de projets r\u00e9alis\u00e9s gr\u00e2ce au soutien de la population et des autorit\u00e9s politiques. Esther Gelso est vice-maire de la capitale jurassienne.  \r\nL'exposition retrace les engagements de ces gens partis en Am\u00e9rique Centrale soutenir une cause parfois au p\u00e9ril de leur vie. Jean Parrat   \r\nNicaragua, 30 ans de solidarit\u00e9,  ce sera la semaine prochaine \u00e0 Bienne avant Gen\u00e8ve, Zurich et Bellinzone, o\u00f9 l'on trouve aussi des groupes encore tr\u00e8s actifs dans ce petit pays d'Am\u00e9rique Centrale.))", "alternativeExcerpt": ["Il y a 30 ans, des organisations se cr\u00e9aient en Europe et aux Etats-Unis pour soutenir la r\u00e9volution sandiniste au Nicaragua. Cet \u00e9lan de solidarit\u00e9 perdure aujourd\u2019hui. Il fait l\u2019objet d\u2019une exposition itin\u00e9rante, inaugur\u00e9e cette semaine \u00e0 Del\u00e9mont en pr\u00e9sence de Jurassiens toujours aussi motiv\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Une exposition comm\u00e9more 30 ans de soutien \u00e0 la r\u00e9volution sandiniste du Nicaragua / 12H30_2017-01-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307519.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289604", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpin : le co\u00fbt de l'annulation de la descente de Wengen", "id": "sound-A1BAFBB2-DE0D-40C0-82BB-0D0C490A4C8E", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mythique descente du Lauberhorn a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e le samedi 14 janvier 2017. La faute \u00e0 la neige et au vent. Au-del\u00e0 de la d\u00e9ception l\u00e9gitime des organisateurs, il y a aussi les cons\u00e9quences \u00e9conomiques d'une telle d\u00e9cision.  Quel est le manque \u00e0 gagner pour Wengen ? Jo\u00ebl Robert est en direct de la station bernoise.\r\n\r\n* * La mythique descente du Lauberhorn a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e le samedi 14 janvier 2017. La faute \u00e0 la neige et au vent. Au-del\u00e0 de la d\u00e9ception l\u00e9gitime des organisateurs, il y a aussi les cons\u00e9quences \u00e9conomiques d'une telle d\u00e9cision.  Quel est le manque \u00e0 gagner pour Wengen ? Jo\u00ebl Robert est en direct de la station bernoise.", "alternativeExcerpt": ["La mythique descente du Lauberhorn a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e le samedi 14 janvier 2017. La faute \u00e0 la neige et au vent. Au-del\u00e0 de la d\u00e9ception l\u00e9gitime des organisateurs, il y a aussi les cons\u00e9quences \u00e9conomiques d\u2019une telle d\u00e9cision.  Quel est le manque \u00e0 gagner pour Wengen ? Jo\u00ebl Robert est en direct de la station bernoise."], "alternativeTitle": ["Ski alpin : le co\u00fbt de l\u2019annulation de la descente de Wengen / SP_2017-01-14T19:03:45_ski-alpin-les-suisses-tres-attendus-a-we", "Sport-Premi\u00e8re du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300160.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276329", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276323"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Gravity Rush 2: Un jeu sans gravit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F992DE3-3E0D-4B95-BEB5-0F171C686405", "durationSec": 244, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apprenez \u00e0 contr\u00f4ler la gravit\u00e9 puis envolez-vous dans un jeu d'action splendide, aux missions pas toujours tr\u00e8s inspir\u00e9es. (Disponible sur Playstation 4)", "alternativeExcerpt": ["Apprenez \u00e0 contr\u00f4ler la gravit\u00e9 puis envolez-vous dans un jeu d\u2019action splendide, aux missions pas toujours tr\u00e8s inspir\u00e9es. (Disponible sur Playstation 4)"], "alternativeTitle": ["Gravity Rush 2: Un jeu sans gravit\u00e9 / PB_2017-01-14T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 14.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito : Augusto, Manuel, mon ami, mon fr\u00e8re : Par Michel Zendali  ", "id": "sound-5A1B3DAC-D26A-4A78-8A74-3BAB82A132DB", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali  \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Michel Zendali  \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali  \n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u02b9\u00e9dito : Augusto, Manuel, mon ami, mon fr\u00e8re / 69S_2017-01-14T07:13:43_l-edito-augusto-manuel-mon-ami-mon-frere", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276316", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis : pr\u00e9sentation de l'Open d'Australie 2017", "id": "sound-30899A00-D30C-47C8-8332-9FAB0FDD8BA1", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Open d'Australie se dispute du 16 au 29 janvier 2017 \u00e0 Melbourne. Herv\u00e9 Borsier pr\u00e9sente les enjeux du premier Grand Chelem de l'ann\u00e9e et donne les derni\u00e8res infos concernant les joueuses et les joueurs suisses.\r\n\r\n* * L'Open d'Australie se dispute du 16 au 29 janvier 2017 \u00e0 Melbourne. Herv\u00e9 Borsier pr\u00e9sente les enjeux du premier Grand Chelem de l'ann\u00e9e et donne les derni\u00e8res infos concernant les joueuses et les joueurs suisses.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Open d\u02b9Australie se dispute du 16 au 29 janvier 2017 \u00e0 Melbourne. Herv\u00e9 Borsier pr\u00e9sente les enjeux du premier Grand Chelem de l\u02b9ann\u00e9e et donne les derni\u00e8res infos concernant les joueuses et les joueurs suisses."], "alternativeTitle": ["Tennis : pr\u00e9sentation de l\u02b9Open d\u02b9Australie 2017 / SP_2017-01-14T20:03:45_tennis-presentation-de-l-open-d-australi", "Sport-Premi\u00e8re du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305987.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276329", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-0D0FFE41-383A-41B3-935B-9FAFEE17A6EE", "durationSec": 497, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-01-14T08:10:35_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276316", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Love Doll au Japon", "id": "sound-42EDC573-FD43-4BB6-8E9A-C9AA1179C54C", "durationSec": 506, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \"Love Doll\", ce sont des poup\u00e9es grandeur nature, con\u00e7ues non pas pour assouvir les besoins sexuels de leur propri\u00e9taire, mais bien pour leur servir de partenaires de vie de substitution. On ne les ach\u00e8te pas, on les \u00e9pouse. Derri\u00e8re les 1000 \u00e0 3000 poup\u00e9es fabriqu\u00e9es chaque ann\u00e9e, se cache peut-\u00eatre la difficult\u00e9 de fonder une famille au Japon, dans une soci\u00e9t\u00e9 rigide et contraignante. \r\nAvec l'anthropologue Agn\u00e8s Giard, auteure d' \"Un d\u00e9sir d'humain - Les \"love doll\" au Japon\" qui a re\u00e7u le Prix Sade 2016. \r\nPour r\u00e9\u00e9couter l'int\u00e9gralit\u00e9 des 40 minutes de l'\u00e9mission: rts.ch/versus  \r\nExtrait d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Nancy Ypsilantis diffus\u00e9e le mercredi 11 janvier 2017 dans \"Versus\" sur Espace 2\r\n\r\n* * Les \"Love Doll\", ce sont des poup\u00e9es grandeur nature, con\u00e7ues non pas pour assouvir les besoins sexuels de leur propri\u00e9taire, mais bien pour leur servir de partenaires de vie de substitution. On ne les ach\u00e8te pas, on les \u00e9pouse. Derri\u00e8re les 1000 \u00e0 3000 poup\u00e9es fabriqu\u00e9es chaque ann\u00e9e, se cache peut-\u00eatre la difficult\u00e9 de fonder une famille au Japon, dans une soci\u00e9t\u00e9 rigide et contraignante. \r\nAvec l'anthropologue Agn\u00e8s Giard, auteure d' \"Un d\u00e9sir d'humain - Les \"love doll\" au Japon\" qui a re\u00e7u le Prix Sade 2016. \r\nPour r\u00e9\u00e9couter l'int\u00e9gralit\u00e9 des 40 minutes de l'\u00e9mission: rts.ch/versus  \r\nExtrait d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Nancy Ypsilantis diffus\u00e9e le mercredi 11 janvier 2017 dans \"Versus\" sur Espace 2", "alternativeExcerpt": ["Les \"Love Doll\", ce sont des poup\u00e9es grandeur nature, con\u00e7ues non pas pour assouvir les besoins sexuels de leur propri\u00e9taire, mais bien pour leur servir de partenaires de vie de substitution. On ne les ach\u00e8te pas, on les \u00e9pouse\u2026 Derri\u00e8re les 1000 \u00e0 3000 poup\u00e9es fabriqu\u00e9es chaque ann\u00e9e, se cache peut-\u00eatre la difficult\u00e9 de fonder une famille au Japon, dans une soci\u00e9t\u00e9 rigide et contraignante. \nAvec l'anthropologue Agn\u00e8s Giard, auteure d\u02b9 \"Un d\u00e9sir d'humain - Les \"love doll\" au Japon\" qui a re\u00e7u le Prix Sade 2016. \nPour r\u00e9\u00e9couter l\u02b9int\u00e9gralit\u00e9 des 40 minutes de l\u02b9\u00e9mission: rts.ch/versus  \nExtrait d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Nancy Ypsilantis diffus\u00e9e le mercredi 11 janvier 2017 dans \"Versus\" sur Espace 2"], "alternativeTitle": ["Les Love Doll au Japon / 69S_2017-01-14T06:18:23_les-love-doll-au-japon", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8293619.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276316", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "L'impossible investigation sportive", "id": "sound-0C891DF5-3CE0-4F96-8338-A60BAEE3764F", "durationSec": 1648, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'enqu\u00eate journalistique dans le domaine du sport serait beaucoup plus p\u00e9rilleuse que l'investigation dans d'autres domaines, \u00e9conomique, politique, par exemple. Les intimidations vont jusqu'\u00e0 la menace de mort. De nombreux sp\u00e9cialistes l'affirment. L'enqu\u00eate de Laurence Bolomey.\r\nAvec \r\nDamien Ressiot, ancien journalistes de l'Equipe.\r\nPatrick Oberli, journaliste au Matin Dimanche.\r\nChristian Rappaz, journaliste \u00e0 l'Illustr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9enqu\u00eate journalistique dans le domaine du sport serait beaucoup plus p\u00e9rilleuse que l\u02b9investigation dans d\u02b9autres domaines, \u00e9conomique, politique, par exemple\u2026 Les intimidations vont jusqu\u02b9\u00e0 la menace de mort. De nombreux sp\u00e9cialistes l\u02b9affirment. L\u02b9enqu\u00eate de Laurence Bolomey.\nAvec \nDamien Ressiot, ancien journalistes de l\u02b9Equipe.\nPatrick Oberli, journaliste au Matin Dimanche.\nChristian Rappaz, journaliste \u00e0 l\u02b9Illustr\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u02b9impossible investigation sportive / MED_2017-01-14T09:10:45_l-impossible-investigation-sportive", "M\u00e9dialogues du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305055.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276343", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Cesla Amarelle largement pl\u00e9biscit\u00e9e par son parti pour la course au Conseil d'Etat", "id": "sound-734355B7-2D77-48E6-AEA9-A28FE4FF1C5C", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cesla Amarelle sera en lice pour le Conseil d'Etat vaudois, aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre-Yves Maillard et Nuria Gorrite. La conseill\u00e8re nationale socialiste a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un large soutien du parti ce samedi lors de son congr\u00e8s \u00e0 Montreux. Interview de Cesla Amarelle.\r\n\r\n* * Cesla Amarelle largement pl\u00e9biscit\u00e9e par son parti pour la course au Conseil d'Etat 18h PSV\r\nLes socialistes vaudois ont choisi Cesla Amarelle... La conseill\u00e8re nationale socialiste sera donc en lice pour le Conseil d'Etat vaudois, aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre-Yves Maillard et Nuria Gorrite...\r\nMarc Menichini, vous avez suivi l'assembl\u00e9e du PS vaudois... C'est une nette victoire pour Cesla Amarelle !...\r\nBlablabla\r\n- Est-ce que les d\u00e9bats ont \u00e9t\u00e9 tendus comme certains le pronostiquaient ?\r\nBlablabla\r\n- Qu'est-ce qui a favoris\u00e9 Cesla Amarelle ?\r\nBlablabla", "alternativeExcerpt": ["Cesla Amarelle sera en lice pour le Conseil d'Etat vaudois, aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre-Yves Maillard et Nuria Gorrite. La conseill\u00e8re nationale socialiste a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un large soutien du parti ce samedi lors de son congr\u00e8s \u00e0 Montreux. Interview de Cesla Amarelle."], "alternativeTitle": ["Cesla Amarelle largement pl\u00e9biscit\u00e9e par son parti pour la course au Conseil d'Etat / FOR_2017-01-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289575"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Gaming: Oui / Non / Ah Bon?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05A89A9F-D2BD-4775-A2E4-AF12763898B8", "durationSec": 245, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une horrible annulation, de terribles r\u00e9v\u00e9lations et une tragique d\u00e9ception, l'actu de la semaine en mode Tablo\u00efd.", "alternativeExcerpt": ["Une horrible annulation, de terribles r\u00e9v\u00e9lations et une tragique d\u00e9ception, l\u2019actu de la semaine en mode Tablo\u00efd."], "alternativeTitle": ["News Gaming: Oui / Non / Ah Bon? / PB_2017-01-14T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 14.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vague de contestation des jeunes Cor\u00e9ens pour faire valider la destitution de la pr\u00e9sidente", "id": "sound-150E3852-0116-4187-9516-B4D13C7BFB3A", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ojardias\r\nD'importantes veill\u00e9es sont organis\u00e9es les samedis en Cor\u00e9e du Sud pour faire pression sur la Cour constitutionnelle. Leur objectif est de valider la destitution de la pr\u00e9sidente, impliqu\u00e9e dans un vaste scandale de corruption. Le scandale a donn\u00e9 aux jeunes l'occasion de se faire entendre.\r\n\r\n* * Vague de contestation des jeunes Cor\u00e9ens pour faire valider la destitution de la pr\u00e9sidente 12h30 Ojardias contestations \r\nContestation aux Etats-Unis et une autre forme de contestation en Asie. La \u00ab\u00a0r\u00e9volution des bougies\u00a0\u00bb en Cor\u00e9e du Sud\u00a0: d'importantes monumentales veill\u00e9es sont organis\u00e9es les samedis pour faire pression sur la Cour Constitutionnelle. Objectif: valider la destitution de la pr\u00e9sidente, impliqu\u00e9e dans un vaste scandale de corruption. Le scandale a donn\u00e9 aux jeunes l'occasion de se faire entendre. S\u00e9oul Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias. \r\n[Ambiance discussion]\r\nNous sommes devant la vieille cloche de Bosingak, au cour de S\u00e9oul. Assis en tailleur sur le sol, des lyc\u00e9ens d\u00e9battent de divers sujets politiques, avant de rejoindre la grande manif. Jong-yeok, 16 ans.\r\nInsert 1 Jong-yeok 16 ans\r\nBeaucoup de gens n'aiment pas que nous nous exprimions. Ils disent\u00a0: \u00ab\u00a0que font des adolescents ici au lieu d'\u00e9tudier et de se pr\u00e9parer \u00e0 trouver du travail\u00a0?\u00a0\u00bb. Mais nous, nous avons le droit de dire ce que nous pensons\u00a0! [La pr\u00e9sidente] a fait beaucoup de choses mauvaises, nous devons donc manifester pour d\u00e9fendre notre libert\u00e9. \r\nQuestion journaliste\u00a0: Qu'est-ce qui vous met le plus en col\u00e8re au sujet de Park Geun-hye ?\r\nLe naufrage du ferry Sewol. 304 jeunes sont morts\u00a0!\r\nLa m\u00eame r\u00e9ponse revient en boucle : le Sewol. Le naufrage de ce ferry il y a deux ans a fait 304 victimes, en majorit\u00e9 des lyc\u00e9ens en voyage de classe. Une trag\u00e9die qui a mis en \u00e9vidence la corruption des r\u00e9gulateurs et l'incomp\u00e9tence du gouvernement.\u00a0 Ye-rin, 16 ans, participe \u00e0 toutes les manifestations. en d\u00e9pit de ses examens qui approchent.\r\nInsert 2 - Ye-rin\r\nLors d'un tel accident, un pr\u00e9sident doit agir imm\u00e9diatement. Mais Park Geun-hye n'a rien fait, pendant le naufrage elle \u00e9tait injoignable pendant 7 heures et on ne sait toujours pas pourquoi. Je pense que cet accident est repr\u00e9sentatif d'autres probl\u00e8mes plus graves. Dans l'histoire cor\u00e9enne, les lyc\u00e9ens et les \u00e9tudiants ont toujours \u00e9t\u00e9 au centre des mouvements de d\u00e9mocratisation. Notre col\u00e8re concernant les injustices actuelles montre que nous avons assez de maturit\u00e9 pour nous faire entendre.\r\nDans l'un des volets les plus ravageurs du scandale en cours, Choi Soon-sil, la conseill\u00e8re occulte de la pr\u00e9sidente, est accus\u00e9e d'avoir trich\u00e9 pour faire admettre sa fille au sein de l'universit\u00e9 f\u00e9minine d'Ehwa. Fait remarquable, cette affaire n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la presse. mais par les \u00e9tudiantes elles-m\u00eames.\u00a0 \r\nFO pour RTS-Info, Seoul", "alternativeExcerpt": ["D'importantes veill\u00e9es sont organis\u00e9es les samedis en Cor\u00e9e du Sud pour faire pression sur la Cour constitutionnelle. Leur objectif est de valider la destitution de la pr\u00e9sidente, impliqu\u00e9e dans un vaste scandale de corruption. Le scandale a donn\u00e9 aux jeunes l'occasion de se faire entendre."], "alternativeTitle": ["Vague de contestation des jeunes Cor\u00e9ens pour faire valider la destitution de la pr\u00e9sidente / 12H30_2017-01-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307508.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289604", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC ne soutient pas le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application du 9 f\u00e9vrier", "id": "sound-1AA59962-37DB-440D-A91C-03CC751D44AB", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC renonce \u00e0 s'associer au r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application sur \"l'immigration de masse\". Rares ont \u00e9t\u00e9 les voix discordantes samedi au Ch\u00e2ble (VS) lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Interview d'Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC.\r\n\r\n* * L'UDC ne soutient pas le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application du 9 f\u00e9vrier 18h UDC\r\nL'UDC ne soutient pas le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi du parlement pour mettre en ouvre l'initiative sur l'immigration...\r\nR\u00e9unis en assembl\u00e9e, ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 aujourd'hui de ne pas s'associer au r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 par le politologue socialiste Nenad Stojanovic...\r\nAlexandra Richard, vous revenez du Ch\u00e2ble, en Valais, vous avez suivi cette assembl\u00e9e. Cette d\u00e9cision, dict\u00e9e par les dirigeants de l'UDC, a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 l'unanimit\u00e9 ou presque.\r\n5 voix contraires seulement, oui. Les jusqu'au boutistes de l'UDC n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre. Pour eux, il semblait logique de soutenir le r\u00e9f\u00e9rendum du politologue socialiste puisque l'UDC critique la loi du parlement, la fameuse pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne light.\r\n\u00ab Soyons coh\u00e9rents : nous trouvons que Berne a mal fait son travail, donnons-lui un bl\u00e2me via ce r\u00e9f\u00e9rendum ! \u00bb L'appel de l'UDC valaisan J\u00e9r\u00f4me Desmeules - seul \u00e0 prendre la parole dans la salle aujourd'hui pour s'opposer \u00e0 la direction - son appel n'a pas \u00e9t\u00e9 entendu.\r\nEt encore moins celui de Nenad Stojanovic venu devant l'assembl\u00e9e d\u00e9fendre son projet.\r\n- Pourtant on s'attendait \u00e0 plus de soutien pour ce r\u00e9f\u00e9rendum qui remet en question une loi que d\u00e9nonce aussi l'UDC. La base a suivi sagement l'avis de ses strat\u00e8ges ?\r\nIl faut dire qu'ils y ont mis les forces. Le pr\u00e9sident Albert R\u00f6sti, le chef de groupe Adrian Amstutz, le leader historique Christoph Blocher. tous les grands pontes de l'UDC se sont succ\u00e9d\u00e9s devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour martel\u00e9 leur message : le r\u00e9f\u00e9rendum n'est pas le bon outil pour dire tout le mal qu'ils pensent, eux aussi, de la loi du parlement.\r\n\u00ab C'est un pi\u00e8ge qu'on nous tend. Ce serait comme inviter les petits cochons \u00e0 entrer dans la maison pour mieux les manger ! \u00bb \r\n- C'est la crainte de l'UDC : se faire manger toute crue ?!...\r\nOui parce que pour ses strat\u00e8ges, le combat est perdu d'avance. Si la population accepte le r\u00e9f\u00e9rendum, on reviendrait tout simplement au point de d\u00e9part. Et dans le cas inverse, la loi du parlement serait valid\u00e9e par le peuple. Et l\u00e0, l'UDC ne pourrait plus critiquer ce projet, dire qu'il ne respecte pas la volont\u00e9 populaire.\r\n- La souverainet\u00e9 populaire : une formule ch\u00e8re \u00e0 l'UDC. Apparemment, elle a une fois encore fait mouche devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.\r\nOui ce qui est assez \u00e9tonnant : utiliser cet argument pour combattre l'id\u00e9e d'un r\u00e9f\u00e9rendum qui demande justement de faire voter le peuple.. c'est une argumentation acrobatique.\r\nIl a fallu quelques tours de passe passe \u00e0 Christoph Blocher pour la d\u00e9velopper, autour de son principal discours : la remise en question des institutions.\r\n\u00ab Le parlement pi\u00e9tinne la volont\u00e9 populaire. Mais le r\u00e9f\u00e9rendum ne changera rien. Ils feront toujours pareil. \r\nEt autre formulation ch\u00e8re au leader historique de l'UDC : Croyez moi je fais de la politique depuis longtemps. - la mise en valeur de son anciennet\u00e9 - s'ils doivent travailler \u00e0 un nouveau projet, ils vont recommencer, et trahir encore la d\u00e9cision populaire.", "alternativeExcerpt": ["L'UDC renonce \u00e0 s'associer au r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application sur \"l'immigration de masse\". Rares ont \u00e9t\u00e9 les voix discordantes samedi au Ch\u00e2ble (VS) lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Interview d'Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC."], "alternativeTitle": ["L'UDC ne soutient pas le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application du 9 f\u00e9vrier / FOR_2017-01-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8222606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289581"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Jean-Louis Dessalles, chercheur en intelligence artificielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FD81DCA-2A91-4AD5-BB4D-04191CB3E5C1", "durationSec": 1601, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shannon, Claude"], "thematicThemes": ["informatique", "intelligence artificielle", "math\u00e9matique"], "excerpt": "Depuis le 13 d\u00e9cembre 2016, le Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers \u00e0 Paris consacre une exposition \u00e0 Claude Shannon, sous le titre \"Le magicien des codes\". A l'occasion du centenaire de l'ing\u00e9nieur et math\u00e9maticien, nous apprenons que le p\u00e8re fondateur de la \"th\u00e9orie de l'information\" est aussi l'auteur d'une oeuvre po\u00e9tique singuli\u00e8re. Lui-m\u00eame informaticien et chercheur en Intelligence Artificielle, notre invit\u00e9 Jean-Louis Dessalles voit dans le travail de Shannon un levier pour sa propre \"th\u00e9orie de la simplicit\u00e9\".", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 14.01.2017", "Nez \u00e0 nez avec Jean-Louis Dessalles / NEZ_2017-01-14T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez du 14.01.2017", "Nez \u00e0 nez avec Jean-Louis Dessalles / NEZ_2017-01-14T10:03:00_nez-a-nez"], "alternativeExcerpt": ["Depuis le 13 d\u00e9cembre 2016, le Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers \u00e0 Paris consacre une exposition \u00e0 Claude Shannon, sous le titre \"Le magicien des codes\". A l'occasion du centenaire de l'ing\u00e9nieur et math\u00e9maticien, nous apprenons que le p\u00e8re fondateur de la \"th\u00e9orie de l'information\" est aussi l'auteur d'une oeuvre po\u00e9tique singuli\u00e8re.\n\nLui-m\u00eame informaticien et chercheur en Intelligence Artificielle, notre invit\u00e9 Jean-Louis Dessalles voit dans le travail de Shannon un levier pour sa propre \"th\u00e9orie de la simplicit\u00e9\".", "Depuis le 13 d\u00e9cembre 2016, le Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers \u00e0 Paris consacre une exposition \u00e0 Claude Shannon, sous le titre \"Le magicien des codes\". A l'occasion du centenaire de l'ing\u00e9nieur et math\u00e9maticien, nous apprenons que le p\u00e8re fondateur de la \"th\u00e9orie de l'information\" est aussi l'auteur d'une oeuvre po\u00e9tique singuli\u00e8re.\n\nLui-m\u00eame informaticien et chercheur en Intelligence Artificielle, notre invit\u00e9 Jean-Louis Dessalles voit dans le travail de Shannon un levier pour sa propre \"th\u00e9orie de la simplicit\u00e9\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8227315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276046", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "informaticien et chercheur en intelligence artificielle", "name": "Dessalles, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276046", "ece-8276045"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "CES 2017: e-Vegas Baby!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60DC9BFF-DF0C-4945-A8B2-04C641A86F1B", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Premi\u00e8re partie du CES de Las Vegas, avec sur le tapis la pr\u00e9sentation du salon, les tendances de cette \u00e9dition 2017 et quelques annonces marquantes.", "alternativeExcerpt": ["Premi\u00e8re partie du CES de Las Vegas, avec sur le tapis la pr\u00e9sentation du salon, les tendances de cette \u00e9dition 2017 et quelques annonces marquantes."], "alternativeTitle": ["CES 2017: e-Vegas Baby! / PB_2017-01-14T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 14.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9quences de l'annulation de la descente de Zauchensee pour Lara Gut", "id": "sound-A114B228-BD42-4F95-8671-D34565F404F7", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La descente dames a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en Autriche \u00e0 cause de la m\u00e9t\u00e9o, ce qui ne fait pas les affaires sportives de Lara Gut. Il lui faut disputer un maximum d'\u00e9preuves de vitesse pour revenir sur Mikaela Shiffrin au classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde de ski alpin.\r\n\r\n* * Cons\u00e9quences de l'annulation de la descente de Zauchensee pour Lara Gut 12h30 Ski femmes\r\nAnnulation \u00e9galement de la descente dames en Autriche \u00e0 cause de la m\u00e9t\u00e9o. Ce qui ne fait pas les affaires sportives de Lara Gut: il lui faut disputer un maximum d'\u00e9preuves de vitesse pour revenir sur Mikaela Shiffrin au classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde. Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\nDescente hommes et femmes report\u00e9 en principe \u00e0 demain.", "alternativeExcerpt": ["La descente dames a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en Autriche \u00e0 cause de la m\u00e9t\u00e9o, ce qui ne fait pas les affaires sportives de Lara Gut. Il lui faut disputer un maximum d'\u00e9preuves de vitesse pour revenir sur Mikaela Shiffrin au classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde de ski alpin."], "alternativeTitle": ["Cons\u00e9quences de l'annulation de la descente de Zauchensee pour Lara Gut / 12H30_2017-01-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307272.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289604", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives : visites d'Etat, pour le meilleur ou pour le pire", "id": "sound-E9460D23-D4B0-44F1-81F0-BC7124C11CE1", "durationSec": 318, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping sera en Suisse d\u00e8s dimanche et pour plusieurs jours \u00e0 l'occasion d'une visite d'Etat, qui le verra notamment prononcer le discours d'ouverture du World Economic Forum de Davos. L'occasion de revenir sur la fureur exprim\u00e9e par un autre pr\u00e9sident chinois, en 1999. Jiang Zemin avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 des manifestants pro-tib\u00e9tains \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Berne. Une exception parmi les visites de chefs d'Etat, comme celles par exemple de la reine Elisabeth 2 en 1980, ou celle de Jacques Chirac en 1996.\r\nPar Antoine Droux et l'\u00e9quipe de rts.ch/archives.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping sera en Suisse d\u00e8s dimanche et pour plusieurs jours \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une visite d\u2019Etat, qui le verra notamment prononcer le discours d\u2019ouverture du World Economic Forum de Davos. L\u2019occasion de revenir sur la fureur exprim\u00e9e par un autre pr\u00e9sident chinois, en 1999. Jiang Zemin avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 des manifestants pro-tib\u00e9tains \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Berne. Une exception parmi les visites de chefs d\u2019Etat, comme celles par exemple de la reine Elisabeth 2 en 1980, ou celle de Jacques Chirac en 1996.\n\nPar Antoine Droux et l\u2019\u00e9quipe de rts.ch/archives."], "alternativeTitle": ["Archives : visites d\u2019Etat, pour le meilleur ou pour le pire / 69S_2017-01-14T06:00:00_archives-visites-d-etat-pour-le-meilleur", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8033385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276316", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pas de favori au coup d'envoi de la Coupe d'Afrique des nations", "id": "sound-15A53D10-0660-4DFA-9820-BC805771EDFE", "durationSec": 197, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Coupe d'Afrique des nations vient de d\u00e9buter au Gabon. Le match d'ouverture oppose le pays organisateur \u00e0 la Guin\u00e9e-Bissau, \u00e0 Libreville. Il est difficile de d\u00e9gager un favori des seize \u00e9quipes engag\u00e9es.\r\n\r\n* * Pas de favori au coup d'envoi de la Coupe d'Afrique des nations 18h Coupe d'Afrique des Nations - J\u00e9r\u00f4me Jeannin - direct ST LS\r\nDu football, \u00e0 pr\u00e9sent... avec la Coupe d'Afrique des Nations qui vient de d\u00e9buter au Gabon...\r\nLe match d'ouverture oppose en ce moment le pays organisateur \u00e0 la Guin\u00e9e-Bissau, \u00e0 Libreville...\r\nDes seize \u00e9quipes engag\u00e9es, difficile de d\u00e9gager un favori, J\u00e9r\u00f4me Jeannin...\r\nblabla\r\n- Pas de grand favori donc... En revanche, plusieurs \u00e9toiles montantes du football mondial...\r\nblabla \r\n- Malgr\u00e9 la pr\u00e9sence de ces stars, cette Coupe d'Afrique est marqu\u00e9e par de nombreuses d\u00e9fections. Elle ne fait plus r\u00eaver ?\r\nblabla \r\n- Plusieurs \u00e9quipes ont vu leur pr\u00e9paration pertub\u00e9e par des conflits salariaux entre les joueurs et leurs f\u00e9d\u00e9rations. C'est malheureusement un refrain connu... \r\nblabla\r\n- Cette Coupe d'Afrique a donc lieu au Gabon. Dans quel climat va-t-elle se d\u00e9rouler ?\r\nblabla \r\nMerci J\u00e9r\u00f4me Jeannin.", "alternativeExcerpt": ["La Coupe d'Afrique des nations vient de d\u00e9buter au Gabon. Le match d'ouverture oppose le pays organisateur \u00e0 la Guin\u00e9e-Bissau, \u00e0 Libreville. Il est difficile de d\u00e9gager un favori des seize \u00e9quipes engag\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Pas de favori au coup d'envoi de la Coupe d'Afrique des nations / FOR_2017-01-14T18:14:00_developpement-8", "Forum du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8308015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289588", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Naples", "id": "sound-29F9FAB7-287B-442C-94A6-BC8176ED201A", "durationSec": 3404, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nSitu\u00e9e dans le sud de l'Italie, Naples est l'une des plus anciennes villes d'Europe et est aujourd'hui l'une des plus grandes cit\u00e9s m\u00e9diterran\u00e9ennes. Naples a la r\u00e9putation d'\u00eatre bruyante et d\u00e9sordonn\u00e9e mais c'est ce chaos qui fait son charme.\r\nPour brosser le portrait de cette ville \u00e0 part, \"Monumental\" accueille Jean-No\u00ebl Schifano auteur du \"Dictionnaire amoureux de Naples\" aux \u00e9ditions Plon.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 8 janvier 2017.\r\n\r\n* * Situ\u00e9e dans le sud de l'Italie, Naples est l'une des plus anciennes villes d'Europe et est aujourd'hui l'une des plus grandes cit\u00e9s m\u00e9diterran\u00e9ennes. Naples a la r\u00e9putation d'\u00eatre bruyante et d\u00e9sordonn\u00e9e mais c'est ce chaos qui fait son charme.\r\nPour brosser le portrait de cette ville \u00e0 part, \"Monumental\" accueille Jean-No\u00ebl Schifano auteur du \"Dictionnaire amoureux de Naples\" aux \u00e9ditions Plon.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 8 janvier 2017.", "alternativeTitle": ["Monumental du 14.01.2017", "Naples / MON_2017-01-14T14:03:45_monumental", "Monumental du 14.01.2017", "Naples / MON_2017-01-14T14:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Situ\u00e9e dans le sud de l\u2019Italie, Naples est l\u2019une des plus anciennes villes d\u2019Europe et est aujourd\u2019hui l\u2019une des plus grandes cit\u00e9s m\u00e9diterran\u00e9ennes. Naples a la r\u00e9putation d\u2019\u00eatre bruyante et d\u00e9sordonn\u00e9e mais c\u2019est ce chaos qui fait son charme.\n\nPour brosser le portrait de cette ville \u00e0 part, \"Monumental\" accueille Jean-No\u00ebl Schifano auteur du \"Dictionnaire amoureux de Naples\" aux \u00e9ditions Plon.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 8 janvier 2017.", "Situ\u00e9e dans le sud de l\u2019Italie, Naples est l\u2019une des plus anciennes villes d\u2019Europe et est aujourd\u2019hui l\u2019une des plus grandes cit\u00e9s m\u00e9diterran\u00e9ennes. Naples a la r\u00e9putation d\u2019\u00eatre bruyante et d\u00e9sordonn\u00e9e mais c\u2019est ce chaos qui fait son charme.\n\nPour brosser le portrait de cette ville \u00e0 part, \"Monumental\" accueille Jean-No\u00ebl Schifano auteur du \"Dictionnaire amoureux de Naples\" aux \u00e9ditions Plon.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 8 janvier 2017."], "imageURL": "//www.rts.ch/8275051.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276349", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8276349", "ece-8276348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les propri\u00e9taires d'appartements dans la Trump Tower agac\u00e9s par l'agitation", "id": "sound-52D31599-92D3-4356-BE5B-081A180ABE01", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Stephen Siegel, pr\u00e9sident d'une importante soci\u00e9t\u00e9 de conseil en immobilier \u00e0 NY\r\nUne vague de contestation est en marche dans tous les Etats-Unis pour marquer le rejet de l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche ce vendredi. A New York, les propri\u00e9taires d'appartements dans la Trump Tower s'agacent de l'agitation sur la 5e Avenue.\r\n\r\n* * Les propri\u00e9taires d'appartements dans la Trump Tower agac\u00e9s par l'agitation 12h30 Trump\r\nDes centaines de milliers d'Am\u00e9ricains se pr\u00e9parent \u00e0 marquer leur rejet de l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche par des manifestations dans tous les Etats-Unis. \r\nDonald Trump rejoindra la maison blanche le 20 janvier. Sa femme et son fils adolescent resteront \u00e0 New York pour finir l'ann\u00e9e scolaire. Le pr\u00e9sident-\u00e9lu, qui r\u00e9side \u00e0 Manhattan depuis toujours, devrait y revenir r\u00e9guli\u00e8rement. Un d\u00e9fi pour la ville et pour les services de s\u00e9curit\u00e9. R\u00e9sultat, les propri\u00e9taires d'appartements dans sa tour commencent \u00e0 se lasser de ce remue m\u00e9nage. Marie Bourreau\r\nLes manifestants anti Trump ont disparu. Ils ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par des hommes en oreillettes et gilet pare balle sur la tr\u00e8s chic cinqui\u00e8me avenue. Ce sont les fameux secret service.Mais ce n'est pas du go\u00fbt de tout le monde et surtout pas des riches propri\u00e9taires d'appartements dans la Trump Tower. Stephen Siegel est pr\u00e9sident d'une des plus grosses soci\u00e9t\u00e9 de conseil en immobilier \u00e0 NY\r\n\u00ab\u00a0 Je ne sais pas vous mais moi je n'ai pas envie d'\u00eatre fouill\u00e9 .j'ai entendu que les propri\u00e9taires d'appartements avaient d\u00e9cid\u00e9 de partir, en laissant leur appartement vacant, sans \u00eatre capable de les vendre\u00a0\u00bb\r\nDonald Trump ne perd aucun argent puisqu'il a d\u00e9j\u00e0 vendu la totalit\u00e9 des appartements.il pourrait au contraire en r\u00e9cup\u00e9rer..\r\n\u00ab\u00a0Il ne poss\u00e8de plus que deux \u00e9tages pour des bails commerciaux que les services secrets sont apparemment en train de n\u00e9gocier\u00bb\u00a0\r\nL'arriv\u00e9e du secret service pourrait rapporter jusqu'\u00e0 trois millions de dollars par an au pr\u00e9sident Trump selon des sources. Une information qui ravivera \u00e9videmment la question des possibles conflits d'int\u00e9r\u00eats que Donald Trump s'efforce de minimiser.", "alternativeExcerpt": ["Une vague de contestation est en marche dans tous les Etats-Unis pour marquer le rejet de l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche ce vendredi. A New York, les propri\u00e9taires d'appartements dans la Trump Tower s'agacent de l'agitation sur la 5e Avenue."], "alternativeTitle": ["Les propri\u00e9taires d'appartements dans la Trump Tower agac\u00e9s par l'agitation / 12H30_2017-01-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7658938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289604", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-B727DBA9-43F6-4A22-948D-1AA5EBD78BE1", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trump, la FIFA et la neige. La s\u00e9lection propose chaque semaine une s\u00e9rie d'extraits d'\u00e9missions radio ou TV de la RTS.\r\nLa pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard exprime ses inqui\u00e9tudes concernant son futur homologue am\u00e9ricain, Donald Trump, dans le Journal du matin.\r\nUn saut dans le futur dans R\u00e9veil \u00e0 3, la nouvelle matinale de Couleur 3: en 2027, Trump est toujours au pouvoir et compte bien y rester.\r\nUne Coupe du monde de foot \u00e0 48 \u00e9quipes, une d\u00e9cision \" ridicule \" de la FIFA, selon un commentaire de Jo\u00ebl Robert dans Signature.\r\nLe manque de neige lors des derni\u00e8res vacances de No\u00ebl n'est pas directement li\u00e9 au r\u00e9chauffement climatique, explique le m\u00e9t\u00e9orologue Fr\u00e9d\u00e9ric Glassey dans R\u00e9veil \u00e0 3.\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["Trump, la FIFA et la neige\u2026 La s\u00e9lection propose chaque semaine une s\u00e9rie d\u02b9extraits d\u02b9\u00e9missions radio ou TV de la RTS.\n\nLa pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard exprime ses inqui\u00e9tudes concernant son futur homologue am\u00e9ricain, Donald Trump, dans le Journal du matin.\nUn saut dans le futur dans R\u00e9veil \u00e0 3, la nouvelle matinale de Couleur 3: en 2027, Trump est toujours au pouvoir et compte bien y rester.\nUne Coupe du monde de foot \u00e0 48 \u00e9quipes, une d\u00e9cision \" ridicule \" de la FIFA, selon un commentaire de Jo\u00ebl Robert dans Signature.\nLe manque de neige lors des derni\u00e8res vacances de No\u00ebl n\u02b9est pas directement li\u00e9 au r\u00e9chauffement climatique, explique le m\u00e9t\u00e9orologue Fr\u00e9d\u00e9ric Glassey dans R\u00e9veil \u00e0 3.\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-01-14T07:25:03_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302283.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276316", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276310"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpin : rencontre avec Wendy Holdener \u00e0 Altenmarkt", "id": "sound-FCDB4BF2-304E-40F4-BC83-6B5EA5EB656D", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conditions m\u00e9t\u00e9o obligent, la descente dame d'Altenmarkt, en Autriche, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e le samedi 14 janvier 2017. Patrick D\u00e9l\u00e9troz en a profit\u00e9 pour aller \u00e0 la rencontre de Wendy Holdener. Il a notamment demand\u00e9 \u00e0 la Schwytzoise, meilleure slalomeuse du pays, s'il n'\u00e9tait pas frustrant pour elle d'\u00eatre de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shifrin qui ne laisse que des miettes \u00e0 ses concurrentes dans la discipline.\r\n\r\n* * Conditions m\u00e9t\u00e9o obligent, la descente dame d'Altenmarkt, en Autriche, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e le samedi 14 janvier 2017. Patrick D\u00e9l\u00e9troz en a profit\u00e9 pour aller \u00e0 la rencontre de Wendy Holdener. Il a notamment demand\u00e9 \u00e0 la Schwytzoise, meilleure slalomeuse du pays, s'il n'\u00e9tait pas frustrant pour elle d'\u00eatre de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shifrin qui ne laisse que des miettes \u00e0 ses concurrentes dans la discipline.", "alternativeExcerpt": ["Conditions m\u00e9t\u00e9o obligent, la descente dame d\u2019Altenmarkt, en Autriche, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e le samedi 14 janvier 2017. Patrick D\u00e9l\u00e9troz en a profit\u00e9 pour aller \u00e0 la rencontre de Wendy Holdener. Il a notamment demand\u00e9 \u00e0 la Schwytzoise, meilleure slalomeuse du pays, s\u2019il n\u2019\u00e9tait pas frustrant pour elle d\u2019\u00eatre de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que l\u2019Am\u00e9ricaine Mikaela Shifrin qui ne laisse que des miettes \u00e0 ses concurrentes dans la discipline."], "alternativeTitle": ["Ski alpin : rencontre avec Wendy Holdener \u00e0 Altenmarkt / SP_2017-01-14T19:23:45_ski-alpin-la-course-aux-points-de-lara-g", "Sport-Premi\u00e8re du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8305962.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276329", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC d\u00e9bat de libre circulation et d'immigration", "id": "sound-452355A4-2EEB-4F60-9867-6D5CA73E050E", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Europe est au centre de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC ce samedi en Valais. Ils doivent d\u00e9cider de la marche \u00e0 suivre sur la libre circulation et l'immigration. Les d\u00e9bats pourraient \u00eatre plus nourris que d'habitude.\r\n\r\n* * L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC d\u00e9bat de libre circulation et d'immigration 12h30 UDC assembl\u00e9e \r\nL'Europe est au centre de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC aujourd'hui en Valais. Ils doivent d\u00e9cider de la marche \u00e0 suivre sur la libre circulation et l'immigration. Alexandra Richard, vous \u00eates au Ch\u00e2ble. Les d\u00e9bats pourraient \u00eatre plus nourris que d'habitude...\r\nOui parce que les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s vont parler d'un r\u00e9f\u00e9rendum qui embarrasse beaucoup les strat\u00e8ges de l'UDC. Celui du politologue socialiste Nenad Stojanovic qui veut faire voter la population sur la loi du parlement pour mettre en ouvre l'initiative UDC sur l'immigration. Et faire voter la population, faire appel au souverain, c'est presque un instinct \u00e0 l'UDC. Mais la direction du parti, elle, pense que ce n'est pas du tout une bonne id\u00e9e de soutenir ce r\u00e9f\u00e9rendum.\r\nAlexandra, pourquoi est-ce qu'elle ne veut pas le soutenir\u00a0?\r\nC'est un pi\u00e8ge \u00e0 idiots, me disait tout l'heure l'un des pontes de l'UDC. Elle pense que ce n'est pas le bon outil. Le combat serait perdu d'avance. Si la population l'accepte, on reviendrait tout simplement au point de d\u00e9part. Et dans le cas inverse, la loi du parlement, la fameuse pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne light, serait valid\u00e9e par le peuple. Et l\u00e0, l'UDC ne pourrait plus critiquer ce projet, dire qu'il ne respecte pas la volont\u00e9 populaire.Strat\u00e9giquement, c'est donc un pi\u00e8ge. Et tout l'enjeu pour la direction du parti c'est de l'expliquer \u00e0 sa base.\r\nParce que cette base pourrait \u00eatre tent\u00e9e de soutenir ce r\u00e9f\u00e9rendum. Certains ont d\u00e9j\u00e0 dit qu'ils allaient le signer.\r\nOui par coh\u00e9rence. Pour aller jusqu'au bout de leur pens\u00e9e. Parce que l'UDC a sans cesse critiqu\u00e9 la loi du parlement, encore et encore. Aujourd'hui, \u00e0 nouveau. Du coup, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s risquent de ne pas comprendre pourquoi il ne faudrait pas signer un r\u00e9f\u00e9rendum qui justement remet en question cette loi.Ce matin, le pr\u00e9sident Albert R\u00f6sti s'est lanc\u00e9 dans une explication\u00a0: \u00e7a ne va pas r\u00e9soudre le probl\u00e8me de l'immigration de masse incontr\u00f4l\u00e9e, dit-il. Et il a promis que la direction reviendrait avec des nouvelles solutions en juin pour la prochaine assembl\u00e9e.\r\nSuivi des discussions de l'UDC ce soir dans forum \u00e0 18h", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Europe est au centre de l\u2019assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l\u2019UDC ce samedi en Valais. Ils doivent d\u00e9cider de la marche \u00e0 suivre sur la libre circulation et l\u2019immigration. Les d\u00e9bats pourraient \u00eatre plus nourris que d\u2019habitude."], "alternativeTitle": ["L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC d\u00e9bat de libre circulation et d'immigration / 12H30_2017-01-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289604", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tensions entre partis genevois autour du soutien \u00e0 la RIE III cantonale", "id": "sound-6A34CB3D-9AA1-4DA8-99E9-AFAC56C4E0BB", "durationSec": 639, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Sainte-Marie, Romain;Halp\u00e9rin, Lionel\r\nLes comit\u00e9s directeurs du PLR et du PDC ont approuv\u00e9 le projet de convention qui visait \u00e0 assurer un soutien au volet genevois de la RIE III, mais les socialistes et les Verts l'ont refus\u00e9. D\u00e9bat entre Romain de Sainte Marie, chef du groupe socialiste au Grand Conseil, et Lionel Halp\u00e9rin, d\u00e9put\u00e9 PLR.\r\n\r\n* * Tensions entre partis genevois autour du soutien \u00e0 la RIE III cantonale 18h RIE 3\r\nRomain de Sainte-Marie\r\nD\u00e9put\u00e9 PS au Grand conseil, chef de groupe, Commission fiscale\r\nStudio GE\r\n** 85)\r\nLionel Halp\u00e9rin, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand conseil, pr\u00e9sident Commission fiscale\r\n00 33 ** 73\r\n** 55)\r\nA Gen\u00e8ve, c'est le clash suite \u00e0 l'\u00e9chec programm\u00e9 du projet de Convention qui visait \u00e0 assurer un large soutien au volet cantonal de la 3e r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises...\r\nOn le rappelle, ce projet de Convention pr\u00e9voyait une sorte de pacte de non-agression entre partis gouvernementaux en mati\u00e8re de finances publiques... En \u00e9change d'un large soutien \u00e0 la r\u00e9forme, pas de projet de hausse ou de baisse d'imp\u00f4ts pendant 5 ans \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9forme et des budgets largement d\u00e9ficitaires...\r\nLes comit\u00e9s directeurs du PLR et du PDC ont approuv\u00e9 ce projet mais ceux des socialistes et des Verts l'ont refus\u00e9...\r\nUn rejet que les Socialistes s'appr\u00eatent \u00e0 confirmer lundi soir lors de l'Assembl\u00e9e de leur parti.\r\nRomain de Sainte Marie, bonsoir... Vous \u00eates chef du groupe socialiste au Grand Conseil...\r\nLionel Halp\u00e9rin, bonsoir... Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 PLR...\r\nROMAIN DE SAINTE MARIE\r\n- Ce projet de Convention semblait \u00eatre \u00e0 bout touchant, pourquoi ce revirement de derni\u00e8re minute ?\r\n- Il pr\u00e9voyait pourtant des budgets tr\u00e8s largement d\u00e9ficitaires pendant des ann\u00e9es... Pour vous la gauche, c'\u00e9tait quand m\u00eame une forme de garantie des prestations publiques ?\r\n- Compromis de part et d'autre (par ex. mesures de compensation des employeurs \u00e0 hauteur de 0,22 de la masse salariale), il n'y a pas que la gauche qui fait des concessions ?\r\n- Si l'Assembl\u00e9e du PS se prononce contre ce projet de Convention et contre le volet cantonal de la RIE3, ce qui va vraissemblablement \u00eatre le cas, ne craignez-vous pas que les fronts deviennent beaucoup plus durs... la droite pourrait revenir sur certaines concessions en Commission, avec \u00e0 terme des coupes possibles dans les prestations ?\r\n- N'y a-t-il pas un c\u00f4t\u00e9 d\u00e9magogique \u00e0 votre refus ?... Sachant qu'il sera difficile de faire passer ce projet \u00e0 votre \u00e9lectorat... vous pr\u00e9f\u00e9rez la refuser... dans la perspective des \u00e9lections en 2018 ? (Romain de Sainte Marie n'est pas candidat d\u00e9clar\u00e9 mais il est pressenti pour \u00eatre candidat au Conseil d'Etat)?\r\n- Les socialistes qui sont dans des ex\u00e9cutifs (Sandrine Salerno \u00e0 la ville et Anne Emery-Torracinta au canton) approuvent le volet cantonal de la r\u00e9forme... Pourquoi le parti ne les suit-il pas ? Elles ont tort ?\r\n- Pariez-vous sur un refus du projet RIE 3 au niveau f\u00e9d\u00e9ral pour revenir sur le projet cantonal avec des conditions qui vous seraient plus favorables ?\r\nLIONEL HALPERIN\r\n- Votre pr\u00e9sident de parti, Alexandre de Senarclens, est furieux contre ce qu'il qualifie de revirement du PS. Il parle carr\u00e9ment de mauvaise foi, \u00e7a n'est pas un peu exag\u00e9r\u00e9 ?\r\n- Pourquoi la gauche approuverait-elle cette baisse massive de la fiscalit\u00e9 pour les entreprises ? elle a l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 flou\u00e9e dans ces n\u00e9gociations...\r\n- L'attitude du PLR pendant les d\u00e9bats sur le budget ne visait pas pr\u00e9cis\u00e9ment l'apaisement (le PLR est syst\u00e9matiquement intervenu pour limiter la hausse des charges). Cela n'a-t-il pas pr\u00e9t\u00e9rit\u00e9 la cause ?\r\n-  Y aura--t-il de nouvelles n\u00e9gociations pour obtenir quand m\u00eame ce large soutien en faveur de RIE 3 ou au contraire les d\u00e9bats vont-ils se durcir ?\r\n- On a un peu l'impression que les partis sont suspendus \u00e0 la votation du 12 f\u00e9vrier prochain, le projet f\u00e9d\u00e9ral RIE 3, qui pourrait remettre compl\u00e8tement l'ouvrage sur le m\u00e9tier ?\r\n- Si le oui l'emporte le 12 f\u00e9vrier, couper dans les prestations, ce ne sera plus un tabou ?\r\n- Pourquoi Gen\u00e8ve ne parvient-il pas \u00e0 un compromis \u00e0 la vaudoise ?", "alternativeExcerpt": ["Les comit\u00e9s directeurs du PLR et du PDC ont approuv\u00e9 le projet de convention qui visait \u00e0 assurer un soutien au volet genevois de la RIE III, mais les socialistes et les Verts l'ont refus\u00e9. D\u00e9bat entre Romain de Sainte Marie, chef du groupe socialiste au Grand Conseil, et Lionel Halp\u00e9rin, d\u00e9put\u00e9 PLR."], "alternativeTitle": ["Tensions entre partis genevois autour du soutien \u00e0 la RIE III cantonale / FOR_2017-01-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245201.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289588", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-CAF2F5A8-27BC-4316-B2F5-B8A7C40D307E", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf \u00e0 propos d'une \u00e9tude am\u00e9ricaine qui met en \u00e9vidence qu'il n'y a pas eu de ralentissement du r\u00e9chauffement climatique.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf \u00e0 propos d'une \u00e9tude am\u00e9ricaine qui met en \u00e9vidence qu'il n'y a pas eu de ralentissement du r\u00e9chauffement climatique.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\n\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf \u00e0 propos d\u2019une \u00e9tude am\u00e9ricaine qui met en \u00e9vidence qu\u2019il n\u2019y a pas eu de ralentissement du r\u00e9chauffement climatique."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-01-14T10:05:28_allo-la-terre", "Prise de terre du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306084.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276338", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Reporterre, R\u00e9dacteur en chef du site reporterre.net ", "name": "Kempf, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8276336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les cl\u00e9s de la r\u00e9ussite", "id": "sound-0A05E79B-2003-427C-AABF-B9C795427E46", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jo\u00ebl Licciardi est formateur. En entreprise ou de mani\u00e8re individuelle, il trace le chemin de la r\u00e9ussite de ceux qui font appel \u00e0 lui. Parmi les points fondamentaux, il y a d'abord la d\u00e9finition que l'on donne de la r\u00e9ussite, li\u00e9e avec les valeurs propres \u00e0 chacun. Le relationnel et la m\u00e9moire sont deux pierres angulaire de la r\u00e9ussite, d\u00e9velopper ses capacit\u00e9s, on peut le faire \u00e0 tout \u00e2ge. L'entrainement est indispensable, Jo\u00ebl Licciardi en sait quelque chose car il a particip\u00e9 au championnat du monde de la m\u00e9moire en 2016. Programmez votre r\u00e9ussite, Jo\u00ebl Licciardi paru aux \u00e9ditions Le souffle d'or.\r\n\r\n* * Jo\u00ebl Licciardi est formateur. En entreprise ou de mani\u00e8re individuelle, il trace le chemin de la r\u00e9ussite de ceux qui font appel \u00e0 lui. Parmi les points fondamentaux, il y a d'abord la d\u00e9finition que l'on donne de la r\u00e9ussite, li\u00e9e avec les valeurs propres \u00e0 chacun. Le relationnel et la m\u00e9moire sont deux pierres angulaire de la r\u00e9ussite, d\u00e9velopper ses capacit\u00e9s, on peut le faire \u00e0 tout \u00e2ge. L'entrainement est indispensable, Jo\u00ebl Licciardi en sait quelque chose car il a particip\u00e9 au championnat du monde de la m\u00e9moire en 2016. Programmez votre r\u00e9ussite, Jo\u00ebl Licciardi paru aux \u00e9ditions Le souffle d'or.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 14.01.2017", "Les cl\u00e9s de la r\u00e9ussite / EGO_2017-01-14T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 14.01.2017", "Les cl\u00e9s de la r\u00e9ussite / EGO_2017-01-14T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Jo\u00ebl Licciardi est formateur. En entreprise ou de mani\u00e8re individuelle, il trace le chemin de la r\u00e9ussite de ceux qui font appel \u00e0 lui. Parmi les points fondamentaux, il y a d'abord la d\u00e9finition que l'on donne de la r\u00e9ussite, li\u00e9e avec les valeurs propres \u00e0 chacun. Le relationnel et la m\u00e9moire sont deux pierres angulaire de la r\u00e9ussite, d\u00e9velopper ses capacit\u00e9s, on peut le faire \u00e0 tout \u00e2ge. L\u02b9entrainement est indispensable, Jo\u00ebl Licciardi en sait quelque chose car il a particip\u00e9 au championnat du monde de la m\u00e9moire en 2016. Programmez votre r\u00e9ussite, Jo\u00ebl Licciardi paru aux \u00e9ditions Le souffle d'or.", "Jo\u00ebl Licciardi est formateur. En entreprise ou de mani\u00e8re individuelle, il trace le chemin de la r\u00e9ussite de ceux qui font appel \u00e0 lui. Parmi les points fondamentaux, il y a d'abord la d\u00e9finition que l'on donne de la r\u00e9ussite, li\u00e9e avec les valeurs propres \u00e0 chacun. Le relationnel et la m\u00e9moire sont deux pierres angulaire de la r\u00e9ussite, d\u00e9velopper ses capacit\u00e9s, on peut le faire \u00e0 tout \u00e2ge. L\u02b9entrainement est indispensable, Jo\u00ebl Licciardi en sait quelque chose car il a particip\u00e9 au championnat du monde de la m\u00e9moire en 2016. Programmez votre r\u00e9ussite, Jo\u00ebl Licciardi paru aux \u00e9ditions Le souffle d'or."], "imageURL": "//www.rts.ch/8305376.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276280", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"athl\u00e8te\" de la m\u00e9moire, Athl\u00e8te de la m\u00e9moire", "name": "Licciardi, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276280", "ece-8276279"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Galil\u00e9o: le GPS europ\u00e9en", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D541CED-E5A5-446F-B70E-751237C6FF25", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 30 ans apr\u00e8s les Am\u00e9ricains, les Europ\u00e9ens terminent enfin le d\u00e9ploiement de leur propre syst\u00e8me de positionnement: le Galil\u00e9o, le GPS 2.0.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 30 ans apr\u00e8s les Am\u00e9ricains, les Europ\u00e9ens terminent enfin le d\u00e9ploiement de leur propre syst\u00e8me de positionnement: le Galil\u00e9o, le GPS 2.0."], "alternativeTitle": ["Galil\u00e9o: le GPS europ\u00e9en / PB_2017-01-14T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 14.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8276120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8276107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Annulation de la descente de Wengen en raison de la m\u00e9t\u00e9o", "id": "sound-489C0D36-4FFC-42DB-AB8A-9303BE5EDE2A", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ski alpin, la descente de Wengen a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raison des fortes chutes de neige. Les efforts des organisateurs et b\u00e9n\u00e9voles n'ont pas suffi face \u00e0 la neige et au brouillard.\r\n\r\n* * Annulation de la descente de Wengen en raison de la m\u00e9t\u00e9o 12h30 Ski Wengen \r\nEn ski alpin, la descente de Wengen a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raisons des fortes chutes de neige. Jo\u00ebl Robert, les efforts des organisateurs et b\u00e9n\u00e9voles n'ont pas suffit face \u00e0 la neige et au brouillard", "alternativeExcerpt": ["En ski alpin, la descente de Wengen a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raison des fortes chutes de neige. Les efforts des organisateurs et b\u00e9n\u00e9voles n'ont pas suffi face \u00e0 la neige et au brouillard."], "alternativeTitle": ["Annulation de la descente de Wengen en raison de la m\u00e9t\u00e9o / 12H30_2017-01-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8307493.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289604", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le compagnon d'Adeline surpris de la r\u00e9cusation des juges de Fabrice A.", "id": "sound-152E414B-7078-42AE-9E59-66049F4129CF", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Juan Poy, compagnon d'Adeline\r\nL'ensemble des juges ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cus\u00e9s dans l'affaire Adeline. L'organe de recours a estim\u00e9 que les juges avaient donn\u00e9 \"l'apparence d'un parti pris\" \u00e0 l'encontre du pr\u00e9venu, Fabrice A, lors du proc\u00e8s. Juan Poy, compagnon d'Adeline a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris par la d\u00e9cision. Son interview.\r\n\r\n* * Le compagnon d'Adeline surpris de la r\u00e9cusation des juges de Fabrice A. 12h30 Adeline r\u00e9action\r\nNous vous en parlions hier, la justice a tranch\u00e9 dans l'affaire Adeline \u00e0 Gen\u00e8ve. L'ensemble des juges ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cus\u00e9s. L'organe de recours a estim\u00e9 que les juges avaient donn\u00e9 \"l'apparence d'un parti pris\" \u00e0 l'encontre du pr\u00e9venu, Fabrice A, lors du proc\u00e8s. Juan Poy, compagnon d'Adeline a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris par la d\u00e9cision...\r\nPropos recueillis par C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["L'ensemble des juges ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cus\u00e9s dans l'affaire Adeline. L'organe de recours a estim\u00e9 que les juges avaient donn\u00e9 \"l'apparence d'un parti pris\" \u00e0 l'encontre du pr\u00e9venu, Fabrice A, lors du proc\u00e8s. Juan Poy, compagnon d'Adeline a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris par la d\u00e9cision. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le compagnon d'Adeline surpris de la r\u00e9cusation des juges de Fabrice A. / 12H30_2017-01-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8069636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8289604", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8289592"]}]}}