{"response": {"numFound": 24935, "start": 10500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gestes forts de l'ex\u00e9cutif de Porrentruy en faveur du commerce local", "id": "sound-1C9E0238-13DF-437D-A26B-2182F5899DC8", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Pierre-Arnauld Fueg, maire de Porrentruy\r\nLa municipalit\u00e9 de Porrentruy a lanc\u00e9 mercredi plusieurs actions pour soutenir les petits commer\u00e7ants de la r\u00e9gion face \u00e0 l'e-commerce. L'ex\u00e9cutif va notamment recevoir un salaire entier en bons d'achats.\r\n\r\n* * Gestes forts de l'ex\u00e9cutif de Porrentruy en faveur du commerce local 12h30 Bon achat jura\r\nDans le Jura, c'est un geste in\u00e9dit de la commune de Porrentruy en faveur du commerce local. Le maire et les six conseillers municipaux de la ville recevront l'int\u00e9gralit\u00e9 de leur salaire du mois de d\u00e9cembre en bons d'achats. L'objectif est de contrer le commerce r\u00e9alis\u00e9 sur internet. Les explications d'Adrien Krause\r\n 1'12''\r\n((Au total 12'500 francs seront vers\u00e9s aux \u00e9lus sous forme de coupons baptis\u00e9s UCA, du nom de l'Union du Commerce Ajoie et Clos du Doubs. Des bons utilisables dans plus de 150 magasins, garages et autres restaurants de la r\u00e9gion. Par cette action, l'ex\u00e9cutif de la ville veut donc envoyer un signal fort pour d\u00e9fendre les commerces locaux. Trop souvent concurrenc\u00e9s par le tourisme d'achat mais surtout par l'e-commerce. Pierre-Arnauld Fueg, maire de Porrentruy. \r\nSON 1 (20 sec)\r\nEt la commune ne compte pas en rester l\u00e0 : elle veut aussi attirer concr\u00e8tement le citoyen \u00e0 consommer local. Ainsi elle mettra \u00e0 disposition 50'000 francs de bons d'achat par an pour tous les habitants de Porrentruy. Rabais de 10% \u00e0 la cl\u00e9. \r\nAujourd'hui, l'utilisation de ces bons g\u00e9n\u00e8re d\u00e9j\u00e0 annuellement plus de 350'000 francs de chiffres d'affaires pour le commerce local. Mais avec ces nouvelles mesures, Porrentruy esp\u00e8re voir ce chiffre bondir de 50% d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.\r\n))", "alternativeExcerpt": ["La municipalit\u00e9 de Porrentruy a lanc\u00e9 mercredi plusieurs actions pour soutenir les petits commer\u00e7ants de la r\u00e9gion face \u00e0 l'e-commerce. L'ex\u00e9cutif va notamment recevoir un salaire entier en bons d'achats."], "alternativeTitle": ["Gestes forts de l'ex\u00e9cutif de Porrentruy en faveur du commerce local / 12H30_2017-06-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8703374.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686189", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-321919D5-4155-49A6-8D13-3CD536C9C1F8", "durationSec": 469, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bastien Confino pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme: \"Une \u00e9tude alarmante sur l'ob\u00e9sit\u00e9 au niveau mondial\", \"De bonnes nouvelles contre le syndrome des anti-phospholipides\" et \"Rencontre avec les varans d'Europe\".", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\n\nAu programme: \"Une \u00e9tude alarmante sur l'ob\u00e9sit\u00e9 au niveau mondial\", \"De bonnes nouvelles contre le syndrome des anti-phospholipides\" et \"Rencontre avec les varans d'Europe\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-06-15T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 15.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668297"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 15.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22F0193C-B8EC-48F6-AE86-3EDEDF150779", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-15T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-15T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "variantIds": ["ece-8667856", "ece-8667848"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 15.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF050EF9-1955-4D4E-A353-0BEE5783003E", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667876", "ece-8667870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un comit\u00e9 pour le nouvel h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds se met en place", "id": "sound-1856E47F-BE1C-4021-B222-2C13CAD812FF", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : pauchard\r\nLa campagne sur l'avenir du nouvel h\u00f4tel judiciaire neuch\u00e2telois se pr\u00e9pare. Suite au d\u00e9p\u00f4t d'un r\u00e9f\u00e9rendum, la population se prononcera le 24 septembre sur la concentration ou non des institutions judiciaires \u00e0 La Chaux-de-Fonds, l'occasion pour les d\u00e9fenseurs du projet d'avancer leurs arguments.\r\n\r\n* * Un comit\u00e9 pour le nouvel h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds se met en place 12h30 H\u00f4tel judiciaire\r\nLa campagne sur l'avenir du nouvel h\u00f4tel judiciaire neuch\u00e2telois se pr\u00e9pare. Suite au d\u00e9p\u00f4t d'un r\u00e9f\u00e9rendum, la population se prononcera le 24 septembre prochain sur la concentration, ou non, des institutions judiciaires \u00e0 la Chaux-de-Fonds. L'occasion, pour les d\u00e9fenseurs du projet, de s'organiser. Ce matin, Coraline Pauchard, l'association \"oui au nouvel h\u00f4tel judiciaire\", fra\u00eechement constitu\u00e9e, a donn\u00e9 le ton:", "alternativeExcerpt": ["La campagne sur l'avenir du nouvel h\u00f4tel judiciaire neuch\u00e2telois se pr\u00e9pare. Suite au d\u00e9p\u00f4t d'un r\u00e9f\u00e9rendum, la population se prononcera le 24 septembre sur la concentration ou non des institutions judiciaires \u00e0 La Chaux-de-Fonds, l'occasion pour les d\u00e9fenseurs du projet d'avancer leurs arguments."], "alternativeTitle": ["Un comit\u00e9 pour le nouvel h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds se met en place / 12H30_2017-06-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686189", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole \u00e0 la maison", "id": "sound-DCD4E9CA-D09D-49D4-A55C-2D6BD7BBD464", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Farinaz, Fassa\r\nDe plus en plus de parents optent pour une scolarit\u00e9 \u00e0 domicile. Si le ph\u00e9nom\u00e8ne n'est pas aussi spectaculaire que dans certains pays comme les Etats-Unis et la Grande-Bretagne, il prend de l'ampleur en Suisse aussi. M\u00e9fiance vis-\u00e0-vis du syst\u00e8me, probl\u00e8mes sociaux, valeurs divergentes : qu'est-ce qui les motive \u00e0 sortir leurs enfants de l'\u00e9cole publique? Les avantages et les inconv\u00e9nients de l'\u00e9cole \u00e0 la maison avec la sociologue Farinaz Fassa de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * De plus en plus de parents optent pour une scolarit\u00e9 \u00e0 domicile. Si le ph\u00e9nom\u00e8ne n'est pas aussi spectaculaire que dans certains pays comme les Etats-Unis et la Grande-Bretagne, il prend de l'ampleur en Suisse aussi. M\u00e9fiance vis-\u00e0-vis du syst\u00e8me, probl\u00e8mes sociaux, valeurs divergentes : qu'est-ce qui les motive \u00e0 sortir leurs enfants de l'\u00e9cole publique? Les avantages et les inconv\u00e9nients de l'\u00e9cole \u00e0 la maison avec la sociologue Farinaz Fassa de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 15.06.2017", "L\u02b9\u00e9cole \u00e0 la maison / TRI_2017-06-15T11:04:15_tribu", "Tribu du 15.06.2017", "L\u02b9\u00e9cole \u00e0 la maison / TRI_2017-06-15T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de parents optent pour une scolarit\u00e9 \u00e0 domicile. Si le ph\u00e9nom\u00e8ne n\u02b9est pas aussi spectaculaire que dans certains pays comme les Etats-Unis et la Grande-Bretagne, il prend de l\u02b9ampleur en Suisse aussi. M\u00e9fiance vis-\u00e0-vis du syst\u00e8me, probl\u00e8mes sociaux, valeurs divergentes : qu\u02b9est-ce qui les motive \u00e0 sortir leurs enfants de l\u02b9\u00e9cole publique? Les avantages et les inconv\u00e9nients de l\u02b9\u00e9cole \u00e0 la maison avec la sociologue Farinaz Fassa de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "De plus en plus de parents optent pour une scolarit\u00e9 \u00e0 domicile. Si le ph\u00e9nom\u00e8ne n\u02b9est pas aussi spectaculaire que dans certains pays comme les Etats-Unis et la Grande-Bretagne, il prend de l\u02b9ampleur en Suisse aussi. M\u00e9fiance vis-\u00e0-vis du syst\u00e8me, probl\u00e8mes sociaux, valeurs divergentes : qu\u02b9est-ce qui les motive \u00e0 sortir leurs enfants de l\u02b9\u00e9cole publique? Les avantages et les inconv\u00e9nients de l\u02b9\u00e9cole \u00e0 la maison avec la sociologue Farinaz Fassa de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8396217.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668221", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668221", "ece-8668220"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine du jour", "id": "sound-B680E565-F78B-45A7-9E96-2DA2AEE1B14E", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  M\u00fchlemann, Mich\u00e8le [CH];The Two\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 15 juin d\u00e8s 20 heures : Mich\u00e8le M\u00fchlemann et sa quinzaine d'amis artistes,  comme Sarclo, Nicolas Jules ou Manu Galure, r\u00e9unis sur son concept-album franco-suisse \" \u00c7a fait de nous c'qu'on est \" ; les bluesmen de The Two, attendus vendredi 16 juin aux F\u00e9\u00e9ries de Boussens avec leurs camarades de Kif Kif ; Fran\u00e7ois & the Atlas mountains sur son quatri\u00e8me disque \" Slide Mirage \", 42 minutes de pop indie \u00e0 la fran\u00e7aise, avec des textes un cran au-dessus du tout-venant \" chansonesque \"; le projet Ostande qui utilise avec originalit\u00e9 les sonorit\u00e9s electro pour emballer une po\u00e9sie percutante ; de nouveaux titres de l'extravagant G\u00e9rald Genty, du bouillonnant Hildebrandt et de Safia Nolin,  la jeune fan qu\u00e9b\u00e9coise de Richard Desjardins.", "alternativeTitle": ["Panorama du 15.06.2017", "Panorama du 15.06.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-06-15T20:03:00_panorama", "Le magazine du jour / PAMA_2017-06-15T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 15 juin d\u00e8s 20 heures : Mich\u00e8le M\u00fchlemann et sa quinzaine d\u02b9amis artistes,  comme Sarclo, Nicolas Jules ou Manu Galure, r\u00e9unis sur son concept-album franco-suisse \" \u00c7a fait de nous c\u02b9qu\u02b9on est \" ; les bluesmen de The Two, attendus vendredi 16 juin aux F\u00e9\u00e9ries de Boussens avec leurs camarades de Kif Kif ; Fran\u00e7ois & the Atlas mountains sur son quatri\u00e8me disque \" Slide Mirage \", 42 minutes de pop indie \u00e0 la fran\u00e7aise, avec des textes un cran au-dessus du tout-venant \" chansonesque \"; le projet Ostande qui utilise avec originalit\u00e9 les sonorit\u00e9s electro pour emballer une po\u00e9sie percutante ; de nouveaux titres de l\u02b9extravagant G\u00e9rald Genty, du bouillonnant Hildebrandt et de Safia Nolin,  la jeune fan qu\u00e9b\u00e9coise de Richard Desjardins.", "Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 15 juin d\u00e8s 20 heures : Mich\u00e8le M\u00fchlemann et sa quinzaine d\u02b9amis artistes,  comme Sarclo, Nicolas Jules ou Manu Galure, r\u00e9unis sur son concept-album franco-suisse \" \u00c7a fait de nous c\u02b9qu\u02b9on est \" ; les bluesmen de The Two, attendus vendredi 16 juin aux F\u00e9\u00e9ries de Boussens avec leurs camarades de Kif Kif ; Fran\u00e7ois & the Atlas mountains sur son quatri\u00e8me disque \" Slide Mirage \", 42 minutes de pop indie \u00e0 la fran\u00e7aise, avec des textes un cran au-dessus du tout-venant \" chansonesque \"; le projet Ostande qui utilise avec originalit\u00e9 les sonorit\u00e9s electro pour emballer une po\u00e9sie percutante ; de nouveaux titres de l\u02b9extravagant G\u00e9rald Genty, du bouillonnant Hildebrandt et de Safia Nolin,  la jeune fan qu\u00e9b\u00e9coise de Richard Desjardins."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667930", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667930", "ece-8667929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Fabriquer du vin en un quart d'heure et sans raisin, pour quel r\u00e9sultat", "id": "sound-7D44AAEB-3588-42BB-ABA9-2EB9E2E1BAFA", "durationSec": 612, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Produire du vin en quelques minutes sans raisin, c'est le d\u00e9fi relev\u00e9 par une startup am\u00e9ricaine. Le r\u00e9sultat est tr\u00e8s moyen et met en lumi\u00e8re la difficult\u00e9 de reproduire de mani\u00e8re synth\u00e9tique un proc\u00e9d\u00e9 naturel.\r\nOn en parle avec Julien Ducruet, professeur d'onologie \u00e0 la Haute \u00e9cole de Changins, invit\u00e9 par Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Produire du vin en quelques minutes sans raisin, c'est le d\u00e9fi relev\u00e9 par une startup am\u00e9ricaine. Le r\u00e9sultat est tr\u00e8s moyen et met en lumi\u00e8re la difficult\u00e9 de reproduire de mani\u00e8re synth\u00e9tique un proc\u00e9d\u00e9 naturel.\n\nOn en parle avec Julien Ducruet, professeur d\u2019\u0153nologie \u00e0 la Haute \u00e9cole de Changins, invit\u00e9 par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Fabriquer du vin en un quart d\u2019heure et sans raisin, pour quel r\u00e9sultat / CQFD_2017-06-15T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 15.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'Oenologie \u00e0 la Haute Ecole de viticulture et onologie de Changins", "name": "Ducruet, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8668296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Documentaire d'Oliver Stone sur Vladimir Poutine: une bonne strat\u00e9gie de communication en vue des \u00e9lections en Russie?", "id": "sound-6961A3C2-4C16-401F-9C2C-60ECA002143A", "durationSec": 391, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un film en quatre \u00e9pisodes sur Vladimir Poutine, r\u00e9alis\u00e9 par Oliver Stone, est diffus\u00e9 depuis lundi sur la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine. Le r\u00e9alisateur se vante d'avoir eu \u00e0 un acc\u00e8s unique au pr\u00e9sident russe, mais on en apprend-on davantage sur Vladimir poutine?\r\n\r\n* * Documentaire d'Oliver Stone sur Vladimir Poutine: une bonne strat\u00e9gie de communication en vue des \u00e9lections en Russie? LANCEMENT 3 / STONE ET POUTINE\r\n***Si vous avez l'impression de ne pas conna\u00eetre Vladimir Poutine, le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain Oliver Stone a d\u00e9cid\u00e9 de vous le pr\u00e9senter, avec son film en 4 \u00e9pisodes diffus\u00e9 cette semaine sur la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine Showtime. Il a eu un acc\u00e8s unique au pr\u00e9sident russe, pendant 2 ans. D'ailleurs si Vladimir Poutine aime cultiver son myst\u00e8re et tenir les journalistes \u00e0 distance, de temps en temps, il accepte d'en embarquer pour des longues heures d'interview... avant Oliver Stone, c'\u00e9tait le cas avec un journaliste allemand, Hupert Seipel, qu'on avait d'ailleurs re\u00e7u dans cette \u00e9mission.\r\nBonjour Isabelle Cornaz !\r\n DIR VoIP\r\nVous qui suivez de pr\u00e8s l'actualit\u00e9 russe, y compris le Pr\u00e9sident Poutine... est-ce que en regardant le film d'Oliver Stone -- au moins le premier \u00e9pisode -- vous d\u00e9couvrez un Vladimir Poutine que vous ne connaissez pas, vous apprenez quelque chose sur lui ?\r\nLe probl\u00e8me de ce premier \u00e9pisode, c'est qu'Oliver Stone ne s'int\u00e9resse pas vraiment \u00e0 la Russie, ni m\u00eame \u00e0 Vladimir Poutine, mais passe une grande partie de son temps \u00e0 parler des Etats-Unis... on a l'impression qu'il utilise le pr\u00e9sident russe pour d\u00e9noncer les travers de l'Am\u00e9rique... pas surprenant de la part d'Oliver Stone, quand on conna\u00eet son aversion pour l'establishment de son pays... sauf que du coup il d\u00e9roule un tapis rouge devant Poutine, qui semble parfois m\u00eame surpris d'\u00eatre \u00e0 ce point devanc\u00e9 dans ses propos par le r\u00e9alisateur, comme dans l'extrait suivant : \r\n 0'22''TRADUIT\r\n((Je pourrais dire, ou beaucoup de personnes instruites le pensent, que la strat\u00e9gie des Etats-Unis, en ce moment, c'est de d\u00e9truire l'\u00e9conomie russe, de la ramener \u00e0 son niveau des ann\u00e9es 1990, de changer le pouvoir en Russie, de faire de la Russie son alli\u00e9 et de simplement la dominer, et peut-\u00eatre m\u00eame de s'emparer de votre arsenal nucl\u00e9aire... ))\r\n***Ah oui, Oliver Stone n'y va pas \u00e0 moiti\u00e9 ! Qu'est-ce qu'il lui r\u00e9pond, Vladimir Poutine ?\r\nQue si telle est l'intention des Etats-Unis, ca ne m\u00e8nera \u00e0 rien. Oliver Stone dresse aussi un portrait totalement \u00e9logieux de la mani\u00e8re dont Vladimir Poutine a redress\u00e9 l'\u00e9conomie du pays dans les ann\u00e9es 2000, sans m\u00eame mentionner que c'est surtout gr\u00e2ce \u00e0 la hausse des prix du p\u00e9trole que le niveau de vie a augment\u00e9 en Russie....Autre moment caricatural, lorsque Oliver Stone r\u00e9sume le r\u00e8gne de Boris Eltsine en ne montrant que le pr\u00e9sident ivre et incapable de gouverner \u00e0 la fin de son mandat... ou lorsqu'il avait ordonn\u00e9 \u00e0 l'arm\u00e9e de tirer sur le parlement....\r\n 0'26'' (( pas besoin de trad- (il dure environ 20'', je recommencerai \u00e0 parler d\u00e8s la seconde '10'' environ, apr\u00e8s juste baisser le son progressivement sous ma voix)...))\r\n.... Oliver Stone demande alors \u00e0 Vladimir Poutine son avis sur Boris Eltsine, et poutine n'en rajoute pas, se contente de dire qu'il n'a pas \u00e0 juger ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs...bref, un pr\u00e9sident russe bross\u00e9 dans le sens du poil, \u00e0 qui Oliver Stone demande de commenter les contradictions, bien r\u00e9elles, de la politique am\u00e9ricaine... mais sans jamais le questionner sur les contradiction du pouvoir en Russie.... \r\n***Dans les bande-annonce, on voit qu'Oliver Stone pose des questions plus personnelles \u00e0 Vladimir Poutine, notamment sur sa famille...\r\nL\u00e0 on apprend que Poutine a des petits-enfants, ce dont il n'avait jamais parl\u00e9, mais visiblement Oliver Stone ne va pas plus loin... peu probable que le journalistes russes voient de l'audace dans le comportement d'Oliver Stone... ici, certains m\u00e9dias ont enqu\u00eat\u00e9 bien davantage sur la famille du pr\u00e9sident, mais \u00e0 leurs risques et p\u00e9rils... sur les filles de Poutine, d\u00e9sormais adultes, dont on ne sait rien... le journal russe RBK a sorti une enqu\u00eate sur l'enrichissement fulgurant de celui qu'on suppose \u00eatre le gendre de Vladimir poutine,  mais peu apr\u00e8s cette publication, la r\u00e9dactrice en chef et plusieurs journalistes de ce quotidien ont d\u00fb partir, suite \u00e0 ce qu'on suppose \u00eatre une pression de la part du kremlin...\r\n***Est-ce qu'il y a des journalistes qui parviennent tout de m\u00eame \u00e0 mettre au d\u00e9fi Vladimir poutine, \u00e0 le confronter sur son bilan, par exemple ?\r\nC'est difficile tant sa communication est verrouill\u00e9e. A son arriv\u00e9e au pouvoir, quand il \u00e9tait pr\u00e9sident par int\u00e9rim - juste apr\u00e8s le d\u00e9part pr\u00e9cipit\u00e9 de Eltsine, il s'\u00e9tait beaucoup livr\u00e9 sur sa jeunesse, sur sa vie personnelle, \u00e0 trois biographes avait \u00e9crit un ouvrage sur lui - c'est  un livre qui a d'ailleurs r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 traduit en fran\u00e7ais. Mais c'\u00e9tait au moment o\u00f9 il \u00e9tat en campane pour \u00eatre pr\u00e9sident pour la premi\u00e8re fois. A ce moment-l\u00e0 aussi, un c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9alisateur russe, Vitaly Mansky, aujourd'hui tr\u00e8s critique du pouvoir, avait r\u00e9alis\u00e9 un film documentaire assez surprenant sur Vladimir Poutine....\r\n***Et il \u00e9tait diff\u00e9rent, Vladimir Poutine, \u00e0 ce moment-l\u00e0 ?\r\nce documentaliste, Mansky, dit qu'en 2000, quand lui a fait ce film, Poutine cherchait encore \u00e0 plaire... alors qu'aujourd'hui, selon lui, le pr\u00e9sident est un homme qui ne doute pas, quelqu'un qui contr\u00f4le, qui dirige tout le monde, y compris ceux \u00e0 qui ils donnent des interviews. Mansky, qui l'a film\u00e9 il y a donc 17 ans, estime que c'est pas tr\u00e8s int\u00e9ressant de filmer Poutine aujourd'hui... mais que \u00e7a le sera \u00e0 nouveau au moment o\u00f9 il quittera le pouvoir...et ce qu'elle que soit la mani\u00e8re dont il part. \r\n***Aujourd'hui, Vladimir Poutine va donner sa grande conf\u00e9rence de presse annuelle... et l\u00e0, g\u00e9n\u00e9ralement, il accepte quand m\u00eame des questions d\u00e9rangeantes, non ?\r\nOui, mais le journaliste qui les pose doit se contenter de la r\u00e9ponse du pr\u00e9sident. Si elle est fausse ou approximative, le journaliste ne peut pas rebondir derri\u00e8re, corriger, contredire Vladimir Poutine, c'est donc un peu un monologue.... par ailleurs, Poutine ne participe jamais \u00e0 des d\u00e9bats politiques en Russie en p\u00e9riode pr\u00e9-\u00e9lectorale, contrairement \u00e0 d'autres candidats... et enfin tr\u00e8s peu des journalistes russes ont droit \u00e0 des interviews en t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec le pr\u00e9sident, seulement les plus loyaux. A noter qu'une fois par an, ca sera le cas aujourd'hui-m\u00eame, Vladimir Poutine r\u00e9pond directement aux questions des citoyens, pendant plusieurs heures \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Mais l\u00e0 aussi pas de v\u00e9ritable d\u00e9bat, tout est tr\u00e8s encadr\u00e9 et peu spontan\u00e9.\r\n***Quant au film d'Oliver Stone, on ne sait pas s'il a plu au pr\u00e9sident, mais il sera diffus\u00e9 d\u00e8s la semaine prochaine sur la Premi\u00e8re chaine russe !\r\nUne preuve en tout cas qu'il n'y a rien qui d\u00e9range. C'est un film tr\u00e8s utile aussi pour \u00eatre diffus\u00e9 \u00e0 l'interne, en Russie, on est \u00e0 9 mois des \u00e9lections. Ces derniers temps, avec la stagnation \u00e9conomique, l'euphorie de la Crim\u00e9e qui est pass\u00e9, Vladimir Poutine apparait un peu fatigu\u00e9. Cela faisait un moment qu'il n'y avait pas eu comme \u00e7a de grand reportage sur lui,  o\u00f9 il appara\u00eet souvent souriant, en macho sportif, sur une patinoire de hockey ou en faisant des blagues sur les femmes et des traits d'esprit devant un am\u00e9ricain admiratif...c'est un peu du bain b\u00e9ni pour le Kremlin.\r\n***EXTRO: Merci Isabelle Cornaz, en direct de Moscou. Les t\u00e9l\u00e9spectateurs suisses pourront se faire leur propre id\u00e9e de ce film d'Oliver Stone puisqu'il sera diffus\u00e9 sur France 3 \u00e0 la fin de ce mois.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Un film en quatre \u00e9pisodes sur Vladimir Poutine, r\u00e9alis\u00e9 par Oliver Stone, est diffus\u00e9 depuis lundi sur la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine. Le r\u00e9alisateur se vante d\u2019avoir eu \u00e0 un acc\u00e8s unique au pr\u00e9sident russe, mais on en apprend-on davantage sur Vladimir poutine?"], "alternativeTitle": ["Documentaire d'Oliver Stone sur Vladimir Poutine: une bonne strat\u00e9gie de communication en vue des \u00e9lections en Russie? / TUM_2017-06-15T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8247202.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686214", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686209"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: m\u00e2chouillez vos tubas, voici le platax orbicularis", "id": "sound-D4714057-8FCF-49F0-BDC3-5D3738278DAC", "durationSec": 256, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nNageant paisiblement dans la mer Rouge, le platax orbicularis a des surnoms \u00e9tonnants : poisson chauve-souris ou poule d'eau. Pourtant il ne ressemble \u00e0 aucun des deux avec sa robe argent\u00e9e. Les petits imitent la feuille morte et ils sont fertiles comme un troupeau de lapins. Que dire de plus pour vous donner envie de rencontrer l'animal ? Rien. \r\nPhoto: Banc de platax orbicularis \r\nCr\u00e9dits: Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Nageant paisiblement dans la mer Rouge, le platax orbicularis a des surnoms \u00e9tonnants : poisson chauve-souris ou poule d\u02b9eau. Pourtant il ne ressemble \u00e0 aucun des deux avec sa robe argent\u00e9e. Les petits imitent la feuille morte et ils sont fertiles comme un troupeau de lapins. Que dire de plus pour vous donner envie de rencontrer l\u02b9animal ? Rien. \nPhoto: Banc de platax orbicularis \nCr\u00e9dits: Fotolia"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: m\u00e2chouillez vos tubas, voici le platax orbicularis / ALA_2017-06-15T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-machouillez-vos", "A l'abordage du 15.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668279"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Art Basel, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'art contemporain", "id": "sound-399A7F39-C550-4A08-8886-53F939777322", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Art Basel ouvre ses portes au public jeudi. Pour sa 47e \u00e9dition, la manifestation esp\u00e8re exploser son compteur de fr\u00e9quentation et rester la reine mondiale des foires de l'art. Cr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es 70, Art Basel appartient au groupe b\u00e2lois MCH, \u00e9galement actif au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * Nota Bene - Art Basel, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'art contemporain   Fabrice gaudiano en direct du studio de Fribourg\r\nTitre web: Art Basel, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'art contemporain\r\nArt Basel ouvre ses portes au public aujourd'hui (JE). Pour sa 47\u00e8me \u00e9dition. la manifestation esp\u00e8re exploser son compteur de fr\u00e9quentation. Objectif : rester la reine mondiale des foires de l'art.\r\nCr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es '70 pour contrer la domination am\u00e9ricaine.\r\nDans le commerce de l'art.\r\nArt Basel appartient au groupe b\u00e2lois MCH.\r\n\u00c9galement actif au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne.\r\nCe rendez-vous attire les mus\u00e9es et les artistes.\r\nMais surtout les puissants marchands. et les galeries hupp\u00e9es.\r\nBref.\r\nArt Basel s'est impos\u00e9 comme la 1\u00e8re. \r\nEt la + prestigieuse des foires d'art du globe.\r\n\u00ab Art Basel \u00bb est m\u00eame devenu une marque !\r\nArt Basel a export\u00e9 sa franchise en Am\u00e9rique. et en Asie.\r\nTisse sa toile en Europe. \r\nEt d\u00e9veloppe des foires parall\u00e8les cl\u00e9 en mains.\r\nCette extension de palette est bien s\u00fbr strat\u00e9gique.\r\nCar notamment avec ses d\u00e9clinaisons \u00e0 Miami et Hong Kong.\r\nLa foire s'est implant\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a compte.\r\nEt l\u00e0 o\u00f9 circulent les + gros dividendes.\r\nG\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'art contemporain.\r\nIl faut dire que ce march\u00e9 est hyperconcurrentiel.\r\nLe nombre de foires d'art moderne a explos\u00e9.\r\nTant et si bien que dans le monde.\r\n+ de 250 \u00e9v\u00e9nements sont organis\u00e9s chaque ann\u00e9e.\r\nC'est la facette \u00ab business \u00bb de l'art contemporain.\r\nCelle qui suscite toutes les convoitises.\r\nDes collectionneurs. de devises.\r\nLes foires d'art restent des lieux de rencontre. entre milliardaires.\r\nC'est vrai que ces rendez-vous sont plut\u00f4t exclusifs.\r\nEn tout cas pour les clients priv\u00e9s.\r\nQui ach\u00e8tent des ouvres.\r\nPour attirer le beau monde. \r\nEt donc les portes-monnaies VIP.\r\nLes organisateurs rivalisent de vernissages. expositions.\r\nPerformances. et autres \u00ab happenings \u00bb. \r\nEt \u00e0 l'image d'Art Basel.\r\nToutes les grandes foires tentent d'exporter leur mod\u00e8le.\r\n\u00c0 l'\u00e9tranger.\r\nMais pour l'instant. Art Basel reste LA r\u00e9f\u00e9rence mondiale !\r\nOui.\r\nC'est l'\u00e9v\u00e9nement incontournable.\r\nQui r\u00e9unit le meilleur du monde de l'art.\r\nMais attention.\r\nCar comme sur le march\u00e9 de l'art contemporain.\r\nLes ench\u00e8res montent. entre les manifestations.\r\nEt + que jamais.\r\nC'est donc. une foire d'empoigne.", "alternativeExcerpt": ["Art Basel ouvre ses portes au public jeudi. Pour sa 47e \u00e9dition, la manifestation esp\u00e8re exploser son compteur de fr\u00e9quentation et rester la reine mondiale des foires de l\u2019art. Cr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es 70, Art Basel appartient au groupe b\u00e2lois MCH, \u00e9galement actif au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne.", "Art Basel ouvre ses portes au public jeudi. Pour sa 47e \u00e9dition, la manifestation esp\u00e8re exploser son compteur de fr\u00e9quentation et rester la reine mondiale des foires de l\u2019art. Cr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es 70, Art Basel appartient au groupe b\u00e2lois MCH, \u00e9galement actif au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne.", "Art Basel ouvre ses portes au public jeudi. Pour sa 47e \u00e9dition, la manifestation esp\u00e8re exploser son compteur de fr\u00e9quentation et rester la reine mondiale des foires de l\u2019art. Cr\u00e9\u00e9e dans les ann\u00e9es 70, Art Basel appartient au groupe b\u00e2lois MCH, \u00e9galement actif au Palais de Beaulieu \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Art Basel, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'art contemporain", "Nota Bene - Art Basel, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'art contemporain / JDM_2017-06-15T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Art Basel, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'art contemporain / JDM_2017-06-15T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6875357.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686246", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686246", "ece-8686227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'implantation de Lidl aux Etats-Unis risque d'attiser la guerre des prix", "id": "sound-D92A8581-6BBD-4EC7-BF75-5486B7E95B91", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lidl va ouvrir ce jeudi ses 20 premiers magasins aux Etats-Unis, dans les Etats de Virgnie, de Caroline du Nord et du Sud. Le groupe allemand de supermarch\u00e9s entend bien en exploiter plusieurs centaines d'ici 2022. Son arriv\u00e9e risque d'attiser la guerre des prix qui fait d\u00e9j\u00e0 rage outre-Atlantique.\r\n\r\n* * L'implantation de Lidl aux Etats-Unis risque d'attiser la guerre des prix 12h30 Lidl dialogue \r\nLidl va ouvrir dans moins d'une heure ses 20 premiers magasins aux Etats-Unis, dans les Etats de Virgnie, de Caroline du Nord et du Sud. 80 autres devraient voir le jour d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Le groupe allemand de supermarch\u00e9s entend bien en exploiter plusieurs centaines d'ici 2022. Lidl veut proposer des produits jusqu'\u00e0 50% moins chers que ceux de ses concurrents. Son arriv\u00e9e risque d'attiser la guerre des prix qui fait d\u00e9j\u00e0 rage outre-Atlantique, Olivier Schorderet, dans cette guerre des prix, les victimes sont toujours plus nombreuses.\r\n\"La question n'est pas de savoir si le march\u00e9 am\u00e9ricain nous convient\", estime le patron de Lidl, \"mais ce que nous pouvons faire pour que \u00e7a fonctionne\". Des Allemands per\u00e7us comme des \u00e9l\u00e9ments perturbateurs, selon une \u00e9tude de march\u00e9 publi\u00e9e hier. Disruptifs, m\u00eame. Comme ils l'ont \u00e9t\u00e9 en Angleterre, o\u00f9 ils ont r\u00e9ussi \u00e0 bousculer ces g\u00e9ants que sont Tesco, Sainsbury, Asda et autres Morisson. \r\nEt si l'on parle d'Allemands au pluriel, c'est parce que Lidl rejoint Aldi...\r\nOui, pr\u00e9sent depuis quarante ans aux Etats-Unis, et qui va d\u00e9penser des milliards pour r\u00e9nover et construire des centaines de nouveaux supermarch\u00e9s. La croissance de Lidl et Aldi devrait \u00eatre cinq fois sup\u00e9rieure \u00e0 celle de leurs concurrents am\u00e9ricains. D'autant qu'ils b\u00e9n\u00e9ficient d'une tr\u00e8s bonne image selon un r\u00e9cent sondage. L'arriv\u00e9e et le d\u00e9veloppement de ces deux g\u00e9ants allemands va en tout cas durcir la comp\u00e9tition dans secteur o\u00f9 les marges sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s faibles, et en pleine spirale d\u00e9flationniste: cela fait 17 mois que les prix de la nourriture sont orient\u00e9s \u00e0 la baisse, la plus longue s\u00e9rie depuis plus de 60 ans. Avec pour cons\u00e9quence des fermetures de cha\u00eenes de supermarch\u00e9s: une vingtaine aux Etats-Unis depuis 2014. \r\nPourtant les enseignes am\u00e9ricaines s'organisent pour riposter....\r\nCela passe notamment par le d\u00e9veloppement de leur marques propres. Maia aussi la r\u00e9duction de leur assortiment, afin de mieux cibler les besoins de leurs clients. Quand Aldi propose 1200 articles et 90 % de marques maison, les enseignes traditionnelles aux Etats-Unis en proposent jusqu'\u00e0 40.000. Et 30% seulement de marques maison. Walmart, numero 1 de la grande distribution aux Etats-Unis a pour sa part lanc\u00e9 en f\u00e9vrier dernier une grosse op\u00e9ration \"baisse de prix\" dans onze Etats am\u00e9ricains, encourageant les exploitants de ses magasins \u00e0 casser les prix. Walmart, pionnier des prix bas aux Etats-Unis, oblig\u00e9 aujourd'hui de r\u00e9pondre \u00e0 ceux qu'il a inspir\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Lidl va ouvrir ce jeudi ses 20 premiers magasins aux Etats-Unis, dans les Etats de Virgnie, de Caroline du Nord et du Sud. Le groupe allemand de supermarch\u00e9s entend bien en exploiter plusieurs centaines d'ici 2022. Son arriv\u00e9e risque d'attiser la guerre des prix qui fait d\u00e9j\u00e0 rage outre-Atlantique."], "alternativeTitle": ["L'implantation de Lidl aux Etats-Unis risque d'attiser la guerre des prix / 12H30_2017-06-15T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8706009.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686189", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686185"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La sapiosexualit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A3BD961-9CC9-477A-8012-554BC896266C", "durationSec": 302, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La sapiosexualit\u00e9", "La sapiosexualit\u00e9", "La sapiosexualit\u00e9 / RVA3_2017-06-15T08:14:59_la-thematique", "La sapiosexualit\u00e9 / RVA3_2017-06-15T08:14:59_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8667911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667911", "ece-8667897"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 15.06.2017", "id": "sound-C9F9B619-A2F0-435D-8D14-556C1DF2B6C0", "durationSec": 3569, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de la violoncelliste Estelle Revaz. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant Parc Pr\u00e9 Vert du Signal-de-Bougy - 1172  BOUGY-VILLARS\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:05-12:06:26 / * Les Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Thierry Romanens, Chlo\u00e9 Von Arx, Lucas Thorens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Mermillod Herv\u00e9  Dechanez Laurent (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 15.06.2017", "Au Signal de Bougy (VD) avec la violoncelliste Estelle Revaz (4/5) / DIC_2017-06-15T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 15.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-15T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Au Signal de Bougy (VD) avec la violoncelliste Estelle Revaz (4/5) / DIC_2017-06-15T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de la violoncelliste Estelle Revaz. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant Parc Pr\u00e9 Vert du Signal-de-Bougy - 1172  BOUGY-VILLARS", "Les Dicodeurs sont en compagnie de la violoncelliste Estelle Revaz. L'\u00e9mission se d\u00e9roule au Restaurant Parc Pr\u00e9 Vert du Signal-de-Bougy - 1172  BOUGY-VILLARS"], "imageURL": "//www.rts.ch/8690672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668307", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Animateur, Dicodeur", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Revaz, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "Chroniqueuse pour C'est la Jungle, Dicodeuse", "name": "Von Arx, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668307", "ece-8668305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - La reine m\u00e9di\u00e9vale Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\" embrase l'affrontement politique entre la Russie et l'Ukraine", "id": "sound-B577CABD-5DFF-434F-9E8F-2941AC5D63DD", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\", figure historique slave ayant \u00e9pous\u00e9 Henri 1er roi des Francs en 1051, illustre l'affrontement politique entre l'Ukraine et la Russie. La question de son appartenance \u00e0 l'un ou l'autre pays embrase, sur fond de nationalisme, les m\u00e9dias et r\u00e9seaux sociaux des deux pays.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - La reine m\u00e9di\u00e9vale Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\" embrase l'affrontement politique entre la Russie et l'Ukraine (HEURE....) Vues d'Europe avec ce matin .... sign\u00e9 Jean-Claude Galli ...  la tr\u00e8s slave, convoit\u00e9e et disput\u00e9e princesse Anne...\r\n  1'34''\r\n((Le 29 mai dernier, lors de sa rencontre \u00e0 Versailles avec Emmanuel Macron, Vladimir Poutine s'est r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 \u00abAnne de Russie\u00bb pour illustrer l'anciennet\u00e9 des relations franco-russes. Une r\u00e9f\u00e9rence qui a imm\u00e9diatement relanc\u00e9 la bataille historique qui oppose Kiev et Moscou pour s'assurer de la post\u00e9rit\u00e9 de cette princesse slave devenue reine apr\u00e8s avoir \u00e9pous\u00e9 Henri 1er roi des Francs en 1051. Anne de Kiev, Anne de Ruth\u00e9nie, Anne de Russie. Mais \u00e0 qui donc appartient la fille de Laroslav Le Sage, Grand Prince de la Rus' de Kiev, l'entit\u00e9 politique commune \u00e0 l'histoire de la Russie, de l'Ukraine et de la Bi\u00e9lorussie? Sur fond de nationalisme ambiant, la question embrasse aujourd'hui les m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux russes et ukrainiens. A Kiev, le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res fait ainsi valoir qu'\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 Anne de Kiev a \u00e9pous\u00e9 le roi de France, Moscou n'\u00e9tait qu'une for\u00eat vierge. Tandis que le pr\u00e9sident Porochenko accuse Vladimir Poutine d'avoir \u00ab\u00e0 la face de toute l'Europe vol\u00e9 Anne de Kiev\u00bb \u00e0 l'histoire de l'Ukraine. A Moscou, on r\u00e9plique qu'\u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait Novgorod qui tenait lieu de capitale \u00e0 la Russie et l'on se dit fiers de l'histoire commune entre la Russie, l'Ukraine et la Bi\u00e9lorussie. Vues d'Europe, ces querelles historiques peuvent appara\u00eetre d\u00e9risoires, d'un autre temps. Mais, il n'en est rien. On touche ici au cour de l'affrontement politique en cours entre Kiev et Moscou. Un affrontement dont l'annexion de la Crim\u00e9e et la guerre dans le Donbass sont les expressions modernes.))", "alternativeExcerpt": ["Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\", figure historique slave ayant \u00e9pous\u00e9 Henri 1er roi des Francs en 1051, illustre l'affrontement politique entre l'Ukraine et la Russie. La question de son appartenance \u00e0 l'un ou l'autre pays embrase, sur fond de nationalisme, les m\u00e9dias et r\u00e9seaux sociaux des deux pays.", "Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\", figure historique slave ayant \u00e9pous\u00e9 Henri 1er roi des Francs en 1051, illustre l'affrontement politique entre l'Ukraine et la Russie. La question de son appartenance \u00e0 l'un ou l'autre pays embrase, sur fond de nationalisme, les m\u00e9dias et r\u00e9seaux sociaux des deux pays.", "Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\", figure historique slave ayant \u00e9pous\u00e9 Henri 1er roi des Francs en 1051, illustre l'affrontement politique entre l'Ukraine et la Russie. La question de son appartenance \u00e0 l'un ou l'autre pays embrase, sur fond de nationalisme, les m\u00e9dias et r\u00e9seaux sociaux des deux pays."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - La reine m\u00e9di\u00e9vale Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\" embrase l'affrontement politique entre la Russie et l'Ukraine", "Vues d'Europe - La reine m\u00e9di\u00e9vale Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\" embrase l'affrontement politique entre la Russie et l'Ukraine / JDM_2017-06-15T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - La reine m\u00e9di\u00e9vale Anne \"de Kiev\" ou \"de Russie\" embrase l'affrontement politique entre la Russie et l'Ukraine / JDM_2017-06-15T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8664129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686244", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686244", "ece-8686225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Ignazio Cassis (PLR/TI) successeur pressenti de Didier Burkhalter", "id": "sound-2354BE5A-B64B-4384-84F6-869261ECA233", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller national PLR tessinois Ignazio Cassis est le favori pour succ\u00e9der au \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le PLR dira ce jeudi apr\u00e8s-midi comment il proc\u00e9dera pour d\u00e9signer son ou ses candidats au gouvernement. L'\u00e9lection aura lieu en septembre prochain.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:31:09-12:31:23 / * Portrait d'Ignazio Cassis (PLR/TI) successeur pressenti de Didier Burkhalter 12h30 Cassis Portrait\r\nDe la politique cantonale, on passe \u00e0 la politique F\u00e9d\u00e9rale: l\r\n Ignazio Cassis pour remplacer Didier Burkhalter. Le conseiller national PLR tessinois est le favori pour succ\u00e9der au Neuch\u00e2telois, qui a annonc\u00e9 hier son d\u00e9part du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le 31 octobre prochain. Le parti lib\u00e9ral radical dira cet apr\u00e8s-midi comment il proc\u00e9dera pour d\u00e9signer son ou ses candidats au gouvernement. L'\u00e9lection aura lieu en septembre prochain. Mais le nom d'Ignazio Cassis circule d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Berne. Pietro Bugnon, vous nous dressez son portrait...\r\nLe m\u00e9decin Ignazio Cassis... Politicien aguerri sous la coupole, o\u00f9 il si\u00e8ge depuis 10 ans. Un sp\u00e9cialiste des questions de sant\u00e9 et des assurances sociales. Pr\u00e9sident de la commission qui traite de ces questions au National, connu pour se\r\nUn parlementaire pos\u00e9, \u00e0 la force tranquille. Qui ne franchit jamais la ligne rouge du respect des institutions. Il avait par exemple assez mal v\u00e9cu les pressions et les attaques personnelles de ses adversaires dans le d\u00e9bat tendu sur la r\u00e9forme des retraites. Il avait d'ailleurs eu besoin de se ressourcer au Bangladesh apr\u00e8s cet \u00e9pisode. Un voyage, avait-il dit, qui lui avait permis de relativiser les enjeux de la politique.\r\n*** Donc ce n'est pas quelqu'un d'exhub\u00e9rant....\r\nNon, mais par contre d\u00e9termin\u00e9. Le Tessinois qui r\u00e9side pr\u00e8s de Lugano sait ce qu'il veut. C'est un habile tacticien, habitu\u00e9 des tractations en coulisses, sans fracas. Il a gagn\u00e9 en cr\u00e9dibilit\u00e9 au fil des ann\u00e9es. En t\u00e9moigne sa brillante \u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du groupe lib\u00e9ral radical en novembre 2015. Un groupe qu'il sait tenir d'une main de fer lorsqu'il le faut.\r\n*** Mais ce lib\u00e9ral radical tessinois a deux visages... \r\nOui derri\u00e8re le parlementaire un peu terne il faut le dire... se cache un des plus puissants lobbyistes des assurances maladie au Parlement. Igniazio Cassis pr\u00e9side deux grosses fa\u00eeti\u00e8res du milieu de la sant\u00e9. Curaviva... L'association des homes et institutions sociales... Mais surtout Curafutura, la petite sour de Sant\u00e9suisse, qui regroupe 4 grosses caisses maladie, dont Sanitas et Helsana. Des mandats qui rapporteraient gros. Ignazio Cassis serait un des parlementaires qui gagnent le plus dans ses mandats extraparlementaires. Il toucherait pr\u00e8s de 180'000 francs. Un salaire annuel que le Tessinois s'est toujours refus\u00e9 \u00e0 commenter.\r\n*** Ignazio Cassis n'a jamais cach\u00e9 ses ambitions pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\"Je trouverais ce job passionnant\", d\u00e9clarait-il dans la Schweizer Illustrierte il y a un peu moins d'un mois. L'hebdomadaire people al\u00e9manique qui relevait aussi les talents lyriques du Tessinois de 56 ans. \"Ein Cantautore im Bundesrat\", titrait le magazine. Il faut dire qu'Igniazio Cassis est un parfait trilingue. Pour beaucoup, le candidat id\u00e9al pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller national PLR tessinois Ignazio Cassis est le favori pour succ\u00e9der au \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le PLR dira ce jeudi apr\u00e8s-midi comment il proc\u00e9dera pour d\u00e9signer son ou ses candidats au gouvernement. L'\u00e9lection aura lieu en septembre prochain."], "alternativeTitle": ["Portrait d'Ignazio Cassis (PLR/TI) successeur pressenti de Didier Burkhalter  / 12H30_2017-06-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8705853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686189", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-EC22B3E1-61E5-46B5-8143-FF3277F9C04F", "durationSec": 479, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 presse) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, la star de la presse ce matin, c'est incontestablement Didier Burkhaler, qui a annonc\u00e9 son retrait hier du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Et pour la presse al\u00e9manique, le lien avec le dossier europ\u00e9en est \u00e9vident ...\r\nDidier burkhalter, le diplomate solitaire, \u00e9crit ce matin la NZZ. C'est comme si ce passionn\u00e9 de football avait jou\u00e9 dans deux ligues simultan\u00e9ment. En premi\u00e8re ligue, il y a la star de la diplomatie, celui qui a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour son excellente pr\u00e9sidence de l'OSCE en 2014, celui que les m\u00e9dias ont imagin\u00e9 comme potentiel sucesseur de ban ki Moon \u00e0 l'ONU. Mais en deuxi\u00e8me ligue, il y a le conseiller f\u00e9d\u00e9ral  Burkhalter qui subit  la guerre des tranch\u00e9es au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le tir de barrage des m\u00e9dias et l'opposition de son propre parti.  D'ailleurs, pour l'Argauerzeitung, le retrait de Didier Burkhalter est une cons\u00e9quence directe de son \u00e9chec dans le dossier europ\u00e9en: malgr\u00e9 son \u00e9ternel optimisme, il \u00e9tait bien le seul \u00e0 croire encore \u00e0 son dossier sur l'accord institutionnel. Il part sans avoir su expliquer \u00e0 un large public la n\u00e9cessit\u00e9 de cet accord avec l'Union , quand la motivation diminue, mieux vaut s'en aller, cela am\u00e8nera de l'air frais dans le dossier europ\u00e9en. M\u00eame son de cloche dans le Tagesanzeiger. Les d\u00e9fauts de didier Burkhalter, dans son dossier le plus important, l'Europe, pesaient trop lourd. son successeur doit faire preuve de plus de sens politique, donner une vision de la politique \u00e9trang\u00e8re en suisse, savoir comuniquer et enthousiasmser. Et l'annonce de ce d\u00e9part va peut -\u00eatre d\u00e9j\u00e0 insuffler une nouvelle dynamique au Conseil fd\u00e9ral ce vendredi, lors de sa discussion \u00e0 huis clos sur l'Europe. \r\nmischung Burkhalter -Europe\r\nmischung Europe - romand - agefi \r\n*** Didier Burkhalter, un homme qui selon la presse suisse a eu de la peine \u00e0 rev\u00eatir l'habit de conseiller f\u00e9d\u00e9ral\r\nDidier Comment ? \u00e9crit le Blick ce matin en premi\u00e8re page. Apr\u00e8s 8 ans, Didier Burkhlater avait toujours du mal \u00e0 rev\u00eatir el costume de sa fonction. La baslerzeitung parle d'un timide homme d'Etat.En cette p\u00e9riode qui a vu les etats-unis \u00e9lire  Donald trump, c'est comme si didier Burkhlalter \u00e9tait l'homme d'une autre \u00e9poque. sensible, subtil, intelligent, int\u00e8gre \u00e0 n'en pas douter. un bon conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la fois ouvert au monde et ennemi du monde. sa politique \u00e9trang\u00e8re \u00e9tait \u00e9l\u00e9gante, mais elle n'\u00e9tait pas soutenue.  Il a fait de la politique pendant 30 ans, souligne le bund, et pourtant il est tout sauf un politicien pur sucre. ll n'aime pas se battre pour une cause, il n'aime pas expliquer cent fois les m\u00eames choses. c'est comme si Didier Burkhalter ne s'\u00e9tait jamais vraiment senti conseiller f\u00e9d\u00e9ral. \r\nromand \r\n*** mais dans la presse romande se font entendre aussi des voix nettement plus positives\r\nle mat\r\n***   La succesion de didier Burkhlater devrait permettre au Conseil F\u00e9d\u00e9ral d'op\u00e9rer son v\u00e9ritable virage \u00e0 droite ..\r\nc'est maintenant que va s'op\u00e9rer le virage \u00e0 droite souligne le Blick. car malgr\u00e9 l'\u00e9lection de guy parmelin, le coll\u00e8ge a pu pencher vers de smajorit\u00e9 de centre gauche gr\u00e2ce \u00e0 didier burkhlater, dans des dossiers comme la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 ou les quoras de femmes dans els entreprises. ce qui explique la tristesse de certains \u00e9lus de gauche hier, . Le retrait de Burkhlater va plus changer la politique suisse que l'\u00e9lection de Guy parmelin en 2015.  La NZZ appelle aussi dans un commentaire \u00e0 \u00e9lire un vrai conseiller f\u00e9d\u00e9ral de droite. Et pourquoi pas tessinois ? pour el Blick, c'est m\u00eame une n\u00e9cessit\u00e9\r\nLe PLR est en piteux \u00e9tat, personne ne s'impose comme Couchepin \u00e0 l'\u00e9poque. Il faut donc privil\u00e9gier la r\u00e9gion linguistique. et apr\u00e8s 18 ans d'absence au gouvernement, le tessin y a droit. ignazio cassis est donn\u00e9 favori, mais des noms comme le directeur des fiances tessinois chritsina Vitta ou l'ancienne conseill\u00e8re d'Etat laura sadis sont aussi \u00e9voqu\u00e9s. Les romands pourraient aussi faire valior leur int\u00e9r\u00eat. christian luscher  ou le conseiller d'etat pierre maudet. la NZZ se demande d'ailleurs si els Romands qui appelle si souvent au respcte des minorit\u00e9s tiendront la m\u00eame ligne vis \u00e0 vis du tessin, c'est le paradoxe romand. \r\npresse al\u00e9manique\r\npresse romande`? \r\n*** la presse parle un peu d'autre chose, quand m\u00eame. Par exemple, la weltwoche se demande comment survivre dans un monde troubl\u00e9 ...\r\nil y a de l'effervescence partout dans le monde !!! Rien ne se produit comme pr\u00e9vu, dit  roger Koeppel le redchef UDC . Il y a eu l'\u00e9lection de Donald trump, puis el brexit. on pensait voir arriver une nouvelle vague consrevtraice mais voil\u00e0 que angela merkel, pourtant affaiblie par la crise des r\u00e9fugi\u00e9s l'automne dernier ppara\u00eet maintenant denouveau comme le pilier dans la temp\u00eate. et puis Emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, contre toute attente, cpnmtre toute attente aussi Thersa may a perdu la majorit\u00e9 au parlement britannique . n ne peut donc desiner aucne tendnace. et al suisse dans tout cela ? elle est l'image d els tabilit\u00e9m, ss institutions lui permettent d'\u00e9chapper \u00e0 un monde pris de folie, cultivons donc ce qui a fait notre force, implore ce matin cet \u00e9ditorial ... peu d'etat peu d'impots et la neutralit\u00e9. \r\nargent liquide dans les prisons\r\n*** Comment faire de la diplomatie avec des pandas, r\u00e9cit dans le tagesanzeiger ce matin ... \r\nse gu\u00e9rir de ses\r\nla presse al\u00e9manique dresse un bilan un peu s\u00e9v\u00e8re \r\nun homme d'une autre \u00e9poque dit la baslerzeitung, un homme\r\nl'Europe\r\nCons\u00e9quences\r\nconstat: \r\ncons\u00e9quence.\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux\r\nLa star de la presse, ce matin, incontestablement c'est Didier Burkhalter, qui a annonc\u00e9 hier son retrait du conseil f\u00e9d\u00e9ral et pour la presse al\u00e9manique, le lien avec le dossier europ\u00e9en est \u00e9vident...\r\nDidier burkhalter, le diplomate solitaire, \u00e9crit ce matin la NZZ. C'est comme si ce passionn\u00e9 de football avait jou\u00e9 dans deux ligues simultan\u00e9ment. En premi\u00e8re ligue, il y a la star de la diplomatie, celui qui a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour son excellente pr\u00e9sidence de l'OSCE en 2014, celui que les m\u00e9dias ont imagin\u00e9 comme potentiel sucesseur de ban ki Moon \u00e0 l'ONU. Mais en deuxi\u00e8me ligue, il y a le conseiller f\u00e9d\u00e9ral  Burkhalter qui subit  la guerre des tranch\u00e9es au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le tir de barrage des m\u00e9dias et l'opposition de son propre parti.  D'ailleurs, pour l'Argauerzeitung, le retrait de Didier Burkhalter est une cons\u00e9quence directe de son \u00e9chec dans le dossier europ\u00e9en: malgr\u00e9 son \u00e9ternel optimisme, il \u00e9tait bien le seul \u00e0 croire encore \u00e0 son dossier sur l'accord institutionnel. Il part sans avoir su expliquer \u00e0 un large public la n\u00e9cessit\u00e9 de cet accord avec l'Union , quand la motivation diminue, mieux vaut s'en aller, cela am\u00e8nera de l'air frais dans le dossier europ\u00e9en. M\u00eame son de cloche dans le Tagesanzeiger. Les d\u00e9fauts de didier Burkhalter, dans son dossier le plus important, l'Europe, pesaient trop lourd. son successeur doit faire preuve de plus de sens politique, donner une vision de la politique \u00e9trang\u00e8re en suisse, savoir comuniquer et enthousiasmser. Et l'annonce de ce d\u00e9part va peut -\u00eatre d\u00e9j\u00e0 insuffler une nouvelle dynamique au Conseil fd\u00e9ral ce vendredi, lors de sa discussion \u00e0 huis clos sur l'Europe. \r\nDidier Burkhalter ne s'est jamais remis du 9 f\u00e9vrier 2014, estime le Temps. Une date qui reste comme un immense point noir, rench\u00e9rit la libert\u00e9. Il est le symbole, pour 24heures, de ce conseil f\u00e9d\u00e9ral qui n'a pas vu venir la vague de col\u00e8re du 9 f\u00e9vrier. \r\nSon accord institutionnel et la question des juges \u00e9trangers lui coll\u00e8rent \u00e0 la peau comme le sparadrap du capitaine Haddock, image le Temps. \r\nL'Europe, dossier central de son mandat, sur lequel il a failli, constate s\u00e9v\u00e8rement la Tribune de Gen\u00e8ve.\r\nPas du tout ! le dossier europ\u00e9en va bien, merci Didier Burkhalter. On change de lunettes avec le coll\u00e8gue de parti, et r\u00e9dacteur en chef de l'Agefi, Fathi Derder. L'\u00e9pisode du 9 f\u00e9vrier est clos, et c'est gr\u00e2ce, notamment, \u00e0 Didier Burkhalter. Et il a men\u00e9 le dossier europ\u00e9en avec brio.\r\n*** Didier Burkhalter, un homme qui selon la presse suisse a eu de la peine \u00e0 rev\u00eatir l'habit de conseiller f\u00e9d\u00e9ral...\r\nDidier Comment ? \u00e9crit le Blick ce matin en premi\u00e8re page. Apr\u00e8s 8 ans, Didier Burkhlater avait toujours du mal \u00e0 rev\u00eatir el costume de sa fonction. La baslerzeitung parle d'un timide homme d'Etat.En cette p\u00e9riode qui a vu les etats-unis \u00e9lire  Donald trump, c'est comme si didier Burkhlalter \u00e9tait l'homme d'une autre \u00e9poque. sensible, subtil, intelligent, int\u00e8gre \u00e0 n'en pas douter. un bon conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la fois ouvert au monde et ennemi du monde. sa politique \u00e9trang\u00e8re \u00e9tait \u00e9l\u00e9gante, mais elle n'\u00e9tait pas soutenue.  Il a fait de la politique pendant 30 ans, souligne le bund, et pourtant il est tout sauf un politicien pur sucre. ll n'aime pas se battre pour une cause, il n'aime pas expliquer cent fois les m\u00eames choses. c'est comme si Didier Burkhalter ne s'\u00e9tait jamais vraiment senti conseiller f\u00e9d\u00e9ral. \r\nLe Neuch\u00e2telois n'a jamais rev\u00eatu la taille patron, lit-on dans l'\u00e9ditorial de la Libert\u00e9. \r\nC'est la Tribune de Gen\u00e8ve, c\u00f4t\u00e9 romand, qui est la plus s\u00e9v\u00e8re: pourquoi donc ce conseiller f\u00e9d\u00e9ral, d\u00e9j\u00e0 effac\u00e9, s'efface-t-il ? parce qu'il souhaite \u00e9crire une nouvelle page dans sa vie. Voil\u00e0, c'est tout. On ne peut que constater la vacuit\u00e9 de sa d\u00e9mission. Il est parti comme il a gouvern\u00e9, avec \u00e9nregie, classe et honn\u00eatet\u00e9, mais sans grand charisme ni plan d'envergure, ni raisons convaincantes. \r\n*** Mais dans la presse romande se font entendre aussi des voix nettement plus positives...\r\nC'est un v\u00e9ritable pan\u00e9giryque que l'on peut lire dans le Matin: superdiplomate, qui a pris des couleurs au fil des ann\u00e9es. Sa grande qualit\u00e9: ne pas tricher avec ses convictions. Nul n'est irrempla\u00e7able, mais lui, repr\u00e9sentait une sorte de garantie pour l'int\u00e9grit\u00e9 au sommet de l'Etat. \r\nL'homme au service du collectif, soulignent l'Express et l'Impartial, filant comme d'autres journaux, la m\u00e9thaphore footbalistique: collectif plut\u00f4t que centre-avant.\r\nOn salue, aussi, dans le Temps, le politicien loyal, attach\u00e9 aux institutions. Des institutions qui priment, dans son esprit, souligne 24heures, sur le femmes et les hommes qui les composent. Une vision tr\u00e8s suisse, et une qualit\u00e9. \r\n*** La succession de Didier Burkhalter devrait permettre au conseil f\u00e9d\u00e9ral d'op\u00e9rer son v\u00e9ritable virage \u00e0 droite...\r\nc'est maintenant que va s'op\u00e9rer le virage \u00e0 droite souligne le Blick. car malgr\u00e9 l'\u00e9lection de guy parmelin, le coll\u00e8ge a pu pencher vers de smajorit\u00e9 de centre gauche gr\u00e2ce \u00e0 didier burkhlater, dans des dossiers comme la pr\u00e9voyance vieillesse 2020 ou les quoras de femmes dans els entreprises. ce qui explique la tristesse de certains \u00e9lus de gauche hier, . Le retrait de Burkhlater va plus changer la politique suisse que l'\u00e9lection de Guy parmelin en 2015.  La NZZ appelle aussi dans un commentaire \u00e0 \u00e9lire un vrai conseiller f\u00e9d\u00e9ral de droite. Et pourquoi pas tessinois ? pour el Blick, c'est m\u00eame une n\u00e9cessit\u00e9\r\nLe PLR est en piteux \u00e9tat, personne ne s'impose comme Couchepin \u00e0 l'\u00e9poque. Il faut donc privil\u00e9gier la r\u00e9gion linguistique. et apr\u00e8s 18 ans d'absence au gouvernement, le tessin y a droit. ignazio cassis est donn\u00e9 favori, mais des noms comme le directeur des fiances tessinois chritsina Vitta ou l'ancienne conseill\u00e8re d'Etat laura sadis sont aussi \u00e9voqu\u00e9s. Les romands pourraient aussi faire valior leur int\u00e9r\u00eat. christian luscher  ou le conseiller d'etat pierre maudet. la NZZ se demande d'ailleurs si els Romands qui appelle si souvent au respcte des minorit\u00e9s tiendront la m\u00eame ligne vis \u00e0 vis du tessin, c'est le paradoxe romand. \r\nUn d\u00e9part qui va changer le rapport de force au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, dit le Matin. Didier Burkhalter regrett\u00e9 davantage par la gauche et le centre du parlement que par la droite. \r\nLes journaux bien s\u00fbr font la liste des papables, avec en t\u00eate le tessinois Ignazio Cassis. Mais on y trouve aussi les vaudoises Isabelle Moret ou Jacqueline de Quattro, ou notre invit\u00e9e de tout \u00e0 l'heure, Karine Keller Suter. Mais sur la deuxi\u00e8me marche, c'est le genevois Pierre Maudet qu'on retrouve dans la plupart des quotidiens. La Tribune de Gen\u00e8ve lui fait d\u00e9j\u00e0 les yeux doux: Pierre Maudet pourrait bien jouer au Macron genevois en promettant un coup de frais bienvenu au conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n*** La presse parle un peu d'autre chose ce matin, quand m\u00eame: par exemple la Weltwoche se demande comment survivre dans un monde troubl\u00e9...\r\nil y a de l'effervescence partout dans le monde !!! Rien ne se produit comme pr\u00e9vu, dit  roger Koeppel le redchef UDC . Il y a eu l'\u00e9lection de Donald trump, puis el brexit. on pensait voir arriver une nouvelle vague consrevtraice mais voil\u00e0 que angela merkel, pourtant affaiblie par la crise des r\u00e9fugi\u00e9s l'automne dernier ppara\u00eet maintenant denouveau comme le pilier dans la temp\u00eate. et puis Emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, contre toute attente, cpnmtre toute attente aussi Thersa may a perdu la majorit\u00e9 au parlement britannique . n ne peut donc desiner aucne tendnace. et al suisse dans tout cela ? elle est l'image d els tabilit\u00e9m, ss institutions lui permettent d'\u00e9chapper \u00e0 un monde pris de folie, cultivons donc ce qui a fait notre force, implore ce matin cet \u00e9ditorial ... peu d'etat peu d'impots et la neutralit\u00e9. \r\n*** Pour terminer: Comment faire son deuil ?\r\nUn deuil un peu particulier: pas celui d'un proche, ni d'un conseillre f\u00e9d\u00e9ral qui d\u00e9missionnerait ou d'une star vieillissante qui tirerait sa r\u00e9v\u00e9rence finale... non, ce deuil dont nous parle le matin aujourd'hui, c'est celui de notre s\u00e9rie pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, quelle qu'elle soit. \r\nQue provoque la diffusion du dernier \u00e9pisode ? une question \u00e0 laquelle a voulu r\u00e9pondre un documentaire... le dernier \u00e9pisode, c'est un enjeu \u00e9norme pour les cr\u00e9ateurs, autant que le pilote, presque. Tristesse, col\u00e8re, incompr\u00e9hension, voire d\u00e9pression pour les sc\u00e9naristes... et pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs.\r\nEt de donner le top 3 des fin qui font d\u00e9bat:\r\n1. Lost\r\n2. Les soprano\r\n3. Dexter", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-06-15T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-06-15T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8705717.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686242", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686242", "ece-8686222"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 15.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-866126C2-81A1-46F3-956D-ABF2D58E8B03", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-15T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-15T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8667873", "ece-8667868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Jobin, danseur et chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-416CDD8D-DCE3-478E-8F7F-88C7AC2C54EA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jobin, Gilles"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Gilles Jobin, est internationalement connu depuis sa premi\u00e8re chor\u00e9graphie pour trois danseurs \"A+B=X\" qu'il cr\u00e9e en 1997 \u00e0 l'Arsenic de Lausanne, et qui sera pr\u00e9sent\u00e9e au Festival Montpellier Danse deux ans plus tard. En 1999 il produit \"Braindance\" qui ouvre la saison 2000-2001 du Th\u00e9\u00e2tre de la Ville \u00e0 Paris. Son orientation artistique radicale et sa reconnaissance internationale font de lui un des pr\u00e9curseurs d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chor\u00e9graphes europ\u00e9ens. En 2015, il re\u00e7oit le Grand Prix suisse de danse 2015 pour sa contribution au d\u00e9veloppement de la danse contemporaine. Outre ses propres cr\u00e9ations, Gilles Jobin a fait de sa compagnie et des Studios 44 un lieu pionnier pour la formation professionnelle du danseur et la reconnaissance de la danse contemporaine en Suisse.\r\nGilles Jobin est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian\r\n\r\n* * Gilles Jobin, est internationalement connu depuis sa premi\u00e8re chor\u00e9graphie pour trois danseurs \"A+B=X\" qu'il cr\u00e9e en 1997 \u00e0 l'Arsenic de Lausanne, et qui sera pr\u00e9sent\u00e9e au Festival Montpellier Danse deux ans plus tard. En 1999 il produit \"Braindance\" qui ouvre la saison 2000-2001 du Th\u00e9\u00e2tre de la Ville \u00e0 Paris. Son orientation artistique radicale et sa reconnaissance internationale font de lui un des pr\u00e9curseurs d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chor\u00e9graphes europ\u00e9ens. En 2015, il re\u00e7oit le Grand Prix suisse de danse 2015 pour sa contribution au d\u00e9veloppement de la danse contemporaine. Outre ses propres cr\u00e9ations, Gilles Jobin a fait de sa compagnie et des Studios 44 un lieu pionnier pour la formation professionnelle du danseur et la reconnaissance de la danse contemporaine en Suisse.\r\nGilles Jobin est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 15.06.2017", "Gilles Jobin, danseur et chor\u00e9graphe / ENSD_2017-06-15T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 15.06.2017", "Gilles Jobin, danseur et chor\u00e9graphe / ENSD_2017-06-15T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Gilles Jobin, est internationalement connu depuis sa premi\u00e8re chor\u00e9graphie pour trois danseurs \"A+B=X\" qu\u02b9il cr\u00e9e en 1997 \u00e0 l\u02b9Arsenic de Lausanne, et qui sera pr\u00e9sent\u00e9e au Festival Montpellier Danse deux ans plus tard. En 1999 il produit \"Braindance\" qui ouvre la saison 2000-2001 du Th\u00e9\u00e2tre de la Ville \u00e0 Paris. Son orientation artistique radicale et sa reconnaissance internationale font de lui un des pr\u00e9curseurs d\u02b9une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chor\u00e9graphes europ\u00e9ens. En 2015, il re\u00e7oit le Grand Prix suisse de danse 2015 pour sa contribution au d\u00e9veloppement de la danse contemporaine. Outre ses propres cr\u00e9ations, Gilles Jobin a fait de sa compagnie et des Studios 44 un lieu pionnier pour la formation professionnelle du danseur et la reconnaissance de la danse contemporaine en Suisse.\n\nGilles Jobin est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian", "Gilles Jobin, est internationalement connu depuis sa premi\u00e8re chor\u00e9graphie pour trois danseurs \"A+B=X\" qu\u02b9il cr\u00e9e en 1997 \u00e0 l\u02b9Arsenic de Lausanne, et qui sera pr\u00e9sent\u00e9e au Festival Montpellier Danse deux ans plus tard. En 1999 il produit \"Braindance\" qui ouvre la saison 2000-2001 du Th\u00e9\u00e2tre de la Ville \u00e0 Paris. Son orientation artistique radicale et sa reconnaissance internationale font de lui un des pr\u00e9curseurs d\u02b9une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de chor\u00e9graphes europ\u00e9ens. En 2015, il re\u00e7oit le Grand Prix suisse de danse 2015 pour sa contribution au d\u00e9veloppement de la danse contemporaine. Outre ses propres cr\u00e9ations, Gilles Jobin a fait de sa compagnie et des Studios 44 un lieu pionnier pour la formation professionnelle du danseur et la reconnaissance de la danse contemporaine en Suisse.\n\nGilles Jobin est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian"], "imageURL": "//www.rts.ch/8368581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668237", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Jobin, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8668237", "ece-8668236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les migrants ont envoy\u00e9 430 milliards de francs \u00e0 leur famille rest\u00e9e au pays en 2016", "id": "sound-1A5D6FFA-4971-4074-82A1-88D839D19F10", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le total des sommes que les migrants envoient \u00e0 leur famille dans les pays en d\u00e9veloppement \u00e9quivaut \u00e0 430 milliards de francs suisses, selon une estimation du Fonds international de d\u00e9veloppement agricole (FIDA).\r\n\r\n* * Les migrants ont envoy\u00e9 430 milliards de francs \u00e0 leur famille rest\u00e9e au pays en 2016 12h30 Sous envoy\u00e9s aux migrants\r\nLe montant est impressionnant: l'\u00e9quivalent de 430 milliards de francs suisses. C'est le total des sommes que les migrants envoient \u00e0 leurs familles dans les pays en d\u00e9veloppement. Une estimation faite par l'agence onusienne FIDA, pour Fonds international de d\u00e9veloppement agricole, Katja Schaer\r\nEt cette sommes annuelle est en forte augmentation depuis une d\u00e9cennie. Une augmentation qui concerne particuli\u00e8rement l'Asie d'ailleurs. Ce sont l\u00e0 les conclusion du FIDA, qui publie la premi\u00e8re recherche sur dix ans des flux de migration et de transferts d'argent. Alors bien s\u00fbr, au cas par cas, on parle de petites sommes. De quelques centaines de francs que chaque migrant envoie \u00e0 sa famille rest\u00e9e au pays. Mais ces petites sommes font une diff\u00e9rence \u00e9norme - et p\u00e8sent pour plus de la moiti\u00e9 des revenus du m\u00e9nage, pr\u00e9cise les chercheurs.  En ce sens, cette \u00e9conomie grise, ces sommes qui passent d'un pays \u00e0 l'autre de mani\u00e8re plut\u00f4t informelle, contribuent aussi \u00e0 sortir de nombreuses familles de la pauvret\u00e9.\r\nEst-ce qu'on sait combien de migrants participent \u00e0 cette \u00e9conomie grise?\r\nOui, aujourd'hui on compte plus de 200 millions de travailleurs migrants - dont la moiti\u00e9 sont des femmes. Et ces 200 millions de migrants soutiennent 800 millions de membres de leurs familles. Donc une personne dans un pays, en soutient quatre dans un autre pays. \r\nEt cet argent vient d'o\u00f9 pour aller o\u00f9?\r\nParmi les plus importants pays d'origine entre guillemets on trouve les Etats-Unis, l'Arabie saoudite, la Russie, les Emirats arabes unis et l'Allemagne notamment. Et la plupart de cet argent va \u00e0 une vingtaine de pays, dont - par ordre d'importance - la Chine, l'Inde, les Philippines, le Mexique et la Pakistan.", "alternativeExcerpt": ["Le total des sommes que les migrants envoient \u00e0 leur famille dans les pays en d\u00e9veloppement \u00e9quivaut \u00e0 430 milliards de francs suisses, selon une estimation du Fonds international de d\u00e9veloppement agricole (FIDA)."], "alternativeTitle": ["Les migrants ont envoy\u00e9 430 milliards de francs \u00e0 leur famille rest\u00e9e au pays en 2016 / 12H30_2017-06-15T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8705990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686189", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Mathieu Madenian, humoriste, com\u00e9dien et chroniqueur", "id": "sound-46D854FE-A488-4E2D-9BFC-DC914FBE64C6", "durationSec": 2480, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Destin\u00e9 \u00e0 une carri\u00e8re d'avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en criminologie, Mathieu Madenian a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se lancer sur sc\u00e8ne et faire de l'humour son m\u00e9tier. Il pr\u00e9sente au festival Morges-sous-rire son second one-man-show mis en sc\u00e8ne par Kader Aoun, \"En \u00e9tat d'urgence\" dans lequel il livre les p\u00e9rip\u00e9ties de son quotidien, de ses d\u00e9boires amoureux \u00e0 ses aventures m\u00e9diatiques, du canap\u00e9 de Drucker aux colonnes de Charlie Hebdo.\r\nMathieu Madenian est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Destin\u00e9 \u00e0 une carri\u00e8re d'avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en criminologie, Mathieu Madenian a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se lancer sur sc\u00e8ne et faire de l'humour son m\u00e9tier. Il pr\u00e9sente au festival Morges-sous-rire son second one-man-show mis en sc\u00e8ne par Kader Aoun, \"En \u00e9tat d\u02b9urgence\" dans lequel il livre les p\u00e9rip\u00e9ties de son quotidien, de ses d\u00e9boires amoureux \u00e0 ses aventures m\u00e9diatiques, du canap\u00e9 de Drucker aux colonnes de Charlie Hebdo.\n\nMathieu Madenian est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Mathieu Madenian, humoriste, com\u00e9dien et chroniqueur / VER_2017-06-15T16:30:45_l-invite-mathieu-madenian-humoriste-come", "Vertigo du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4977536.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668270", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668260"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : D\u00e9c\u00e8s de Pierre Papillaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9C88893-6382-4283-906A-91DB623D8E28", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosana"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-15T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-15T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667857", "ece-8667849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur les signes religieux dans les \u00e9difices publics", "id": "sound-988D397E-66F2-435F-B488-98C9BBBD9E8B", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a rendu le 2 juin un rapport sur la pr\u00e9sence et le port de symboles religieux dans les b\u00e2timents publics. Il r\u00e9pondait \u00e0 la demande de Thomas Aeschi, conseiller national (UDC/ZG).\r\n\r\n* * RTSreligion - Rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur les signes religieux dans les \u00e9difices publics (RTS RELIGION 15.06 RAPPORT CF SYMBOLES RELIGIEUX)  Bernard Litzler en direct du studio de Lausanne\r\nRapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur les signes religieux\r\nLa chronique de RTSreligion avec vous Bernard Litzler.... Vendredi dernier, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a rendu un rapport sur la pr\u00e9sence et le port de symboles religieux dans les b\u00e2timents publics... Il r\u00e9pondait \u00e0 la demande du conseiller national zougois, Thomas Aeschi.\r\nThomas Aeschi avait interpell\u00e9 les Sages sur la pr\u00e9sence et le port de symboles religieux dans les \u00e9difices publics. Et le gouvernement a rendu un rapport de 23 pages qui fait le point.\r\nEt que dit le Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur ce sujet?\r\nIl rappelle d'abord qu'en Suisse, l'affichage et le port de signes religieux n'est pas soumis \u00e0 une loi f\u00e9d\u00e9rale. Par contre, il pr\u00e9cise que le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral est intervenu pour fixer des r\u00e8gles pratiques: ainsi, dans les \u00e9coles publiques, pas de croix dans les salles de classe, un arr\u00eat qui date de 1990, mais qui n'est pas partout suivi d'effet.\r\nDonc, localement, les diff\u00e9rences existent d'un canton \u00e0 l'autre...\r\nLes cantons ont la charge de r\u00e9gler les rapports entre les religions et l'Etat. \u00c7a explique les diff\u00e9rences d'un endroit \u00e0 l'autre. Ainsi, selon le rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, dans les salles de classe des cantons catholiques, on trouve une croix ou un crucifix dans 61 \u00e0 88% des cas, tandis que dans les cantons r\u00e9form\u00e9s, ce symbole n'existe que dans 22 \u00e0 33% des cas.\r\nMais ces signes religieux sont sources de tensions, tout de m\u00eame, non?\r\nIl arrive qu'une situation d\u00e9g\u00e9n\u00e8re. Par exemple lorsqu'une enseignante genevoise refusait de retirer son voile musulman. Un cas r\u00e9gl\u00e9 par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral dans le sens de l'interdiction.\r\nDonc confiance dans le pragmatisme, disent les conseillers f\u00e9d\u00e9raux. Ce n'est pas utile d'\u00e9dicter une loi f\u00e9d\u00e9rale en ce domaine, car les autorit\u00e9s locales et \u00e9ventuellement les tribunaux peuvent intervenir. Et la justice n'est saisie que dans 9% des conflits, \u00e0 cause d'une croix dans une salle de classe ou du port du voile islamique.\r\nLe rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral montre donc une grande diversit\u00e9 de situations, mais il r\u00e9v\u00e8le aussi une approche pragmatique \u00abplus efficace que les r\u00e8glementations rigides\u00bb. Bref, un compromi! s tout helv\u00e9tique.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a rendu le 2 juin un rapport sur la pr\u00e9sence et le port de symboles religieux dans les b\u00e2timents publics. Il r\u00e9pondait \u00e0 la demande de Thomas Aeschi, conseiller national (UDC/ZG).", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a rendu le 2 juin un rapport sur la pr\u00e9sence et le port de symboles religieux dans les b\u00e2timents publics. Il r\u00e9pondait \u00e0 la demande de Thomas Aeschi, conseiller national (UDC/ZG).", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a rendu le 2 juin un rapport sur la pr\u00e9sence et le port de symboles religieux dans les b\u00e2timents publics. Il r\u00e9pondait \u00e0 la demande de Thomas Aeschi, conseiller national (UDC/ZG)."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur les signes religieux dans les \u00e9difices publics", "RTSreligion - Rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur les signes religieux dans les \u00e9difices publics / JDM_2017-06-15T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur les signes religieux dans les \u00e9difices publics / JDM_2017-06-15T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/7726486.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686236", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686236", "ece-8686218"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (4/5) : Un symbole masculin ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DA9AB44-A469-4996-9996-95796EA4E8E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 422, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couteau"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Objet d'une v\u00e9ritable fascination, le couteau suisse est ins\u00e9parable de la panoplie masculine et se trouve dans la poche des gar\u00e7ons d\u00e8s l'enfance. Malgr\u00e9 une diversification, cet ustensile s\u00e9duit nettement moins la gent f\u00e9minine. Serait-ce sa nature militaire \u00e0 l'origine de sa conception ?", "alternativeExcerpt": ["Un symbole masculin \n\nObjet d\u2019une v\u00e9ritable fascination, le couteau suisse est ins\u00e9parable de la panoplie masculine et se trouve dans la poche des gar\u00e7ons d\u00e8s l\u2019enfance. Malgr\u00e9 une diversification, cet ustensile s\u00e9duit nettement moins la gent f\u00e9minine. Serait-ce sa nature militaire \u00e0 l\u2019origine de sa conception ?\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Un symbole masculin \n\nObjet d\u2019une v\u00e9ritable fascination, le couteau suisse est ins\u00e9parable de la panoplie masculine et se trouve dans la poche des gar\u00e7ons d\u00e8s l\u2019enfance. Malgr\u00e9 une diversification, cet ustensile s\u00e9duit nettement moins la gent f\u00e9minine. Serait-ce sa nature militaire \u00e0 l\u2019origine de sa conception ?\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Un symbole masculin \n\nObjet d\u2019une v\u00e9ritable fascination, le couteau suisse est ins\u00e9parable de la panoplie masculine et se trouve dans la poche des gar\u00e7ons d\u00e8s l\u2019enfance. Malgr\u00e9 une diversification, cet ustensile s\u00e9duit nettement moins la gent f\u00e9minine. Serait-ce sa nature militaire \u00e0 l\u2019origine de sa conception ?\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (4/5)", "Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (4/5) / MAT_2017-06-15T07:50:00_helvetica", "Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (4/5) / MAT_2017-06-15T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7189462.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667733", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667733", "ece-8667731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: portrait-robot du vigneron, 1967", "id": "sound-88C5F493-1DC7-47E7-BFD9-D1979754F73B", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: portrait-robot du vigneron, 1967 / ALA_2017-06-15T15:04:15_archive-portrait-robot-du-vigneron-1967", "A l'abordage du 15.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-A2119B2A-F0D9-4629-A234-BAD1F072B657", "durationSec": 626, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC;Ding Jianping, professeur de finance \u00e0 l'universit\u00e9 de Shanghai\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:32-08:00:56 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 12 SUCCESSION BURKHALTER / LE DFAE POUR BERSET?  (0800 1) PA) D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res cherche nouveau patron....pour le 1er novembre....\r\nA cette date...Didier Burkhalter aura quitter le conseil f\u00e9d\u00e9ral...le neucgh\u00e2telois a annonc\u00e9 hier sa d\u00e9mission....apr\u00e8s 8 ans \u00e0 l'ex\u00e9cutif...d'abaord au d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur puis aux Affaires Etrang\u00e8res. \r\nEt avec ce d\u00e9part, Muriel Ballaman, le si\u00e8ge de chef du DFAE devient un poste tr\u00e8s convoit\u00e9.... ! \r\n  1'04''\r\n(8H(2) 13 RACC  SUCCESSION BURKHALTER / UDC R\u00d6STI / SOUVERAINISTE AU DFAE (0800 2)) Reste qu'il faudra de toute fa\u00e7on un nouveau ministre....pour compl\u00e9ter l'\u00e9quipe....et sur le profil de celui-ci...l'UDC a des id\u00e9es tr\u00e8s claires: il devra \u00eatre plus ferme que le Neuch\u00e2telois vis-\u00e0-vis de l'Union europ\u00e9enne. L'UDC veut quelqu'un de moins europhile. Son pr\u00e9sident...Albert R\u00f6sti.\r\n  0'33''\r\nAlbert R\u00f6sti avec Alexandra Richard.\r\nPour le reste du profil...personne ne semble contester le si\u00e8ge PLR....ni son c\u00f4t\u00e9 latin....et beaucoup de lorgner d\u00e9j\u00e0 du c\u00f4t\u00e9 du Tessin...qui n'a plus compt\u00e9 de conseiller f\u00e9d\u00e9ral depuis 18 ans et la retraite de Flavio Cotti....\r\nUn favori d\u00e9j\u00e0...qui juge pourtant qu'il est trop t\u00f4t pour se d\u00e9clarer....Igniacio Cassi....c\u00f4t\u00e9 romand Pierre Maudet....le conseiller d'\u00e9tat genevois ne pipe pas mot....sur une \u00e9ventuelle candidature....\r\nLa succession...en tout cas devrait \u00eatre le feuilleton de l'\u00e9t\u00e9!\r\n(8H(3) 14 QUEL AUTRE CF DEVRAIT PARTIR  (0800 3) PA) D'autant plus que Didier Burkhalter a sans doute ouvert le bal des d\u00e9parts au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le ministre PLR a annonc\u00e9 son d\u00e9part du coll\u00e8ge gouvernemental pour fin octobre. Une d\u00e9mission, Thibault Schaller, qui risque bien d'en appeler d'autres?\r\n  1'08''\r\n((Oui car ils sont plusieurs, au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 \u00eatre potentiellement en bout de course. Le landerneau politique \u00e9tait assez unanime \u00e0 qualifier cette l\u00e9gislature 2** comme celle des d\u00e9parts du Gouvernement. A commencer par celui de Johann Schneider Ammann, coll\u00e8gue PLR de Didier Burkhalter. D'ailleurs une boutade courait dans les couloirs du Parlement: la surprise ce n'est pas l'annonce d'une d\u00e9mission... non, c'est qu'elle concerne quelqu'un d'autre que Johann Schneider Ammann! Le Bernois, qui a eu quelques petits ennuis de sant\u00e9 derni\u00e8rement, semble parfois \u00eatre le passager clandestin du gouvernement, tant il se fait discret... quand il n'est pas raill\u00e9 pour ses allocutions ou critiqu\u00e9 pour une forme de non-interventionnisme qui confine au laisser-faire. Le voici devanc\u00e9 dans son annonce de d\u00e9part. Il y a la PDC Doris Leuthard aussi, qui pourrait avoir des envies de nouveau horizons. La plupart de ses r\u00e9formes ont abouti... et elle vient de perdre un alli\u00e9 au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, o\u00f9 il est moins amusant de si\u00e9ger lorsque l'on est minoris\u00e9. Et qui sait, l'UDC Ueli Maurer, \u00e9lu en 2008 d\u00e9j\u00e0, d\u00e9sabus\u00e9 depuis sa d\u00e9faite sur l'imposition des entreprises, est peut-\u00eatre le prochain sur la liste. Le renouvellement est en marche...!))\r\n(8H(4) 18 UK SUITE INCENDIE PA) 12 morts et 78 bless\u00e9s...c'est le bilan encore tr\u00e8s provisoire de l'incendie d'une tour \u00e0 l'ouest de Londres...hier...les derniers \u00e9tages de cet immeuble de 24 \u00e9tages n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 explor\u00e9s. L'origine du sinistre est pour l'heure inconnue, mais les habitants se demandent comment il a pu s'\u00e9tendre aussi vite et pointent du doigt la n\u00e9gligence de l'organisation qui g\u00e8re cette tour abritant 120 logements sociaux. Catherine Ilic.\r\n  1'04''\r\n((Apr\u00e8s l'effroi, la col\u00e8re s'est rapidement empar\u00e9e des habitants de la tour Grenfell, qui affirment avoir tir\u00e9 la sonnette d'alarme \u00e0 de multiples reprises sur les risques potentiels d'incendie dans cet immeuble HLM, \u00e9voquant notamment des probl\u00e8mes de signalisation, d'\u00e9clairage et de sortie de secours. Fin 2015, ils avaient m\u00eame sign\u00e9 une p\u00e9tition pour d\u00e9noncer la mauvaise gestion de l'entreprise responsable du b\u00e2timent. des avertissements rest\u00e9s lettre morte selon eux. ils auraient \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9s par les autorit\u00e9s locales. A la col\u00e8re s'ajoute l'incompr\u00e9hension. D'importants travaux de r\u00e9novation ont \u00e9t\u00e9 entrepris en 2**, lors desquels des pare-feu ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s et il n'est s\u00fbr qu'ils aient \u00e9t\u00e9 remis en place. Par ailleurs, l'installation de nouveaux rev\u00eatements sur les parois ext\u00e9rieurs pourraient avoir contribu\u00e9 \u00e0 la propagation du feu. La pol\u00e9mique enfle alors qu'un rapport datant de 2011 avait alert\u00e9 sur la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des tours HLM face aux incendies. CI, RTS-info, Londres))\r\n(8H(5) 20 USA FED TAUX, ECO ET CONJONCTURE PA) Aux Etats-Unis....Donald Trump serait au coeur de l'enqu\u00eate du procureur sp\u00e9cial sur les relations de son \u00e9quipe de campagne avec la Russie....selon le Washington Post....Robert M\u00fcller cherche d\u00e9sormais \u00e0 \u00e9tablir siur le pr\u00e9sident a fait obstruction \u00e0 la justice dans cette affaire.....\r\nC'\u00e9tait attendu: la banque centrale des Etats-Unis annonce une nouvelle hausse de ses taux d'int\u00e9r\u00eat...un quart de point. La deuxi\u00e8me de l'ann\u00e9e, et la troisi\u00e8me depuis l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la t\u00eate du pays en novembre dernier. Cette mesure va rendre le cr\u00e9dit un peu plus cher. La Fed la justifie par la bonne sant\u00e9 actuelle de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. Mais sa pr\u00e9sidente, Olivier Schorderet, n'a pas pour autant abandonn\u00e9 sa l\u00e9gendaire prudence de Sioux.\r\n DIR\r\nSur un r\u00e9cent dessin de presse, on voit Janet Yellen sur le point de commencer sa conf\u00e9rence de presse. Dans la salle: des journalistes, un brin taquins. \"Si elle se gratte l'oreille\", dit l'un d'eux, \"la situation restera stable dans l'ann\u00e9e. Si c'est le menton, perspective positive \u00e0 5 ans. Si elle se gratte le nez: 10 ans de r\u00e9cession\". Mais la pr\u00e9sidente de la Fed a laiss\u00e9 son visage tranquille, chaussant simplement des lunettes roses pour dresser le tableau de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. Disons: roses p\u00e2les, les lunettes. Les cr\u00e9ations d'emplois sont certes solides, le taux de ch\u00f4mage au plus bas depuis seize ans, les entreprises investissent et les m\u00e9nages d\u00e9pensent. Mais l'inflation reste encore loin des 2%, la zone de confort de la Fed. Et sur le long terme, la croissance restera loin des 3% annuels promis par l'administration Trump. Reste que Janet Yellen tourne bel et bien la page de la crise financi\u00e8re, en confirmant la r\u00e9duction progressive du bilan de la Fed: 4.500 milliards de dollars en obligations et titres hypoth\u00e9caires acquis apr\u00e8s 2008, et dont elle r\u00e9investit jusque-l\u00e0 leur produit. Un retrait sur la pointe des pieds, toutefois, pour autant que l'\u00e9volution \u00e9conomique le permette: \u00e0 Sioux, Sioux et demi. \r\nEt en Suisse c'est \u00e0 10 heures ce matin que la Banque nationale pr\u00e9sentera son propre examen de la situation \u00e9conomique et mon\u00e9taire\r\n(8H(6) D4 PETRO YUAN) Premier importateur de p\u00e9trole au monde ... la Chine n\u00e9gocie avec l'Arabie Saoudite pour acheter son or noire en.yuan, la monnaie chinoise. C'est peut-\u00eatre un tournant d\u00e9cisif pour P\u00e9kin qui veut se forger une stature internationale. Un tournant aussi pour le march\u00e9 du p\u00e9trole ... Le dollar menac\u00e9 par le yuan chinois sur fond de commerce p\u00e9trolier: cela explique peut-\u00eatre aussi  la r\u00e9cente visite de Donald Trump \u00e0 Riyad. Rapha\u00ebl Grand\r\n  1'30''\r\n((La Chine met l'Arabie Saoudite sous pression. P\u00e9kin est devenu le plus gros importateur de p\u00e9trole au monde.. Et la Chine demande donc  \u00e0 Riyad de revoir ses modalit\u00e9s de paiement. C'est aussi une attaque directe port\u00e9e contre les Etats-Unis.. car dans le petit cercle ferm\u00e9 des vendeurs de p\u00e9trole, le dollar est roi.\r\nDing Jianping, professeur de finance \u00e0 l'universit\u00e9 de Shanghai\r\n-> SON 1: TRAD : Quand la Chine paie en dollars am\u00e9ricains, toutes les transactions entre des compagnies chinoises et l'Arabie Saoudite se retrouvent sous la supervision am\u00e9ricaine et donc peut-\u00eatre vues par le gouvernement am\u00e9ricain. Tous les secrets des entreprises chinoises sont expos\u00e9s \u00e0 l'administration am\u00e9ricaine. La Chine ne peut garantir sa s\u00e9curit\u00e9 nationale \r\nLe p\u00e9troyuan face au p\u00e9trodollar. La Chine y voit l\u00e0 une question de s\u00e9curit\u00e9 nationale.. Et P\u00e9kin a des arguments pour  faire plier l'Arabie Saoudite .\r\n-> SON 2 TRAD : La Chine a deux avantages pour n\u00e9gocier. D'abord, c'est son immense march\u00e9 pour la consommation de p\u00e9trole. L'autre c'est la capacit\u00e9 qu' a la Chine de diversifier ses sources d'approvisionnement. un rapprochement est possible avec la Russie...   Si l'\u00e9conomie mondiale demeure en r\u00e9cession, le pouvoir de n\u00e9gociation de la Chine sera plus fort que jamais.\r\nLa Chine veut devenir le nouveau moteur de la globalisation. Ce qui la met en concurrence avec les Etats-Unis.. Mais sur la question \u00e9nerg\u00e9tique.. il n'est pas certain que Washington se d\u00e9robe. Les tensions en Mer de Chine sont r\u00e9v\u00e9latrices..  Entre les \u00eeles militaris\u00e9es chinoises et les portes avions am\u00e9ricains..la  Mer de Chine. c'est avant tout une immenses r\u00e9serves de p\u00e9trole et de gaz naturel.. RG rtsinfo SH))\r\nEt tout \u00e0 l'heure, d\u00e8s 8h36, ON EN PARLE sera en direct de Gen\u00e8ve, \u00e0 l'espace \u00ab guichets \u00bb de la gare de Cornavin, pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes les questions ...vous pouvez les poser au num\u00e9ro gratuit ** ou sur rts.ch/guichet ou encore via les r\u00e9seaux sociaux, Facebook et Twitter.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-15T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-15T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686249", "ece-8686231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : La ferme du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C8F879D2-D96E-4987-B91F-E40F4E0D5269", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La ferme du jour", "La ferme du jour / RVA3_2017-06-15T06:40:58_le-x-du-jour", "La ferme du jour / RVA3_2017-06-15T06:40:58_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667907", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667907", "ece-8667893"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: Jean-daniel, 42 ans, Vionnaz", "id": "sound-76CA074C-967D-4181-B7E6-E7E7912FF36E", "durationSec": 782, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPolicier et coach en self-d\u00e9fense, Jid\u00e9, comme on le surnomme, aime la confrontation muscl\u00e9e. A plus de 40 ans, il continue les sports de combat et n'imagine pas vivre sans.\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Policier et coach en self-d\u00e9fense, Jid\u00e9, comme on le surnomme, aime la confrontation muscl\u00e9e. A plus de 40 ans, il continue les sports de combat et n\u02b9imagine pas vivre sans.\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: Jean-daniel, 42 ans, Vionnaz / ALA_2017-06-15T15:04:15_humans-of-suisse-romande-jean-daniel-42", "A l'abordage du 15.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668280"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Do\u00f1a Quichotta au Royal \u00e0 Tavannes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B0B07CA-EC28-41C8-8C83-FFFD77A566E5", "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Do\u00f1a Quichotta au Royal \u00e0 Tavannes", "Do\u00f1a Quichotta au Royal \u00e0 Tavannes / RVA3_2017-06-15T07:10:25_sortir-avec-anne", "Do\u00f1a Quichotta au Royal \u00e0 Tavannes / RVA3_2017-06-15T07:10:25_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667914", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667914", "ece-8667899"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: une r\u00e9v\u00e9lation nomm\u00e9e Louise Chevillotte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17AEDB2F-5413-445D-86BE-9C00AAA28B1F", "durationSec": 3232, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevillotte, Louise"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Encore \u00e9tudiante au Conservatoire de Paris, Louise Chevillotte fait ses premiers pas - et quels pas! - sous la direction du cin\u00e9aste Philippe Garrel, dans \"L'Amant d'un jour\", aux c\u00f4t\u00e9s d'Eric Caravaca et d'Esther Garrel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 dans le cadre de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs, \u00e0 Cannes, le film est montr\u00e9 aux Cin\u00e9mas du Gr\u00fctli, \u00e0 Gen\u00e8ve, et au Zin\u00e9ma, \u00e0 Lausanne. La com\u00e9dienne raconte \u00e0 Rapha\u00eble Bouchet comment elle a travaill\u00e9 ce premier r\u00f4le de cin\u00e9ma durant des mois, et comment elle a convaincu Philippe Garrel de ne pas faire de son personnage une nymphomane.", "alternativeTitle": ["Nectar du 15.06.2017", "Cin\u00e9ma: une r\u00e9v\u00e9lation nomm\u00e9e Louise Chevillotte / NTR_2017-06-15T12:06:00_nectar", "Nectar du 15.06.2017", "Cin\u00e9ma: une r\u00e9v\u00e9lation nomm\u00e9e Louise Chevillotte / NTR_2017-06-15T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Encore \u00e9tudiante au Conservatoire de Paris, Louise Chevillotte fait ses premiers pas - et quels pas! - sous la direction du cin\u00e9aste Philippe Garrel, dans \"L\u02b9Amant d\u02b9un jour\", aux c\u00f4t\u00e9s d\u02b9Eric Caravaca et d\u02b9Esther Garrel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 dans le cadre de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs, \u00e0 Cannes, le film est montr\u00e9 aux Cin\u00e9mas du Gr\u00fctli, \u00e0 Gen\u00e8ve, et au Zin\u00e9ma, \u00e0 Lausanne. \n\nLa com\u00e9dienne raconte \u00e0 Rapha\u00eble Bouchet comment elle a travaill\u00e9 ce premier r\u00f4le de cin\u00e9ma durant des mois, et comment elle a convaincu Philippe Garrel de ne pas faire de son personnage une nymphomane.", "Encore \u00e9tudiante au Conservatoire de Paris, Louise Chevillotte fait ses premiers pas - et quels pas! - sous la direction du cin\u00e9aste Philippe Garrel, dans \"L\u02b9Amant d\u02b9un jour\", aux c\u00f4t\u00e9s d\u02b9Eric Caravaca et d\u02b9Esther Garrel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 dans le cadre de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs, \u00e0 Cannes, le film est montr\u00e9 aux Cin\u00e9mas du Gr\u00fctli, \u00e0 Gen\u00e8ve, et au Zin\u00e9ma, \u00e0 Lausanne. \n\nLa com\u00e9dienne raconte \u00e0 Rapha\u00eble Bouchet comment elle a travaill\u00e9 ce premier r\u00f4le de cin\u00e9ma durant des mois, et comment elle a convaincu Philippe Garrel de ne pas faire de son personnage une nymphomane."], "imageURL": "//www.rts.ch/8690535.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667748", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Chevillotte, Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biadici, Luana", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667748", "ece-8667747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ignazio Cassis d\u00e9sign\u00e9 comme favori pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter", "id": "sound-1196DDAC-4BAF-43E2-A53C-9B3A7AD3E396", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nom du lib\u00e9ral-radical tessinois Ignazio Cassis est sur toutes les l\u00e8vres dans les pas perdus du Palais f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s la d\u00e9mission de Didier Burkhalter.\r\n\r\n* * Ignazio Cassis d\u00e9sign\u00e9 comme favori pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter *** Et un nom qui a souvent \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 hier comme potentiel papable c'est celui de l'actuel conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet. Il ne souhaite pour l'instant ni commenter la d\u00e9mission de Didier Burkhalter ni s'exprimer sur sa potentielle candidature. Tania Sazpinar on vous retrouve \u00e0 Gen\u00e8ve, on peut le comprendre l'heure est \u00e0 la reflexion...\r\nEn effet, doit-il y aller ou pas? La question doit tourner en boucle dans sa t\u00eate m\u00eame si une candidature tessinoise semble majoritairement pl\u00e9biscit\u00e9e.. 24h apr\u00e8s l'annonce de la d\u00e9mission de Didier Burkhalter il ne s'impose pas comme le favori. Mais une fen\u00eatre d'ouverture sur le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ca ne se pr\u00e9sente pas souvent. Si Pierre Maudet ne tente pas sa chance il pourrait devoir attendre le prochain train durant plusieurs ann\u00e9es. \r\nUne situation corn\u00e9lienne selon un \u00e9lu genevois: s'il n'y va pas on l'accusera de se d\u00e9rober, de ne pas vouloir prendre de risque et d'\u00eatre trop calculateur. Et s'il y va il s'exposerait \u00e0 son potentiel premier gros \u00e9chec politique. \r\n*** Difficile a avaler pour quelqu'un qui se pr\u00e9pare depuis longtemps \u00e0 ce moment...\r\nEn 2009, rappelez-vous, lors de la succession de Pascal Couchepin il avait annonc\u00e9 publiquement avoir renonc\u00e9 \u00e0 se lancer dans la course. Si\u00e9geant depuis 2 ans seulement au conseil administratif de la Ville de Gen\u00e8ve, il avait jug\u00e9 que c'\u00e9tait trop t\u00f4t. Une mani\u00e8re de dire qu'un jour ce serait le bon moment... \r\n*** Et depuis 2009, Tania, il a donc continu\u00e9 \u00e0 travailler sa candidature...\r\nOui en gravissant les \u00e9chelons politique et en travaillant son image au del\u00e0 des fronti\u00e8res genevoises. C'est chose faite en Suisse romande, o\u00f9 il est beaucoup dans les m\u00e9dias. Un \u00e9lu romand sous la Coupole me glissait n\u00e9anmoins que cette omnipr\u00e9sence pouvait parfois agacer. \r\nLe capitaine Maudet a \u00e9galement un r\u00e9seau dans l'arm\u00e9e qui d\u00e9passe les fronti\u00e8res du canton. En charge de la s\u00e9curit\u00e9 il s'est souvent profil\u00e9 comme homme de la situation. Et puis r\u00e9cemment avec son op\u00e9ration \"Papyrus\" il a \u00e9galement r\u00e9ussi \u00e0 faire parler de lui dans toute la Suisse... \r\n*** Mais ca ne sera certainement pas suffisant Tania?\r\nA priori difficilement. En Suisse al\u00e9manique il jouit naturellement d'une moins grande notori\u00e9t\u00e9. Un des principaux probl\u00e8mes de Pierre Maudet -hormis le fait qu'il soit romand- c'est qu'il n'a jamais si\u00e9g\u00e9 \u00e0 Berne.. on connait donc certaines de ses actions mais beaucoup moins l'homme. Pour de nombreux al\u00e9maniques \u00e0 Berne c'est un inconnu. Et a part quelques exceptions, c'est clairement un d\u00e9savantage pour acc\u00e9der au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n*** Le timing f\u00e9d\u00e9ral n'est pas bon Tania, et c'est la m\u00eame chose au niveau cantonal.\r\nOui Pierre Maudet est candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection au Conseil d'Etat, le ticket sera d'ailleurs officiellement d\u00e9cid\u00e9 ce soir par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Si finalement il devait se lancer dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, sa section devrait lui apporter son soutien. Mais si il devait \u00eatre \u00e9lu, ce serait un coup de massue pour le parti qui risquerait de perdre un si\u00e8ge au gouvernement cantonal.", "alternativeExcerpt": ["Le nom du lib\u00e9ral-radical tessinois Ignazio Cassis est sur toutes les l\u00e8vres dans les pas perdus du Palais f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s la d\u00e9mission de Didier Burkhalter."], "alternativeTitle": ["Ignazio Cassis d\u00e9sign\u00e9 comme favori pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter / FOR_2017-06-15T18:02:00_developpement-2", "Forum du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8706840.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686206", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Extrait de \"l'incorrigible\" ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7B2AB9D8-DCA2-42F6-9B46-F74C0166E5B5", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-15T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-15T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667819", "ece-8667816"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics 15.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C62DC937-04A7-47A1-8356-FAA1D11BF63E", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-15T18:10:00_happy-pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-15T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667877", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667877", "ece-8667872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9purations apr\u00e8s 1945 (4/5) : Entretien avec Marie-B\u00e9n\u00e9dicte Vincent, Vanessa Voisin, Marc Berg\u00e8re et Jonas Campion, historiens", "id": "sound-E74AA0F7-020A-40D2-B996-F2516DB60D41", "durationSec": 1784, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, dernier \u00e9pisode de notre semaine autour de ce travail collectif \" Pour une histoire connect\u00e9e et transnationale des Epurations en Europe au sortir de la seconde guerre mondiale \" avec les historiens, Marie B\u00e9n\u00e9dicte Vincent, Vanessa Voisin, Marc Berg\u00e8re et Jonas Campion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain", "name": "Campion, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "historienne et sp\u00e9cialiste des \u00e9puration de guerre en Union sovi\u00e9tique", "name": "Voisin, Vanessa", "type": "Participant"}, {"role": "historien et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9puration en France", "name": "Berg\u00e8re, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire contemporaine \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure", "name": "Vincent, Marie-B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Pascal Martin, sp\u00e9cialiste des t\u00e9l\u00e9communications", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F86AC393-D2DA-4EDA-B721-9A29AC93DDB5", "durationSec": 722, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pascal Martin, sp\u00e9cialiste des t\u00e9l\u00e9communications", "Pascal Martin, sp\u00e9cialiste des t\u00e9l\u00e9communications / RVA3_2017-06-15T07:15:02_l-invite", "Pascal Martin, sp\u00e9cialiste des t\u00e9l\u00e9communications / RVA3_2017-06-15T07:15:02_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667905", "ece-8667892"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Jane Zhang \"Dust my shoulder off\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21E2D4DE-5D77-43FE-96DF-91C9EBE1564A", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zhang, Jane Liang Ying"], "thematicThemes": ["pop", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-15T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-15T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667853", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667853", "ece-8667843"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Jacky Jaquet (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7362DC1D-1039-4952-A911-D9D3203995B3", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Jacky Jaquet (1/2)", "RTPC : Jacky Jaquet (1/2) / SUPER_2017-06-15T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Jacky Jaquet (1/2) / SUPER_2017-06-15T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667838", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667838", "ece-8667830"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : Jacky Jaquet (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ACB1B593-662D-4CC0-8FF0-76AB4FB0B099", "durationSec": 217, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Jacky Jaquet (2/2)", "RTPC : Jacky Jaquet (2/2) / SUPER_2017-06-15T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Jacky Jaquet (2/2) / SUPER_2017-06-15T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667833", "ece-8667824"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : maltraitances domestiques ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C83B9BE6-712D-42EC-9B1F-A0732B811AE2", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-15T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-15T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8667850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8667850", "ece-8667841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le d\u00e9part de Didier Burkhalter va-t-il provoquer un virage \u00e0 droite au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? : D\u00e9bat entre G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux \u00c9tats socialiste vaudoise et vice-pr\u00e9sidente du PSS, Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux \u00c9tats PLR vaudois, et Guillaume Barazzone, conseiller national PDC genevois", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-1C806EFE-FE73-4F9B-BC87-6FEA6AAD6E61", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 954, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "vie politique", "parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre les conseillers aux Etats G\u00e9raldine Savary (PS/VD), vice-pr\u00e9sidente du PSS, et Olivier Fran\u00e7ais (PLR/VD), et Guillaume Barazzone, conseiller national (PDC/GE)."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9part de Didier Burkhalter va-t-il provoquer un virage \u00e0 droite au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? / FOR_2017-06-15T18:14:00_developpement-8", "Forum du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8706878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686206", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux \u00c9tats PLR vaudois", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux \u00c9tats socialiste vaudoise et vice-pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national PDC genevois", "name": "Barazzone, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686199"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quelle communication pour les attentats terroristes? (2/3) : Interviews d'Alan West, ministre de la s\u00e9curit\u00e9 et du contre-terrorisme du Royaume-Uni entre 2007 et 2010, et de C\u00e9line Pigalle, directrice de la r\u00e9daction de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision d'information francophone BMFTV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BD160FD-1D6C-4EF7-96E2-1141B95104ED", "durationSec": 708, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "communication de l'information", "mass m\u00e9dia", "terrorisme"], "excerpt": "Comment sortir du pi\u00e8ge que nous tendent les terroristes quand ils d\u00e9clenchent la saturation de l'espace m\u00e9diatique? ", "alternativeExcerpt": ["Comment sortir du pi\u00e8ge que nous tendent les terroristes quand ils d\u00e9clenchent la saturation de l'espace m\u00e9diatique? Interviews d'Alan West, ministre de la S\u00e9curit\u00e9 et du Contre-terrorisme du Royaume-Uni entre 2007 et 2010, et de C\u00e9line Pigalle, directrice de la r\u00e9daction de BMFTV."], "alternativeTitle": ["Quelle communication pour les attentats terroristes? (2/3) Interviews d'Alan West et de C\u00e9line Pigalle / TUM_2017-06-15T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8679354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686214", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de la s\u00e9curit\u00e9 et du contre-terrorisme du Royaume-Uni entre 2007 et 2010", "name": "West, Alan", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la r\u00e9daction de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision d'information BFMTV", "name": "Pigalle, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 de l'emploi a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 de la crise de 2008 dans les pays de l'OCDE mais s'est polaris\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2F2E6FBD-E6D0-48F0-8BBB-16E31DD50D39", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCDE"], "thematicThemes": ["emploi", "croissance \u00e9conomique", "march\u00e9 du travail", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Les pays de l'OCDE ont retrouv\u00e9 les niveaux d'emploi d'avant la crise de 2008. Si l'on s'en tient aux statistiques, les effets de la crise seraient r\u00e9sorb\u00e9s, mais l'organisation rel\u00e8ve \u00e9galement une polarisation croissante du march\u00e9 du travail.", "alternativeExcerpt": ["Les pays de l\u2019OCDE ont retrouv\u00e9 les niveaux d\u2019emploi d\u2019avant la crise de 2008. Si l\u2019on s\u2019en tient aux statistiques, les effets de la crise seraient r\u00e9sorb\u00e9s, mais l\u2019organisation rel\u00e8ve \u00e9galement une polarisation croissante du march\u00e9 du travail."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 de l'emploi a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 de la crise de 2008 dans les pays de l'OCDE, mais s'est polaris\u00e9 / TUM_2017-06-15T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8684526.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686214", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Bouzou, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suisse. Un Tessinois pour remplacer Didier Burkhalter? : Interview d'Oscar Mazzoleni, politologue et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-217D3446-F880-4CC3-A841-537AA3C8949B", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "vie politique"], "excerpt": "Depuis 1999, la Constitution consacre le principe de la r\u00e9partition appropri\u00e9e des r\u00e9gions linguistiques au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Pourtant, apr\u00e8s le d\u00e9part en 1999 du d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Flavio Cotti, le Tessin n'a plus eu de conseiller f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Depuis 1999, la Constitution consacre le principe de la r\u00e9partition appropri\u00e9e des r\u00e9gions linguistiques au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Pourtant, apr\u00e8s le d\u00e9part en 1999 du d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Flavio Cotti, le Tessin n'a plus eu de conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Interview d'Oscar Mazzoleni, politologue."], "alternativeTitle": ["Un Tessinois pour remplacer Didier Burkhalter? Interview d'Oscar Mazzoleni / JDM_2017-06-15T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8551055.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686234", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Mazzoleni, Oscar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Retour sur l'annonce du fabricant canadien de mat\u00e9riel ferroviaire Bombardier du 8 juin 2017 de supprimer 650 emplois en Suisse, notamment sur le site vaudois de Villeneuve : 1. Interview de St\u00e9phane Wettstein, directeur g\u00e9n\u00e9ral et responsable de Bombardier Suisse. - 2. R\u00e9actions de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux \u00c9tats socialiste vaudoise, et d'Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux \u00c9tats PLR vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-943EFC8B-01D7-40A6-BAC3-8E1285B99021", "thematicGeographicals": ["Villeneuve (VD)", "Suisse"], "durationSec": 696, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombardier (Groupe canadien)"], "thematicThemes": ["licenciement", "travail temporaire", "industrie ferroviaire", "restructuration de l'entreprise"], "alternativeExcerpt": ["Directeur g\u00e9n\u00e9ral et responsable de Bombardier Suisse, St\u00e9phane Wettstein revient sur la suppression de 650 emplois en Suisse, notamment sur le site de Villeneuve (VD)."], "alternativeTitle": ["Le directeur de Bombardier Suisse St\u00e9phane Wettstein r\u00e9pond aux critiques / FOR_2017-06-15T18:12:00_developpement-7", "Forum du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8706856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686206", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux \u00c9tats socialiste vaudoise", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral et responsable de Bombardier Suisse", "name": "Wettstein, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux \u00c9tats PLR vaudois", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Petinesca et Batavia ! (4/5)", "id": "sound-EC7FC036-B77D-49CE-A046-4D18958BDAC8", "durationSec": 1659, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voyage dans le temps plut\u00f4t fouill\u00e9 cette semaine avec un d\u00e9tachement farouchement sympathique du Service d'Arch\u00e9ologie du Canton de Berne qui nous emm\u00e8ne sur le site romain de Petinesca. Une fantastique balade dans les bois qui surplombent la commune seelandaise de Studen. Apr\u00e8s quelques antiques d\u00e9ambulations tant historiques qu'hyst\u00e9riques, Philus et Dujanum ( l'inverse e\u00fbt \u00e9t\u00e9 outrancier) visitent le Nouveau Mus\u00e9e Bienne sous la f\u00e9rule souriante et \u00e9clair\u00e9e de la conservatrice Ludivine Marquis. Apr\u00e8s y avoir go\u00fbt\u00e9 un cro\u00fbton de pain mill\u00e9naire et tout noirci, nos deux l\u00e9gionnaires en goguettes abandonnent leurs sandales chez Batavia, au cour de la vieille ville de l'Avenir. Une \u00e9picerie gourmande et originale tenue par un couple de choubidous. Promis, on ne vous raconte pas de salades!\r\n\r\n* Infotrafic: 09:45:12-09:45:25 / * Voyage dans le temps plut\u00f4t fouill\u00e9 cette semaine avec un d\u00e9tachement farouchement sympathique du Service d'Arch\u00e9ologie du Canton de Berne qui nous emm\u00e8ne sur le site romain de Petinesca. Une fantastique balade dans les bois qui surplombent la commune seelandaise de Studen. Apr\u00e8s quelques antiques d\u00e9ambulations tant historiques qu'hyst\u00e9riques, Philus et Dujanum ( l'inverse e\u00fbt \u00e9t\u00e9 outrancier) visitent le Nouveau Mus\u00e9e Bienne sous la f\u00e9rule souriante et \u00e9clair\u00e9e de la conservatrice Ludivine Marquis. Apr\u00e8s y avoir go\u00fbt\u00e9 un cro\u00fbton de pain mill\u00e9naire et tout noirci, nos deux l\u00e9gionnaires en goguettes abandonnent leurs sandales chez Batavia, au cour de la vieille ville de l'Avenir. Une \u00e9picerie gourmande et originale tenue par un couple de choubidous. Promis, on ne vous raconte pas de salades!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 15.06.2017", "Petinesca et Batavia ! (4/5) / BIL_2017-06-15T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 15.06.2017", "Petinesca et Batavia ! (4/5) / BIL_2017-06-15T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Voyage dans le temps plut\u00f4t fouill\u00e9 cette semaine avec un d\u00e9tachement farouchement sympathique du Service d\u02b9Arch\u00e9ologie du Canton de Berne qui nous emm\u00e8ne sur le site romain de Petinesca. Une fantastique balade dans les bois qui surplombent la commune seelandaise de Studen. Apr\u00e8s quelques antiques d\u00e9ambulations tant historiques qu\u02b9hyst\u00e9riques, Philus et Dujanum ( l\u02b9inverse e\u00fbt \u00e9t\u00e9 outrancier) visitent le Nouveau Mus\u00e9e Bienne sous la f\u00e9rule souriante et \u00e9clair\u00e9e de la conservatrice Ludivine Marquis. Apr\u00e8s y avoir go\u00fbt\u00e9 un cro\u00fbton de pain mill\u00e9naire et tout noirci, nos deux l\u00e9gionnaires en goguettes abandonnent leurs sandales chez Batavia, au c\u0153ur de la vieille ville de l\u02b9Avenir. Une \u00e9picerie gourmande et originale tenue par un couple de choubidous. Promis, on ne vous raconte pas de salades!", "Voyage dans le temps plut\u00f4t fouill\u00e9 cette semaine avec un d\u00e9tachement farouchement sympathique du Service d\u02b9Arch\u00e9ologie du Canton de Berne qui nous emm\u00e8ne sur le site romain de Petinesca. Une fantastique balade dans les bois qui surplombent la commune seelandaise de Studen. Apr\u00e8s quelques antiques d\u00e9ambulations tant historiques qu\u02b9hyst\u00e9riques, Philus et Dujanum ( l\u02b9inverse e\u00fbt \u00e9t\u00e9 outrancier) visitent le Nouveau Mus\u00e9e Bienne sous la f\u00e9rule souriante et \u00e9clair\u00e9e de la conservatrice Ludivine Marquis. Apr\u00e8s y avoir go\u00fbt\u00e9 un cro\u00fbton de pain mill\u00e9naire et tout noirci, nos deux l\u00e9gionnaires en goguettes abandonnent leurs sandales chez Batavia, au c\u0153ur de la vieille ville de l\u02b9Avenir. Une \u00e9picerie gourmande et originale tenue par un couple de choubidous. Promis, on ne vous raconte pas de salades!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668246", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668246", "ece-8668245"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9fenseur des droits en France d\u00e9nonce la situation des migrants \u00e0 Calais", "id": "sound-516358CB-3D0F-43B1-845C-5088BF7B3A60", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jacques Toubon, d\u00e9fenseur des droits en France, a d\u00e9nonc\u00e9 la situation des migrants \u00e0 Calais. La situation sur place, suite au d\u00e9mant\u00e8lement de la jungle, s'est encore durcie pour ceux qui viennent toujours tenter le passage vers l'Angleterre.\r\n\r\n* * Le d\u00e9fenseur des droits en France d\u00e9nonce la situation des migrants \u00e0 Calais 12h30 Calais d\u00e9fi de Macron \r\n\u00ab\u00a0Des conditions de vie inhumaines\u00a0\u00bb, c'est en ces termes que le d\u00e9fenseur des droits en France a d\u00e9nonc\u00e9 la situation des migrants \u00e0 Calais. Jacques Toubon demande au gouvernement de mettre \u00abun terme aux atteintes aux droits fondamentaux les plus \u00e9l\u00e9mentaires dont sont victimes les exil\u00e9s, notamment les mineurs\". Apr\u00e8s le d\u00e9mant\u00e8lement de la jungle il y a 8 mois, la situation s'est encore durcie pour ceux qui viennent toujours tenter le passage vers l'Angleterre. Paris, Ariane Hasler.\r\n  1'14''\r\n((Les associations sur place le d\u00e9non\u00e7aient \u00a0depuis des mois. ce lundi une \u00e9quipe du d\u00e9fenseur des droits s'est rendue \u00e0 Calais.. et le verdict \u00e9tait malheureusement pr\u00e9visible : le d\u00e9mant\u00e8lement de la jungle n'a rien r\u00e9solu au contraire. Sur place plus aucun abri, m\u00eame pas pour les femmes et les enfants, les migrants dorment \u00e0 m\u00eame le sol. ils seraient entre 500 et 600 dont des mineurs selon Jacques toubon. Des migrants qui se disent traqu\u00e9s jours et nuit par les police qui les chasse.. tous les points d'eau ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s impossible donc de se laver.pire. de boire. . les associtions sont elles m\u00eame sous pression avec une seule ditribituon de repas tol\u00e9r\u00e9e le soir, pendant une heure. insuffisant. pour nourri tout le monde..\u00a0 Les migrants conclut le d\u00e9fenseur des droits sont \u00ab\u00a0visiblement dans un \u00e9tat d'\u00e9puisement physique et mental.\u00a0\u00bb\u00a0\r\nJacques Toubon exhorte les pouvoirs publics \u00e0 ne pas s'obstiner dans ce qui je cite \u00ab\u00a0 s'apparente \u00e0 un d\u00e9ni d'existence des exil\u00e9s qui doivent \u00eatre trait\u00e9s dignement\u00a0conform\u00e9ment au droit international.\u00a0\u00bb\r\nDurant son mandat le pr\u00e9sident de gauche Fran\u00e7ois Hollande, apr\u00e8s avoir laiss\u00e9 pourri ls situation et enfler la jungle,\u00a0 n'avait trouv\u00e9 au final comme solution \u00e0 Calais que de d\u00e9manteler le bidonville avec la promesse intenable que les migrants ne passeraient plus par l\u00e0. le dossier revient sur le bureau d'Emmanuel Macron. Le pr\u00e9sident et de gauche et de droite saura t'il s'en emparer plus dignement ?\u00a0\r\nAriane Hasler RTS info, Paris\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["Jacques Toubon, d\u00e9fenseur des droits en France, a d\u00e9nonc\u00e9 la situation des migrants \u00e0 Calais. La situation sur place, suite au d\u00e9mant\u00e8lement de la jungle, s\u2019est encore durcie pour ceux qui viennent toujours tenter le passage vers l\u2019Angleterre."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9fenseur des droits en France d\u00e9nonce la situation des migrants \u00e0 Calais / 12H30_2017-06-15T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8705974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686189", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Boris Wastiau rencontre Hadi Barkat", "id": "sound-65BEAEDE-0E8C-4991-9A8B-814E2E415728", "durationSec": 3338, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 15.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Boris Wastiau rencontre Hadi Barkat / PRV_2017-06-15T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 15.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Boris Wastiau rencontre Hadi Barkat / PRV_2017-06-15T14:04:15_premier-rendez-vous"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois Boris Wastiau, directeur du MEG rencontre Hadi Barkat, entrepreneur et inventeur du jeu et de la start-up HELVETIQ.", "Pour la premi\u00e8re fois Boris Wastiau, directeur du MEG rencontre Hadi Barkat, entrepreneur et inventeur du jeu et de la start-up HELVETIQ."], "imageURL": "//www.rts.ch/8676526.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668218", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du MEG", "name": "Wastiau, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur des Editions Helvetiq", "name": "Barkat, Hadi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668218", "ece-8668217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Le succ\u00e8s grandissant du lait et du fromage de ch\u00e8vre", "id": "sound-89BB06E5-E6AB-4376-84D4-8182B25C0CE0", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Pierre Schlunegger, \u00e9l\u00e8veur de ch\u00e8vres, repr\u00e9sentant romand de la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'\u00e9levage caprin; Ursula Herren, directrice de la f\u00e9d\u00e9ration suisse d'\u00e9levage caprin;Thierry Beau, \u00e9l\u00e9veur de ch\u00e8vres, propri\u00e9taire d'une fromagerie mobile\r\nLe lait et le fromage de ch\u00e8vre sont de plus en plus appr\u00e9ci\u00e9s et demand\u00e9s en Suisse, surtout du c\u00f4t\u00e9 des Romands. La production de fromage a doubl\u00e9 en quinze ans et l'engouement ne cesse de cro\u00eetre. Manger des produits \u00e0 base de lait de ch\u00e8vre est devenu tendance.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le succ\u00e8s grandissant du lait et du fromage de ch\u00e8vre (INTERCITES 15.06 SUCCES LAIT ET FROMAGE DE CHEVRE) C'est un fait: le lait et le fromage de ch\u00e8vre sont de plus en plus appr\u00e9ci\u00e9s et demand\u00e9s en Suisse, surtout du c\u00f4t\u00e9 des Romands. Le pays produit un tiers de lait de ch\u00e8vre de plus qu'il y a une quinzaine d'ann\u00e9e. Quant \u00e0 la production de fromage, elle a carr\u00e9ment doubl\u00e9 et l'engouement ne cesse de cro\u00eetre. Manger des produits \u00e0 base de lait de ch\u00e8vre, c'est devenu tendance. Plusieurs raisons expliquent ce succ\u00e8s. De la curiosit\u00e9 \u00e0 l'effet terroir, en passant par des propri\u00e9t\u00e9s nutritionnelles convoit\u00e9es.... le tr\u00e8s caprin reportage de Pierre-Etienne Joye.\r\n  6'19''  (shintable d\u00e8s 6'10)\r\nEXTRO : Le succ\u00e8s grandissant du lait et du fromage de ch\u00e8vre, c'\u00e9tait un reportage de Pierre-Etienne Joye.\r\n((Dans son domaine de Forel dans le canton de Vaud, Pierre Schlunegger \u00e9l\u00e8ve des ch\u00e8vres depuis plus de 30 ans. Avec aujourd'hui un cheptel de 250 laiti\u00e8res, il est le repr\u00e9sentant romand de la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'\u00e9levage caprin. \r\nS1\r\nL'engouement du public pour lait et fromage de ch\u00e8vre est bien l\u00e0, pas seulement pour des raisons di\u00e9t\u00e9tiques, la mode et l'int\u00e9r\u00eat du bio, du terroir, du local y est bien s\u00fbr pour beauxoup dans la hausse de la demande, malgr\u00e9 un certain co\u00fbt...\r\nS2\r\nA la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'\u00e9levage caprin, on prend au s\u00e9rieux cette irruption dans le march\u00e9 indig\u00e8ne de grands groupes qui rach\u00e8tent des soci\u00e9t\u00e9 productrice de lait de ch\u00e8vre \u00e0 l'\u00e9tranger. Sa directrice Ursula Herren n'y voit pourtant pas que des inconv\u00e9nients...\r\nH\r\nmais au niveau local, les \u00e9leveurs de ch\u00e8vre, surtout el snouveaux venus, sont tenus de rester vigilants pour g\u00e9rer ce succ\u00e8s grandissant du lait et du fromage de ch\u00e8vre. On retrouve Pierre Schlunnegger \u00e0 Forel Lavaux.\r\nS3\r\nA Albeuve, en Gruy\u00e8re Thierry Beau a de l'exp\u00e9rience de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0...Avec 125 ch\u00e8vres aujourd'hui et une fromagerie mobile, il est pass\u00e9 assez naturellement de l'exploitation de vaches \u00e0 celle de biquettes...\r\nB\r\nDes go\u00fbts, des recherches de saveurs, d'ambiance, pourquoi pas le go\u00fbt du souvenir de vacances.... Voil\u00e0 encore des arguments pas si subjectifs que \u00e7a. En tout cas, pour Pierre Schlunegger,  \u00e7a fait aussi partie des raisons d'un succ\u00e8s qui se confirme de saison en saison. \r\nS4\r\nEnfin, si les produits laitiers chevriers ont une cote grandissante, il faut quand m\u00eame avoir \u00e0 l'esprit que \u00e7a reste malgr\u00e9 tout un march\u00e9 de niche. 23'000 tonnes de lait de ch\u00e8vre sont produits par an en Suisse. Le lait de vache, c'est plus de 3 millions de tonnes))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le lait et le fromage de ch\u00e8vre sont de plus en plus appr\u00e9ci\u00e9s et demand\u00e9s en Suisse, surtout du c\u00f4t\u00e9 des Romands. La production de fromage a doubl\u00e9 en quinze ans et l'engouement ne cesse de cro\u00eetre. Manger des produits \u00e0 base de lait de ch\u00e8vre est devenu tendance.", "Le lait et le fromage de ch\u00e8vre sont de plus en plus appr\u00e9ci\u00e9s et demand\u00e9s en Suisse, surtout du c\u00f4t\u00e9 des Romands. La production de fromage a doubl\u00e9 en quinze ans et l'engouement ne cesse de cro\u00eetre. Manger des produits \u00e0 base de lait de ch\u00e8vre est devenu tendance.", "Le lait et le fromage de ch\u00e8vre sont de plus en plus appr\u00e9ci\u00e9s et demand\u00e9s en Suisse, surtout du c\u00f4t\u00e9 des Romands. La production de fromage a doubl\u00e9 en quinze ans et l'engouement ne cesse de cro\u00eetre. Manger des produits \u00e0 base de lait de ch\u00e8vre est devenu tendance."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le succ\u00e8s grandissant du lait et du fromage de ch\u00e8vre", "InterCit\u00e9s - Le succ\u00e8s grandissant du lait et du fromage de ch\u00e8vre / JDM_2017-06-15T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Le succ\u00e8s grandissant du lait et du fromage de ch\u00e8vre / JDM_2017-06-15T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/4205158.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686247", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686247", "ece-8686228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9purations apr\u00e8s 1945  (4/5)", "id": "sound-2F07044C-8DCE-4F0F-9B85-7D84787EB07F", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, dernier \u00e9pisode de notre semaine autour de ce travail collectif \" Pour une histoire connect\u00e9e et transnationale des Epurations en Europe au sortir de la seconde guerre mondiale \" avec les historiens, Marie B\u00e9n\u00e9dicte Vincent, Vanessa Voisin, Marc Berg\u00e8re et Jonas Campion.\r\n\r\n* * Aujourd'hui, dernier \u00e9pisode de notre semaine autour de ce travail collectif \" Pour une histoire connect\u00e9e et transnationale des Epurations en Europe au sortir de la seconde guerre mondiale \" avec les historiens, Marie B\u00e9n\u00e9dicte Vincent, Vanessa Voisin, Marc Berg\u00e8re et Jonas Campion.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 15.06.2017", "Histoire vivante du 15.06.2017", "Pour une histoire connect\u00e9e et transnationale des \u00e9purations en Europe au sortir de la Seconde Guerre mondiale (4/4) / HV_2017-06-15T13:30:00_Asset00_15:39:21", "Les \u00e9purations apr\u00e8s 1945  (4/5) / HV_2017-06-15T13:30:00_histoire-vivante", "Les \u00e9purations apr\u00e8s 1945  (4/5) / HV_2017-06-15T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Extrait du colloque du m\u00eame nom donn\u00e9 en juin 2015 \u00e0 Rennes.", "Aujourd\u02b9hui, dernier \u00e9pisode de notre semaine autour de ce travail collectif \" Pour une histoire connect\u00e9e et transnationale des Epurations en Europe au sortir de la seconde guerre mondiale \" avec les historiens, Marie B\u00e9n\u00e9dicte Vincent, Vanessa Voisin, Marc Berg\u00e8re et Jonas Campion.", "Aujourd\u02b9hui, dernier \u00e9pisode de notre semaine autour de ce travail collectif \" Pour une histoire connect\u00e9e et transnationale des Epurations en Europe au sortir de la seconde guerre mondiale \" avec les historiens, Marie B\u00e9n\u00e9dicte Vincent, Vanessa Voisin, Marc Berg\u00e8re et Jonas Campion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668234", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8668234", "ece-8668233"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Laurent Caspary - Didier Burkhalter s'en va de la meilleure des mani\u00e8res", "id": "sound-6169E838-2893-4360-9412-00810D5DEB77", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il a surpris son monde, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Il n'a rien dit \u00e0 personne, ou presque, et a donc annonc\u00e9 sa d\u00e9mission hier apr\u00e8s-midi \u00e0 toute la Suisse. Et ce qui est amusant, c'est que ce n'est pas tellement l'effet de surprise qui surprend.\r\n\r\n* * Signature de Laurent Caspary - Didier Burkhalter s'en va de la meilleure des mani\u00e8res (SIGNATURE 15.06 DEMISSION BURKHALTER) Bonjour Laurent Caspary, vs \u00eates notre r\u00e9dchef\r\nDidier Burkhalter s'en va de la meilleure des mani\u00e8res, \r\nC'est votre commentaire ce matin\r\nIl a surpris son monde, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Il n'a rien dit \u00e0 personne, ou presque, et a donc annonc\u00e9 sa d\u00e9mission hier apr\u00e8s-midi \u00e0 toute la Suisse. Et ce qui est amusant, c'est que ce n'est pas tellement l'effet de surprise qui surprend. Des d\u00e9missions surprises il y en a eu, il y en aura encore.\r\nNon, c'est l'absence apparente de raisons objectives qui d\u00e9route totalement le petit monde de la Berne f\u00e9d\u00e9rale, m\u00e9dias en t\u00eate. Alors oui, il y a bien eu des critiques ces derniers temps, oui... le souvenir de cette ann\u00e9e d'exception \u00e0 cumuler la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration ET celle de l'OSCE en pleine crise ukrainienne, ce souvenir d'un Didier Burkhalter quasiment h\u00e9ro\u00efque s'estompait, oui, les soucis dans le dossier europ\u00e9en ont d\u00fb lui peser mais franchement, rien de vraiment concret. \r\nEt quand on lui pose la question: Didier Burkhalter \u00e9voque cette \"petite voix int\u00e9rieure\" qui lui a parl\u00e9, ce sentiment qu'il a eu dimanche dernier qui lui a fait comprendre qu'il \u00e9tait temps de quitter son poste pour \u00ab revivre autrement \u00bb. ce sont ses propres termes. Alors cela d\u00e9route, c'est s\u00fbr. on tente de trouver une raison concr\u00e8te. \r\nJe fais le pari qu'il n'en a pas. Que Didier Burkhalter a tout simplement envie de tourner la page.Ni plus, ni moins... et ce seulement apr\u00e8s l'\u00e9quivalent de deux l\u00e9gislatures. Et pour une fois qu'un politicien ne s'accroche pas \u00e0 son poste, saluons le geste, j'ai presque envie de dire.le courage.\r\nCe faisant, Didier Burkhalter rend service \u00e0 la politique suisse. Non pas qu'il devait partir... mais en quittant le conseil f\u00e9d\u00e9ral il stimule la rel\u00e8ve, il ouvre une phase de r\u00e9flexion o\u00f9 le monde politique va, comme \u00e0 chaque fois dans ce cas, se poser des questions sur sa gouvernance, sur la re-pr\u00e9-sen-ta-ti-vit\u00e9 de cette gouvernance, sur ses relations avec les cantons, les r\u00e9gions linguistiques, sur le rapport de forces des partis politiques. \r\nAlors oui... tout ceci est b\u00e9n\u00e9fique pour notre politique et tant pis si on identifie pas de raison particuli\u00e8re \u00e0 la d\u00e9mission de Didier Burkhalter Il s'en va avec ses raisons et de la meilleure des mani\u00e8res..et qui sait, l'histoire retiendra peut-\u00eatre que la petite voix int\u00e9rieure du Neuch\u00e2telois aura permis aux italophones de Suisse de faire ENFIN et \u00e0 nouveau entendre leur voix au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...", "alternativeExcerpt": ["Il a surpris son monde, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Il n\u2019a rien dit \u00e0 personne, ou presque, et a donc annonc\u00e9 sa d\u00e9mission hier apr\u00e8s-midi \u00e0 toute la Suisse. Et ce qui est amusant, c\u2019est que ce n\u2019est pas tellement l\u2019effet de surprise qui surprend.", "Il a surpris son monde, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Il n\u2019a rien dit \u00e0 personne, ou presque, et a donc annonc\u00e9 sa d\u00e9mission hier apr\u00e8s-midi \u00e0 toute la Suisse. Et ce qui est amusant, c\u2019est que ce n\u2019est pas tellement l\u2019effet de surprise qui surprend.", "Il a surpris son monde, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Il n\u2019a rien dit \u00e0 personne, ou presque, et a donc annonc\u00e9 sa d\u00e9mission hier apr\u00e8s-midi \u00e0 toute la Suisse. Et ce qui est amusant, c\u2019est que ce n\u2019est pas tellement l\u2019effet de surprise qui surprend."], "alternativeTitle": ["Signature de Laurent Caspary - Didier Burkhalter s\u2019en va de la meilleure des mani\u00e8res", "Signature de Laurent Caspary - Didier Burkhalter s\u2019en va de la meilleure des mani\u00e8res / JDM_2017-06-15T06:49:00_signature", "Signature de Laurent Caspary - Didier Burkhalter s\u2019en va de la meilleure des mani\u00e8res / JDM_2017-06-15T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/3854666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686243", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686243", "ece-8686224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump d\u00e9sormais vis\u00e9 par le procureur sp\u00e9cial Robert Mueller: interview de Nicole Bacharan", "id": "sound-2C78FF8B-F4E6-497C-B8EE-8BDA48901F34", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Nicole Bacharan, professeure \u00e0 Sciences-Po Paris et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\r\nDonald Trump fait l'objet d'une enqu\u00eate pour entrave \u00e0 la justice pr\u00e9sum\u00e9e par le procureur sp\u00e9cial Robert Mueller, rapporte mercredi le Washington Post, citant des responsables anonymes. Interview de Nicole Bacharan, professeure \u00e0 Sciences-Po Paris et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\r\n\r\n* * Donald Trump d\u00e9sormais vis\u00e9 par le procureur sp\u00e9cial Robert Mueller: interview de Nicole Bacharan 12h30 Trump sous enqu\u00eate \r\nOn revient sur la du Washington Post :  le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump fait l'objet d'une enqu\u00eate pour entrave \u00e0 la justice par le procureur sp\u00e9cial Robert Mueller. Robert Mueller dirige l'enqu\u00eate sur l'ing\u00e9rence pr\u00e9sum\u00e9e de Moscou dans la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Le procureur ind\u00e9pendant doit d\u00e9terminer si le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a tent\u00e9 de freiner ou de bloquer l'enqu\u00eate sur cette ing\u00e9rence. Quelles cons\u00e9quences pour Donald Trump? R\u00e9ponse de Nicole Bacharan, professeure \u00e0 Sciences-Po Paris et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis...\r\n  2'07''\r\nPropos recueillis par Alain Franco...", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump fait l'objet d'une enqu\u00eate pour entrave \u00e0 la justice pr\u00e9sum\u00e9e par le procureur sp\u00e9cial Robert Mueller, rapporte mercredi le Washington Post, citant des responsables anonymes. Interview de Nicole Bacharan, professeure \u00e0 Sciences-Po Paris et sp\u00e9cialiste des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Donald Trump d\u00e9sormais vis\u00e9 par le procureur sp\u00e9cial Robert Mueller: interview de Nicole Bacharan / 12H30_2017-06-15T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8706003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686189", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Josse : - \"Ils ont vot\u00e9\", L\u00e9o Ferr\u00e9 ", "id": "sound-792845D0-6CD5-4380-8601-7E8760027F86", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Josse, des Guides du Routard\r\n- \"Ils ont vot\u00e9\", L\u00e9o Ferr\u00e9 \r\n- \"La Chanson de Craonne\", Maxime Le Forestier \r\n- \"I Can't Stop Loving You\", Ray Charles\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Josse : - \"Ils ont vot\u00e9\", L\u00e9o Ferr\u00e9  (MP3 15.06 PIERRE JOSSE EP4) Il fut r\u00e9dacteur en chef des Guides du Routard pendant plusieurs d\u00e9cennies. Du coup, forc\u00e9ment, grand voyageur avec un statut bien particulier... PIERRE JOSSE a connu mai 68, il avait 23 ans. A l'\u00e9poque c'\u00e9tait un jeune homme engag\u00e9 politiquement pour la d\u00e9fense des droit humains. Il est depuis lundi l'invit\u00e9 de MP3...\r\n  7'27'' ((fin paroles \u00e0 03'41''\r\nLEO FERRE\u00a0: Ils ont vot\u00e9 \r\nMaxime LE FORESTIER\u00a0: La Chanson de Craonne \r\nRAY CHARLES\u00a0: I can't Stop loving you))", "alternativeExcerpt": ["- \"Ils ont vot\u00e9\", L\u00e9o Ferr\u00e9 - \"La Chanson de Craonne\", Maxime Le Forestier - \"I Can't Stop Loving You\", Ray Charles", "- \"Ils ont vot\u00e9\", L\u00e9o Ferr\u00e9 \n- \"La Chanson de Craonne\", Maxime Le Forestier \n- \"I Can't Stop Loving You\", Ray Charles", "- \"Ils ont vot\u00e9\", L\u00e9o Ferr\u00e9 \n- \"La Chanson de Craonne\", Maxime Le Forestier \n- \"I Can't Stop Loving You\", Ray Charles"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Josse", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Josse / JDM_2017-06-15T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Josse / JDM_2017-06-15T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/6264179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686237", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686237", "ece-8686219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie suisse est en voie de reprise, estime le pr\u00e9sident de la BNS", "id": "sound-E1846B43-E13D-441D-8875-7BC0398B5B88", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9conomie suisse est sur la voie de la reprise, estime Thomas Jordan, pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse (BNS). Le constat vaut notamment pour les exportations, gr\u00e2ce au redressement de l'industrie depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.\r\n\r\n* * L'\u00e9conomie suisse est en voie de reprise, estime le pr\u00e9sident de la BNS 12h30 BNS cp Meyer \r\nLa tendance \u00e9tait perceptible, la Banque nationale suisse l'a confirm\u00e9e: l'\u00e9conomie suisse est sur la voie de la reprise. En cause: une conjoncture qui s'am\u00e9liore dans les \u00e9conomies \u00e9mergentes et les pays industrialis\u00e9s, y compris la zone euro. Mais l'optimisme de la BNS reste prudent. Elle montre aussi que ces impulsions positives de l'\u00e9tranger n'ont \u00e9t\u00e9 qu'en partie r\u00e9percut\u00e9es sur l'\u00e9conomie suisse, Guillaume Meyer, \r\n((Oui, la BNS dresse un tableau tr\u00e8s nuanc\u00e9. Comme toujours, son pr\u00e9sident Thomas Jordan a pes\u00e9 ses mots ce matin en conf\u00e9rence de presse. Alors oui, \u00e7a va mieux, les courbes sont orient\u00e9es \u00e0 la hausse, et les retours du terrain confirment la tendance. \u00c7a vaut notamment pour les exportateurs de machines et de biens d'\u00e9quipement, une industrie qui doit composer avec un franc nettement sur\u00e9valu\u00e9: 1 franc 08 pour un euro.\r\nMais Thomas Jordan insiste: cette reprise conjoncturelle ne concerne pas encore toutes les branches. Certaines n'utilisent pas toutes leurs capacit\u00e9s et leurs marges souffrent - pensez par exemple aux sous-traitants de l'industrie, qui subissent la concurrence europ\u00e9enne de plein fouet. Raison pour laquelle, d'apr\u00e8s la BNS, les entreprises rechignent encore \u00e0 embaucher, tant et si bien que la situation de l'emploi ne s'am\u00e9liore que modestement.\r\nL'un dans l'autre, la BNS ne veut pas bouger pour l'instant. Pas question de remonter les taux d'int\u00e9r\u00eat, m\u00eame si les Etats-Unis sont en train d'augmenter les leurs. En Suisse, on en reste pour l'instant au fameux taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif de 0,75%, une forme de taxe qui p\u00e9nalise l'\u00e9pargne. La BNS va continuer d'utiliser cet outil pour d\u00e9courager les investissements en francs, pour tenter de le rendre un peu moins fort. ))", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9conomie suisse est sur la voie de la reprise, estime Thomas Jordan, pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse (BNS). Le constat vaut notamment pour les exportations, gr\u00e2ce au redressement de l'industrie depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9conomie suisse est en voie de reprise, estime le pr\u00e9sident de la BNS / 12H30_2017-06-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8705938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686189", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686177"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-4EB7C382-BEA9-490D-B5A9-D1F318423F01", "durationSec": 966, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res;Alain Ribaux, conseiller d'Etat PLR neuch\u00e2telois;Eric Maria, architecte, pr\u00e9sident la section genevoise de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des ing\u00e9nieurs et architectes (SIA);Christian Eschler, ex-pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de l'\u00e9ducation, PLR schaffhousois;Urs Kalberer, ex-enseignant;Matteo Biffoni, maire d\u00e9mocrate de la ville toscane de Prato et responsable de l'association des communes italiennes\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 03 CP BURKHALTER 1: SES RAISONS  (0600  1)) Pour une surprise...c'est une surprise....sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale...personne ou presque n'avait vu venir la d\u00e9mission de Didier Burkhalter...Notre ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res quittera son poste au 31 octobre prochain...une d\u00e9cision qu'il a prise seul...a-t-il dit hier en conf\u00e9rence de presse...\r\n  0'34''\r\nGanz Klar...totalement limpide donc....\r\nEt les analystes de diss\u00e9quer son discours....un certain raz-le-bol disent certains...de se battre pour l'int\u00e9gration suisse en Europe sans beaucoup d'appui...notamment de son parti...et dans un conseil f\u00e9d\u00e9ral plus hostile \u00e0 l'id\u00e9e...depuis l'arriv\u00e9e de l'UDC Guy Parmelin...\r\nUn bilan un peu terne pour d'autres...puisque Didier Burkhalter en 8 ans pass\u00e9s au gouvernement...a surtout brill\u00e9 pendant son ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle...une pr\u00e9sidence concomittante avec celle de l'organisation pour la coop\u00e9ration et la s\u00e9curit\u00e9 en Europe...durant laquelle Didier Burkhalter a brill\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale aux c\u00f4t\u00e9s des plus grands...notamment dans sa m\u00e9diaiton sur le dossier ukrainien....\r\n(6H(2) D1 BURKHALTER PORTRAIT L'HOMME  (0600  2)) Un d\u00e9part comme une vague qui s' impose ... Le radical neuch\u00e2telois s'en va... responsable, lucide et serein.... Portrait de l'homme avec Roger Guignard. \r\n  1'09''\r\n(6H(3) 04 BURKHALTER / PLR/NE A.RIBAUX ELOGE AU DEMISSIONAIRE (0600  3)) Le conseiller d'Etat PLR neuch\u00e2telois Alain Ribaux est un proche de Didier Burkhalter. Il a d'ailleurs oeuvr\u00e9, comme lui,  \u00e0 l'Ex\u00e9cutif de la ville de Neuch\u00e2tel. Roger Guignard lui a demand\u00e9 si le canton allait perdre, avec son d\u00e9part, un pr\u00e9cieux relais \u00e0 Berne.\r\n  0'38''\r\n***Une d\u00e9mission surprise vous l'avez dit....comment les autres partis ont r\u00e9agi?\r\nM\u00eame son parti...le PLR a \u00e9t\u00e9 \u00e9tonn\u00e9 et presque pris de court \u00e0 l'annonce de sa d\u00e9mission....Petra G\u00f6ssi...sa pr\u00e9sidente tite un bilan positif de son passage au gouvernement...au Parti socialiste on git regretter le d\u00e9part du neuch\u00e2telois...parce que rappellons-le....Didier Burkhalter s'est notamment oppos\u00e9 aux coupes orchestr\u00e9es dans la coop\u00e9ratioon au d\u00e9veloppement...et pour sa position pro-europ\u00e9enne...une position qui justement a toujours refroidit l'UDC....si on applaudit pas \u00e0 ce d\u00e9part....on ne peut pas cacher un certain sourire de voir le fervent partisan de Bruxelles quitter Berne....et l'UDC d'appeller de ses voeux un successeur PLR qui d\u00e9fendra une politique ferme sur la question europ\u00e9enne.\r\n***Succession...le mot est lanc\u00e9....alors qui pour lui succ\u00e9der?\r\nUn PLR...\u00e7a c'est s\u00fbr...et probablement un latin...cela ne para\u00eet pas contestt\u00e9....d\u00e9j\u00e0 des noms dans le pipe-line....comme le Tessin n'a plus de conseiller f\u00e9d\u00e9ral depuis le d\u00e9part de Flavio Cottti il y a 18 ans....le favori est tessinois...Ignacie Cassis...le chef du groupe PLR sous la coupole....on parle aussi de Pierre Maudet....mais le ministre genevois reste muet sur une \u00e9ventuelle candidature....\r\nEt on murmure que le socialiste Alain Berset se verrait bien reprendre le flambeau du dossier europ\u00e9en aux affaires \u00e9trang\u00e8res....quittant du m\u00eame coup l'int\u00e9rieur et son serpent de mer des assurances sociales!\r\n(6H(4) 16 REGLES ANTI-INCENDIES: QUID LA SUISSE ? IV MARIA) Donald Trump \u00e0 son tour dans l'oeil du procureur sp\u00e9cial Robert M\u00fcller....selon le Washington Post....l'ancien chef du FBI nomm\u00e9 pour faire la lumi\u00e8re sur les relations russes de l'\u00e9quipe de campagne du candidat Trump...cherche d\u00e9sormais \u00e0 savoir si le pr\u00e9sident a fait obstruction \u00e0 l'enqu\u00eate du bureau f\u00e9d\u00e9ral....\u00e0 cet effet, le procureur entend les hauts responsables du renseignement. Le fait d'\u00e9largir ainsi le champ de l'enqu\u00eate repr\u00e9sente \"un tournant majeur\", souligne le Washington Post, qui affirme par ailleurs que les enqu\u00eateurs sont \u00e0 la recherche de potentiels d\u00e9lits financiers chez les collaborateurs du milliardaire r\u00e9publicain.\r\nLe pr\u00e9sident...lui...s'est rendu avec son \u00e9pouse M\u00e9lania....hier soir au chevet Steve Scalise...l'\u00e9lu r\u00e9publicain loudement bless\u00e9 par balles par un partisan du d\u00e9mocrate Bernie Sanders...alors qu'il s'entra\u00eenait au baseball sur un terrain de la banlieu de Washington...le forcen\u00e9 a \u00e9t\u00e9 abattu par la police... \r\n***A Londres...le bilan de l'incendie d'une tour de logements sociaux va probablement prendre l'ascenceur!\r\nCar \u00e0 l'heure qu'il est...les 4 derniers \u00e9tages de l'immeuble qui en compte 24 n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 explor\u00e9s par les pompiers....on compte actuellement 12 morts, 68 bless\u00e9s hospitalis\u00e9s dont 18 sont jug\u00e9s en urgence vitale....\r\nEt d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique enfle...Pour le maire de Londres, Sadiq Khan, ce drame pose des questions sur la s\u00e9curit\u00e9 des immeubles d'habitation.\r\nAlors...un incendie comme celui-l\u00e0 pourrait-il survenir en Suisse? Pour l'heure,ce n'est jamais arriv\u00e9.... Il faut dire d'une part que les tours restent assez rares dans notre pays pour l'heure; et de l'autre que les normes antifeu - les fameuses  \"A-E-A-I\" -  sont sp\u00e9cialement strictes pour les b\u00e2timents dits de grande hauteur .... Comme l'explique l'architecte Eric Maria... Il pr\u00e9side la section genevoise de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des ing\u00e9nieurs et architectes (SIA).\r\n  0'52''\r\nEric Maria avec Mathieu Cupelin.\r\n(6H(5) D6 THURGOVIE FRANCAIS ECOLE) ***Le Grand conseil thurgovien a finalement accept\u00e9 hier de maintenir le fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire.\r\nUne d\u00e9cision prise \u00e0 une tr\u00e8s courte majorit\u00e9...suite aux promesses du gouvernement d'en am\u00e9liorer les conditions d'enseignement. Le mois dernier d\u00e9j\u00e0, le peuple zurichois avait refus\u00e9 en votation...la suppression d'une 2e langue \u00e9trang\u00e8re au primaire. Alors...les opposants au fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire sont-ils en perte de vitesse, outre Sarine? Julien Bangerter...\r\n  1'31''\r\nDans le Jura, une initiative cantonale sur l'\u00e9galit\u00e9 salariale est lanc\u00e9e par le syndicat UNIA....Et elle pourrait constituer les pr\u00e9mices d'un mouvement plus large. Pas moins de 800 signatures sur les 2000 n\u00e9cessaires ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es... en moins de 24 heures... Des discussions sont en cours au sein de l'Union Syndicale Suisse... pour lancer une initiative au niveau f\u00e9d\u00e9rale.\r\nFribourg...la buanderie de l'h\u00f4pital a repris le travail....le mouvement de gr\u00e8ve commenc\u00e9 lundi est stopp\u00e9 parce que la direction accepte une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 pour centraliser l'entretien du linge \u00e0 Fribourg....avant de d\u00e9cider ou on...d'externalis\u00e9 ce travail....\r\n(6H(6) D5 MIGRANTS VILLES ITALIENNES POLEMIQUE) ***En Italie, plusieurs maires refusent de mettre en oeuvre le plan du gouvernement pour mieux r\u00e9partir et mieux accueillir les demandeurs d'asile. \r\nC'est le cas de Virginia Raggi, la jeune maire de Rome qui a cr\u00e9\u00e9 mardi la pol\u00e9mique en disant  clairement \u00ab non \u00bb \u00e0 l'arriv\u00e9e de nouveaux r\u00e9fugi\u00e9s dans la capitale. Eric Jozsef....\r\n  1'28''\r\nSelon Savre the children....depuis 2011....70'000 migrants mineurs non accompagn\u00e9s sont entr\u00e9s en Italie....et l'ONG d'appeller les autorit\u00e9s \u00e0 mieux les prendre en charge....\r\nEt le parlement italien a mis sous toithier...la r\u00e9forme de la justice....c'est la fin d'un processus de 2 ans....une victoire pour le pr\u00e9sident du Conseil Paolo Gentiloni qui s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 poursuivre l'agenda des r\u00e9formes apr\u00e8s la d\u00e9mission de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, Matteo Renzi, en d\u00e9cembre. Le texte de loi durcit les peines pr\u00e9vues dans les cas de vols et restreint la publication des \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques lors des enqu\u00eates. L'aspect qui a suscit\u00e9 le plus de d\u00e9bats concerne l'allongement des d\u00e9lais de prescription, qui imposent aux tribunaux des dates butoir pour boucler les proc\u00e9dures l\u00e9gales.\r\nLa banque centrale am\u00e9ricaine rel\u00e8ve d'un quart de point ses taux d'int\u00e9r\u00eats..d\u00e9cision prise hier soir....aux vues de la bonne sant\u00e9 de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine..la FED qui revoit ausis \u00e0 la hausse sa pr\u00e9vision de croissance \u00e9conomique cette ann\u00e9e, \u00e0 2,2% contre 2,1% attendu jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\r\n(6H(7) 23 DECES HEIN VERBRUGGEN EX PDT UCI PA) **Ancien pr\u00e9sident de l'Union cycliste internationale, le n\u00e9\u00e9rlandais Hein Verbruggen est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans. \r\nIl fut un des plus influents dirigeants du sport au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, mais - aussi - l'un des plus controvers\u00e9... Son portrait; Patrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n  1'04''\r\nEt Rodger Federer r\u00e2te son come back \u00e0 Stuttgart...sur le gazon allemand....le b\u00e2lois s'est inclin\u00e9 en 3 sets devant le v\u00e9t\u00e9ran allemand Tomy Haas...pas de panique: pour se mettre en jambe pour Wimbledon....Federer disputera encore le tournoi de Halle....\r\nEt si le prix nobel de litt\u00e9rature \u00e9tait un affreux menteur? une \u00e9crivaine qui a \u00e9tudi\u00e9 le discours de Bob Dylan pour le journal en ligne.... affirme avoir trouv\u00e9 des ressemblances frappantes entre les r\u00e9f\u00e9rences de Dylan au roman \"Moby Dick\" et l'analyse - avec r\u00e9sum\u00e9s - d'un site internet de litt\u00e9rature pour \u00e9tudiants, SparkNotes. Et le rocker n'aurait pas faut\u00e9 qu'une fois...mais 20 fois au moins...selon Andrea Pitzer...\r\nEncore des averses et orages ce matin...puis retour du soleil cet apr\u00e8s-midi...27 \u00e0 30 degr\u00e9s...puis retour des pr\u00e9cipitations en soir\u00e9e. M\u00eame menu demain.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Il y aura beaucoup de nuages r\u00e9siduels ce matin avec encore quelques zones d'averses. ces averses concerneront surtout les Alpes. Sinon le temps sera g\u00e9n\u00e9ralement sec et deviendra peu \u00e0 peu assez ensoleill\u00e9. L'embellie sera plus tardive dans les\r\nAlpes et en Valais. Mais l'atmosph\u00e8re reste instable et il faudra compter sur une nouvelle tendance orageuse en cours d'apr\u00e8s-midi. Le mercure atteindra les 27\u00b0 dans l'apr\u00e8s-midi.\r\nDemain mis \u00e0 part quelques nuages r\u00e9siduels en d\u00e9but de journ\u00e9e, notamment le long des Pr\u00e9alpes le temps sera g\u00e9n\u00e9ralement ensoleill\u00e9 avec des maxima de 26\u00b0 sur le Plateau et de , 28 en Valais.\r\nSamedi et dimanche il fera beau avec une bise soutenue pour la r\u00e9gate du du bol d'or.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686235", "ece-8686217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association pour les d\u00e9munis jurassiens", "id": "sound-3B19AFF5-8AA5-49BB-A4BF-AD3E10748B39", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en 2012, l'Association pour les d\u00e9munis jurassiens a pour objectif d'\u00e9viter le gaspillage alimentaire en distribuant 2x par semaine gratuitement, \u00e0 Develier, les denr\u00e9es p\u00e9rim\u00e9es du jour aux personnes dans le besoin. Elle se veut compl\u00e9mentaire \u00e0 des structures d'aide alimentaire d\u00e9j\u00e0 existantes comme Table couvre-toi, Caritas ou Au P'tit Plus mais, contrairement \u00e0 ces derni\u00e8res, elle n'exige aucune justification, ni papier officiel de la part de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Chacun est donc libre de venir solliciter de l'aide quand il le souhaite. Cela dit, comme le bouche-\u00e0-oreille fonctionne bien et que le nombre de personnes sollicitant l'association ne cesse d'augmenter au vu de la situation \u00e9conomique difficile, il devient urgent pour l'association de trouver de nouveaux magasins partenaires, une voiture frigorifique ainsi qu'un local plus adapt\u00e9 \u00e0 Del\u00e9mont ou dans ses environs. En effet, elle avait au d\u00e9part 4 ou 5 m\u00e9nages mais actuellement, en cas de forte affluence, il lui arrive de devoir s'occuper de 35 voire 40 familles.\r\nDemande:\r\n- Une voiture frigorifique\r\n- Un grand frigo \r\n- Un petit local d'environ 20-30m2 sur Del\u00e9mont ou environs\r\n- Un magasin partenaire sur Del\u00e9mont ou environs o\u00f9 l'association pourrait aller chercher les denr\u00e9es p\u00e9rim\u00e9es du jour les jeudis et samedis\r\n- Des fournisseurs d'alimentation (fabricants, grossistes, etc.) qui mettraient \u00e0 disposition leurs lots qui ne peuvent plus \u00eatre vendus (emballage d\u00e9chir\u00e9, date d'expiration trop courte, etc)\r\n- Des rouleaux de sacs plastiques transparents \r\n- Une \u00e9tag\u00e8re solide d\u00e9montable \r\n- Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles durant 2h les jeudis et samedis en fin d'a-m\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en 2012, l'Association pour les d\u00e9munis jurassiens a pour objectif d'\u00e9viter le gaspillage alimentaire en distribuant 2x par semaine gratuitement, \u00e0 Develier, les denr\u00e9es p\u00e9rim\u00e9es du jour aux personnes dans le besoin. Elle se veut compl\u00e9mentaire \u00e0 des structures d'aide alimentaire d\u00e9j\u00e0 existantes comme Table couvre-toi, Caritas ou Au P'tit Plus mais, contrairement \u00e0 ces derni\u00e8res, elle n'exige aucune justification, ni papier officiel de la part de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Chacun est donc libre de venir solliciter de l'aide quand il le souhaite. Cela dit, comme le bouche-\u00e0-oreille fonctionne bien et que le nombre de personnes sollicitant l'association ne cesse d'augmenter au vu de la situation \u00e9conomique difficile, il devient urgent pour l'association de trouver de nouveaux magasins partenaires, une voiture frigorifique ainsi qu'un local plus adapt\u00e9 \u00e0 Del\u00e9mont ou dans ses environs. En effet, elle avait au d\u00e9part 4 ou 5 m\u00e9nages mais actuellement, en cas de forte affluence, il lui arrive de devoir s'occuper de 35 voire 40 familles.\r\nDemande:\r\n- Une voiture frigorifique\r\n- Un grand frigo \r\n- Un petit local d'environ 20-30m2 sur Del\u00e9mont ou environs\r\n- Un magasin partenaire sur Del\u00e9mont ou environs o\u00f9 l'association pourrait aller chercher les denr\u00e9es p\u00e9rim\u00e9es du jour les jeudis et samedis\r\n- Des fournisseurs d'alimentation (fabricants, grossistes, etc.) qui mettraient \u00e0 disposition leurs lots qui ne peuvent plus \u00eatre vendus (emballage d\u00e9chir\u00e9, date d'expiration trop courte, etc)\r\n- Des rouleaux de sacs plastiques transparents \r\n- Une \u00e9tag\u00e8re solide d\u00e9montable \r\n- Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles durant 2h les jeudis et samedis en fin d'a-m", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 15.06.2017", "Association pour les d\u00e9munis jurassiens / CPT_2017-06-15T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 15.06.2017", "Association pour les d\u00e9munis jurassiens / CPT_2017-06-15T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en 2012, l\u02b9Association pour les d\u00e9munis jurassiens a pour objectif d'\u00e9viter le gaspillage alimentaire en distribuant 2x par semaine gratuitement, \u00e0 Develier, les denr\u00e9es p\u00e9rim\u00e9es du jour aux personnes dans le besoin. Elle se veut compl\u00e9mentaire \u00e0 des structures d\u02b9aide alimentaire d\u00e9j\u00e0 existantes comme Table couvre-toi, Caritas ou Au P\u02b9tit Plus mais, contrairement \u00e0 ces derni\u00e8res, elle n\u02b9exige aucune justification, ni papier officiel de la part de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Chacun est donc libre de venir solliciter de l\u02b9aide quand il le souhaite. Cela dit, comme le bouche-\u00e0-oreille fonctionne bien et que le nombre de personnes sollicitant l\u02b9association ne cesse d\u02b9augmenter au vu de la situation \u00e9conomique difficile, il devient urgent pour l\u02b9association de trouver de nouveaux magasins partenaires, une voiture frigorifique ainsi qu\u02b9un local plus adapt\u00e9 \u00e0 Del\u00e9mont ou dans ses environs. En effet, elle avait au d\u00e9part 4 ou 5 m\u00e9nages mais actuellement, en cas de forte affluence, il lui arrive de devoir s\u02b9occuper de 35 voire 40 familles.\nDemande:\n- Une voiture frigorifique\n- Un grand frigo \n- Un petit local d\u02b9environ 20-30m2 sur Del\u00e9mont ou environs\n- Un magasin partenaire sur Del\u00e9mont ou environs o\u00f9 l\u02b9association pourrait aller chercher les denr\u00e9es p\u00e9rim\u00e9es du jour les jeudis et samedis\n- Des fournisseurs d\u02b9alimentation (fabricants, grossistes, etc.) qui mettraient \u00e0 disposition leurs lots qui ne peuvent plus \u00eatre vendus (emballage d\u00e9chir\u00e9, date d\u02b9expiration trop courte, etc)\n- Des rouleaux de sacs plastiques transparents \n- Une \u00e9tag\u00e8re solide d\u00e9montable \n- Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles durant 2h les jeudis et samedis en fin d\u02b9a-m", "Cr\u00e9\u00e9e en 2012, l\u02b9Association pour les d\u00e9munis jurassiens a pour objectif d'\u00e9viter le gaspillage alimentaire en distribuant 2x par semaine gratuitement, \u00e0 Develier, les denr\u00e9es p\u00e9rim\u00e9es du jour aux personnes dans le besoin. Elle se veut compl\u00e9mentaire \u00e0 des structures d\u02b9aide alimentaire d\u00e9j\u00e0 existantes comme Table couvre-toi, Caritas ou Au P\u02b9tit Plus mais, contrairement \u00e0 ces derni\u00e8res, elle n\u02b9exige aucune justification, ni papier officiel de la part de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Chacun est donc libre de venir solliciter de l\u02b9aide quand il le souhaite. Cela dit, comme le bouche-\u00e0-oreille fonctionne bien et que le nombre de personnes sollicitant l\u02b9association ne cesse d\u02b9augmenter au vu de la situation \u00e9conomique difficile, il devient urgent pour l\u02b9association de trouver de nouveaux magasins partenaires, une voiture frigorifique ainsi qu\u02b9un local plus adapt\u00e9 \u00e0 Del\u00e9mont ou dans ses environs. En effet, elle avait au d\u00e9part 4 ou 5 m\u00e9nages mais actuellement, en cas de forte affluence, il lui arrive de devoir s\u02b9occuper de 35 voire 40 familles.\nDemande:\n- Une voiture frigorifique\n- Un grand frigo \n- Un petit local d\u02b9environ 20-30m2 sur Del\u00e9mont ou environs\n- Un magasin partenaire sur Del\u00e9mont ou environs o\u00f9 l\u02b9association pourrait aller chercher les denr\u00e9es p\u00e9rim\u00e9es du jour les jeudis et samedis\n- Des fournisseurs d\u02b9alimentation (fabricants, grossistes, etc.) qui mettraient \u00e0 disposition leurs lots qui ne peuvent plus \u00eatre vendus (emballage d\u00e9chir\u00e9, date d\u02b9expiration trop courte, etc)\n- Des rouleaux de sacs plastiques transparents \n- Une \u00e9tag\u00e8re solide d\u00e9montable \n- Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles durant 2h les jeudis et samedis en fin d\u02b9a-m"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8668243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8668243", "ece-8668242"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PORTRAIT", "CONSEILLER NATIONAL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "SERVICE PUBLIC", "AUTOMOBILE ELECTRIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "AUTOCAR", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRATION", "SARCOPHAGE", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "ANTIQUIT\u00c9 (CIVILISATION)"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "GOESSI, PETRA", "CASSIS, IGNAZIO", "ERAY, DAVID"], "id": "asset-1603505", "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PARIS", "USA", "CANADA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR", "PLR", "LA POSTE", "CFF", "RENAULT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Monsieur Chat: premi\u00e8re suisse \u00e0 Gen\u00e8ve", "Renault-Nissan: un plan de siphonage pour servir des bonus", "Arch\u00e9ologie: l'incroyable saga d'un sarcophage exceptionnel", "Transports: face \u00e0 une concurrence accrue, les CFF ripostent", "Une initiative parlementaire et une motion veulent rem\u00e9dier contre roaming", "Succession Burkhalter: Ignazio Cassis, le favori tessinois", "Succession Burkhalter: le PLR veut un latin tenace et m\u00e9diatique", "Distribution du courrier: la fronde des Jurassiens", "Affaire Gregory: rebondissement majeur et gardes \u00e0 vue", "Frais de roaming: les astuces de Nicolas Ross\u00e9", "Canada: une terre d'accueil revendiqu\u00e9e", "Succession Burkhalter: l'analyse de Linda Bourget", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019artiste de rue franco-suisse Thoma Vuille investit les murs suisses pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re. Il est \u00e0 Gen\u00e8ve pour quelques jours.", "Son patron Carlos Ghosn aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9chafaud\u00e9 par une banque en faveur des dirigeants du groupe.", "V\u00e9ritable \u0153uvre d'art, ce tombeau repr\u00e9sente les douze travaux d'Hercule. Il n'en existe que trois autres dans le monde dans un \u00e9tat aussi bien pr\u00e9serv\u00e9.", "La compagnie ferroviaire r\u00e9agit en proposant des voitures et des v\u00e9los \u00e9lectriques inclus dans ses abonnements.", "Le syst\u00e8me prend fin dans toute l'Europe, mais la Suisse fait exception et continue de payer le prix fort pour le roaming.", "Parmi les autres noms cit\u00e9s, on retrouve notamment les Genevois Pierre Maudet ou Christian Luscher, et la Vaudoise Isabelle Moret,", "Les questions se bousculent. Le successeur fera-t-il pencher le gouvernement plus \u00e0 droite ou plus \u00e0 gauche?", "Cette d\u00e9cision des chambres f\u00e9d\u00e9rales enchante le Jura o\u00f9 l'attitude de la Poste en mati\u00e8re de distribution est souvent contest\u00e9e.", "Aujourd\u2019hui une avanc\u00e9e in\u00e9dite permet d\u2019en savoir plus sur l\u2019identit\u00e9 des auteurs des menaces, ceux qu\u2019on appelait les corbeaux.", "Au Canada, les demandes d\u2019asile sont en forte hausse. De nombreux migrants tentent aujourd\u2019hui de passer la fronti\u00e8re avec les Etats-Unis ill\u00e9galement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589494", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Didactique", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8589494", "ece-8589473"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATION", "SERVICE PUBLIC", "POSTE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SANG", "DON DU SANG", "INFIRMIER", "SERINGUE"], "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL", "ROESTI, ALBERT", "LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-1603506", "durationSec": 1849, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Le zapping francophone de TV5 Monde", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Louis Jucker pr\u00e9sente son quintuple album", "D\u00e9mission de Didier Burkhalter: les r\u00e9actions des parlementaires", "Minimag: les donneurs de sang sont plus rares en p\u00e9riode estivale", "VD / Nuria Gorrite, premi\u00e8re femme \u00e0 pr\u00e9sider le Conseil d\u2019Etat: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, \u00e0 Lausanne", "D\u00e9mission de Didier Burkhalter: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel, \u00e0 Berne", "D\u00e9mission de Didier Burkhalter: la revue de presse", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral somm\u00e9 d'intervenir pour que la Poste desserve tout le territoire", "Fusillade en Virginie: l\u2019\u00e9lu r\u00e9publicain est toujours dans un \u00e9tat critique", "12h45", "12h45", "Le CICR pr\u00e9sente son rapport sur les guerres en Syries, en Irak et au Y\u00e9men", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589518", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cet album propose donc 5 collaborations avec des artistes diff\u00e9rents r\u00e9unies dans un m\u00eame opus.", "Le don du sang peut sauver des vies. La Croix Rouge lance un appel, car la p\u00e9riode estivale \u00e9tait souvent synonyme de p\u00e9nurie de poches.", "Les Etats ont suivi le Conseil national pour exiger du Gouvernement qu'il intervienne pour garantir un service postal universel.", "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de cette fusillade qui a fait quatre bless\u00e9s est un militant de gauche hostile \u00e0 Donald Trump.", "Ces guerres ont tu\u00e9 presque cinq fois plus de civils que les autres conflits, selon le rapport du CICR pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8589518", "ece-8588820"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE-DIEU", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ABBAYE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "TOMBE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "ST-MAURICE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1603504", "durationSec": 1148, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "S\u00e9bastien M\u00e9ttraux expose \u00e0 Vallorbe les plus belles machines qui peuplent les usines romandes", "VS: l\u2019abbaye de Saint-Maurice d\u2019Agaune continue de r\u00e9server des secrets aux arch\u00e9ologues", "1'600 b\u00e9n\u00e9voles vont faire vivre Festi\u2019neuch pour sa 17e \u00e9dition", "FR: le canton a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la f\u00eate Dieu avec le traditionnel cort\u00e8ge", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589492", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019artiste peintre expose dans l\u2019ancienne gare de Vallorbe \u2013 Ode \u00e0 la beaut\u00e9 des turbines hydro\u00e9lectrique et des silos \u00e0 grain.", "Son nom provient de l\u2019histoire l\u00e9gendaire de l\u2019ancien l\u00e9gionnaire devenu Saint-Maurice au d\u00e9but du christianisme.", "Ces quatre jours de f\u00eates qui ne seraient pas les m\u00eames sans b\u00e9n\u00e9voles, unis par un esprit familial et une incroyable motivation.", "La f\u00eate est un jour f\u00e9ri\u00e9e dans le canton de Fribourg. Ils sont tr\u00e8s nombreux chaque ann\u00e9e \u00e0 participer \u00e0 la messe et au cort\u00e8ge."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Neuch\u00e2tel, Festi'neuch", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8589492", "ece-8588786", "ece-8589480"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1603403", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "Marek Jancik fait partie des 5 gagnants du concours Venture qui r\u00e9compense les start-ups les plus innovantes. Il pr\u00e9sente le projet Twiice d\u00e9velopp\u00e9 au sein de l'EPFL, qui propose un exosquelette personnalisable et adaptable aux besoins de personnes parapl\u00e9giques.", "title": "Venture : Marek Jancik - TWIICE", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["EPFL"], "thematicThemes": ["SQUELETTE", "PARAPL\u00c9GIE"], "alternativeExcerpt": ["Venture\nMarek Jancik - TWIICE", "Venture\nMarek Jancik - TWIICE", "Venture\nMarek Jancik - TWIICE"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Venture", "Le court du jour", "Venture", "Venture : Marek Jancik - TWIICE", "Le court du jour", "Venture"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589526", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8588790", "ece-8589526", "ece-8589504"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce \u00e0 la haute \u00e9cole de la Manufacture \u00e0 Lausanne", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1588551", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le directeur de l'\u00e9cole la Manufacture Fr\u00e9d\u00e9ric Plazy, le danseur Marc Oosterhoff, la danseuse Romane Peytavin, le musicien et producteur Robin Girod, la mangaka Yami Shin, la com\u00e9dienne Marion Duval \u00e0 l'\u00e9cole la Manufacture \u00e0 Lausanne pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion. Dans cette \u00e9mission, la \"chronique de la mort qui tue\" avec l'interview posthume de Auguste Piccard est diffus\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nLa Manufacture \u00e0 Lausanne", "En direct d'une r\u00e9p\u00e9tition chorale des \u00e9tudiants en th\u00e9\u00e2tre et danse \u00e0 la Manufacture.", "Robin Girod, musicien et producteurs et navigateur \u00e0 ses heures, visite l'exposition.", "Witold Langlois, journaliste, d\u00e9crypte les diff\u00e9rents styles de manga.", "Auguste Piccard interview\u00e9 de l'au-del\u00e0 par Mathieu Chevrier.", "On suit la c\u00e9l\u00e8bre chor\u00e9graphe Deborah Hay qui guide les jeunes danseurs lors d'une r\u00e9p\u00e9tition.", "Marion Duval et Marco Berrettini rejouent ce spectacle \u00e0 Vidy, sous l'oeil averti de Thierry Sartoretti.", "Nos propositions culturelles de la semaine.", "Robin Girod nous parle de son prochain album et des musiciens de son label Cheptel Records.", "C'est historique pour la Suisse: cette ann\u00e9e voit l'\u00e9mergence des premiers danseurs professionnels promus au niveau f\u00e9d\u00e9ral. On fait connaissance avec eux \u00e0 la Manufacture, Haute \u00c9cole des Arts de la Sc\u00e8ne. Ils se donnent en spectacle \u00e0 l'Arsenic; nous avons film\u00e9 leurs r\u00e9p\u00e9titions avec l'ic\u00f4ne de la danse post-moderne am\u00e9ricaine Deborah Hay. On plonge dans le lac et dans les Festivals de l'\u00e9t\u00e9 avec le musicien Robin Girod du groupe Duck Duck Grey Duck et du label Cheptel Records. On invite Yami Shin, la premi\u00e8re Suissesse cr\u00e9atrice d'un manga \u00e9dit\u00e9 par la prestigieuse maison Ki Oon... Et la com\u00e9dienne Marion Duval, spectaculairement amoureuse sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy dans \"Clap Trap\".", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nLa Manufacture \u00e0 Lausanne", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nLa Manufacture \u00e0 Lausanne"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Le duplex de Linn Levy", "Plouf! une plong\u00e9e dans l'histoire du L\u00e9man au Mus\u00e9e", "Yami Shin, jeune mangaka suisse, sort son premier album \"Green Mechanic\"", "L\u2019entretien de la mort qui tue r\u00e9alis\u00e9 par Vertigo", "Spectacle \u00e9v\u00e9nement de la 1e vol\u00e9e du bachelor de danse suisse", "\"Clap Trap\", un duo amoureux chic et choc, qui nous m\u00e8ne en bateau", "L\u2019agenda culturel de Linn Levy", "\"Ride my bike\", le dernier clip en exclusivit\u00e9 de Duck Duck Grey Duck", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Retour \u00e0 l'\u00e9cole !", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589484", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "LANGLOIS, Witold", "type": "Personne physique"}, {"name": "SARTORETTI, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8589484", "ece-8588782", "ece-8588737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fin des frais de \"roaming\" pour les citoyens de l'UE, mais pas pour les Suisses", "id": "sound-4E1CA5D9-9065-4380-9E79-8FC76DCCB41B", "durationSec": 370, "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Robin Eymann, sp\u00e9cialiste de la t\u00e9l\u00e9phonie \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs.\r\n\r\n* * Fin des frais de \"roaming\" pour les citoyens de l'UE, mais pas pour les Suisses  Intervenant: Robin Eymann, politique \u00e9conomique, au studio de Lausanne. Son portable: ** 69.\r\nLe roaming n'est plus qu'un mauvais souvenir, dans  l'Union europ\u00e9enne... \r\nDepuis aujourd'hui (jeudi), les consommateurs europ\u00e9ens peuvent utiliser leur t\u00e9l\u00e9phone portable dans tous les \u00e9tats membres sans payer aucun surco\u00fbt.\r\nSeuls les clients suisses continuent de payer des frais d'itin\u00e9rance, parfois tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s, pour t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nPour en parler, Robin Eymann, sp\u00e9cialiste de la t\u00e9l\u00e9phonie \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. \r\n- Comment expliquer cette \"exception helv\u00e9tique\". Va-t-elle subsister longtemps?\r\n- Il y a tout de m\u00eame un certain nombre d'am\u00e9liorations, qui ont \u00e9t\u00e9 introduites dans la r\u00e9vision de la loi sur les t\u00e9l\u00e9communications. Pas suffisant?\r\n- Vous avez \u00e9crit une lettre \u00e0 Doris Leuthard hier pour l'inciter \u00e0 prendre des mesures pour baisser les tarifs d'itin\u00e9rance. \r\nUn lettre cosign\u00e9e par la FRC et ses \u00e9quivalentes al\u00e9maniques et tessinoises... Quels types de mesures pr\u00e9conisez-vous?\r\n(*facturer au kilooctet et \u00e0 la seconde - aujourd'hui on paie au minimum 60 secondes\r\n*libert\u00e9 de souscrire \u00e0 des offres d'autres op\u00e9rateurs suisses ou \u00e9trangers, ce qui stimulerait la concurrence.\r\n* allonger la dur\u00e9e de validit\u00e9 des forfaits souscris, pour \u00e9viter de devoir rachet\u00e9 un forfait qui n'est pas \u00e9puis\u00e9. Ex: les forfaits de Salt d\u00e9butent le 10 du mois. Si tu pars du 5 au 15, tu dois en acheter deux!)\r\n- Vous demandez aussi au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de fixer des prix plafonds. Est-ce bien r\u00e9aliste?\r\n- La loi sur les t\u00e9l\u00e9communications est donc en cours de r\u00e9vision. Les chambres devraient se prononcer sur un projet de loi cet automne. Est-ce que la fin du roaming dans l'UE va faire bouger les politiques?\r\nEt les op\u00e9rateurs, vont-ils proposer de nouvelles actions d'ici cet \u00e9t\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Interview de Robin Eymann, sp\u00e9cialiste de la t\u00e9l\u00e9phonie \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs."], "alternativeTitle": ["Fin des frais de \"roaming\" pour les citoyens de l'UE, mais pas pour les Suisses / FOR_2017-06-15T18:10:00_developpement-6", "Forum du 15.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7688589.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8686206", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "name": "Eymann, Robin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8686195"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1603653", "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-06-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589537", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEVITE, Blandine", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Alexandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8589537"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 193", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1602855", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-06-14T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Haouet et S\u00e9bastien (GE) vs Claire et Christophe (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8589099", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8589099", "ece-8589531"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Papa et maman ne s'aiment plus", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1479680", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-06-14T13:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Papa et maman ne s'aiment plus", "Lorsqu'un mariage se brise, comment les parents peuvent-ils expliquer leur s\u00e9paration \u00e0 leurs enfants? Les parents se retrouvent en g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9munis, ils ne savent pas comment communiquer avec leurs enfants \u00e0 ce sujet.", "Lorsqu'un mariage se brise, comment les parents peuvent-ils expliquer leur s\u00e9paration \u00e0 leurs enfants? Les parents se retrouvent en g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9munis, ils ne savent pas comment communiquer avec leurs enfants \u00e0 ce sujet."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Papa et maman ne s'aiment plus", "Papa et maman ne s'aiment plus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8588891", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8588891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le directeur suisse d'Uber d\u00e9missionne \u00e0 son tour", "id": "sound-894B2B2A-1943-487F-8E3C-344A5CE0E96E", "durationSec": 70, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La valse des dirigeants continue chez Uber. La multinationale am\u00e9ricaine a confirm\u00e9 la mise en cong\u00e9 de son patron et cofondateur Travis Kalanick. Dans la foul\u00e9e, on apprend le d\u00e9part du responsable d'Uber pour la Suisse. Y a-t-il un lien avec la crise sans pr\u00e9c\u00e9dent que traverse la start-up?\r\n\r\n* * Le directeur suisse d'Uber d\u00e9missionne \u00e0 son tour 12h3h30: Uber d\u00e9missions MAMAIS \r\nLa valse des dirigeants continuent chez Uber. \r\nLa mulitnationale am\u00e9ricaine avait confirm\u00e9 cette nuit la mise en cong\u00e9 de son patron et cofondateur.... Travis Kalanick. \r\nDans la foul\u00e9e, on apprend \u00e9galement ce matin.... le d\u00e9part du responsable d'Uber pour la Suisse. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, peut-on deviner un lien avec la crise sans pr\u00e9c\u00e9dent que traverse la start-up?\r\nOfficiellement, la raison du d\u00e9part n'est pas li\u00e9e: Rasoul Jalalali , quitte ses fonctions pour rejoindre un think thank de d\u00e9veloppement technologique, Pegasus Digital. Un transfert qui, d'apr\u00e8s cette soci\u00e9t\u00e9, se pr\u00e9parait depuis un mois. \r\nAlors bien s\u00fbr, ce d\u00e9part intervient \u00e0 un moment o\u00f9 Uber traverse sa plus grosse crise de gouvernance: depuis dimanche, les dirigeants du groupe sont en train de passer dans un tunnel de lavage les fen\u00eatres ouvertes... Voil\u00e0 pour l'image....\r\nBas\u00e9es sur les recommandations de l'ancien\u00a0 ministre de la justice, Eric Holder, Uber remet de l'ordre: il y a le cas du fondateur, qui va s'\u00e9loigner un moment.... Hier, le num\u00e9ro deux du groupe partait avec effet imm\u00e9diat.... Et puis cette nuit, ce grand nettoyage a fait une derni\u00e8re victime: le milliardaire\u00a0 David Bonderman quitte le conseil d'administration apr\u00e8s des remarques sexistes... Pour laisser sa place tr\u00e8s certainement \u00e0 une femme, la dirigeante de Nestl\u00e9 Wan Ling Martello.", "alternativeExcerpt": ["La valse des dirigeants continue chez Uber. La multinationale am\u00e9ricaine a confirm\u00e9 la mise en cong\u00e9 de son patron et cofondateur Travis Kalanick. Dans la foul\u00e9e, on apprend le d\u00e9part du responsable d'Uber pour la Suisse. Y a-t-il un lien avec la crise sans pr\u00e9c\u00e9dent que traverse la start-up?"], "alternativeTitle": ["Le directeur suisse d'Uber d\u00e9missionne \u00e0 son tour / 12H30_2017-06-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8703571.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683429", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-A07DCDE8-0C02-48B3-939B-2B201FD7755F", "durationSec": 522, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 revue de presse) La presse, Esther Coquoz, val\u00e9rie Droux,  \r\nSkyguide veut limiter les dr\u00f4nes - application smartphone contr\u00f4leur a\u00e9riens\r\nAutre far west qui concerne la th\u00e9matique de la migration au sein de l'UDC. Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions en avril, \r\nun comit\u00e9 proche de l'UDC veut pratiquement verrouiller le march\u00e9 de travail suisse pour les \u00e9trangers dans une nouvelle initiative.  A la t\u00eate de ce groupe de citoyens,  un UDC, Richard Koller, secr\u00e9taire de la section lucernoise du parti agarien, accompagn\u00e9 de plusieurs sympathisants. L'initiative  veut mettre en place une pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne stricte d\u00e8s que le taux de ch\u00f4mage d\u00e9passe les 3,2 % en Suisse. Les entreprises ne pourraient engager que des collaborateurs qui habitent dans le pays. Et les r\u00e9sidents \u00e9trangers devraient avoir  un dipl\u00f4me obtenu.  L'initiative est lanc\u00e9e aujourd'hui, et selon le Tagesanezieger, elle n'arrange pas les affaires de l'UDC suisse, qui veut f\u00e9d\u00e9rer ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s le 24 juin prochain autour d'une initiative plus g\u00e9n\u00e9rale et moins radicale contre la libre circulation des personnes. Voil\u00e0 donc l'UDc d\u00e9pass\u00e9e par sa propre droite.  Et Les critiques pleuvent \u00e0 Bern contre cette d\u00e9marche parall\u00e8le: le conseiller national  Franz g\u00fcter accuse son coll\u00e8gue lucernois, Richard koller, de vouloir avant tout se profiler. \r\n***  A gen\u00e8ve, le montant des aides aux familles a doubl\u00e9 depuis 2013.  Et le canton veut r\u00e9agir ..\r\nTG\r\nLes seniors poursuivent leur offensive au parlement, souligne ce matin l'Argauerzeitung. Apr\u00e8s leur victoire pour repousser le contr\u00f4le de sant\u00e9 obligatoire de l'\u00e2ge de 70 ans \u00e0 75 ans, ils obtiennent une autre victoire: les CFF ne pourront pas fermer une cinquantaine de guichets comme ils l'avaient demand\u00e9 . derri\u00e8re ces offensives pour faciliter la vi au 3 e \u00e2ge, un d\u00e9put\u00e9, l'UDC maximilain reinmann., qui se voit conforter dans son r\u00f4le de d\u00e9fense des int\u00e9r^ts des plus de 60 ans. \r\nLes retrait\u00e9s ont d\u00e9sormais le vent en poupe sous la coupole. \r\n*** Le Tagesanzeiger s'inqui\u00e8te de la nouvelle proximit\u00e9 entre le Groupe Ringier et les banques\r\nLundi, Ringier a annonc\u00e9 l'entr\u00e9e de Lukas G\u00e4hwiler, le pr\u00e9sident de l'organe de surveillance d'UBS, dans son propre conseil d'adminsitration. Ce matin , le tagesanzieger rappelle que Lukas G\u00e4hwiler compte parmi ls banquiers les plus importants de Suisse, qu'il a dirig\u00e9 UBS suisse de 2020 \u00e0 l'autone dernier,  et son arriv\u00e9e parmi ls 8 administrateurs d'un des plusb importants groupes de presse de Suisse, \u00e9diteur du Blick notamemnt, fait grincer quelqeus dents. Que peut-il v\u00e9ritablement apporter \u00e0 Ringier, qui doit r\u00e9ussir le passage dans le monde num\u00e9rique ? et surtout: quell sera son influence sur les journalistes du groupe quand ceux-ci voudront parler d0actualit bancaire ? Pour le professeur de m\u00e9dias Otfried jarren, qui ensigne \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich. cette nouvelle proximit\u00e9 d'une grande banque avec un grand groupe de presse est \u00e0 survieller de pr\u00e8s. le rsique de conflit d'in\u00e9r\u00eat est \u00e9vident. \r\nFedpol: You tube comme avertisseur attitr\u00e9 - traquer les contenus terroristes\r\n*** Lucerne s'attaque aux bonus excessifs ...\r\ndans le cantons de Lucerne, les bonus pour les responsables d'entreprises en mains publiques, entreprises \u00e9lectriques ou de transports, ne doivent pas d\u00e9passer de plus de 60 % le salaire de base. dans le sillage de la conf\u00e9\u00e9dration, le canton veut auss \r\n La proposition du grand conseil devrait durement toucher un des patrons concern\u00e9s. \r\n*** Du nouveau dans l'affaire de la louve empoisonn\u00e9e dans le canton de fribourg \r\nLouve empoisonn\u00e9e: liquide toxique d\u00e9couvert chez lui\r\n*** Les touristes indiens et chinois n'admireront pas que la montagne \u00e0 la Jungfrau \r\nIl s'agit sans doute du plus haut vernissage au monde, \u00e9crit le Blick ce matin, de quoi peut-\u00eatre faire prendre de l'altitude aux visiteurs de artbasel pr\u00eat \u00e0 faire un petit crochet par le canton de Bern. L'artiste Dominic M\u00fcller a fait intsaller ces 6 sculptures de bois en forme d'\u00e9normes batons cisel\u00e9s, au sommet de la jungfrau. Des hommes ont mont\u00e9 sur leur dos les quatre plus l\u00e9g\u00e8res, ld eux plus lourdes ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es par h\u00e9licopt\u00e8re. Ces sculptures se dressent maintenant \u00e0  4158 m\u00e8tres. Mais avis \u00e0 ceux qui voudraient les admirer: elles n'y seront expos\u00e9es dans ce majestueux paysage de montagne que six semaines. \r\nBonnes mani\u00e8res\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nSkyguide veut surveiller les drones de plus pr\u00e8s...\r\nUn grand dossier dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures. Avec m\u00eame un vrai/faux sur les drones. \r\nMais skyguide, donc, pr\u00e9pare une application pour permettre \u00e0 ses employ\u00e9s de rep\u00e9rer ces drones, et m\u00eame pouvoir cr\u00e9er un mur virtuel pour emp\u00eacher physiquement un drone d'entrer dans une zone. \r\nQuant \u00e0 la police genevoise, elle envisage de les intercepter \u00e0 l'aide d'aigles sp\u00e9cialement dress\u00e9s. \r\nUn encadr\u00e9, enfin, sur l'aspect judirique, et les questions de l\u00e9gislation - qui est \u00e0 la traine - que posent ces drones. C'est le Far West juridique, estime le g\u00e9ographe et municipal d'Yverdon-les-Bains Pierre Desmontet.\r\nAutre far west qui concerne la th\u00e9matique de la migration au sein de l'UDC. Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions en avril, \r\nun comit\u00e9 proche de l'UDC veut pratiquement verrouiller le march\u00e9 de travail suisse pour les \u00e9trangers dans une nouvelle initiative.  A la t\u00eate de ce groupe de citoyens,  un UDC, Richard Koller, secr\u00e9taire de la section lucernoise du parti agarien, accompagn\u00e9 de plusieurs sympathisants. L'initiative  veut mettre en place une pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne stricte d\u00e8s que le taux de ch\u00f4mage d\u00e9passe les 3,2 % en Suisse. Les entreprises ne pourraient engager que des collaborateurs qui habitent dans le pays. Et les r\u00e9sidents \u00e9trangers devraient avoir  un dipl\u00f4me obtenu.  L'initiative est lanc\u00e9e aujourd'hui, et selon le Tagesanezieger, elle n'arrange pas les affaires de l'UDC suisse, qui veut f\u00e9d\u00e9rer ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s le 24 juin prochain autour d'une initiative plus g\u00e9n\u00e9rale et moins radicale contre la libre circulation des personnes. Voil\u00e0 donc l'UDc d\u00e9pass\u00e9e par sa propre droite.  Et Les critiques pleuvent \u00e0 Bern contre cette d\u00e9marche parall\u00e8le: le conseiller national  Franz g\u00fcter accuse son coll\u00e8gue lucernois, Richard koller, de vouloir avant tout se profiler. \r\n*** A Gen\u00e8ve, le montant des aides aux familles a doubl\u00e9 depuis 2013, et le canton veut r\u00e9agir...\r\nEt le Temps, lui, a voulu savoir pourquoi ces d\u00e9penses ont explos\u00e9. Il \u00e9voque des cas, il y en aurait une centaine en tout: des familles tr\u00e8s nombreuses, dont les parents ne travaillent pas ou alors peu, log\u00e9es \u00e0 prix r\u00e9duit par la ville et touchant jusqu'\u00e0 88 mille francs d'allocations cumul\u00e9es par an. \r\nGr\u00e2ce \u00e0 des documents internes qu'il a pu consulter, le quotidien avance des explications pour l'explosion de ces d\u00e9penses: \u00e0 Gen\u00e8ve, chaque nouvel enfant donne droit \u00e0 davantage de prestations. En plus le syst\u00e8me n'incite pas \u00e0 travailler: dans plusieurs cas, les b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides fr\u00f4lent la limite du revenu qui donne droit aux prestations. Leur taux d'activit\u00e9 r\u00e9duit, estime le quotidien, semble format\u00e9 pour continuer \u00e0 percevoir des allocations. \r\nEt de mettre en garde dans son \u00e9ditorial: \u00e0 force de ne pas oser questionner les ressorts de la pauvret\u00e9 au risque d'\u00eatre qualifi\u00e9 d'inhumain, on risque de f\u00e2cher une majorit\u00e9 silencieuse... la fameuse classe moyenne.\r\nLes seniors poursuivent leur offensive au parlement, souligne ce matin l'Argauerzeitung. Apr\u00e8s leur victoire pour repousser le contr\u00f4le de sant\u00e9 obligatoire de l'\u00e2ge de 70 ans \u00e0 75 ans, ils obtiennent une autre victoire: les CFF ne pourront pas fermer une cinquantaine de guichets comme ils l'avaient demand\u00e9 . derri\u00e8re ces offensives pour faciliter la vi au 3 e \u00e2ge, un d\u00e9put\u00e9, l'UDC maximilain reinmann., qui se voit conforter dans son r\u00f4le de d\u00e9fense des int\u00e9r^ts des plus de 60 ans. \r\nLes retrait\u00e9s ont d\u00e9sormais le vent en poupe sous la coupole. \r\n*** Le TagesAnzeiger s'inqui\u00e8te de la nouvelle proximit\u00e9 entre le groupe de presse Ringier et les banques...\r\nLundi, Ringier a annonc\u00e9 l'entr\u00e9e de Lukas G\u00e4hwiler, le pr\u00e9sident de l'organe de surveillance d'UBS, dans son propre conseil d'adminsitration. Ce matin , le tagesanzieger rappelle que Lukas G\u00e4hwiler compte parmi ls banquiers les plus importants de Suisse, qu'il a dirig\u00e9 UBS suisse de 2020 \u00e0 l'autone dernier,  et son arriv\u00e9e parmi ls 8 administrateurs d'un des plusb importants groupes de presse de Suisse, \u00e9diteur du Blick notamemnt, fait grincer quelqeus dents. Que peut-il v\u00e9ritablement apporter \u00e0 Ringier, qui doit r\u00e9ussir le passage dans le monde num\u00e9rique ? et surtout: quell sera son influence sur les journalistes du groupe quand ceux-ci voudront parler d0actualit bancaire ? Pour le professeur de m\u00e9dias Otfried jarren, qui ensigne \u00e0 l'universit\u00e9 de Zurich. cette nouvelle proximit\u00e9 d'une grande banque avec un grand groupe de presse est \u00e0 survieller de pr\u00e8s. le rsique de conflit d'in\u00e9r\u00eat est \u00e9vident. \r\nM\u00e9dias toujours... La Suisse r\u00e9ussi plut\u00f4t bien \u00e0 traquer les cotneus faisant l'apologie du terrorisme et de l'extr\u00e9misme sur les m\u00e9dias sociaux. Un constat \u00e0 lire dans la Libert\u00e9, repris aussi dans les journaux neuch\u00e2telois et le Nouvelliste, ou encore le Quotidien Jurassien, le Journal du Jura ou le courrier. \r\nCe succ\u00e8s, la Suisse le doit \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9ral de la police, qui est depuis unan consid\u00e9r\u00e9 comme un \"trusted flagger\", un avertisserur attitr\u00e9, du site de vid\u00e9os Youtube. Ce statut est celui d'une sorte de lanceur d'alerte, auquel Youtube fait confiance et qui signale les contenus qu'il juge contestables. Et gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a, il est pris au s\u00e9rieux. \r\nLa collaboration est moins intense avec les autres g\u00e9ants, Facebook ou Twitter, qui eux ne connaissent pas ce statut d'avertisseur attitr\u00e9. \r\n*** Lucerne s'attaque aux bonus excessifs...\r\ndans le cantons de Lucerne, les bonus pour les responsables d'entreprises en mains publiques, entreprises \u00e9lectriques ou de transports, ne doivent pas d\u00e9passer de plus de 60 % le salaire de base. dans le sillage de la conf\u00e9\u00e9dration, le canton veut auss \r\n*** Du nouveau dans l'affaire de louve empoisonn\u00e9e dans le canton de Fribourg...\r\nNous r\u00e9v\u00e9lions lundi que la police avait perquisitionn\u00e9 au domicile du d\u00e9put\u00e9 UDC Roger Schouvey... eh bien la Libert\u00e9 r\u00e9v\u00e8le dans la foul\u00e9e ce matin que la police y a trouv\u00e9 une bouteille contenant du poison. \r\nLe minist\u00e8re public refuse pour l'heure de dire ce c'est ce produit qui a empoisonn\u00e9e la louve mais aussi les autres animaux trouv\u00e9s dans le secteur. \r\nLe d\u00e9put\u00e9, pour sa part, affirque que ce liquide toxique, peu efficace dit-il, n'a plus \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 depuis longtemps et qu'il sert \u00e0 tuer les fourmis. \r\n*** Les touristes indiens et chinois n'admireront pas que la montagne \u00e0 la Jungfrau...\r\nIl s'agit sans doute du plus haut vernissage au monde, \u00e9crit le Blick ce matin, de quoi peut-\u00eatre faire prendre de l'altitude aux visiteurs de artbasel pr\u00eat \u00e0 faire un petit crochet par le canton de Bern. L'artiste Dominic M\u00fcller a fait intsaller ces 6 sculptures de bois en forme d'\u00e9normes batons cisel\u00e9s, au sommet de la jungfrau. Des hommes ont mont\u00e9 sur leur dos les quatre plus l\u00e9g\u00e8res, ld eux plus lourdes ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es par h\u00e9licopt\u00e8re. Ces sculptures se dressent maintenant \u00e0  4158 m\u00e8tres. Mais avis \u00e0 ceux qui voudraient les admirer: elles n'y seront expos\u00e9es dans ce majestueux paysage de montagne que six semaines. \r\nLes bonnes mani\u00e8res, c'est comme les clefs, \u00e7a se perd facilement...\r\nOn parlait de montagne, les d\u00e9chets qui jonchent les pentes de l'Everest par exemple sont r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9s.... et les ce \"littering\" fait partie des bonnes mani\u00e8res perdues, dont le matin donne une liste, aujourd'hui:\r\nIl y a ceux qui s'\u00e9talent dans les transports publics, jambes \u00e9cart\u00e9es ou pieds sur les si\u00e8ges, ou ceux qui \u00e9coutent leur musique sur des hauts-parleurs dans ces m\u00eames transports publics ou \u00e0 la piscine... \r\nEt l'interview de Claudine Robert, directrice de l'Ecole des bonnes mani\u00e8res \u00e0 Neuch\u00e2tel, qui rappelle que les bonnes mani\u00e8res, ce n'est pas un vieux machin d\u00e9suet, mais juste respecter autrui. \r\nEt tout part de l'\u00e9ducation des enfants... et de mai 68 dit-elle, avec le fameux \"il est interdit d'interdire\".", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-06-14T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-06-14T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683491", "ece-8683472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Comment expliquer l'abstention record au premier tour des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises? Interview de Bruno Cautr\u00e8s", "id": "sound-279DB850-DB53-4BF9-AED2-47DC8AE7E2A6", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cautr\u00e8s , Bruno \r\nPlus d'un Fran\u00e7ais sur deux ne s'est pas d\u00e9plac\u00e9 aux urnes dimanche dernier en France. C'est un record, et ce sont surtout les jeunes qui ont fait d\u00e9fection. Interview de Bruno Cautr\u00e8s, chercheur au Centre d'\u00e9tude de la vie politique fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste des comportements et des attitudes politiques.\r\n\r\n* * Comment expliquer l'abstention record au premier tour des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises? Interview de Bruno Cautr\u00e8s LANCEMENT 2 / FRANCE ABSTENTION itv BRUNO CAUTRES\r\n***La France a vot\u00e9 dimanche dernier et revotera ce dimanche pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives. Enfin, quand je dis la France, c'est tr\u00e8s largement exag\u00e9r\u00e9 parce que plus d'un \u00e9lecteur sur 2 ne s'est pas d\u00e9plac\u00e9 dans les bureaux de vote au premier tour -- record d'absention -- et ils devraient \u00eatre encore moins nombreux au 2e.\r\nBonjour Bruno Cautr\u00e8s !\r\n DIR TEL +33 6 75 01 80 79\r\nChercheur au Centre d'\u00e9tude de la vie politique fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste des comportements et politiques.\r\nEt ce sont surtout les jeunes qui ont fait d\u00e9fection...\r\nEst-ce le signe d'une lassitude de leur part, apr\u00e8s une tr\u00e8s longue course \u00e0 la pr\u00e9sidence? \r\nOu plut\u00f4t la marque d'un d\u00e9sint\u00e9r\u00eat croissant \u00e0 l'\u00e9gard de la politique?\r\n- Du coup, en fait de raz-de-mar\u00e9e pro-Macron au premier tour des l\u00e9gislatives, c'\u00e9tait plut\u00f4t une vaguelette port\u00e9e par seulement 16% de l'\u00e9lectorat total. Est-ce que c'est un probl\u00e8me ?\r\n\t- quand l'abstention est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e, il suffit de tr\u00e8s peu de voix dans l'absolu pour remporter une \u00e9lection, pour acc\u00e9der au pouvoir !\r\n- les plus mauvais \u00e9lecteurs sont les jeunes. \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas encore l\u00e0. Pourquoi ?\r\n\t- un pr\u00e9sident plut\u00f4t jeune ne les mobilise pas !\r\n- En revanche, on vote plus vers 70 ans ? Y a-t-il un \u00e2ge moyen auquel on vote le plus ?\r\n\t- pourquoi ?\r\n- abstention par d\u00e9sint\u00e9r\u00eat ou abstention par protestation ?\r\n\t- par incompr\u00e9hension du r\u00f4le du parlement ? (\"On a vot\u00e9 pour le pr\u00e9sident, c'est bon, c'est fait!\")\r\n- les l\u00e9gislatives manquent-elles de dramaturgie ? Pas assez haletant ? Ca compte, \u00e7a ?\r\n- d\u00e9cisions m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chies ou plut\u00f4t de dernier moment, le jour du vote ?\r\n- une forte abstention introduit-elle un biais dans la d\u00e9mocratie ?\r\n- remise en cause du syst\u00e8me d\u00e9mocratique, \u00e0 long terme ?\r\n\t- si on ne se manifeste pas dans les urnes, on manifeste plus dans la rue ?\r\n- habituellement, l'abstention est plus grande au deuxi\u00e8me tour. pourquoi ?\r\n- rendre le vote obligatoire -- comme en Australie, en Belgique, dans un canton suisse -- c'est une solution ?\r\n\t- \u00e9ducation civique ?\r\n>>> VIRGULE 3\r\n==========================================================================================\r\n- Comment expliquer que les jeunes n'aient pas choisi leurs \u00e9lites, des \u00e9lites qui leur corresponde?\r\n- peut-on parler d'une forme de gr\u00e8ve du vote?\r\n- Est-ce qu'ils n'arrivent pas \u00e0 se projeter, malgr\u00e9 un jeune pr\u00e9sident de la r\u00e9publique?\r\n- A votre avis, les jeunes qui se sont abstenus d'\u00e9lire leurs repr\u00e9sentants, c'\u00e9tait un signe contestataire, ou au contraire l'envie de laisser une chance \u00e0 Macron, qui d\u00e9marre son activit\u00e9?\r\n- Cette pr\u00e9dominance chez les abstentionistes de jeunes et de travailleurs pr\u00e9caires, est-ce que \u00e7a ne d\u00e9note pas un certain malaise? \r\n- Quel biais est-ce que cette abstention, elle ins\u00e8re dans le syst\u00e8me d\u00e9mocratique fran\u00e7ais?\r\n- Est-ce vraiment un manque de l\u00e9gitimit\u00e9 des \u00e9lites politiques? \r\n- Les r\u00e9formes \u00e0 venir sont d\u00e9licates pour le gouvernement: le droit du travail, la moralisation de la vie publique, une nouvelle loi anti-terroriste... Est-ce plus difficile d'\u00e9viter la population dans les rues, suite \u00e0 ce manque de l\u00e9gitimit\u00e9 des \u00e9lites politiques?\r\n- Les jeunes ne sont pas all\u00e9s voter. Vont-ils aussi plus facilement descendre dans les rues et manifester, s'ils sont en d\u00e9saccord avec les d\u00e9cisions prises par leur gouvernement? ou bien il n'y a pas de lien entre les deux choses?\r\n- Quel est l'\u00e9tat d'esprit en France dans la jeunesse, avant le deuxi\u00e8me tour? y a-t-il une forme de d\u00e9moralisation sociale?\r\n- Les experts \u00e9voquent une encore plus grande abstention au deuxi\u00e8me tour... Vous confirmez ce sentiment?", "alternativeExcerpt": ["Plus d'un Fran\u00e7ais sur deux ne s'est pas d\u00e9plac\u00e9 aux urnes dimanche dernier en France. C'est un record, et ce sont surtout les jeunes qui ont fait d\u00e9fection. Interview de Bruno Cautr\u00e8s, chercheur au Centre d\u2019\u00e9tude de la vie politique fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste des comportements et des attitudes politiques."], "alternativeTitle": ["Comment expliquer l'abstention record au premier tour des l\u00e9gislatives fran\u00e7aises? Interview de Bruno Cautr\u00e8s / TUM_2017-06-14T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683454", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683452"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 14.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6DE4446-A688-4331-80D5-394D7648899B", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664903", "ece-8664897"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 14.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E8A32CA-4382-40A9-9C3D-3A29FF7714B8", "durationSec": 50, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-06-14T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 14.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664907"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview Kikagaku Moyo (jp) ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-31111693-FFD0-4475-AF13-44F26A1ADD0A", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["folk"], "excerpt": "Interview du groupe Kikagaku Moyo (jp) \r\nLe groupe tokyo\u00efte, fer de lance de la nouvelle \u00e9cole folk psych\u00e9d\u00e9lique, passe par la sc\u00e8ne du Romandie \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel EP intitul\u00e9 \"Stone Garden\". En interview avec leur responsable communication Mathias Kerninon.\r\n<https://www.leromandie.ch/events/kikagaku-moyo-jp-2017-06-14-1493>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 14.06.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-06-14T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 14.06.2017", "Chroniques de Lo\u00efc Delacour: Exploded View / PLP_2017-06-14T19:00:00_sequence-3", "Interview du groupe Kikagaku Moyo (jp)  / PLP_2017-06-14T19:00:00_sequence-1", "Chroniques de Lo\u00efc Delacour: Pokey LaFarge / PLP_2017-06-14T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-06-14T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-06-14T19:00:00_sequence-5", "Coulcal / PLP_2017-06-14T19:30:00_coulcal", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-06-14T19:00:00_sequence-4", "pl3in le poste / PLP_2017-06-14T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8700055.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664892", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Entre Bristol et Berlin, Anika, une journaliste politique devenue chanteuse, continue son travail d\u2019investigation avec son projet Exploded View en pointant du doigt la violence des images ou des propos sur le web ainsi que leur impact dans la vie r\u00e9elle.", "Le groupe tokyo\u00efte, fer de lance de la nouvelle \u00e9cole folk psych\u00e9d\u00e9lique passe par la sc\u00e8ne du Romandie \u00e0 l\u2019occasion de la sortie de son nouvel EP intitul\u00e9 \"Stone Garden\u201d. En interview avec leur responsable communication Mathias Kerninon.", "Dans son single \"Riots In The Streets\", Pokey LaFarge revient sur les manifestations de Ferguson de 2014 suite \u00e0 la mort du jeune afro-am\u00e9ricain Michael Brown par un policier blanc, en choisissant de parler de la col\u00e8re grandissante chez les marginalis\u00e9s qui devait fatalement amener un jour son lot de violences."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Groupe de musique japonais", "name": "Kikagaku Moyo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664892", "ece-8664885"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: Adrienne Tripet \u00e0 la Neuveville, 1972", "id": "sound-7617F304-70AE-4AF5-A48F-45BA96C22426", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: Adrienne Tripet \u00e0 la Neuveville, 1972 / ALA_2017-06-14T15:04:15_archive-adrienne-tripet-a-la-neuveville", "A l'abordage du 14.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8665245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8665236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Festival Rock Altitude.", "id": "sound-AD386803-BC5D-4B99-A28A-84D4D9E71337", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:43:20-19:43:36 / * Festival Rock Altitude.\r\nGarner.\r\nReportage sur la musique et l'environnement.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 14.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-14T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 14.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-14T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Festival Rock Altitude.\nGarner.\nReportage sur la musique et l'environnement.", "Festival Rock Altitude.\nGarner.\nReportage sur la musique et l'environnement."], "imageURL": "//www.rts.ch/8705933.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8665172", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8665172", "ece-8665171"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques1.Invit\u00e9s: Fabrizio Chiovetta et Patrick Messina. -2.Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe. -3.Nomade \u00e0 la rencontre d'Elina Duni, chanteuse, auteure", "id": "sound-E679EC7D-F90C-4A67-9A0B-7240E64704B1", "durationSec": 5021, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nInvit\u00e9s: Fabrizio Chiovetta et Patrick Messina\r\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d'Ivor Malherbe\r\nNomade \u00e0 la rencontre d'Elina Duni, chanteuse, auteure1.Pour leur premier album, en duo, paru chez Aparte, le clarinettiste Patrick Messina et le pianiste Fabrizio Chiovetta explorent la musique pour clarinette de Robert et Clara Schumann.\r\nAnya Leveill\u00e9 vous convie \u00e0 une balade sonore \u00e0 travers les \"Fantasiest\u00fccke\", les \"M\u00e4rchenerz\u00e4hlungen\" de Robert ou les \"Drei Romanzen\" de Clara en compagnie de Patrick Messina et Fabrizio Chiovetta.. -2.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.. -3.Toujours \u00e0 Zurich, rencontre avec Elina Duni, chanteuse et auteure suisse d'origine albanaise qui figure parmi les laur\u00e9ats 2017 du Prix suisse de musique.\r\nUn beau parcours musical, notamment avec son quartet avec Colin Vallon, Patrice Moret et Norbert Pfammatter, qui propose une lecture jazz des musiques traditionnelles, \u00e0 retrouver sur deux albums du prestigieux label ECM. Le quartet est en pause, Elina Duni a quitt\u00e9 Berne pour s'installer \u00e0 Zurich, o\u00f9 elle d\u00e9veloppe ses nouveaux projets.\r\nNous la suivons en r\u00e9p\u00e9tition pour un projet \u00e9ph\u00e9m\u00e8re initi\u00e9 par le Moods et \u00e9voquons \"Partir\", son spectacle de chansons en plusieurs langues sur le th\u00e8me du d\u00e9part, parfois du d\u00e9chirement, mais aussi de la reconstruction...\r\nEn nouvelle diffusion, une rencontre avec Elena Duni sign\u00e9e Yves Bron, dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 14.06.2017", "Nomade \u00e0 la rencontre d\u02b9Elina Duni, chanteuse, auteure / MTC_2017-06-14T17:06:00_nomade-a-la-rencontre-d-elina-duni-chant", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-06-14T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 14.06.2017", "Les \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u02b9Ivor Malherbe / MTC_2017-06-14T17:06:00_les-echos-magnetiques-d-ivor-malherbe", "Invit\u00e9s: Fabrizio Chiovetta et Patrick Messina / MTC_2017-06-14T17:06:00_invites-fabrizio-chiovetta-et-patrick-me", "Chronique / MTC_2017-06-14T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-06-14T17:06:00_narcisse", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-06-14T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Toujours \u00e0 Zurich, rencontre avec Elina Duni, chanteuse et auteure suisse d\u2019origine albanaise qui figure parmi les laur\u00e9ats 2017 du Prix suisse de musique.\nUn beau parcours musical, notamment avec son quartet avec Colin Vallon, Patrice Moret et Norbert Pfammatter, qui propose une lecture jazz des musiques traditionnelles, \u00e0 retrouver sur deux albums du prestigieux label ECM. Le quartet est en pause, Elina Duni a quitt\u00e9 Berne pour s\u2019installer \u00e0 Zurich, o\u00f9 elle d\u00e9veloppe ses nouveaux projets.\nNous la suivons en r\u00e9p\u00e9tition pour un projet \u00e9ph\u00e9m\u00e8re initi\u00e9 par le Moods et \u00e9voquons \"Partir\", son spectacle de chansons en plusieurs langues sur le th\u00e8me du d\u00e9part, parfois du d\u00e9chirement, mais aussi de la reconstruction...\nEn nouvelle diffusion, une rencontre avec Elena Duni sign\u00e9e Yves Bron, dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer.", "Invit\u00e9s: Fabrizio Chiovetta et Patrick Messina\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u2019Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 la rencontre d\u2019Elina Duni, chanteuse, auteure", "Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.", "Pour leur premier album, en duo, paru chez Aparte, le clarinettiste Patrick Messina et le pianiste Fabrizio Chiovetta explorent la musique pour clarinette de Robert et Clara Schumann.\nAnya Leveill\u00e9 vous convie \u00e0 une balade sonore \u00e0 travers les \"Fantasiest\u00fccke\", les \"M\u00e4rchenerz\u00e4hlungen\" de Robert ou les \"Drei Romanzen\" de Clara en compagnie de Patrick Messina et Fabrizio Chiovetta.", "Invit\u00e9s: Fabrizio Chiovetta et Patrick Messina\nLes \u00e9chos magn\u00e9tiques d\u2019Ivor Malherbe\nNomade \u00e0 la rencontre d\u2019Elina Duni, chanteuse, auteure"], "imageURL": "//www.rts.ch/6931436.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664827", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste", "name": "Chiovetta, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664827", "ece-8664825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La recherche \u00e0 l'assaut des tiques", "id": "sound-5333EC69-08B5-4A98-BE5B-B76FFC223CE8", "durationSec": 1429, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec le beau temps et la chaleur, les tiques sont de retour. Chaque ann\u00e9e, en Suisse, pr\u00e8s de 10'000 personnes sont atteintes de borr\u00e9liose et 150 touch\u00e9es par le virus de l'enc\u00e9phalite \u00e0 tique. Or, depuis quelques ann\u00e9es, la tique mobilise davantage la recherche en Suisse.\r\nLe point avec Gilbert Greub, directeur de l'Institut de microbiologie du Centre hospitalier universitaire vaudois, et Jurg Grunder, professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole des sciences appliqu\u00e9es de Zurich. Un dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["Avec le beau temps et la chaleur, les tiques sont de retour. Chaque ann\u00e9e, en Suisse, pr\u00e8s de 10'000 personnes sont atteintes de borr\u00e9liose et 150 touch\u00e9es par le virus de l\u2019enc\u00e9phalite \u00e0 tique. Or, depuis quelques ann\u00e9es, la tique mobilise davantage la recherche en Suisse.\n\nLe point avec Gilbert Greub, directeur de l\u2019Institut de microbiologie du Centre hospitalier universitaire vaudois, et Jurg Grunder, professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole des sciences appliqu\u00e9es de Zurich. Un dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["La recherche \u00e0 l'assaut des tiques / CQFD_2017-06-14T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 14.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8665199", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur responsable du groupe de recherche en phytom\u00e9decine, haute \u00e9cole sciences appliqu\u00e9es, ZU", "name": "Grunder, Juerg", "type": "Participant"}, {"role": "bact\u00e9riologiste, microbiologiste, M\u00e9decin-Chef Infectiologie CHUV", "name": "Greub, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8665191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Didier Burkhalter: l'analyse de Vincent Bourquin", "id": "sound-AB4889A6-8C8B-43D3-B021-C2407FDC0617", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["D\u00e9mission de Didier Burkhalter: l\u2019analyse de Vincent Bourquin / FOR_2017-06-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683446", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8683439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Qui pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral?", "id": "sound-563D0E62-9246-43B7-A876-C283385B14EB", "durationSec": 739, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00fcscher, Christian\r\nLes avis du conseiller national Marco Romano (PDC/TI), Christian Levrat, pr\u00e9sident du PS, conseiller aux Etats (PS/FR), et Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national (PLR/GE).\r\n\r\n* * Qui pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral?  \r\nTable succession\r\nMarco Romano, CN TI PDC\r\nChristian Levrat, pr\u00e9sident du PS, Conseiller aux Etats PS FR\r\nChristian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, CN GE\r\n-\tEnjeu Tessin\r\n-\tla fin de la grande parenth\u00e8se romande ??\r\n-\tPLR, \u00e0 tous les coups ?? car si c'est un tessinois, des PDC seront sur les rangs ! et ils pourraient avoir le soutien de la gauche !!\r\n-\tSuisse de l'Est ?? enfin repr\u00e9sent\u00e9e ? mais PLR avec 2 al\u00e9maniques, dans un moment ou s\u00e9vit la guerre des langues\r\n-\tKKS, Andrea Caroni, Ignazio Cassis, Martin Schmid, Fabio Abate, et des conseillers d'Etat . \r\n-\tQuelles conditions posent les socialistes ??\r\n-\tQue fera le PLR ?? cette succession va vous obliger \u00e0 clarifier voter position sur l'UE !! car l'UDC ne voudra pas d'un europhile !!\r\n-\t\u00c9quilibre au sein du PF : ca va virer \u00e0 droite !! ce sera le rechtsrutch au CF, car DB \u00e9tait l'humaniste que certains disaient carr\u00e9ment de gauche (tristesse de Tornare \u00e0 17h)", "alternativeExcerpt": ["Les avis du conseiller national Marco Romano (PDC/TI), Christian Levrat, pr\u00e9sident du PS, conseiller aux Etats (PS/FR), et Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national (PLR/GE)."], "alternativeTitle": ["Qui pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral? / FOR_2017-06-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8704492.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683446", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller National 2011-", "name": "Romano, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "Pdt, Conseiller aux Etats", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683433"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Anna Mo\u00ef, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Le Venin du papillon\" (Ed. Gallimard, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1B32B84-2C57-4DBA-8223-688A5F4F7568", "thematicGeographicals": ["France", "Vietnam"], "durationSec": 2570, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00ef, Anna"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Tout r\u00e9cemment r\u00e9compens\u00e9e pour ce dernier roman par le Prix Litt\u00e9rature-Monde remis au Festival des Etonnants Voyageurs \u00e0 Saint-Malo, Anna Mo\u00ef raconte l'enfance et l'adolescence de Xu\u00e2n, entre la fin de la colonie fran\u00e7aise et l'occupation du pays par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine. On suit l'\u00e9volution de cette jeune fille, dont le p\u00e8re est officier dans l'arm\u00e9e vietnamienne et celle de deux jeunes Fran\u00e7ais, livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, en l'absence de leurs parents. Xu\u00e2n d\u00e9couvre la sexualit\u00e9 avec un homme plus \u00e2g\u00e9 travaillant pour les renseignements fran\u00e7ais.\r\nAuteure de plusieurs romans et recueils de nouvelles, Anna Mo\u00ef, n\u00e9e \u00e0 Saigon, a v\u00e9cu \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 70 jusqu'en 1992, date de son retour dans sa ville natale.", "alternativeExcerpt": ["Tout r\u00e9cemment r\u00e9compens\u00e9e pour ce dernier roman par le Prix Litt\u00e9rature-Monde remis au Festival des Etonnants Voyageurs \u00e0 Saint-Malo, Anna Mo\u00ef raconte l'enfance et l'adolescence de Xu\u00e2n, entre la fin de la colonie fran\u00e7aise et l\u02b9occupation du pays par l\u02b9arm\u00e9e am\u00e9ricaine.\nOn suit l\u02b9\u00e9volution de cette jeune fille, dont le p\u00e8re est officier dans l\u02b9arm\u00e9e vietnamienne et celle de deux jeunes Fran\u00e7ais, livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, en l\u02b9absence de leurs parents. Xu\u00e2n d\u00e9couvre la sexualit\u00e9 avec un homme plus \u00e2g\u00e9 travaillant pour les renseignements fran\u00e7ais.\nAuteure de plusieurs romans et recueils de nouvelles, Anna Mo\u00ef, n\u00e9e \u00e0 Saigon, a v\u00e9cu \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 70 jusqu\u02b9en 1992, date de son retour dans sa ville natale.\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \nA lire: Anna Mo\u00ef: \"Le Venin du papillon\", Editions Gallimard", "Tout r\u00e9cemment r\u00e9compens\u00e9e pour ce dernier roman par le Prix Litt\u00e9rature-Monde remis au Festival des Etonnants Voyageurs \u00e0 Saint-Malo, Anna Mo\u00ef raconte l'enfance et l'adolescence de Xu\u00e2n, entre la fin de la colonie fran\u00e7aise et l\u02b9occupation du pays par l\u02b9arm\u00e9e am\u00e9ricaine.\nOn suit l\u02b9\u00e9volution de cette jeune fille, dont le p\u00e8re est officier dans l\u02b9arm\u00e9e vietnamienne et celle de deux jeunes Fran\u00e7ais, livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, en l\u02b9absence de leurs parents. Xu\u00e2n d\u00e9couvre la sexualit\u00e9 avec un homme plus \u00e2g\u00e9 travaillant pour les renseignements fran\u00e7ais.\nAuteure de plusieurs romans et recueils de nouvelles, Anna Mo\u00ef, n\u00e9e \u00e0 Saigon, a v\u00e9cu \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 70 jusqu\u02b9en 1992, date de son retour dans sa ville natale.\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \nA lire: Anna Mo\u00ef: \"Le Venin du papillon\", Editions Gallimard", "Tout r\u00e9cemment r\u00e9compens\u00e9e pour ce dernier roman par le Prix Litt\u00e9rature-Monde remis au Festival des Etonnants Voyageurs \u00e0 Saint-Malo, Anna Mo\u00ef raconte l'enfance et l'adolescence de Xu\u00e2n, entre la fin de la colonie fran\u00e7aise et l\u02b9occupation du pays par l\u02b9arm\u00e9e am\u00e9ricaine.\nOn suit l\u02b9\u00e9volution de cette jeune fille, dont le p\u00e8re est officier dans l\u02b9arm\u00e9e vietnamienne et celle de deux jeunes Fran\u00e7ais, livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, en l\u02b9absence de leurs parents. Xu\u00e2n d\u00e9couvre la sexualit\u00e9 avec un homme plus \u00e2g\u00e9 travaillant pour les renseignements fran\u00e7ais.\nAuteure de plusieurs romans et recueils de nouvelles, Anna Mo\u00ef, n\u00e9e \u00e0 Saigon, a v\u00e9cu \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 70 jusqu\u02b9en 1992, date de son retour dans sa ville natale.\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel \nA lire: Anna Mo\u00ef: \"Le Venin du papillon\", Editions Gallimard"], "alternativeTitle": ["Anna Mo\u00ef: \"Le Venin du papillon\"", "Anna Mo\u00ef: \"Le Venin du papillon\" / VSS_2017-06-14T11:09:09_versus-lire", "Anna Mo\u00ef: \"Le Venin du papillon\" / VSS_2017-06-14T11:09:09_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Mo\u00ef, Anna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664819", "ece-8664814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-FC6453D8-ED4C-4D52-A2D7-57C5A38361B5", "durationSec": 929, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale verte vaudoise;Yannick Buttet, conseiller national PDC valaisan;Benoit Genecand, conseiller national PLR genevois;Rod Rosenstein, Procureur g\u00e9n\u00e9ral adjoint des \u00c9tats-Unis depuis 2017;Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC bernois;Jean Christophe Sauterel, directeur de la communication \u00e0 la police cantonale vaudoise;David Cornut, responsable de campagne pour Amnesty International Suisse;Fabio Regazzi, conseiller national PDC tessinois\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(Londres 7H) Un gigantesque incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi dans une tour d'habitation du quartier de North Kensington, dans l'ouest de Londres, ont annonc\u00e9 les pompiers et la police britannique. Alain Franco, vous avez quelques information.\r\nL'incendie se serait d\u00e9clar\u00e9e au deuxi\u00e8me \u00e9tage de cette tour et se serait rapidement \u00e9tendue \u00e0 tous les \u00e9tages de cette tour de logement du Lancaster West Estate, du deuxi\u00e8me. Il \u00e9tait aux environs d'une heure cette nuit. Ce matin, les t\u00e9l\u00e9s anglaises montrent des flammes qui d\u00e9vorent les murs et une \u00e9paisse fum\u00e9e grise qui s'\u00e9chappe de la Grenfell Tower.\r\nQuarante camions et plus de 200 pompiers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9s sur place, ainsi qu'une vingtaine d'ambulances.\r\nON \u00e9voque de nombreux bless\u00e9s soign\u00e9s sur place, tandis que l'\u00e9vacuation des r\u00e9sidents se poussuit. \r\nSelon les m\u00e9dias britanniques, plusieurs personnes, pi\u00e9g\u00e9es\r\n\u00e0 l'int\u00e9rieur de l'immeuble, criaient \u00e0 l'aide depuis les\r\nfen\u00eatres des \u00e9tages sup\u00e9rieurs. Il y aurait donc des habitants pi\u00e9g\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la tour.\r\nLe maire de Londres, Sadiq Khan, a fait \u00e9tat d'un \"accident\r\nmajeur\" sur son compte Twitter.\r\n(D3/ELECTRICITE EVITER BLACK OUT) Acheter de l'eau quand tout va bien... Pour produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 en p\u00e9riode de disette... \r\nComme une sorte d'assurance contre les black-outs...\r\nLes capacit\u00e9s hydrauliques seraient turbin\u00e9es uniquement en cas de p\u00e9nurie. \r\nCe m\u00e9canisme est actuellement discut\u00e9 au sein de la commission de l'\u00e9nergie du Conseil national. \r\nPietro Bugnon vous nous r\u00e9v\u00e9lez cette information, et l'objectif c'est donc de pr\u00e9venir les carences hivernales en \u00e9lectricit\u00e9. Quand les nuits sont longues, les journ\u00e9es froides... Et quand le vent, le soleil, et les pr\u00e9cipitations se font rares...\r\n  1'40''\r\n((Le risque de p\u00e9nurie est bien r\u00e9el. La commission f\u00e9d\u00e9rale de l'\u00e9lectricit\u00e9 Elcom estime d'ailleurs qu'il augmentera encore avec l'abandon, \u00e0 terme, de l'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire. Pour y faire face, plusieurs solutions sont \u00e0 l'\u00e9tude au Parlement. Parmi celles-ci... l'achat de capacit\u00e9s de production hydrauliques. Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale verte vaudoise.\r\n-> SON 20''\r\nUn m\u00e9canisme qui s\u00e9duit aussi Yannick Buttet. Pour le PDC valaisan, ces investissements r\u00e9alis\u00e9s dans l'hydrauliques soulageraient aussi les exploitants de barrage qui sont en crise...\r\n-> SON 12''\r\nOui mais qui fournira les fonds pour acheter ces capacit\u00e9s hydrauliques? La Conf\u00e9d\u00e9ration, avec les imp\u00f4ts des Suisses? Ou les consommateurs, qui paieront plus cher leur \u00e9lectricit\u00e9? Peu importe, r\u00e9torque Benoit Genecand. Le PLR genevois ne veut pas que les citoyens passent \u00e0 la caisse...\r\n->SON 12''\r\nStocker de l'\u00e9lectricit\u00e9... Dans des barrages, des batteries ou tout autre syst\u00e8me... c'est le principal d\u00e9fi du renouvelable. Du courant plus vert, mais moins stable aussi du point de vue de l'approvisionnement.))\r\n(16/USA DEPOSITION JEFF SESSIONS EXTRAIT) C'\u00e9tait la seconde audition tr\u00e8s attendue... dans l'affaire des collusions avec la Russie pendant la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine... \r\nApr\u00e8s l'ex chef du FBI, la semaine derni\u00e8re... c'est le ministre de la justice qui \u00e9tait entendu au s\u00e9nat hier soir...\r\nJeff Session a d\u00e9nonc\u00e9 un \"mensonge affreux et d\u00e9testable\"... il s'est indign\u00e9 qu'on puisse le soup\u00e7onner de collusion avec la Russie...\r\nLui qui devait r\u00e9pondre aussi aux soup\u00e7ons d'entrave \u00e0 la justice... dans l'affaire du limogeage du chef du FBI... \"Avait il eu des conversations \u00e0 ce propos avec Donald TRump...?\" question r\u00e9p\u00e9t\u00e9e \u00e0 l'envie par les s\u00e9nateurs... qui se sont confront\u00e9s \u00e0 un v\u00e9ritable mur du silence de la part du ministre...\r\nJeff Session s'est souvent r\u00e9fugi\u00e9 derri\u00e8re la confidentialit\u00e9 de ses discussions avec le pr\u00e9sident...\r\nMais il n'a pas convaincu les d\u00e9mocrates... \r\nD'autant que peu avant... le ministre avait \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9 par un proche... son adjoint... Rod Rosenstein qui avait refus\u00e9 de d\u00e9fendre son sup\u00e9rieur... \r\n  0'41''\r\nLe procureur Mueller qui lui a le pouvoir d'obliger les ministres \u00e0 r\u00e9pondre... Et r\u00e9action du pr\u00e9sident Trump \u00e0 l'audition de son ministre Jeff Session... Il s'est dit satisfait de ce t\u00e9moignage, selon sa porte parole.\r\nAu Royaume Uni, cet incendie... impressionnant... Deux cent pompiers luttent contre un gigantesque sinistre dans une tour d'habitation de l'ouest de Londres... dans le quartier de North Kensinghton... Les flammes ont submerg\u00e9s du deuxi\u00e8me au 27e \u00e9tage... Le maire de Londres fait \u00e9tat d'un  accident majeur sur son compte twitter... \r\nLa police indique qu'il y a des bless\u00e9s... soign\u00e9s pour diff\u00e9rents type de blessures...\r\n(04/CN RETOQUE LES CFF IV BUHLER) Retour en Suisse... La fermeture de 52 points de vente CFF, g\u00e9r\u00e9s par des tiers, devrait \u00eatre suspendue. \r\nLe National a accept\u00e9 hier une motion de sa commission des transports qui demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de faire pression sur les CFF pour bloquer le processus jusqu'en 2020... \r\nAutrement dit imposer aux CFF un moratoire de trois ans... \r\nD\u00e9cision en faveur donc de ces points de vente de billets... versions papier....\r\nA l'heure du tout num\u00e9rique...et des achats de billets en ligne, via un smartphone... Emp\u00eacher cette r\u00e9organisation n'est pas ce nier les \u00e9volutions technolohiques...\r\nThibaut Schaller a pos\u00e9 la question \u00e0 l'UDC Bernois Manfred B\u00fchler... \r\n  0'43''\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral lui s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9 contre ce moratoire... et estime que la d\u00e9cision des CFF est compr\u00e9hensible... Les 52 sites concern\u00e9s g\u00e9n\u00e8rent moins de 1% des ventes de billets, une part en chute libre... Le Conseil des Etats doit encore se prononcer...\r\n(06/VD NOUVEAUX MATERIELS POLICIERS PI) Face \u00e0 la menace terroriste, les polices cantonales vaudoises et fribourgeoises ont d\u00e9cid\u00e9 de renforcer leur arsenal...avec notamment nous l'avons appris l'acquisition de fusils d'assaut suppl\u00e9mentaires... \r\nUn \u00e9quipement \u00e0 plusieurs milliers de francs financ\u00e9es par le budget ordinaire de ces corps... \r\nMarc Menichini, les autres cantons romands envisagent eux aussi de telles mesures. \r\n  1'13''\r\n(11/FRANCE MAY & MACRON PA) Et il a aussi \u00e9t\u00e9 question de lutte contre le terrorisme hier... \u00e0 Paris... lors d'une rencontre entre Theresa May et Emmanuel Macron...\r\nLes deux dirigeants ont annonc\u00e9 hier, qu'ils voulaient aller plus loin dans la lutte contre la propagande terroriste sur internet...\r\nA Paris, Ariane Hasler... \r\n  1'03''\r\n(13/GB PORTRAIT ARLENE FOSTER PA) Et en au Royaume Unis...Theresa  May et la dirigeante du parti unioniste nord-irlandais Arline Foster seraient proche d'un accord...\r\nAccord qui permettrait \u00e0 la Premi\u00e8re Ministre britannique de se maintenir au pouvoir... \r\n Selon la BBC, l' alliance devrait \u00eatre finalis\u00e9e aujourd'hui... \r\nA 46 ans, la chef de file du parti unioniste d\u00e9mocratique, se retrouve propuls\u00e9e dans la position de faiseuse de roi... \r\nElle est r\u00e9put\u00e9e pour \u00eatre une n\u00e9gociatrice chevronn\u00e9e... Cette m\u00e8re de trois enfants, juriste de formation, sait que d\u00e9sormais c'est l'\u00e9quilibre des forces politiques britanniques, rien que \u00e7a, qui repose sur ses \u00e9paules.  \r\nPortrait sign\u00e9 Catherine Illic. \r\n   1'12''\r\n(D2/CORNUT AMNESTY RETOUR MOSSOUL) Direction l'Irak, \u00e0 pr\u00e9sent... \r\nAu fur et \u00e0 mesure que les forces de la coalition gagnent du terrain \u00e0 Mossoul, des victimes du groupe Etat Islamique sont lib\u00e9r\u00e9es. \r\nEt parmi les plus traumatis\u00e9es les Yezidis, d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment cibl\u00e9es en raison de leur religion par Daesh... \r\nTr\u00e8s organis\u00e9e, la communaut\u00e9 essaie aujourd'hui de faire face, et surtout, de lib\u00e9rer celles qui sont toujours aux mains de l'organisation terroriste. Anouk Henry...\r\n  1'21''\r\n(Br\u00e8ve basket) En basketball, le BBC Monthey a remport\u00e9 hier soir (mardi) \u00e0 Gen\u00e8ve le 3\u00e8me titre de champion de Suisse de son histoire. Les Valaisans ont remport\u00e9 l'acte 6 de cette finale 77-69 et gagne la s\u00e9rie 4 victoires \u00e0 2. L'ann\u00e9e de ses 50 ans le club chablaisiens remporte du m\u00eame coup le deuxi\u00e8me troph\u00e9e de sa saison apr\u00e8s sa victoire en coupe de la Ligue.\r\n(22/CYCLISME TOUR DE SUISSE BE-VILLARS PA) En cyclisme, le Tour de Suisse fait un petit d\u00e9tour par la Suisse Romande. Arriv\u00e9e d'\u00e9tape hier (MA) \u00e0 Villars et d\u00e9part aujourd'hui (MER) de Bex. \r\nEt hier donc, victoire dans la station vaudoise de l'Am\u00e9ricain Larry Warbasse.  Mais l'\u00e9tape aura surtout marqu\u00e9 les organismes. Romain Roseng (Rozengue)\r\n  0'52''\r\nL'\u00e9tape partira de Bex \u00e0 11h30 et remontera ensuite la Vall\u00e9e du Rhone. A suivre sur RTSdeux et RTSsport.ch\r\n(M\u00e9t\u00e9o suisse) Le temps de ce mercredi sera chang\u00e9... \r\nQuelques averses ou orages en d\u00e9but de journ\u00e9e... puis en milieu d'apr\u00e8s midi...Entre temps de beaux moments de soleil... et des temp\u00e9ratures encore estivales... Il fera 27 \u00e0 30 degr\u00e9s...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(02/VENTE ALCOOL AUTOROUTES IV REGAZZI) Il faut pouvoir acheter de l'alcool sur les autoroutes. Le Conseil national a accept\u00e9 hier (MA) une motion de sa commission des transports. Une majorit\u00e9 d'\u00e9lus a voulu \u00e9liminer l'in\u00e9galit\u00e9 de traitement qui existe aujourd'hui entre les aires d'autoroute et les stations service situ\u00e9es \u00e0 la sortie des voies rapides; puisque ces commerces l\u00e0 peuvent vendre des boissons alcoolis\u00e9es. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait du m\u00eame avis. Lever cette intnerdiction remet-elle en cause les efforts de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re? Le conseiller national PDC tessinois Fabio Regazzi n'y croit pas...\r\n  0'30''\r\nPropos recueillis par Thibaut Schaller.\r\n(03/EX-REGIES FED. SOUS PRESSION PA) Le parlement intervient une nouvelle fois dans les strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement des ex-r\u00e9gies f\u00e9d\u00e9rales... \r\nApr\u00e8s La Poste il y a deux semaines, c'est au tour des CFF de voir le politique s'imiscer dans ses choix op\u00e9rationels. \r\nHier, le Conseil National a d\u00e9cid\u00e9 par 93 voix contre 79 d'imposer un moratoire jusqu'en 2020 sur la fermeture de 52 points de vente de billets g\u00e9r\u00e9s par des tiers. \r\nUne d\u00e9cision prise au nom du service public dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9rique... St\u00e9phane Deleury. \r\n  1'02''\r\n((Un m\u00eame discours qui s'applique aux deux anciennes r\u00e9gies f\u00e9d\u00e9rales que sont les CFF et la Poste.  Il faut assurer un service public suffisant, y compris pour la clientelle qui vit dans les zones les plus recul\u00e9es du pays. Ce qui vaut pour les offices de postes, vaut aussi pour la vente des billets de train. Les CFF voulaient supprimer un quart du r\u00e9seau des guichets  pour r\u00e9aliser des \u00e9conomies... 52 points de ventes dans les petits magasins qui d\u00e9livrent moins d'un pourcent de l'ensemble des billets vendus et pourtant leur suppression a suscit\u00e9 un toll\u00e9. La r\u00e9sistence s'est dabord concr\u00e9tis\u00e9e en une p\u00e9tition munie de plus de 30'000 signature d\u00e9pos\u00e9e par l'association transport et environnement. Mais la fronde est surtout incarn\u00e9e par une solide majorit\u00e9 du parlement. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris leuthard aura bien tent\u00e9 de d\u00e9fendre la libert\u00e9 op\u00e9rationnelle des CFF, contre l'ing\u00e9rence politique du parlement. En vain. La volont\u00e9 des CFF d'\u00eatre plus efficients et de vendre toujours plus de billets de mani\u00e8re \u00e9lectronique, se heurte aux \u00e9lecteurs et \u00e0 leurs repr\u00e9sentants \u00e0 Berne. Un tandem attach\u00e9 \u00e0 un service public de proximit\u00e9.))\r\n(D5/CHRONIQUE CINEMA THE MUMMY) La nouvelle version de \u00abLa momie \u00bb r\u00e9alis\u00e9e par Alex Kurtzman sort aujourd'hui (mercredi) sur les \u00e9crans romands. Tom Cruise y incarne un mercenaire qui d\u00e9terre le sarcophage d'une princesse \u00e9gyptienne ensevelie vivante il y a 2000 ans...\r\n  0'27'' extrait\r\nEt depuis, cette momie, Rafael Wolf, elle ne cesse de ressusciter.\r\n  1'01'' papier\r\n((C'est peu de le dire. Sa premi\u00e8re apparition, sous les traits du l\u00e9gendaire Boris Karloff, remonte \u00e0 1932. Depuis, \u00ab La momie \u00bb a \u00e9t\u00e9 parodi\u00e9e par le duo comique Abbott et Costello dans les ann\u00e9es 1950, r\u00e9invent\u00e9e par les studios anglais de la Hammer, et rajeunie au tournant des ann\u00e9es 2000, avec une relecture pleine d'autod\u00e9rision dans la lign\u00e9e des Indiana Jones. Avec cette nouvelle version, on nage dans un grand n'importe quoi qui h\u00e9site constamment entre le second degr\u00e9, le pur film d'horreur, le film d'aventure et d'action, sans jamais offrir autre chose qu'un divertissement mal rythm\u00e9 qu'on regarde un peu distraitement, il faut le dire. Bref, on reste tr\u00e8s sceptique devant cette nouvelle mouture qui n'a d'autre raison d'\u00eatre que d'installer les bases de ce que quelques producteurs opportunistes ont baptis\u00e9 le Dark Universe. Comme les superh\u00e9ros de Marvel ou de DC Comics, l'id\u00e9e est de croiser dans une s\u00e9rie de films plusieurs personnages mythiques. En l'occurrence le bestiaire des studios Universal, soit notamment Dracula, Frankenstein, L'homme invisible, Le loup-garou, la momie, et Dr. Jekyll et Mr. Hyde, qui appara\u00eet dans cette \u00ab Momie \u00bb sous les traits de Russell Crowe. On esp\u00e8re sinc\u00e8rement que les prochains \u00e9pisodes seront plus captivants que ce coup d'envoi plut\u00f4t plat.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-14T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-06-14T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roseng, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683485", "ece-8683468"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le pr\u00e9nom du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-521E3B86-FEED-4132-9447-B15306E6F0B9", "durationSec": 210, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9nom du jour", "Le pr\u00e9nom du jour", "Le pr\u00e9nom du jour / RVA3_2017-06-14T06:40:51_le-x-du-jour", "Le pr\u00e9nom du jour / RVA3_2017-06-14T06:40:51_le-x-du-jour"], "alternativeExcerpt": ["Par Zo\u00e9 Decker"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8664971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664971", "ece-8664951"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Camille", "id": "sound-2E541016-4160-4648-86D5-B22ACB6E2D9E", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRencontrer Camille c\u00e9tait imaginer que l'on allait parler musique, organique, peut-\u00eatre cuisine, tripes, mots, peaux, jeu, pos\u00e9ie et marmots.\r\nC'\u00e9tait aussi penser que peut-\u00eatre elle nous raconterait ses premiers \u00e9mois sonores et nous parlerait de son nouvel album \"Ou\u00ef\".\r\nElle a fait tout \u00e7a avec un naturel et une joie tr\u00e8s communicative.\r\nCamille au micro de Victoria Turrian dans \"Derri\u00e8re les notes\" de 20h \u00e0 21h\r\nRediffusion le dimanche \u00e0 14h.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 14.06.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-06-14T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 14.06.2017", "Derri\u00e8re les notes / DLN_2017-06-14T20:03:00_derriere-les-notes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8665013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thi\u00e9baud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mari, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8665013", "ece-8665012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-0CC1C70A-B513-43F1-A164-B249AAEB0246", "durationSec": 620, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette;Magaly Hanselmann, secr\u00e9taire romande de l'entraide protestante suisse\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:32-08:00:53 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) INCENDIE LONDRES) Londres se r\u00e9veille dans la crainte d'un lourd bilan....car une tour d'habitation de 27 \u00e9tages a br\u00fbl\u00e9 une bonne partie de la nuit \u00e0 l'ouest de la capitale britannique....l'incendie n'est toujours pas ma\u00eetris\u00e9....Catherine Ilic...y-a-t-il des victimes?\r\n DIR\r\n(8H(2) 15 POURQUOI TURQUIE SOUTIENT QATAR? PA) Donald Trump n'a aucune intention de renvoyer le procureur sp\u00e9cial qui enqu\u00eate sur les \u00e9ventuelles liaisons russes de son entourage lors de la pr\u00e9sidentielle de l'an dernier....message transmis ce matin par la Maison Blanche....et pourtant...apr\u00e8s d'audition de plus de 2H du ministre de la justice Jeff Sessions par la commission du s\u00e9nat qui enqu\u00eate sur le m\u00eame sujet...on se rend compte que c'est de ce procureur, Robert M\u00fcller que peut venir le danger pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain....l'attorney g\u00e9n\u00e9ral qui a parfois refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux s\u00e9nateurs hier...devra tout lui dire \u00e0 lui!\r\nLe chef de la diplomatie turque est attendu ce matin \u00e0 Doha....depuis le d\u00e9but de la crise entre le Qatar et ses voisins arabes...Ankara s'est rang\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 du Qatar....Ankara a fourni des produits alimentaires.elle enverra trois haut-grad\u00e9s \u00e0 Doha pour coordonner le soutien militaire d'Ankara. Et Recep Tayyip Erdogan juge inhumaines les sanctions contre le Qatar.....le pr\u00e9sident turc les compare \u00e0 une \u00abpeine de mort prononc\u00e9e contre ce pays\u00bb.Sur cette forte implication turque...les explications d'Alexandre Billette...\r\n  0'55''\r\n(8H(3) 10 THURGOVIE FRANCAIS ECOLE PA) En Suisse....le canton de Thurgovie va-t-il supprimer l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire? Son parlement se penche sur la question ce matin...en deuxi\u00e8me lecture de sa nouvelle loi scolaire. Lors de la premi\u00e8re lecture, le ton \u00e9tait mont\u00e9.et les d\u00e9put\u00e9s avaient accept\u00e9 \u00e0 une courte majorit\u00e9 de repousser le fran\u00e7ais au secondaire. Mais en 40 jours, le contexte a quelque peu chang\u00e9 et pourrait favoriser les d\u00e9fenseurs de la langue de Moli\u00e8re.. Julien Bangerter\r\n  0'58''\r\nD\u00e9but des d\u00e9bats au parlement thurgovien...\u00e0 9h30!\r\n(8H(4) 05 GE PAPYRUS PAS LA RUEE PA) Le canton de Gen\u00e8ve vient de transmettre \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration ses deux premi\u00e8res demandes de r\u00e9gularisation de sans-papiers dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Papyrus\"....un projet pilote, men\u00e9 par Berne et Gen\u00e8ve et qui vise \u00e0 donner un statut l\u00e9gal \u00e0 des sans-papiers r\u00e9pondant \u00e0 toute une s\u00e9rie de crit\u00e8res. Quatre mois apr\u00e8s son lancement, ce sont en tout une centaine de dossiers qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9s par les syndicats et les associations en vue de leur examen par le canton puis par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mathieu Cupelin.\r\n  0'57''\r\n(8H(5) 09 VD APPEL DUBLIN IV HANSELMANN) Et pendant ce temps l\u00e0 dans le canton de Vaud...on estime que la Suisse applique de mani\u00e8re trop stricte les accords de Dublin! Une dizaine d'associations et de groupements vaudois lancent donc un appel \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration....l'appel de Dublin. Un appel que Gen\u00e8ve avait d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 \u00e0 ses propres autorit\u00e9s. Pour Magaly Hanselmann, secr\u00e9taire romande de l'entraide protestante suisse, une application plus souple permettrait d'\u00e9viter le renvoi des personnes les plus vuln\u00e9rables et la s\u00e9paration des familles. \r\n  0'36''\r\nMagaly Hanselmann avec Tania Barril\r\n(8H(6) D5 CHRONIQUE CINEMA THE MUMMY) La nouvelle version de \u00abLa momie \u00bb r\u00e9alis\u00e9e par Alex Kurtzman sort aujourd'hui sur les \u00e9crans romands. Tom Cruise y incarne un mercenaire qui d\u00e9terre le sarcophage d'une princesse \u00e9gyptienne ensevelie vivante il y a 2000 ans...\r\n  0'27''\r\nEt depuis, cette momie, Rafael Wolf, elle ne cesse de ressusciter.\r\n  1'01''\r\nLui....ce n'est pas d'un sarcophage qu'il ressort...simplement d'une longue pause pour pr\u00e9parer au mieux Wimbledon....Rodger Federer revient cet apr\u00e8s-midi aux affaires du tennis....\u00e0 Stuttgart face \u00e0 l'allemand Tommy Haas..match \u00e0 15H30...et pendant que le B\u00e2lois se remet en jambe...son grand rival....Rafael Nadal se met sur pause....apr\u00e8s sa victoire \u00e0 Roland garros...l'espagnol renonce au tournoi du Queens qui d\u00e9bute lundi....c'est donc sans le moindre match sur gazon qu'il se pr\u00e9sentera dans le temple britannique du tennis....\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-14T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-14T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683487", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683487", "ece-8683469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale du donneur de sang", "id": "sound-6D7B09C5-7DEB-4729-A41B-BA0F337605D9", "durationSec": 596, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, 5% de la population donne son sang et seulement la moiti\u00e9 de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re. C'est peu, mais \u00e7a permet juste de satisfaire les besoins en or rouge des diff\u00e9rents h\u00f4pitaux suisses. La journ\u00e9e mondiale du donneur de sang permet de sensibiliser la population \u00e0 l'importance de donner son sang. Des dons d'autant plus n\u00e9cessaires avant l'\u00e9t\u00e9, avant que les donneurs partent en vacances, ce qui risque de provoquer des p\u00e9nuries dans le pays. Quentin Bohlen re\u00e7oit Jo\u00eblle Vuignier, directrice g\u00e9n\u00e9rale du service de Transfusion Interr\u00e9gionale CRS (Croix-Rouge suisse), qui regroupe les cantons de Berne, Valais et Vaud.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, 5% de la population donne son sang et seulement la moiti\u00e9 de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re. C\u2019est peu, mais \u00e7a permet juste de satisfaire les besoins en or rouge des diff\u00e9rents h\u00f4pitaux suisses. La journ\u00e9e mondiale du donneur de sang permet de sensibiliser la population \u00e0 l\u2019importance de donner son sang. Des dons d\u2019autant plus n\u00e9cessaires avant l\u2019\u00e9t\u00e9, avant que les donneurs partent en vacances, ce qui risque de provoquer des p\u00e9nuries dans le pays. Quentin Bohlen re\u00e7oit Jo\u00eblle Vuignier, directrice g\u00e9n\u00e9rale du service de Transfusion Interr\u00e9gionale CRS (Croix-Rouge suisse), qui regroupe les cantons de Berne, Valais et Vaud."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e mondiale du donneur de sang / OEP_2017-06-14T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 14.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8665232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale du service de Transfusion Interr\u00e9gionale CRS (Croix-Rouge suisse)", "name": "Vuignier, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8665226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-FB7D3C27-97C9-48C0-A11C-BA49347B3B4F", "durationSec": 954, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait du ministre am\u00e9ricain de la justice Jeff Sessions;Kamala Harris, s\u00e9natrice d\u00e9mocrate californienne;extrait Emmanuel Macron, pr\u00e9sident fran\u00e7ais;Andrea Huber,Directrice Dialogue CEDH chez Facteur protection D;Murielle Macchi Berdat,  d\u00e9put\u00e9e socialiste jurasienne et conseill\u00e8re communale \u00e0 Del\u00e9mont;St\u00e9phane Bonvin, directeur d'Addiction Jura;Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC bernois;Carol Lagrange, responsable de la communication en Suisse romande pour l'UCBA\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D6 USA AUDITION J.SESSIONS SENAT)  \r\n\"C'est un mensonge affreux et d\u00e9testable\"... Le ministre am\u00e9ricain de la Justice s'est indign\u00e9, hier, qu'on puisse le soup\u00e7onner de collusion avec les services secrets russes. Jeff Sessions s'exprimait lors d'une audition publique devant une commission du S\u00e9nat. Le procureur g\u00e9n\u00e9ral  a \u00e9t\u00e9 mis sur le grill, durant plus de deux heures, sur ses contacts avec les officiels russes, mais aussi sur ses relations avec le pr\u00e9sident Donald Trump. Et la s\u00e9ance s'est av\u00e9r\u00e9e difficile, Philippe Revaz.\r\nEt la Maison Blanche jure que le pr\u00e9sieent Trump n'utilisera pas sa pr\u00e9rogative de renvoyer le procureur sp\u00e9cial Robert M\u00fcller....\r\n(6H(2) 12 FRANCE/MAY & MACRON EXTRAIT) ***Terrorisme, Brexit et foot \u00e9taient au menu de Theresa May hier soir \u00e0 Paris....\r\nRe\u00e7ue par le pr\u00e9sident Emmanuel Macron \u00e0 l'Elys\u00e9e...la premi\u00e8re ministre britannique a assur\u00e9 que les n\u00e9gociations du divorce avec Bruxelles d\u00e9buteront bel et bien la semaine prochaine....Emmanuel Macron a lui annonc\u00e9 \"un plan d'action tr\u00e8s concret\" conjoint pour lutter contre le terrorisme, visant notamment \u00e0 \"renforcer les obligations des op\u00e9rateurs en ligne pour supprimer les contenus appellent \u00e0 la haine\". Et le pr\u00e9sident fran\u00e7ais d'\u00e9voquer les attentats de Londres et Manchester.\r\nA l'issu de leurs entretiens, les deux dirigeants ont assist\u00e9 au stade de France...\u00e0 la victoire de la France 3 \u00e0 2 en match amical de foot... sur l'Angleterre....\r\n(6H(3) 19 PORTRAIT KALANICK CEO UBER PA) En cong\u00e9 pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e....le patron d'Uber, num\u00e9ro un de la location de voitures avec chauffeur, se met en cong\u00e9....Arguments avanc\u00e9s par Travis Kalaneuk: \"le besoin de prendre du repos\" suite au d\u00e9c\u00e8s de sa m\u00e8re le mois dernier. et ce cong\u00e9 tombe au moment o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 publie les recommandations d'un groupe d'avocats charg\u00e9 d'enqu\u00eater sur le management de l'entreprise mise \u00e0 mal depuis des mois par des accusations de harcelements et de sexisme et par les d\u00e9parts de plusieurs de ses cadres dirigeants. Parmi ses recommandations...justement...celle de revoir les responsabilit\u00e9s de Travis Kalaneuk .... Portrait de cet homme qui a invent\u00e9 l'ub\u00e9risation, Jacques Allaman\r\n(6H(4) D1 CEDH JUGES ETRANGERS) ***En Suisse...la pr\u00e9-campagne sur l'initiative de l'UDC contre les juges \u00e9trangers a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9. \r\nUn groupe d'ONG issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile combat le texte depuis plusieurs ann\u00e9es alors m\u00eame qu'il ne sera soumis au vote populaire que l'ann\u00e9e prochaine. Ce collectif organisait cette semaine....une visite de la CEDH, la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme...\u00e0 Strasbourg... pour une vingtaine de journalistes suisses. Rouven Gueissaz.\r\n(6H(5) D4 JU ACHATS TESTS ALCOOL) Sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, le National propose de repousser \u00e0 75 ans, l'examen m\u00e9dical obligatoire pour conserver son permis de conduire....le conseil des Etats doit encore se prononcer...les s\u00e9nateurs devront aussi statuer sur la d\u00e9cision des d\u00e9put\u00e9s d'autoriser la vente de boissons alcoolis\u00e9es sur les aires d'autoroutes...\r\n***Et la gauche jurassienne revient \u00e0 la charge pour demander la mise en place d'achats tests d'alcool. \r\nLe canton du Jura est le seul canton \u00e0 ne pas effectuer ce type de pr\u00e9vention contre la vente d'alcool aux mineurs. Trois ans apr\u00e8s une premi\u00e8re tentative, le groupe socialiste vient de d\u00e9poser une nouvelle motion devant le Parlement jurassien.  Ga\u00ebl Klein \r\nFribourg...la gr\u00e8ve commenc\u00e9e lundi...du personnel de la buanderie de l'h\u00f4pital suspendue aujourd'hui..le temps d'une rencontre avec le conseil d'administration de l'HFR...les salari\u00e9s veulent la cr\u00e9ation d'une buanderie publique centralis\u00e9e...et si ce n'est pas possible...des garanties \u00e9crites d'obtenir un emploi similaire...\r\n(6H(6) 04 CN RETOQUE LES CFF IV BUHLER) ***Et le National veut stopper la fermeture des 52 points de vente CFF g\u00e9r\u00e9s par des tiers....\r\nIl a accept\u00e9 hier une motion de sa commission des transports pour que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fasse pression sur l'ex-r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale pour bloquer le processus jusqu'en 2020. Autrement dit d'imposer aux CFF un moratoire de trois ans. Emp\u00eacher cette r\u00e9organisation, n'est-ce pas nier les \u00e9volutions technologiques qui permettent aux usagers des trains d'acheter leurs billets en ligne et via leur smartphone? Question pos\u00e9e par Thibault Schaller \u00e0 l'UDC bernois Manfred B\u00fchler...\r\nAu nom du paysage, de la protection du grand t\u00e9tras et de la b\u00e9casse des bois...deux nouvelles oppositions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es contre le parc \u00e9olicen de St-Croix dans le canton de Vaud....Bird-life et Helvetia Nostra recourent \u00e0 la cour de droit administratif et public du tribunal cantonal contre le permis de construire d\u00e9livr\u00e9 par la commune.\r\n(6H(7) 17 PREMIERE MONTRE POUR AVEUGLES IV LAGRANGE) ****Acustica...c'est le nom de la premi\u00e8re montre parlante et vibrante de fabrication suisse. \r\nRechargeable, elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 Bienne sur mandat de l'Union centrale suisse pour le bien des aveugles, l'organisation fa\u00eeti\u00e8re du handicap visuel en Suisse. Car les montres actuelles produites en Asie....sont jug\u00e9es de moindre qualit\u00e9 par leurs utilisateurs.\r\nLa premi\u00e8re s\u00e9rie de 1000 montre vient d'\u00eatre lanc\u00e9e....\u00e0 la grande satisfaction de Carol Lagrange, responsable de la communication en Suisse romande pour l'organisme des aveugles...\r\n(6H(8) 20 BASKETBALL MONTHEY CHAMPION PA) ***En basketball, le BBC Monthey est sacr\u00e9 champion de Suisse pour la 3\u00e8me fois de son histoire. \r\nEn remportant 77-69 l'acte 6 de sa finale contre Gen\u00e8ve....les valaisans gagnent la s\u00e9rie 4 victoires \u00e0 2. L'ann\u00e9e de ses 50 ans le club chablaisiens remporte du m\u00eame coup le deuxi\u00e8me troph\u00e9e de sa saison apr\u00e8s sa victoire en coupe de la Ligue.  Pourtant Gen\u00e8ve a tent\u00e9 un coup de poker pour contrecarrer les plans montheysans. Laurent Bastardoz\r\nUn titre qui sera f\u00eat\u00e9 ce soir d\u00e8s 20h30 au centre ville de Monthey.\r\nEncore un risque d'averses ou d'orages...ce matin puis retour du soleil...avant un come-back des nuages et orages en milieu d'apr\u00e8s-midi. 27 \u00e0 30 degr\u00e9s dans une athmosph\u00e8re lourde.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Le ciel aura un caract\u00e8re changeant aujourd'hui. En d\u00e9but de journ\u00e9e les nuages seront nombreux, il\r\nfaudra compter avec un risque d'averses ou d'orages. Puis nous aurons de bons moments de soleil.\r\nMais d\u00e8s le milieu de l'apr\u00e8s-midi, les nuages deviendront mena\u00e7ants, quelques averses ou orages\r\n\u00e9clateront \u00e0 nouveau. Il fera lourd, les maxima atteindront 27 \u00e0 30\u00b0. Jeudi m\u00eame type de temps, par\r\nmoments ensoleill\u00e9 mais avec un risque d'averses ou d'orages, surtout l'apr\u00e8s-midi.\r\nLe temps redeviendra bien ensoleill\u00e9 vendredi et le weekend s'annonce radieux, mais avec de la\r\nbise.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-14T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-14T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683481", "ece-8683464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un univers virtuel de milliards de galaxies pour mieux comprendre l'Univers", "id": "sound-E9D70F2B-78D6-4544-99FB-1D5F6DF86DA1", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des chercheurs de Zurich ont r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er un univers virtuel de 25 milliards de galaxies. Il ressemble au n\u00f4tre et son but est de valider les observations r\u00e9elles de la mati\u00e8re noire faites par le satellite Euclid et, peut-\u00eatre, de remettre en cause certains \u00e9l\u00e9ments de la relativit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale.\r\nLes d\u00e9tails avec l'astrophysicien Romain Teyssier, de l'Universit\u00e9 de Zurich, interrog\u00e9 par Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs de Zurich ont r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er un univers virtuel de 25 milliards de galaxies. Il ressemble au n\u00f4tre et son but est de valider les observations r\u00e9elles de la mati\u00e8re noire faites par le satellite Euclid et, peut-\u00eatre, de remettre en cause certains \u00e9l\u00e9ments de la relativit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale.\n\nLes d\u00e9tails avec l'astrophysicien Romain Teyssier, de l'Universit\u00e9 de Zurich, interrog\u00e9 par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Un univers virtuel de milliards de galaxies pour mieux comprendre l'Univers / CQFD_2017-06-14T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 14.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8665199", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien, Universit\u00e9 de Zurich ", "name": "Teyssier, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8665192"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Portrait musical du saxophoniste Maurice Magnoni", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12157D7D-2D9F-4F72-95C0-1BBD777ABA51", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2150, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnoni, Maurice"], "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste", "saxophone"], "excerpt": "Maurice Magnoni est l'invit\u00e9 d'EspaceJazzZ en concert public le m\u00eame soir, mercredi 14 juin \u00e0 20h, au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. L'occasion de faire un tour d'horizon de quelques-uns des meilleurs enregistrements d'un des musiciens europ\u00e9ens les plus marquants de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies.", "alternativeExcerpt": ["Maurice Magnoni est l\u02b9invit\u00e9 d'EspaceJazzZ en concert public le m\u00eame soir, mercredi 14 juin \u00e0 20h, au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. L'occasion de faire un tour d'horizon de quelques-uns des meilleurs enregistrements d'un des musiciens europ\u00e9ens les plus marquants de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies.", "Maurice Magnoni est l\u02b9invit\u00e9 d'EspaceJazzZ en concert public le m\u00eame soir, mercredi 14 juin \u00e0 20h, au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. L'occasion de faire un tour d'horizon de quelques-uns des meilleurs enregistrements d'un des musiciens europ\u00e9ens les plus marquants de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies.", "Maurice Magnoni est l\u02b9invit\u00e9 d'EspaceJazzZ en concert public le m\u00eame soir, mercredi 14 juin \u00e0 20h, au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. L'occasion de faire un tour d'horizon de quelques-uns des meilleurs enregistrements d'un des musiciens europ\u00e9ens les plus marquants de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies."], "alternativeTitle": ["Portrait musical du saxophoniste Maurice Magnoni", "Portrait musical du saxophoniste Maurice Magnoni / VSS_2017-06-14T10:10:00_versus-ecouter", "Portrait musical du saxophoniste Maurice Magnoni / VSS_2017-06-14T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/1747250.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664816", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664816", "ece-8664812"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Morerod, le Van Gogh suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B48BCFBA-1A6C-49A4-B938-CB8105519DE1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Pully"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morerod, Edouard"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "orientalisme (art)", "peinture"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Aigle en 1879, c'est l'ailleurs qui aimante Edouard Morerod. L'Espagne, le Maroc, un peintre \u00e0 la veine orientaliste qui cherche \u00e0 fouiller dans les \u00e2mes, les retranscrire dans des visages. Entre fougue solaire et solitude douloureuse, le peintre, mont\u00e9 \u00e0 Paris et revenu sur les rives du L\u00e9man \u00e0 la fin de sa courte vie, a laiss\u00e9 une ouvre qui n'avait plus \u00e9t\u00e9 montr\u00e9e depuis quasi 100 ans. Le Mus\u00e9e d'art de Pully r\u00e9pare l'impair et nous offre une plong\u00e9e passionnante et vivifiante dans l'oeuvre de Morerod. Les invit\u00e9s de \"Nectar\": Jacques Dominique Rouiller co-commissaire de l'exposition Morerod au Mus\u00e9e d'art de Pully, et Laurent Langer, conservateur au mus\u00e9e et auteur d'un texte dans le beau livre qui para\u00eet aux \u00e9ditions Till Schapp \u00e0 l'occasion de l'exposition. Une exposition \u00e0 voir jusqu'au 30 juillet 2017.", "alternativeTitle": ["Nectar du 14.06.2017", "Morerod, le Van Gogh suisse / NTR_2017-06-14T12:06:00_nectar", "Nectar du 14.06.2017", "Morerod, le Van Gogh suisse / NTR_2017-06-14T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 Aigle en 1879, c\u02b9est l\u02b9ailleurs qui aimante Edouard Morerod. L\u02b9Espagne, le Maroc, un peintre \u00e0 la veine orientaliste qui cherche \u00e0 fouiller dans les \u00e2mes, les retranscrire dans des visages. Entre fougue solaire et solitude douloureuse, le peintre, mont\u00e9 \u00e0 Paris et revenu sur les rives du L\u00e9man \u00e0 la fin de sa courte vie, a laiss\u00e9 une \u0153uvre qui n\u02b9avait plus \u00e9t\u00e9 montr\u00e9e depuis quasi 100 ans.\n\nLe Mus\u00e9e d\u02b9art de Pully r\u00e9pare l\u02b9impair et nous offre une plong\u00e9e passionnante et vivifiante dans l\u02b9\u0153uvre de Morerod. Les invit\u00e9s de \"Nectar\": Jacques Dominique Rouiller co-commissaire de l\u02b9exposition Morerod au Mus\u00e9e d\u02b9art de Pully, et Laurent Langer, conservateur au mus\u00e9e et auteur d\u02b9un texte dans le beau livre qui para\u00eet aux \u00e9ditions Till Schapp \u00e0 l\u02b9occasion de l\u02b9exposition.\n\nUne exposition \u00e0 voir jusqu\u02b9au 30 juillet 2017.", "N\u00e9 \u00e0 Aigle en 1879, c\u02b9est l\u02b9ailleurs qui aimante Edouard Morerod. L\u02b9Espagne, le Maroc, un peintre \u00e0 la veine orientaliste qui cherche \u00e0 fouiller dans les \u00e2mes, les retranscrire dans des visages. Entre fougue solaire et solitude douloureuse, le peintre, mont\u00e9 \u00e0 Paris et revenu sur les rives du L\u00e9man \u00e0 la fin de sa courte vie, a laiss\u00e9 une \u0153uvre qui n\u02b9avait plus \u00e9t\u00e9 montr\u00e9e depuis quasi 100 ans.\n\nLe Mus\u00e9e d\u02b9art de Pully r\u00e9pare l\u02b9impair et nous offre une plong\u00e9e passionnante et vivifiante dans l\u02b9\u0153uvre de Morerod. Les invit\u00e9s de \"Nectar\": Jacques Dominique Rouiller co-commissaire de l\u02b9exposition Morerod au Mus\u00e9e d\u02b9art de Pully, et Laurent Langer, conservateur au mus\u00e9e et auteur d\u02b9un texte dans le beau livre qui para\u00eet aux \u00e9ditions Till Schapp \u00e0 l\u02b9occasion de l\u02b9exposition.\n\nUne exposition \u00e0 voir jusqu\u02b9au 30 juillet 2017."], "imageURL": "//www.rts.ch/8703481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664807", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition Vallet \u00e0 Vercorin, co-commissaire de l'exposition Morerod au Mus\u00e9e d'art de Pully", "name": "Rouiller, Jacques Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au mus\u00e9e de Pully", "name": "Langer, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664807", "ece-8664806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le bilan politique du Neuch\u00e2telois Didier Burkhalter", "id": "sound-2F799EAA-4D76-4D47-A76A-031C26610780", "durationSec": 1009, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00fcscher, Christian;Nidegger , Yves \r\nLes r\u00e9actions des conseillers nationaux genevois Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, Yves Nidegger (UDC), et Carlo Sommaruga (PS).\r\n\r\n* * Le bilan politique du Neuch\u00e2telois Didier Burkhalter 8 ans au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... et 2 d\u00e9partements.\r\nL'int\u00e9rieur d'abord, o\u00f9 il succ\u00e8de \u00e0 Pascal COuchepin. \r\nPuis les affaires \u00e9trang\u00e8res, qu'il reprend des mains de Micheline Calmy Rey. \r\nQUe retenir du bilan de Didier Burkhalter ?? \r\n Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, CN GE\r\n Yves Nidegger, CN UDC GE\r\n  Carlo Sommaruga, CN PS GE\r\n- que retenez-vous du bilan?\r\n- int\u00e9ressant, car personne ne parle de l'int\u00e9rieur?? il a pourtant succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Pascal Couchepin \r\nfui apr\u00e8s 2 ans.. sur des \u00e9checs... \r\n- Europe.... \r\ntr\u00e8s absent \u00e0 Bruxelles... dossier men\u00e9 par 3 CF... pas su s'imposer...\r\n- dit que \u00e7a n'ira sans doute pas dans son sens... mais baisse les bras... \r\n- ann\u00e9e de pr\u00e9sidence de l'OSCE, sommet de sa carri\u00e8re? l\u00e0 o\u00f9 il a manifest\u00e9 le plus d'enthousiasme?\r\n- sentiment d'inachev\u00e9? il a quitt\u00e9 le DFI apr\u00e8s 2 ans, sur \u00e9chec des r\u00e9seaux de soins, de l'AVS au Parlement... pas lanc\u00e9 de v\u00e9ritable r\u00e9forme... \r\nau DFAE, part avant la fin des n\u00e9gociations sur l'accord institutionnel... finalement n'aura men\u00e9 aucun dossier \u00e0 bien?\r\n- Manuel Tornare parlait de son humanisme... fin d'un certain PLR au sein du CF ??? \r\n- \r\n- contrast\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9actions des conseillers nationaux genevois Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, Yves Nidegger (UDC), et Carlo Sommaruga (PS)."], "alternativeTitle": ["Le bilan politique du Neuch\u00e2telois Didier Burkhalter  / FOR_2017-06-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8704454.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683446", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national PS GE 2003 - / membre de la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9 / Avocat / Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ASLOCA Romande", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683440"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Divers messages engag\u00e9s ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11C0D8ED-D21E-4496-91F9-B4A247B74828", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-14T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-14T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664929", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664929", "ece-8664926"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Faut-il laisser son premier enfant assister \u00e0 l'accouchement du second ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46DE64BC-F071-46DC-B6E9-B0D8CE0BBEC7", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accouchement", "enfant (\u00e2ge)"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-14T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-14T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664878", "ece-8664868"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 14.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F5D88F3-172F-443B-9D99-BE9D7BF39FBF", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-14T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-14T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664911", "ece-8664905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'interview de Didier Burkhalter apr\u00e8s l'annonce de sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-5BAA06E8-CAED-466B-8A2C-ACFC7BB46821", "durationSec": 855, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["L\u2019interview de Didier Burkhalter apr\u00e8s l'annonce de sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2017-06-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8704373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683446", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8683432"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73645909-76FC-4402-A9CC-C4E874F20A9B", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Blaise Bersinger a chaud.", "alternativeExcerpt": ["Blaise Bersinger a chaud.", "Blaise Bersinger a chaud.", "Blaise Bersinger a chaud.", "Blaise Bersinger a chaud."], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger / RVA3_2017-06-14T07:49:43_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger / RVA3_2017-06-14T07:49:43_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8664962", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664962", "ece-8664943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "CEDH: la Suisse doit-elle poursuivre des personnes qui ont commis des crimes \u00e0 l'\u00e9tranger?", "id": "sound-ADBF387F-5111-48D7-BF9B-787C95D9EE73", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme (CEDH) se penche mercredi sur le cas d'un Tunisien domicili\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. L'homme, victime de torture dans son pays, a tent\u00e9 d'obtenir r\u00e9paration mais la justice suisse a refus\u00e9. Les juges doivent d\u00e9terminer la comp\u00e9tence des tribunaux suisses dans pareil cas.\r\n\r\n* * CEDH: la Suisse doit-elle poursuivre des personnes qui ont commis des crimes \u00e0 l'\u00e9tranger? 12h30: Strasbourg proc\u00e8s GUEISSAZ\r\nJe vous le disais en titre.... La \"Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme\" se penche aujourd'hui sur un proc\u00e8s dont le verdict pourrait \u00eatre significatif pour la Suisse.\r\nIl s'agit du cas d'un ressortissant tunisien domicili\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nL'homme avait \u00e9t\u00e9 victime de torture dans son pays et a tent\u00e9 d'obtenir r\u00e9paration aupr\u00e8s de la justice suisse... mais celle-ci a refus\u00e9 de poursuivre son tortionnaire. \r\nLes juges de Strasbourg doivent \u00e0 pr\u00e9sent d\u00e9terminer la comp\u00e9tence des tribunaux suisses dans pareil cas. \r\nRouven Gueissaz.... on vous retrouve en direct de Strasbourg.... ce verdict est tr\u00e8s attendu pour sa port\u00e9e symbolique. Quel est le v\u00e9ritable enjeu?\r\nxxxxxx\r\nEt Rouvent quels ont \u00e9t\u00e9 les arguments d\u00e9velopp\u00e9s de part et d'autre ce matin ?\r\nxxxxxxxx", "alternativeExcerpt": ["La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme (CEDH) se penche mercredi sur le cas d'un Tunisien domicili\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. L'homme, victime de torture dans son pays, a tent\u00e9 d'obtenir r\u00e9paration mais la justice suisse a refus\u00e9. Les juges doivent d\u00e9terminer la comp\u00e9tence des tribunaux suisses dans pareil cas."], "alternativeTitle": ["CEDH: la Suisse doit-elle poursuivre des personnes qui ont commis des crimes \u00e0 l'\u00e9tranger? / 12H30_2017-06-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8148572.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683429", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les cancers digestifs enfin diagnostiqu\u00e9s \u00e0 temps", "id": "sound-FEDAD685-FE46-4F35-B378-78FF92EEAC5D", "durationSec": 494, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cancers digestifs entra\u00eenent un taux \u00e9lev\u00e9 de mortalit\u00e9 en raison de leur d\u00e9tection g\u00e9n\u00e9ralement tardive. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) ont trouv\u00e9 un moyen de diagnostiquer ces tumeurs \u00e0 un stade plus pr\u00e9coce et ainsi d'augmenter les chances de gu\u00e9rison.\r\nLes explications de Jean-Louis Frossard, gastro-ent\u00e9rologue \u00e0 l'Unige, invit\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Les cancers digestifs entra\u00eenent un taux \u00e9lev\u00e9 de mortalit\u00e9 en raison de leur d\u00e9tection g\u00e9n\u00e9ralement tardive. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) ont trouv\u00e9 un moyen de diagnostiquer ces tumeurs \u00e0 un stade plus pr\u00e9coce et ainsi d'augmenter les chances de gu\u00e9rison.\n\nLes explications de Jean-Louis Frossard, gastro-ent\u00e9rologue \u00e0 l\u2019Unige, invit\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Les cancers digestifs enfin diagnostiqu\u00e9s \u00e0 temps / CQFD_2017-06-14T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 14.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8665199", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de service de la gastro-ent\u00e9rologie et pathologie des HUG", "name": "Frossard, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8665196"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Rien-du-tout a une fl\u00fbte de pan \u00e0 la place de son p\u00e9nis ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-132F14BA-9744-4B5E-BC7D-B0862A865367", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-14T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-14T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8664882", "ece-8664873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "3000 policiers hongrois charg\u00e9s de patrouiller le long des cl\u00f4tures aux fronti\u00e8res", "id": "sound-E0E83C7F-457A-4BF6-A89C-24D3F719AE67", "durationSec": 261, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Labruy\u00e8re;Benedikt Weibel, l'ancien patron des CFF\r\nLe gouvernement nationaliste de Viktor Orban persiste dans sa volont\u00e9 de prot\u00e9ger la Hongrie des migrants. Il a cr\u00e9\u00e9 une nouvelle force de police de 3000 hommes, des \"chasseurs de fronti\u00e8re\" charg\u00e9s de patrouiller le long de la cl\u00f4ture, d\u00e9j\u00e0 \u00e9quip\u00e9e de cam\u00e9ras et de capteurs de mouvement.\r\n\r\n* * 3000 policiers hongrois charg\u00e9s de patrouiller le long des cl\u00f4tures aux fronti\u00e8res LANCEMENT 3 / HONGRIE: CHASSEURS DE FRONTIERE\r\nLa Hongrie se perfectionne dans le contr\u00f4le du flux des r\u00e9fugi\u00e9s: apr\u00e8s la double cl\u00f4ture \u00e9quip\u00e9e de cam\u00e9ras et de d\u00e9tecteurs de mouvements, le gouvernement de Viktor Orban a cr\u00e9\u00e9 une nouvelle force de police dot\u00e9e de 3'000 hommes. Ce sont des \"chasseurs de fronti\u00e8re\" charg\u00e9s de patrouiller le long de la cl\u00f4ture. Les premiers sont entr\u00e9s en fonction le mois dernier.\r\nFlorence LaBruy\u00e8re est all\u00e9e dans l'un des 5 centres de formation... c'est \u00e0 P\u00e9cs (prononcer P\u00e9tche), dans le sud de la Hongrie:\r\n   4'01'' (elle signe)\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement nationaliste de Viktor Orban persiste dans sa volont\u00e9 de prot\u00e9ger la Hongrie des migrants. Il a cr\u00e9\u00e9 une nouvelle force de police de 3000 hommes, des \"chasseurs de fronti\u00e8re\" charg\u00e9s de patrouiller le long de la cl\u00f4ture, d\u00e9j\u00e0 \u00e9quip\u00e9e de cam\u00e9ras et de capteurs de mouvement."], "alternativeTitle": ["3000 policiers hongrois charg\u00e9s de patrouiller le long des cl\u00f4tures aux fronti\u00e8res / TUM_2017-06-14T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8578907.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683454", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le territorialisme", "id": "sound-6BDF0268-6197-41AA-B46A-188719A1C519", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous assistons depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 une explosion des revendications territoriales, mais  aussi \u00e0 la multiplication de nouveau territoire: on peut penser au Grand Gen\u00e8ve ou la m\u00e9tropole l\u00e9manique par exemple. A l'heure de la mondialisation, de la d\u00e9mat\u00e9rialisation et du num\u00e9rique, comment expliquer l'\u00e9mergence de ces nouvelles revendications et de ces nouveaux espaces? Nous en parlons avec Bernard Debarbieux, professeur en g\u00e9ographie politique et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Nous assistons depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 une explosion des revendications territoriales, mais  aussi \u00e0 la multiplication de nouveau territoire: on peut penser au Grand Gen\u00e8ve ou la m\u00e9tropole l\u00e9manique par exemple. A l'heure de la mondialisation, de la d\u00e9mat\u00e9rialisation et du num\u00e9rique, comment expliquer l'\u00e9mergence de ces nouvelles revendications et de ces nouveaux espaces? Nous en parlons avec Bernard Debarbieux, professeur en g\u00e9ographie politique et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.06.2017", "Le territorialisme / TRI_2017-06-14T11:04:15_tribu", "Tribu du 14.06.2017", "Le territorialisme / TRI_2017-06-14T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Nous assistons depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 une explosion des revendications territoriales, mais  aussi \u00e0 la multiplication de nouveau territoire: on peut penser au Grand Gen\u00e8ve ou la m\u00e9tropole l\u00e9manique par exemple. A l\u02b9heure de la mondialisation, de la d\u00e9mat\u00e9rialisation et du num\u00e9rique, comment expliquer l\u02b9\u00e9mergence de ces nouvelles revendications et de ces nouveaux espaces? Nous en parlons avec Bernard Debarbieux, professeur en g\u00e9ographie politique et culturelle \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Nous assistons depuis quelques ann\u00e9es \u00e0 une explosion des revendications territoriales, mais  aussi \u00e0 la multiplication de nouveau territoire: on peut penser au Grand Gen\u00e8ve ou la m\u00e9tropole l\u00e9manique par exemple. A l\u02b9heure de la mondialisation, de la d\u00e9mat\u00e9rialisation et du num\u00e9rique, comment expliquer l\u02b9\u00e9mergence de ces nouvelles revendications et de ces nouveaux espaces? Nous en parlons avec Bernard Debarbieux, professeur en g\u00e9ographie politique et culturelle \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8690954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8665148", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de g\u00e9ographie et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Debarbieux, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8665148", "ece-8665147"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 14.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF23649D-DA12-44DA-93D1-1974F4C4C13B", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-14T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-14T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8664901", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8664901", "ece-8664895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le nom d'Ignazio Cassis d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 dans les pas perdus pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter", "id": "sound-4992F9F3-4F18-46B7-9F35-197715DD8E30", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ambiance et premiers bruits de couloirs dans les pas perdus du Palais f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\r\n* * Le nom d'Ignazio Cassis d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 dans les pas perdus pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter  \r\n*** Ludovic Rocchi, vous \u00e9tiez dans les Pas perdus au Palais f\u00e9d\u00e9ral dans les minutes qui ont suivi l'annonce de la d\u00e9mission (de Didier Burkhalter). racontez-nous l'ambiance, les premiers bruits de couloirs.\r\nJe suis \u00e9videmment d'abord rest\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de l'aile ouest, celle des partis de droite.et franchement \u00e7a ne d\u00e9bordait pas d'\u00e9motion ni de regrets. \r\nLe plus f\u00e9roce, c'\u00e9tait l'UDC Jean-Fran\u00e7ois Rime : j'offre le champagne \u00e0 la Galerie des Alpes - c'est le restaurant du Palais f\u00e9d\u00e9ral .Du c\u00f4t\u00e9 du PLR, personne n'a \u00e9videmment os\u00e9 \u00eatre aussi explicite.  mais les camarades de parti de Ddidier Burkhalter avaient surtout l'air soucieux de r\u00e9gler la communication sur la suite, la succession. La pr\u00e9sidente du parti Petra G\u00f6ssi n'a pas montr\u00e9 le bout de son nez.mais tr\u00e8s vite le favori \u00e0 la succession Ignazio Cassis s'est plant\u00e9 au milieu des Pas Perdus. il s'est retrouv\u00e9 entour\u00e9 d'une nu\u00e9e de journalistes. il a bien s\u00fbr jou\u00e9 \u00e0 celui qui parle comme chef du groupe PLR aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales et non pas comme candidat. mais pendant qu'il disait qu'il allait r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la question comme d'autres, un influent membre du PLR m'a gliss\u00e9 \u00ab ce sera lui, Cassis, c'est clair. \u00bb \r\n*** Vous avez quand m\u00eame entendu parl\u00e9 d'autres papables ?\r\nIl y a un nom qui revient et ce n'est aps la premi\u00e8re fois, c'est celui du fringant conseille d''Etat genevois Pierre Maudet. Hasard du calendrier, il aurait d\u00fb l\u00e0 \u00e0 Berne , cet apr\u00e8s-midi.Les parlementaires \u00e9taient invit\u00e9s  \u00e0 venir l'\u00e9couter d\u00e9fendre l'op\u00e9ration Papyrus qui doit r\u00e9gulariser des centaines de sans-papiers. Mais Pierre Maudet a fait annuler la s\u00e9ance au dernier moment. Certains imaginent qu'il a \u00e9t\u00e9 averti de l'annonce imminente de Didier Burkhalter et qu'il aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9licat de se retrouver trop vite confront\u00e9 aux \u00e9lus et aux m\u00e9dias ici \u00e0 Berne.\r\n*** Et de l'\u00e9motion, vous en avez trouv\u00e9, un peu quand m\u00eame?\r\nAnecdote Jacques--Andr\u00e9 Maire.", "alternativeExcerpt": ["Ambiance et premiers bruits de couloirs dans les pas perdus du Palais f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Le nom d'Ignazio Cassis d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 dans les pas perdus pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter  / FOR_2017-06-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8704458.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683446", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'incendie d'une tour \u00e0 Londres a fait au moins six morts", "id": "sound-00B2BE84-12E0-42A5-B126-20404F645D9C", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au moins six personnes ont p\u00e9ri dans le gigantesque incendie qui s'est d\u00e9clar\u00e9 dans un immeuble de 24 \u00e9tages \u00e0 Londres. Une cinquantaine de bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 admis dans les h\u00f4pitaux alentour. La tour a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement consum\u00e9e par le feu. Certains riverains affirment avoir assist\u00e9 \u00e0 des d\u00e9fenestrations.\r\n\r\n* * L'incendie d'une tour \u00e0 Londres a fait au moins six morts 12h30: Londres ILLIC\r\nPlusieurs personnes ont p\u00e9ri dans le gigantesque incendie, qui s'est d\u00e9clar\u00e9 la nuit derni\u00e8re dans un immeuble de 24 \u00e9tages, situ\u00e9 dans le quartier de North Kensington \u00e0 l'Ouest de Londres. \r\nPour l'heure, les autorit\u00e9s \u00e9voquent au moins 6 morts et une cinquantaine de bless\u00e9s. \r\nCette tour de 120 logements a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement consum\u00e9e par le feu, qui continue de s\u00e9vir. \r\nCatherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, certains riverains affirment avoir assist\u00e9 \u00e0 des d\u00e9fenestrations.\r\n Direct\r\n*** Catherine, est-ce que la cause de cet incendie est d\u00e9sormais connue\u00a0?\r\nDirect", "alternativeExcerpt": ["Au moins six personnes ont p\u00e9ri dans le gigantesque incendie qui s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans un immeuble de 24 \u00e9tages \u00e0 Londres. Une cinquantaine de bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 admis dans les h\u00f4pitaux alentour. La tour a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement consum\u00e9e par le feu. Certains riverains affirment avoir assist\u00e9 \u00e0 des d\u00e9fenestrations."], "alternativeTitle": ["L'incendie d'une tour \u00e0 Londres a fait au moins six morts / 12H30_2017-06-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8703206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8683429", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8683426"]}]}}