{"response": {"numFound": 24935, "start": 20100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le documentaire coproduit par la Suisse \"I am not your Negro\" aux Oscars", "id": "sound-BAE4247C-0EA8-445A-B751-86D023B855B8", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La plan\u00e8te cin\u00e9ma aura les yeux riv\u00e9s dimanche soir sur Hollywood avec la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars. Le documentaire \"I am not your Negro\", du ha\u00eftien Raoul Peck, coproduit par la Suisse, est en lice pour les Oscars. Interview d'Ir\u00e8ne Challand, responsable des \u00e9missions documentaires \u00e0 la RTS.\r\n\r\n* * Le documentaire coproduit par la Suisse \"I am not your Negro\" aux Oscars 12h30 Oscars\r\nLa plan\u00e8te cin\u00e9ma aura les yeux riv\u00e9s ce soir sur Hollywood avec la c\u00e9romonie des Oscars. Outre Ma vie de Courgette, un documentaire co-produit par la Suisse est \u00e9galement en lice pour les Oscars. Son titre: I am not your Negro de l'ha\u00eftien Raoul Peck. Un film dont nous parle Ir\u00e8ne Challand, responsable des \u00e9missions documentaires \u00e0 la RTS... \r\n  1'49''\r\n((MAG dans USERS sous Lambelet: MAG 12.30 26.2 - I AM NOT YOUR NEGRO\r\nTraductions:\r\n1. \r\nL'avenir du n\u00e8gre dans ce pays est pr\u00e9cis\u00e9ment aussi radieux ou aussi sombre que l'avenir de ce pays\r\n2. \r\nje ne suis pas un n\u00e8gre.. je suis un homme... mais si vous pensez que je suis un n\u00e8gre c'est que vous en avez besoin... et vous devez comprendre pourquoi...\r\nL'avenir du pays en d\u00e9pend))\r\nPropos recueillis par Sylvie Lambelet. I am not a Negro de Raoul Peck en lice aux Oscars pour le meilleur film documentaire. R\u00e9sultat des r\u00e9compenses la nuit prochaine et dans le journal du matin de ce lundi 27 f\u00e9vrier. \r\ntoujours dans la cat\u00e9gorie documentaire: Les repr\u00e9sentants de la D\u00e9fense civile syrienne ont renonc\u00e9 \u00e0 se rendre \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars, le film documentaire Les casques blancs est en comp\u00e9tition. Motif: un surcro\u00eet de travail et l'invalidation d'un passeport par Damas. Les \"casques blancs\" op\u00e8rent dans les zones contr\u00f4l\u00e9es par l'insurrection. Le gouvernement syrien, qui les assimile aux rebelles islamistes, les accuse de truquer les images qu'ils tournent dans les zones bombard\u00e9es \u00e0 des fins de propagande.\r\n43'30''", "alternativeExcerpt": ["La plan\u00e8te cin\u00e9ma aura les yeux riv\u00e9s dimanche soir sur Hollywood avec la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars. Le documentaire \"I am not your Negro\", du ha\u00eftien Raoul Peck, coproduit par la Suisse, est en lice pour les Oscars. Interview d'Ir\u00e8ne Challand, responsable des \u00e9missions documentaires \u00e0 la RTS."], "alternativeTitle": ["Le documentaire coproduit par la Suisse \"I am not your Negro\" aux Oscars / 12H30_2017-02-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8418210.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399380", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les gauches europ\u00e9ennes semblent se radicaliser", "id": "sound-846D9A78-2C1D-4341-B5FD-4806713C6C3D", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au Royaume-Unis, en France, en Allemagne, les sociaux-d\u00e9mocrates du Vieux Continent semblent vouloir op\u00e9rer un virage \u00e0 gauche. Mais pourquoi? Et surtout, ne se condamnent-ils pas \u00e0 l'opposition? Interview de Philippe Marli\u00e8re, professeur de science politique \u00e0 l'University College de Londres, sp\u00e9cialiste des gauches.\r\n\r\n* * Les gauches europ\u00e9ennes semblent se radicaliser 18h La radicalisation des gauches europ\u00e9ennes\r\n18 heures XX... On va \u00e9voquer \u00e0 pr\u00e9sent la radicalisation des gauches en Europe...\r\nApr\u00e8s la d\u00e9-blairisation des travaillistes britanniques, qui ont port\u00e9 un des leaders de l'aile gauche du Labour J\u00e9r\u00e9my Corbyn \u00e0 leur t\u00eate...\r\nApr\u00e8s la d\u00e9s-hollandisation des socialistes fran\u00e7ais, qui pr\u00e9sentent un des frondeurs, Beno\u00eet Hamon, comme candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...\r\nVoici que le SPD allemand semble vouloir lui aussi op\u00e9rer un virage \u00e0 gauche... La d\u00e9-Schroederisation est en marche...\r\nAlors quelle mouche a donc piqu\u00e9 les sociaux-d\u00e9mocrates du Vieux Continent ?... Pourquoi ces virages \u00e0 gauche ?... Et surtout, ne se condamnent-ils pas \u00e0 l'opposition, eux qui s'enorgeuillaient d'\u00eatre des socialistes prompts \u00e0 assumer des responsabilit\u00e9s ?\r\nOn en parle avec Philippe Marli\u00e8re, bonsoir... Vous \u00eates professeur de science politique \u00e0 l'University College de Londres, sp\u00e9cialiste des gauches...\r\n- Comment expliquez-vous la radicalisation de certains partis sociaux-d\u00e9mocrates ?\r\n- Mais on le voit avec les travaillistes britanniques, radicalisation rime avec marginalisation ! Plus ces partis virent \u00e0 gauche, moins ils ont de chance de gouverner, non ?\r\n- En m\u00eame temps, quelles autres options ont les socio-d\u00e9mocrates ? Se radicaliser ou mourir ?", "alternativeExcerpt": ["Au Royaume-Unis, en France, en Allemagne, les sociaux-d\u00e9mocrates du Vieux Continent semblent vouloir op\u00e9rer un virage \u00e0 gauche. Mais pourquoi? Et surtout, ne se condamnent-ils pas \u00e0 l'opposition? Interview de Philippe Marli\u00e8re, professeur de science politique \u00e0 l'University College de Londres, sp\u00e9cialiste des gauches."], "alternativeTitle": ["Les gauches europ\u00e9ennes semblent se radicaliser / FOR_2017-02-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7993574.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399363", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de sciences politiques", "name": "Marli\u00e8re, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399348"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ira Sachs, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Brooklyn Village\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A1CC217-ACE1-40EC-B129-F7BC4E15E7A1", "durationSec": 860, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ira Sachs signe un film ennuyeux au possible mais n\u00e9anmoins g\u00e9nial. Il s'attarde sur la violence du monde d'aujourd'hui, mais la raconte avec une extr\u00eame douceur sous le regard de deux adolescents qui pourraient devenir deux amis pour la vie. A suivre, l'interview du cin\u00e9aste Ira Sachs recueillie par Cathy Trograncic au festival de Berlin l'an dernier.", "alternativeExcerpt": ["Ira Sachs signe un film ennuyeux au possible mais n\u00e9anmoins g\u00e9nial. Il s\u02b9attarde sur la violence du monde d\u02b9aujourd\u02b9hui, mais la raconte avec une extr\u00eame douceur sous le regard de deux adolescents qui pourraient devenir deux amis pour la vie. A suivre, l\u02b9interview du cin\u00e9aste Ira Sachs recueillie par Cathy Trograncic au festival de Berlin l'an dernier."], "alternativeTitle": ["Brooklyn Village / BRA_2017-02-26T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384979", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Sachs, Ira", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski nordique: Les deux duos helv\u00e9tiques sont qualifi\u00e9s pour les finales", "id": "sound-F2869680-48FF-4752-82DA-EA6D7508DB0A", "durationSec": 70, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux championnats du monde de ski nordique en Finlande, deux courses, les sprints par \u00e9quipe, sont au programme dimanche pour les Suisses. Les deux duos helv\u00e9tiques se sont qualifi\u00e9s pour les finales.\r\n\r\n* * Ski nordique: Les deux duos helv\u00e9tiques sont qualifi\u00e9s pour les finales 12h30 Ski nordique\r\nen Finlande aux championnats du monde de ski nordique. Deux courses au programme aujourd'hui pour les Suisses, les sprints par \u00e9quipe. Laurent Bastardoz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 LARTI. Et bonne nouvelle les deux duos helv\u00e9tiques se sont qualifi\u00e9s pour les finales\u00a0! Celle des dames d'ailleurs est en cours actuellement.\r\nLaurent Bastardoz notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Larti en Finlande.", "alternativeExcerpt": ["Aux championnats du monde de ski nordique en Finlande, deux courses, les sprints par \u00e9quipe, sont au programme dimanche pour les Suisses. Les deux duos helv\u00e9tiques se sont qualifi\u00e9s pour les finales."], "alternativeTitle": ["Ski nordique: Les deux duos helv\u00e9tiques sont qualifi\u00e9s pour les finales / 12H30_2017-02-26T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8337794.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399380", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399366"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Et Dieu cr\u00e9a la femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11F77925-407D-4A72-8118-E6579173452A", "durationSec": 2230, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "femme", "religion et croyances", "rabbin"], "excerpt": "A l'heure du repli identitaire, de la peur et des murs qu'on \u00e9rige, la rabbin Delphine Horvilleur estime que la religion peut \u00eatre vecteur d'ouverture \u00e0 l'autre quand elle prend en compte la femme, qui incarne la premi\u00e8re alt\u00e9rit\u00e9. Au micro de Gabrielle Desarzens, elle d\u00e9samorce le discours bien souvent r\u00e9ducteur sur la femme dans les traditions monoth\u00e9istes pour mettre en \u00e9vidence la f\u00e9condit\u00e9 d'une lecture des textes bibliques plus nuanc\u00e9e entre le f\u00e9minin et le masculin.", "alternativeTitle": ["Babel du 26.02.2017", "Et Dieu cr\u00e9a la femme / BBL_2017-02-26T11:03:00_babel", "Babel du 26.02.2017", "Et Dieu cr\u00e9a la femme / BBL_2017-02-26T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9heure du repli identitaire, de la peur et des murs qu\u02b9on \u00e9rige, la rabbin Delphine Horvilleur estime que la religion peut \u00eatre vecteur d\u02b9ouverture \u00e0 l\u02b9autre quand elle prend en compte la femme, qui incarne la premi\u00e8re alt\u00e9rit\u00e9. Au micro de Gabrielle Desarzens, elle d\u00e9samorce le discours bien souvent r\u00e9ducteur sur la femme dans les traditions monoth\u00e9istes pour mettre en \u00e9vidence la f\u00e9condit\u00e9 d\u02b9une lecture des textes bibliques plus nuanc\u00e9e entre le f\u00e9minin et le masculin.", "A l\u02b9heure du repli identitaire, de la peur et des murs qu\u02b9on \u00e9rige, la rabbin Delphine Horvilleur estime que la religion peut \u00eatre vecteur d\u02b9ouverture \u00e0 l\u02b9autre quand elle prend en compte la femme, qui incarne la premi\u00e8re alt\u00e9rit\u00e9. Au micro de Gabrielle Desarzens, elle d\u00e9samorce le discours bien souvent r\u00e9ducteur sur la femme dans les traditions monoth\u00e9istes pour mettre en \u00e9vidence la f\u00e9condit\u00e9 d\u02b9une lecture des textes bibliques plus nuanc\u00e9e entre le f\u00e9minin et le masculin."], "imageURL": "//www.rts.ch/8409769.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385021", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme rabin lib\u00e9ral et r\u00e9dactrice en chef du magazine communautaire Tenou'a, Rabbin femme sur l'identit\u00e9, la sexualit\u00e9 et la transmission dans le juda\u00efsme", "name": "Horvilleur, Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385021", "ece-8385020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Kurt Hostettmann : booster notre syst\u00e8me immunitaire", "id": "sound-6E5229A9-82F2-4B41-B879-E8622517361A", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines plantes sont connues pour renforcer notre syst\u00e8me immunitaire, voici lesquelles.\r\n\r\nEchinac\u00e9e pourpre, ou rudbeckiaPlante originaire de l'Am\u00e9rique du NordPropri\u00e9t\u00e9s: aide \u00e0 lutter contre les refroidissements, les morsures de serpents et les piq\u00fbres d'insectes.Dosage: difficile \u00e0 dire. On trouve en pharmacie et drogueries toute une panoplie d'extraits \u00e0 base de plantes s\u00e8ches ou fra\u00eeches. Il est conseill\u00e9 de suivre le mode d'emploi.Conseil: ne pas prendre l'\u00e9chinac\u00e9e toute l'ann\u00e9e. Ne pas booster le syst\u00e8me immunitaire trop longtemps. Une cure de 6 semaines au d\u00e9but de l'hiver \u00e0 renouveler deux mois plus tard.\u00a0Baie de goji, plante chinoise de la famille des solanac\u00e9esAttention: les fruits en chine sont asperg\u00e9s encore souvent d'insecticides. Donc ne pas faire de tisane puisque les carot\u00e9no\u00efdes ne sont pas solubles dans l'eau. Choisir des baies bio.\u00a0Aronia, c'est une rosac\u00e9eSes fruits contiennent beaucoup d'antioxydants.Propri\u00e9t\u00e9: lutte contre le virus de la grippe mais aussi contre le cholest\u00e9rolRemarque: on peut s\u00e9cher\u00a0les fruits, ils garderont toutes leurs vertus\u00a0La griffe du chat, originaire du P\u00e9rouS'utilise un peu comme l'\u00e9chinac\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Certaines plantes sont connues pour renforcer notre syst\u00e8me immunitaire, voici lesquelles."], "alternativeTitle": ["Kurt Hostettmann : booster notre syst\u00e8me immunitaire / MJA_2017-02-26T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3799734.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384333", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384324"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques R\u00e9da, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Tout, le Rien et le Reste\" (Ed. Gallimard, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9900FEDE-75E3-4B53-BE9B-E0A09FE75857", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3586, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9da, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Existe-t-il une po\u00e9sie scientifique? \u00c0 cette question on serait tent\u00e9 de r\u00e9pondre n\u00e9gativement et de se tourner\r\nvers la po\u00e9sie des si\u00e8cles pass\u00e9s, du XVII au XIXe si\u00e8cle. Ce serait sans compter Jacques R\u00e9da qui nous propose, sous forme de longs po\u00e8mes, une po\u00e9sie scientifique qui explore l'infiniment grand et l'infiniment petit.\r\nDans \"Le Tout, le Rien et le Reste\", 4e volume de \"La Physique amusante\" (Gallimard), R\u00e9da nous invite \u00e0 m\u00e9diter sur l'infini et l'intime \u00e0 coup de d\u00e9casyllabes et d'alexandrins. Place \u00e0 la physique quantique, au rythme de l'univers et \u00e0 l'humour pince-sans-rire du po\u00e8te.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 26.02.2017", "Caract\u00e8res du 26.02.2017", "Jacques R\u00e9da: \"Le Tout, le Rien et le Reste\" / CAR_2017-02-26T13:30:00_caracteres", "Jacques R\u00e9da: \"Le Tout, le Rien et le Reste\" / CAR_2017-02-26T13:30:00_caracteres"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "alternativeExcerpt": ["Existe-t-il une po\u00e9sie scientifique? \u00c0 cette question on serait tent\u00e9 de r\u00e9pondre n\u00e9gativement et de se tourner\nvers la po\u00e9sie des si\u00e8cles pass\u00e9s, du XVII au XIXe si\u00e8cle. Ce serait sans compter Jacques R\u00e9da qui nous propose, sous forme de longs po\u00e8mes, une po\u00e9sie scientifique qui explore l\u02b9infiniment grand et l\u02b9infiniment petit.\nDans \"Le Tout, le Rien et le Reste\", 4e volume de \"La Physique amusante\" (Gallimard), R\u00e9da nous invite \u00e0 m\u00e9diter sur l\u02b9infini et l\u02b9intime \u00e0 coup de d\u00e9casyllabes et d\u02b9alexandrins. Place \u00e0 la physique quantique, au rythme de l\u02b9univers et \u00e0 l\u02b9humour pince-sans-rire du po\u00e8te. \n\nPar David Collin\nLectures: Edmond Vullioud\nA lire: Jacques R\u00e9da: \"Le Tout, le Rien et le reste\", Editions Gallimard", "Existe-t-il une po\u00e9sie scientifique? \u00c0 cette question on serait tent\u00e9 de r\u00e9pondre n\u00e9gativement et de se tourner\nvers la po\u00e9sie des si\u00e8cles pass\u00e9s, du XVII au XIXe si\u00e8cle. Ce serait sans compter Jacques R\u00e9da qui nous propose, sous forme de longs po\u00e8mes, une po\u00e9sie scientifique qui explore l\u02b9infiniment grand et l\u02b9infiniment petit.\nDans \"Le Tout, le Rien et le Reste\", 4e volume de \"La Physique amusante\" (Gallimard), R\u00e9da nous invite \u00e0 m\u00e9diter sur l\u02b9infini et l\u02b9intime \u00e0 coup de d\u00e9casyllabes et d\u02b9alexandrins. Place \u00e0 la physique quantique, au rythme de l\u02b9univers et \u00e0 l\u02b9humour pince-sans-rire du po\u00e8te. \n\nPar David Collin\nLectures: Edmond Vullioud\nA lire: Jacques R\u00e9da: \"Le Tout, le Rien et le reste\", Editions Gallimard"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384947", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "R\u00e9da, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "R\u00e9da, Jacques", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384947", "ece-8384946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique: faire pousser des semis de tomates dans des bouteilles de PET", "id": "sound-B0C92495-E434-4331-A970-B8F099337661", "durationSec": 453, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Patrick Arnold, au micro de Xavier Bloch, explique comment faire pousser des semis de tomates dans des bouteilles de PET.\r\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch).", "alternativeExcerpt": ["Patrick Arnold, au micro de Xavier Bloch, explique comment faire pousser des semis de tomates dans des bouteilles de PET.\n\nLes travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Xavier Bloch)."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique: faire pousser des semis de tomates dans des bouteilles de PET / MJA_2017-02-26T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414848.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384333", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sz\u00e9phane Bouyer, \u00e9diteur de DVD, \u00e0 propos de la maison d'\u00e9dition \"Le Chat qui Fume\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D98C9B4-F035-43D6-9196-D14A0AD6D4C0", "durationSec": 2017, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)", "\u00e9dition"], "excerpt": "Les amateurs de frisson et de sensation connaissent forc\u00e9ment ce dealer fran\u00e7ais de chefs d'ouvres du cin\u00e9ma de genre. Entre giallo italien ou cin\u00e9ma d'exploitation am\u00e9ricaine, films d'horreur ou fantastique, Le Chat Qui Fume r\u00e9\u00e9dite chaque ann\u00e9e une dizaine de titres rares en DVD Blu-Ray dans des versions remast\u00e9ris\u00e9es, avec un packaging repens\u00e9 et des bonus \u00e0 ne plus savoir qu'en voir! St\u00e9phane Bouyer, que Rafael Wolf a rencontr\u00e9 r\u00e9cemment, nous dit tout sur ce genre \u00e0 part enti\u00e8re du 7e art.", "alternativeExcerpt": ["Les amateurs de frisson et de sensation connaissent forc\u00e9ment ce dealer fran\u00e7ais de chefs d\u02b9\u0153uvres du cin\u00e9ma de genre. Entre giallo italien ou cin\u00e9ma d\u02b9exploitation am\u00e9ricain, films d\u02b9horreur ou fantastique, Le Chat Qui Fume r\u00e9\u00e9dite chaque ann\u00e9e une dizaine de titres rares en DVD Blu-Ray dans des versions remast\u00e9ris\u00e9es, avec un packaging repens\u00e9 et des bonus \u00e0 ne plus savoir qu\u02b9en voir! St\u00e9phane Bouyer, que Rafael Wolf a rencontr\u00e9 r\u00e9cemment, nous dit tout sur ce genre \u00e0 part enti\u00e8re du 7e art."], "alternativeTitle": ["Le Chat qui Fume / BRA_2017-02-26T11:15:00_sequence-4", "Brazil du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411483.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384979", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Editeur DVD", "name": "Bouyer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Peut-on aller bien dans un monde qui va mal ? : Interview de Fran\u00e7ois Ansermet, psychanalyste et professeur de p\u00e9dopsychiatre \u00e0 l'Univ\u00e9rsit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5062FF23-C48C-488B-97E0-D52BE8D5A8D9", "durationSec": 938, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "comportement social"], "excerpt": "Faut-il encourager les initiatives individuelles ou citoyennes pour changer le monde ?  ", "alternativeExcerpt": ["Cette interrogation \u00e9tait en une du Philosophie Magazine du mois de mars. Peut-on aller bien individuellement et mal collectivement? Faut-il encourager les initiatives individuelles ou citoyennes pour changer le monde ? Des r\u00e9flexions soumises au psychanalyste et p\u00e9dopsychiatre Fran\u00e7ois Ansermet.", "Cette interrogation \u00e9tait en une du Philosophie Magazine du mois de mars. Peut-on aller bien individuellement et mal collectivement? Faut-il encourager les initiatives individuelles ou citoyennes pour changer le monde ? Des r\u00e9flexions soumises au psychanalyste et p\u00e9dopsychiatre Fran\u00e7ois Ansermet.", "Cette interrogation \u00e9tait en une du Philosophie Magazine du mois de mars. Peut-on aller bien individuellement et mal collectivement? Faut-il encourager les initiatives individuelles ou citoyennes pour changer le monde ? Des r\u00e9flexions soumises au psychanalyste et p\u00e9dopsychiatre Fran\u00e7ois Ansermet."], "alternativeTitle": ["Peut-on aller bien dans un monde qui va mal?", "Peut-on aller bien dans un monde qui va mal?  / 12H30_2017-02-26T12:40:00_haute-definition", "Peut-on aller bien dans un monde qui va mal?  / 12H30_2017-02-26T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/6898436.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399381", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste et professeur de p\u00e9dopsychiatre \u00e0 l'Univ\u00e9rsit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399381", "ece-8399371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Lauriane Sallin", "id": "sound-4045A333-01D9-4615-89FD-924F54585386", "durationSec": 1112, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Fribourgeoise Lauriane Sallin, sacr\u00e9e Miss Suisse 2016, tire un bilan positif de cette aventure, et faute d'\u00e9lection, elle garde sa couronne jusqu'au premier trimestre 2018. En effet, comme en 1982, 1986, 1989 et 2011, l'\u00e9lection de la nouvelle Miss Suisse n'a pas eu lieu en 2016. Lauriane Sallin, 23 ans, reste donc Miss Suisse. A temps partiel depuis sa rentr\u00e9e universitaire en arch\u00e9ologie, ce 20 f\u00e9vrier.", "alternativeExcerpt": ["La Fribourgeoise Lauriane Sallin, sacr\u00e9e Miss Suisse 2016, tire un bilan positif de cette aventure, et faute d\u2019\u00e9lection, elle garde sa couronne jusqu\u2019au premier trimestre 2018. En effet, comme en 1982, 1986, 1989 et 2011, l\u2019\u00e9lection de la nouvelle Miss Suisse n\u2019a pas eu lieu en 2016. Lauriane Sallin, 23 ans, reste donc Miss Suisse. A temps partiel depuis sa rentr\u00e9e universitaire en arch\u00e9ologie, ce 20 f\u00e9vrier."], "alternativeTitle": ["L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-02-26T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "Les beaux parleurs du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8418649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384372", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Miss Suisse 2016, ", "name": "Sallin, Lauriane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les affrontements entre manifestants et policiers continuent \u00e0 Berne", "id": "sound-455D9A8A-E0B3-410D-8AF4-95BFE7251A81", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alec von Graffenried, \u00e9cologiste, nouveau maire de Berne\r\nLa ville de Berne a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de violents affrontements samedi soir entre manifestants et policiers, suite \u00e0 l'\u00e9vacuation forc\u00e9e d'un squat mercredi. Une dizaine de membres des forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. Interview d'Alec von Graffenried, le nouveau maire de Berne.\r\n\r\n* * Les affrontements entre manifestants et policiers continuent \u00e0 Berne 12h30 Berne casse\r\nLa ville de Berne a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de violents affrontements la nuit pass\u00e9e entre manifestants et policiers. Une dizaine de membres des forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. La police a interpell\u00e9 6 personnes. Suite \u00e0 l'\u00e9vacuation forc\u00e9e d'un squat mercredi, des affrontements ont d\u00e9j\u00e9 oppos\u00e9 manifestants et policiers mercredi soir, vendredi soir et donc hier soir. La r\u00e9action du nouveau maire de Berne, l'\u00e9cologiste Alec von Graffenried.\r\n  0'43''\r\nPropos recueillis par Michel Eymann. Berne risque de conna\u00eetre une nouvelle journ\u00e9e tendue le 18 mars prochain. Un comit\u00e9 proche de l'UDC a pr\u00e9vu de manifester contre l'application de l'initiative contre l'immigration de masse. L'extr\u00eame-droite n\u00e9o-nazie veut y participer et une contre manif d'extr\u00eame-gauche pourrait \u00e9galement avoir lieu.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Berne a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de violents affrontements samedi soir entre manifestants et policiers, suite \u00e0 l'\u00e9vacuation forc\u00e9e d'un squat mercredi. Une dizaine de membres des forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. Interview d'Alec von Graffenried, le nouveau maire de Berne."], "alternativeTitle": ["Les affrontements entre manifestants et policiers continuent \u00e0 Berne / 12H30_2017-02-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8418109.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399380", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Thierry Basset : affleurement de molasse \u00e0 Lausanne", "id": "sound-6E3CF9FE-45B8-4992-92E3-BB3742F22259", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est tr\u00e8s rare de pouvoir trouver de vrais affleurements de roches en pleine ville. Voici un affleurement de la roche qui constitue tout le soubassement de la ville de Lausanne: un affleurement de molasse.\r\n\r\n\u00a0Cet affleurement nous raconte deux histoires: l'histoire de la molasse de la ville de Lausanne avec de petites stratifications qui s'entrecroisent qui correspondent \u00e0 d'anciennes dunes de sables des rivi\u00e8res qui descendaient, il y a 20 \u00e0 25 millions d'ann\u00e9es, des Alpes et qui d\u00e9posaient leur sable ici. on a \u00e9galement des traces d'anciennes carri\u00e8res. Sous le Pont Bessi\u00e8re, sur la Rue Centrale, \u00e0 Lausanne nous avons donc la rencontre de l'histoire g\u00e9ologique et de l'histoire des hommes de cette ville.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est tr\u00e8s rare de pouvoir trouver de vrais affleurements de roches en pleine ville. Voici un affleurement de la roche qui constitue tout le soubassement de la ville de Lausanne: un affleurement de molasse."], "alternativeTitle": ["Thierry Basset : affleurement de molasse \u00e0 Lausanne / MJA_2017-02-26T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414895.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384333", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384332"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art : Renaud Delay, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E0F07E0-6C00-417B-BBCF-D6E064CD892C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "enfant (\u00e2ge)", "musique"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art / INI_2017-02-26T06:18:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 26.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Delay, Renaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384997"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Petits livres, grands moments : s\u00e9lection de romans courts et vite lus", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-855837AC-80D8-4A7F-9A82-6BF8C134C581", "durationSec": 3250, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nouvelle", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Qui a le temps de lire La Recherche ou La Montagne Magique, hein? \r\nNous avons s\u00e9lectionn\u00e9 des romans courts, moins de 100 pages, des bouquins qu'on s'envoie comme un shot. La litt\u00e9rature cul sec, \u00e7a revigore.  \r\nLa playlist litt\u00e9raire\r\n- KAI POHL, \"1964\" (Mediapop Editions)\r\n- RYOKO SEKIGUCHI, \"Fade\" (Les Ateliers d'Argol)\r\n- AMY HEMPEL, \"Aux portes du royaume animal\" (Cambourakis)\r\n- BERNARD PLOSSU, \"Far out!\" (M\u00e9diapop Editions)\r\n- BILL CARDOSO, \"KO \u00e0 la 8\u00e8me reprise\" (Allia)", "alternativeTitle": ["Cortex du 26.02.2017", "Petits livres, grands moments / CTX_2017-02-26T10:00:00_cortex", "Cortex du 26.02.2017", "Petits livres, grands moments / CTX_2017-02-26T10:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Qui a le temps de lire La Recherche ou La Montagne Magique, hein? \n\nNous avons s\u00e9lectionn\u00e9 des romans courts, moins de 100 pages, des bouquins qu'on s'envoie comme un shot. La litt\u00e9rature cul sec, \u00e7a revigore.  \n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- KAI POHL, \"1964\" (Mediapop Editions)\n- RYOKO SEKIGUCHI, \"Fade\" (Les Ateliers d\u02b9Argol)\n- AMY HEMPEL, \"Aux portes du royaume animal\" (Cambourakis)\n- BERNARD PLOSSU, \"Far out!\" (M\u00e9diapop Editions)\n- BILL CARDOSO, \"KO \u00e0 la 8\u00e8me reprise\" (Allia)", "Qui a le temps de lire La Recherche ou La Montagne Magique, hein? \n\nNous avons s\u00e9lectionn\u00e9 des romans courts, moins de 100 pages, des bouquins qu'on s'envoie comme un shot. La litt\u00e9rature cul sec, \u00e7a revigore.  \n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- KAI POHL, \"1964\" (Mediapop Editions)\n- RYOKO SEKIGUCHI, \"Fade\" (Les Ateliers d\u02b9Argol)\n- AMY HEMPEL, \"Aux portes du royaume animal\" (Cambourakis)\n- BERNARD PLOSSU, \"Far out!\" (M\u00e9diapop Editions)\n- BILL CARDOSO, \"KO \u00e0 la 8\u00e8me reprise\" (Allia)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7978186.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384810", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384810", "ece-8384809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-A6E157CB-D939-4563-AF41-104C7492AFC5", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:27-16:59:13 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 26.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-26T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 26.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-26T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384309", "ece-8384308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: L'italienne Sofia Goggia en t\u00eate du Super G", "id": "sound-BFE23AA7-1689-4668-9DB9-1C3944D5DEDB", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : deletroPa\r\nLe suspense est total en ski alpin dans le combin\u00e9 de Crans-Montana. A l'issue du Super G dimanche matin, c'est l'italienne Sofia Goggia qui est en t\u00eate avec 36 centi\u00e8mes d'avance sur la slov\u00e8ne Ilka Stuhec et 58 sur la Canadienne Marie-Mich\u00e8le Gagnon.\r\n\r\n* * Ski alpin: L'italienne Sofia Goggia en t\u00eate du Super G 12h30 Ski alpin\r\nEn ski alpin, le suspens est total dans le combin\u00e9 de Crans-Montana.\u00a0 A l'isue du Super G ce matin, c'est l'italienne Sofia Godgia qui est en t\u00eate avec 36 centi\u00e8mes d'avance sur la slov\u00e8ne Ilka Stuhec et 58 sur la Canadienne Marie-Mich\u00e8le Gagnon.  Mais une certaine Mikaela Shiffrin est en embuscade Patrick D\u00e9l\u00e9troz. \r\n  1'10\r\nLe slalom d\u00e9butera \u00e0 13h30.\u00a0 Et chez les hommes, c'est . \r\nqui est ent\u00eate du super G de Kvitfjell\u00a0 (kvit-fiel).\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \r\npremier suisse\u00a0: ..", "alternativeExcerpt": ["Le suspense est total en ski alpin dans le combin\u00e9 de Crans-Montana. A l\u2019issue du Super G dimanche matin, c\u2019est l\u2019italienne Sofia Goggia qui est en t\u00eate avec 36 centi\u00e8mes d\u2019avance sur la slov\u00e8ne Ilka Stuhec et 58 sur la Canadienne Marie-Mich\u00e8le Gagnon."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: L'italienne Sofia Goggia en t\u00eate du Super G / 12H30_2017-02-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8418208.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399380", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399376"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie", "id": "sound-6F2356F3-1F8E-4463-B7A1-15C55790DDAB", "durationSec": 3233, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie / INI_2017-02-26T06:03:00_psalterophilie", "Initiales du 26.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (1/2)", "id": "sound-F7FA820F-59CF-4F2F-8C16-93388E02742A", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Clerc, Denis;Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nPremier volet du portrait consacr\u00e9 \u00e0 Charles-Edouard Jeanneret dit Le Corbusier. Le c\u00e9l\u00e8bre architecte est n\u00e9 \u00e0 la Chaux-de-Fonds, ville qui abrite toujours ses premi\u00e8res r\u00e9alisations. \r\nAvec Denis Clerc, ancien architecte de la ville de la Chaux-de-Fonds.\r\n\r\n* * Premier volet du portrait consacr\u00e9 \u00e0 Charles-Edouard Jeanneret dit Le Corbusier. Le c\u00e9l\u00e8bre architecte est n\u00e9 \u00e0 la Chaux-de-Fonds, ville qui abrite toujours ses premi\u00e8res r\u00e9alisations. \r\nAvec Denis Clerc, ancien architecte de la ville de la Chaux-de-Fonds.", "alternativeTitle": ["Monumental du 26.02.2017", "Le Corbusier (1/2) / MON_2017-02-26T13:03:45_monumental", "Monumental du 26.02.2017", "Le Corbusier (1/2) / MON_2017-02-26T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Premier volet du portrait consacr\u00e9 \u00e0 Charles-Edouard Jeanneret dit Le Corbusier. Le c\u00e9l\u00e8bre architecte est n\u00e9 \u00e0 la Chaux-de-Fonds, ville qui abrite toujours ses premi\u00e8res r\u00e9alisations. \nAvec Denis Clerc, ancien architecte de la ville de la Chaux-de-Fonds.", "Premier volet du portrait consacr\u00e9 \u00e0 Charles-Edouard Jeanneret dit Le Corbusier. Le c\u00e9l\u00e8bre architecte est n\u00e9 \u00e0 la Chaux-de-Fonds, ville qui abrite toujours ses premi\u00e8res r\u00e9alisations. \nAvec Denis Clerc, ancien architecte de la ville de la Chaux-de-Fonds."], "imageURL": "//www.rts.ch/8411191.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384296", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8384296", "ece-8384295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Fixit en interview", "id": "sound-5181D718-A0FC-4D64-81BB-8090EC595C8E", "durationSec": 7022, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine : \"Flying Microtonal Banana\" de King Gizzard & the Lizard Wizard\r\n- Interview de la semaine: Fixit \r\n- Artiste suisse de la semaine: \"Head in a Lion\" d'Artlu Bubble & The Dead Animal Gang\r\n- Classique de la semaine: \"You're Gonna Miss Me\" de 13th Floor Elevators", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 26.02.2017", "Fixit en interview / ROK_2017-02-26T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 26.02.2017", "Fixit en interview / ROK_2017-02-26T18:00:00_rockspotting"], "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine : \"Flying Microtonal Banana\" de King Gizzard & the Lizard Wizard\n- Interview de la semaine: Fixit \n- Artiste suisse de la semaine: \"Head in a Lion\" d'Artlu Bubble & The Dead Animal Gang\n- Classique de la semaine: \"You're Gonna Miss Me\" de 13th Floor Elevators", "- Album de la semaine : \"Flying Microtonal Banana\" de King Gizzard & the Lizard Wizard\n- Interview de la semaine: Fixit \n- Artiste suisse de la semaine: \"Head in a Lion\" d'Artlu Bubble & The Dead Animal Gang\n- Classique de la semaine: \"You're Gonna Miss Me\" de 13th Floor Elevators"], "imageURL": "//www.rts.ch/8413653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384878", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384878", "ece-8384877"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Dieu, la caresse dans la caresse", "id": "sound-3D3409E7-6F40-42AA-AD44-8CE86AE1CD05", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" (4/4)\r\nLe \"Cantique des cantiques\": ce po\u00e8me d'amour mystique, dialogue biblique sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l'un de l'autre, passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson.\r\n\r\n* * Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" (4/4)\r\nLe \"Cantique des cantiques\": ce po\u00e8me d'amour mystique, dialogue biblique sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l'un de l'autre, passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson.", "alternativeExcerpt": ["Le rabbin Ouaknin et le \"Cantique des cantiques\" (4/4)\nLe \"Cantique des cantiques\": ce po\u00e8me d\u02b9amour mystique, dialogue biblique sensuel voire \u00e9rotique entre un homme et une femme \u00e9pris l\u02b9un de l\u02b9autre, passionne Marc-Alain Ouaknin. Ce philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l\u02b9\u00e9mission Talmudiques donne \u00e0 voir, sentir et toucher la richesse de ce texte. Des r\u00e9flexions \u00e0 retrouver dans un livre r\u00e9cent intitul\u00e9 Le \"Cantique des cantiques\". Une chronique pr\u00e9par\u00e9e par Evelyne Oberson."], "alternativeTitle": ["Dieu, la caresse dans la caresse / HFR_2017-02-26T19:51:16_dieu-la-caresse-dans-la-caresse", "Hautes fr\u00e9quences du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8306134.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384363", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, rabbin, professeur des universit\u00e9s et producteur sur France Culture de l'\u00e9mission Talmudiques", "name": "Ouaknin, Marc-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Les intersexes et les toilettes", "id": "sound-97FD590A-F374-4955-AB54-C60ACD807D84", "durationSec": 656, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat autour de la d\u00e9cision de Donald Trump de supprimer les mesures de Barack Obama qui prot\u00e9geaient les transgenres.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat autour de la d\u00e9cision de Donald Trump de supprimer les mesures de Barack Obama qui prot\u00e9geaient les transgenres."], "alternativeTitle": ["L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-02-26T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "Les beaux parleurs du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8418671.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384372", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Miss Suisse 2016, ", "name": "Sallin, Lauriane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8411233"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC St-Gall - FC Lugano", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1581184", "durationSec": 8243, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1568817", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1487, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Jean Ziegler. Il parle de son livre \"Chemin d'esp\u00e9rance\" et du film r\u00e9alis\u00e9 par Nicolas Wadimoff \"Jean Ziegler ou l'Optimisme de la volont\u00e9\" consacr\u00e9 \u00e0 sa vie. Jean Ziegler \u00e9voque \u00e9galement son parcours, ses opinions politiques et son enfance.", "title": "Jean Ziegler", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "backgrounds": ["Jean Ziegler revient sur son parcours. Il \u00e9voque sa d\u00e9couverte de la mort lorsqu'un de ses amis est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans. Il parle \u00e9galement de ses opinions politiques et du communisme."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COMMUNISME"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJean Ziegler", "Darius Rochebin re\u00e7oit Jean Ziegler, altermondialiste et sociologue suisse.", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Ziegler", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Ziegler", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Ziegler", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Ziegler"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Jean Ziegler", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316324", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316324", "ece-8315845", "ece-8315826", "ece-8315800", "ece-8315770"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "ESCALADE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NUTRITION", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["MITRYUSHKIN, ANTON"], "id": "asset-1561405", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA BERNOIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey / LNA: les affiches des Playoff sont connues", "Le Mag: de nombreux sportifs se mettent \u00e0 adopter un r\u00e9gime sans viande", "Hockey / Playoff LNA: Gen\u00e8ve-Servette termine 6e de la saison r\u00e9guli\u00e8re", "Voile / Vend\u00e9e Globe: retour sur le parcours d\u2019Alan Roura", "Football / Super League (22e j.): le r\u00e9sum\u00e9 des autres matches + classement Super League", "Ski alpin / Crans-Montana: interview de Marius Robyr, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des courses de Crans-Montana", "Hockey / Playoff LNA: entretien avec John Gobbi, capitaine et d\u00e9fenseur de Lausanne", "Football / Super League (22e j.): Lausanne \u2013 Sion (0-1)", "Football / Super League: interview d\u2019Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport, depuis Lausanne", "Ski nordique / Mondiaux: Nathalie Von Siebenthal termine 4e au skiathlon \u00e0 Lahti", "Hockey / Playoff LNA: Bienne est qualifi\u00e9 et retrouvera Berne en quart", "Ski alpin / Crans-Montana: Ilka Stuhec remporte le globe de cristal du combin\u00e9 et Shiffrin la course", "Ski nordique / Mondiaux: la r\u00e9action de Dario Cologna", "Voile / Vend\u00e9e Globe: l\u2019arriv\u00e9e d\u2019Alan Roura \u00e9tait remplie d\u2019\u00e9motions", "Voile / Vend\u00e9e Globe: entretien avec Alan Roura", "Ski alpin / Kvitfjell: Peter Fill remporte le super-G"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316304", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Trois sportifs d\u2019\u00e9lite romands v\u00e9g\u00e9tariens ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner au sujet des carences suite \u00e0 ces r\u00e9gimes.", "Avec la r\u00e9action de Louis Matte, entra\u00eeneur assistant de Gen\u00e8ve-Servette.", "Avec les explications de Gil Montandon.", "Avec la r\u00e9action de Chadrac Akolo, attaquant (Sion) et de Fabio Celestini, entra\u00eeneur (Lausanne).", "Avec l\u2019interview de Mike McNamara, entra\u00eeneur de Bienne.", "Avec la suite de l'entretien d'Alan Roura et Aur\u00e9lia Mouraud, cheffe du projet et compagne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CAJEUX, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "MONTANDON, Gil", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316301", "ece-8315819", "ece-8316304"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2016 - 2017 : Combin\u00e9 alpin dames - slalom", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1564581", "durationSec": 5076, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nCombin\u00e9 alpin dames,  slalom", "En direct de Crans-Montana (SUI)."], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Combin\u00e9 alpin dames,  slalom"], "imageURL": "//www.rts.ch/8348518.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8315416"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1574930", "durationSec": 907, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Chine: l'empire du livestreaming", "La politique valaisanne passe aux r\u00e9seaux sociaux", "Scroll", "Nouvo du 26 f\u00e9vrier 2017", "Ethique fatlab contre esprit start-up", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8297376", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAVE, S\u00e9verine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8348574", "ece-8297376", "ece-8348566"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2016 - 2017 : Combin\u00e9 alpin dames - Super-G et slalom ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1564579", "durationSec": 14712, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nCombin\u00e9 alpin dames, Super G", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "En direct de Crans-Montana (SUI)", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Combin\u00e9 2e manche, Crans-Montana: Ilka Stuhec 3e et laur\u00e9ate du globe de la sp\u00e9cialit\u00e9", "Combin\u00e9 2e manche, Crans-Montana: Mikaela Shiffrin (USA) remporte le combin\u00e9", "Combin\u00e9 2e manche, Crans-Montana: Priska Nufer (SUI) part \u00e0 la faute et est \u00e9limin\u00e9e", "Combin\u00e9 2e manche, Crans-Montana: Jasmina Suter finit 19e", "Combin\u00e9 2e manche, Crans-Montana: Michelle Gisin (SUI) 11e", "Combin\u00e9 2e manche, Crans-Montana: 6e place pour Wendy Holdener (SUI)", "Combin\u00e9 2e manche, Crans-Montana: Rahel Kopp (SUI) 16e", "Ski alpin, Coupe du monde, Combin\u00e9 alpin dames, Super G", "Super G, Kvitfjell (NOR): Gilles Roulin (SUI)", "Super G, Kvitfjell (NOR): 9e rang pour Mauro Caviezel (SUI)", "Super G, Kvitfjell (NOR): Patrick Kueng (SUI) termine 27e", "Super G, Kvitfjell (NOR): Carlo Janka (SUI) finit 24e", "Super G, Kvitfjell (NOR): Beat Feuz (SUI) se classe 5e \u00e0 14 centi\u00e8mes du podium", "Super G, Kvitfjell (NOR): Peter Fill (ITA) s'impose en Norv\u00e8ge", "Combin\u00e9 1re manche, Crans-Montana: 7e place pour Mikaela Shiffrin (USA)", "Combin\u00e9 1re manche, Crans-Montana: 18e place pour Michelle Gisin (SUI)", "Combin\u00e9 1re manche, Crans-Montana: Wendy Holdener (SUI) r\u00e9alise le 12e temps", "Combin\u00e9 1re manche, Crans-Montana: Ilka Stuhec (SLO) se classe 2e", "Combin\u00e9 1re manche, Crans-Montana: Sofia Goggia (ITA) prend la t\u00eate"], "imageURL": "//www.rts.ch/8348503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315426", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Crans-Montana", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}, {"role": "Invit\u00e9 plateau Crans-Montana", "name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8315426"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME DE M\u00c9NAGE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "FONDUE", "CUISINIER", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "FAN", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "ADOLESCENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "SELFIE", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "VID\u00c9O AMATEUR", "ADOLESCENT", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "VID\u00c9O AMATEUR", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "ADOLESCENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "SELFIE", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "VID\u00c9O AMATEUR"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "MACRON, EMMANUEL", "DRIEBERG, MICHAEL"], "id": "asset-1579825", "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "PARIS", "LAUSANNE", "LYON", "BERNE-VILLE", "LOS ANGELES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- J'\u00e9tais un sans-papiers\n- En marche vers l'Elys\u00e9e?\n- Quand ta musique est bonne", "- J'\u00e9tais un sans-papiers\n- En marche vers l'Elys\u00e9e?\n- Quand ta musique est bonne", "- J'\u00e9tais un sans-papiers\n- En marche vers l'Elys\u00e9e?\n- Quand ta musique est bonne", "- J'\u00e9tais un sans-papiers\n- En marche vers l'Elys\u00e9e?\n- Quand ta musique est bonne", "Gen\u00e8ve a cr\u00e9\u00e9 la surprise en annon\u00e7ant la r\u00e9gularisation de centaines de sans-papiers. Une op\u00e9ration baptis\u00e9e \"Papyrus\" qui sert de test pour la Conf\u00e9d\u00e9ration. Qui sont ces travailleurs de l\u2019ombre ? Reportage. Il est l\u2019homme qui a le vent en poupe. Emmanuel Macron est d\u00e9sormais deuxi\u00e8me dans les sondages. Derri\u00e8re lui, des \"marcheurs\" qui croient que l\u2019ancien ministre est le meilleur pour endosser la fonction de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. C\u2019est une application de play-back qui fait fureur dans les cours d\u2019\u00e9cole et qui a rendu certains jeunes utilisateurs ultra-c\u00e9l\u00e8bres. D\u00e9cryptage d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne.", "C\u2019est une application de play-back qui fait fureur dans les cours d\u2019\u00e9cole et qui a rendu certains jeunes utilisateurs ultra-c\u00e9l\u00e8bres. D\u00e9cryptage d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne.", "Gen\u00e8ve a cr\u00e9\u00e9 la surprise en annon\u00e7ant la r\u00e9gularisation de centaines de sans-papiers. Une op\u00e9ration baptis\u00e9e \"Papyrus\" qui sert de test pour la Conf\u00e9d\u00e9ration. Qui sont ces travailleurs de l\u2019ombre ? Reportage.", "L\u2019op\u00e9ration \u00ab Papyrus \u00bb ne risque-t-elle pas de cr\u00e9er un appel d\u2019air? Interview.", "Les perles de la semaine \u00e9coul\u00e9e.", "Il est l\u2019homme qui a le vent en poupe. Emmanuel Macron est d\u00e9sormais deuxi\u00e8me dans les sondages. Derri\u00e8re lui, des \u00ab marcheurs \u00bb qui croient que l\u2019ancien ministre est le meilleur pour endosser la fonction de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Papyrus pour sans-papiers / Macron / C\u00e9l\u00e9brit\u00e9s en playback", "Mise au point", "C\u00e9l\u00e9brit\u00e9s en play-back", "Papyrus pour sans-papiers", "C\u00e9line Amaudruz, vice-pr\u00e9sidente UDC Suisse", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Macron, l\u2019homme qui fait marcher les Fran\u00e7ais"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316313", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "GOMEZ, Anne-Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "HAEFLIGER, Carol", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8315828", "ece-8315714", "ece-8315661", "ece-8316313"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2016 - 2017 : Combin\u00e9 alpin dames - Super-G", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1581149", "durationSec": 9833, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - FC Sion", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1581160", "durationSec": 11394, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mondiaux de ski nordique en Finlande: la Finlande priv\u00e9e de sa premi\u00e8re m\u00e9daille d'or", "id": "sound-CB77F4CC-1831-4996-B903-913E2076CD06", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jovian Hediger, skieur suisse, ski de fond\r\nEn ski nordique, les championnats du monde de Lathi en Finlande ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s dimanche par les deux sprints par \u00e9quipe. Avec, chez les hommes, un fait de course qui a priv\u00e9 la Finlande de sa premi\u00e8re m\u00e9daille d'or.\r\n\r\n* * Mondiaux de ski nordique en Finlande: la Finlande priv\u00e9e de sa premi\u00e8re m\u00e9daille d'or 18h Mondiaux de ski nordique \u00e0 Lahti\r\nEn ski nordique, les championnats du monde de Lathi (LARTI) en Finlande ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s aujourd'hui par les deux sprints par \u00e9quipe...\r\nAvec, chez les hommes, un fait de course qui a priv\u00e9 la Finlande de sa premi\u00e8re m\u00e9daille d'or.\r\nLaurent Bastardoz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9ciale \u00e0 Larti. Une journ\u00e9e que Livo Nis-kanen n'oubliera pas de si t\u00f4t. \r\nNon car le fondeur finlandais \u00e9tait encore en t\u00eate \u00e0 150 m\u00e8tres de l'arriv\u00e9e lorsqu'il s'est accroch\u00e9 avec le Norv\u00e9gien Emil Iversen. Les deux hommes ont alors chut\u00e9 laissant le champ libre aux Russes et aux Italiens pour prendre les deux premi\u00e8res places de ce relais sprint. A noter que dans le camp russe, Sergey Ustiugov a conquis sa deuxi\u00e8me m\u00e9daille d'or dans ces Mondiaux. Quant \u00e0 notre pauvre Livo Niskanen, champion olympique du sprint par \u00e9quipe en 2014 \u00e0 Sochi il a du se contenter de la m\u00e9daille de bronze ! \r\n- Et du coup, pas de m\u00e9daille donc pour l'\u00e9quipe de Suisse masculine. \r\nJovian Hediger et Roman Fur-Ger se sont class\u00e9s 9\u00e8me. Jamais dans cette course ils ont \u00e9t\u00e9 en mesure de se battre pour une m\u00e9daille. Ils ont r\u00e9alis\u00e9 une bonne course. Leur a juste manqu\u00e9 un peu d'\u00e9nergie sur la fin.  Pour glaner un ou deux rangs. Car devant \u00e7a allait beaucoup trop vite. \r\nDu coup, le Vaudois Jovian Hediger qui participait \u00e0 ses 3\u00e8me championnat du monde peu rentrer en Suisse saitisfait. Qualifi\u00e9 pour la demi-finale du sprint individuel et finaliste du sprint par \u00e9quipe, il a rempli son contrat. Jovian Hediger\r\n  0'30''\r\n- Une derni\u00e8re chose, Laurent.... Chez les filles, il y avait un espoir de m\u00e9daille ! Un espoir d\u00e9\u00e7u ?\r\nOui car Nadine F\u00e4hndrich et Laurine Van der Graaf avaient les moyens de tutoyer le podium. Mais quelques erreurs techniques dans ce parcours tr\u00e8s exigeant les ont condamn\u00e9 \u00e0 regarder partir le train. Elles se sont finalement class\u00e9es 7\u00e8me d'une course remport\u00e9 la Norv\u00e8ge devant la Russie et les Etats-Unies. \r\nLaurent Bastardoz, en direct de Larti en Finlande.", "alternativeExcerpt": ["En ski nordique, les championnats du monde de Lathi en Finlande ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s dimanche par les deux sprints par \u00e9quipe. Avec, chez les hommes, un fait de course qui a priv\u00e9 la Finlande de sa premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or."], "alternativeTitle": ["Mondiaux de ski nordique en Finlande: la Finlande priv\u00e9e de sa premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or / FOR_2017-02-26T18:12:00_developpement-7", "Forum du 26.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8391889.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8399363", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8399351"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - FC Sion GRAND FORMAT", "genres": ["Enregistrements, r\u00e9sum\u00e9s"], "id": "asset-1564584", "durationSec": 1453, "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nLausanne - Sion", "Sp\u00e9cial football avec Lausanne - Sion (0-1)."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Lausanne - Sion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315407", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8315407"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CARNAVAL", "GUGGENMUSIK", "FANFARE"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-1579639", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "COURTETELLE", "DEVELIER", "BASSECOURT", "COURFAIVRE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "JU: une \u00e9quipe de Courfaivre construit un char pour carnaval", "Syrie: les pourparlers de Gen\u00e8ve s'enlisent", "Ski / Crans-Montana: Sofia Goggia prend la t\u00eate du Super-G", "Minimag: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 aux p\u00e2tisseries romandes", "Hockey: r\u00e9sum\u00e9 de la derni\u00e8re journ\u00e9e du championnat", "La revue de presse dominicale", "BE: policiers et manifestants s'affrontent apr\u00e8s l'\u00e9vacuation d'un squat", "Football: Lausanne doit apprendre \u00e0 mieux g\u00e9rer ses fins de matchs", "France: une manifestation contre la venue de Marine Le Pen d\u00e9g\u00e9n\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316328", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La construction d'un char permet \u00e0 la communaut\u00e9 de cette localit\u00e9 de se r\u00e9unir autour d'un objectif commun et festif.", "Avec les pr\u00e9cisions d'Abraham Zisyadis, en direct du Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Les hommes aussi s'affrontent dans le Super-G de Kvitfjell, en Norv\u00e8ge.", "Les affiches des playoff sont d\u00e9sormais connues.", "Avec les commentaires de Pascal Jeannerat.", "Huit policiers et deux employ\u00e9s de la police des transports ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, ainsi qu'un manifestant.", "L'\u00e9quipe vaudoise, fraichement promue en Super League, a de la peine \u00e0 rester concentrer durant le dernier quart d'heure.", "La candidate FN \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est pr\u00e9sente \u00e0 Nantes pour y tenir un meeting qui devrait lancer sa campagne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Gen\u00e8ve", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316328"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1565966", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Nathan a 12 ans et est atteint d'un handicap moteur c\u00e9r\u00e9bral. Tous les lundis, il suit un cours au Mikami Judo Club de Lausanne qui lui permet un apprentissage p\u00e9dagogique et physique.\nJean-Marc Reichenbach, r\u00e9f\u00e9rant \u00e9ducatif de Nathan, \u00e9voque les avantages d'un tel cours pour Nathan, et Michelangelo Della Vecchia, entra\u00eeneur de Judo, pr\u00e9sente la structure de son cours. Sport-Up prend en charge les cotisations du club pour les enfants comme Nathan.", "title": "Sport-Up 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUDO", "HANDICAP"], "alternativeExcerpt": ["Sport-Up", "Nathan est n\u00e9 avec une infirmit\u00e9 motrice-c\u00e9r\u00e9brale.  Tous les lundis il suit des cours de Judo avec d\u2019autres enfants gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019association \u00ab Sport-Up \u00bb. R\u00e9alisation: Jochen Bechler.", "Sport-Up", "Sport-Up", "Sport-Up"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "\u00abSport-up\u00bb : l\u2019int\u00e9gration sociale gr\u00e2ce au Judo", "Sport-Up", "Ensemble", "Sport-Up", "Ensemble", "Sport-Up", "Ensemble", "Sport-Up"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316272", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATTHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316272", "ece-8316270", "ece-8315841", "ece-8315836"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFRONTEMENT DE RUE", "VIOLENCE", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "POLICE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "Y\u00c9ZIDIS", "TOURISME", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "INTERVIEW", "FONDUE", "GROTTE"], "visualPersons": ["MORET, ISABELLE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BERSET, ALAIN", "DE MISTURA, STAFFAN", "BARRAS, CLAUDE", "LEAL, CARLOS", "KUMMER, IVO", "BESSE, WILLIAM", "KOUTCHOUMOV, NATACHA"], "id": "asset-1579640", "durationSec": 1869, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "HOMS", "LOS ANGELES", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "CRANS-MONTANA", "PLATEAU", "VILLARS-SUR-OLLON", "DIABLERETS, LES"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Pourparlers sur la Syrie: n\u00e9gociations plus fragiles que jamais", "Fondue: les nouvelles tendances pour la consommer", "R\u00e9formes des retraites: la bataille AVS et LPP se pr\u00e9pare", "C\u00e9r\u00e9monie des Oscars: concurrence difficile pour \"Courgette\"", "Coupe du monde de ski alpin dames: l\u2019heure du bilan", "Football: Lausanne s\u2019incline face \u00e0 Sion \u00e0 La Pontaise", "89\u00e8me C\u00e9r\u00e9monie des Oscars: les espoirs de \"Courgette\"", "Shirin: la jeune femme de 20 ans t\u00e9moigne de l\u2019horreur de Daech", "Pourparlers sur la Syrie: n\u00e9gociations sur fond de repr\u00e9sailles", "Koutchoumov et Maillefer: directeurs de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "Berne: violents affrontements entre squatters et la police"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316309", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Aucune avanc\u00e9e notoire n'est \u00e0 signaler, et cela pourrait durer car une nouvelle attaque est venue figer le dialogue.", "Le plat national ne perd pas en popularit\u00e9, au contraire, il est de plus en plus d\u00e9gust\u00e9, et ce, dans des situations bien diverses.", "Une r\u00e9forme est n\u00e9cessaire mais les mesures pr\u00e9cises \u00e0 mettre en oeuvre restent floues et d\u00e9battues.", "Avec les pr\u00e9cisions de Julie Evard, en direct de Los Angeles.", "Le soleil et les vacances scolaires ont permis \u00e0 la station valaisanne de faire le plein de spectateurs.", "Ce match repr\u00e9sentait le derby romand de Super League, mais \u00e7a n'a pas chang\u00e9 la mauvaise dynamique du FC Lausanne.", "D\u00e9j\u00e0 vainqueur de deux C\u00e9sar \u00e0 Paris, ce tr\u00e8s bon film d'animation suisse pourrait \u00eatre r\u00e9compens\u00e9 aux Etats-Unis.", "Cette jeune femme a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e et vendue \u00e0 plusieurs hommes avant de pouvoir fuir sa condition d'esclave sexuelle.", "Avec les explications d'Avram Zisyadis, en direct du Palais des Nations, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Leur plus grande t\u00e2che sera de r\u00e9inventer cette institution s\u00e9culaire qui s'installera bient\u00f4t dans une salle ultra-moderne.", "Une cinquantaine de manifestants, masqu\u00e9s, ont \u00e9rig\u00e9 des barricades et ont provoqu\u00e9 des heurts faisant des bless\u00e9s."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "liaison duplex Gen\u00e8ve", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Liaison duplex Los Angeles", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316307", "ece-8316309"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Quincy Jones presents Pepe Linehard Big Band", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1579669", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-02-25T23:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz 2016\nQuincy Jones presents Pepe Linehard Big Band", "Quincy Jones presents Pepe Lienhard Big Band, Montreux Jazz 2016.", "Montreux Jazz 2016\nQuincy Jones presents Pepe Linehard Big Band"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz 2016", "Montreux Jazz 2016", "pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz 2016"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8315461", "ece-8366084"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Comp\u00e9tition robotique \u00e0 Duba\u00ef: Hop Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A05B063-7515-4C73-9633-33A865136AE2", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Retour sur Robotic For Good, la comp\u00e9tition hors norme pour humains augment\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Retour sur Robotic For Good, la comp\u00e9tition hors norme pour humains augment\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Comp\u00e9tition robotique \u00e0 Duba\u00ef: Hop Suisse / PB_2017-02-25T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385068"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Dice Awards: Les Oscars du gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4DED867-0036-4000-8B39-46B7686E25DF", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Overwatch, Uncharted 4, Inside, et les autres, cette semaine l'industrie du jeu vid\u00e9o d\u00e9cerne ses Dice Awards.\r\n\r\n The D.I.C.E. Awards 2017 - IGN Live", "alternativeExcerpt": ["Overwatch, Uncharted 4, Inside, et les autres, cette semaine l\u2019industrie du jeu vid\u00e9o d\u00e9cerne ses Dice Awards."], "alternativeTitle": ["Dice Awards: Les Oscars du gaming / PB_2017-02-25T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385057"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Halo Wars 2: Cogitation et destruction", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86DAEF57-BC7F-4D39-AA18-3310CC7F4468", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La franchise Halo prend du recul pour livrer un jeu de strat\u00e9gie particuli\u00e8rement bienvenu sur Xbox One, mais un peu perdu dans la masse sur PC.", "alternativeExcerpt": ["La franchise Halo prend du recul pour livrer un jeu de strat\u00e9gie particuli\u00e8rement bienvenu sur Xbox One, mais un peu perdu dans la masse sur PC."], "alternativeTitle": ["Halo Wars 2: Cogitation et destruction / PB_2017-02-25T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385056"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Voyage dans la Russie de Poutine, entre fiert\u00e9 et r\u00e9signation. Jamais la Russie n'a sembl\u00e9 aussi puissante aux yeux des Occidentaux. Mais qu'en pensent les Russes?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4CDFDF9-5565-4EC8-864B-48DB19D9B986", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 905, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "patriotisme", "syst\u00e8me \u00e9conomique", "syst\u00e8me \u00e9ducatif", "instruction militaire", "\u00e9ducation"], "excerpt": "Les sondages montrent que les Russes sont fiers de la politique \u00e9trang\u00e8re de leur gouvernement, mais qu'ils se montrent beaucoup plus critiques vis-\u00e0-vis des probl\u00e8mes sociaux et \u00e9conomiques de leur pays.", "alternativeExcerpt": ["Jamais la Russie n'a sembl\u00e9 aussi puissante aux yeux des Occidentaux. Mais qu'en pensent les Russes? Les sondages montrent qu'ils sont fiers de la politique \u00e9trang\u00e8re de leur gouvernement, mais qu'ils se montrent beaucoup plus critiques vis-\u00e0-vis des probl\u00e8mes sociaux et \u00e9conomiques de leur pays.", "Jamais la Russie n'a sembl\u00e9 aussi puissante aux yeux des Occidentaux. Mais qu'en pensent les Russes? Les sondages montrent qu'ils sont fiers de la politique \u00e9trang\u00e8re de leur gouvernement, mais qu'ils se montrent beaucoup plus critiques vis-\u00e0-vis des probl\u00e8mes sociaux et \u00e9conomiques de leur pays.", "Jamais la Russie n'a sembl\u00e9 aussi puissante aux yeux des Occidentaux. Mais qu'en pensent les Russes? Les sondages montrent qu'ils sont fiers de la politique \u00e9trang\u00e8re de leur gouvernement, mais qu'ils se montrent beaucoup plus critiques vis-\u00e0-vis des probl\u00e8mes sociaux et \u00e9conomiques de leur pays."], "alternativeTitle": ["Voyage dans la Russie de Poutine, entre fiert\u00e9 et r\u00e9signation", "Voyage dans la Russie de Poutine, entre fiert\u00e9 et r\u00e9signation / 12H30_2017-02-25T12:40:00_quinze-minutes", "Voyage dans la Russie de Poutine, entre fiert\u00e9 et r\u00e9signation / 12H30_2017-02-25T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8413927.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397648", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Andre\u00ef, chauffeur routier ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'une \u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole patriotique Ecole 72 d'Ouralmach", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "patients en atttente de soin dans une clinique d'Ekaterinbourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole patriotique Ecole 72 du quartier d'Ouralmach \u00e0 Ekaterinbourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re ambulanci\u00e8re dans une clinique d'Ekaterinbourg", "name": "Bogdanova, Tamara", "type": "Participant"}, {"role": "superviseur de l'\u00e9ducation patriotique \u00e0 l'Ecole 72 du quartier d'Ouralmach \u00e0 Ekaterinbourg", "name": "Douganov, Alexe\u00ef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397648", "ece-8397635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des ONG tentent de redonner une vie normale aux enfants de Mossoul", "id": "sound-5A74779C-2C0C-40CD-9F8D-497F67E8DC86", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : verdierOri;Za\u00efr, 10ans, jeune gar\u00e7on dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Khazir;m\u00e8re de Za\u00efr;Charlotte Morin dirigeante d'une mission en urgence pour L'Organisation humanitaire Triangle\r\nLes forces irakiennes sont entr\u00e9es dans l'ouest de Mossoul cette semaine. Dans les camps de d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la ville, certaines organisations humanitaires tentent de pr\u00e9parer l'avenir: aider les enfants de Mossoul \u00e0 reprendre le cours de leur vie.\r\n\r\n* * Des ONG tentent de redonner une vie normale aux enfants de Mossoul REPORTAGE 12H30 MOSSOUL\r\nLes forces irakiennes sont entr\u00e9es dans l'ouest de Mossoul cette semaine, elles progressent rapidement dans une offensive lanc\u00e9e il y a quatre mois pour reprendre la totalit\u00e9 de la deuxi\u00e8me ville d'Irak, tomb\u00e9e aux mains des jihadistes. Dans les camps de d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la ville, certaines organisations humanitaires tentent de pr\u00e9parer l'avenir : aider les enfants de Mossoul\u00a0 \u00e0 reprendre le cours de leur vie. L'ONG fran\u00e7aise triangle a ainsi cr\u00e9\u00e9 un projet dans le camps de Khazir afin d'accompagner psychologiquement les enfants. Sur place, Oriane Verdier \r\n\u00a0  1'42''\r\nSous une tente du camp de Khazir des dizaines d'enfants chantent assis par terre. Dehors les plus grands jouent au relais. Za\u00efr, 10 ans, vient de gagner une course contre son camarade.Il est heureux\r\n\"Ca fait du bien de courir \u00e7a fait circuler le sang, \u00e7a nous r\u00e9chauffe et puis on ne pense pas \u00e0 Daesh. Moi je ne veux m\u00eame pas en parler. Je veux tout oublier et des nouveaux souvenirs viendront remplacer les mauvais.\"\r\nSa m\u00e8re elle, cuisine dans une autre tente, rassur\u00e9e de savoir son fils entre de bonnes mains\r\n\"Le comportement de Za\u00efr s'est am\u00e9lior\u00e9. Il aime aprendre et il nous respecte maintenant! Avant mes enfants ne voyaient rien d'autre que les combats et les avions qui nous bombardaient. Nous avions peur en permanence.\" \r\nL'Organisation humanitaire Triangle a mis en place ce projet. Charlotte Morin g\u00e8re cette mission d'urgence. \r\nITW Charlotte\r\nAujourd'hui encore plus de 350 000 enfants seraient prisonniers de l'organisation Etat islamique sur la rive ouest de Mossoul.", "alternativeExcerpt": ["Les forces irakiennes sont entr\u00e9es dans l'ouest de Mossoul cette semaine. Dans les camps de d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la ville, certaines organisations humanitaires tentent de pr\u00e9parer l\u2019avenir: aider les enfants de Mossoul \u00e0 reprendre le cours de leur vie."], "alternativeTitle": ["Des ONG tentent de redonner une vie normale aux enfants de Mossoul / 12H30_2017-02-25T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8392183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397647", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Verdier, Oriane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397643"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Mario del Curto, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44918BD7-05AE-4997-A564-B718DDC9981F", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS"], "durationSec": 1593, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Institut Vavilov"], "thematicThemes": ["photographie", "histoire", "graine", "agriculture"], "excerpt": "Le photographe Mario del Curto a oeuvr\u00e9 pendant des ann\u00e9es dans les coulisses des sc\u00e8nes du th\u00e9\u00e2tre de Vidy, il a accompagn\u00e9 de multiples artistes d'art brut. et au tournant de la soixantaine, l'artiste autodidacte, qui fonctionne \"\u00e0 l'instinct\", dit-il, s'est tourn\u00e9 vers un nouveau sujet, un sujet vaste, foisonnant, et crucial : l'agriculture et l'avenir alimentaire. Ses recherches l'ont amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir celui qu'on a qualifi\u00e9 de \" Darwin du monde v\u00e9g\u00e9tal \": le russe Nicola\u00ef Vavilov auquel Mario del Curto consacre son dernier ouvrage \"les graines du monde, l'institut Vavilov\". R\u00e9cit d'une d\u00e9couverte, par Mario del Curto, et r\u00e9flexions sur ce qui d\u00e9cide d'une trajectoire.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 25.02.2017", "Nez \u00e0 nez avec Mario del Curto / NEZ_2017-02-25T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez du 25.02.2017", "Nez \u00e0 nez avec Mario del Curto / NEZ_2017-02-25T10:03:00_nez-a-nez"], "alternativeExcerpt": ["Le photographe Mario del Curto a \u0153uvr\u00e9 pendant des ann\u00e9es dans les coulisses des sc\u00e8nes du th\u00e9\u00e2tre de Vidy, il a accompagn\u00e9 de multiples artistes d\u02b9art brut\u2026 et au tournant de la soixantaine, l\u02b9artiste autodidacte, qui fonctionne \"\u00e0 l\u02b9instinct\", dit-il, s\u02b9est tourn\u00e9 vers un nouveau sujet, un sujet vaste, foisonnant, et crucial : l\u02b9agriculture et l\u02b9avenir alimentaire.\n\nSes recherches l\u02b9ont amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir celui qu\u02b9on a qualifi\u00e9 de \" Darwin du monde v\u00e9g\u00e9tal \": le russe Nicola\u00ef Vavilov auquel Mario del Curto consacre son dernier ouvrage \"les graines du monde, l\u02b9institut Vavilov\".\nR\u00e9cit d\u02b9une d\u00e9couverte, par Mario del Curto, et r\u00e9flexions sur ce qui d\u00e9cide d\u02b9une trajectoire\u2026 au micro d\u02b9Isabelle Carceles.", "Le photographe Mario del Curto a \u0153uvr\u00e9 pendant des ann\u00e9es dans les coulisses des sc\u00e8nes du th\u00e9\u00e2tre de Vidy, il a accompagn\u00e9 de multiples artistes d\u02b9art brut\u2026 et au tournant de la soixantaine, l\u02b9artiste autodidacte, qui fonctionne \"\u00e0 l\u02b9instinct\", dit-il, s\u02b9est tourn\u00e9 vers un nouveau sujet, un sujet vaste, foisonnant, et crucial : l\u02b9agriculture et l\u02b9avenir alimentaire.\n\nSes recherches l\u02b9ont amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir celui qu\u02b9on a qualifi\u00e9 de \" Darwin du monde v\u00e9g\u00e9tal \": le russe Nicola\u00ef Vavilov auquel Mario del Curto consacre son dernier ouvrage \"les graines du monde, l\u02b9institut Vavilov\".\nR\u00e9cit d\u02b9une d\u00e9couverte, par Mario del Curto, et r\u00e9flexions sur ce qui d\u00e9cide d\u02b9une trajectoire\u2026 au micro d\u02b9Isabelle Carceles."], "imageURL": "//www.rts.ch/6903626.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385077", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Un autre regard, photographe", "name": "del Curto, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385077", "ece-8385076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : les affiches des play-offs sont connues", "id": "sound-2F7F92F0-33A2-4AE2-A48E-9F405ADA5A9F", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 50\u00e8me et derni\u00e8re journ\u00e9e du championnat de Ligue A de hockey sur glace se dispute le samedi 25 f\u00e9vrier 2017. Bernardin Allemann est aux Vernets pour y suivre la partie entre Gen\u00e8ve Servette et Kloten alors qu'Alain Th\u00e9voz est \u00e0 Zoug pour commenter le match opposant les Zougois \u00e0 Bienne. Des rencontres importantes puisque elles d\u00e9finissent les affiches des playoff.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:30:16-20:30:31 / * La 50\u00e8me et derni\u00e8re journ\u00e9e du championnat de Ligue A de hockey sur glace se dispute le samedi 25 f\u00e9vrier 2017. Bernardin Allemann est aux Vernets pour y suivre la partie entre Gen\u00e8ve Servette et Kloten alors qu'Alain Th\u00e9voz est \u00e0 Zoug pour commenter le match opposant les Zougois \u00e0 Bienne. Des rencontres importantes puisque elles d\u00e9finissent les affiches des playoff.", "alternativeExcerpt": ["La 50\u00e8me et derni\u00e8re journ\u00e9e du championnat de Ligue A de hockey sur glace se dispute le samedi 25 f\u00e9vrier 2017. Bernardin Allemann est aux Vernets pour y suivre la partie entre Gen\u00e8ve Servette et Kloten alors qu\u02b9Alain Th\u00e9voz est \u00e0 Zoug pour commenter le match opposant les Zougois \u00e0 Bienne. Des rencontres importantes puisque elles d\u00e9finissent les affiches des playoff."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : les affiches des play-offs sont connues / SP_2017-02-25T20:23:45_hockey-sur-glace-les-affiches-des-play-o", "Sport-Premi\u00e8re du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414075.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384173", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La commune fran\u00e7aise de Saint-Julien-en-Genevois a adopt\u00e9 des mesures pour traquer les suisses qui r\u00e9sident dans la commune, mais se d\u00e9clarent en r\u00e9sidence secondaire : Interview d'Antoine Vielliard, maire de Saint-Julien-en-Genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6649ECDD-5889-4A94-8BD8-A11DF4E573AB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Saint-Julien-en-Genevois", "France"], "durationSec": 347, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "r\u00e9sidence secondaire", "frontalier", "fraude fiscale"], "excerpt": "A Saint-Julien-en-Genevois, les r\u00e9sidences secondaires seront d\u00e9sormais tax\u00e9es \u00e0 60% du loyer annuel th\u00e9orique \r\nLes Suisses qui ne se d\u00e9clarent pas comme r\u00e9sidents en France voisine repr\u00e9sente 40 millions d'euros de recette annuelle perdue dans la r\u00e9gion qui va de Bellegarde \u00e0 Thonon, jusqu'\u00e0 Divonne.", "alternativeExcerpt": ["La commune de Saint-Julien-en-Genevois a adopt\u00e9 des mesures pour traquer les fraudeurs suisses qui r\u00e9sident dans la commune, mais se d\u00e9clarent en r\u00e9sidence secondaire. L'interview d'Antoine Vielliard, maire de Saint-Julien-en-Genevois."], "alternativeTitle": ["Une commune fran\u00e7aise fait la chasse aux fraudeurs suisses / FOR_2017-02-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5597606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Saint-Julien-en-Genevois", "name": "Vielliard, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397617"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Wozzeck \u00e0 l'Op\u00e9ra des Nations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DFE6D1F-49EE-4186-A0E3-A186A9A83D54", "durationSec": 1793, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berg, Alban"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "L'Orfeo, Tristan et Yseult, Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, voil\u00e0 des ouvres qui oeuvrent de nouvelles voies dans l'histoire de l'op\u00e9ra. Wozzeck d'Alban Berg marque lui aussi un moment particulier de l'art lyrique \u00e0 travers un langage musical qui synth\u00e9tise l'esprit de son temps. Sur la sc\u00e8ne genevoise, la production de David McVicar offre \u00e0 Jennifer Larmore une premi\u00e8re rencontre avec le personnage de Marie, la femme de Wozzeck.", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 25.02.2017", "Avant-sc\u00e8ne du 25.02.2017", "Wozzeck \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra des Nations / AVS_2017-02-25T19:30:00_avant-scene", "Wozzeck \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra des Nations / AVS_2017-02-25T19:30:00_avant-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423769.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Orfeo, Tristan et Yseult, Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, voil\u00e0 des \u0153uvres qui ouvrent de nouvelles voies dans l\u2019histoire de l\u2019op\u00e9ra. Wozzeck d\u2019Alban Berg marque lui aussi un moment particulier de l\u2019art lyrique \u00e0 travers un langage musical qui synth\u00e9tise l\u2019esprit de son temps. Sur la sc\u00e8ne genevoise, la production de David McVicar offre \u00e0 Jennifer Larmore une premi\u00e8re rencontre avec le personnage de Marie, la femme de Wozzeck. \n\nLe mezzo-soprano est au micro de Serene Regard.", "L\u2019Orfeo, Tristan et Yseult, Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, voil\u00e0 des \u0153uvres qui ouvrent de nouvelles voies dans l\u2019histoire de l\u2019op\u00e9ra. Wozzeck d\u2019Alban Berg marque lui aussi un moment particulier de l\u2019art lyrique \u00e0 travers un langage musical qui synth\u00e9tise l\u2019esprit de son temps. Sur la sc\u00e8ne genevoise, la production de David McVicar offre \u00e0 Jennifer Larmore une premi\u00e8re rencontre avec le personnage de Marie, la femme de Wozzeck. \n\nLe mezzo-soprano est au micro de Serene Regard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385219", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Larmore, Jennifer", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385219", "ece-8385218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: Les \" prafistes \" sont parmi nous.", "id": "sound-23E920CF-D9FE-48E9-8703-1694FA69A1C0", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali\r\n\r\n* * Par Michel Zendali", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali"], "alternativeTitle": ["L\u02b9\u00e9dito: Les \" prafistes \" sont parmi nous\u2026 / 69S_2017-02-25T07:13:43_l-edito-les-prafistes-sont-parmi-nous", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384160", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux m\u00e9dias rendent malades", "id": "sound-F0EA5107-C451-4D84-91D1-180E1CC13EFA", "durationSec": 1197, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un philosophe et th\u00e9ologien orthodoxe d\u00e9nonce les m\u00e9faits de notre monde contemporain de la communication. Smartphones, r\u00e9seaux sociaux, jeux vid\u00e9o sont autant de m\u00e9dias qui disloquent la famille, d\u00e9truisent l'esprit critique, et asservissent l'individu.\r\nAvec Jean-Claude Larchet, th\u00e9ologien orthodoxe, auteur de \"Malade des nouveaux m\u00e9dias\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions du Cerf.", "alternativeExcerpt": ["Un philosophe et th\u00e9ologien orthodoxe d\u00e9nonce les m\u00e9faits de notre monde contemporain de la communication. Smartphones, r\u00e9seaux sociaux, jeux vid\u00e9o sont autant de m\u00e9dias qui disloquent la famille, d\u00e9truisent l\u02b9esprit critique, et asservissent l\u02b9individu.\nAvec Jean-Claude Larchet, th\u00e9ologien orthodoxe, auteur de \"Malade des nouveaux m\u00e9dias\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions du Cerf."], "alternativeTitle": ["Les nouveaux m\u00e9dias rendent malades / MED_2017-02-25T09:15:45_les-nouveaux-medias-rendent-malades", "M\u00e9dialogues du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8413853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384125", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien orthodoxe", "name": "Larchet, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Duel de la r\u00e9daction : le LS doit-il se s\u00e9parer de Fabio Celestini ?", "id": "sound-72C74895-FFB7-4360-95C5-1E1F8D3A6CDC", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Lausanne-Sport re\u00e7oit le FC Sion le samedi 26 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 la Pontaise. Les Vaudois n'ont engrang\u00e9 que 2 points sur 33 lors des 11 derniers matchs. Ils n'ont plus gagn\u00e9 depuis le 2 octobre 2016 et sont \u00e0 un point de la derni\u00e8re place. En cas de d\u00e9faite contre les S\u00e9dunois, le club doit-il se s\u00e9parer de son entra\u00eeneur Fabio Celestini ? Jo\u00ebl Robert et Herv\u00e9 Borsier ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* * Le Lausanne-Sport re\u00e7oit le FC Sion le samedi 26 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 la Pontaise. Les Vaudois n'ont engrang\u00e9 que 2 points sur 33 lors des 11 derniers matchs. Ils n'ont plus gagn\u00e9 depuis le 2 octobre 2016 et sont \u00e0 un point de la derni\u00e8re place. En cas de d\u00e9faite contre les S\u00e9dunois, le club doit-il se s\u00e9parer de son entra\u00eeneur Fabio Celestini ? Jo\u00ebl Robert et Herv\u00e9 Borsier ne sont pas d'accord. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne-Sport re\u00e7oit le FC Sion le samedi 26 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 la Pontaise. Les Vaudois n\u02b9ont engrang\u00e9 que 2 points sur 33 lors des 11 derniers matchs. Ils n\u02b9ont plus gagn\u00e9 depuis le 2 octobre 2016 et sont \u00e0 un point de la derni\u00e8re place. En cas de d\u00e9faite contre les S\u00e9dunois, le club doit-il se s\u00e9parer de son entra\u00eeneur Fabio Celestini ? Jo\u00ebl Robert et Herv\u00e9 Borsier ne sont pas d\u02b9accord. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Duel de la r\u00e9daction : le LS doit-il se s\u00e9parer de Fabio Celestini ? / SP_2017-02-25T21:23:45_duel-de-la-redaction-le-ls-doit-il-se-se", "Sport-Premi\u00e8re du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414468.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384173", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpin : la Coupe du Monde f\u00e9minine est \u00e0 Crans-Montana", "id": "sound-4CE9CFAA-F92A-49F5-BA69-082AB42F23FF", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une semaine apr\u00e8s la fin des Mondiaux de St- Moritz, les meilleures skieuses de la plan\u00e8te sont \u00e0 Crans-Montana du 24 au 26 f\u00e9vrier 2017 pour y disputer deux combin\u00e9s et un Super-G. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place pour analyser les courses et tendre son micro \u00e0 quelques r\u00e9centes championnes du monde, dont la Fran\u00e7aise Tessa Worley.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:24:33-19:25:01 / * Une semaine apr\u00e8s la fin des Mondiaux de St- Moritz, les meilleures skieuses de la plan\u00e8te sont \u00e0 Crans-Montana du 24 au 26 f\u00e9vrier 2017 pour y disputer deux combin\u00e9s et un Super-G. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place pour analyser les courses et tendre son micro \u00e0 quelques r\u00e9centes championnes du monde, dont la Fran\u00e7aise Tessa Worley.", "alternativeExcerpt": ["Une semaine apr\u00e8s la fin des Mondiaux de St- Moritz, les meilleures skieuses de la plan\u00e8te sont \u00e0 Crans-Montana du 24 au 26 f\u00e9vrier 2017 pour y disputer deux combin\u00e9s et un Super-G. Patrick D\u00e9l\u00e9troz est sur place pour analyser les courses et tendre son micro \u00e0 quelques r\u00e9centes championnes du monde, dont la Fran\u00e7aise Tessa Worley."], "alternativeTitle": ["Ski alpin : la Coupe du Monde f\u00e9minine est \u00e0 Crans-Montana / SP_2017-02-25T19:23:45_ski-alpin-la-coupe-du-monde-feminine-est", "Sport-Premi\u00e8re du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8413999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384173", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse alpine fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste du slalom g\u00e9ant, Skieuse fran\u00e7aise", "name": "Worley, Tessa", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Lundi 13", "id": "sound-C588E773-151F-46FC-BF04-0852B5B55ECC", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un nouveau journal surprenant vient de sortir dans les kiosques romands. Son Nom : M\u00e9t\u00e9ore qui sera publi\u00e9 chaque Lundi 13. Un journal dont la priorit\u00e9 est de raconter le monde en image.  Des images produites l'agence photographique suisse Lundi 13.\r\n\r\n* * Un nouveau journal surprenant vient de sortir dans les kiosques romands. Son Nom : M\u00e9t\u00e9ore qui sera publi\u00e9 chaque Lundi 13. Un journal dont la priorit\u00e9 est de raconter le monde en image.  Des images produites l'agence photographique suisse Lundi 13.", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau journal surprenant vient de sortir dans les kiosques romands. Son Nom : M\u00e9t\u00e9ore qui sera publi\u00e9 chaque Lundi 13. Un journal dont la priorit\u00e9 est de raconter le monde en image.  Des images produites l\u02b9agence photographique suisse Lundi 13."], "alternativeTitle": ["Lundi 13 / 69S_2017-02-25T08:21:44_lundi-13", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384160", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe de l'agence Lundi 13, contributeur de M\u00e9t\u00e9ore, Photographe, agence Lundi13", "name": "Wavre, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384148"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Werth, historien : A propos des r\u00e9volutions de 1917", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F70D61A6-AF3A-46CD-91B4-B0F29FE26ED6", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "URSS", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "ann\u00e9es 1910", "comm\u00e9moration", "histoire"], "excerpt": "A l'occasion du centenaire des r\u00e9volutions russes, \"Sous les Pav\u00e9s\" donne la parole \u00e0 un historien, sp\u00e9cialiste du sujet. \"Que s'est-il pass\u00e9 dans les rues glac\u00e9es de la capitale de l'Empire russe, Petrograd, en f\u00e9vrier 1917? Une r\u00e9volution. L'abdication d'un Tsar. L'expression folle d'un espoir de justice et de libert\u00e9 enflammant tous les milieux. Une jacquerie paysanne, la d\u00e9composition d'une arm\u00e9e en guerre, un mouvement revendicatif d'ouvriers et la foi en l'\u00e9mancipation des nationalit\u00e9s et des peuples allog\u00e8nes de l'ex-empire russe. Mais l'ann\u00e9e 1917, ancrage de toute la mythologie sovi\u00e9tique, est aussi l'ann\u00e9e d'un immense malentendu, o\u00f9 l'unit\u00e9 fit oublier que les espoirs des uns et des autres \u00e9taient largement divergents et que chacune de ces r\u00e9volutions poss\u00e9dait sa dynamique propre, ses aspirations sp\u00e9cifiques, qui ne trouveraient pas forc\u00e9ment leur r\u00e9ponse dans ce qui deviendra quelques ann\u00e9es plus tard l'URSS. Rencontre avec le grand historien de l'histoire de la Russie sovi\u00e9tique, Nicolas Werth, auteur de \"Les r\u00e9volutions russes\" (Ed. PUF, collection Que sais-je ?,2017).", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 25.02.2017", "Nicolas Werth: les R\u00e9volutions de 1917 / SLP_2017-02-25T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 25.02.2017", "Nicolas Werth: les R\u00e9volutions de 1917 / SLP_2017-02-25T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["A l'occasion du centenaire des r\u00e9volutions russes, \"Sous les Pav\u00e9s\" donne la parole \u00e0 un historien, sp\u00e9cialiste du sujet.\n\"Que s\u02b9est-il pass\u00e9 dans les rues glac\u00e9es de la capitale de l\u02b9Empire russe, Petrograd, en f\u00e9vrier 1917? Une r\u00e9volution. L\u02b9abdication d\u02b9un Tsar. L\u02b9expression folle d\u02b9un espoir de justice et de libert\u00e9 enflammant tous les milieux. Une jacquerie paysanne, la d\u00e9composition d\u02b9une arm\u00e9e en guerre, un mouvement revendicatif d\u02b9ouvriers et la foi en l\u02b9\u00e9mancipation des nationalit\u00e9s et des peuples allog\u00e8nes de l'ex-empire russe. \nMais l\u02b9ann\u00e9e 1917, ancrage de toute la mythologie sovi\u00e9tique, est aussi l\u02b9ann\u00e9e d\u02b9un immense malentendu, o\u00f9 l\u02b9unit\u00e9 fit oublier que les espoirs des uns et des autres \u00e9taient largement divergents et que chacune de ces r\u00e9volutions poss\u00e9dait sa dynamique propre, ses aspirations sp\u00e9cifiques, qui ne trouveraient pas forc\u00e9ment leur r\u00e9ponse dans ce qui deviendra quelques ann\u00e9es plus tard l\u02b9URSS. \nRencontre avec le grand historien de l\u02b9histoire de la Russie sovi\u00e9tique, Nicolas Werth.\nles r\u00e9volutions russes, Nicolas Werth, \u00e9ditions PUF, 2017.\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux", "A l'occasion du centenaire des r\u00e9volutions russes, \"Sous les Pav\u00e9s\" donne la parole \u00e0 un historien, sp\u00e9cialiste du sujet.\n\"Que s\u02b9est-il pass\u00e9 dans les rues glac\u00e9es de la capitale de l\u02b9Empire russe, Petrograd, en f\u00e9vrier 1917? Une r\u00e9volution. L\u02b9abdication d\u02b9un Tsar. L\u02b9expression folle d\u02b9un espoir de justice et de libert\u00e9 enflammant tous les milieux. Une jacquerie paysanne, la d\u00e9composition d\u02b9une arm\u00e9e en guerre, un mouvement revendicatif d\u02b9ouvriers et la foi en l\u02b9\u00e9mancipation des nationalit\u00e9s et des peuples allog\u00e8nes de l'ex-empire russe. \nMais l\u02b9ann\u00e9e 1917, ancrage de toute la mythologie sovi\u00e9tique, est aussi l\u02b9ann\u00e9e d\u02b9un immense malentendu, o\u00f9 l\u02b9unit\u00e9 fit oublier que les espoirs des uns et des autres \u00e9taient largement divergents et que chacune de ces r\u00e9volutions poss\u00e9dait sa dynamique propre, ses aspirations sp\u00e9cifiques, qui ne trouveraient pas forc\u00e9ment leur r\u00e9ponse dans ce qui deviendra quelques ann\u00e9es plus tard l\u02b9URSS. \nRencontre avec le grand historien de l\u02b9histoire de la Russie sovi\u00e9tique, Nicolas Werth.\nles r\u00e9volutions russes, Nicolas Werth, \u00e9ditions PUF, 2017.\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8412090.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385168", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire de la Russie sovi\u00e9tique, Grand historien de l'histoire de la Russie sovi\u00e9tique", "name": "Werth, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385168", "ece-8385167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-6EF6CAC7-7D85-480F-8BDB-BF422D518B3E", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Herv\u00e9 Borsier\r\n\r\n* * Par Herv\u00e9 Borsier", "alternativeExcerpt": ["Par Herv\u00e9 Borsier"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-02-25T07:15:50_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384160", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384156"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "5G: La connexion du futur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11CC66D5-E970-4D7A-8F71-7785F3FB717B", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus rapide, profil\u00e9e pour tout connecter, la 5G s'appr\u00eate \u00e0 envahir le monde.", "alternativeExcerpt": ["Plus rapide, profil\u00e9e pour tout connecter, la 5G s\u2019appr\u00eate \u00e0 envahir le monde."], "alternativeTitle": ["5G: La connexion du futur / PB_2017-02-25T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France : Fran\u00e7ois Fillon va-t-il \u00eatre affaibli par l'enqu\u00eate sur l'affaire P\u00e9n\u00e9lope?", "id": "sound-F8179522-915A-429C-BB76-6A48BEBFC118", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans l'affaire Fran\u00e7ois Fillon, le parquet national financier a d\u00e9cid\u00e9 de confier l'enqu\u00eate \u00e0 un juge d'instruction. Du c\u00f4t\u00e9 des partisans de Fran\u00e7ois Fillon, on affiche une certaine d\u00e9contraction.\r\n\r\n* * France : Fran\u00e7ois Fillon va-t-il \u00eatre affaibli par l'enqu\u00eate sur l'affaire P\u00e9n\u00e9lope? 18h France : Fillon poursuivi, Fillon affaibli ?\r\nDans l'affaire Fran\u00e7ois Fillon,\r\nLe parquet national financier a donc d\u00e9cid\u00e9 de confier l'enqu\u00eate a un juge d'instruction, Fr\u00e9d\u00e9ric Says, qu'est ce que cela signifie ? \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des partisans de Fran\u00e7ois Fillon, on affiche une certaine d\u00e9contraction...", "alternativeExcerpt": ["Dans l'affaire Fran\u00e7ois Fillon, le parquet national financier a d\u00e9cid\u00e9 de confier l'enqu\u00eate \u00e0 un juge d'instruction. Du c\u00f4t\u00e9 des partisans de Fran\u00e7ois Fillon, on affiche une certaine d\u00e9contraction."], "alternativeTitle": ["France : Fran\u00e7ois Fillon va-t-il \u00eatre affaibli par l'enqu\u00eate sur l'affaire P\u00e9n\u00e9lope? / FOR_2017-02-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8416949.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant n\u00b04", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397627"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La presse fran\u00e7aise r\u00e9agit \u00e0 l'ouverture d'une information judiciaire visant Fran\u00e7ois Fillon", "id": "sound-6844DD6D-47ED-4145-9C00-5D6069D32216", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parquet national financier fran\u00e7ais a ouvert une information judiciaire visant le candidat de la droite Fran\u00e7ois Fillon. Elle concerne les emplois pr\u00e9sum\u00e9s fictifs dont aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 sa famille. Tours d'horizon des r\u00e9actions de la presse fran\u00e7aise.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:31:13-12:31:30 / * La presse fran\u00e7aise r\u00e9agit \u00e0 l'ouverture d'une information judiciaire visant Fran\u00e7ois Fillon 12h30 Fillon revue de presse \r\nLe Parquet national financier fran\u00e7ais a ouvert une information judiciaire visant le candidat de la droite Fran\u00e7ois Fillon hier soir. Elle concerne les emplois pr\u00e9sum\u00e9s fictifs dont aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 sa famille. L'enqu\u00eate est notamment ouverte pour d\u00e9tournements de fonds publics, abus de biens sociaux ou encore trafic d'influence.\r\nMichel Eymann, comment r\u00e9agissent les m\u00e9dias de l'Hexagone \u00e0 ce nouveau rebondissement?\r\nC'est une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne pour Fran\u00e7ois Fillon, \u00e9crit le Monde. Les magistrats instructeurs ne pourront que donner suite \u00e0 l'immanquable demande de saisine de la chambre d'instruction, dont les d\u00e9lais de r\u00e9ponse sont tr\u00e8s longs. Cela laisse largement le temps \u00e0 Fillon de concourir pour l'Elys\u00e9e.\r\nLib\u00e9ration titre ..Affaire Fillon: le coup de latte du Parquet. Il parle de coup dur, mais nuance son propos en relevant que confier l'enqu\u00eate \u00e0 3 juges d'instruction est moins lourd qu'une citation directe \u00e0 compara\u00eetre.\r\nLes Fillon entre les mains des juges \u00e9crit le Parisien. La nomination de 3 magistrats ind\u00e9pendants a pour cons\u00e9quence que la voie est d\u00e9sormais ouverte \u00e0 une convocation du candidat en tant que t\u00e9moin assist\u00e9 ou pour une mise en examen, sans que cette \u00e9ch\u00e9ance soit fix\u00e9e, explique le Parisien. Ouest -France utilise lui le titre de coup de tonnerre.\r\nMichel, de nombreux journaux n'ont peut-\u00eatre pas eu le temps de commenter l'information. Du coup, ils ne publient pratiquement que les d\u00e9p\u00eaches d'agence...\r\nOui, c'est le cas du quotidien de droite Le Figaro, tout comme Nice-Matin et le quotidien \u00e9conomique Les Echos.\r\n. \r\nEnfin, pour le Progr\u00e8s de Lyon, cette affaire ressemble au  sparadrap du capitaine Haddock...elle  reste accroch\u00e9e au moindre des faits et gestes de Fran\u00e7ois Fillon depuis bient\u00f4t un mois.\r\nRevue de presse sign\u00e9e Michel Eymann...", "alternativeExcerpt": ["Le Parquet national financier fran\u00e7ais a ouvert une information judiciaire visant le candidat de la droite Fran\u00e7ois Fillon. Elle concerne les emplois pr\u00e9sum\u00e9s fictifs dont aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 sa famille. Tours d'horizon des r\u00e9actions de la presse fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["La presse fran\u00e7aise r\u00e9agit \u00e0 l'ouverture d'une information judiciaire visant Fran\u00e7ois Fillon / 12H30_2017-02-25T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8416494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397647", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397641"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "TWIICE 2: Judgment Day", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5526335E-C907-440A-9A0F-5DF1FE85EE0F", "durationSec": 461, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite de l'entretien consacr\u00e9 au transhumanisme avec Julien Pache et Tristan Vouga.", "alternativeExcerpt": ["Suite de l\u2019entretien consacr\u00e9 au transhumanisme avec Julien Pache et Tristan Vouga."], "alternativeTitle": ["TWIICE 2: Judgment Day / PB_2017-02-25T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Adieu \u00e0 l'Antarctique", "id": "sound-3F0048CB-CF74-407A-9C60-BBE574DC689C", "durationSec": 1005, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Derni\u00e8re Escale pour Bastien Confino et les scientifiques de l'exp\u00e9dition ACE. Aujourd'hui, nous d\u00e9barquons sur l'\u00eele de Diego Ramirez, au sud du Chili. L'occasion pour les scientifiques de l'exp\u00e9dition d'\u00e9tudier l'unique tourbi\u00e8re du lieu, qui n'a encore jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9chantillonn\u00e9e. \r\nL\u00eele est \u00e9galement est aussi un haut lieu pour les ornithologues car elle abrite une importante colonie d'Albatros. Petite promenade sur ces terres sauvages avec Laure Gandois: Biog\u00e9ochimiste, charg\u00e9e de recherche au CNRS, Ecolab de Toulouse et de Fran\u00e7ois De Vleeschouwer, G\u00e9ochimiste environnemental, charg\u00e9 de recherche au CNRS, Ecolab de Toulouse.", "alternativeExcerpt": ["Derni\u00e8re Escale pour Bastien Confino et les scientifiques de l\u02b9exp\u00e9dition ACE. Aujourd\u02b9hui, nous d\u00e9barquons sur l\u02b9\u00eele de Diego Ramirez, au sud du Chili. L\u02b9occasion pour les scientifiques de l\u02b9exp\u00e9dition d\u02b9\u00e9tudier l\u02b9unique tourbi\u00e8re du lieu, qui n\u02b9a encore jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9chantillonn\u00e9e. \n\nL\u00eele est \u00e9galement est aussi un haut lieu pour les ornithologues car elle abrite une importante colonie d\u02b9Albatros. Petite promenade sur ces terres sauvages avec Laure Gandois: Biog\u00e9ochimiste, charg\u00e9e de recherche au CNRS, Ecolab de Toulouse et de Fran\u00e7ois De Vleeschouwer, G\u00e9ochimiste environnemental, charg\u00e9 de recherche au CNRS, Ecolab de Toulouse."], "alternativeTitle": ["Adieu \u00e0 l'Antarctique / PDT_2017-02-25T10:27:00_adieu-a-l-antarctique", "Prise de terre du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8412099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384217", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ochimiste environnemental, charg\u00e9 de recherche au CNRS, Ecolab de Toulouse", "name": "Vleeschouwer, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}, {"role": "Biog\u00e9ochimiste, charg\u00e9e de recherche au CNRS, Ecolab de Toulouse", "name": "Gandois, Laure", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christophe Barbier livre son analyse sur la situation de Fran\u00e7ois Fillon", "id": "sound-9C296EC5-764D-4CD3-837E-AFD153160393", "durationSec": 433, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Barbier, \u00e9ditorialiste \u00e0 L'Express, journaliste et \u00e9crivain, a publi\u00e9 chez Flammarion \"Les derniers jours de la gauche\"...\r\nLes avocats de Fran\u00e7ois Fillon se disaient soulag\u00e9s apr\u00e8s l'ouverture de l'information judiciaire li\u00e9e aux emplois fictifs de la femme et des enfants du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. L'interview Christophe Barbier, \u00e9ditorialiste \u00e0 L'Express, journaliste et \u00e9crivain.\r\n\r\n* * Christophe Barbier livre son analyse sur la situation de Fran\u00e7ois Fillon 18h SLV Barbier\r\nChristophe Barbier, bonsoir... Vous \u00eates \u00e9ditorialiste \u00e0 L'Express, journaliste et \u00e9crivain... vous venez de publier chez Flammarion \"Les derniers jours de la gauche\"...\r\n- Mais parlons d'abord de la droite... et de Fran\u00e7ois Fillon... Ses avocats se disaient soulag\u00e9s hier soir apr\u00e8s l'ouverture de cette information judiciaire... car ils vont avoir acc\u00e8s au dossier... ils vont pouvoir contester tout ce qu'ils peuvent, tant sur la forme que sur le fond... Bref, la proc\u00e9dure sera suffisamment longue, chronophage, pour que Fran\u00e7ois Fillon puisse faire campagne de mani\u00e8re plus sereine... Qu'en pensez-vous ?\r\n- Fran\u00e7ois Fillon a de toute mani\u00e8re fait volte-face en affirmant que m\u00eame mis en examen, il ira jusqu'au bout, que c'est au suffrage universel de trancher... Cette d\u00e9termination peut-elle impressionner, voire galvaniser les \u00e9lecteurs qui \u00e9taient d\u00e9boussol\u00e9s, voire tent\u00e9s par le vote Macron ?\r\n- Plus que l'information judiciaire, n'est-ce pas le ralliement de Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Emmanuel Macron qui a plomb\u00e9 la campagne de Fran\u00e7ois Fillon ?\r\n- Emmanuel Macron n'est-il pas en train de rassembler la famille UDF ?\r\n- Emmanuel Macron a commenc\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter son programme... Il doit en publier la version int\u00e9grale jeudi prochain... \u00e7a va \u00eatre d\u00e9cisif pour la suite de sa campagne ?\r\n- On a le sentiment aujourd'hui que cette pr\u00e9sidentielle se r\u00e9sume au duel Fillon-Macron... Et que le vainqueur de cette confrontation le 23 avril prochain l'emportera deux semaines plus tard... \r\n- Dans votre dernier ouvrage, vous annoncez la fin de la gauche... C'est la \"faillite des id\u00e9es\" et la \"guerre des hommes\" qui ont conduit la gauche vers une mort imminente... \"En fait, elle est d\u00e9j\u00e0 morte, mais elle ne le sait pas. Elle ne veut pas le savoir.\"... Ce n'est pas tr\u00e8s prudent... On a vu les coups de th\u00e9\u00e2tre que cette campagne pouvait r\u00e9server... Vous \u00e9cartez donc toute union Hamon-M\u00e9lenchon ?\r\n- Jean-Luc M\u00e9lenchon n'a pas cess\u00e9 de dire que s'il \u00e9tait \u00e9lu, il ne resterait \u00e0 l'Elys\u00e9e que le temps de changer de r\u00e9gime, de passer \u00e0 la 6\u00e8me R\u00e9publique... qu'une des premi\u00e8res mesures qu'il prendrait, ce serait de convoquer une assembl\u00e9e constituante... On ne pourrait pas imaginer qu'il se retire au profit de Beno\u00ect Hamon en \u00e9change d'un engagement en faveur de cette 6\u00e8me R\u00e9publique ?\r\n- Si, comme c'est le plus probable, les deux hommes ne parviennent pas \u00e0 un accord de d\u00e9sistement, Beno\u00eet Hamon pourrait-il tenter d'absorber l'\u00e9lectorat de Jean-Luc M\u00e9lenchon, de le cannibaliser ?", "alternativeExcerpt": ["Les avocats de Fran\u00e7ois Fillon se disaient soulag\u00e9s apr\u00e8s l'ouverture de l'information judiciaire li\u00e9e aux emplois fictifs de la femme et des enfants du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. L'interview Christophe Barbier, \u00e9ditorialiste \u00e0 L'Express, journaliste et \u00e9crivain."], "alternativeTitle": ["Christophe Barbier livre son analyse sur la situation de Fran\u00e7ois Fillon  / FOR_2017-02-25T18:02:00_developpement-2", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5202767.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, directeur de la R\u00e9daction ", "name": "Barbier, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La Librairie Francophone", "id": "sound-6720A612-5DD6-4D1D-948A-B016F1573B20", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pascal Kramer pour \"Chronique d'un lieu en partage\" aux \u00e9ditions de l'Atelier \r\nRencontre entre Nasser Dj\u00e9ma\u00ef, metteur en sc\u00e8ne et auteur de \"Vertiges\" aux \u00e9ditions Actes Sud Papiers et Line Renaud, pour \"Une dr\u00f4le d'histoire\" aux \u00e9ditions Robert Laffont\r\n\r\n* * Pascal Kramer pour \"Chronique d'un lieu en partage\" aux \u00e9ditions de l'Atelier \r\nRencontre entre Nasser Dj\u00e9ma\u00ef, metteur en sc\u00e8ne et auteur de \"Vertiges\" aux \u00e9ditions Actes Sud Papiers et Line Renaud, pour \"Une dr\u00f4le d'histoire\" aux \u00e9ditions Robert Laffont", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 25.02.2017", "La librairie francophone du 25.02.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-02-25T17:03:45_la-librairie-francophone", "La Librairie Francophone / LLF_2017-02-25T17:03:45_la-librairie-francophone"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "alternativeExcerpt": ["Pascal Kramer pour \"Chronique d\u02b9un lieu en partage\" aux \u00e9ditions de l\u02b9Atelier \nRencontre entre Nasser Dj\u00e9ma\u00ef, metteur en sc\u00e8ne et auteur de \"Vertiges\" aux \u00e9ditions Actes Sud Papiers et Line Renaud, pour \"Une dr\u00f4le d\u02b9histoire\" aux \u00e9ditions Robert Laffont", "Pascal Kramer pour \"Chronique d\u02b9un lieu en partage\" aux \u00e9ditions de l\u02b9Atelier \nRencontre entre Nasser Dj\u00e9ma\u00ef, metteur en sc\u00e8ne et auteur de \"Vertiges\" aux \u00e9ditions Actes Sud Papiers et Line Renaud, pour \"Une dr\u00f4le d\u02b9histoire\" aux \u00e9ditions Robert Laffont"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384117", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), Ecrivain", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384117", "ece-8384116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-1E4917C0-563C-4992-A5A2-B03BE05769F1", "durationSec": 712, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2017-02-25T18:16:00_developpement-9", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8397619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le monde est foutu mais sinon \u00e7a va", "id": "sound-5F534DE6-9B35-4162-88E2-1383AFC8B68A", "durationSec": 1514, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis plusieurs mois, l'actualit\u00e9 pr\u00e9sente des faits peu r\u00e9jouissants drainant leurs lots d'incertitudes. Economie peu stable, environnement en p\u00e9ril, menace terroriste ou tensions g\u00e9opolitiques sont mis en image dans les journaux et sur nos \u00e9crans. La lourdeur para\u00eet telle que l'impression d'embrasement imminent devient palpable. Nous est-il possible de rester serein et sain d'esprit dans cette \u00e9poque instable et chahut\u00e9e? Ou doit-on reconna\u00eetre qu'une confortable routine occidentale a fait de nous des lapins en sucre, fragiles et angoiss\u00e9s par les incertitudes? \r\nAvec nos chroniqueurs Laurence Bolomey et Didier Bonvin.\r\nInvit\u00e9 : Arnaud Pictet, assistant post-doctorant \u00e0 l'Unit\u00e9 Clinique de l'\u00c9motion et du Traumatisme \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Depuis plusieurs mois, l'actualit\u00e9 pr\u00e9sente des faits peu r\u00e9jouissants drainant leurs lots d'incertitudes. Economie peu stable, environnement en p\u00e9ril, menace terroriste ou tensions g\u00e9opolitiques sont mis en image dans les journaux et sur nos \u00e9crans. La lourdeur para\u00eet telle que l'impression d'embrasement imminent devient palpable. Nous est-il possible de rester serein et sain d'esprit dans cette \u00e9poque instable et chahut\u00e9e? Ou doit-on reconna\u00eetre qu'une confortable routine occidentale a fait de nous des lapins en sucre, fragiles et angoiss\u00e9s par les incertitudes? \r\nAvec nos chroniqueurs Laurence Bolomey et Didier Bonvin.\r\nInvit\u00e9 : Arnaud Pictet, assistant post-doctorant \u00e0 l'Unit\u00e9 Clinique de l'\u00c9motion et du Traumatisme \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Depuis plusieurs mois, l\u02b9actualit\u00e9 pr\u00e9sente des faits peu r\u00e9jouissants drainant leurs lots d\u02b9incertitudes. Economie peu stable, environnement en p\u00e9ril, menace terroriste ou tensions g\u00e9opolitiques sont mis en image dans les journaux et sur nos \u00e9crans. La lourdeur para\u00eet telle que l\u02b9impression d\u02b9embrasement imminent devient palpable. Nous est-il possible de rester serein et sain d\u02b9esprit dans cette \u00e9poque instable et chahut\u00e9e? Ou doit-on reconna\u00eetre qu\u02b9une confortable routine occidentale a fait de nous des lapins en sucre, fragiles et angoiss\u00e9s par les incertitudes? \n\nAvec nos chroniqueurs Laurence Bolomey et Didier Bonvin.\nInvit\u00e9 : Arnaud Pictet, assistant post-doctorant \u00e0 l'Unit\u00e9 Clinique de l\u02b9\u00c9motion et du Traumatisme \u00e0 la facult\u00e9 de psychologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le monde est foutu mais sinon \u00e7a va / 69S_2017-02-25T08:32:06_le-monde-est-foutu-mais-sinon-ca-va", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8413799.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384160", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Unit\u00e9 de Psychologie clinique des \u00e9motions et du traumatisme \u00e0 UniGe, unit\u00e9 de Psychologie Clinique des Emotions et du Traumatisme \u00e0 Unige", "name": "Pictet, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lancement de la campagne du \"oui\" \u00e0 la r\u00e9forme constitutionnelle en Turquie", "id": "sound-65DA41E7-5670-4E74-80D7-0DB278F60A5A", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billetteAlex\r\nEn Turquie, c'est ce samedi \u00e0 Ankara qu'est lanc\u00e9e la campagne pour le \"oui\" au r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme constitutionnelle pour accorder davantage de pouvoirs au pr\u00e9sident. Les tendances indiquent un r\u00e9sultat qui pourrait \u00eatre plus incertain que pr\u00e9vu.\r\n\r\n* * Lancement de la campagne du \"oui\" \u00e0 la r\u00e9forme constitutionnelle en Turquie 12h30 Lancement campagne\r\nDes milliers de personnes sont rassembl\u00e9es en ce moment \u00e0 Ankara \u00e0 l'occasion du lancement officiel de la campagne pour le OUI, en vue du r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril sur la r\u00e9forme constitutionnelle qui va accorder davantage de pouvoirs au pr\u00e9sident turc. Une campagne imposante men\u00e9e par les autorit\u00e9s turques qui tentent de diaboliser le camp du NON. Pourtant les tendances indiquent un r\u00e9sultat qui pourrait \u00eatre plus incertain que pr\u00e9vu. Istanbul, Alexandre Billette.\r\n  0'51''\r\n((Pas d'affiches du parti de Recep Tayyip Erdogan dans la salle aujourd'hui, seulement des drapeaux turcs pour le lancement de la campagne du OUI. Le pr\u00e9sident Erdogan avait ces derniers jours affirm\u00e9 que les sympathisants du NON n'\u00e9taient pas des patriotes. Le premier ministre lui, avait associ\u00e9 les \u00e9lecteurs du NON au PKK ou aux sympathisants de l'imam Fethullah G\u00fclen. Mais malgr\u00e9 le ton nationaliste les premiers sondages indiquent des r\u00e9sultats peut-\u00eatre plus incertains que pr\u00e9vu, le camp du OUI va donc mettre en place une machine imposante pour convaincre les ind\u00e9cis notamment au sein du parti de l'AKP. Dimanche, jour anniversaire de Recep Tayyip Erdogan, c'est la premi\u00e8re d'un film hagiographique, sur la vie du pr\u00e9sident turc. Officiellement, ce n'est pas un \u00e9v\u00e9nement de la campagne, mais c'est une co\u00efncidence qui tombe tr\u00e8s bien, pour camp du OUI.))\r\n--", "alternativeExcerpt": ["En Turquie, c'est ce samedi \u00e0 Ankara qu'est lanc\u00e9e la campagne pour le \"oui\" au r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9forme constitutionnelle pour accorder davantage de pouvoirs au pr\u00e9sident. Les tendances indiquent un r\u00e9sultat qui pourrait \u00eatre plus incertain que pr\u00e9vu."], "alternativeTitle": ["Lancement de la campagne du \"oui\" \u00e0 la r\u00e9forme constitutionnelle en Turquie / 12H30_2017-02-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8416485.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397647", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski nordique : les Suisses aux Mondiaux de Lahti", "id": "sound-501F3B38-4705-49FB-91FA-65754409FE0D", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les championnats du monde de ski nordique se disputent du 23 f\u00e9vrier au 5 mars 2017 \u00e0 Lahti en Finlande. Apr\u00e8s les fondeurs en ouverture, place aux sauteurs le samedi 25 f\u00e9vrier. Laurent Bastardoz analyse les performances des sauteurs suisses.\r\n\r\n* * Les championnats du monde de ski nordique se disputent du 23 f\u00e9vrier au 5 mars 2017 \u00e0 Lahti en Finlande. Apr\u00e8s les fondeurs en ouverture, place aux sauteurs le samedi 25 f\u00e9vrier. Laurent Bastardoz analyse les performances des sauteurs suisses.", "alternativeExcerpt": ["Les championnats du monde de ski nordique se disputent du 23 f\u00e9vrier au 5 mars 2017 \u00e0 Lahti en Finlande. Apr\u00e8s les fondeurs en ouverture, place aux sauteurs le samedi 25 f\u00e9vrier. Laurent Bastardoz analyse les performances des sauteurs suisses."], "alternativeTitle": ["Ski nordique : les Suisses aux Mondiaux de Lahti / SP_2017-02-25T20:03:45_ski-nordique-les-suisses-aux-mondiaux-de", "Sport-Premi\u00e8re du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414030.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384173", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384166"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Berserk: Coupe Coupe Nippon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ADF3224E-A015-4DAD-8048-2403DC6F1417", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le manga aux \u00e9p\u00e9es improbables d\u00e9barque sur Consoles et PC, pour une s\u00e9ance de rattrapage qui revient sur une histoire vieille de 20 ans.\r\n(Playstation 4, PC)", "alternativeExcerpt": ["Le manga aux \u00e9p\u00e9es improbables d\u00e9barque sur Consoles et PC, pour une s\u00e9ance de rattrapage qui revient sur une histoire vieille de 20 ans.\n(Playstation 4, PC)"], "alternativeTitle": ["Berserk: Coupe Coupe Nippon / PB_2017-02-25T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration doit-elle renoncer \u00e0 son programme d'\u00e9conomies?", "id": "sound-7988AF5B-3B53-4A36-A293-547D09B5A997", "durationSec": 692, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le compte 2016 de la Conf\u00e9d\u00e9ration est beaucoup plus optimiste que les pr\u00e9visions. Le programme d'\u00e9conomies de la conf\u00e9d\u00e9ration est-il toujours justifi\u00e9? D\u00e9bat entre Maria Bernasconi, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Association du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration et Jean Pierre Grin, conseiller national UDC vaudois.\r\n\r\n* * La Conf\u00e9d\u00e9ration doit-elle renoncer \u00e0 son programme d'\u00e9conomies? 18h Conf\u00e9d\u00e9ration : faut-il renoncer au programme d'\u00e9conomies ?\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration a finalement affich\u00e9 l'an dernier un exc\u00e9dent budg\u00e9taire de 800 millions de francs au lieu du d\u00e9ficit de 500 millions pr\u00e9vu... \r\nCompte tenu de cette embellie au niveau des finances f\u00e9d\u00e9rales, le programme d'\u00e9conomies de la Conf\u00e9d\u00e9ration est-il toujours justifi\u00e9 ?... Doit-on le revoir, le corriger, le suspendre ou l'abandonner ?\r\nOn en d\u00e9bat avec Maria Bernasconi... bonsoir... Vous \u00eates sec\u00e9rtaire g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Association du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration... et avec Jean-Pierre Grin, bonsoir... conseiller national UDC vaudois...\r\nMARIA BERNASCONI\r\n- La Conf\u00e9d\u00e9ration veut r\u00e9duire ses d\u00e9penses d'environ un milliard de francs annuellement de 2017 \u00e0 2019... Ce programme d'\u00e9conomies comprend 25 mesures, dont certaines touche le personnel \u00e0 hauteur de 45 millions par an, surtout au D\u00e9partement des Finances... Maria Bernasconi, faut-il revoir la \r\ncopie ?\r\n- Les perspectives budg\u00e9taires ne sont toutefois pas bonnes car le bon r\u00e9sultat de l'exercice 2016 est surtout d\u00fb au bas niveau des taux d'int\u00e9r\u00eats... Sans les effets des taux d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs, l'exercice aurait clos sur un d\u00e9ficit... Selon le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les prochains exercices devraient pr\u00e9senter d'importants d\u00e9ficits structurels. Et il faut s'attendre \u00e0 une diminution des recettes quand les taux reprendront l'ascenseur...\r\n- Mais est-ce bien raisonnable d'abandonner ce programme d'\u00e9conomies au motif que la Conf\u00e9d\u00e9ration a enregistr\u00e9 un exc\u00e9dent ? Ne faudrait-il pas conserver ce surplus contre un \u00e9ventuel choc externe... comme celui que l'on a v\u00e9cu avec la hausse du franc ?\r\n- La Conf\u00e9d\u00e9ration devra \u00e9galement compter sur des d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires, notamment suite \u00e0 la votation sur FORTA, il serait sage d'\u00eatre prudent, non ? \r\nJEAN-PIERRE GRIN\r\n- Jean-Pierre Grin, est-ce que ce programme d'\u00e9conomies est toujours pertinent ? \r\n- On s'attendait \u00e0 un s\u00e9isme li\u00e9 \u00e0 l'abandon du taux plancher, finalement la Suisse a bien r\u00e9sist\u00e9 sur le plan \u00e9conomique... Quel autre choc externe pourrait mettre \u00e0 mal l'\u00e9conomie suisse ?\r\n- La formation, la recherche, l'agriculture, la coop\u00e9ration internationale, tous les domaines sont touch\u00e9s par les plans d'\u00e9conomies... Est-ce qu'il ne faudrait pas revoir au moins la r\u00e9partition des effort, et pourquoi pas \u00e9pagner certains domaines ?", "alternativeExcerpt": ["Le compte 2016 de la Conf\u00e9d\u00e9ration est beaucoup plus optimiste que les pr\u00e9visions. Le programme d'\u00e9conomies de la conf\u00e9d\u00e9ration est-il toujours justifi\u00e9? D\u00e9bat entre Maria Bernasconi, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Association du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration et Jean Pierre Grin, conseiller national UDC vaudois."], "alternativeTitle": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration doit-elle renoncer \u00e0 son programme d'\u00e9conomies? / FOR_2017-02-25T18:06:00_developpement-4", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224152.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN UDC VD", "name": "Grin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Ex-conseill\u00e8re nationale PS GE, Co-pdte femmes socialos suisses", "name": "Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les critiques des skieuses am\u00e9ricaines sur la piste FIS de Crans-Montana \u00e9taient-elles justifi\u00e9es? : Interview de Patrice Morisod, chef de piste, ancien coach en Suisse et en France et chef de piste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9B36D59-45A6-402B-BF7A-565FF8232E48", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Montana (VS)"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "La skieuse Slov\u00e8ne Ilka Stuhec a remport\u00e9 le super-G de Crans-Montana o\u00f9 la pol\u00e9mique de la veille a fait place \u00e0 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. La piste \u00e9tait en parfait \u00e9tat et le trac\u00e9 a fait l'unanimit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["En ski alpin la Slov\u00e8ne Ilka Stuhec a remport\u00e9 le super-G de Crans-Montana o\u00f9 la pol\u00e9mique de la veille a fait place \u00e0 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. La piste \u00e9tait en parfait \u00e9tat et le trac\u00e9 a fait l\u2019unanimit\u00e9, mais on parle encore du coup de gueule de Lindsey Vonn de vendredi."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: les critiques des Am\u00e9ricaines sur la piste de Crans-Montana \u00e9taient-elles justifi\u00e9es? / FOR_2017-02-25T18:12:00_developpement-7", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8416972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de piste, ancien coach en Suisse et en France et chef de piste", "name": "Morisod, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-2B3B6372-F397-453F-8B7F-EAA3089BED36", "durationSec": 473, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-02-25T08:10:31_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384160", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction : les sportifs d'\u00e9lites v\u00e9g\u00e9tariens", "id": "sound-4CD89FA2-3A08-4E11-AB39-FC8A319C98C2", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a de plus en plus de sportifs d'\u00e9lite v\u00e9g\u00e9tariens. Certains ont fait le choix de se priver de viande par conviction, d'autres pour am\u00e9liorer leurs performances. Mais est-on vraiment plus efficace en se privant de steak ? Maude Richon s'est pos\u00e9 la question pour son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 26 f\u00e9vrier 2017.\r\n\r\n* * Il y a de plus en plus de sportifs d'\u00e9lite v\u00e9g\u00e9tariens. Certains ont fait le choix de se priver de viande par conviction, d'autres pour am\u00e9liorer leurs performances. Mais est-on vraiment plus efficace en se privant de steak ? Maude Richon s'est pos\u00e9 la question pour son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 26 f\u00e9vrier 2017.", "alternativeExcerpt": ["Il y a de plus en plus de sportifs d\u02b9\u00e9lite v\u00e9g\u00e9tariens. Certains ont fait le choix de se priver de viande par conviction, d\u02b9autres pour am\u00e9liorer leurs performances. Mais est-on vraiment plus efficace en se privant de steak ? Maude Richon s\u02b9est pos\u00e9 la question pour son \u02b9\u02b9Mag de la r\u00e9daction\u02b9\u02b9 du Sport Dimanche du 26 f\u00e9vrier 2017."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction : les sportifs d\u02b9\u00e9lites v\u00e9g\u00e9tariens / SP_2017-02-25T21:43:45_mag-de-la-redaction-les-sportifs-d-elite", "Sport-Premi\u00e8re du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414537.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384173", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-BED08C7F-2D87-4E72-82A5-F0374C1AE0C4", "durationSec": 203, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Th\u00e9o Chavaillaz\r\n\r\n* * Par Th\u00e9o Chavaillaz", "alternativeExcerpt": ["Par Th\u00e9o Chavaillaz"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-02-25T06:11:57_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5024478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384160", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Bad Boy Records", "id": "sound-5D99F527-0141-4C0C-AB8E-E723C83E7FE0", "durationSec": 3613, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prenez une bonne dose d'opportunisme, une larme de vodka, une ambition d\u00e9mesur\u00e9e, et une absence de scrupules : vous obtenez le profil de Sean Combs - ex-Puff Daddy, ex-P-Diddy, et fondateur de Bad Boy Records.\r\nIl y a 20 ans son label, Bad Boy Records s'appr\u00eatait \u00e0 prendre l'ascenseur pour le sommet des ventes - gr\u00e2ce, ironiquement et cyniquement, \u00e0 la disparition de son meilleur rappeur : The Notorious Big. \r\nRetour dans Audioguide sur un tournant majeur de la culture hip hop.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 25.02.2017", "Audioguide du 25.02.2017", "Bad Boy Records / AUDIE_2017-02-25T17:00:00_emission-audioguide", "Bad Boy Records / AUDIE_2017-02-25T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["Prenez une bonne dose d\u2019opportunisme, une larme de vodka, une ambition d\u00e9mesur\u00e9e, et une absence de scrupules : vous obtenez le profil de Sean Combs - ex-Puff Daddy, ex-P-Diddy, et fondateur de Bad Boy Records.\nIl y a 20 ans son label, Bad Boy Records s\u2019appr\u00eatait \u00e0 prendre l\u2019ascenseur pour le sommet des ventes - gr\u00e2ce, ironiquement et cyniquement, \u00e0 la disparition de son meilleur rappeur : The Notorious Big. \n\nRetour dans Audioguide sur un tournant majeur de la culture hip hop.", "Prenez une bonne dose d\u2019opportunisme, une larme de vodka, une ambition d\u00e9mesur\u00e9e, et une absence de scrupules : vous obtenez le profil de Sean Combs - ex-Puff Daddy, ex-P-Diddy, et fondateur de Bad Boy Records.\nIl y a 20 ans son label, Bad Boy Records s\u2019appr\u00eatait \u00e0 prendre l\u2019ascenseur pour le sommet des ventes - gr\u00e2ce, ironiquement et cyniquement, \u00e0 la disparition de son meilleur rappeur : The Notorious Big. \n\nRetour dans Audioguide sur un tournant majeur de la culture hip hop."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384825", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384825", "ece-8384824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Saut \u00e0 ski: deux Suisses qualifi\u00e9s pour la manche finale du saut sur le petit tremplin", "id": "sound-D85D863E-B98F-4136-843C-EC4658A93FAE", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux championnats du monde de ski nordique \u00e0 Lahti, les Suisses ont fris\u00e9 l'exploit historique en d\u00e9but de journ\u00e9e avec la fondeuse Nathalie Von Siebenthal. Deux Suisses se sont qualifi\u00e9s pour la manche finale du concours de saut sur le petit tremplin.\r\n\r\n* * Saut \u00e0 ski: deux Suisses qualifi\u00e9s pour la manche finale du saut sur le petit tremplin 18h Saut \u00e0 ski\r\nAux championnats du monde de ski nordique \u00e0 Larti, les Suisses se sont tr\u00e8s bien comport\u00e9s en cette journ\u00e9e de samedi... On a fris\u00e9 l'exploit historique en d\u00e9but de journ\u00e9e avec la fondeuse Nathalie Von Siebenthal... \r\nOn y reviendra dans quelques instants et deux Suisses se sont qualifi\u00e9s pour la manche finale du concours de saut sur le petit tremplin... Laurent Bastardoz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Finlande. Une bonne note aujourd'hui pour Kilian Peier et Simon Ammann...\r\nBlablabla\r\n- Et puis on revient quelques instants sur l'exploit helv\u00e9tique de cette journ\u00e9e. La 4\u00e8me place de Nathalie Von Siebenthal dans le skiathlon f\u00e9minin...\r\nBlablabla\r\nJe finis ce paragraphe par le r\u00e9sultat des suisses au skiathlon masculin ce qui explique cette relance chelou !!! ;-)\r\n- Une course remport\u00e9 par le Russe Sergei Ustiugov devant un tr\u00e8s malheureux Martin Sundby. \r\nBlablabla\r\nMerci Laurent Bastardoz. Vous \u00e9tiez en direct de Larti en Finlande.", "alternativeExcerpt": ["Aux championnats du monde de ski nordique \u00e0 Lahti, les Suisses ont fris\u00e9 l\u2019exploit historique en d\u00e9but de journ\u00e9e avec la fondeuse Nathalie Von Siebenthal. Deux Suisses se sont qualifi\u00e9s pour la manche finale du concours de saut sur le petit tremplin."], "alternativeTitle": ["Saut \u00e0 ski: deux Suisses qualifi\u00e9s pour la manche finale du saut sur le petit tremplin / FOR_2017-02-25T18:10:00_developpement-6", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8416497.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397618"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "50 millions de robots : - Un drone abeille pour polliniser les fleurs.", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2B08E76-E201-4C18-BF8E-FED627E6A8E0", "durationSec": 315, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Un drone abeille pour polliniser les fleurs.\r\n- Un serpent robot se lance \u00e0 la d\u00e9couverte des profondeurs.\r\n- Bat Bot: le drone chauve-souris qui multiplie les prouesses.", "alternativeExcerpt": ["- Un drone abeille pour polliniser les fleurs.\n- Un serpent robot se lance \u00e0 la d\u00e9couverte des profondeurs.\n- Bat Bot: le drone chauve-souris qui multiplie les prouesses."], "alternativeTitle": ["50 millions de robots / PB_2017-02-25T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme : les championnats d'Europe en salle de Belgrade", "id": "sound-EB2519F0-2E06-4204-B32E-D9520BA6236B", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sprunger, L\u00e9a\r\nBelgrade accueille les championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle du 3 au 5 mars 2017. La salle que l'IIAF promeut de mani\u00e8re plus intensive depuis deux ans et qui poss\u00e8de d\u00e9sormais son propre circuit avec un prize money. Les explications de Caroline Reymond et les ambitions de la Vaudoise Lea Sprunger \u00e0 une semaine des Europ\u00e9ens.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:22:31-21:22:44 / * Belgrade accueille les championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme en salle du 3 au 5 mars 2017. La salle que l'IIAF promeut de mani\u00e8re plus intensive depuis deux ans et qui poss\u00e8de d\u00e9sormais son propre circuit avec un prize money. Les explications de Caroline Reymond et les ambitions de la Vaudoise Lea Sprunger \u00e0 une semaine des Europ\u00e9ens.", "alternativeExcerpt": ["Belgrade accueille les championnats d\u02b9Europe d\u02b9athl\u00e9tisme en salle du 3 au 5 mars 2017. La salle que l\u02b9IIAF promeut de mani\u00e8re plus intensive depuis deux ans et qui poss\u00e8de d\u00e9sormais son propre circuit avec un prize money. Les explications de Caroline Reymond et les ambitions de la Vaudoise Lea Sprunger \u00e0 une semaine des Europ\u00e9ens."], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme : les championnats d\u02b9Europe en salle de Belgrade / SP_2017-02-25T21:03:45_athletisme-les-championnats-d-europe-en", "Sport-Premi\u00e8re du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384173", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8384172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski nordique: weekend charg\u00e9 aux championnats du monde \u00e0 Lahti", "id": "sound-AE64A63F-F9E2-4433-8661-88A64A7D4023", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux championnats du monde de ski nordique \u00e0 Lahti en Finlande,  cinq comp\u00e9titions auront lieu ce weekend dont trois pour cette journ\u00e9e de samedi. Sept des 19 Suisses sont engag\u00e9s.\r\n\r\n* * Ski nordique: weekend charg\u00e9 aux championnats du monde \u00e0 Lahti 12h30 Ski nordique \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des championnats du monde de ski nordique \u00e0 Larti en Finlande,  le week-end est charg\u00e9 avec 5 comp\u00e9titions dont 3 pour cette seule journ\u00e9e de samedi. 7 des 19 Suisses sont aujourd'hui engag\u00e9s. Laurent Bastardoz, deux journ\u00e9es qui se disputeront \u00e0 guichets ferm\u00e9s. \r\nDIRECT \r\nC\u00f4t\u00e9 suisse, une seule fille engag\u00e9e ce matin dans le skiathlon. et un tr\u00e8s beau r\u00e9sultat pour la Bernoise Nathalie de Siebenthal.\r\nDIRECT \r\nLaurent Bastardoz en direct de Larti. Le skiathlon masculin et le saut sur le petit tremplin sont \u00e0 vivre en direct aujourd'hui sur la RTS radio-tv", "alternativeExcerpt": ["Aux championnats du monde de ski nordique \u00e0 Lahti en Finlande,  cinq comp\u00e9titions auront lieu ce weekend dont trois pour cette journ\u00e9e de samedi. Sept des 19 Suisses sont engag\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Ski nordique: weekend charg\u00e9 aux championnats du monde \u00e0 Lahti / 12H30_2017-02-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8416503.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397647", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Eglise catholique suisse dans la tourmente apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur un pr\u00eatre p\u00e9dophile", "id": "sound-9E77B4A3-08BF-4DEC-A368-DC98121126B8", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'affaire du pr\u00eatre p\u00e9dophile r\u00e9v\u00e9l\u00e9e il y a deux semaines par l'une de ses victimes fribourgeoises ne cesse de faire des vagues. Le porte-parole de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire a reconnu \u00eatre l'auteur d'emails anonymes envoy\u00e9s \u00e0 la presse pour d\u00e9noncer les agissements du chef de l'ordre des Capucins.\r\n\r\n* * L'Eglise catholique suisse dans la tourmente apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur un pr\u00eatre p\u00e9dophile 12h30 Eglise Bronx\r\nLa temp\u00eate souffle sur l'\u00e9glise catholique suisse. L'affaire du pr\u00eatre p\u00e9dophile r\u00e9v\u00e9l\u00e9e il y a deux semaines par l'une de ses victimes fribourgeoises ne cesse de faire des vagues Outre-Sarine. Le porte-parole de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire a reconnu hier \u00eatre l'auteur d'emails anonymes envoy\u00e9s \u00e0 la presse pour d\u00e9noncer les agissements du chef supr\u00eame de l'ordre des capucins. Alain Arnaud, les capucins sont tr\u00e8s f\u00e2ch\u00e9s ...\r\nOui, ils exigent la t\u00eate du porte-parole de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire, auteur de ces courriels anonymes qui laissaient entendre que le scandale menait directement \u00e0 Rome. Le Vatican, o\u00f9 r\u00e8gne Mauro J\u00f6hri, ministre g\u00e9n\u00e9ral de l'ordre des capucins. Avant d'occuper ces tr\u00e8s hautes fonctions, le Grison a oeuvr\u00e9 comme chef de l'ordre en Suisse, pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le p\u00e8re p\u00e9dophile, \u00e9tait poursuivi en France, et est revenu au pays. A en croire Giuseppe Gracia, de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire, le capucin en chef aurait tout fait pour \u00e9touffer le scandale, dont il avait parfaitement connaissance ...\r\nPourquoi le porte-parole de Coire a-t-il agi de mani\u00e8re anonyme? \r\n... pour \u00e9viter, dit-il, que l'affaire du pr\u00eatre p\u00e9dophile ne devienne une affaire \"\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire\", dit-il. Peine perdue, quelqu'un a trahi son anonymat, il a d\u00fb en r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 son chef l'\u00e9v\u00eaque Vitus Huonder, qui le soutient. Et nous revoil\u00e0 bel et bien dans une xi\u00e8me affaire de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire ...\r\nquel int\u00e9r\u00eat pour Coire de jeter ainsi de l'huile sur le feu?  \r\n... l'\u00e9v\u00eaque de Coire, l'ultra-conservateur Vitus Huonder, est en fin de carri\u00e8re, il doit prendre sa retraite ce printemps. Or d'apr\u00e8s Willy Anderau, le porte-parole de l'ordre des capucins en Suisse, Coire craint comme la peste de voir Rome nommer un administrateur pour succ\u00e9der \u00e0 monseigneur Huonder. Administrateur qui pourrait bien \u00eatre Mauro J\u00f6hri, le ministre g\u00e9n\u00e9ral des capucins. A Coire, tous les moyens sont bons pour emp\u00eacher cela, m\u00eame les plus malhonn\u00eates, constate Willy Anderau. Qui accessoirement promet que toute la lumi\u00e8re sera faite dans l'affaire du pr\u00eatre p\u00e9dophile.\r\nLes explications d'Alain Arnaud.", "alternativeExcerpt": ["L'affaire du pr\u00eatre p\u00e9dophile r\u00e9v\u00e9l\u00e9e il y a deux semaines par l'une de ses victimes fribourgeoises ne cesse de faire des vagues. Le porte-parole de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Coire a reconnu \u00eatre l'auteur d'emails anonymes envoy\u00e9s \u00e0 la presse pour d\u00e9noncer les agissements du chef de l'ordre des Capucins."], "alternativeTitle": ["L'Eglise catholique suisse dans la tourmente apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur un pr\u00eatre p\u00e9dophile  / 12H30_2017-02-25T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6979028.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397647", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Voile : Alan Roura au studio de Sport Premi\u00e8re", "id": "sound-D47B9776-7312-4D15-A4CD-D08C4D901D28", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roura, Alan\r\nLe h\u00e9ros des mers est de retour sur terre. Apr\u00e8s 105 jours de course en solitaire sans escale ni assistance, Alan Roura a boucl\u00e9 son Vend\u00e9e Globe le lundi 20 f\u00e9vrier 2017 aux Sables d'Olonnes. Six jours plus tard, le marin genevois est \u00e0 Lausanne o\u00f9 il est l'invit\u00e9 de St\u00e9phane Trisconi dans Sport Premi\u00e8re.\r\n\r\n* * Le h\u00e9ros des mers est de retour sur terre. Apr\u00e8s 105 jours de course en solitaire sans escale ni assistance, Alan Roura a boucl\u00e9 son Vend\u00e9e Globe le lundi 20 f\u00e9vrier 2017 aux Sables d'Olonnes. Six jours plus tard, le marin genevois est \u00e0 Lausanne o\u00f9 il est l'invit\u00e9 de St\u00e9phane Trisconi dans Sport Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le h\u00e9ros des mers est de retour sur terre. Apr\u00e8s 105 jours de course en solitaire sans escale ni assistance, Alan Roura a boucl\u00e9 son Vend\u00e9e Globe le lundi 20 f\u00e9vrier 2017 aux Sables d\u02b9Olonnes. Six jours plus tard, le marin genevois est \u00e0 Lausanne o\u00f9 il est l\u02b9invit\u00e9 de St\u00e9phane Trisconi dans Sport Premi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Voile : Alan Roura au studio de Sport Premi\u00e8re / SP_2017-02-25T19:03:45_voile-alan-roura-au-studio-de-sport-prem", "Sport-Premi\u00e8re du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384173", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8384164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Eloge de la gentillesse", "id": "sound-0BB7492B-995E-4A9E-9C87-CE76166EF5B8", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Souvent moqu\u00e9e, la gentillesse n'a pas bonne presse. Gentillesse prise pour de la faiblesse, un manque de caract\u00e8re qui s\u00e9duit peu. Pourtant, elle m\u00e9rite d'\u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e sous un autre jour car, la gentillesse est noblesse. Emmanuel Jaffelin, philosophe, anime des conf\u00e9rences et des ateliers sur cette qualit\u00e9 et appelle de tous ses voux sa r\u00e9habilitation. Prendre soin de l'autre,  distiller par petites touches des attentions aidantes simples comme des petits gestes qui nourrissent nos \u00e2mes, tout cela cr\u00e9e des liens. Sans tomber dans la mi\u00e8vrerie, remettant dans un contexte historique son origine, il d\u00e9cortique et convainc m\u00eame dans le milieu entrepreneurial. Une douceur bienvenue dans un monde aux antipodes de cette attitude bien plus constructive que la duret\u00e9.\r\n\"Eloge de la gentillesse\" et \"Petit cahier d'exercices de gentillesse\", d'Emmanuel Jaffelin, aux \u00e9ditions Jouvence.\r\n\r\n* * Souvent moqu\u00e9e, la gentillesse n'a pas bonne presse. Gentillesse prise pour de la faiblesse, un manque de caract\u00e8re qui s\u00e9duit peu. Pourtant, elle m\u00e9rite d'\u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e sous un autre jour car, la gentillesse est noblesse. Emmanuel Jaffelin, philosophe, anime des conf\u00e9rences et des ateliers sur cette qualit\u00e9 et appelle de tous ses voux sa r\u00e9habilitation. Prendre soin de l'autre,  distiller par petites touches des attentions aidantes simples comme des petits gestes qui nourrissent nos \u00e2mes, tout cela cr\u00e9e des liens. Sans tomber dans la mi\u00e8vrerie, remettant dans un contexte historique son origine, il d\u00e9cortique et convainc m\u00eame dans le milieu entrepreneurial. Une douceur bienvenue dans un monde aux antipodes de cette attitude bien plus constructive que la duret\u00e9.\r\n\"Eloge de la gentillesse\" et \"Petit cahier d'exercices de gentillesse\", d'Emmanuel Jaffelin, aux \u00e9ditions Jouvence.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 25.02.2017", "Eloge de la gentillesse / EGO_2017-02-25T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 25.02.2017", "Eloge de la gentillesse / EGO_2017-02-25T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Souvent moqu\u00e9e, la gentillesse n\u02b9a pas bonne presse. Gentillesse prise pour de la faiblesse, un manque de caract\u00e8re qui s\u00e9duit peu. Pourtant, elle m\u00e9rite d\u02b9\u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e sous un autre jour car, la gentillesse est noblesse. Emmanuel Jaffelin, philosophe, anime des conf\u00e9rences et des ateliers sur cette qualit\u00e9 et appelle de tous ses v\u0153ux sa r\u00e9habilitation. Prendre soin de l\u02b9autre,  distiller par petites touches des attentions aidantes simples comme des petits gestes qui nourrissent nos \u00e2mes, tout cela cr\u00e9e des liens. Sans tomber dans la mi\u00e8vrerie, remettant dans un contexte historique son origine, il d\u00e9cortique et convainc m\u00eame dans le milieu entrepreneurial. Une douceur bienvenue dans un monde aux antipodes de cette attitude bien plus constructive que la duret\u00e9.\n\n\"Eloge de la gentillesse\" et \"Petit cahier d\u02b9exercices de gentillesse\", d'Emmanuel Jaffelin, aux \u00e9ditions Jouvence.", "Souvent moqu\u00e9e, la gentillesse n\u02b9a pas bonne presse. Gentillesse prise pour de la faiblesse, un manque de caract\u00e8re qui s\u00e9duit peu. Pourtant, elle m\u00e9rite d\u02b9\u00eatre appr\u00e9hend\u00e9e sous un autre jour car, la gentillesse est noblesse. Emmanuel Jaffelin, philosophe, anime des conf\u00e9rences et des ateliers sur cette qualit\u00e9 et appelle de tous ses v\u0153ux sa r\u00e9habilitation. Prendre soin de l\u02b9autre,  distiller par petites touches des attentions aidantes simples comme des petits gestes qui nourrissent nos \u00e2mes, tout cela cr\u00e9e des liens. Sans tomber dans la mi\u00e8vrerie, remettant dans un contexte historique son origine, il d\u00e9cortique et convainc m\u00eame dans le milieu entrepreneurial. Une douceur bienvenue dans un monde aux antipodes de cette attitude bien plus constructive que la duret\u00e9.\n\n\"Eloge de la gentillesse\" et \"Petit cahier d\u02b9exercices de gentillesse\", d'Emmanuel Jaffelin, aux \u00e9ditions Jouvence."], "imageURL": "//www.rts.ch/8411071.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384114", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain fran\u00e7ais, Philosophe", "name": "Jaffelin, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384114", "ece-8384113"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les Br\u00e8ves", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45F86C1D-7755-4612-8656-BCDCF532EA09", "durationSec": 480, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Br\u00e8ves de la semaine", "alternativeExcerpt": ["Br\u00e8ves de la semaine"], "alternativeTitle": ["Les Br\u00e8ves / PB_2017-02-25T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "La part sombre du journalisme fran\u00e7ais", "id": "sound-3FD51AF9-46B5-476C-AAC8-BB134AD6C185", "durationSec": 1087, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un journaliste fran\u00e7ais propose une plong\u00e9e dans le monde des pratiques journalistiques de ses confr\u00e8res.  Un monde fait aussi de pratiques douteuses, de r\u00e9quisitoires plut\u00f4t que d'investigations, et o\u00f9 les d\u00e9rives r\u00e9dactionnelles sont rarement reconnues.\r\nAvec :\r\nGilles Gaetner, journaliste, auteur de \" Les journalistes ne devraient pas dire \u00e7a \" publi\u00e9 aux \u00e9ditions l'Artilleur", "alternativeExcerpt": ["Un journaliste fran\u00e7ais propose une plong\u00e9e dans le monde des pratiques journalistiques de ses confr\u00e8res.  Un monde fait aussi de pratiques douteuses, de r\u00e9quisitoires plut\u00f4t que d\u02b9investigations, et o\u00f9 les d\u00e9rives r\u00e9dactionnelles sont rarement reconnues.\nAvec :\nGilles Gaetner, journaliste, auteur de \" Les journalistes ne devraient pas dire \u00e7a \" publi\u00e9 aux \u00e9ditions l\u02b9Artilleur"], "alternativeTitle": ["La part sombre du journalisme fran\u00e7ais / MED_2017-02-25T09:10:45_la-part-sombre-du-journalisme-francais", "M\u00e9dialogues du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8412502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384125", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Gaetner, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey: l'affiche des quarts de finale du championnat de Suisse sera bient\u00f4t connue", "id": "sound-0E7FD34D-AC15-42EF-B038-EF6DBE94E832", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On conna\u00eetra ce samedi soir l'affiche des quarts de finale pour le titre de champion de Suisse \u00e0 l'issue de la derni\u00e8re ronde de championnat.\r\n\r\n* * Hockey: l'affiche des quarts de finale du championnat de Suisse sera bient\u00f4t connue 18h Hockey-sur-glace\r\nHockey sur glace: on conna\u00eetra ce soir l'affiche des quarts de finale pour le titre de champion de Suisse... \u00e0 l'issue de la derni\u00e8re ronde de championnat.\r\nFait plut\u00f4t rare, Bernardin Allemann, aucune \u00e9quipe ne connait son adversaire \u00e0 cette heure-ci...\r\nDIRECT PATINOIRE VERNETS\r\nRelance: est-ce que certaines \u00e9quipes vont chercher \u00e0 sp\u00e9culer?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["On conna\u00eetra ce samedi soir l'affiche des quarts de finale pour le titre de champion de Suisse \u00e0 l'issue de la derni\u00e8re ronde de championnat."], "alternativeTitle": ["Hockey: l'affiche des quarts de finale du championnat de Suisse sera bient\u00f4t connue / FOR_2017-02-25T18:14:00_developpement-8", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8395968.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming : - La La Land passe \u00e0 moulinette 8bits.", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40A56E5A-0854-417E-8C39-42E9C272EAF7", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- La La Land passe \u00e0 moulinette 8bits.\r\n- Un YouTubeur termine les 714 jeux de la Nintendo Nes.\r\n- Futurama revient par le tout petit \u00e9cran.", "alternativeExcerpt": ["- La La Land passe \u00e0 moulinette 8bits.\n- Un YouTubeur termine les 714 jeux de la Nintendo Nes.\n- Futurama revient par le tout petit \u00e9cran."], "alternativeTitle": ["Actu Gaming / PB_2017-02-25T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "USA: le Parti d\u00e9mocrate \u00e9lit son pr\u00e9sident", "id": "sound-4905A169-4F9D-4868-BF6C-50AF1498CC3E", "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux Etats-Unis, le Parti d\u00e9mocrate \u00e9lit ce samedi son pr\u00e9sident. L'\u00e9lection oppose Tom Perez, Am\u00e9ricain d'une famille de R\u00e9publique dominicaine et Keith Ellison, un \u00e9lu noir issu du courant progressiste. L'interview de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis\r\n\r\n* * USA: le Parti d\u00e9mocrate \u00e9lit son pr\u00e9sident 18h SLV Bacharan\r\nAux Etats-Unis, le Parti d\u00e9mocrate \u00e9lit aujourd'hui son pr\u00e9sident... L'enjeu est de taille pour les d\u00e9mocrates qui pr\u00e9parent les \u00e9lections de mi-mandat en 2018 et la pr\u00e9sidentielle de 2020...\r\nL'\u00e9lection oppose deux favoris : Tom Perez, Am\u00e9ricain d'une famille originaire de R\u00e9publique dominicaine, ancien secr\u00e9taire au Travail de Barack Obama, soutenu par les caciques du parti... et Keith Ellison, un \u00e9lu noir converti \u00e0 l'islam issu du courant progressiste incarn\u00e9 par Bernie Sanders, le candidat socialiste de la primaire d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...\r\nNicole Bacharan, bonsoir.. Vous \u00eates sp\u00e9cialiste des Etats-Unis...\r\n- L'enjeu, c'est l'orientation du Parti d\u00e9mocrate... C'est son identit\u00e9... Si Keith Ellison l'emporte, le Parti d\u00e9mocrate op\u00e9rerait un virage \u00e0 gauche... Serait-ce un tournant dangereux, selon vous ?\r\n- En quoi Tom Perez se distingue-t-il de Keith Ellison ?\r\n- Donald Trump a r\u00e9ussi \u00e0 rallier les classes populaires... Les d\u00e9mocrates eux apparaissent plut\u00f4t comme les d\u00e9fenseurs de la classe moyenne... Doivent-ils tenter de reconqu\u00e9rier l'\u00e9lectorat ouvrier ?", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, le Parti d\u00e9mocrate \u00e9lit ce samedi son pr\u00e9sident. L'\u00e9lection oppose Tom Perez, Am\u00e9ricain d'une famille de R\u00e9publique dominicaine et Keith Ellison, un \u00e9lu noir issu du courant progressiste. L'interview de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis"], "alternativeTitle": ["USA: le Parti d\u00e9mocrate \u00e9lit son pr\u00e9sident / FOR_2017-02-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414598.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397631", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur, Historienne, politologue", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le film d'animation \"Ma vie de Courgette\" du Valaisan Claude Barras remporte deux C\u00e9sar du cin\u00e9ma : Interview de C\u00e9line Sciamma, sc\u00e9nariste fran\u00e7aise ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7667B8E-1820-46CB-B98D-5116F0E44B2D", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barras, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "prix cin\u00e9matographique", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Le film du Valaisan Claude Barras a remport\u00e9 le C\u00e9sar du meilleur long-m\u00e9trage d'animation et celui de la meilleure adaptation. Une adaptation de la sc\u00e9nariste C\u00e9line Sciamma", "alternativeExcerpt": ["\"Ma vie de Courgette\" a \u00e9t\u00e9 deux fois c\u00e9saris\u00e9 vendredi soir \u00e0 Paris. Le film du Valaisan Claude Barras a remport\u00e9 le C\u00e9sar du meilleur long-m\u00e9trage d'animation et celui de la meilleure adaptation."], "alternativeTitle": ["\"Ma vie de Courgette\" du Valaisan Claude Barras remporte deux c\u00e9sars / 12H30_2017-02-25T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8415703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397647", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste fran\u00e7aise ", "name": "Sciamma, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9es sp\u00e9ciale RTS Paris", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter : OM-PSG, un classique artificiel qui marche", "id": "sound-D70D355D-20AD-4584-9CF8-9468A81A08AD", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 21:02:46-21:03:00 / * C'est l'\u00e9v\u00e9nement de l'ann\u00e9e au stade V\u00e9lodrome : l'Olympique de Marseille re\u00e7oit le Paris Saint-Germain le dimanche 26 f\u00e9vrier avec la possibilit\u00e9 pour les Marseillais de faire perdre le titre aux Parisiens. Comme \u00e0 chaque classique, l'\u00e9lectricit\u00e9 est \u00e0 sa comble. Un classique mont\u00e9 de toute pi\u00e8ce \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80 et dont la formule marche \u00e0 merveille. Les explications de Vincent Duluc.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est l\u02b9\u00e9v\u00e9nement de l\u02b9ann\u00e9e au stade V\u00e9lodrome : l\u02b9Olympique de Marseille re\u00e7oit le Paris Saint-Germain le dimanche 26 f\u00e9vrier avec la possibilit\u00e9 pour les Marseillais de faire perdre le titre aux Parisiens. Comme \u00e0 chaque classique, l\u02b9\u00e9lectricit\u00e9 est \u00e0 sa comble. Un classique mont\u00e9 de toute pi\u00e8ce \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80 et dont la formule marche \u00e0 merveille. Les explications de Vincent Duluc."], "alternativeTitle": ["Foot inter : OM-PSG, un classique artificiel qui marche / SP_2017-02-25T20:43:45_foot-inter-om-psg-un-classique-artificie", "Sport-Premi\u00e8re du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8414113.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384173", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8384162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-0D5B4760-45B8-45B1-9456-D59699F23728", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\r\nOn commence par l'un des sons les plus \u00e9cout\u00e9s sur notre site.\r\nL'\u00e9motion du journaliste Michel Danthe, au sujet des licenciements chez Ringier Axel Springer, dans \"M\u00e9dialogues\".\r\nLe philosophe Luc Ferry parle du bonheur dans \"Entre nous soit dit\".\r\nDans \"Mise au point\", le tennisman Stan Wawrinka ne se d\u00e9finit pas comme un h\u00e9ros.\r\nPriver les sportifs de t\u00e9l\u00e9phone portable pour am\u00e9liorer leurs performances, c'est un sujet de Caroline Reymond dans \"Sport matin\".\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\r\n\r\n* * La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\r\nOn commence par l'un des sons les plus \u00e9cout\u00e9s sur notre site.\r\nL'\u00e9motion du journaliste Michel Danthe, au sujet des licenciements chez Ringier Axel Springer, dans \"M\u00e9dialogues\".\r\nLe philosophe Luc Ferry parle du bonheur dans \"Entre nous soit dit\".\r\nDans \"Mise au point\", le tennisman Stan Wawrinka ne se d\u00e9finit pas comme un h\u00e9ros.\r\nPriver les sportifs de t\u00e9l\u00e9phone portable pour am\u00e9liorer leurs performances, c'est un sujet de Caroline Reymond dans \"Sport matin\".\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["La semaine \u00e9coul\u00e9e sur les antennes radio et TV de la RTS.\nOn commence par l'un des sons les plus \u00e9cout\u00e9s sur notre site.\nL'\u00e9motion du journaliste Michel Danthe, au sujet des licenciements chez Ringier Axel Springer, dans \"M\u00e9dialogues\".\nLe philosophe Luc Ferry parle du bonheur dans \"Entre nous soit dit\".\nDans \"Mise au point\", le tennisman Stan Wawrinka ne se d\u00e9finit pas comme un h\u00e9ros.\nPriver les sportifs de t\u00e9l\u00e9phone portable pour am\u00e9liorer leurs performances, c'est un sujet de Caroline Reymond dans \"Sport matin\".\n\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-02-25T07:24:57_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8396647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384160", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: r\u00e9sultat tr\u00e8s moyen des Suissesses \u00e0 Crans-Montana", "id": "sound-654F09DF-40BF-4FE9-A2AC-7EDB6ECCFC53", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Slov\u00e8ne Ilka Stuhec a remport\u00e9 le super G de Crans-Montana.  Elle a devanc\u00e9 l'italienne Elena Curtoni et l'autrichienne Stephanie Venier. La course a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la chute de l'am\u00e9ricaine Lindsey Vonn et les r\u00e9sultats tr\u00e8s moyens des Suissesses.\r\n\r\n* * Ski alpin: r\u00e9sultat tr\u00e8s moyen des Suissesses \u00e0 Crans-Montana 12h30 Ski \r\nDu ski alpin,  la Slov\u00e8ne Ilka Stuhec a remport\u00e9 le super G de Crans-Montana.\u00a0 Elle a devanc\u00e9 l'italienne Elena Curtoni et l'autrichienne StephanieV\u00e9nir. La course a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la chute de l'am\u00e9ricaine Lindsey Vonn et les r\u00e9sultat tr\u00e8s moyen des Suissesse. Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["La Slov\u00e8ne Ilka Stuhec a remport\u00e9 le super G de Crans-Montana.  Elle a devanc\u00e9 l\u2019italienne Elena Curtoni et l\u2019autrichienne Stephanie Venier. La course a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la chute de l\u2019am\u00e9ricaine Lindsey Vonn et les r\u00e9sultats tr\u00e8s moyens des Suissesses."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: r\u00e9sultat tr\u00e8s moyen des Suissesses \u00e0 Crans-Montana / 12H30_2017-02-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8416498.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8397647", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8397642"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "TWIICE: l'exosquelette de l'EPFL", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AB828EA-F8ED-4200-B790-8643D919B4DB", "durationSec": 470, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Point Barre re\u00e7oit Julien Pache et Tristan Vouga, ing\u00e9nieurs designer et concepteurs de TWIICE, un exosquelette d\u00e9velopp\u00e9 au sein du Laboratoire Syst\u00e8mes et Robotiques (LSRO) de l'EPFL. \r\nAvec eux, nous revenons sur leur 4e place aux championnats Cybathlon, en octobre dernier \u00e0 Zurich.", "alternativeExcerpt": ["Point Barre re\u00e7oit Julien Pache et Tristan Vouga, ing\u00e9nieurs designer et concepteurs de TWIICE, un exosquelette d\u00e9velopp\u00e9 au sein du Laboratoire Syst\u00e8mes et Robotiques (LSRO) de l\u2019EPFL. \n\nAvec eux, nous revenons sur leur 4e place aux championnats Cybathlon, en octobre dernier \u00e0 Zurich."], "alternativeTitle": ["TWIICE: l\u2019exosquelette de l\u2019EPFL / PB_2017-02-25T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 25.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8385069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8385061"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-C99D3047-E213-49FB-8391-BB4E839908E6", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. \r\nCette semaine, Susana Jourdan la Directrice de LaRevueDurable \u00e0 propos de la centrale nucl\u00e9aire de Leibstadt (AG) et de son arr\u00eat forc\u00e9, seulement quelques heures \u00e0 peine apr\u00e8s son red\u00e9marrage.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. \r\nCette semaine, Susana Jourdan la Directrice de LaRevueDurable \u00e0 propos de la centrale nucl\u00e9aire de Leibstadt (AG) et de son arr\u00eat forc\u00e9, seulement quelques heures \u00e0 peine apr\u00e8s son red\u00e9marrage.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. \nCette semaine, Susana Jourdan la Directrice de LaRevueDurable \u00e0 propos de la centrale nucl\u00e9aire de Leibstadt (AG) et de son arr\u00eat forc\u00e9, seulement quelques heures \u00e0 peine apr\u00e8s son red\u00e9marrage."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-02-25T10:05:29_allo-la-terre", "Prise de terre du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8411947.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384217", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice de LaRevueDurable", "name": "Jourdan, Susana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "[R] Grand M\u00e9nage dans la r\u00e9serve des Grangettes", "id": "sound-EF4F8BD1-4951-4765-BF50-B436A79A41A1", "durationSec": 1077, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce samedi 4 mars 2017 aura lieu le grand nettoyage annuel des roseli\u00e8res des Grangettes. Chaque ann\u00e9e, quelques centaines de b\u00e9n\u00e9voles ramassent jusqu'\u00e0 215 tonnes de d\u00e9chets en tous genres.\r\nPour comprendre l'importance de ce \"grand m\u00e9nage annuel\", Lucile Solari re\u00e7oit Olivier Epars, le gardien gestionnaire de la R\u00e9serve Naturelle des Grangettes. \r\nEnsuite, en nouvelle diffusion, nous vous proposerons le reportage qu'avait effectu\u00e9 Lucile Solari en mars 2016, \u00e0 l'occasion du nettoyage annuel des roseli\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi 4 mars 2017 aura lieu le grand nettoyage annuel des roseli\u00e8res des Grangettes. Chaque ann\u00e9e, quelques centaines de b\u00e9n\u00e9voles ramassent jusqu'\u00e0 215 tonnes de d\u00e9chets en tous genres.\nPour comprendre l\u2019importance de ce \"grand m\u00e9nage annuel\", Lucile Solari re\u00e7oit Olivier Epars, le gardien gestionnaire de la R\u00e9serve Naturelle des Grangettes. \nEnsuite, en nouvelle diffusion, nous vous proposerons le reportage qu'avait effectu\u00e9 Lucile Solari en mars 2016, \u00e0 l'occasion du nettoyage annuel des roseli\u00e8res."], "alternativeTitle": ["[R] Grand M\u00e9nage dans la r\u00e9serve des Grangettes / PDT_2017-02-25T10:03:45_r-grand-menage-dans-la-reserve-des-grang", "Prise de terre du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8412369.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384217", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gestionnaire de la r\u00e9serve des Grangettes", "name": "Epars, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8384215"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1568519", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ST-MORITZ", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 698, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RADIO"], "excerpt": "Interface fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le pr\u00e9sident de l'Union des radios r\u00e9gionales Philippe Zahno, le chef des r\u00e9dactions radio RTBF Dominique d'Olne, la r\u00e9alisatrice free-lance Katia Clarens et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Radio Fribourg Thierry Savary parlent de la gestion des crises en radio en marge de l'Atelier radiophonique romand. Le r\u00e9dacteur en chef adjoint Marc Bueler, le r\u00e9dacteur en chef adjoint Philippe von Burg, la responsable hostbroadcasting Karin Nussbaumer, le responsable projets de production Thierry Overney et le r\u00e9alisateur Fr\u00e9d\u00e9ric Goujon expliquent le dispositif de retransmission des championnats du monde de ski de St-Moritz. Le r\u00e9dacteur en chef des Sports Massimon Lorenzi r\u00e9pond aux questions du public dans la rubrique Face \u00e0 face.", "alternativeExcerpt": ["Rubrique D\u00e9cryptage", "La huiti\u00e8me \u00e9dition des ateliers radiophoniques romands s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. La th\u00e9matique abord\u00e9e, le journalisme radio sur le terrain en zone de crise. Plong\u00e9e ensuite au coeur de l'op\u00e9rationnel SSR, pour d\u00e9couvrir les moyens engag\u00e9s \u00e0 la retransmission des championnats mondiaux de ski \u00e0 Saint-Moritz. Compl\u00e9ment d'info en face \u00e0 face pour terminer avec Massimo Lorenzi, chef des sports. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "La huiti\u00e8me \u00e9dition des ateliers radiophoniques romands s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. La th\u00e9matique abord\u00e9e, le journalisme radio sur le terrain en zone de crise. Plong\u00e9e ensuite au coeur de l'op\u00e9rationnel SSR, pour d\u00e9couvrir les moyens engag\u00e9s \u00e0 la retransmission des championnats mondiaux de ski \u00e0 Saint-Moritz. Compl\u00e9ment d'info en face \u00e0 face pour terminer avec Massimo Lorenzi, chef des sports. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Rubrique D\u00e9cryptage", "La huiti\u00e8me \u00e9dition des ateliers radiophoniques romands s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. La th\u00e9matique abord\u00e9e, le journalisme radio sur le terrain en zone de crise. Plong\u00e9e ensuite au coeur de l'op\u00e9rationnel SSR, pour d\u00e9couvrir les moyens engag\u00e9s \u00e0 la retransmission des championnats mondiaux de ski \u00e0 Saint-Moritz. Compl\u00e9ment d'info en face \u00e0 face pour terminer avec Massimo Lorenzi, chef des sports. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Rubrique D\u00e9cryptage", "La huiti\u00e8me \u00e9dition des ateliers radiophoniques romands s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. La th\u00e9matique abord\u00e9e, le journalisme radio sur le terrain en zone de crise. Plong\u00e9e ensuite au coeur de l'op\u00e9rationnel SSR, pour d\u00e9couvrir les moyens engag\u00e9s \u00e0 la retransmission des championnats mondiaux de ski \u00e0 Saint-Moritz. Compl\u00e9ment d'info en face \u00e0 face pour terminer avec Massimo Lorenzi, chef des sports. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !"], "alternativeTitle": ["Interface", "ADN - Comment la radio traite l'information en zone de conflit", "Interface", "Face \u00e0 Face - Comment et sur quels crit\u00e8res se fabriquent les \u00e9missions sportives \u00e0 la RTS", "D\u00e9cryptage - Visite du TV compound, le campement des m\u00e9dias, pour les retransmissions des mondiaux de ski \u00e0 Saint-Moritz", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Interface", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Interface", "Rubrique D\u00e9cryptage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316399", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FLAMENT, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316399", "ece-8315449", "ece-8315710"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1571440", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise.", "title": "Emission 71 : Rebecca Ruiz", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RUIZ, REBECCA"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 25 f\u00e9vrier 2017", "L'entretien de la r\u00e9daction : Rebecca Ruiz", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lt col Karl-Heinz In\u00e4bnit", "Le duplex avec Gr\u00e9goire Tauxe", "Les tout petits bonheurs : Yohann Estoppey", "Mets les cha\u00eenes", "World Music", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Conseill\u00e8re nationale (PS/VD)", "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque le concept Progress, lanc\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e suisse pour m\u00e9nager les nouvelles recrues.", "Gr\u00e9goire Tauxe, journaliste \u00e0 RTS Sports, est en direct de la patinoire Saint-L\u00e9onard, o\u00f9 il suit la rencontre qui oppose Fribourg-Gott\u00e9ron au CP Berne.", "Rencontre avec Yohann Estoppey, chef de la Moudelmouzik, guggen \u00e9tablie \u00e0 Moudon.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Cee-Roo passe en revue l\u2019actualit\u00e9 internationale du mois \u00e9coul\u00e9 en musique et en images.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316367", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316367", "ece-8316365"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Chez toi ? Chez moi ?", "source": "gico", "title": "Stein (en Appenzell et en Allemagne)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1564681", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES"], "durationSec": 2454, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des habitants de Suisse \u00e9changent leur vie avec des protagonistes venant d'autres pays, d'une ville ayant le m\u00eame nom, et ceci pendant une semaine. Les deux fr\u00e8res Emil et Kuno Mock partent pour Stein en Allemagne tandis que la famille Carnehl s'installe en Appenzell.", "alternativeExcerpt": ["Stein (en Appenzell et en Allemagne)", "En Suisse et ailleurs dans le monde, des villes portent le m\u00eame nom. Dans chaque \u00e9pisode, deux groupes de participants, suisses et \u00e9trangers, sont tir\u00e9s de leur quotidien et parachut\u00e9s dans un monde inconnu.\nEmil et Kuno Mock g\u00e8rent un restaurant de renom \u00e0 Stein, dans le canton d'Appenzell. Emil est le chef des cuisines, Kuno celui du restaurant. Ils partent en voyage ensemble pour la premi\u00e8re fois. Les deux fr\u00e8res sont remplis de pr\u00e9jug\u00e9s mais rien n'est comme ils l'attendaient, obligeant nos deux Appenzellois \u00e0 radicalement r\u00e9viser leur opinion en quelques jours. \nLa famille Carnehl habite quant \u00e0 elle le village de Stein, sur la c\u00f4te Baltique. Jens, Marion et leurs deux fils sont d'abord accueillis au restaurant des deux patrons suisses et la famille va devoir mettre la main \u00e0 la p\u00e2te. Ce qui est loin d'\u00eatre ais\u00e9 pour les deux employ\u00e9s de bureau.", "En Suisse et ailleurs dans le monde, des villes portent le m\u00eame nom. Dans chaque \u00e9pisode, deux groupes de participants, suisses et \u00e9trangers, sont tir\u00e9s de leur quotidien et parachut\u00e9s dans un monde inconnu.\nEmil et Kuno Mock g\u00e8rent un restaurant de renom \u00e0 Stein, dans le canton d'Appenzell. Emil est le chef des cuisines, Kuno celui du restaurant. Ils partent en voyage ensemble pour la premi\u00e8re fois. Les deux fr\u00e8res sont remplis de pr\u00e9jug\u00e9s mais rien n'est comme ils l'attendaient, obligeant nos deux Appenzellois \u00e0 radicalement r\u00e9viser leur opinion en quelques jours. \nLa famille Carnehl habite quant \u00e0 elle le village de Stein, sur la c\u00f4te Baltique. Jens, Marion et leurs deux fils sont d'abord accueillis au restaurant des deux patrons suisses et la famille va devoir mettre la main \u00e0 la p\u00e2te. Ce qui est loin d'\u00eatre ais\u00e9 pour les deux employ\u00e9s de bureau."], "alternativeTitle": ["Chez toi ? Chez moi ?", "Stein (en Appenzell et en Allemagne)", "Stein (en Appenzell et en Allemagne)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8395993.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8366069", "isOnline": true, "contributors": {"Responsable": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8366069"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "SUPER-G", "DAMES", "SKIATHLON", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["FEUZ, BEAT", "JANSRUD, KJETIL", "JANKA, CARLO", "SUTER, FABIENNE", "STUHEC, ILKA", "GOGGIA, SOFIA", "VONN, LINDSEY", "MCSORLEY, CHRIS", "MVOGO, YVON"], "id": "asset-1561275", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["KVITFJELL", "CRANS-MONTANA", "LAHTI", "GENEVE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "AMBRI", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "LAUSANNE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "YOUNG BOYS", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (50\u00e8me j.): Gen\u00e8ve \u2013 Kloten (2 - 4)", "Ski / Crans-Montana: les Suissesses n'ont pas brill\u00e9", "Football / Super League (22\u00e8me j.): Thoune \u2013 Vaduz (4 - 3)", "Ski nordique / Hommes: le r\u00e9sum\u00e9 de la course", "Hockey / LNA (50\u00e8me j.): Lugano \u2013 Zurich (3 - 2 ap)", "Hockey / LNA (50\u00e8me j.): Zoug \u2013 Bienne (4 - 3)", "Ski / St-Moritz: Beat Feuz monte sur la troisi\u00e8me marche du podium", "Hockey / LNA (50\u00e8me j.): Fribourg \u2013 Berne (4 - 7)", "Saut \u00e0 ski: Stefan Kraft est le nouveau champion du monde", "Hockey / LNA (50\u00e8me j.): Davos \u2013 Langnau (6 - 2)", "Football / Super League (22\u00e8me j.):Grasshopper - Young Boys (2 - 3)", "Ski nordique / Dames: le r\u00e9sum\u00e9 de la course", "Hockey / LNA (50\u00e8me j.): Ambri-Piotta \u2013 Lausanne (3 - 2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315465", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec la r\u00e9action d'Arnaud Jacquemet, D\u00e9fenseur du GSHC", "Ilka Stuhec est arriv\u00e9e premi\u00e8re, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale.", "Avec les r\u00e9sultats et le classement (Super League et Challenge League)", "De son c\u00f4t\u00e9, Jansrud signe sa sixi\u00e8me victoire \u00e0 domicile et prend une option sur le globe de la descente.", "Avec les r\u00e9sultats, le classement et le programme des playoffs", "Pour Simon Ammann, le bilan est amer, car il finit 21\u00e8me.", "Avec la r\u00e9action de Dan Ratushny, Entra\u00eeneur du Lausanne HC"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316352", "ece-8316345", "ece-8315465"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde 2016 - 2017 Super-G dames Crans-Montana ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1564575", "durationSec": 5501, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSuper G dames", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "Ski alpin - Coupe du Monde", "En direct de Crans-Montana (SUI)."], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Descente, Kvitfjell (NOR): Patrick Kueng (SUI)", "Descente, Kvitfjell (NOR): Mauro Caviezel (SUI) 15e", "Descente, Kvitfjell (NOR): Beat Feuz (SUI) 3e", "Descente, Kvitfjell (NOR): Carlo Janka (SUI) 5e", "Descente, Kvitfjell (NOR): victoire pour Kjetil Jansrud (NOR)", "Super-G, Crans-Montana: Ilka Stuhec (SLO) s'impose", "Super-G, Crans-Montana: Priska Nufer (SUI)", "Super-G, Crans-Montana: Corinne Suter (SUI)", "Super-G, Crans-Montana: Fabienne Suter (SUI) tombe aussi", "Super-G, Crans-Montana: la chute de Lindsey Vonn (USA)", "Ski alpin, Coupe du monde, Super G dames"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315487", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8315487"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "visualPersons": ["PEIER, KILLIAN", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-1564578", "durationSec": 7502, "mediaType": "video", "title": "Championnats du monde Lahti 2017 : Saut \u00e0 ski messieurs - petit tremplin HS 100 ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["LAHTI", "LAHTI", "LAHTI", "LAHTI"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde\nSaut \u00e0 ski messieurs, petit tremplin, HS 100", "En direct de Lahti (FIN)."], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "Ski nordique, Championnats du monde, Saut \u00e0 ski messieurs, petit tremplin, HS 100"], "imageURL": "//www.rts.ch/8348500.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Lahti", "name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau Lahti", "name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"role": "Invit\u00e9 plateau Lahti", "name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8315476"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "JOURNAL"], "visualPersons": ["BARRAS, CLAUDE", "MOTTET KLEIN, KACEY", "HUPPERT, ISABELLE", "DOLAN, XAVIER", "CLOONEY, GEORGE"], "id": "asset-1579468", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PARIS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "C\u00e9sars 2017: les pr\u00e9cisions de Claire Burgy \u00e0 Paris", "Ski/Super G de Crans-Montana: le point avec Miguel-Angel Aquiso \u00e0 Crans-Montana", "Hockey/LNA: le r\u00e9sum\u00e9 des derniers matches", "VD: un journal intitul\u00e9 \u00abLa voix des Sans-voix\u00bb sera tir\u00e9 \u00e0 1000 exemplaires \u00e0 Lausanne", "Ski/Super G de Crans-Montana: la Slov\u00e8ne Ilka Stuhec a domin\u00e9 la course", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "C\u00e9sars 2017: \u00abMa vie de courgette\u00bb remporte deux statuettes", "Au Kansas, un homme a ouvert le feu sur deux ressortissants indiens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316397", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les clubs romands ont subi une s\u00e9rie de d\u00e9faites.", "Cette publication veut donner la parole aux laiss\u00e9s pour compte et aux oubli\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9. C\u2019est un r\u00e9fugi\u00e9 de Guin\u00e9e-Conakry qui est \u00e0 l\u2019origine de cette initiative.", "L\u2019\u00e9preuve a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par de nombreuses chutes.", "Dont celle du meilleur film d\u2019animation.", "Il pensait qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019hommes du Moyen-Orient. Bilan: un mort et deux bless\u00e9s. Le caract\u00e8re racial de l'attaque provoque une vive \u00e9motion en Inde."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Cran-Montana", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316397"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INTERVIEW", "PRESSE", "CHEF D'ETAT", "FAMINE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "CARNAVAL", "CAVE (SOUS-SOL)", "DESSIN", "CRAYON", "MANCHOT", "\u00ceLE", "BANQUISE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["BARRAS, CLAUDE", "CHASSOT, ISABELLE", "TRUMP, DONALD", "RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-1579467", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "USA", "YEMEN", "SOUDAN DU SUD", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "ANTARCTIQUE"], "visualCorporations": ["CARAN D'ACHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "backgrounds": ["Antarctique, exp\u00e9dition scientifique du Swiss Polar Institut en Antarctique."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Famine en Afrique: 20 millions de personnes sont menac\u00e9es", "Les C\u00e9sar: \"Ma vie de courgette\" vitamine le cin\u00e9ma suisse", "Ma vie de courgette: une moisson de \"C\u00e9sar\"", "Les coloriages pour adultes rencontrent un franc succ\u00e8s", "Ski / Crans-Montana: Ilka Stuhec brille et s'octroie la premi\u00e8re place", "Donald Trump: attaque en r\u00e8gle contre la presse", "Patron de la FIFA sous le feu de la critique", "Turquie: Erdogan a toujours la cote aupr\u00e8s des Turcs", "Ma vie de courgette: les pr\u00e9cisions de Claire Burgy", "En terrain connu: le d\u00e9but du carnaval a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 dans les cantons catholiques", "Antarctique: Bastien Confino sur les traces des albatros"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8316359", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Dans les pays concern\u00e9s, la guerre a jet\u00e9 sur les routes des populations enti\u00e8res en d\u00e9route.", "Les r\u00e9actions des milieux de la culture et du cin\u00e9ma sont multiples.", "En lice dans trois cat\u00e9gories, le film est reparti avec deux statuettes.", "Cette mode est r\u00e9put\u00e9e pour ses bienfaits th\u00e9rapeutiques et artistiques.", "Le d\u00e9clic a co\u00efncid\u00e9 avec un changement de mat\u00e9riel; elle a dor\u00e9navant des skis suisses.", "La Maison-Blanche a exclu plusieurs m\u00e9dias, comme le New York Times et CNN, d\u2019un briefing.", "Elu pour succ\u00e9der \u00e0 Sepp Blatter, Gianni Infantino affiche un bilan qui n'est pas \u00e9pargn\u00e9 par les critiques.", "Pour des partisans de la classe moyenne, Erdogan n\u2019est pas un chef autoritaire et les purges sont n\u00e9cessaires.", "A Fribourg, c'est en basse-ville que tout est pr\u00eat pour le f\u00eate.", "Apr\u00e8s l\u2019oc\u00e9an et la glace, la mission ACE s\u2019int\u00e9resse aux \u00eeles qui bordent l\u2019Antarctique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Fribourg", "name": "FOURNIER, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8316357", "ece-8316359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les frileux en vedette", "id": "sound-F652BC4E-98D8-481E-B934-413C52F92506", "durationSec": 377, "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines personnes se couvrent de plusieurs couches de v\u00eatements d\u00e8s les premiers froids. D'autres restent totalement sto\u00efques et semblent m\u00eame appr\u00e9cier les basses temp\u00e9ratures. Qu'est-ce qui les diff\u00e9rencie et pourquoi les frileux le sont-ils? \r\nSilvio Dolzan tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions avec l'aide de la sp\u00e9cialiste du m\u00e9tabolisme Francesca Amati, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut des sciences du sport et au D\u00e9partement de physiologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nExtraits d'un sujet de Silvio Dolzan, diffus\u00e9 le lundi 20 f\u00e9vrier 2017 dans CQFD sur RTS-La 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Certaines personnes se couvrent de plusieurs couches de v\u00eatements d\u00e8s les premiers froids. D'autres restent totalement sto\u00efques et semblent m\u00eame appr\u00e9cier les basses temp\u00e9ratures. Qu'est-ce qui les diff\u00e9rencie et pourquoi les frileux le sont-ils? \r\nSilvio Dolzan tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions avec l'aide de la sp\u00e9cialiste du m\u00e9tabolisme Francesca Amati, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut des sciences du sport et au D\u00e9partement de physiologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nExtraits d'un sujet de Silvio Dolzan, diffus\u00e9 le lundi 20 f\u00e9vrier 2017 dans CQFD sur RTS-La 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Certaines personnes se couvrent de plusieurs couches de v\u00eatements d\u00e8s les premiers froids. D\u02b9autres restent totalement sto\u00efques et semblent m\u00eame appr\u00e9cier les basses temp\u00e9ratures. Qu\u02b9est-ce qui les diff\u00e9rencie et pourquoi les frileux le sont-ils? \nSilvio Dolzan tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions avec l'aide de la sp\u00e9cialiste du m\u00e9tabolisme Francesca Amati, professeure associ\u00e9e \u00e0 l\u02b9Institut des sciences du sport et au D\u00e9partement de physiologie de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.\n\nExtraits d'un sujet de Silvio Dolzan, diffus\u00e9 le lundi 20 f\u00e9vrier 2017 dans CQFD sur RTS-La 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Les frileux en vedette / 69S_2017-02-25T06:18:18_les-frileux-en-vedette", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8396151.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8384160", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8384155"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-1564577", "durationSec": 6487, "mediaType": "video", "title": "Championnats du monde Lahti 2017 : Skiathlon messieurs 30 km ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["LAHTI", "LAHTI", "GRISONS", "LAHTI"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-02-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde\nSkiathlon, 30 km messieurs", "En direct de Lahti (FIN)."], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "Ski nordique, Championnats du monde, Skiathlon, 30 km messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/8348476.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Lahti", "name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Plateau Lahti", "name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau Lahti", "name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8315482"]}]}}